{"naslov": "KELTSKI SVETITELJI SU PO DUHU \u2013 PRAVOSLAVNI", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "sve\u0161tenikom", "georgijem", "zaver\u0161inskim", "sve\u0161tenikom", "parohija", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "u", "irskoj", "o\u010de", "georgije", "od", "kada", "u", "irskoj", "postoje", "parohije", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "i", "gde", "se", "slu\u017ee", "bogoslu\u017eenja", "", "prva", "parohija", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u2013", "posve\u0107ena", "prvovrhovnim", "apostolima", "petru", "i", "pavlu", "\u2013", "pojavila", "se", "u", "republici", "irskoj", "2001", "godine", "pokreta\u010d", "njenog", "nastanka", "je", "svjatijej\u0161i", "patrijarh", "kiril", "tada", "predsednik", "ovsc", "on", "je", "u", "irskoj", "odr\u017eao", "neophodne", "pregovore", "sa", "dr\u017eavnim", "vlastima", "i", "predstavnicima", "lokalne", "katoli\u010dke", "zajednice", "i", "upravo", "je", "on", "izabrao", "svete", "apostole", "za", "nebeske", "pokrovitelje", "budu\u0107e", "parohije", "danas", "parohije", "rpc", "deluju", "u", "pet", "najve\u0107ih", "gradova", "irske", "\u2013", "dablinu", "korku", "uoterfordu", "golueu", "i", "belfastu", "u", "dablinu", "ruska", "pravoslavna", "zajednica", "koristi", "zgradu", "biv\u0161eg", "protestantskog", "hrama", "uzetu", "na", "dugogodi\u0161nju", "rentu", "i", "nalazi", "se", "nedaleko", "od", "centra", "grada", "u", "oblasti", "harolds", "cross", "to", "je", "velika", "zgrada", "sa", "\u010dvrstim", "zidovima", "stara", "vi\u0161e", "od", "180", "godina", "u", "drugim", "gradovima", "pravoslavnima", "se", "besplatno", "pru\u017ea", "mogu\u0107nost", "da", "se", "mole", "i", "slu\u017ee", "u", "starim", "hramovima", "koji", "pripadaju", "katoli\u010dkim", "ili", "protestantskim", "zajednicama", "situacija", "je", "takva", "da", "protestanata", "u", "savremenoj", "irskoj", "ima", "sve", "manje", "crkvene", "zgrade", "koje", "im", "pripadaju", "postaju", "puste", "i", "stare", "u", "dablinu", "naprimer", "smo", "imali", "mogu\u0107nost", "da", "dobijemo", "crkvu", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "lokalna", "protestantska", "zajednica", "prestala", "da", "postoji", "i", "hram", "je", "\u010detrnaest", "godina", "stajao", "bez", "bogoslu\u017eenja", "jo\u0161", "deset", "godina", "\u2013", "i", "po\u010deo", "bi", "da", "se", "ru\u0161i", "jer", "hram", "\u017eivi", "dok", "se", "u", "njemu", "slu\u017ei", "ina\u010de", "se", "pretvara", "u", "ru\u0161evinu", "irska", "je", "zemlja", "sa", "dubokim", "katoli\u010dkim", "korenima", "kako", "se", "lokalni", "stanovnici", "odnose", "prema", "pravoslavnima", "", "zaista", "irska", "je", "zemlja", "sa", "veoma", "jakim", "katoli\u010dkim", "tradicijama", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "kod", "nas", "se", "ne", "mo\u017ee", "\u010desto", "videti", "da", "se", "\u010dovek", "prolaze\u0107i", "pored", "crkve", "oseni", "krsnim", "znakom", "a", "tamo", "je", "to", "normalna", "pojava", "pri", "\u010demu", "tako", "postupaju", "i", "mladi", "i", "ljudi", "zrelijeg", "uzrasta", "dobri", "irski", "katolik", "smatra", "pravoslavlje", "za", "neku", "raznovrsnost", "protestantizma", "prema", "nama", "se", "odnose", "veoma", "lojalno", "daju", "nam", "hramove", "za", "bogoslu\u017eenja", "svuda", "nas", "pozivaju", "izdvajanja", "nema", "ali", "svi", "\u010dvrsto", "znaju", "da", "je", "crkva", "\u2013", "jedna", "i", "razume", "se", "katoli\u010dka", "oni", "su", "time", "zadojeni", "\u00abmaj\u010dinim", "mlekom\u00bb", "mo\u017eete", "da", "navodite", "koliko", "god", "\u017eelite", "argumenata", "u", "odbranu", "pravoslavlja", "oni", "\u0107e", "vas", "pa\u017eljivo", "saslu\u0161ati", "ali", "\u0107e", "ipak", "ostati", "pri", "svom", "mi\u0161ljenju", "bog", "je", "\u2013", "jedan", "crkva", "je", "\u2013", "jedna", "papa", "rimski", "je", "\u2013", "jedan", "a", "sve", "ostalo", "je", "\u2013", "neko", "odstupanje", "od", "norme", "kome", "je", "potrebno", "ispravljanje", "osporavati", "to", "u", "razgovoru", "sa", "ircem", "isto", "je", "\u0161to", "i", "uveravati", "ga", "u", "to", "da", "dan", "ne", "smenjuje", "no\u0107", "zbog", "toga", "verovatno", "nema", "mnogo", "etnilkih", "iraca", "u", "pravoslavnim", "parohijama", "", "da", "i", "ti", "koji", "dolaze", "kod", "nas", "su", "umnogome", "svojevrsni", "\u201cprotestanti", "u", "svojoj", "vnutrini\u201d", "imali", "smo", "jednog", "veoma", "\u0161arolikog", "parohijana", "poi", "menu", "rori", "koji", "je", "pre\u0161ao", "u", "pravoslavlje", "jer", "nije", "prihvatio", "odluku", "ii", "vatikanskog", "sabora", "na\u017ealost", "on", "je", "nedavno", "umro", "nekada", "je", "rori", "bio", "kadrovski", "pomorski", "oficir", "zatim", "je", "u\u010destvovao", "u", "zvani\u010dnom", "pokretu", "irske", "republikanske", "armije", "bio", "je", "veoma", "dobro", "obrazovan", "izgledao", "je", "veoma", "impozantno", "prizeman", "sa", "okruglom", "i", "potpuno", "sedom", "bradom", "bio", "je", "\u010dlan", "pravoslavne", "crkve", "vi\u0161e", "od", "30", "godina", "jo\u0161", "u", "vreme", "kada", "je", "bio", "\u017eiv", "poslednji", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "rpcz", "u", "irskoj", "otac", "nikolaj", "kuris", "koji", "se", "upokojio", "1977", "godine", "potom", "dugo", "vremena", "u", "zemlji", "nije", "bilo", "ruske", "pravoslavne", "parohije", "i", "kada", "je", "otvorena", "na\u0161a", "crkva", "rori", "je", "odmah", "do\u0161ao", "kod", "nas", "taj", "\u010dovek", "je", "bio", "duboko", "predan", "crkvi", "pose\u0107ivao", "je", "sve", "slu\u017ebe", "do", "poslednjeg", "dana", "svog", "\u017eivota", "pri\u010destio", "sam", "ga", "pred", "samu", "smrt", "na\u0161i", "parohijani", "su", "uglavnom", "rusi", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "broja", "vernika", "to", "naprimer", "u", "dablinu", "na", "vaskrs", "dolazi", "do", "pet", "stotina", "ljudi", "a", "na", "nedeljnoj", "slu\u017ebi", "bude", "od", "100", "do", "200", "pri\u010dasnika", "u", "irskoj", "ima", "mnogo", "imigranata", "iz", "rusije", "i", "zemalja", "sng", "ali", "vernika", "i", "onih", "koji", "pose\u0107uju", "bogoslu\u0107enja", "je", "avaj", "znatno", "manje", "raduje", "to", "\u0161to", "u", "parohiji", "ima", "sve", "vi\u0161e", "dece", "tokom", "proteklih", "skoro", "sedam", "godina", "krstio", "sam", "oko", "hiljadu", "dece", "kada", "govorimo", "o", "irskoj", "onda", "se", "naj\u010de\u0161\u0107e", "se\u0107amo", "imena", "svetog", "patrika", "koji", "je", "toj", "zemlji", "doneo", "svetlost", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "", "sveti", "patrik", "je", "jedinstvena", "li\u010dnost", "jedan", "od", "najuvidjavnijih", "predstavnika", "drevne", "keltske", "crkve", "koji", "je", "postao", "najinteresantnija", "pojava", "u", "istoriji", "hri\u0161\u0107anstva", "on", "ne", "samo", "da", "je", "obratio", "ka", "hristu", "kne\u017eeve", "i", "predstavnike", "mnogih", "plemenskih", "klanova", "drevne", "irske", "ve\u0107", "je", "na", "ostrvu", "osnovao", "i", "nekoliko", "manastira", "u", "jednom", "od", "kojih", "je", "bila", "formirana", "episkopska", "katedra", "na", "osnovu", "latinice", "sveti", "patrik", "je", "sastavio", "irsku", "azbuku", "postaviv\u0161i", "time", "osnove", "nacionalne", "literature", "delatnost", "irskih", "apostola", "je", "bila", "toliko", "plodotvorna", "da", "je", "tokom", "mnogih", "vekova", "posle", "toga", "zemlja", "s", "pravom", "smatrana", "jednim", "od", "glavnih", "ognji\u0161ta", "hri\u0161\u0107anskog", "prosve\u0107ivanja", "evrope", "\u2013", "\u201costrvom", "svetih\u201d", "sveti", "patrik", "je", "imao", "mnogo", "sledbenika", "medju", "stanovnicima", "irske", "koji", "su", "sa", "odu\u0161evljenjem", "primali", "taj", "ideal", "smirenja", "i", "vere", "koji", "im", "je", "on", "donosio", "upravo", "je", "on", "upoznao", "irce", "sa", "osnovnim", "pojmovima", "hri\u0161\u0107anske", "asketike", "u", "ix", "veku", "se", "keltska", "crkva", "proslavila", "mona\u0161tvom", "koje", "je", "od", "v-vii", "veka", "do\u0161lo", "iz", "egipta", "irski", "monasi", "su", "bili", "medju", "najprosve\u0107enijim", "medju", "monasima", "zapadnih", "zemalja", "oni", "su", "medjutim", "dobro", "vladali", "kako", "straogr\u010dkim", "jezikom", "tako", "i", "latinicom", "a", "koliko", "su", "samo", "manastira", "formirali", "po", "celoj", "evropi", "u", "italiji", "se", "do", "dan-danas", "sa\u010duvao", "manastir", "koji", "su", "osnovali", "drevni", "kelti", "njihovo", "prisustvo", "je", "zabele\u017eeno", "i", "na", "teritoriji", "kijevske", "rusije", "u", "novgorodskim", "zemljama", "poznati", "\u201cnovgorodski", "krst\u201d", "na", "kome", "se", "u", "sredini", "nalazi", "krug", "a", "koga", "neki", "istra\u017eiva\u010di", "smatraju", "simbolom", "pobede", "nad", "paganstvom", "takodje", "ima", "keltske", "korene", "da", "li", "se", "u", "na\u0161im", "pravoslavnim", "parohijama", "taj", "svetitelj", "po\u0161tuje", "na", "neki", "poseban", "na\u010din", "kao", "i", "neki", "drugi", "svetitelji", "keltske", "crkve", "", "op\u0161tecrkveno", "po\u0161tovanje", "svetog", "patrika", "brigite", "kildarske", "brendana", "i", "drugih", "svetih", "drevne", "crkve", "nije", "ustanovljeno", "ali", "je", "to", "\u010dini", "mi", "se", "samo", "stvar", "vremena", "mi", "pominjemo", "te", "svete", "na", "bogoslu\u017eenjima", "i", "postoje", "njihove", "ikone", "video", "sam", "ih", "po", "crkvama", "u", "rusiji", "kao", "i", "u", "irskim", "parohijama", "kod", "nas", "postoji", "praksa", "da", "idemo", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "na", "mesta", "podviga", "svetih", "keltske", "crkve", "naprimer", "svake", "godine", "se", "prenjemo", "na", "goru", "svetog", "patrika", "gde", "se", "molio", "i", "postio", "40", "dana", "pre", "nego", "\u0161to", "je", "po\u010deo", "svoju", "misiju", "u", "irskoj", "postoji", "drevna", "tradicija", "penjanja", "na", "tu", "goru", "bosih", "nogu", "bez", "obzira", "na", "to", "\u0161to", "je", "staza", "posuta", "o\u0161trim", "kamenjem", "to", "pru\u017ea", "mogu\u0107nost", "prisajedinjenju", "askezi", "koja", "je", "tako", "svojstvena", "drevnom", "keltskom", "mona\u0161tvu", "poklonici", "dolaze", "iz", "mnogih", "krajeva", "zemlje", "kako", "bi", "se", "bosonogi", "popeli", "na", "kroah", "patrik", "tako", "se", "na", "irskom", "zove", "ta", "gora", "druga", "mar\u0161ruta", "je", "penjanje", "na", "goru", "brendon", "gde", "je", "postavljen", "krst", "na", "grobu", "svetog", "brendana-moreplovca", "s", "te", "gore", "se", "otkriva", "\u010dudesan", "pogled", "na", "\u010detvrtinu", "ostrva", "i", "upravo", "odatle", "je", "sveti", "brendan", "planirao", "svoja", "pomorska", "putovanja", "da", "li", "se", "i", "u", "moskvi", "slavi", "sveti", "patrik", "kao", "\u0161to", "se", "praznuje", "u", "irskoj", "", "parada", "u", "dablinu", "na", "dan", "svetog", "patrika", "je", "veoma", "lepo", "i", "obi\u010dno", "okuplja", "veliki", "broj", "posmatra\u010da", "ceo", "centar", "grada", "je", "toga", "dana", "prekriven", "tada", "se", "organizuju", "prave", "\u0161etnje", "jer", "je", "taj", "dan", "u", "irskoj", "neradan", "verovatno", "je", "irsko", "slavlje", "postalo", "neki", "prototip", "za", "ostala", "praznovanja", "dana", "svetog", "patrika", "u", "celom", "svetu", "na\u017ealost", "u", "rusiji", "se", "uo\u010dava", "tendencija", "da", "se", "akcenat", "tog", "praznika", "stavi", "na", "obilno", "pijenje", "piva", "poku\u0161avaju", "da", "pove\u017eu", "pivo", "sa", "imenom", "svetog", "patrika", "\u0161to", "uop\u0161te", "ne", "odgovara", "ni", "smislu", "slavlja", "pa", "\u010dak", "ni", "tome", "kako", "ga", "obele\u017eavaju", "u", "samoj", "irskoj", "tamo", "ta", "parada", "ima", "bezuslovno", "svojstvo", "sli\u010dno", "festivalu", "ali", "to", "nikako", "nije", "povod", "za", "reklamu", "proizvodnje", "poznate", "nacionalne", "kompanije", "piva", "\u201cginnes\u201d", "pivo", "se", "nigde", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "ne", "stavlja", "u", "prvi", "plan", "\u2013", "ni", "u", "smi", "niti", "u", "samoj", "paradi", "potpuno", "je", "neumesna", "i", "paralela", "izmedju", "te", "parade", "i", "naprimer", "poznatog", "karnevala", "u", "rio-de-\u017eaneiru", "brazilski", "karneval", "ima", "otvoren", "erotski", "podtekst", "u", "irskoj", "ne", "mo\u017ee", "biti", "ni\u0161ta", "sli\u010dno", "to", "je", "zemlja", "sa", "davnim", "hri\u0161\u0107anskim", "korenima", "u", "kojoj", "je", "jak", "uticaj", "katoli\u010dke", "crkve", "irci", "ina\u010de", "veoma", "po\u0161tuju", "i", "\u010duvaju", "svoje", "nacionalne", "tradicije", "pa", "tako", "i", "religiozne", "upravo", "zbog", "toga", "parada", "na", "dan", "svetog", "patrika", "je", "pre", "folklorni", "praznik", "dobar", "i", "veoma", "sadr\u017eajan", "po", "duhu", "na", "dan", "svetog", "patrika", "se", "obavezno", "slu\u017ee", "bogoslu\u017eenja", "u", "svim", "crkvama", "\u0161to", "predstavlja", "neodvojivi", "deo", "praznika", "time", "on", "naravno", "i", "po\u010dinje", "parada", "prolazi", "jednom", "od", "centralnih", "ulica", "dablina", "od", "jutra", "do", "mraka", "ljudi", "sa", "svih", "krajeva", "sveta", "dolaze", "da", "u\u010destvuju", "u", "njoj", "\u0161iroko", "su", "zastupljene", "pozori\u0161ne", "i", "peva\u010dke", "grupe", "\u2013", "to", "\u0161to", "mi", "u", "rusiji", "zovemo", "umetni\u010dkom", "samodelatno\u0161\u0107u", "\u2013", "iz", "raznih", "regiona", "i", "gradova", "zemlje", "te", "grupe", "unapred", "najavljuju", "svoje", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "parade", "i", "\u0161alju", "svoj", "program", "po", "pravilu", "ve\u0107ina", "u\u010desnika", "parade", "je", "poznata", "iz", "proteklih", "godina", "i", "svako", "ima", "svoje", "odredjeno", "mesto", "u", "njoj", "mnogi", "su", "obu\u010deni", "u", "nacionalne", "kostime", "ponekad", "se", "scene", "iz", "spektakla", "izvode", "na", "pokretnoj", "pozornici", "koja", "se", "kre\u0107e", "po", "ulici", "si\u017ee", "predstave", "uop\u0161te", "nije", "povezan", "sa", "imenom", "ili", "podvigom", "svetog", "patrika", "u", "parade", "u\u010destvuju", "\u010ditavi", "orkestri", "takodje", "u", "nacionalnim", "kostimima", "tokom", "parade", "se", "mo\u017ee", "\u010duti", "dosta", "narodne", "muzike", "po\u0161to", "je", "irska", "zemlja", "sa", "bogatom", "muzi\u010dkom", "kulturom", "karakter", "praznika", "svetog", "patrika", "prema", "irskom", "shvatanju", "je", "\u2013", "festival", "predstava", "raznih", "nacionalnih", "tradicija", "smatra", "se", "da", "irski", "prosvetitelj", "objedinjuje", "sve", "mnoge", "pravoslavne", "ljude", "smu\u0107uje", "vreme", "kada", "se", "parada", "odvija", "a", "to", "je", "uvek", "tokom", "velikog", "posta", "a", "posebno", "sadr\u017eaj", "te", "parade", "\u2026medjutim", "potpuno", "je", "o\u010digledno", "da", "na\u0161i", "pravoslavni", "sunarodnici", "treba", "da", "se", "se\u0107aju", "svetitelja", "drevne", "nepodeljene", "crkve", "i", "da", "ih", "po\u0161tuju", "", "irski", "katolici", "u", "to", "vreme", "takodje", "imaju", "veliki", "post", "ali", "on", "ima", "malo", "druk\u010diji", "karakter", "nema", "tako", "strogih", "ograni\u010denja", "kao", "u", "pravoslavnom", "postu", "a", "i", "stepen", "uzdr\u017eanja", "odredjuje", "svako", "individualno", "po", "li\u010dnom", "razumu", "u", "irskoj", "crkva", "ne", "pretenduje", "na", "glavnu", "ulogu", "u", "dr\u017eavi", "dru\u0161tvenom", "\u017eivotu", "kao", "ni", "na", "to", "da", "ima", "uticaj", "na", "pojedina\u010dni", "\u017eivot", "gradjana", "zbog", "toga", "ona", "naravno", "ne", "poziva", "katolike", "da", "ne", "u\u010destvuju", "na", "paradi", "ali", "ih", "ni", "ne", "osudjuje", "za", "u\u010de\u0161\u0107e", "na", "zapadu", "se", "odakle", "nam", "je", "i", "do\u0161ao", "taj", "na\u010din", "praznovanja", "sve", "prima", "potpuno", "ograni\u010deno", "po\u0161to", "je", "tako", "prakti\u010dno", "uvek", "bilo", "sveti", "patrik", "je", "prosvetitelj", "koji", "je", "propovedao", "paganima", "parada", "je", "u", "su\u0161tini", "svedo\u010danstvo", "nekih", "o\u010duvanih", "paganskim", "ostataka", "ali", "sve", "to", "postoji", "iz", "davnina", "s", "crkvenom", "tradicijom", "da", "ne", "dolazi", "u", "konflikt", "jedno", "s", "drugim", "u", "krajnjoj", "meri", "katoli\u010dka", "crkva", "se", "prema", "takvom", "na\u010dinu", "praznovanja", "odnosi", "sasvim", "blagonaklono", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "rusije", "to", "za", "nas", "parada", "ima", "potpuno", "drugu", "tradiciju", "koju", "su", "ovde", "doneli", "na", "veliku", "\u017ealost", "najve\u0107i", "atribut", "praznika", "je", "pivo", "to", "je", "zaista", "neka", "zagonetka", "zbog", "\u010dega", "je", "praznovanje", "do\u0161lo", "upravo", "u", "takvom", "vidu", "u", "moskvu", "ono", "je", "prihva\u0107eno", "kao", "jo\u0161", "jedan", "povod", "za", "okupljanje", "i", "pijanku", "u", "krajnjoj", "meri", "interesovanje", "za", "svetog", "patrika", "i", "njegovu", "li\u010dnost", "mislim", "da", "je", "u", "ovom", "slu\u010daju", "na", "poslednjem", "mestu", "i", "potpuno", "je", "nerealno", "staviti", "akcenat", "na", "to", "u", "datoj", "situaciji", "i", "zbog", "toga", "verovatno", "ne", "treba", "me\u0161ati", "taj", "\u0161ou", "sa", "crkvenim", "praznovanjem", "u", "\u010dast", "svetog", "patrika", "u", "principu", "pitanje", "je", "krajnje", "jasno", "po", "blagoslovu", "svjatijej\u0161eg", "patrijarha", "praznovanje", "u", "\u010dast", "\u201csvih", "svetih", "u", "zemlji", "britanskoj", "i", "irskoj", "prosijav\u0161ih\u201d", "danas", "je", "ve\u0107", "une\u0161eno", "u", "kalendare", "ono", "\u0107e", "se", "slaviti", "jednom", "godi\u0161nje", "druge", "nedelje", "posle", "pedesetnice", "treba", "biti", "malo", "strpljiv", "i", "sa\u010dekati", "da", "crkva", "uklju\u010di", "u", "svoj", "kalendar", "imena", "svetog", "patrika", "i", "drugih", "keltskih", "podvi\u017enika", "tada", "\u0107e", "se", "oni", "verovatno", "praznovati", "kod", "nas", "na", "ispravniji", "na\u010din", "ako", "30.mart", "bude", "odredjen", "za", "dan", "praznika", "a", "upravo", "tog", "dana", "se", "po", "novom", "kalendaru", "slavi", "sveti", "patrik", "onda", "\u0107e", "mo\u017eda", "sve", "po\u010dinjati", "sa", "bogoslu\u017eenjem", "izra\u017eavaju\u0107i", "tako", "posebno", "po\u0161tovanje", "prosvetitelju", "irske", "i", "kelta", "mislim", "da", "\u0107e", "postepeno", "do\u0107i", "i", "do", "personalnog", "po\u0161tovanja", "svete", "brigite", "kildarske", "kolumbana", "i", "brendana", "njihova", "imena", "\u0107e", "pored", "imena", "mnogih", "drugih", "keltskih", "podvi\u017enika", "vere", "biti", "uklju\u010dena", "u", "na\u0161", "crkveni", "calendar", "jer", "su", "ti", "svetitelji", "po", "duhu", "\u2013", "pravoslavni", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}