{"naslov": "GRADAC - MANASTIR KOJI PONOVO \u017dIVI", "sadrzaj": ["u", "traganju", "za", "istinom", "me\u0111u", "monasima", "je", "sve", "vi\u0161e", "intelektualaca", "in\u017eenjera", "novinara", "glumaca", "igumanija", "efimija", "monahinja", "jelena", "i", "isku\u0161enica", "ana", "zavr\u0161ile", "su", "beogradsku", "likovnu", "akademiju", "i", "do\u0161le", "u", "gradac", "da", "slikarstvo", "zamene", "ikonopisanjem", "bila", "je", "dete", "sa", "beogradske", "autokomande", "zavr\u0161ila", "je", "osnovnu", "\u0161kolu", "i", "upisala", "srednju", "dizajnersku", "slikarstvo", "ju", "je", "privla\u010dilo", "pa", "je", "potom", "studirala", "na", "likovnoj", "akademiji", "\u017eivot", "u", "svetu", "kako", "ka\u017ee", "zaokru\u017eila", "je", "izlo\u017ebom", "svojih", "likovnih", "radova", "i", "magistraturom", "onda", "je", "sve", "to", "ostavila", "i", "potra\u017eila", "ne\u0161to", "drugo", "odgovorila", "je", "na", "bo\u017eji", "priziv", "monahinja", "efimija", "stare\u0161ina", "manastira", "gradac", "nedaleko", "od", "ra\u0161ke", "primila", "nas", "je", "u", "manastirskom", "konaku", "ovo", "zdanje", "je", "skoro", "izgra\u0111eno", "moderno", "komforno", "i", "\u0161to", "je", "za", "ove", "zimske", "dane", "va\u017eno", "iznutra", "toplo", "sa", "parnim", "grejanjem", "pored", "igumanije", "efimije", "tu", "su", "jo\u0161", "i", "monahinje", "jelena", "ana", "heruvima", "i", "isku\u0161enica", "ana", "iako", "su", "razli\u010ditih", "godina", "i", "obrazovanja", "lepo", "se", "sla\u017eu", "efimija", "jelena", "i", "isku\u0161enica", "ana", "su", "zavr\u0161ile", "likovnu", "akademiju", "dok", "su", "heruvima", "i", "ana", "starije", "i", "nepismene", "", "mnogo", "je", "danas", "mladih", "u", "mona\u0161tvu", "koji", "su", "zavr\u0161ili", "fakultete", "", "ka\u017ee", "nam", "igumanija", "efimija", "na", "po\u010detku", "razgovora", "koji", "vodimo", "u", "prostranoj", "svetloj", "odaji", "za", "dugim", "trpezarijskim", "stolom", "u", "kojoj", "postoji", "i", "televizor", "video-rikorder", "i", "nekoliko", "naslaganih", "video", "kaseta", "sa", "filmovima", "o", "\u017eivotu", "isusa", "hrista", "", "dolaze", "in\u017eenjeri", "novinari", "glumci", "", "nastavlja", "monahinja", "efimija", "", "i", "spominje", "na\u0161eg", "biv\u0161eg", "kolegu", "novinara", "politike", "aleksandra", "kne\u017eevi\u0107a", "koji", "se", "zamona\u0161io", "u", "manastiru", "studenica", "a", "sada", "se", "nalazi", "u", "hilandaru", "", "kad", "po\u0161alje", "pismo", "sa", "svete", "gore", "svi", "smo", "zainteresovani", "da", "ga", "pro\u010ditamo", "to", "je", "pravi", "do\u017eivljaj", "jer", "on", "to", "napi\u0161e", "kao", "novinarsku", "reporta\u017eu", "tako", "da", "se", "nama", "\u010dini", "da", "\u010ditamo", "pohvalnicu", "\u010ditala", "u", "ilustrovanoj", "jedna", "reporta\u017ea", "i", "to", "objavljena", "u", "na\u0161em", "listu", "odigrala", "je", "va\u017enu", "ulogu", "i", "u", "\u017eivotu", "monahinje", "efimije", "ona", "se", "tog", "doga\u0111aja", "se\u0107a", "sa", "rado\u0161\u0107u", "kao", "\u017eivotne", "anegdote", "", "bilo", "je", "to", "davno", "pre", "dvadesetak", "godina", "mo\u017eda", "i", "vi\u0161e", "", "prise\u0107a", "se", "igumanija", "", "znam", "da", "sam", "i\u0161la", "u", "osnovnu", "\u0161kolu", "kada", "sam", "u", "ilustrovanoj", "politici", "pro\u010ditala", "reporta\u017eu", "o", "manastiru", "crna", "reka", "u", "koji", "je", "tada", "do\u0161ao", "vladika", "artemije", "sa", "dva", "isku\u0161enika", "iako", "dete", "bila", "sam", "fascinirana", "opisima", "manastira", "i", "\u010dinjenicom", "da", "postoje", "neki", "ljudi", "koji", "su", "se", "opredelili", "da", "daleko", "u", "pustinji", "i", "ti\u0161ini", "posvete", "svoj", "\u017eivot", "bogu", "tada", "sam", "pomislila", "evo", "\u010dim", "zavr\u0161im", "neke", "neodlo\u017ene", "poslove", "odoh", "i", "ja", "tamo", "ali", "to", "je", "bilo", "neizvodljivo", "bila", "sam", "toliko", "mala", "da", "ne", "bih", "stigla", "dalje", "od", "okoline", "beograda", "kasnije", "izgubila", "sam", "taj", "broj", "ilustrovane", "politike", "i", "nisam", "vi\u0161e", "mogla", "da", "se", "setim", "blizu", "kog", "grada", "se", "taj", "manastir", "nalazi", "ali", "kada", "sam", "prvi", "put", "posetila", "crnu", "reku", "setila", "sam", "se", "tog", "doga\u0111aja", "iz", "svoje", "mladosti", "i", "osetila", "koliko", "je", "priziv", "za", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "\u010doveku", "uro\u0111en", "puno", "ljudi", "se", "pita", "za\u0161to", "se", "neko", "opredeljuje", "za", "mona\u0161tvo", "ne", "mogu", "da", "shvate", "da", "neko", "napu\u0161ta", "normalan", "\u017eivot", "i", "odlazi", "iza", "zidina", "manastira", "igumanija", "efimija", "\u017eivot", "za", "hrista", "", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "u", "stvari", "mo\u017ee", "da", "razume", "samo", "neko", "ko", "ima", "to", "u", "li\u010dnom", "iskustvu", "ja", "nisam", "ni\u0161ta", "znala", "o", "mona\u0161tvu", "ali", "eto", "prvi", "put", "kad", "sam", "o", "tome", "ne\u0161to", "pro\u010ditala", "po\u017eelela", "sam", "da", "idem", "istim", "putem", "to", "je", "neki", "tajanstveni", "priziv", "od", "boga", "bez", "obzira", "na", "to", "u", "kakvim", "okolnostima", "da", "\u017eivi\u0161", "u", "svetu", "jednostavno", "ostavlja\u0161", "sve", "i", "odlazi\u0161", "", "ka\u017ee", "monahinja", "efimija", "", "svaki", "monah", "ima", "svoju", "pri\u010du", "kako", "je", "odlu\u010dio", "da", "ode", "u", "manastir", "ali", "uglavnom", "za", "sve", "nas", "je", "zajedni\u010dko", "da", "smo", "ose\u0107ali", "da", "nam", "nije", "mesto", "u", "svetu", "da", "nam", "je", "mesto", "negde", "drugde", "bog", "svakog", "pre", "ili", "kasnije", "uputi", "da", "upozna", "nekog", "monaha", "ili", "da", "do\u0111e", "u", "neki", "manastir", "i", "oseti", "da", "mu", "je", "ba\u0161", "to", "ono", "pravo", "mesto", "pitamo", "igumaniju", "kako", "su", "kada", "je", "odlu\u010dila", "da", "se", "zamona\u0161i", "na", "to", "reagovali", "njeni", "roditelji", "ro\u0111aci", "prijatelji", "", "roditelji", "u", "takvim", "prilikama", "obi\u010dno", "burno", "reaguju", "u", "mom", "slu\u010daju", "to", "nije", "bilo", "tako", "ve\u0107", "sam", "bila", "odrasla", "zrela", "osoba", "magistrirala", "na", "akademiji", "i", "mojim", "roditeljima", "je", "bilo", "jasno", "da", "nije", "u", "pitanju", "prolazni", "zanos", "pa", "nisu", "ni", "poku\u0161avali", "da", "me", "odvrate", "ali", "iskustva", "govore", "da", "roditelji", "uvek", "prave", "probleme", "prvih", "nekoliko", "godina", "", "pri\u010da", "nam", "mati", "efimija", "", "ima", "slu\u010dajeva", "i", "da", "otimaju", "decu", "vra\u0107aju", "ih", "ku\u0107i", "vode", "ih", "i", "u", "du\u0161evne", "bolnice", "i", "na", "sve", "na\u010dine", "poku\u0161avaju", "da", "ih", "izvedu", "sa", "kako", "bi", "oni", "rekli", "te", "stranputice", "ali", "onaj", "ko", "je", "re\u0161io", "da", "ide", "ovim", "putem", "mora", "sve", "da", "prebrodi", "pretrpi", "i", "na", "kraju", "da", "zavr\u0161i", "u", "manastiru", "jasno", "na\u0161", "narod", "je", "dosta", "obezbo\u017een", "i", "roditelji", "odluku", "dece", "da", "se", "zamona\u0161e", "shvataju", "kao", "nekakav", "fanatizam", "kao", "potpuno", "zastranjenje", "i", "kraj", "\u017eivota", "onda", "ipak", "po\u010dnu", "da", "obilaze", "svoju", "decu", "po", "manastirima", "i", "kad", "vide", "kako", "mi", "\u017eivimo", "onda", "nekako", "to", "prihvate", "po\u010dnu", "i", "oni", "da", "dolaze", "\u010de\u0161\u0107e", "da", "poma\u017eu", "i", "na", "kraju", "i", "oni", "postanu", "pobo\u017eni", "nije", "stra\u0161no", "odustati", "igumanija", "i", "isku\u0161enica", "ana", "u", "konaku", "posle", "vi\u0161e", "decenija", "ateizma", "u", "poslednjih", "desetak", "godina", "malo", "", "pomalo", "mnogi", "se", "na", "razli\u010dite", "na\u010dine", "vra\u0107aju", "veri", "neki", "odlu\u010duju", "i", "da", "odu", "u", "manastir", "ali", "ne", "izdr\u017ee", "vrate", "se", "pitamo", "igumaniju", "efimiju", "za\u0161to", "se", "to", "de\u0161ava", "", "kad", "mladi", "postanu", "pobo\u017eni", "onda", "po\u017eele", "kao", "\u0161to", "je", "to", "i", "osobina", "mladosti", "da", "saznaju", "sve", "i", "odmah", "tako", "i", "krenu", "u", "manastir", "misle\u0107i", "da", "im", "je", "tamo", "mesto", "a", "onda", "po\u0161to", "se", "neko", "zadr\u017ei", "du\u017ee", "neko", "kre\u0107e", "vide", "i", "vrate", "se", "ali", "zato", "postoji", "isku\u0161eni\u0161tvo", "koje", "traje", "tri", "godine", "to", "je", "dovoljno", "da", "\u010dovek", "sagleda", "sebe", "u", "takvim", "okolnostima", "a", "i", "da", "mi", "u", "manastiru", "vidimo", "da", "li", "taj", "mo\u017ee", "ili", "ne", "mo\u017ee", "da", "ostane", "i", "onda", "ko", "ne", "mo\u017ee", "", "vrati", "se", "ali", "bar", "taj", "period", "proveden", "u", "manastiru", "u\u010dini", "da", "vi\u0161e", "sazna", "o", "sebi", "i", "veri", "i", "da", "se", "posle", "lak\u0161e", "snalazi", "u", "svetu", "danas", "je", "vreme", "takvo", "da", "se", "ba\u0161", "treba", "snalaziti", "nemamo", "u", "svetu", "model", "po", "kojem", "bi", "\u010dovek", "mogao", "da", "\u017eivi", "i", "da", "bude", "siguran", "", "ali", "ni\u0161ta", "stra\u0161no", "", "nastavlja", "mati", "efimija", "", "ako", "neko", "poku\u0161a", "da", "\u017eivi", "u", "manastiru", "pa", "odustane", "jer", "u", "manastiru", "se", "mo\u017ee", "\u017eiveti", "samo", "po", "prizivu", "bo\u017ejem", "dosta", "je", "to", "te\u017eak", "\u017eivot", "\u010dak", "je", "nemogu\u0107e", "zamisliti", "kakav", "je", "i", "pre", "nego", "\u0161to", "do\u0111emo", "u", "manastir", "mi", "se", "raspitujemo", "o", "tome", "\u010ditamo", "i", "razmi\u0161ljamo", "ali", "u", "stvari", "sam", "\u017eivot", "u", "manastiru", "je", "uvek", "ne\u0161to", "drugo", "nije", "lako", "sna\u0107i", "se", "ko", "nije", "re\u0161io", "da", "umre", "za", "hrista", "ne", "mo\u017ee", "da", "ostane", "\u017eivot", "u", "svim", "manastirima", "je", "sli\u010dno", "ustrojen", "ustaje", "se", "u", "\u010detiri", "sata", "ujutro", "a", "u", "pet", "po\u010dinje", "jutarnja", "slu\u017eba", "koja", "traje", "do", "osam", "u", "ve\u0107im", "manastirima", "slu\u017ee", "se", "liturgije", "a", "u", "manjim", "kakav", "je", "i", "gradac", "nedeljom", "i", "praznikom", "posle", "osam", "po\u010dinje", "radni", "dan", "monahinje", "u", "gradcu", "popiju", "kafu", "doru\u010dkuju", "a", "onda", "se", "raspore\u0111uju", "na", "poslove", "koji", "se", "manastirskim", "re\u010dnikom", "zovu", "poslu\u0161anja", "starije", "sestre", "ana", "i", "heruvima", "se", "brinu", "o", "kozama", "i", "koko\u0161kama", "leti", "su", "u", "ba\u0161ti", "po", "ceo", "dan", "dok", "mla\u0111e", "koriste", "svoje", "znanje", "i", "dar", "za", "slikanje", "ikona", "iako", "su", "sestre", "efimija", "jelena", "i", "ana", "\u0161kolovane", "slikarke", "likovna", "akademija", "nije", "bila", "dovoljna", "za", "poziv", "ikonopisca", "igumanija", "efimija", "je", "provela", "godinu", "dana", "na", "do\u0161kolovavanju", "u", "manastiru", "\u017ei\u010da", "na", "\u010duvenoj", "\u017ei\u010dkoj", "\u0161koli", "u", "manastiru", "gradac", "ne", "postoji", "kao", "u", "\u017ei\u010di", "jedinstven", "stil", "slikanja", "ikona", "svaka", "od", "sestara", "ima", "svoj", "osoben", "ve\u0107", "izgra\u0111en", "stil", "i", "jedna", "na", "drugu", "ne", "\u017eele", "da", "uti\u010du", "ve\u0107", "se", "samo", "ispoma\u017eu", "i", "\u0111avo", "postoji", "imaju", "dosta", "narud\u017ebina", "najvi\u0161e", "iz", "novoizgra\u0111enih", "crkava", "ali", "i", "nekih", "manastira", "i", "od", "privatnih", "lica", "koji", "naru\u010duju", "naj\u010de\u0161\u0107e", "slavske", "ikone", "igumanija", "efimija", "je", "recimo", "radila", "ikonostas", "za", "manastir", "mile\u0161evu", "ipak", "kako", "ka\u017eu", "u", "manastiru", "jedno", "od", "najozbiljnijih", "poslu\u0161anja", "je", "primanje", "gostiju", "letnjih", "meseci", "\u010desto", "dolaze", "ekskurzije", "ali", "najzna\u010dajnije", "posete", "su", "one", "kada", "dolaze", "gosti", "koji", "\u017eele", "da", "ovde", "provedu", "neko", "vreme", "da", "saznaju", "ne\u0161to", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "i", "da", "zatra\u017ee", "pomo\u0107", "", "\u010desto", "nam", "dolaze", "gosti", "iz", "velikih", "gradova", "srbije", "koji", "se", "snebivaju", "da", "idu", "kod", "svojih", "sve\u0161tenika", "sramota", "ih", "je", "po\u0161to", "ni\u0161ta", "ne", "znaju", "pa", "dolaze", "kod", "nas", "mi", "ih", "poslu\u017eimo", "porazgovaramo", "sa", "njima", "i", "oni", "se", "opuste", "i", "onda", "pitaju", "sve", "\u0161to", "ih", "zanima", "nama", "je", "radost", "kad", "neko", "do\u0111e", "iako", "ne", "zna", "ni\u0161ta", "a", "ipak", "\u017eeli", "da", "do\u0111e", "za", "desetak", "godina", "koliko", "sam", "ovde", "stekla", "sam", "puno", "prijatelja", "koji", "nas", "pose\u0107uju", "svakog", "leta", "posedimo", "dru\u017eimo", "se", "pri\u010damo", "razmenjujemo", "knjige", "tako", "da", "je", "manastir", "jedno", "mesto", "gde", "se", "zaista", "ose\u0107a", "radost", "\u017eivota", "", "ka\u017ee", "igumanija", "monahinja", "jelena", "na", "poslu\u0161anju", "kuvarice", "najve\u0107e", "zasluge", "za", "obnavljanje", "manastira", "gradac", "ima", "otac", "julijan", "on", "je", "sada", "u", "manastiru", "studenica", "tako", "da", "je", "na", "neki", "na\u010din", "objedinio", "i", "ova", "dva", "manastira", "studenicu", "i", "gradac", "\u010desto", "pose\u0107uju", "i", "oni", "koji", "se", "nalaze", "u", "du\u0161evnim", "i", "psihi\u010dkim", "krizama", "", "ljudi", "kad", "do\u0111u", "u", "psihi\u010dke", "krize", "obrate", "se", "manastiru", "za", "pomo\u0107", "jer", "nije", "d\u017eabe", "re\u010deno", "bez", "nevolje", "nema", "bogomolje", "u", "studenici", "svakog", "leta", "borave", "biv\u0161i", "narkomani", "oni", "prisustvuju", "bo\u017ejim", "slu\u017ebama", "i", "\u0161to", "je", "jo\u0161", "va\u017enije", "poslu\u0161anjima", "fizi\u010dki", "se", "aktiviraju", "odlaze", "u", "ba\u0161tu", "rade", "sa", "\u017eivotinjama", "obavljaju", "najprostije", "poslove", "i", "mislim", "da", "je", "to", "jako", "bitno", "jer", "kako", "ja", "gledam", "omladina", "po", "gradovima", "spava", "po", "ceo", "dan", "a", "uve\u010de", "izlaze", "a", "to", "vodi", "u", "potpuno", "bezna\u0111e", "danas", "ovaj", "svet", "izgleda", "kao", "da", "je", "stvoren", "da", "guta", "mlade", "ljude", "koji", "se", "nama", "obrate", "za", "pomo\u0107", "iskustvo", "nam", "govori", "to", "mo\u017ee", "da", "im", "pomogne", "donekle", "ali", "svako", "mora", "da", "se", "izbori", "sam", "sa", "sobom", "da", "se", "ispoveda", "i", "sam", "sagleda", "kako", "je", "do\u0161ao", "u", "takvo", "stanje", "u", "manastire", "ponekad", "dolaze", "i", "sujeverni", "ljudi", "po", "savetima", "gatara", "recimo", "da", "poklone", "crnu", "ovcu", "i", "tako", "se", "izbave", "od", "\u010dini", "", "tu\u017eno", "je", "", "ka\u017ee", "mati", "efimija", "", "\u0161to", "se", "ljudi", "pored", "\u017eive", "hristove", "crkve", "obra\u0107aju", "gatarama", "i", "daju", "du\u0161u", "u", "slu\u017ebu", "\u0111avolu", "oni", "kratkotrajno", "od", "toga", "osete", "olak\u0161anje", "ali", "\u0107e", "tu", "pomo\u0107", "kasnije", "debelo", "da", "plate", "kad", "se", "ljudi", "obra\u0107aju", "\u0111avolu", "on", "odgovara", "na", "te", "pozive", "zvu\u010di", "paranoidno", "ali", "mi", "verujemo", "da", "je", "tako", "mi", "verujemo", "u", "boga", "ali", "znamo", "da", "\u0111avo", "postoji", "a", "najve\u0107e", "njegovo", "lukavstvo", "jeste", "da", "ubedi", "\u010doveka", "da", "ne", "postoji", "mogu\u0107e", "je", "i", "bacanje", "\u010dini", "ali", "se", "ne", "treba", "zbog", "toga", "obra\u0107ati", "gatarama", "ve\u0107", "crkvi", "hristovoj", "na\u017ealost", "tek", "kad", "ljudima", "postane", "mnogo", "lo\u0161e", "obrate", "se", "nama", "do\u0111u", "u", "crkvu", "ali", "ne", "mogu", "narod", "da", "krivim", "zbog", "toga", "jer", "je", "bezbo\u017eni\u0161tvo", "vladalo", "decenijama", "u", "manastir", "gradac", "ponekad", "do\u0111e", "i", "mati", "marija", "engleskinja", "koja", "je", "do", "pre", "sedam", "", "osam", "godina", "ovde", "slu\u017ebovala", "a", "onda", "se", "vratila", "u", "london", "tamo", "je", "pri", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "vodi", "crkveni", "hor", "poma\u017ee", "ruskim", "emigrantima", "da", "se", "sna\u0111u", "i", "u\u010di", "ih", "pravoslavlju", "\u010dudni", "su", "putevi", "gospodnji", "pa", "tako", "eto", "i", "neki", "rusi", "u", "londonu", "primaju", "veru", "praotaca", "od", "engleskinje", "mati", "marije", "nekada", "monahinje", "manastira", "gradac", "", "svaki", "\u010dovek", "nosi", "krst", "po", "svojoj", "meri", "svakom", "ta", "borba", "izgleda", "te\u0161ka", "bog", "\u0107e", "da", "izmeri", "kako", "se", "ko", "borio", "ali", "i", "kad", "se", "donese", "odluka", "da", "se", "do\u0111e", "ovde", "u", "manastir", "da", "\u017eivimo", "u", "mona\u0161tvu", "puno", "puta", "bog", "nas", "dovede", "u", "situaciju", "da", "se", "ponovo", "preispitamo", "ponovo", "moramo", "da", "doka\u017eemo", "da", "je", "ta", "na\u0161a", "odluka", "zaista", "\u010dvrsta", "i", "od", "po\u010detka", "do", "kraja", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "borba", "ne", "prestaje", "razgovor", "sa", "igumanijom", "efimijom", "priveo", "se", "kraju", "na", "vratima", "konaka", "bo\u017eji", "duh", "nas", "pozdravlja", "iz", "njenih", "blagih", "o\u010diju", "po", "prelomljenim", "lukovima", "i", "arkadama", "bogorodi\u010dne", "crkve", "padali", "su", "sun\u010devi", "zraci", "i", "spu\u0161tali", "se", "po", "sne\u017enoj", "zaravni", "iznad", "grada\u010dkog", "sela", "monahinja", "efimija", "odlazi", "da", "slika", "novu", "ikonu", "slikarstvo", "nikada", "nije", "bilo", "na\u010din", "njenog", "ispoljavanja", "ve\u0107", "vid", "traganja", "za", "istinom", "traganje", "ju", "je", "dovelo", "do", "hrista", "obnovljen", "u", "pro\u0161lom", "veku", "manastir", "gradac", "le\u017ei", "na", "uzdignutoj", "zaravni", "iznad", "reke", "brvenice", "na", "zavr\u0161etku", "\u0161umovitih", "padina", "golije", "udaljen", "je", "dvanaest", "kilometara", "od", "brvenika", "i", "ibarskog", "puta", "smatra", "se", "da", "je", "zavr\u0161en", "u", "poslednjoj", "\u010detvrtini", "13", "veka", "u", "bogorodi\u010dnoj", "crkvi", "je", "1314", "godine", "sahranjena", "kraljica", "jelena", "an\u017eujska", "\u017eena", "kralja", "uro\u0161a", "koji", "je", "bio", "na", "prestolu", "srbije", "od", "1243", "do", "1276", "godine", "zaravan", "na", "kojoj", "je", "manastir", "ima", "izuzetno", "lep", "polo\u017eaj", "ali", "sadr\u017ei", "i", "niz", "nedostataka", "pre", "svega", "zbog", "podzemnih", "voda", "i", "bujica", "sa", "okolnih", "brda", "to", "su", "razlozi", "\u0161to", "se", "u", "vi\u0161e", "puta", "obavljanom", "manastiru", "\u017eivot", "nije", "dugo", "odr\u017eavao", "a", "ni", "materijalni", "ostaci", "nisu", "brojni", "manastir", "je", "razru\u0161en", "u", "17", "veku", "a", "obnovljen", "je", "\u0161ezdesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "zahvaljuju\u0107i", "republi\u010dkom", "zavodu", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "koji", "je", "pristupio", "obimnim", "arheolo\u0161kim", "radovima", "i", "rekonstrukciji", "manastirskog", "podru\u010dja", "dragoljub", "stevanovi\u0107", "preuzeto", "sa", "15", "maj", "2009", "godine"]}