{"naslov": "IGUMANOV PAKT SA VUKOVIMA", "sadrzaj": ["am\u00advro\u00adsi\u00adje", "i", "al\u00adfa", "u", "igri", "fo\u00adto", "do\u00adbri\u00advo\u00adje", "uro\u00ad\u0161e\u00advi\u0107", "iguman", "amvrosije", "jedini", "monah", "nedavno", "obnovljenog", "manastira", "kovilje", "pripitomio", "dva", "vuka", "lisicu", "orla", "zmiju", "gavrana", "i", "zeca", "javor", "\u2013", "u", "manastiru", "kovilje", "podno", "javor", "planine", "nekada", "je", "bilo", "mnogo", "monaha", "u", "vreme", "turaka", "je", "tu", "\u010dak", "i", "\u0161kola", "radila", "danas", "je", "ovde", "u", "nedavno", "obnovljenom", "manastiru", "s", "kraja", "12", "veka", "samo", "jedan", "monah", "koji", "kako", "ka\u017ee", "u\u010di", "od", "\u2013", "vuka", "na", "tridesetak", "kilometara", "od", "ivanjice", "na", "desnoj", "strani", "reke", "no\u0161nice", "nalazi", "se", "mesto", "koje", "istovremeno", "odi\u0161e", "neverovatnim", "mirom", "i", "energijom", "do\u010dekuje", "nas", "iguman", "amvrosije", "alimpijevi\u0107", "ujedno", "i", "prvi", "monah", "koji", "je", "posle", "200", "godina", "pauze", "zamona\u0161en", "u", "ovom", "manastiru", "pri\u010da", "o", "njegovom", "\u201epaktu", "sa", "vukovima\u201c", "pre\u0161la", "je", "i", "granice", "srbije", "a", "snimke", "monaha", "i", "vu\u010dice", "na", "\u201ejutjubu\u201c", "videlo", "je", "na", "desetine", "hiljada", "ljudi", "\u2013", "nisam", "ja", "nikakav", "svetac", "niti", "\u010dudotvorac", "cela", "ta", "pri\u010da", "je", "pogre\u0161no", "shva\u0107ena", "ne", "pripitomljavam", "ja", "\u017eivotinje", "ve\u0107", "su", "one", "mene", "prihvatile", "a", "ja", "kroz", "dru\u017eenje", "sa", "njima", "pronalazim", "neke", "svoje", "odgovore", "ja", "neke", "stvari", "ne", "mogu", "da", "objasnim", "to", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "stavi", "u", "re\u010di", "\u2013", "veli", "iguman", "amvrosije", "ovde", "su", "posetioci", "malobrojni", "\u010duju", "se", "samo", "ptice", "i", "\u017eubor", "vode", "na\u0161", "sagovornik", "ka\u017ee", "da", "mu", "samo\u0107a", "prija", "posle", "iskustva", "u", "studenici", "gde", "je", "bio", "tri", "i", "po", "godine", "\u2013", "u", "studenici", "sam", "vodio", "i", "po", "20", "autobusa", "dnevno", "uve\u010de", "do\u0111em", "u", "sobu", "zatvorim", "o\u010di", "i", "samo", "mi", "lete", "lica", "nije", "to", "za", "mene", "ovde", "sam", "prona\u0161ao", "mir", "\u2013", "pri\u010da", "ovaj", "iguman", "obrazovan", "duhovit", "mlad", "tek", "mu", "je", "29", "godina", "odlu\u010dio", "se", "na", "korak", "koji", "nije", "svojstven", "njegovoj", "generaciji", "\u2013", "monah", "je", "\u010dovek", "ranjen", "ljubavlju", "bo\u017ejom", "ja", "sam", "sa", "20", "godina", "oti\u0161ao", "u", "manastir", "i", "opet", "bih", "to", "ponovo", "uradio", "\u2013", "govori", "dok", "nas", "poslu\u017euje", "kafom", "i", "rakijom", "na", "sto", "stavlja", "mobilni", "telefon", "\u2013", "to", "mi", "je", "jedini", "kontakt", "sa", "svetom", "ili", "se", "mo\u017eda", "zavaravam", "\u2013", "sa", "osmehom", "pri\u010da", "i", "dodaje", "\u2013", "moram", "da", "ga", "imam", "zbog", "parohije", "jer", "ja", "sam", "i", "monah", "i", "paroh", "njegova", "parohija", "je", "45", "kilometara", "u", "pre\u010dniku", "amvrosije", "dr\u017ei", "slu\u017ebu", "liturgiju", "ven\u010dava", "sahranjuje", "nedavno", "je", "tako", "ven\u010dao", "albanku", "i", "srbina", "\u0161to", "je", "uredno", "zabele\u017eila", "i", "\u201e24", "\u010dasa", "svadba\u201c", "iguman", "je", "iz", "arilja", "zavr\u0161io", "je", "i", "muzi\u010dku", "\u0161kolu", "svira", "gitaru", "i", "klavir", "ima", "ih", "i", "ovde", "ponekad", "prebira", "po", "dirkama", "i", "\u017eicama", "porodicu", "ka\u017ee", "vi\u0111a", "otprilike", "tri", "puta", "godi\u0161nje", "brat", "aleksandar", "je", "mla\u0111i", "od", "njega", "devet", "godina", "igra", "fudbal", "u", "ma\u0111arskoj", "bio", "je", "jednom", "ovde", "kada", "ni", "konak", "nije", "bio", "zavr\u0161en", "i", "samo", "je", "prokomentarisao", "\u201e\u0161ta", "je", "ovo", "samo", "hektar", "neba...\u201d", "da", "hektar", "neba", "i", "planine", "ali", "koji", "zra\u010de", "posebnom", "energijom", "verovatno", "zbog", "stare", "crkve", "dodaje", "tik", "uz", "konak", "koji", "je", "podignut", "pro\u0161log", "novembra", "parkirani", "su", "d\u017eip", "i", "motor", "jo\u0161", "jedan", "dokaz", "da", "mladi", "iguman", "odudara", "od", "uobi\u010dajene", "slike", "monaha", "koji", "komuniciraju", "jedino", "preko", "slu\u017ebe", "\u2013", "d\u017eip", "i", "motor", "sam", "dobio", "na", "poklon", "pre", "mesec", "dana", "zahvaljuju\u0107i", "emisiji", "rts-a", "\u201ekvadratura", "kruga\u201c", "koju", "je", "video", "profesor", "teolo\u0161kog", "fakulteta", "milo\u0161", "vesin", "iz", "libertvila", "u", "sad", "profesor", "njegovi", "studenti", "i", "parohijani", "sakupili", "su", "novac", "i", "tako", "mi", "obezbedili", "prevoz", "u", "ovim", "planinskim", "bespu\u0107ima\u2013", "obja\u0161njava", "dok", "prati", "na\u0161", "iznena\u0111eni", "pogled", "dok", "pri\u010damo", "ispred", "crkve", "koja", "je", "delom", "uklesana", "u", "steni", "i", "po", "svom", "izgledu", "spada", "u", "red", "pe\u0107inskih", "crkava", "isposni\u010dkog", "tipa", "pitamo", "da", "li", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "tu", "\u010duvenu", "vu\u010dicu", "alfu", "posle", "nekoliko", "zvi\u017eduka", "prikrala", "nam", "se", "s", "le\u0111a", "ali", "dr\u017ee\u0107i", "odstojanje", "od", "nekoliko", "metara", "kada", "nema", "nikoga", "le\u017ei", "na", "klupi", "na", "kojoj", "sedimo", "\u2013", "nikome", "ne\u0107e", "da", "pri\u0111e", "i", "niko", "je", "nije", "dodirnuo", "osim", "mene", "\u0161to", "je", "i", "logi\u010dno", "jer", "sam", "je", "ja", "othranio", "imala", "je", "samo", "15", "dana", "kada", "su", "mi", "je", "doneli", "tek", "progledala", "hranio", "sam", "je", "svaka", "\u010detiri", "sata", "prvo", "mlekom", "pa", "mlevenim", "mesom", "nazvao", "sam", "je", "alfa", "jer", "su", "mi", "rekli", "da", "je", "bila", "najkrupnija", "u", "leglu", "i", "verovatno", "predodre\u0111ena", "za", "alfa", "\u017eenku", "\u2013", "pri\u010da", "nam", "dok", "vu\u010dica", "nepoverljivo", "pravi", "krugove", "oko", "neo\u010dekivanih", "posetilaca", "na", "\u010duvenu", "poslovicu", "\u201evuk", "dlaku", "menja...\u201c", "amvrosije", "odgovara", "svojom", "poslovicom", "\u201eljubav", "dlaku", "menja", "ali", "\u0107ud", "nikada...\u201d", "sada", "ima", "10", "meseci", "i", "jo\u0161", "je", "mala", "jer", "vukovi", "tek", "sa", "dve", "godine", "postaju", "zreli", "alfa", "ima", "svoj", "boks", "a", "amvrosije", "je", "\u010desto", "pu\u0161ta", "pa", "odlaze", "u", "lutanja", "po", "\u0161umi", "\u2013", "imao", "sam", "jo\u0161", "jednog", "vuka", "isto", "je", "bila", "\u017eenka", "ali", "nju", "nisam", "ja", "othranio", "bila", "je", "divlja", "svi", "smo", "se", "zajedno", "\u0161etali", "ali", "posle", "nije", "htela", "u", "boks", "morao", "sam", "da", "je", "unosim", "sada", "je", "u", "\u010da\u010dku", "tamo", "ima", "ogroman", "ogra\u0111en", "prostor", "osim", "vu\u010dice", "monahu", "dru\u0161tvo", "pravi", "i", "lisica", "koju", "nismo", "uspeli", "da", "vidimo", "jer", "obi\u010dno", "dolazi", "kada", "padne", "mrak", "\u2013", "lisica", "dolazi", "samo", "no\u0107u", "ona", "je", "pla\u0161ljivija", "od", "vuka", "uzeo", "sam", "je", "od", "nekih", "lovaca", "u", "ni\u0161u", "bila", "je", "kao", "\u010da\u0161a", "imao", "sam", "i", "orla", "bio", "je", "pitom", "nije", "be\u017eao", "ubili", "su", "ga", "pijani", "lovci", "iskreno", "mislio", "sam", "da", "\u0107e", "pre", "neko", "ubiti", "vuka", "\u2013", "pri\u010da", "na\u0161", "sagovornik", "pripitomio", "je", "i", "zmiju", "gavrana", "zeca", "i", "papagaja", "aru", "amvrosije", "\u0107e", "sada", "ostati", "i", "bez", "alfe", "koja", "bi", "uskoro", "trebalo", "da", "bude", "preba\u010dena", "u", "rezervat", "u", "bugarskoj", "me\u0111u", "ostale", "vukove", "na", "na\u0161e", "pitanje", "da", "li", "\u0107e", "mu", "biti", "te\u0161ko", "bez", "druga", "monah", "odgovara", "\u2013", "onom", "koga", "voli\u0161", "mora\u0161", "dati", "slobodu", "to", "je", "prava", "ljubav", "te\u0161ko", "mi", "ljudi", "to", "shvatamo", "ali", "se", "u\u010dimo", "polako", "", "starija", "od", "studenice", "o", "vremenu", "gradnje", "manastira", "kovilje", "koji", "je", "gotovo", "priljubljen", "uz", "stenu", "nema", "pouzdanih", "podataka", "pretpostavlja", "se", "da", "je", "s", "kraja", "12", "ili", "po\u010detka", "13", "veka", "sastoji", "se", "od", "dve", "crkve", "pod", "istim", "krovom", "\u2013", "starija", "i", "manja", "za", "koju", "narod", "ka\u017ee", "da", "je", "starija", "od", "studenice", "posve\u0107ena", "je", "svetim", "arhangelima", "a", "mla\u0111a", "svetom", "nikoli", "manastir", "je", "u", "doba", "turaka", "jedno", "vreme", "bio", "opusteo", "da", "bi", "veliku", "obnovu", "do\u017eiveo", "polovinom", "15", "veka", "u", "parohijsku", "crkvu", "je", "pretvoren", "1813", "godine", "posle", "200", "godina", "pauze", "episkop", "\u017ei\u010dki", "hrizostom", "je", "u", "septembru", "2005", "godine", "zamona\u0161io", "a", "zatim", "do", "jeromonaha", "rukopolo\u017eio", "sada\u0161njeg", "igumana", "amvrosija", "objavljeno", "22/06/2009", "izvor"]}