{"naslov": "DR. MATEJA MATEJI\u0106, SVE\u0160TENIK, UNIVERZITETSKI PROFESOR I KNJI\u017dEVNIK IZ KOLUMBUSA", "sadrzaj": ["blago", "hilandara", "na", "uvid", "svetu", "\u2022", "na", "univerzitetu", "u", "ohaju", "prota", "mateja", "osnovao", "hilandarski", "nau\ufffd?ni", "projekat", "i", "hilandarsku", "nau\ufffd?nu", "biblioteku", "\u2022", "sa", "sinom", "dr", "predragom", "mateji\u0107em", "snimio", "sve", "rukopise", "u", "hilandaru", "ogroman", "i", "veoma", "zna\ufffd?ajan", "materijal", "koji", "je", "sada", "na", "raspolaganju", "nau\ufffd?nicima", "\u0161irom", "planete", "protojereja-stavrofora", "dr", "mateju", "mateji\u0107a", "poznaju", "mnogi", "srbi", "u", "americi", "i", "\u0161irom", "sveta", "kao", "sve\u0161tenika", "univerzitetskog", "profesora", "pesnika", "pripoveda\ufffd?a", "esejistu", "i", "prevodioca", "u", "ameriku", "je", "do\u0161ao", "1956", "godine", "i", "ubrzo", "sa", "vernicima", "podigao", "crkvu", "posve\u0107enu", "svetom", "\ufffd?or\u0111u", "u", "mestu", "monro", "mi\ufffd?igen", "drugu", "crkvu", "posve\u0107enu", "svetom", "stefanu", "de\ufffd?anskom", "podigao", "je", "zajedno", "sa", "vernicima", "u", "kolumbusu", "ohajo", "gde", "i", "danas", "u", "79", "godini", "\u017eivota", "obavlja", "poslove", "mesnog", "paroha", "bio", "je", "dugogodi\u0161nji", "profesor", "katedre", "za", "slavistiku", "na", "dr\u017eavnom", "univerzitetu", "u", "ohaju", "gde", "je", "i", "sada", "zaslu\u017eni", "profesor", "posle", "odlaska", "u", "penziju", "na", "mesto", "za", "katedrom", "do\u0161ao", "je", "njegov", "sin", "dr", "predrag", "mateji\u0107", "na", "tom", "univerzitetu", "prota", "mateja", "je", "osnovao", "hilandarski", "nau\ufffd?ni", "projekat", "sada\u0161nji", "naziv", "arhivski", "centar", "za", "prou\ufffd?avanje", "slovenskog", "srednjovekovlja", "i", "hilandarsku", "sobu", "sada", "hilandarska", "nau\ufffd?na", "biblioteka", "dokument", "o", "stradanjima", "\u2022", "o\ufffd?e", "mateja", "jednom", "je", "neko", "rekao", "da", "su", "izbegli", "pesnici", "kao", "ovidije", "koji", "je", "na", "obalama", "crnog", "mora", "oplakivao", "izgubljenu", "otad\u017ebinu", "\u010dini", "se", "da", "je", "i", "va\u0161a", "poezija", "gorka", "nostalgija", "i", "neizle\ufffd?iva", "tuga", "", "da", "gorka", "je", "bar", "u", "po\ufffd?etku", "mog", "stvarala\u0161tva", "to", "je", "sasvim", "razumljivo", "ne", "samo", "na\u0161e", "stranstvovanje", "lutanje", "po", "svetu", "ve\u0107", "i", "na\u0161", "plo\u017eaj", "\u201craseljenih", "lica\u201d", "odnosno", "onih", "koji", "ne", "pripadaju", "nikome", "koji", "su", "kako", "sam", "u", "jednoj", "pesmi", "rekao", "\u201cslomljena", "grana", "u", "zemlju", "pobodena\u201d", "osim", "toga", "bolelo", "nas", "je", "i", "ono", "\u0161to", "se", "na", "na\u0161oj", "rodnoj", "grudi", "doga\u0111alo", "ne", "samo", "za", "vreme", "rata", "1941-1945", "ve\u0107", "i", "posle", "toga", "bolelo", "nas", "je", "da", "ako", "saberete", "sve", "\u017ertve", "ispada", "da", "je", "broj", "srba", "ubijenih", "od", "srba", "prili\ufffd?no", "ve\u0107i", "nego", "broj", "onih", "koje", "su", "poubijali", "okupatori", "jedino", "je", "broj", "srpskih", "\u017ertava", "pobijenih", "od", "strane", "usta\u0161a", "ve\u0107i", "nego", "broj", "srba", "pobijenih", "od", "srba", "ne", "govorim", "o", "\u017ertavama", "koje", "su", "poginule", "u", "borbama", "nego", "o", "streljanjima", "za", "vreme", "i", "posle", "rata", "\u2022", "pokolj", "srpskog", "\u017eivlja", "u", "zapaljenoj", "crkvi", "u", "glini", "simbol", "je", "srpske", "tragedije", "koju", "ste", "sa", "velikim", "nadahnu\u0107em", "opevali", "u", "pesmi", "\u201cjauci", "iz", "jame\u201d", "tu", "su", "jo\u0161", "poeme", "\u201cgavran\u201d", "i", "\u201cprvo", "pismo\u201d", "za", "ove", "tri", "balade", "jedan", "kriti\ufffd?ar", "u", "emigraciji", "je", "rekao", "da", "su", "dostigle", "najve\u0107u", "visinu", "na\u0161eg", "izbegli\ufffd?kog", "pesni\u0161tva", "", "to", "je", "mi\u0161ljenje", "jednog", "kriti\ufffd?ara", "bi\u0107e", "svakako", "i", "onih", "koji", "se", "sa", "njim", "ne\u0107e", "slo\u017eiti", "ali", "to", "nije", "ni", "va\u017eno", "u", "tim", "pesmama", "sam", "izlio", "bol", "i", "gor\ufffd?inu", "koji", "su", "me", "mu\ufffd?ili", "ostavio", "dokument", "o", "na\u0161im", "stradanjima", "nisam", "pretendovao", "na", "neku", "\u201cpesni\ufffd?ku", "slavu\u201d", "nego", "sam", "tim", "pesmama", "odao", "po\u0161tu", "nevinim", "\u017ertvama", "sve\u0161tenik", "pre", "svega", "\u2022", "poznajemo", "vas", "i", "kao", "pripoveda\ufffd?a", "i", "esejistu", "", "prva", "objavljena", "zbirka", "mojih", "pripovedaka", "je", "\u201cjevan\u0111elje", "po", "majki\u201d", "u", "njoj", "su", "dve", "pripovetke", "koje", "zaslu\u017euju", "posebnu", "pa\u017enju", "i", "koje", "ostavljaju", "dubok", "utisak", "na", "\ufffd?itaoce", "to", "su", "\u201cbaba", "jela\u201d", "i", "\u201cluka", "srbin\u201d", "u", "beogradu", "je", "objavljena", "moja", "zbirka", "pripovedaka", "\u201ctamo", "gde", "vreme", "ne", "stari\u201d", "nekoliko", "stotina", "mojih", "studija", "i", "eseja", "su", "objavljeni", "u", "raznim", "\ufffd?asopisima", "u", "raznim", "dr\u017eavama", "sveta", "ali", "svakako", "vam", "je", "poznato", "da", "se", "o", "knji\u017eevnosti", "u", "dijaspori", "mnogo", "manje", "zna", "i", "pi\u0161e", "u", "srbiji", "nego", "o", "doma\u0107im", "piscima", "a", "do", "na\u0161ih", "knji\u017eevnih", "izdanja", "se", "sve", "doskora", "dolazilo", "vrlo", "te\u0161ko", "ili", "nikako", "\u2022", "kako", "ste", "uspevali", "da", "uskladite", "obaveze", "mesnog", "paroha", "i", "univerzitetskog", "profesora", "", "za", "mene", "je", "obavljanje", "sve\u0161teni\ufffd?kih", "du\u017enosti", "bilo", "na", "prvom", "mestu", "tako", "i", "dok", "sam", "studirao", "i", "kada", "sam", "predavao", "nisam", "nikada", "propustio", "bogoslu\u017eenja", "u", "prazni\ufffd?nim", "danima", "nego", "sam", "kao", "student", "izostajao", "sa", "predavanja", "a", "kao", "profesor", "odlagao", "predavanja", "s", "tim", "\u0161to", "sam", "ih", "naknadno", "odr\u017eavao", "po", "dogovoru", "sa", "studentima", "dok", "sam", "studirao", "istovremeno", "sam", "obavljao", "sve\u0161teni\ufffd?ke", "du\u017enosti", "u", "monrou", "sa", "mizernom", "platom", "i", "u", "ikorsu", "potpuno", "besplatno", "a", "i", "radio", "u", "fabrici", "kao", "obi\ufffd?an", "radnik", "sa", "zaradom", "od", "jednog", "dolara", "na", "sat", "u", "monrou", "mi", "je", "plata", "bila", "dovoljna", "za", "dvadeset", "dana", "u", "mesecu", "a", "deset", "smo", "skoro", "gladovali", "tako", "sam", "morao", "da", "se", "zaposlim", "u", "fabrici", "ali", "sam", "vlasniku", "odmah", "rekao", "da", "\u0107u", "sa", "posla", "izostajati", "kad", "god", "je", "u", "toku", "sedmice", "neki", "praznik", "i", "da", "dodam", "rekao", "bih", "lak\u0161e", "je", "bilo", "u", "fabrici", "prati", "klozete", "tovariti", "kamione", "se\u0107i", "gvo\u017e\u0111e", "nego", "raditi", "sa", "ljudima", "snimci", "manastirskog", "blaga", "\u2022", "kako", "ste", "do\u0161li", "na", "ideju", "da", "osnujete", "arhivski", "centar", "za", "prou\ufffd?avanje", "slovenskog", "srednjevekovlja", "i", "biblioteku", "hilandarska", "soba", "i", "\u0161ta", "se", "sve", "promenilo", "od", "osnivanja", "do", "danas", "", "ideja", "nije", "bila", "moja", "epitropi", "upravnici", "manastira", "hilandara", "su", "bili", "zabrinuti", "za", "blago", "koje", "\ufffd?uvaju", "tamo", "su", "\ufffd?esti", "po\u017eari", "ima", "i", "zemljotresa", "a", "u", "to", "vreme", "je", "i", "politi\ufffd?ka", "situacija", "bila", "zabrinjavaju\u0107a", "predsednik", "gr\ufffd?ke", "vlade", "je", "bio", "papadopulos", "i", "govorilo", "se", "postojala", "je", "namera", "da", "se", "od", "svete", "gore", "napravi", "\u201cturisti\ufffd?ka", "atrakcija\u201d", "sudbina", "atonskih", "manastira", "i", "kulturnog", "blaga", "koje", "su", "vekovima", "\ufffd?uvali", "bila", "je", "zabrinjavaju\u0107a", "otuda", "su", "epitropi", "sada", "ve\u0107", "upokojeni", "otac", "mojsije", "\ufffd?ori\u0107", "i", "otac", "nikanor", "savi\u0107", "zamolili", "oca", "mitrofana", "moga", "dugogodi\u0161njeg", "prijatelja", "i", "istomi\u0161ljenika", "da", "me", "u", "njihovo", "ime", "upita", "da", "li", "bih", "do\u0161ao", "da", "procenim", "da", "li", "bih", "mogao", "organizovati", "snimanje", "rukopisa", "povelja", "ikona", "i", "drugih", "znamenitosti", "koje", "se", "tamo", "\ufffd?uvaju", "zahvaljuju\u0107i", "podr\u0161ci", "koju", "sam", "imao", "od", "svojih", "pretpostavljenih", "na", "univerzitetu", "svoga", "nadle\u017enog", "episkopa", "bla\u017eenopo\ufffd?iv\u0161i", "vladika", "sava", "vukovi\u0107", "nekoliko", "ameri\ufffd?kih", "nau\ufffd?nih", "ustanova", "i", "srpskog", "narodnog", "saveza", "dok", "mu", "je", "predsednik", "bio", "bo\u017eidar", "stojanovi\u0107", "bob", "stone", "uspeo", "sam", "u", "saradnji", "sa", "sinom", "dr", "predragom", "mateji\u0107em", "da", "obavim", "jedan", "veliki", "poduhvat", "snimili", "smo", "ne", "samo", "sve", "rukopise", "u", "hilandaru", "ve\u0107", "i", "izvestan", "broj", "u", "jo\u0161", "tri", "svetogorska", "manastira", "i", "u", "80", "biblioteka", "u", "91", "dr\u017eavi", "to", "je", "ogroman", "i", "veoma", "zna\ufffd?ajan", "materijal", "koji", "je", "sada", "na", "raspolaganju", "nau\ufffd?nicima", "iz", "celoga", "sveta", "\u2022", "posle", "va\u0161eg", "odlaska", "u", "penziju", "nasledio", "vas", "je", "sin", "dr", "predrag", "mateji\u0107", "", "da", "ta\ufffd?no", "ali", "moram", "da", "zapitam", "\u0161ta", "zna\ufffd?i", "\u201cpenzija\u201d", "kada", "sam", "se", "povukao", "sa", "parohije", "u", "kolumbusu", "sve\u0161tenik", "se", "stvarno", "ne", "penzioni\u0161e", "ve\u0107", "ostaje", "sve\u0161tenik", "odmah", "sam", "po\ufffd?eo", "da", "slu\u017eim", "po", "raznim", "gradovima", "gde", "crkva", "nije", "imala", "sve\u0161tenika", "ili", "je", "odlazio", "na", "odsustvo", "to", "do", "dana", "dana\u0161njeg", "\ufffd?inim", "u", "kolumbusu", "sam", "privremeni", "administrator", "od", "5", "decembra", "2000", "i", "jo\u0161", "\u201cprivremenstvujem\u201d", "kada", "sam", "se", "povukao", "sa", "univerziteta", "ostala", "mi", "je", "titula", "po\ufffd?asni", "profesor", "pa", "obavljam", "besplatno", "poneke", "du\u017enosti", "kada", "sam", "se", "povukao", "kao", "direktor", "arhivskog", "centra", "i", "tamo", "sam", "ostao", "kao", "vi\u0161i", "nau\ufffd?ni", "saradnik", "tako", "da", "i", "dalje", "obavljam", "du\u017enosti", "opet", "besplatno", "dakle", "formalno", "sam", "\u201cumirovljen\u201d", "ali", "stvarno", "sam", "i", "dalje", "aktivan", "na", "svim", "poljima", "na", "kojima", "sam", "ranije", "bio", "aktivan", "moj", "sin", "veoma", "uspe\u0161no", "nastavlja", "aktivnosti", "u", "centru", "i", "biblioteci", "on", "je", "uspeo", "da", "iz", "rusije", "dobije", "mikrofilmove", "vi\u0161e", "stotina", "rukopisa", "meni", "to", "nije", "uspelo", "iako", "sam", "na", "tome", "radio", "prou\ufffd?avanje", "srednjovekovlja", "\u201cda", "se", "srbi", "slo\u017ee", "", "nema", "bolje", "mudrije", "va\u017enije", "poruke", "srbima", "od", "one", "koju", "je", "ostavio", "bla\u017eenopo\ufffd?iv\u0161i", "a", "sada", "i", "sveti", "vladika", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "\u201cda", "se", "srbi", "slo\u017ee", "obo\u017ee", "i", "umno\u017ee\u201d", "da", "se", "duhovno", "preporodimo", "jer", "obezbo\u017eeni", "postali", "smo", "\u201cporuganije", "jazikom\u201d", "podsmeh", "neznabo\u0161cima", "kada", "smo", "i", "dok", "smo", "sa", "bogom", "mi", "smo", "narod", "izabrani", "bez", "boga", "mi", "smo", "narod", "izgubljeni", "", "ka\u017ee", "proto", "mateja", "mateji\u0107", "vesti", "4", "januar", "2003", "godina"]}