{"naslov": "Intervju sa prof. dr Vladanom Perisicem", "sadrzaj": ["iako", "ni", "za", "koga", "nije", "sporno", "da", "su", "koreni", "savremene", "evropske", "civilizacije", "njena", "duhovnost", "i", "kultura", "nastali", "na", "hri\u0161\u0107anskim", "temeljima", "izvesno", "je", "da", "zagovornicima", "budu\u0107e", "\u201cevrope", "koja", "\u0107e", "imati", "du\u0161u\u201d", "ne\u0107e", "biti", "lako", "", "ako", "im", "to", "uop\u0161te", "i", "po\u0111e", "za", "rukom", "", "da", "one", "koji", "odlu\ufffd?uju", "o", "ustrojstvu", "evropske", "zajednice", "ubede", "da", "hri\u0161\u0107anskim", "temeljima", "daju", "pravni", "okvir", "toj", "", "koliko", "bitnoj", "toliko", "delikatnoj", "i", "provokativnoj", "", "temi", "bila", "je", "posve\u0107ena", "i", "upravo", "odr\u017eana", "dvodnevna", "me\u0111unarodna", "konferencija", "na", "temu", "\u201chri\u0161\u0107anstvo", "i", "evropske", "integracije\u201d", "koju", "su", "pripremili", "hri\u0161\u0107anski", "kulturni", "centar", "i", "beogradska", "kancelarija", "nema\ufffd?ke", "fondacije", "konrad", "adenauer", "trude\u0107i", "se", "", "i", "uspev\u0161i", "", "da", "njihov", "dijalog", "ne", "bude", "jo\u0161", "jedan", "u", "nizu", "akademskih", "razgovora", "na", "istu", "temu", "u\ufffd?esnici", "eminentnog", "skupa", "postavili", "su", "mnoga", "pitanja", "ali", "i", "ponudili", "odgovore", "misija", "oca", "vladana", "peri\u0161i\u0107a", "5", "oktobra", "2000", "godine", "jedan", "od", "njih", "dekan", "bogoslovskog", "fakulteta", "spc", "u", "beogradu", "profesor", "dr", "vladan", "peri\u0161i\u0107", "ponudiv\u0161i", "odgovor", "na", "pitanje", "da", "li", "je", "evropi", "potrebno", "hri\u0161\u0107anstvo", "upozorio", "je", "da", "su", "\u201chri\u0161\u0107anski", "kriterijumi", "isuvi\u0161e", "visoki", "za", "svaku", "dr\u017eavu", "pa", "tako", "i", "za", "evropu", "ali", "ako", "ona", "u", "svoje", "temelje", "ugradi", "makar", "te\u017enju", "za", "njima", "ili", "barem", "ne", "bude", "onemogu\u0107avala", "one", "koji", "slobodno", "\u017eele", "da", "se", "njima", "rukovode", "onda", "\u0107e", "za", "evropu", "jo\u0161", "uvek", "biti", "nade", "jer", "ako", "u", "njoj", "ostane", "hri\u0161\u0107anstva", "makar", "koliko", "soli", "u", "jelu", "ona", "ne\u0107e", "potpuno", "obljutaviti", "i", "ne\u0107e", "sasvim", "izgubiti", "ljudski", "lik\u201d", "rekao", "je", "dr", "peri\u0161i\u0107", "da", "li", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "", "i", "zbog", "\ufffd?ega", "", "potrebno", "evropi", "\u201cpoku\u0161ajmo", "da", "zamislimo", "evropu", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "odstranimo", "iz", "nje", "sve", "\u0161to", "je", "hri\u0161\u0107ansko", "i", "zagledajmo", "se", "u", "ostatke", "poezije", "i", "knji\u017eevnosti", "arhitekture", "i", "slikarstva", "muzike", "i", "filosofije", "u", "sveukupnost", "evropske", "kulture", "i", "civilizacije", "vide\u0107emo", "samo", "dve", "stvari", "", "surovo", "varvarstvo", "ili", "nadmeno", "samoljublje", "ili", "me\u0161avinu", "jednog", "i", "drugog\u201d", "", "ka\u017ee", "otac", "vladan", "peri\u0161i\u0107", "podse\u0107aju\u0107i", "da", "su", "\u201cdana\u0161nji", "narodi", "evrope", "u", "stvari", "hristijanizovane", "horde", "koje", "su", "provaliv\u0161i", "na", "prostore", "koje", "danas", "nazivamo", "evropom", "razorili", "zapadno", "rimsko", "carstvo", "poru\u0161iv\u0161i", "i", "spaliv\u0161i", "sve", "pred", "sobom\u201d", "to", "su", "ka\u017ee", "\u201cmoderni", "evropski", "istori\ufffd?ari", "eufemisti\ufffd?no", "nazvali", "velikom", "seobom", "naroda", "kao", "da", "se", "radilo", "o", "nau\ufffd?noj", "ekskurziji", "a", "ne", "o", "besprimernim", "zverstvima", "kojima", "je", "tada\u0161nje", "svetsko", "carstvo", "udavljeno", "u", "potocima", "krvi\u201d", "tvrde\u0107i", "da", "je", "", "tek", "kad", "je", "postalo", "hri\u0161\u0107ansko", "", "evropsko", "dru\u0161tvo", "postalo", "humanije", "i", "savr\u0161enije", "dr", "peri\u0161i\u0107", "ka\u017ee", "da", "to", "ne", "zna\ufffd?i", "da", "je", "hri\u0161\u0107anska", "evropa", "zemaljski", "ideal", "kome", "te\u017eimo", "a", "jo\u0161", "manje", "dru\u0161tvo", "kojim", "smo", "zadovoljni", "jer", "ka\u017ee", "dokle", "god", "traje", "ljudska", "istorija", "dotle", "\u0107e", "\u201cknez", "od", "ovoga", "sveta\u201d", "ispisivati", "istoriju", "ljudskih", "nedela", "i", "sramote", "ima", "li", "nade", "za", "hri\u0161\u0107anske", "vrednosti", "ho\u0107e", "li", "opstati", "u", "svetu", "mo\u0107i", "i", "patnji", "upozoravaju\u0107i", "da", "hri\u0161\u0107anstvo", "postoji", "samo", "kao", "crkva", "profesor", "peri\u0161i\u0107", "tvrdi", "da", "\u201cnije", "evropa", "merilo", "hri\u0161\u0107anstva", "ve\u0107", "je", "crkva", "kriterijum", "evrope", "kojoj", "hri\u0161\u0107anstvo", "nije", "potrebno", "da", "bi", "znala", "kako", "da", "\u017eivi", "ve\u0107", "za\u0161to", "da", "\u017eivi\u201d", "evropske", "vrednosti", "opsta\u0107e", "samo", "ako", "budu", "utemeljene", "na", "smislu", "koji", "\u017eivotu", "nudi", "hri\u0161\u0107anstvo", "mada", "su\u0161tina", "postojanja", "u", "obesmi\u0161ljenom", "svetu", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "lagodno", "nasle\u0111uje", "nego", "se", "\u201cmukotrpno", "otima", "iz", "\ufffd?eljusti", "besmisla\u201d", "ka\u017ee", "peri\u0161i\u0107", "podse\u0107aju\u0107i", "da", "je", "\ufffd?itava", "dosada\u0161nja", "evropska", "istorija", "dokaz", "ve\ufffd?nog", "traganja", "za", "smislom", "\u017eivota", "kakva", "je", "uloga", "crkve", "u", "oplemenjivanju", "nije", "li", "to", "devarvarizacija", "savremenog", "i", "budu\u0107eg", "sveta", "\u201ccrkva", "se", "ne", "sme", "udvarati", "ovome", "svetu", "to", "jest", "evropi", "ili", "americi", "kao", "simbolima", "ovozemaljske", "mo\u0107i", "i", "to", "ne", "samo", "zbog", "o\ufffd?uvanja", "svog", "dostojanstva", "nego", "zbog", "o\ufffd?uvanja", "dostojanstva", "samoga", "sveta", "na", "evropi", "ostaje", "da", "odlu\ufffd?i", "da", "li", "\u0107e", "i", "u", "kojoj", "meri", "slu\u0161ati", "onoga", "ko", "je", "ne", "veli\ufffd?a", "nego", "je", "po", "potrebi", "opominje", "ili", "kritikuje", "ako", "smogne", "snage", "da", "motive", "takve", "kritike", "koje", "joj", "crkva", "povremeno", "mora", "upu\u0107ivati", "prona\u0111e", "ne", "u", "mr\u017enji", "nego", "u", "ljubavi", "i", "brizi", "o", "njoj", "evropa", "\u0107e", "na\u0107i", "snage", "da", "prigrli", "hri\u0161\u0107ansku", "crkvu", "isto", "kao", "\u0161to", "je", "i", "crkva", "prihvatila", "evropu", "kao", "svoj", "ovozemaljski", "dom", "uostalom", "da", "bi", "je", "spasila", "to", "jest", "o\ufffd?uvala", "za", "ve\ufffd?nost", "crkva", "mora", "evropu", "neprestano", "preobra\u017eavati", "\ufffd?ine\u0107i", "je", "sve", "ljudskijom", "u", "tome", "kad", "je", "odnos", "prema", "dru\u0161tvu", "u", "pitanju", "i", "jeste", "njen", "najuzvi\u0161eniji", "zadatak\u201d", "ka\u017ee", "dekan", "bogoslovskog", "fakulteta", "spc", "kakva", "bi", "trebalo", "da", "bude", "uloga", "pravoslavlja", "u", "budu\u0107oj", "ujedinjenoj", "evropi", "\u201cne", "mo\u017ee", "jedinstvena", "evropa", "prihvatiti", "hri\u0161\u0107anstvo", "a", "odbaciti", "pravoslavlje", "\u010diniti", "to", "bio", "bi", "izraz", "najdubljeg", "licemerja", "i", "\u0161ta", "je", "balkan", "ako", "nije", "evropa", "za\u0161to", "ga", "odbacivati", "ako", "je", "razlog", "navodna", "opasnost", "po", "stabilnost", "evrope", "onda", "treba", "podsetiti", "da", "ni", "inkvizicija", "ni", "totalitarizam", "ni", "fa\u0161izam", "ni", "komunizam", "ni", "nacizam", "ni", "gasne", "komore", "ni", "atomske", "bombe", "ni", "hemijsko", "oru\u017eje", "ni", "terorizam", "nisu", "pronalasci", "pravoslavnog", "balkana", "nego", "upravo", "takozvane", "zapadne", "evrope", "i", "ako", "je", "pone\u0161to", "od", "toga", "uvezeno", "ili", "nametnuto", "balkanu", "za", "to", "svakako", "ne", "mo\u017ee", "biti", "odgovorno", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo\u201d", "kategori\ufffd?an", "je", "dr", "peri\u0161i\u0107", "dodaje", "da", "\u201cni", "pravoslavlje", "ne", "mo\u017ee", "evropi", "postavljati", "uslove", "pod", "kojima", "bi", "se", "eventualno", "udostojilo", "da", "bude", "njen", "sastavni", "deo", "kada", "te", "uslove", "ne", "ispunjavaju", "ni", "zemlje", "u", "kojima", "pravoslavlje", "vekovima", "obitava\u201d", "ako", "je", "ka\u017ee", "pravoslavlje", "tek", "s", "vremena", "na", "vreme", "uspevalo", "da", "dr\u017eave", "u", "kojima", "istorijski", "postoji", "u\ufffd?ini", "malo", "humanijim", "za\u0161to", "bi", "sa", "evropom", "bilo", "druk\ufffd?ije", "mirjana", "kuburovi\u0107", "politika", "12.februar", "2003", "godine"]}