{"naslov": "POZNATI RUSKI GLUMAC I REDITELJ NIKITI MIHALOKOV GOVORI ZA \u00abPRAVOSLAVLJE\u00bb", "sadrzaj": ["\u201cvek", "pravoslavlja\u201d", "\u00abza", "veru", "i", "pravoslavlje", "vezana", "je", "ne", "samo", "ruska", "sada\u0161njost", "ve\u0107", "i", "budu\u0107nost", "", "svestan", "sam", "da", "bog", "govori", "kroz", "moju", "energiju", "i", "talenat", "jer", "bog", "govori", "kroz", "svakog", "\ufffd?oveka\u00bb", "", "ka\u017ee", "mihalkov", "nikita", "sergejevi\ufffd", "mihalkov", "je", "sin", "\ufffd?uvenog", "pesnika", "sergeja", "mihalkova", "tvorca", "stihova", "za", "sovjetsku", "i", "sadada\u0161nju", "rusku", "himnu", "majka", "natalija", "kon\ufffd?alovska", "je", "prevodilac", "i", "pesnikanja", "ro\u0111eni", "brat", "tako\u0111e", "reditelj", "uzeo", "je", "maj\ufffd?ino", "prezime", "pa", "ga", "publika", "zna", "kao", "kon\ufffd?alovskog", "pradeda", "mihalkova", "bio", "je", "brat", "od", "strica", "prvog", "cara", "romanova", "srodnik", "je", "i", "sa", "\ufffd?uvenom", "porodicom", "tolstoj", "a", "po", "majci", "je", "druga", "grana", "crnogorac", "nikita", "sergejevi\ufffd", "mihalov", "glumac", "i", "reditelj", "ovena\ufffd?an", "osakorom", "\ufffd?ija", "su", "ostvarenja", "obele\u017eila", "savremenu", "evropsku", "kinematografiju", "nedavnom", "posetom", "beogradu", "izazvao", "je", "veliko", "interesovanje", "razlog", "ove", "posete", "bio", "je", "dogovor", "sa", "dramskim", "piscem", "i", "scenaristom", "du\u0161anom", "kova\ufffd?evi\u0107em", "u", "\ufffd?ijem", "bi", "filmu", "\u00abput", "u", "hilandar\u00bb", "trebalo", "da", "igra", "glavnu", "ulogu", "sa", "autorom", "filmova", "kakvi", "su", "\u00abrobinja", "ljubavi\u00bb", "\u00abmehani\ufffd?ki", "pijano\u00bb", "\u00abnekoliko", "dana", "iz", "\u017eivota", "oblomova\u00bb", "\u00abo\ufffd?i", "\ufffd?ornije\u00bb", "\u00absibirski", "berberin\u00bb", "nije", "se", "te\u0161ko", "sporazumeti", "", "ja", "ruski", "vi", "srpski", "i", "nema", "problema", "", "rako", "je", "mihalkov", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "tema", "filma", "\u00abput", "u", "hilandar\u00bb", "na", "osnovu", "onoga", "\u0161to", "sam", "mogao", "zaklju\ufffd?iti", "pri\ufffd?a", "\u0107e", "biti", "vezana", "za", "pravoslavlje", "ali", "to", "ne\u0107e", "biti", "religiozan", "film", "niti", "\u0107u", "ja", "ne\u0161to", "da", "propovedam", "junaci", "filma", "\u0107e", "odgovore", "na", "neka", "\u017eiovotna", "pitanja", "tra\u017eiti", "u", "svom", "duhovnom", "\u017eivotu", "aili", "scenario", "\u0107e", "sigurno", "trpeti", "izmene", "prva", "verzija", "scenarija", "je", "\ufffd?ak", "treablo", "da", "bude", "istinita", "pri\ufffd?a", "o", "ruskom", "\u0161ahisti", "\ufffd?iji", "je", "otac", "zvani\ufffd?no", "nestao", "na", "sremskom", "frontu", "tokom", "drugog", "svetskog", "rata", "me\u0111utim", "on", "je", "bio", "ranjen", "i", "nekako", "je", "uspeo", "da", "se", "spusti", "na", "jug", "do", "svete", "gore", "pri\ufffd?a", "je", "govorila", "o", "duhovnim", "promenama", "koje", "su", "nastale", "u", "tom", "\ufffd?oveku", "tokom", "njegovog", "puta", "do", "hilandara", "borave\u0107i", "u", "beogradu", "mihalkov", "je", "prisustvovao", "svetosavskoj", "priredbi", "na", "bogoslovskom", "faklutetu", "sreo", "se", "i", "sa", "njegovom", "sveto\u0161\u0107u", "patrijarhom", "srpskim", "pavlom", "duhovni", "haos", "kakvo", "je", "va\u0161e", "vi\u0111enje", "duhovnog", "\u017eivota", "u", "rusiji", "toliko", "ljudi", "govori", "o", "veri", "toliko", "je", "\ufffd?inovnika", "krenulo", "u", "crkve", "gde", "stoje", "sa", "sve\u0107ama", "", "a", "mladi", "ih", "zovu", "\u00absve\u0107njacima\u00bb", "\u0161to", "se", "ti\ufffd?e", "duhovnog", "haosa", "koji", "je", "nastao", "posle", "perioda", "komunizma", "ne", "treba", "se", "pla\u0161iti", "razli\ufffd?itih", "religija", "ve\u0107", "ujedinjenja", "bezbo\u017enika", "kako", "\u00absve\u0107njaci\u00bb", "shvataju", "veru", "uvek", "se", "pitamo", "za\u0161to", "nam", "ide", "lo\u0161e", "a", "nikada", "za\u0161to", "nam", "ide", "dobro", "smatramo", "da", "je", "to", "normalno", "a", "jedna", "mudra", "poslovica", "ka\u017ee", "nikada", "ne", "tra\u017ei", "pravednost", "od", "boga", "jer", "da", "je", "pravedan", "odavno", "bi", "te", "kaznio\u00bb", "mo\u017eda", "i", "ja", "gre\u0161im", "mo\u017eda", "i", "ja", "ho\u0107u", "ono", "\u0161to", "ne", "mogu", "neki", "mediji", "na", "zapadu", "ocenjuju", "va\u0161", "rad", "kao", "negiranje", "celog", "jednog", "civilizacijskog", "koncepta", "to", "je", "apsurdno", "jer", "umetnik", "svojim", "delom", "treba", "da", "prenese", "li\ufffd?ni", "do\u017eivljaj", "svetu", "moja", "je", "aposlutnost", "sloboda", "i", "pravo", "da", "esteti\ufffd?ki", "i", "duhovno", "merim", "svaki", "svoj", "rad", "bila", "to", "knjiga", "film\u2026", "svestan", "sam", "da", "bog", "govori", "kroz", "moju", "energiju", "i", "talenat", "jer", "bog", "govori", "kroz", "svakog", "\ufffd?oveka", "nema", "bilo", "kakve", "odluke", "koja", "je", "vezana", "za", "moj", "umetni\ufffd?ki", "aran\u017eman", "a", "da", "nije", "pro\u0161la", "moj", "intimni", "i", "moralni", "sud", "korz", "parvolavlje", "i", "stvoritelja", "veru", "u", "sebi", "imate", "ili", "prihvatili", "ste", "boga", "ili", "se", "to", "nije", "dogodilo", "to", "nije", "vezano", "samo", "za", "umetnost", "to", "je", "celi", "jedan", "\u017eiuvot", "i", "svaki", "trenutak", "\u017eivota", "samo", "vera", "spasava", "tvrdite", "da", "ruski", "narod", "mo\u017ee", "spasti", "samo", "vera", "kada", "je", "re\ufffd", "o", "pravoslavlju", "ono", "je", "nama", "va\u017eno", "zbog", "opstanaka", "u", "potpunosti", "se", "sla\u017eem", "sa", "dostojevskim", "koji", "je", "jasno", "kazao", "\u00ab\u010dovek", "bez", "vere", "ruski", "\ufffd?ovek", "bez", "boga", "i", "vere", "pretvara", "se", "u", "\u017eivotinju\u00bb", "za", "veru", "i", "pravoslavlje", "je", "vezana", "ne", "samo", "na\u0161a", "sada\u0161njost", "ve\u0107", "i", "na\u0161a", "budu\u0107nost", "mislim", "da", "danas", "postoje", "velike", "zablude", "kada", "je", "re\ufffd", "o", "duhovnosti", "i", "nije", "obavezno", "govoriti", "o", "bogu", "da", "bi", "se", "u", "njega", "verovalo", "koliko", "se", "samo", "puta", "doga\u0111alo", "da", "u\u0111ete", "u", "ku\u0107u", "prepunu", "ikona", "u", "kojoj", "boga", "i", "vere", "u", "njega", "uop\u0161te", "nema", "pravoslavlje", "u", "rusiji", "kao", "i", "u", "srbiji", "decenijama", "je", "bilo", "uni\u0161tavano", "zato", "se", "nadam", "da", "\u0107e", "2l", "vek", "biti", "vek", "pravoslavlja", "ali", "kao", "na\ufffd?ina", "\u017eivota", "to", "su", "i", "neki", "intimni", "razlozi", "zbog", "kojih", "sam", "u\u0161ao", "u", "ovu", "pri\ufffd?u", "iako", "volim", "da", "do\u0111em", "u", "beograd", "te\u0161ko", "mi", "je", "da", "objasnim", "svoju", "ljubav", "mislim", "da", "je", "ona", "geneti\ufffd?ka", "i", "zato", "se", "ovde", "ose\u0107am", "kao", "kod", "ku\u0107e", "postoje", "mali", "narodi", "koji", "zavise", "od", "velikih", "i", "od", "njih", "tra\u017e\u0107e", "novac", "i", "za\u0161titu", "to", "je", "koristoljubiva", "ljubav", "izme\u0111u", "rusije", "i", "srbije", "postoji", "ljubav", "koja", "je", "u", "genima", "i", "kada", "imate", "pravo", "da", "se", "ljutite", "na", "nas", "vi", "ne", "mo\u017eete", "da", "savladate", "ljubav", "iz", "asvalta", "ni\u010de", "trava", "na", "nikitu", "ne", "mo\u017eemo", "da", "se", "ljutim", "branio", "je", "srbiju", "usred", "bombardovanja", "nato", "i", "to", "na", "kanskom", "filmskom", "festivalu", "gde", "se", "prikazivao", "njegov", "\u00absibirski", "berberin\u00bb", "zbog", "va\u0161e", "otvorene", "podr\u0161eke", "srpskom", "narodu", "za", "vreme", "bombardovanja", "1999", "godine", "dobili", "ste", "protivnike", "na", "zapadu\u2026", "svetili", "su", "mi", "se", "blokiranjem", "prodaje", "filma", "\u00absibirski", "berberin\u00bb", "smatram", "da", "je", "licemerje", "tvrditi", "kako", "je", "nato", "nekoga", "branio\u2026", "jasno", "mi", "je", "da", "se", "zapadu", "ne", "mogu", "dopasti", "moje", "izjave", "ali", "neka", "doka\u017eu", "suprotno", "\u00abberberin\u00bb", "se", "u", "rusiji", "prikazuje", "36", "meseci", "uzbudio", "je", "nacionalnu", "samopoznaju", "ljudi", "a", "to", "se", "mnogima", "nije", "svidelo", "da", "li", "je", "nacionalna", "samospoznaja", "po\ufffd?etak", "osve\u0161\u0107ivanja", "za", "rusiju", "je", "pravoslavlje", "najmla\u0111a", "i", "najja\ufffd?a", "religija", "i", "tu", "postoji", "nada", "za", "pro\u017eimanje", "duhovnosti", "zarad", "du\u017eeg", "i", "boljeg", "\u017eivota", "mislim", "da", "za", "to", "treba", "da", "poraste", "ono", "pokolenje", "koje", "sada", "ima", "izme\u0111u", "osam", "i", "deset", "godina", "i", "koje", "sada", "ide", "nedeljom", "u", "crkvu", "sa", "mamom", "za", "njih", "\u0107e", "pravoslavlje", "biti", "na\ufffd?in", "\u017eivota", "a", "ne", "egzotika\u00bb", "sanja", "s", "samard\u017ei\u0107", "\u00abpravoslavlje\u00bb", "br.863", "god", "xxxvii", "stranica"]}