{"naslov": "Intervju sa Njegovim Visokopreosve\u0161tenstvom Mitropolitom zagrebacko-ljubljanskim i cele Italije", "sadrzaj": ["zagreb", "\u2013", "gospodin", "jovan", "pavlovi\u0107", "srpskopravoslavni", "mitropolit", "zagreba\ufffd?ko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "vi\u0161e", "se", "puta", "u", "hrvatskoj", "sloveniji", "i", "italiji", "susreo", "s", "papom", "ivanom", "pavlom", "ii", "\u0161tovi\u0161e", "pozvan", "je", "a", "i", "oti\u0107i", "\u0107e", "ka\u017ee", "i", "na", "susret", "u", "osijek", "ove", "godine", "s", "njim", "razgovaramo", "o", "dana\u0161njem", "papi", "ekumenskim", "nastojanjima", "kojima", "i", "sam", "daje", "prilog", "posebno", "u", "hrvatskoj", "sloveniji", "i", "italiji", "o", "zalaganjima", "religija", "za", "mir", "u", "svijetu", "", "", "kao", "delegat", "patrijarha", "pavla", "bio", "sam", "na", "velikoj", "sve\ufffd?anosti", "zavr\u0161etka", "proslave", "drugog", "tisu\u0107lje\u0107a", "kr\u0161\u0107anstva", "u", "rimu", "u", "crkvi", "sv", "pavla", "izvan", "zidina", "to", "je", "bilo", "ne\u0161to", "izuzetno", "na", "najvi\u0161oj", "razini", "prvo", "kao", "zavr\u0161etak", "velikog", "jubileja", "a", "s", "druge", "strane", "u\ufffd?e\u0161\u0107em", "skoro", "svih", "pravoslavnih", "autokefalnih", "crkava", "sa", "svojim", "delegatima", "sudjelovanjem", "i", "anglikanskog", "primasa", "i", "delegata", "carigradskog", "patrijarha", "cijela", "ta", "sve\ufffd?anost", "je", "bila", "izuzetni", "do\u017eivljaj", "zbog", "zajedni\ufffd?ke", "ekumenske", "molitve", "zajedni\ufffd?kog", "ru\ufffd?ka", "i", "pogotovo", "\u0161to", "smo", "svi", "sudionici", "imali", "priliku", "osobno", "se", "pozdraviti", "sa", "svetim", "ocem", "sve", "je", "bilo", "tako", "organizirano", "da", "smo", "se", "zaista", "osje\u0107ali", "kao", "velika", "porodica", "taj", "ekumenski", "dijalog", "na", "najvi\u0161oj", "razini", "je", "ustvari", "slu\u017eba", "miru", "na\ufffd?in", "me\u0111usobnog", "upoznavanja", "i", "prevladavanja", "podjela", "mi", "smo", "skloni", "biti", "usredoto\ufffd?eni", "na", "na\u0161e", "lokalne", "sredine", "a", "svijetski", "horizonti", "su", "nam", "daleki", "poglavaru", "katoli\ufffd?ke", "crkve", "crkve", "svjetskih", "razmjera", "ti", "horizonti", "nisu", "daleki", "takva", "crkva", "s", "vi\u0161e", "od", "milijardu", "vjernika", "na", "svim", "kontinentima", "mora", "imati", "i", "odre\u0111eno", "po\u0161tovanje", "pa", "i", "s", "obzirom", "na", "korake", "i", "rezultate", "koje", "ima", "ovaj", "papa", "on", "je", "nedavno", "poslao", "svog", "delegata", "kod", "bucha", "da", "mu", "ka\u017ee", "da", "je", "sveti", "otac", "protiv", "rata", "da", "se", "ne", "sla\u017ee", "s", "takvom", "politikom", "da", "\u017eeli", "da", "se", "tra\u017ee", "metode", "dijaloga", "i", "pregovora", "i", "sve", "\u0161to", "se", "dogodilo", "u", "iraku", "moglo", "je", "pro\u0107i", "i", "bez", "rata", "jer", "nepovratno", "je", "uni\u0161teno", "\u0161to", "je", "uni\u0161teno", "od", "ljudi", "do", "kulture", "u", "zemlji", "odakle", "nam", "je", "biblija", "do\u0161la", "to", "je", "za", "kr\u0161\u0107anstvo", "neprihvatljivo", "sa", "svetim", "ocem", "sam", "se", "susreo", "i", "u", "asizi", "2002", "godine", "kada", "je", "pozvao", "sve", "lidere", "religija", "svijeta", "na", "mirovni", "skup", "i", "molitvu", "to", "je", "bilo", "religiozno", "okupljanje", "koje", "je", "spontanim", "papinim", "pristupom", "i", "komunikacijom", "stvorio", "pozitivnu", "atmosferu", "bilo", "je", "to", "u", "vrijeme", "dok", "su", "u", "palestini", "bili", "sukobljeni", "\u017eidovi", "i", "muslimani", "a", "u", "asizu", "su", "sjedili", "zajedno", "ondje", "smo", "svi", "zajedno", "izrazili", "apel", "za", "mir", "protiv", "rata", "i", "svakog", "nasilja", "takvo", "okupljanje", "koje", "je", "papa", "postigao", "nije", "uspio", "ni", "jedan", "od", "velikih", "me\u0111unarodnih", "faktora", "nitko", "nije", "okupio", "takav", "broj", "lidera", "iz", "cijelog", "svijeta", "i", "to", "\ufffd?ak", "i", "razli\ufffd?itih", "suprotstavljenih", "ideologija", "dojmljivo", "je", "dostojanstveno", "bilo", "me\u0111usobno", "pru\u017eanje", "ruku", "jednih", "drugima", "i", "neposredni", "pozdrav", "svih", "s", "papom", "koji", "je", "sve", "delegate", "nakon", "napornog", "dana", "do\ufffd?ekao", "stoje\u0107i", "bez", "obzira", "na", "svoje", "zdravlje", "moglo", "se", "videti", "trenutak", "direktne", "komunikacije", "svetog", "oca", "sa", "svakim", "delegatom", "jer", "svakome", "je", "posvetio", "trenutak", "pa\u017enje", "i", "to", "nije", "bio", "samo", "formalni", "pozdrav", "mislite", "li", "da", "se", "od", "pro\u0161logodi\u0161njeg", "asiza", "ne\u0161to", "zna\ufffd?ajnije", "promijenilo", "odnosno", "koliko", "su", "religije", "mo\u0107ne", "i", "anga\u017eirane", "u", "prinosu", "svijetskom", "miru", "", "\u010dudesan", "je", "bio", "taj", "susret", "u", "asizu", "a", "inspirator", "toga", "je", "bio", "papa", "svi", "su", "a", "svi", "imamo", "odre\u0111enih", "predrasuda", "i", "svojih", "odre\u0111enih", "vjerskih", "ograni\ufffd?enja", "u\ufffd?estvovali", "u", "tom", "zajedni\ufffd?kom", "anga\u017eiranju", "za", "mir", "u", "svijetu", "u", "svim", "suvremenim", "zbivanjima", "papa", "energi\ufffd?no", "\u0161alje", "poruke", "mira", "i", "protivljenja", "ratnim", "metodama", "u", "rije\u0161avanju", "koje-kakvih", "politi\ufffd?kih", "nesporazuma", "bio", "je", "mo\u017eda", "najenergi\ufffd?niji", "u", "zadnjem", "desetlje\u0107u", "u", "vrijeme", "ru\u0161enja", "komunisti\ufffd?kog", "sustava", "zala\u017eu\u0107i", "se", "za", "demokratski", "na\ufffd?in", "vladanja", "gdje", "bi", "ljudska", "osoba", "trebala", "biti", "u", "potpunosti", "po\u0161tivana", "za", "nas", "kr\u0161\u0107aneje", "tu", "va\u017eno", "da", "kr\u0161\u0107anski", "moralni", "principi", "imaju", "svoju", "te\u017einu", "i", "primjenu", "u", "\u017eivotu", "da", "se", "obnovi", "kvalitet", "kr\u0161\u0107anskog", "morala", "u", "dru\u0161tvu", "me\u0111u", "ljudima", "za", "nas", "je", "izazov", "sa\ufffd?uvati", "kr\u0161\u0107anske", "vrijednosti", "u", "okolnostima", "u", "kojima", "se", "nalazi", "suvremeno", "dru\u0161tvo", "kada", "je", "kr\u0161\u0107anski", "moral", "doveden", "u", "krizu", "i", "kada", "ga", "se", "stalno", "napada", "kako", "ocenjujete", "ekumenski", "dijalog", "u", "dana\u0161njem", "svijetu", "posebno", "na", "podru\ufffd?ju", "va\u0161e", "nadle\u017enosti", "\u2013", "u", "hrvatskoj", "sloveniji", "i", "italiji", "", "sada", "smo", "u", "vremenu", "velikih", "izazova", "posebno", "se", "name\u0107e", "da", "me\u0111u", "rimokatolicima", "kao", "velikoj", "i", "organizovanoj", "crkvi", "i", "pravoslavljem", "bude", "\u0161to", "vi\u0161e", "dijaloga", "jer", "ove", "su", "dvije", "crkve", "po", "dogmatskom", "u\ufffd?enju", "najbli\u017ee", "jedna", "drugoj", "i", "imaju", "mogu\u0107nosti", "prevladati", "te\u0161ko\u0107e", "da", "bi", "se", "ostvarilo", "puno", "crkveno", "jedinstvo", "ne", "mislim", "da", "se", "samo", "doga\u0111aju", "ekumenske", "geste", "i", "maniri", "ve\u0161", "je", "izazov", "i", "za", "pravoslavnu", "i", "za", "katolio\ufffd?ku", "crkvu", "u", "tome", "da", "prevladaju", "odredbe", "crkvenih", "sabora", "da", "uspostave", "puno", "jedinstvo", "da", "mogu", "zajedno", "slu\u017eiti", "i", "da", "se", "iz", "jednog", "putira", "pri\ufffd?e\u0161\u0107uju", "to", "je", "cilj", "potpunog", "jedinstva", "katoli\ufffd?ka", "crkva", "je", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "u", "prednosti", "da", "kanonske", "odredbe", "o\u017eivi", "da", "to", "u\ufffd?ini", "u", "okviru", "rada", "kakav", "je", "bio", "za", "vrijeme", "drugog", "vatikanskog", "koncila", "u", "vrijeme", "dobrog", "pape", "ivana", "xxiii", "i", "kasnije", "pavla", "vi", "koji", "su", "imali", "hrabrosti", "otvoriti", "dijalog", "i", "rije\u0161avati", "probleme", "to", "su", "pape", "koji", "su", "otvorili", "mogu\u0107nost", "delegatima", "pravoslavne", "crkve", "da", "makar", "kao", "promatra\ufffd?i", "i", "u", "slobodnim", "razgovorima", "s", "kardinalima", "katoli\ufffd?ke", "crkve", "razgovaraju", "o", "pitanjima", "koja", "bi", "se", "mogla", "rije\u0161iti", "u", "kojima", "bi", "moglo", "do\u0107i", "do", "usagla\u0161avanja", "i", "zajedni\ufffd?kih", "stavova", "da", "se", "uspostavi", "jedinstvo", "naru\u0161eno", "u", "11", "stolje\u0107u", "za\u0161to", "mislite", "da", "je", "katoli\ufffd?ka", "crkva", "tu", "u", "prednosti", "", "zato", "\u0161to", "je", "dobro", "organizirana", "s", "jedne", "strane", "vatikan", "je", "me\u0111unarodno", "priznata", "dr\u017eava", "a", "vjernici", "katoli\ufffd?ke", "crkve", "su", "poslu\u0161ni", "svojoj", "crkvi", "poslu\u0161at", "\u0107e", "i", "provesti", "nove", "odredbe", "kao", "\u0161to", "je", "to", "u\ufffd?injeno", "s", "reformom", "bogoslu\u017eenja", "nakon", "drugog", "vatikanskog", "koncila", "tu", "je", "pitanje", "dogme", "o", "papinoj", "nepogre\u0161ivosti", "\u2013", "to", "se", "mo\u017ee", "prevladati", "papa", "je", "po", "pravoslavnom", "shva\u0107anju", "prvi", "me\u0111u", "jednakima", "carigradski", "patrijarh", "je", "samo", "prvi", "u", "pravoslavnom", "svijetu", "ali", "nije", "prvi", "u", "smislu", "onoga", "\u0161to", "je", "papa", "u", "katoli\ufffd?koj", "crkvi", "dakle", "odredbe", "prvog", "i", "\ufffd?etvrtog", "crkvenog", "sabora", "mogle", "bi", "se", "interperetitati", "na", "novi", "na\ufffd?in", "da", "budu", "prihvatljive", "i", "za", "pravoslavne", "crkve", "druge", "dogme", "koje", "su", "u", "izvesnoj", "razlici", "s", "pravoslavnom", "crkvom", "su", "razna", "u\ufffd?enja", "o", "bogorodici", "zatim", "one", "o", "nekim", "praznicima", "\u0161to", "je", "nastalo", "kao", "novo", "nakon", "velikog", "raskola", "ako", "se", "dogode", "fundamentalne", "promjene", "na", "razini", "hijerarhije", "onda", "\u0107e", "to", "narod", "prihvatiti", "jer", "vjernici", "gledaju", "\u0161to", "im", "preporu\ufffd?uje", "hijerarhija", "njihove", "crkve", "koliko", "je", "iz", "va\u0161e", "perspektive", "ovaj", "papa", "otvoren", "razli\ufffd?itim", "kulturama", "tradicijama", "religijama", "dana\u0161njeg", "svijeta", "vidimo", "po", "njegovim", "gestama", "da", "je", "upravo", "promotor", "dijaloga", "", "te\u0161ko", "je", "dati", "takvu", "ocjenu", "jer", "se", "radi", "o", "\u0161irokoj", "lepezi", "pitanja", "papa", "ivan", "pavao", "ii", "je", "nevjerojatno", "obrazovan", "i", "sposoban", "\ufffd?ovjek", "genijalan", "\ufffd?ovjek", "izvor", "ideja", "koje", "su", "potrebne", "suvremenom", "dru\u0161tvu", "toliko", "je", "lucidan", "da", "prevladava", "granice", "koje", "ima", "svojom", "slu\u017ebom", "on", "je", "\ufffd?ovjek", "koji", "pokre\u0107e", "jednu", "ma\u0161ineriju", "u", "svijetu", "da", "bi", "se", "stvarao", "humaniji", "svijet", "s", "druge", "strane", "on", "je", "poljak", "sklon", "tradicionalizmu", "\u0161to", "vidimo", "po", "tome", "da", "nije", "sklon", "neka", "pitanja", "unutar", "crkve", "staviti", "na", "dnevni", "red", "fenomen", "njegovih", "putovanja", "iz", "vatikana", "po", "svijetu", "je", "ne\u0161to", "jedinstveno", "\u0161to", "raniji", "pape", "nisu", "\ufffd?inili", "papa", "pavao", "vi", "je", "u\ufffd?inio", "pionirski", "poduhvat", "odlaskom", "u", "svetu", "zemlju", "i", "susretom", "sa", "carigradskim", "patrijarhom", "atinagorom", "koji", "je", "na", "pravoslavnoj", "strani", "bio", "vrlo", "progresivan", "\u0161to", "se", "ti\ufffd?e", "odnosa", "s", "katolicima", "no", "nailazio", "je", "na", "otpor", "desni\ufffd?arskih", "krugova", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "a", "ni", "pavlu", "vi", "nije", "uvijek", "bilo", "jednostavno", "u", "tim", "susretima", "s", "pravoslavnom", "crkvom", "bilo", "je", "gesti", "koje", "su", "stvarale", "mostove", "izme\u0111u", "istoka", "i", "zapada", "kad", "su", "pojedine", "relikvije", "koje", "su", "bile", "na", "zapadu", "vra\u0107ane", "pravoslavnima", "dobra", "volja", "u", "tim", "gestama", "stvarala", "je", "povjerenje", "to", "su", "manairi", "crkvene", "diplomacije", "koji", "su", "sve", "vi\u0161e", "otvarali", "perspektivu", "za", "me\u0111usobno", "razumijevanje", "i", "bolje", "odnose", "posebno", "prilikom", "posjeta", "i", "ovog", "pape", "pojedinim", "dr\u017eavama", "\ufffd?esto", "je", "bio", "susreta", "s", "delegatima", "pravoslavne", "crkve", "svojevrsne", "crkvene", "diplomacije", "koja", "je", "stvarala", "bolju", "klimu", "u", "svijetu", "uop\u0107e", "mo\u017eete", "li", "ne\u0161to", "re\u0107i", "o", "eventualno", "mogu\u0107em", "posjetu", "ivana", "pavla", "ii", "beogradu", "znamo", "da", "je", "nedavno", "odr\u017ean", "povijesni", "susret", "bk", "srbije", "i", "crne", "gore", "sa", "svetom", "sinodom", "spc", "da", "su", "lani", "predstavnici", "svete", "stolice", "bili", "u", "beogradu", "", "ima", "stvari", "koje", "nisu", "dane", "u", "javnost", "koje", "su", "ostale", "u", "naju\u017eim", "hijerarhijskim", "krugovima", "crkava", "tako", "da", "je", "to", "te\u0161ko", "komentirati", "za", "mene", "osobno", "papin", "dolazak", "u", "srbiju", "ne", "bi", "predstavljao", "nikakav", "problem", "on", "kao", "poglavar", "katoli\ufffd?ke", "crkve", "ima", "pravo", "obo\u0107i", "svoje", "vjernike", "kao", "\u0161to", "i", "mi", "na", "zapadu", "obilazimo", "svoje", "vjernike", "\u010dak", "u", "nekim", "zemljama", "u", "nekim", "situacijama", "nam", "katoli\ufffd?ka", "crkva", "daje", "svoje", "bogomolje", "za", "bogoslu\u017eenje", "da", "organiziramo", "svoje", "crkvene", "jedinice", "parohije", "a", "s", "druge", "strane", "to", "prihva\u0107anje", "od", "pravoslavne", "strane", "govori", "o", "po\u0161tovanju", "katoli\ufffd?ke", "crkve", "jer", "velik", "je", "presedan", "da", "pravoslavna", "strana", "prihvati", "vr\u0161iti", "evharistiju", "u", "katoli\ufffd?koj", "crkvi", "prema", "tome", "ako", "pravoslavna", "strana", "prihva\u0107a", "slu\u017eiti", "evharistiju", "na", "katoli\ufffd?kom", "oltaru", "onda", "bi", "i", "za", "katoli\ufffd?ku", "stranu", "trebalo", "biti", "jasno", "da", "je", "to", "baza", "za", "prevladavanje", "svih", "razlika", "koje", "postoje", "smatram", "da", "susreti", "predstavnika", "crkava", "imaju", "veliku", "vrijednost", "me\u0111utim", "ima", "odre\u0111enih", "nacionalnih", "pote\u0161ko\u0107a", "naslije\u0111a", "pro\u0161losti", "\u2013", "dosta", "je", "spomenuti", "prvi", "i", "drugi", "svijetski", "rat", "i", "ovo", "\u0161to", "se", "nedavno", "dogodilo", "politi\ufffd?ke", "se", "posljedice", "dakle", "u", "izvjesnoj", "mjeri", "odra\u017eavaju", "i", "na", "odnose", "izme\u0111u", "crkava", "kao", "\u0161to", "je", "na", "nesre\u0107u", "ovdje", "kod", "nas", "odnos", "izme\u0111u", "srba", "i", "hrvata", "jer", "mi", "imamo", "vi\u0161e", "problema", "na", "toj", "liniji", "nego", "\u0161to", "ih", "imamo", "na", "liniji", "pravoslavnih", "i", "katolika", "naprimjer", "suradnja", "s", "katoli\ufffd?kom", "crkvom", "izvan", "granica", "biv\u0161e", "jugoslavije", "nije", "uop\u0107e", "problem", "a", "u", "na\u0161em", "\u0107e", "krugu", "biti", "potrebno", "odre\u0111eno", "vrijeme", "da", "se", "to", "prevlada", "na\u0161i", "ekumenski", "susreti", "ovdje", "bilo", "u", "hrvatskoj", "bila", "na", "cijelom", "podru\ufffd?ju", "biv\u0161e", "jugoslavije", "popravljaju", "tu", "situaciju", "i", "za", "na\u0161e", "osobne", "kontakte", "mogu", "re\u0107i", "da", "su", "prijateljski", "pa", "prema", "tome", "ne", "vidim", "neku", "opasnost", "bilo", "za", "pravoslavnu", "crkvu", "ili", "za", "neke", "nacionalne", "srpske", "interese", "ako", "bi", "papa", "do\u0161ao", "u", "beograd", "i", "srbiju", "bilo", "bi", "kavalirski", "da", "papu", "provedu", "kroz", "manastire", "i", "crkve", "da", "vidi", "te", "svetinje", "koje", "svjedo\ufffd?e", "vjekovnu", "prisutnost", "srba", "na", "tom", "podru\ufffd?ju", "i", "da", "svojim", "autoritetom", "apelira", "na", "svjetsku", "javnost", "da", "se", "ne", "dozvoli", "uni\u0161tavanje", "tih", "spomenika", "jer", "ovo", "\u0161to", "se", "sada", "doga\u0111a", "na", "kosovu", "\u2013", "da", "se", "uni\u0161tavaju", "manastiri", "i", "spomenici", "iz", "13", "stolje\u0107a", "na\u0161a", "kultura", "pored", "prisustva", "me\u0111unarodnih", "snaga", "\u2013", "to", "je", "neshvatljivo", "za", "vrijeme", "dok", "su", "tamo", "me\u0111unarodne", "mirovne", "snage", "sru\u0161eno", "je", "vi\u0161e", "od", "100", "srpskih", "pravoslavnih", "crkava", "i", "spomenika", "i", "to", "s", "odre\u0111enim", "ciljem", "smatramo", "da", "bi", "i", "s", "te", "strane", "bio", "pozitivan", "papin", "dolazak", "u", "srbiju", "to", "ne", "bi", "trebalo", "stavljati", "pod", "suvi\u0161e", "povjerljivo", "zvono", "jer", "se", "time", "provocira", "javnost", "nema", "ni\u0161ta", "tajanstveno", "u", "tome", "ako", "papa", "pro\u0161eta", "kroz", "republike", "biv\u0161e", "jugoslavije", "da", "unese", "vi\u0161e", "povjerenja", "da", "donese", "apel", "za", "mir", "da", "\u017eivimo", "u", "sretnijim", "prilikama", "od", "onoga", "\u0161to", "smo", "pro\u017eivjeli", "zadnjih", "desetlje\u0107a", "mirjana", "grce", "novinarka", "5", "5", "2003", "god", "mitropolit", "dr", "amfilohije", "za", "\u201cpolitiku\u201d"]}