{"naslov": "KAKO JE GRETA NAU\u010cILA SRPSKI", "sadrzaj": ["amerikanka", "greta", "gec", "pri\u010da", "kako", "joj", "se", "otopilo", "srce", "pred", "ikonama", "o", "lepoti", "\u010dobanina", "sa", "\u0161ajka\u010dama", "o", "zna\u010daju", "vladike", "nikolaja", "u", "njenom", "\u017eivotu", "greta", "gec", "je", "pre", "osam", "godina", "do\u0161la", "u", "beograd", "o", "tome", "ka\u017ee", "kad", "sam", "iza\u0161la", "iz", "aviona", "gledam", "levo", "desno", "i", "vidim", "da", "svi", "ljudi", "li\u010de", "na", "mene", "i", "ja", "na", "njih", "prvi", "put", "izvinite", "\u0161to", "to", "ka\u017eem", "da", "vidim", "toliko", "belaca", "bila", "sam", "\u0161okirana", "i", "impresionirana", "i", "onda", "me\u0111u", "prvim", "stvarima", "je", "bilo", "da", "odem", "u", "crkvu", "svetog", "save", "u\u0161la", "sam", "gledala", "u", "sve\u0107e", "i", "\u010dini", "mi", "se", "da", "mi", "se", "tad", "otopilo", "srce", "i", "ikone", "kad", "sam", "videla", "razumela", "sam", "da", "je", "to", "bo\u017eansko", "gledam", "ikone", "koje", "nisu", "tako", "visoko", "postavljene", "kao", "u", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "ve\u0107", "su", "blizu", "tu", "u", "mom", "srcu", "i", "ka\u017eem", "na\u0161la", "sam", "svoju", "duhovnu", "ku\u0107u", "rodilo", "se", "tada", "ne\u0161to", "u", "meni", "i", "odmah", "sam", "htela", "da", "pre\u0111em", "u", "pravoslavlje", "i", "\u017eivim", "ovde", "pri\u010da", "greta", "gec", "koja", "danas", "predaje", "na", "filolo\u0161kom", "fakultetu", "na", "anglistici", "a", "nedavno", "je", "odbranila", "magistarski", "pogledi", "na", "knji\u017eevnost", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "peva", "u", "vo\u017edova\u010dkoj", "crkvi", "greta", "je", "ro\u0111ena", "u", "americi", "od", "oca", "poreklom", "nemca", "i", "majke", "poreklom", "iz", "like", "tre\u0107e", "koleno", "ro\u0111eno", "u", "americi", "ka\u017eu", "da", "su", "oni", "iz", "like", "mnogo", "tvrdoglavi", "pa", "po\u0161to", "sam", "ja", "isto", "tvrdoglava", "to", "je", "onda", "verovatno", "istina", "govori", "kroz", "\u0161alu", "greta", "od", "tre\u0107e", "godine", "je", "\u017eivela", "u", "hong", "kongu", "\u0161kolovala", "se", "u", "\u0161vajcarskoj", "i", "diplomirala", "na", "kolumbija", "univerzitetu", "u", "americi", "u", "njujorku", "je", "upoznala", "jednu", "srpkinju", "i", "kako", "ka\u017ee", "\u0161to", "je", "retko", "za", "tamo\u0161nje", "prilike", "razmenile", "su", "telefone", "i", "na\u0161le", "puno", "toga", "zajedni\u010dkog", "po", "povratku", "u", "beograd", "prijateljica", "je", "zvala", "da", "do\u0111e", "i", "eto", "greta", "nam", "je", "do\u0161la", "prolog", "kao", "bukvar", "re\u0161ila", "sam", "ovde", "da", "\u017eivim", "ali", "nisam", "znala", "srpski", "\u010dula", "sam", "za", "knjigu", "prolog", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "i", "vrlo", "sam", "bila", "voljna", "da", "\u010ditam", "tu", "knjigu", "da", "se", "pribli\u017eim", "crkvi", "i", "ja", "bih", "svaki", "dan", "uzimala", "re\u010dnik", "i", "knjigu", "sedela", "i", "\u010ditala", "dok", "je", "nisam", "celu", "pro\u010ditala", "zato", "sada", "imam", "knji\u017eevni", "re\u010dnik", "ali", "mi", "je", "gramatika", "ne\u0161to", "lo\u0161ija", "preko", "prologa", "sam", "se", "pribli\u017eaila", "i", "crkvi", "i", "jeziku", "ka\u017ee", "ova", "draga", "i", "nasmejana", "mlada", "amerikanka", "govori", "nam", "i", "o", "svom", "duhovnom", "traganju", "isti\u010du\u0107i", "da", "je", "verovatno", "ranije", "bila", "nestrpljiva", "i", "da", "postoji", "vreme", "za", "sve", "to", "je", "ono", "kad", "sam", "rekla", "da", "sam", "tvrdoglava", "na", "li\u010dane", "ja", "sam", "prekidala", "svoje", "studije", "", "rekla", "sam", "hajde", "dosta", "mi", "je", "sa", "ovim", "ostavila", "sam", "posao", "u", "presti\u017enom", "\u010dasopisu", "tajm", "i", "vratila", "se", "u", "hong", "kong", "tragaju\u0107i", "za", "svojim", "idealima", "stalno", "sam", "se", "pitala", "\u0161ta", "je", "smisao", "\u017eivota", "tako", "sam", "jednom", "oti\u0161la", "na", "neko", "ostrvo", "gde", "nema", "saobra\u0107aja", "gde", "je", "veliki", "budisti\u010dki", "manastir", "o\u010dekuju\u0107i", "da", "\u0107u", "od", "tih", "monaha", "dobiti", "neki", "odgovor", "se\u0107am", "se", "bilo", "je", "jako", "rano", "izjutra", "sedim", "ispred", "manastira", "i", "\u010dujem", "da", "oni", "meditiraju", "nisam", "htela", "da", "ih", "prekidam", "sedim", "i", "\u010dekam", "odjednom", "iza\u0111e", "jedan", "pas", "i", "laje", "laje", "laje", "na", "mene", "osetila", "sam", "da", "je", "to", "znak", "da", "moram", "da", "idem", "odatle", "pe\u0161a\u010de\u0107i", "nekoliko", "sati", "nazad", "do", "autobusa", "plakala", "sam", "plakala", "jer", "nisam", "na\u0161la", "odgovor", "na", "moja", "pitanja", "gledam", "naokolo", "prirodu", "znam", "da", "je", "gospod", "tu", "i", "bila", "sam", "re\u0161ena", "da", "ga", "na\u0111em", "ali", "sam", "morala", "da", "\u010dekam", "na\u0161la", "sam", "ga", "kad", "sam", "do\u0161la", "u", "srbiju", "tog", "trenutka", "u", "crkvi", "svetog", "save", "ne\u0161to", "se", "desilo", "u", "meni", "osetila", "sam", "da", "sam", "na\u0161la", "odgovor", "za", "onim", "za", "\u010dim", "sam", "tragala", "pri\u010da", "nam", "greta", "gec", "gospod", "nas", "uvek", "rukovodi", "mnogo", "pri\u010da", "i", "do\u017eivljaja", "iz", "srbije", "mogu", "da", "ispri\u010dam", "pa", "eto", "zakasnila", "sam", "i", "na", "svoje", "kr\u0161tenje", "nisam", "dobro", "znala", "srpski", "kada", "mi", "je", "sve\u0161tenik", "zakazao", "kr\u0161tenje", "mog", "parohijskog", "sve\u0161tenika", "vi\u0161e", "nije", "bilo", "a", "onaj", "koji", "me", "je", "krstio", "nije", "znao", "da", "sam", "kr\u0161tena", "u", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "a", "ja", "nisam", "stigla", "da", "mu", "ka\u017eem", "pa", "sam", "tako", "kompletno", "kr\u0161tena", "bilo", "je", "divno", "ja", "sam", "bila", "\u017eeljna", "kako", "da", "objasnim", "kao", "gladan", "\u010dovek", "kad", "dobije", "prvi", "obrok", "tako", "sam", "se", "ose\u0107ala", "posle", "kr\u0161tenja", "tako\u0111e", "veoma", "zna\u010dajan", "je", "bio", "moj", "odlazak", "u", "manastir", "studenicu", "znate", "da", "tamo", "ima", "onaj", "poznati", "krst", "i", "sidro", "i", "kako", "sam", "to", "videla", "shvatila", "sam", "da", "sam", "\u0161etala", "kroz", "ceo", "svet", "da", "bi", "najzad", "ovde", "na\u0161la", "svoju", "ku\u0107u", "u", "studenici", "sam", "rekla", "pa", "ovo", "je", "moja", "ku\u0107a", "videla", "sam", "prethodno", "mnogo", "toga", "u", "\u017eivotu", "pro\u017eivela", "ali", "sam", "na\u0161la", "ku\u0107u", "koju", "sam", "tra\u017eila", "i", "\u017eudela", "za", "njom", "shvatila", "sam", "i", "da", "ni\u0161ta", "nije", "slu\u010dajno", "u", "\u017eivotu", "eto", "prvi", "ulazak", "mi", "je", "bio", "u", "crkvu", "svetog", "save", "i", "manastir", "studenicu", "a", "ja", "radim", "u", "prosveti", "svetom", "savi", "se", "uvek", "molim", "i", "on", "mi", "poma\u017ee", "dok", "nisam", "do\u0161la", "u", "srbiju", "nisam", "shvatala", "koliko", "je", "va\u017eno", "znati", "ko", "su", "preci", "i", "nastaviti", "njihovim", "putem", "nisam", "razumevala", "da", "\u010dovek", "nije", "pao", "sa", "marsa", "sada", "znam", "da", "se", "moji", "preci", "mole", "za", "mene", "ispri\u010da\u0107u", "vam", "i", "ovu", "pri\u010du", "koja", "tako\u0111e", "kazuje", "da", "u", "\u017eivotu", "ni\u0161ta", "ne", "biva", "slu\u010dajno", "jednog", "leta", "brat", "i", "ja", "smo", "se", "vra\u0107ali", "sa", "letovanja", "u", "gr\u010dkoj", "pogre\u0161no", "smo", "u\u0161li", "u", "voz", "koji", "je", "prolazio", "kroz", "makedoniju", "i", "srbiju", "gledaju\u0107i", "kroz", "prozor", "prvi", "put", "u", "\u017eivotu", "smo", "videli", "\u010dobanina", "i", "to", "sa", "\u0161ajka\u010dkom", "to", "mi", "je", "bilo", "ne\u0161to", "najlep\u0161e", "na", "svetu", "i", "priroda", "ovde", "je", "netaknuta", "\u0161to", "je", "mnogo", "neobi\u010dno", "za", "moje", "o\u010di", "moj", "brat", "se", "okrenuo", "prema", "meni", "on", "nije", "emotivan", "uop\u0161te", "pru\u017eio", "mi", "ruku", "i", "rekao...mi", "moramo", "da", "se", "vratimo", "ovde", "jedan", "dan", "oboje", "se", "toga", "se\u0107amo", "\u010dak", "me", "je", "nedavno", "pitao", "da", "li", "je", "\u017eelezni\u010dka", "stanica", "beograd", "ofarbana", "u", "\u017euto", "kao", "pre", "toliko", "godina", "i", "on", "je", "osetio", "da", "pripada", "ovde", "i", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "jednog", "dana", "do\u0107i", "da", "me", "poseti", "nema", "sumnje", "da", "nas", "gospod", "uvek", "rukovodi", "u", "\u017eivotu", "i", "par", "puta", "sam", "ba\u0161", "imala", "te\u0161ke", "situacije", "\u010dinilo", "mi", "se", "da", "nema", "izlaza", "onda", "odjednom", "sve", "se", "promeni", "na", "bolje", "bo\u017eija", "ruka", "je", "tu", "pored", "mene", "nekad", "bez", "obja\u0161njenja", "\u010dovek", "oseti", "u", "svom", "srcu", "kad", "ga", "gospod", "poseti", "oseti", "mir", "u", "srcu", "svom", "ono", "najte\u017ee", "\u0161to", "sam", "shvatila", "od", "kad", "sam", "u\u0161la", "u", "crkvu", "je", "da", "nisam", "savr\u0161ena", "da", "moram", "da", "se", "trudim", "da", "budem", "bolja", "da", "manje", "gre\u0161im", "tako\u0111e", "sabornost", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "to", "nigde", "nisam", "do\u017eivela", "posebno", "je", "to", "vidljivo", "na", "svetoj", "liturgiji", "kako", "ta", "ose\u0107anja", "staviti", "u", "re\u010di", "ja", "sam", "ranije", "bila", "pesnik", "a", "kad", "sam", "do\u017eivela", "svetu", "liturgiju", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "nema", "ni\u0161ta", "lep\u0161e", "od", "toga", "kad", "pevam", "za", "pevnicom", "\u010ditam", "tropare", "za", "mene", "je", "to", "najlep\u0161i", "mogu\u0107i", "na\u010din", "da", "\u010dovek", "koristi", "re\u010di", "i", "ja", "skoro", "da", "nisam", "vi\u0161e", "pesnik", "ka\u017ee", "greta", "gec", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "25.oktobar", "2009"]}