{"naslov": "KAKO ZADR\u017dATI PA\u017dNJU NA BOGOSLU\u017dENJU?", "sadrzaj": ["\u010desto", "\u010dak", "ni", "na", "slu\u017ebi", "\u010doveku", "ne", "uspeva", "da", "se", "odvoji", "od", "\u017eivotnih", "briga", "dogadjaja", "ma\u0161tanja", "posle", "nekog", "vremena", "shvata", "da", "mu", "je", "u", "sujetnim", "razmi\u0161ljanjima", "pro\u0161lo", "trisveto", "\u010ditanje", "jevandjelja", "kanon", "evharistije", "logi\u010dno", "je", "da", "posle", "takvog", "odlaska", "u", "crkvu", "nastupa", "ose\u0107anje", "nezadovoljstva", "krivice", "pred", "bogom", "mo\u017ee", "li", "se", "iza\u0107i", "na", "kraj", "sa", "takvom", "rasejano\u0161\u0107u", "o", "tome", "smo", "razgovarali", "sa", "stare\u0161inom", "uspenjske", "crkve", "u", "gradu", "krasnogorsku", "moskovska", "oblast", "protojerejem", "konstantinom", "ostrovskim", "primedba", "protojerej", "konstantin", "ostrovski", "rodjen", "je", "1951", "godine", "u", "moskvi", "1974", "godine", "zavr\u0161io", "je", "moskovski", "institut", "elektronskog", "ma\u0161instva", "radio", "je", "u", "vicisliteljnom", "centru", "mosgorsobesa", "a", "potom", "u", "republi\u010dkom", "infomracionom", "centru", "minzdrava", "rsfsr", "1978", "godine", "je", "kr\u0161ten", "i", "oti\u0161ao", "je", "da", "radi", "kao", "oltarnik", "u", "crkvi", "posve\u0107enoj", "rodjenju", "jovana", "prete\u010de", "na", "presni", "1987", "godine", "je", "rukopolo\u017een", "u", "djakona", "i", "sve\u0161tenika", "dve", "godine", "je", "slu\u017eio", "u", "habarovsku", "od", "1990", "godine", "je", "stare\u0161ina", "uspenjske", "crkve", "u", "gradu", "krasnogorsk", "moskovska", "oblast", "od", "1993", "godine", "je", "sve\u0161tenik", "crkve", "krasnogorskog", "okruga", "moskovske", "eparhije", "o\u017eenjen", "je", "ima", "\u010detiri", "sina", "trojica", "od", "njih", "su", "sve\u0161tenici", "", "o\u010de", "konstantine", "zbog", "\u010dega", "se", "um", "i", "u", "vreme", "najlep\u0161e", "i", "najradosnije", "slu\u017ebe", "bavi", "obi\u010dnim", "\u017eivotnim", "problemima", "da", "li", "\u010dovek", "mo\u017ee", "sebe", "da", "istrenira", "da", "zadr\u017ei", "pa\u017enju", "na", "bogoslu\u017eenju", "da", "li", "za", "to", "postoje", "neki", "specijalni", "metodi", "", "to", "nisu", "metodi", "ve\u0107", "iskustvo", "svetih", "otaca", "koje", "je", "preno\u0161eno", "i", "usmeno", "od", "u\u010ditelja", "na", "u\u010denike", "i", "pismeno", "reklo", "bi", "se", "to", "su", "sveti", "koji", "su", "bili", "sa", "bogom", "svim", "srcem", "ali", "\u010dak", "su", "i", "oni", "morali", "da", "se", "bore", "sa", "svojim", "strastima", "da", "se", "trude", "da", "se", "usredsrede", "na", "molitvu", "mi", "smo", "privezani", "za", "mnoge", "stvari", "a", "na\u0161e", "srce", "je", "veoma", "malo", "okrenuto", "prema", "bogu", "i", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "nam", "u", "vreme", "bogoslu\u017eenja", "sve", "vreme", "ne\u0161to", "odvla\u010di", "pa\u017enju", "da", "mnogi", "vernici", "se", "\u017eale", "na", "to", "na", "ispovesti", "i", "dobro", "je", "\u0161to", "se", "\u017eale", "zna\u010di", "ljudi", "\u017eele", "da", "se", "mole", "ali", "ne", "treba", "misliti", "da", "\u0107emo", "pobediti", "rasejanost", "i", "ma\u0161tanja", "ve\u0107", "sutra", "\u2013", "sa", "strastima", "se", "ne", "izlazi", "tako", "brzo", "na", "kraj", "mnogi", "poku\u0161avaju", "da", "se", "zareknu", "\u201covo", "je", "poslednji", "put", "od", "sada", "\u0107u", "dolaziti", "na", "slu\u017ebu", "i", "cela", "dva", "sata", "se", "moliti\u201d", "takva", "uverenost", "ne", "govori", "o", "odlu\u010dnosti", "ve\u0107", "pre", "o", "nepoznavanju", "sebe", "o", "neshvatanju", "svog", "duhovnog", "stanja", "pogledajte", "kojim", "ritmom", "ljudi", "danas", "\u017eive", "cela", "nedelja", "protekne", "u", "sujeti", "poslovnim", "i", "li\u010dnim", "stvarima", "ljudi", "na", "silu", "primoravaju", "sebe", "da", "pro\u010ditaju", "jutarnje", "i", "ve\u010dernje", "pravilo", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "se", "um", "i", "u", "crkvi", "bavi", "sporednim", "stvarima", "ali", "ne", "treba", "upadati", "u", "uninije", "kao", "neki", "koreti", "samog", "sebe", "\u2013", "to", "je", "la\u017eno", "smirenje", "ono", "samo", "smeta", "molitvi", "svest", "o", "tome", "da", "se", "na", "slu\u017ebi", "\u010desto", "ne", "moli\u0161", "je", "povod", "za", "pokajanje", "a", "ne", "za", "o\u010dajavanje", "a", "o", "tome", "kako", "to", "promeniti", "i", "ne", "gubiti", "pa\u017enju", "u\u010de", "sveti", "oci", "prepodobni", "makarije", "optinski", "je", "govorio", "da", "je", "nemogu\u0107e", "provesti", "ceo", "dan", "u", "sujeti", "a", "potom", "ustav\u0161i", "na", "molitveno", "pravilo", "\u2013", "usredsrediti", "se", "na", "boga", "treba", "se", "truditi", "da", "ceo", "\u017eivot", "najsvakodnevnije", "stvari", "budu", "posve\u0107eni", "bogu", "tada", "\u0107e", "i", "u", "vreme", "pravila", "um", "biti", "usmeren", "ka", "njemu", "sveti", "teofan", "zatvornik", "je", "takodje", "savetovao", "da", "se", "svako", "delo", "osmisli", "duhovno", "i", "poslovne", "obaveze", "se", "mogu", "ispunjavati", "u", "slavu", "bo\u017eiju", "kao", "i", "li\u010dne", "stvari", "ako", "sve", "radimo", "iz", "sujete", "i", "porodi\u010dni", "ru\u010dak", "se", "mo\u017ee", "spremati", "iz", "sujete", "te\u0161ko", "da", "\u0107e", "nam", "uspeti", "da", "se", "\u010dak", "i", "u", "crkvi", "odvojimo", "od", "\u017eivotnih", "briga", "a", "prepodobni", "amvrosije", "optinski", "je", "savetovao", "da", "se", "u", "vreme", "slu\u017ebe", "izgovara", "isusova", "molitva", "", "i", "to", "ne", "odvla\u010di", "od", "bogoslu\u017eenja", "", "mo\u017eda", "i", "odvla\u010di", "ako", "izgovara\u0161", "molitvu", "i", "misli\u0161", "da", "si", "podvi\u017enik", "a", "da", "su", "stihire", "tropari", "jektenije", "\u2013", "za", "slabe", "to", "je", "onda", "gordost", "na", "granici", "prelesti", "ali", "kada", "\u010dovek", "postane", "svestan", "da", "po", "svojoj", "slabosti", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "uklju\u010di", "u", "zajedni\u010dku", "molitvu", "i", "da", "se", "zadr\u017ei", "na", "njoj", "i", "po\u010dinje", "da", "izgovara", "kratke", "molitve", "to", "mu", "onda", "poma\u017ee", "da", "se", "sabere", "i", "on", "istovremeno", "izgovara", "isusovu", "molitvu", "i", "\u010duje", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "na", "bogoslu\u017eenju", "to", "je", "psiholo\u0161ki", "paradoksalno", "ali", "ovde", "deluju", "drugi", "zakoni", "duhovni", "i", "to", "ne", "samo", "u", "vreme", "\u0161itanja", "isusove", "molitve", "ve\u0107", "i", "kada", "se", "recimo", "moli\u0161", "za", "svoje", "bli\u017enje", "za", "njihovo", "isceljenje", "od", "bolesti", "da", "im", "gospod", "podari", "veru", "ako", "su", "neveruju\u0107i", "kao", "i", "za", "razre\u0161enje", "komplikovanih", "\u017eivotnih", "situacija", "ali", "se", "moli\u0161", "i", "ne", "predaje\u0161", "se", "pomislima", "ako", "se", "u", "vreme", "slu\u017ebe", "bavi\u0161", "razmi\u0161ljanjima", "o", "bolesti", "roditelja", "ili", "deteta", "o", "neuspesima", "na", "poslu", "\u2013", "onda", "nema", "nikakve", "molitve", "a", "um", "je", "oti\u0161ao", "na", "sasvim", "drugu", "stranu", "ali", "ako", "u", "sebi", "moli\u0161", "boga", "da", "isceli", "da", "ti", "pomogne", "da", "ne", "ostane\u0161", "bez", "posla", "da", "urazumi", "sina-tinejdzera", "da", "ga", "sa\u010duva", "od", "sablazni", "", "mo\u017ee", "se", "i", "treba", "se", "moliti", "za", "svako", "dobro", "delo", "pa", "i", "ovozemaljsko", "i", "u", "vreme", "takve", "molitve", "\u010dovek", "istovremeno", "u\u010destvuje", "u", "zajedni\u010dkoj", "molitvi", "\u2013", "u", "bogoslu\u017eenju", "upravo", "tako", "oltarnicima", "i", "vernicima", "koji", "poma\u017eu", "da", "se", "\u010ditaju", "cedulje", "za", "zdravlje", "i", "upokojenje", "uspeva", "da", "prate", "slu\u017ebu", "jer", "je", "\u010ditanje", "cedulja", "\u2013", "takodje", "molitva", "a", "molitva", "ne", "odvla\u010di", "od", "bogoslu\u017eenja", "ako", "si", "na", "slu\u017ebi", "\u201codlutao\u201d", "\u201coti\u0161ao\u201d", "u", "svojim", "mislima", "ne", "treba", "da", "se", "kinji\u0161", "po", "tom", "pitanju", "ve\u0107", "br\u017ee", "bolje", "da", "se", "promeni\u0161", "da", "zamoli\u0161", "od", "boga", "opro\u0161taj", "za", "svoju", "slabost", "rasejanost", "i", "da", "se", "vrati\u0161", "molitvi", "", "neki", "misle", "da", "je", "greh", "da", "ostanu", "na", "celoj", "slu\u017ebi", "ako", "se", "ne", "mole", "sve", "vreme", "ve\u0107", "da", "je", "po\u0161tenije", "do\u0107i", "samo", "na", "deo", "sluzbe", "", "i", "\u0161ta", "ceo", "taj", "\u201cdeo", "slu\u017ebe\u201d", "oni", "se", "pa\u017eljivo", "mole", "mislim", "da", "to", "uop\u0161te", "nije", "tako", "ako", "du\u0161a", "nije", "usmerena", "sve", "vreme", "ka", "bogu", "onda", "ako", "\u010dovek", "dodje", "na", "slu\u017ebu", "i", "na", "15", "minuta", "neko", "vreme", "ne\u0107e", "biti", "skoncentrisan", "na", "nju", "jutarnja", "i", "ve\u010dernja", "molitvena", "pravila", "odlazak", "u", "crkvu", "predstavljaju", "osnovnu", "\u0161kolu", "molitve", "naravno", "niko", "se", "ne", "sme", "ni", "na", "\u0161ta", "primoravati", "ne", "mo\u017ee", "se", "svakom", "po\u010detniku", "re\u0107i", "od", "danas", "budi", "dobar", "dolazi", "svake", "subote", "na", "sveno\u0107no", "bdenije", "a", "nedeljom", "ujutru", "budi", "u", "crkvi", "od", "po\u010detka", "liturgije", "neki", "nisu", "spremni", "odmah", "da", "ispunjavaju", "\u010dak", "i", "ovako", "jednostavno", "pravilo", "kad", "sam", "bio", "mlad", "malo", "je", "trebalo", "da", "svoju", "majku", "odvojim", "od", "vere", "sam", "sam", "tada", "bio", "neofit", "do\u0161ao", "sam", "da", "radim", "u", "crkvu", "kao", "oltarnik", "i", "od", "nje", "sam", "uporno", "zahtevao", "da", "ispunjava", "sva", "pravila", "tako", "je", "ona", "pod", "mojim", "pritiskom", "cak", "prestala", "da", "se", "pricescuje", "na", "neko", "vreme", "toliko", "joj", "je", "sve", "postalo", "odbojno", "s", "ljudima", "treba", "pa\u017eljivo", "\u010dovek", "je", "do\u0161ao", "na", "liturgiju", "\u2013", "neka", "je", "to", "i", "u", "vreme", "\u010ditanja", "kanona", "evharistije", "neka", "je", "\u010dak", "i", "tokom", "pri\u010de\u0161\u0107a", "", "ali", "do\u0161ao", "je", "dobrovoljno", "po", "prizivu", "srca", "slede\u0107i", "put", "\u0107e", "do\u0107i", "ranije", "ako", "se", "prema", "njemu", "budemo", "odnosili", "sa", "ljubavlju", "i", "razumevanjem", "sa", "snishodjenjem", "njegovoj", "slabosti", "ali", "ta", "nemo\u0107", "se", "ne", "sme", "postaviti", "za", "normu", "da", "bi", "time", "gubio", "pa\u017enju", "tada", "nikada", "ne\u0107e\u0161", "nau\u010diti", "da", "se", "moli\u0161", "", "a", "kako", "sa", "decom", "kako", "se", "uzdr\u017eati", "i", "ne", "uzeti", "prut", "u\u010de\u0107i", "dete", "molitvi", "i", "istovremeno", "vaspitavati", "ga", "na", "disciplinu", "", "s", "decom", "treba", "postupati", "posebno", "pa\u017eljivo", "tu", "nema", "nikakvog", "op\u0161teg", "saveta", "jer", "sve", "zavisi", "od", "svakog", "deteta", "pojedina\u010dno", "i", "od", "karakteristika", "porodice", "da", "li", "je", "davno", "ocrkovljena", "da", "li", "su", "oba", "roditelja", "veruju\u0107a", "i", "sli\u010dno", "ja", "svoje", "sinove", "nisam", "vodio", "na", "sveno\u0107no", "bdenije", "ali", "sam", "se", "zato", "trudio", "da", "ih", "\u0161to", "ce\u0161\u0107e", "vodim", "na", "liturgije", "a", "neka", "deca", "do", "odredjenog", "uzrasta", "ne", "mogu", "da", "prestoje", "celu", "slu\u017ebu", "ili", "im", "je", "i", "svaka", "nedeljna", "slu\u017eba", "previ\u0161e", "veliko", "optere\u0107enje", "ali", "takve", "stvari", "treba", "da", "re\u0161avaju", "sami", "roditelji", "savetuju\u0107i", "se", "sa", "duhovnikom", "koji", "dobro", "poznaje", "porodicu", "formalno", "ispunjavanje", "nekih", "normi", "naj\u010de\u0161\u0107e", "ne", "vodi", "na", "dobro", "", "neki", "donose", "sa", "sobom", "tekstove", "bogoslu\u017eenja", "i", "celu", "sluzbu", "stoje", "sa", "otvorenom", "knjigom", "da", "li", "to", "poma\u017ee", "\u010doveku", "da", "se", "usredsredi", "ili", "ba\u0161", "naprotiv", "odvla\u010di", "mu", "pa\u017enju", "", "opet", "je", "sve", "individualno", "odrastao", "\u010dovek", "je", "u", "stanju", "sam", "da", "shvati", "da", "li", "mu", "je", "bolje", "da", "gleda", "tekst", "molitve", "ili", "da", "slu\u0161a", "slu\u017ebu", "smatram", "za", "nepravilno", "to", "\u0161to", "u", "nekim", "parohijama", "primoravaju", "vernike", "da", "sa", "sobom", "nose", "tekst", "bogoslu\u017eenja", "savetovanje", "je", "li\u010dno", "delo", "savesti", "i", "iskustva", "svakoga", "ko", "ga", "se", "prihvata", "a", "nikoga", "ne", "treba", "primoravati", "kako", "izli\u0161nom", "revno\u0161\u0107u", "i", "izli\u0161nim", "poverenjem", "svome", "iskustvu", "ne", "bismo", "da", "tako", "kazemo", "slamali", "du\u0161e", "", "kada", "\u010dovek", "prvi", "put", "dodje", "na", "slu\u017ebu", "on", "ne", "zna", "kako", "da", "se", "pona\u0161a", "i", "obi\u010dno", "po\u010dinje", "da", "radi", "ono", "\u0161to", "i", "svi", "ostali", "a", "svi", "\u010desto", "rade", "nepravilno", "naprimer", "okre\u0107u", "se", "za", "djakonom", "ili", "sve\u0161tenikom", "kada", "oni", "obilaze", "crkvu", "sa", "kadionicom", "ili", "posle", "pri\u010de\u0161\u0107a", "okre\u0107u", "se", "licem", "prema", "oltaru", "i", "klanjaju", "se", "da", "li", "je", "potrebno", "to", "slepo", "podra\u017eavati", "\u010dak", "iako", "ne", "poznaje\u0161", "crkvena", "pravila", "", "neka", "sami", "razlu\u010de", "ne", "treba", "pridavati", "zna\u010daja", "takvim", "drugostepenim", "stvarima", "a", "ako", "\u010dovek", "koji", "pravi", "svoje", "prve", "korake", "u", "crkvi", "po\u010dne", "odmah", "da", "razja\u0161njava", "da", "li", "se", "vernici", "pona\u0161aju", "kako", "treba", "on", "i", "tako", "ni\u0161ta", "ne\u0107e", "razumeti", "ali", "\u0107e", "nau\u010diti", "da", "prezire", "ljude", "ja", "sam", "se", "krstio", "sa", "27", "godina", "a", "pre", "toga", "sam", "samo", "dva", "ili", "tri", "puta", "bio", "u", "crkvi", "na", "nekoliko", "minuta", "i", "skoro", "odmah", "sam", "postao", "redovan", "oltarnik", "na", "presni", "naravno", "da", "nisam", "znao", "kako", "da", "se", "pona\u0161am", "na", "slu\u017ebi", "kada", "da", "se", "osenjujem", "krsnim", "znakom", "bilo", "mi", "je", "te\u0161ko", "da", "se", "primoram", "da", "kle\u010dim", "\u2013", "gordost", "mi", "je", "smetala", "ali", "da", "bih", "se", "uklopio", "u", "novu", "meni", "tada", "stranu", "crkvenu", "sredinu", "trudio", "sam", "se", "da", "radim", "ono", "\u0161to", "su", "i", "drugi", "radili", "i", "za", "dva", "dana", "sam", "se", "uklopio", "opet", "sve", "zavisi", "od", "unutra\u0161njeg", "nastrojenja", "mo\u017ee", "se", "za", "drugim", "ponavljati", "iz", "licemerja", "a", "u", "du\u0161i", "prezirati", "druge", "vernike", "razume", "se", "da", "je", "to", "grehovno", "stanje", "ali", "ako", "je", "\u010dovek", "svestan", "da", "ni\u0161ta", "ne", "zna", "ne", "\u017eeli", "da", "smu\u0107uje", "druge", "ljude", "i", "privla\u010di", "na", "sebe", "pa\u017enju", "i", "zbog", "toga", "radi", "sve", "kao", "i", "svi", "ostali", "to", "je", "onda", "normalno", "na\u017ealost", "\u010desto", "ne", "samo", "po\u010detnici", "ve\u0107", "i", "ljudi", "koji", "su", "ocrkovljeni", "godinu", "dana", "i", "koji", "iz", "raznih", "razloga", "odu", "u", "drugu", "crkvu", "po\u010dinju", "da", "obra\u0107aju", "pa\u017enju", "na", "parohijske", "obi\u010daje", "da", "osudjuju", "od", "kakvog", "je", "zna\u010daja", "da", "li", "se", "verni", "okre\u0107u", "za", "sve\u0161tenikom", "za", "vreme", "kadjenja", "i", "da", "li", "naglas", "ponavljaju", "za", "sve\u0161tenikom", "molitve", "pre", "pri\u010de\u0161\u0107a", "\u010dovek", "zbog", "takvih", "sitnica", "po\u010dinje", "sve", "da", "osudjuje", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "nastojatelja", "a", "na", "molitvu", "zaboravlja", "a", "kada", "se", "osvesti", "onda", "su", "mu", "svi", "drugi", "krivi", "samo", "ne", "on", "sam", "hajde", "da", "ne", "gledamo", "sitni\u010davo", "na", "druge", "ve\u0107", "da", "se", "bolje", "pozabavimo", "o", "svojoj", "du\u0161i", "ina\u010de", "nikada", "ne\u0107emo", "po\u010deti", "da", "se", "molimo", "prevod", "sa", "ruskog", "", "dr", "radmila", "maksimovi\u0107", "17", "decembra", "2009", "izvor"]}