{"naslov": "Otac Danilo Ljubotina, pulski i perojski paroh, predstavnik SPC-a pri Evropskoj uniji u Briselu", "sadrzaj": ["evropskim", "institucijama", "morat", "\u0107u", "objasniti", "\u0161to", "nam", "zna\ufffd?e", "kosovo", "i", "metohija", "kosovo", "je", "uvijek", "bilo", "multietni\ufffd?ko", "i", "multikonfesionalno", "ali", "s", "neprocjenjivim", "i", "neizbrojivim", "vrijednostima", "srpske", "duhovnosti", "\u010dak", "i", "kad", "se", "sru\u0161e", "srpske", "crkve", "i", "manastiri", "ostaje", "arheologija", "ostaju", "toponimi", "koji", "svjedo\ufffd?e", "o", "vjekovnom", "srpskom", "prisustvu", "na", "toj", "zemlji", "niko", "pri", "tom", "ne", "negira", "da", "su", "na", "kosovu", "\u017eivjeli", "i", "saksi", "koje", "je", "kralj", "milutin", "doveo", "kao", "vanredne", "rudare", "i", "kova\ufffd?e", "ne", "mo\u017ee", "se", "negirati", "ni", "\ufffd?injenica", "da", "su", "iza", "osmanlija", "ostali", "vrijedni", "kulturni", "spomenici", "sve", "to", "mora", "biti", "za\u0161ti\u0107eno", "a", "multikulturalnost", "mora", "ostati", "va\u017ena", "sastavnica", "kosova", "i", "metohije", "otac", "danilo", "ljubotina", "paroh", "pulski", "i", "perojski", "istarskoj", "je", "javnosti", "dobro", "poznat", "ne", "samo", "kao", "izdanak", "ugledne", "porodice", "iz", "peroja", "nego", "i", "kao", "organizator", "svetosavskih", "akademija", "u", "istarskom", "narodnom", "kazali\u0161tu", "u", "srpskim", "krugovima", "tako\u0111er", "ga", "znaju", "kao", "organizatora", "ljetnih", "\u0161kola", "za", "srpske", "\u0111ake", "u", "hrvatskoj", "i", "pokreta\ufffd?a", "me\u0111unarodnih", "ikonografskih", "kolonija", "otac", "danilo", "nije", "prvi", "sve\u0161tenik", "u", "porodici", "ljubotina", "zabilje\u017eeno", "je", "da", "su", "perojci", "doselili", "u", "istru", "s", "popom", "ljubotinom", "a", "jedan", "je", "danilo", "ljubotina", "1713", "postavljen", "za", "vladiku", "gornjokarlova\ufffd?kog", "danilo", "ljubotina", "zavr\u0161io", "je", "srednju", "bogoslovsku", "\u0161kolu", "u", "beogradu", "i", "nastavio", "\u0161kolovanje", "u", "domu", "svetog", "simeona", "miroto\ufffd?ivog", "u", "engleskoj", "tamo", "je", "upoznao", "vladiku", "antonija", "bluma", "koji", "\u0107e", "ostaviti", "sna\u017ean", "utisak", "na", "mladog", "bogoslova", "no", "tek", "\u0107e", "mu", "susret", "sa", "starcem", "sofronijem", "saharovim", "odrediti", "daljnji", "\u017eivot", "po", "nagovoru", "svog", "svetogorskog", "duhovnika", "i", "asketa", "mladi", "\u0107e", "danilo", "oti\u0107i", "u", "pariz", "na", "studije", "na", "akademiju", "svetog", "georgija", "diplomski", "rad", "\u201cu\ufffd?enje", "o", "logosu", "po", "justinu", "popovi\u0107u\u201d", "pribavit", "\u0107e", "mu", "uz", "diplomu", "i", "magistarsku", "titulu", "pa", "\u0107e", "ga", "savjet", "profesora", "po", "preporuci", "gornjokarlova\ufffd?kog", "vladike", "simeona", "uputiti", "na", "doktorantske", "studije", "u", "\u0161vajcarsku", "doktorsku", "temu", "\u201co", "granicama", "crkve\u201d", "koju", "mu", "je", "zadao", "mitropolit", "damaskinos", "papandreu", "nije", "dovr\u0161io", "ali", "je", "uz", "znanje", "engleskog", "francuskog", "i", "talijanskog", "dobro", "nau\ufffd?io", "i", "njema\ufffd?ki", "jezik", "stoga", "nije", "neobi\ufffd?no", "\u0161to", "je", "odlukom", "svetog", "sinoda", "otac", "danilo", "ljubotina", "paroh", "pulski", "i", "perojski", "i", "iguman", "manastira", "gomirje", "imenovan", "za", "predstavnika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "pri", "evropskoj", "uniji", "u", "briselu", "prvo", "diplomatsko", "predstavni\u0161tvu", "spc-a", "pribojavate", "li", "se", "zadataka", "koji", "vas", "u", "briselu", "o\ufffd?ekuju", "ili", "\u0107e", "vas", "iskustvo", "ste\ufffd?eno", "u", "parohijama", "\u0161irom", "evrope", "pomo\u0107i", "da", "ih", "realizujete", "slu\u017ebovao", "sam", "u", "mnogim", "malim", "parohijama", "u", "evropi", "i", "u\ufffd?estvovao", "na", "mnogim", "me\u0111ucrkvenim", "i", "me\u0111unarodnim", "skupovima", "u", "americi", "ali", "ovo", "je", "ne\u0161to", "drugo", "ovo", "je", "prvo", "diplomatsko", "predstavni\u0161tvo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "a", "ja", "sam", "imenovan", "odlukom", "svetog", "sinoda", "\u0161to", "zna\ufffd?i", "da", "se", "od", "mene", "o\ufffd?ekuje", "da", "zastupam", "\u017eelje", "interese", "i", "potrebe", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "srpskog", "naroda", "to", "ne\u0107e", "biti", "lako", "potrebe", "su", "goleme", "i", "razli\ufffd?ite", "obzirom", "na", "doga\u0111anja", "u", "pravoslavnom", "svijetu", "a", "posebno", "u", "srpskom", "narodu", "ne", "znam", "\u0161to", "\u0107e", "sveti", "sinod", "odrediti", "kao", "moj", "prioritetni", "zadatak", "ali", "sam", "gotovo", "siguran", "da", "\u0107e", "to", "biti", "vezano", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "za", "tragi\ufffd?no", "stanje", "u", "tom", "dijelu", "srbije", "bit", "\u0107e", "neophodno", "da", "raznim", "evropskim", "institucijama", "i", "komisijama", "objasnim", "\u0161to", "nama", "srbima", "zna\ufffd?e", "kosovo", "i", "metohija", "u", "historijskom", "kulturnom", "moralnom", "pravnom", "i", "duhovnom", "\u017eivotu", "\u0161to", "je", "to", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "kao", "crkvena", "jedinica", "u", "pravoslavnom", "svijetu", "sve", "to", "trebalo", "bi", "da", "protuma\ufffd?im", "u", "aktualnom", "sektoru", "nato", "pakta", "s", "kojim", "sam", "ve\u0107", "stupio", "u", "kontakt", "kao", "i", "drugim", "institucijama", "koje", "su", "jo\u0161", "uvijek", "sumnji\ufffd?ave", "prema", "srbima", "obzirom", "na", "antisrpsku", "propagandu", "druge", "strane", "iako", "su", "na", "kosovu", "sru\u0161ene", "mnoge", "srpske", "crkve", "i", "manastiri", "vrijedni", "spomenici", "kulture", "va\u017enije", "od", "materijalnog", "integriteta", "jest", "pokazati", "svijetu", "da", "na\u0161e", "pravoslavno", "duhovno", "bi\u0107e", "sa", "svojim", "vizantijskim", "korijenima", "i", "nacionalnim", "izrazom", "u", "svetosavlju", "pripada", "hri\u0161\u0107anskoj", "evropi", "kojoj", "smo", "dali", "veliki", "kulturni", "doprinos", "za\u0161to", "nas", "pogre\u0161no", "tuma\ufffd?e", "ne", "znam", "ali", "mislim", "da", "to", "ne", "mo\u017ee", "biti", "posljedica", "politike", "samo", "jednog", "\ufffd?ovjeka", "na", "kraju", "krajeva", "onom", "ko", "\u017eeli", "da", "vidi", "kosovo", "i", "metohija", "tuma\ufffd?e", "sami", "sebe", "treba", "vjerovati", "da", "\u0107e", "se", "i", "sa", "starima", "\u017eivot", "vratiti", "u", "krajinu", "neki", "politi\ufffd?ari", "govore", "da", "je", "kosovo", "za", "srbiju", "izgubljeno", "a", "vi", "o\ufffd?igledno", "ne", "gubite", "nadu", "politi\ufffd?ari", "mogu", "da", "govore", "\u0161ta", "govore", "da", "misle", "\u0161ta", "misle", "na\u0161a", "crkva", "ne", "misli", "tako", "niti", "srpski", "narod", "misli", "da", "je", "kosovo", "za", "njega", "izgubljeno", "nije", "kosovo", "atlantida", "danas", "je", "srbima", "u", "ovoj", "pokrajini", "te\u0161ko", "da", "opstanu", "razoreni", "su", "im", "domovi", "poru\u0161eni", "hramovi", "nemaju", "pravo", "na", "\u017eivot", "na", "zemlji", "koju", "su", "krvlju", "platili", "\u201copstati", "i", "ostati", "danas", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "mogu\u0107e", "je", "zaista", "jedino", "s", "gospodom\u201d", "pi\u0161e", "u", "bo\u017eo\u0107noj", "poslanici", "patrijarha", "pavla", "evropa", "je", "protiv", "ratne", "opcije", "a", "oni", "koji", "su", "iz", "neobja\u0161njivih", "razloga", "i", "nekih", "tre\u0107ih", "interesa", "podr\u017eavali", "terorizam", "na", "kosovu", "prebacili", "su", "se", "u", "aziju", "i", "da", "opet", "citiram", "patrijarha", "pavla", "\u201cneka", "im", "gospod", "oprosti", "i", "da", "ih", "obasja", "svjetlost", "hristova", "ro\u0111enja", "da", "bi", "shvatili", "dubinu", "grijeha", "koji", "\ufffd?ine.\u201d", "kosovo", "je", "uvijek", "bilo", "multietni\ufffd?ko", "i", "multikonfesionalno", "ali", "sa", "neprocjenjivim", "i", "neizbrojivim", "vrijednostima", "srpske", "duhovnosti", "\u010dak", "i", "kad", "se", "sru\u0161e", "srpske", "crkve", "i", "manastiri", "ostaje", "arheologija", "ostaju", "toponimi", "koji", "svjedo\ufffd?e", "o", "vjekovnom", "srpskom", "pristustvu", "na", "toj", "zemlji", "niko", "pri", "tome", "ne", "negira", "da", "su", "na", "kosovu", "\u017eivjeli", "i", "saksi", "koje", "je", "kralj", "milutin", "doveo", "kao", "vanredne", "rudare", "i", "kova\ufffd?e", "ne", "mo\u017ee", "se", "negirati", "ni", "\ufffd?injenica", "da", "su", "iza", "osmanlija", "ostali", "vrijedni", "kulturni", "spomenici", "sve", "to", "mora", "biti", "za\u0161ti\u0107eno", "a", "multikulturalnost", "mora", "ostati", "va\u017ea", "sastavnica", "kosova", "i", "metohije", "nakon", "\u201coluje\u201d", "rekli", "ste", "\u201cda", "je", "neko", "protjerao", "i", "iselio", "toliko", "ptica", "ve\u0107", "bi", "se", "na\u0161li", "za\u0161titari", "da", "podignu", "svoj", "glas\u201d", "ho\u0107e", "li", "se", "\ufffd?uti", "va\u0161", "glas", "u", "obranu", "prava", "na", "povratak", "srba", "u", "hrvatsku", "i", "obnovu", "njihovih", "domova", "kao", "sve\u0161tenik", "u", "gornjokarlova\ufffd?koj", "eparhiji", "od", "svojih", "najranijih", "sve\u0161teni\ufffd?kih", "dana", "upoznao", "sa", "svu", "ljepotu", "i", "tragiku", "tih", "krajeva", "hrvatske", "obi\u0161ao", "sam", "svaku", "stopu", "svaku", "crkvu", "i", "svaki", "manastir", "krajina", "jest", "nastala", "kao", "vojna", "krajina", "vezana", "za", "frankopane", "i", "zrinske", "ali", "je", "posljednjih", "pola", "stolje\u0107a", "to", "bila", "plemenita", "sto\ufffd?arska", "zemlja", "a", "kraji\u0161nici", "su", "mesom", "i", "sirom", "hranili", "mnoge", "hrvatske", "gradove", "sad", "je", "krajina", "zemlja", "aveti", "gdje", "starci", "umiru", "u", "o\ufffd?aju", "i", "gdje", "jo\u0161", "vladaju", "bezakonje", "i", "sila", "ja\ufffd?eg", "sumnjam", "da", "\u0107e", "evropa", "dozvoliti", "da", "se", "krajina", "pretvori", "u", "bezvrednu", "tundru", "ili", "tajgu", "kojom", "\u0107e", "lutati", "li\ufffd?ki", "me\u0111edi", "i", "dinarski", "\u0161akali", "bolno", "je", "pitanje", "kako", "obnoviti", "na\u0161e", "hramove", "u", "krajini", "kako", "replicirati", "spaljene", "crkve-brvnare", "nekad", "ljep\u0161e", "od", "onih", "u", "finskoj", "i", "sli\ufffd?ne", "onima", "u", "ki\u017eiji", "u", "sjevernoj", "rusiji", "kako", "obnoviti", "bal\u0161i\u0107evu", "slikarsko-rezbarsku", "\u0161kolu", "kako", "o\u017eivjeti", "teslinu", "ku\u0107u", "i", "za", "koga", "to", "u\ufffd?initi", "dovoljno", "je", "pogledati", "dosije", "odbora", "za", "ljudska", "prava", "u", "karlovcu", "da", "bi", "se", "dobila", "realna", "slika", "onog", "\u0161to", "se", "dogodilo", "i", "\u0161ta", "se", "zbiva", "na", "tom", "podru\ufffd?ju", "statistike", "govore", "o", "sporom", "povratku", "vra\u0107aju", "se", "samo", "starci", "ali", "treba", "vjerovati", "da", "\u0107e", "se", "i", "njima", "starima", "kad-tad", "\u017eivot", "vratiti", "u", "krajinu", "o", "tom", "treba", "razgovarati", "u", "evropskim", "institucijama", "kao", "i", "o", "problemima", "srba", "hrvata", "i", "muslimana", "u", "republici", "srpskoj", "mo\u017eda", "je", "crkva", "na", "ni\u017eoj", "instanci", "bila", "umije\u0161ana", "u", "rat", "neki", "su", "rat", "na", "ovim", "podru\ufffd?jima", "nazvali", "multireligijskim", "a", "crkvu", "optu\u017eili", "za", "umje\u0161anost", "u", "sukobe", "mo\u017eda", "je", "na\u0161a", "pravoslavna", "crkva", "na", "ni\u017eoj", "instanci", "bila", "umije\u0161ana", "u", "rat", "ali", "je", "stav", "vrha", "spc", "uvijek", "bio", "antiratni", "i", "protiv", "svakog", "nasilja", "kao", "jedna", "od", "posebnih", "li\ufffd?nosti", "hri\u0161\u0107anske", "kulture", "koja", "je", "obilje\u017eila", "kraj", "20", "i", "po\ufffd?etak", "21", "stolje\u0107a", "patrijarh", "pavle", "je", "u", "svim", "poslanicama", "molio", "i", "preklinjao", "pravoslavne", "srbe", "da", "ne", "\ufffd?ine", "ni\u0161ta", "\u0161to", "nije", "dostojno", "\ufffd?ovjeka", "i", "hri\u0161\u0107anina", "niti", "i\u0161ta", "\u0161to", "bi", "ostalo", "kao", "trajna", "ljaga", "na", "srpskom", "imenu", "sve", "sindavne", "enciklike", "upozoravale", "su", "i", "upozoravaju", "vjernike", "da", "u", "slu\ufffd?aju", "oru\u017eanog", "sukoba", "ostanu", "dostojanstveni", "u", "svom", "imenu", "i", "pona\u0161anju", "u", "bo\u017ei\u0107noj", "poslanici", "patrijarh", "se", "pavle", "posebno", "obra\u0107a", "srbima", "u", "mje\u0161ovitim", "sredinama", "i", "poziva", "ih", "na", "toleranciju", "i", "ljubav", "kakav", "je", "stav", "spc-a", "prema", "ekumenizmu", "poruka", "patrijarha", "pavla", "je", "poruka", "hri\u0161\u0107anske", "ljubavi", "i", "ne", "samo", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anima", "to", "je", "u", "biti", "stalna", "patrijarhova", "poruka", "koju", "on", "koji", "je", "najve\u0107i", "dio", "\u017eivota", "proveo", "me\u0111u", "nehri\u0161\u0107anima", "svedo\ufffd?i", "svojim", "\u017eivotom", "mi", "smo", "na", "putu", "traganja", "za", "hri\u0161\u0107anskim", "jedinstvom", "mislim", "da", "je", "ne", "ono", "neminovno", "ali", "smo", "protiv", "svakog", "nadmetanja", "i", "nametanja", "ekumenskih", "vizija", "i", "rje\u0161enja", "pravoslavna", "crkva", "nije", "ekspanzionisti\ufffd?ka", "\ufffd?ak", "ni", "misionarska", "pravoslavlje", "je", "danas", "u", "usponu", "kako", "onda", "tuma\ufffd?ite", "neslaganja", "s", "formiranjem", "makedonske", "i", "crnogorske", "pravoslavne", "crkve", "raspad", "sfrj", "prouzro\ufffd?io", "je", "ve\u0107", "u", "fazi", "pripreme", "razne", "crkvene", "\u0161izme", "komunisti", "su", "valjda", "mislili", "da", "\u0107e", "se", "crkva", "raspasti", "kao", "i", "dr\u017eava", "ali", "to", "nije", "u", "crkvenom", "bi\u0107u", "ove", "su", "\u0161izme", "vje\u0161ta\ufffd?ke", "i", "odudaraju", "od", "kanonskog", "poretka", "cjelokupne", "pravoslavne", "crkve", "zato", "mislimo", "da", "su", "kratkog", "daha", "ve\u0107", "su", "protuma\ufffd?ene", "u", "bugarskoj", "gr\ufffd?koj", "srpskoj", "i", "albanskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "koje", "su", "jedine", "mjerodavne", "da", "rije\u0161e", "crkvene", "sporove", "na", "balkanu", "no", "dok", "god", "evropa", "ne", "bude", "pravilno", "protuma\ufffd?ila", "historijski", "hod", "balkanskih", "naroda", "ne\u0107e", "imati", "realnu", "sliku", "o", "njima", "a", "balkan", "\u0107e", "biti", "bure", "baruta", "mnogi", "smatraju", "da", "je", "pravoslavna", "crkva", "konzervativna", "da", "ne", "ide", "u", "korak", "s", "vremenom", "\u0161ta", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "pravoslavlje", "danas", "pravoslavna", "crkva", "je", "ontolo\u0161ka", "nasljednica", "starog", "zavjeta", "ona", "je", "najprofinjenija", "nit", "sinteze", "najve\u0107ih", "duhovnih", "vrijednosti", "\ufffd?ovjeka", "kako", "starozavjetnih", "tako", "i", "novozavjetnih", "umova", "uklju\ufffd?uju\u0107i", "helensku", "filosofiju", "i", "rimsko", "iskustvo", "pravoslavna", "crkva", "nije", "suma", "teologija", "ve\u0107", "zbir", "\u017eitija", "svetih", "crkve", "na", "zapadu", "sigurno", "su", "materijalno", "organizovanije", "pa", "se", "\ufffd?ini", "da", "su", "ispred", "nas", "no", "najve\u0107i", "pronalasci", "i", "istra\u017eivanja", "ostvareni", "su", "u", "rusiji", "i", "na\u0161", "tesla", "ro\u0111eni", "je", "genijalac", "ali", "mu", "je", "tek", "bogata", "amerika", "pru\u017eila", "\u0161ansu", "da", "se", "ostvari", "pravoslavlje", "je", "danas", "u", "nevjerovatnom", "usponu", "nekad", "su", "crkve", "u", "beogradu", "na", "praznike", "bile", "donekle", "popunjene", "ali", "su", "na", "molitvu", "dolazili", "babe", "i", "\u0111edovi", "danas", "su", "crkve", "u", "beogradu", "ali", "ne", "samo", "u", "beogradu", "dupkom", "pune", "mladosti", "koja", "traga", "za", "ve\u0107im", "vrijednostima", "\u017eivota", "tako", "je", "kod", "nas", "tako", "u", "rusiji", "i", "ta", "je", "duhovna", "obnova", "\u0161to", "posebno", "raduje", "spontana", "i", "tim", "zna\ufffd?ajnija", "tanja", "olui\u0107", "novosti", "samosstalne", "srpske", "novine", "br", "265", "14", "januara", "2005"]}