{"naslov": "BO\u017dI\u0106NI INTERVJU: VASELJENSKI PATRIJARH VARTOLOMEJ PRVI", "sadrzaj": ["carigradski", "patrijarh", "vartolomej", "slu\u017ei", "svetu", "liturgiju", "u", "crkvi", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "istanbulu", "foto", "beta", "\u017ertvovanjem", "sebi\u010dnih", "prohteva", "sa\u010duva\u0107emo", "planetu", "uvereni", "smo", "da", "\u0107e", "budu\u0107i", "patrijarh", "srpske", "crkve", "poznavati", "dubinu", "va\u0161e", "istorijske", "i", "crkvene", "tradicije", "a", "istovremeno", "i", "po\u0161tovati", "potrebe", "\u017eivota", "zajednice", "u", "savremenom", "svetu", "\u201esamo", "jednostavan", "\u017eivot", "sa", "manje", "dobara", "mo\u017ee", "biti", "presudan", "odgovor", "na", "aktuelnu", "ekonomsku", "krizu", "koja", "danas", "unesre\u0107uje", "veliki", "broj", "na\u0161ih", "vernika", "ali", "i", "mnogo", "na\u0161e", "najsiroma\u0161nije", "bra\u0107e", "i", "sestre", "sa", "kojima", "se", "kako", "\u0161to", "pi\u0161e", "u", "jevan\u0111elju", "po", "mateju", "hristos", "poistove\u0107ivao\u201d", "poru\u010duje", "vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "prvi", "u", "ekskluzivnom", "bo\u017ei\u0107nim", "intervjuu", "za", "\u201epolitiku\u201d", "prvi", "me\u0111u", "jednakim", "pravoslavnim", "poglavarima", "270", "naslednik", "na", "tronu", "carigradske", "patrijar\u0161ije", "koju", "je", "osnovao", "sveti", "apostol", "andrej", "prvozvani", "patrijarh", "vartolomej", "ujedno", "\u010ditaocima", "na\u0161eg", "kako", "ka\u017ee", "\u201ecenjenog", "dnevnog", "lista\u201d", "prenosi", "o\u010dinske", "i", "patrijara\u0161ke", "molitve", "za", "istinski", "blagoslovene", "praznike", "i", "mirnu", "novu", "godinu", "carigradski", "patrijarh", "govori", "o", "izazovima", "svetske", "ekonomske", "ali", "i", "ekolo\u0161ke", "krize", "o", "izboru", "novog", "patrijarha", "spc", "pripremama", "za", "sazivanje", "osmog", "vaseljenskog", "sabora", "delikatnim", "odnosima", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "va\u0161a", "svesvetosti", "dobro", "poznajete", "du\u0161u", "srpskog", "naroda", "\u0161ta", "mo\u017eete", "da", "poru\u010dite", "pravoslavnim", "vernicima", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "u", "ove", "radosne", "dane", "ro\u0111enja", "isusa", "hrista", "poruka", "ro\u0111enja", "isusa", "hrista", "je", "poruka", "mira", "i", "nade", "vi\u0161e", "od", "toga", "uverenje", "\u201ei", "logos", "postade", "tijelo", "i", "nastani", "se", "me\u0111u", "nama\u201d", "jov", "1,14", "poruka", "je", "radosti", "jevan\u0111elje", "po", "svetom", "mateju", "po\u010dinje", "radosnim", "uveravanjem", "\u201es", "nama", "bog\u201d", "mat", "1,23", "i", "zavr\u0161ava", "se", "istim", "obe\u0107anjem", "\u201eja", "sam", "sa", "vama", "u", "sve", "dane", "do", "svr\u0161etka", "vijeka\u201d", "mat", "28,20", "na\u017ealost", "skloni", "smo", "da", "zaboravimo", "ova", "spasiteljeva", "obe\u0107anja", "u", "vremenima", "krize", "i", "nesigurnosti", "a", "upravo", "u", "takvo", "vreme", "hristos", "se", "rodio", "me\u0111u", "nama", "presudno", "je", "da", "ovo", "imamo", "na", "umu", "u", "te\u0161kim", "trenucima", "kako", "u", "na\u0161im", "\u017eivotima", "tako", "i", "globalno", "usrdno", "se", "molimo", "da", "ro\u0111enje", "na\u0161eg", "spasitelja", "donese", "utehu", "celom", "bo\u017ejem", "svetu", "u", "godini", "koja", "dolazi", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "22", "januara", "bira", "novog", "patrijarha", "jedni", "misle", "da", "spc", "sa", "novim", "poglavarom", "treba", "da", "nastavi", "putem", "kojim", "je", "vodio", "patrijarh", "pavle", "drugi", "da", "srpska", "crkva", "treba", "da", "se", "modernizuje", "kako", "bi", "odgovorila", "izazovima", "vremena", "\u0161ta", "vi", "o\u010dekujete", "od", "novog", "srpskog", "patrijarha", "pravoslavna", "crkva", "je", "oduvek", "bila", "u", "tenziji", "izme\u0111u", "pro\u0161losti", "i", "sada\u0161njosti", "na\u0161a", "tradicija", "je", "\u017eiva", "ona", "svoju", "mudrost", "i", "uvide", "crpi", "od", "svetih", "otaca", "crkve", "i", "njihova", "u\u010denja", "i", "principe", "povezuje", "sa", "realno\u0161\u0107u", "savremenog", "sveta", "tako", "da", "za", "crkvu", "to", "nije", "pitanje", "izbora", "jednog", "ili", "drugog", "puta", "ve\u0107", "je", "uvek", "pitanje", "ravnote\u017ee", "i", "rasu\u0111ivanja", "uvereni", "smo", "da", "\u0107e", "budu\u0107i", "patrijarh", "srpske", "crkve", "poznavati", "dubinu", "va\u0161e", "istorijske", "i", "crkvene", "tradicije", "a", "istovremeno", "i", "po\u0161tovati", "potrebe", "\u017eivota", "zajednice", "u", "savremenom", "svetu", "temeljni", "kvaliteti", "savremenog", "crkvenog", "vo\u0111e", "tako\u0111e", "uklju\u010duju", "osetljivost", "za", "me\u0111upravoslavne", "odnose", "kako", "bi", "se", "sa\u010duvalo", "dragoceno", "premda", "delikatno", "jedinstvo", "pravoslavne", "crkve", "\u0161irom", "sveta", "kako", "pravoslavlje", "ili", "\u201enepromenljiva", "vera", "za", "menjaju\u0107i", "svet\u201d", "kako", "je", "glasilo", "va\u0161e", "predavanje", "odr\u017eano", "u", "va\u0161ingtonu", "tokom", "nedavne", "posete", "sad", "mo\u017ee", "danas", "da", "pomogne", "u", "re\u0161avanju", "svetske", "krize", "tokom", "predavanja", "na", "univerzitetu", "d\u017eord\u017etaun", "rekli", "smo", "da", "su", "napetosti", "u", "pravoslavnom", "svetu", "izme\u0111u", "pro\u0161losti", "i", "sada\u0161njosti", "kreativne", "mada", "je", "na\u0161a", "vera", "stara", "2000", "godina", "na\u0161e", "razmi\u0161ljanje", "nije", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "ro\u0111eno", "kao", "revolucionarna", "vera", "i", "mi", "smo", "je", "kao", "takvu", "sa\u010duvali", "drugim", "re\u010dima", "paradoksalno", "uspeli", "smo", "da", "ne", "promenimo", "veru", "koja", "je", "u", "svojoj", "biti", "posve\u0107ena", "promenama", "ovo", "zna\u010di", "da", "moramo", "stalno", "i", "sna\u017eno", "da", "podse\u0107amo", "ljude", "nasuprot", "tome", "\u0161ta", "nam", "svet", "uporno", "ponavlja", "da", "nas", "bog", "u\u010di", "da", "budemo", "zadovoljni", "onim", "\u0161to", "imamo", "i", "da", "to", "delimo", "sa", "na\u0161im", "bli\u017enjima", "posebno", "sa", "siroma\u0161nima", "i", "tako", "odolevamo", "isku\u0161enjima", "oholosti", "i", "pohlepe", "ovo", "su", "osnovni", "principi", "vrlina", "po", "svetom", "pismu", "i", "iskustvu", "svetitelja", "ali", "ipak", "mi", "smo", "nekako", "skloni", "da", "ih", "lako", "odbacimo", "kao", "staromodne", "i", "sentimentalne", "posle", "zajedni\u010dkog", "susreta", "poglavara", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "u", "carigradu", "u", "oktobru", "2008", "godine", "kao", "da", "su", "napetosti", "u", "pravoslavnom", "svetu", "popustile", "na", "poziv", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "u", "oktobru", "2008", "godini", "svetog", "apostola", "pavla", "odr\u017ean", "je", "susret", "poglavara", "i", "predstavnika", "pravoslavnih", "autokefalnih", "crkava", "i", "taj", "skup", "je", "bio", "potvrda", "na\u0161eg", "doktrinarnog", "jedinstva", "i", "bratske", "ljubavi", "kao", "pravoslavnih", "vo\u0111a", "patrijarha", "pavla", "je", "na", "ovom", "saboru", "predstavljao", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "na", "tom", "izvanrednom", "skupu", "izrazili", "smo", "svest", "o", "ozbiljnosti", "problema", "sa", "kojim", "se", "suo\u010dava", "pravoslavno", "jedinstvo", "\u0161irom", "sveta", "zajedni\u010dkom", "bo\u017eanskom", "liturgijom", "potvrdili", "smo", "nepokolebljivu", "obavezu", "da", "sa\u010duvamo", "jedinstvo", "pravoslavne", "crkve", "u", "veri", "svetih", "otaca", "zatim", "pokazali", "smo", "da", "se", "odano", "pridr\u017eavamo", "svetih", "kanona", "u", "upravljanju", "crkvom", "i", "da", "u", "duhu", "ljubavi", "i", "mira", "razre\u0161avamo", "probleme", "koji", "se", "s", "vremena", "na", "vreme", "pojavljuju", "u", "na\u0161im", "odnosima", "ali", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "izrazili", "smo", "na\u0161u", "\u017eelju", "za", "brzim", "isceljenjem", "svake", "kanonske", "anomalije", "koja", "se", "pojavila", "zbog", "istorijskih", "okolnosti", "i", "pastirskih", "potreba", "u", "takozvanoj", "pravoslavnoj", "dijaspori", "sa", "izgledima", "da", "se", "prevazi\u0111e", "svaki", "mogu\u0107i", "spolja\u0161nji", "uticaj", "koji", "je", "stran", "pravoslavnoj", "eklisiologiji", "skup", "u", "carigradu", "dao", "je", "novi", "zamah", "pripremama", "za", "sazivanje", "svepravoslavnog", "sabora", "kakvi", "su", "izgledi", "da", "u", "bliskoj", "budu\u0107nosti", "bude", "sazvan", "osmi", "vaseljenski", "sabor", "predlo\u017eili", "smo", "da", "vaseljenska", "patrijar\u0161ija", "sazove", "svepravoslavne", "konsultacije", "tokom", "2009", "godine", "na", "kojima", "bi", "se", "razmotrile", "teme", "koje", "bi", "ujedno", "bile", "i", "nastavak", "priprema", "za", "sazivanje", "svetog", "i", "velikog", "svepravoslavnog", "sabora", "u", "toku", "pro\u0161le", "godine", "u", "\u017eenevi", "su", "odr\u017eana", "dva", "takva", "sastanka", "u", "junu", "i", "decembru", "na", "kojima", "su", "u\u010destvovali", "predstavnici", "svih", "autokefalnih", "crkava", "dakle", "imamo", "veoma", "dobar", "razlog", "da", "budemo", "optimisti", "u", "pogledu", "sazivanja", "velikog", "sabora", "na", "tim", "sastancima", "bili", "smo", "svedoci", "brige", "zbog", "tog", "pitanja", "i", "pozitivnog", "odgovora", "autokefalnih", "crkava", "preostaje", "nam", "samo", "da", "vidimo", "i", "primenu", "u", "praksi", "donetih", "odluka", "za", "koje", "imamo", "dobar", "razlog", "da", "smatramo", "kako", "su", "optimisti\u010dne", "na", "putu", "do", "ponovnog", "uspostavljanja", "jedinstva", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "jo\u0161", "je", "dug", "put", "sa", "mnogim", "preprekama", "ne", "samo", "eklisiolo\u0161kim", "ve\u0107", "dogmatskim", "i", "doktrinarnim", "pojedini", "pravoslavni", "teolozi", "najve\u0107i", "problem", "vide", "u", "definisanju", "polo\u017eaja", "pape", "\u2013", "rimskog", "biskupa", "o", "\u010demu", "se", "intenzivno", "razgovara", "u", "okviru", "me\u0111unarodne", "pravoslavno", "", "katoli\u010dke", "komisije", "kakvo", "je", "va\u0161e", "mi\u0161ljenje", "o", "tome", "svakako", "da", "ima", "brojnih", "prepreka", "koje", "se", "moraju", "prevazi\u0107i", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "postigne", "jedinstvo", "izme\u0111u", "rimokatoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "uprkos", "tome", "na\u0161a", "je", "obaveza", "ali", "i", "bo\u017eja", "zapovest", "da", "te\u017eimo", "jedinstvu", "kroz", "otvoren", "i", "iskren", "dijalog", "zbog", "toga", "je", "vaseljenska", "patrijar\u0161ija", "i", "istorijski", "u", "prvom", "redu", "takve", "teolo\u0161ke", "diskusije", "ne", "smatramo", "da", "je", "puno\u0107a", "istine", "kako", "smo", "mi", "povla\u0161\u0107eni", "i", "da", "se", "zadovoljimo", "da", "budemo", "prepreka", "takvom", "razgovoru", "naprotiv", "takav", "teolo\u0161ki", "dijalog", "je", "du\u017enost", "za", "sve", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "u", "takvom", "dijalogu", "mi", "\u0107emo", "prepoznati", "zajedni\u010dke", "elemente", "u", "na\u0161oj", "tradiciji", "samo", "ako", "ra\u0161\u010distimo", "razlike", "u", "na\u0161im", "doktrinama", "nesumnjivo", "jedan", "od", "najozbiljnijih", "problema", "izme\u0111u", "rimokatoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "je", "primat", "pape", "koji", "je", "vekovima", "stvarao", "brojne", "napetosti", "papski", "primat", "ostaje", "predmet", "ozbiljnih", "teolo\u0161kih", "rasprava", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "na", "nedavnom", "sastanku", "me\u0111unarodne", "komisije", "za", "teolo\u0161ki", "dijalog", "izme\u0111u", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "koji", "se", "odr\u017eao", "na", "kipru", "me\u0111utim", "jedini", "mogu\u0107i", "na\u010din", "da", "se", "na\u010dini", "pomak", "u", "razre\u0161avanju", "ove", "bolne", "teme", "jeste", "iskren", "i", "otvoren", "dijalog", "koji", "bi", "se", "usredsredio", "na", "teolo\u0161ku", "osnovu", "papskog", "primata", "kako", "su", "ga", "tuma\u010dili", "sveti", "oci", "za", "nas", "pravoslavne", "dijalog", "i", "kolegijalnost", "je", "od", "primarnog", "i", "presudnog", "zna\u010daja", "zbog", "va\u0161eg", "dugogodi\u0161njeg", "zalaganja", "na", "za\u0161titi", "\u010dovekove", "okoline", "nazivaju", "vas", "i", "\u201ezelenim", "patrijarhom\u201d", "da", "li", "ste", "zadovoljni", "dogovorom", "na", "konferenciji", "o", "klimatskim", "promenama", "u", "kopenhagenu", "ili", "mislite", "da", "su", "svetski", "lideri", "mogli", "i", "vi\u0161e", "da", "postignu", "u", "vi\u0161e", "od", "dve", "decenije", "slu\u017eenja", "postali", "smo", "svesni", "da", "je", "neophodno", "ceniti", "jednu", "od", "najvrednijih", "lekcija", "koja", "se", "mogla", "nau\u010diti", "od", "ekolo\u0161ke", "krize", "a", "nije", "politi\u010dka", "implikacija", "niti", "li\u010dna", "posledica", "ova", "kriza", "nas", "podse\u0107a", "na", "vezu", "koju", "smo", "mi", "izgleda", "zaboravili", "izme\u0111u", "ranije", "nepovezanih", "podru\u010dja", "\u017eivota", "priroda", "nas", "ujedinjuje", "na", "na\u010din", "koji", "nadilazi", "sve", "religijske", "i", "filozofske", "razlike", "paradoksalno", "\u0161to", "vi\u0161e", "uni\u0161tavamo", "na\u0161u", "\u017eivotnu", "sredinu", "ona", "nam", "sve", "vi\u0161e", "dokazuje", "kako", "smo", "svi", "mi", "povezani", "mnogo", "se", "o\u010dekivalo", "od", "konferencije", "o", "klimatskim", "promenama", "un", "u", "kopenhagenu", "svakako", "kopenhagen", "je", "samo", "po\u010detak", "dugog", "procesa", "za", "pojedince", "zajednice", "i", "narode", "\u0161irom", "sveta", "presudno", "je", "da", "po\u010dnemo", "da", "se", "brinemo", "o", "planeti", "na", "kojoj", "\u017eivimo", "na", "na\u010din", "za", "koji", "nikada", "ranije", "nismo", "mislili", "da", "\u0107e", "biti", "potreban", "re\u010d", "je", "o", "ne\u010dem", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "je", "samo", "briga", "i", "nega", "kao", "veruju\u0107i", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "naslednik", "tradicije", "svetih", "pustinjskih", "otaca", "i", "majki", "\u017eeleo", "bih", "da", "naglasim", "va\u017enost", "asketizma", "kao", "\u017ertve", "moramo", "svi", "da", "se", "\u017ertvujemo", "ako", "ho\u0107emo", "da", "sa\u010duvamo", "zemlju", "na\u017ealost", "ljudi", "obi\u010dno", "\u017ertvovanje", "do\u017eivljavaju", "kao", "gubitak", "ili", "predaju", "a", "ipak", "koren", "ove", "re\u010di", "ima", "manje", "veze", "sa", "\u201ebiti", "bez", "ne\u010dega\u201d", "a", "vi\u0161e", "sa", "\u201eu\u010diniti", "ne\u0161to", "svetim\u201d", "kao", "\u0161to", "zaga\u0111enje", "ima", "duboko", "duhovno", "zna\u010denje", "povezano", "sa", "uni\u0161tenjem", "tvorevine", "kada", "je", "ona", "odvojena", "od", "svog", "tvorca", "tako", "je", "i", "\u017ertva", "neophodan", "korektiv", "da", "bi", "se", "\u010dove\u010danstvo", "spaslo", "od", "eksploatacije", "i", "sebi\u010dnih", "prohteva", "kada", "se", "mi", "\u017ertvujemo", "\u010dinimo", "svet", "svetim", "prepoznaju\u0107i", "ga", "kao", "dar", "dat", "odozgo", "na", "korist", "celokupnom", "\u010dove\u010danstvu", "\u017ertvovanje", "je", "u", "krajnjoj", "liniji", "izraz", "zahvalnosti", "za", "ono", "\u0161to", "imamo", "i", "skromnosti", "za", "ono", "\u0161to", "moramo", "da", "delimo", "i", "pored", "mnogih", "apela", "jo\u0161", "uvek", "\u017eivimo", "u", "svetu", "punom", "sukoba", "i", "nepravde", "da", "li", "su", "mo\u0107ni", "i", "bogati", "spremni", "da", "danas", "\u010duju", "\u201etihi", "glas\u201d", "jevan\u0111elja", "u", "naporu", "da", "sa\u010duvamo", "\u017eivotnu", "sredinu", "lako", "previ\u0111amo", "brigu", "za", "najsiroma\u0161nije", "nije", "re\u010d", "o", "nekim", "\u201edrugim", "bogatim", "ljudima\u201d", "koje", "mi", "moramo", "da", "prozivamo", "moramo", "prvo", "sebe", "da", "preispitamo", "i", "ono", "\u0161to", "imamo", "da", "ponudimo", "drugim", "ljudima", "da", "parafraziram", "parabolu", "gospoda", "o", "dobrom", "samari\u0107aninu", "ako", "se", "svako", "od", "nas", "ne", "poistoveti", "sa", "dobrim", "samari\u0107aninom", "onda", "se", "mi", "pona\u0161amo", "kao", "drumski", "razbojnik", "u", "toj", "biblijskoj", "pri\u010di", "moramo", "sebi", "samima", "da", "postavimo", "ozbiljna", "pitanja", "kako", "se", "brinemo", "za", "druge", "ljude", "ali", "i", "kakav", "\u017eivot", "vodimo", "i", "kakve", "navike", "imamo", "\u010dega", "smo", "spremni", "da", "se", "odreknemo", "kako", "bismo", "nau\u010dili", "da", "delimo", "kada", "\u0107emo", "nau\u010diti", "da", "ka\u017eemo", "\u201edosta!\u201d", "kako", "mo\u017eemo", "da", "preusmerimo", "na\u0161u", "pa\u017enju", "s", "onoga", "\u0161to", "mi", "\u017eelimo", "ka", "onome", "\u0161to", "je", "na\u0161im", "bli\u017enjima", "potrebno", "istina", "je", "da", "smo", "nekako", "skloni", "da", "zaboravimo", "siroma\u0161tvo", "i", "patnju", "drugih", "i", "zato", "moramo", "da", "otkrijemo", "kakav", "je", "na\u0161", "pogled", "na", "svet", "i", "ne", "smemo", "u", "njemu", "ostati", "zarobljeni", "trebalo", "bi", "da", "budemo", "prijem\u010divi", "za", "celovitu", "viziju", "tragi\u010dno", "ali", "izgleda", "da", "smo", "uhva\u0107eni", "u", "zamku", "sebi\u010dnog", "\u017eivota", "i", "zbog", "toga", "neprestano", "ignori\u0161emo", "ograni\u010denja", "same", "prirode", "sa", "kojom", "se", "nije", "mogu\u0107e", "sva\u0111ati", "ali", "ni", "praviti", "nagodbe", "moramo", "ponovo", "da", "nau\u010dimo", "da", "smo", "svi", "na", "svetu", "zapravo", "povezani", "zato", "\u0161to", "\u0107e", "nam", "na", "kraju", "biti", "su\u0111eno", "istom", "onom", "blago\u0161\u0107u", "koju", "smo", "pokazali", "prema", "drugim", "bi\u0107ima", "i", "prirodi", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "", "patrijarh", "pavle", "\u2013", "tiha", "i", "nadahnjuju\u0107a", "svetlost", "srbija", "je", "bila", "iskreno", "dirnuta", "va\u0161im", "govorom", "na", "sahrani", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "pavla", "po", "\u010demu", "vi", "pamtite", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "prvojerarha", "srpske", "crkve", "\u017eivot", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "nalik", "je", "sve\u0107i", "koja", "svetli", "u", "tami", "i", "ispunjava", "svetlo\u0161\u0107u", "sve", "oko", "sebe", "to", "je", "tiha", "skromna", "i", "nadahnjuju\u0107a", "svetlost", "prisustvo", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "u", "crkvenom", "sabranju", "bilo", "je", "za", "primer", "u", "vremenima", "krize", "i", "konflikata", "kada", "je", "jedino", "milost", "bo\u017eja", "mogla", "pokazati", "izlaz", "iz", "\u0107orsokaka", "njegovo", "dr\u017eanje", "podse\u0107a", "sav", "crkveni", "klir", "\u2013", "od", "monaha", "preko", "\u0111akona", "i", "sve\u0161tenika", "do", "episkopa", "\u2013", "da", "je", "skru\u0161ena", "molitva", "su\u0161tina", "na\u0161eg", "slu\u017eenja", "u", "\u201evinogradu", "gospodnjem\u201d", "mnogi", "od", "nas", "mogu", "nau\u010diti", "od", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "kako", "bi", "sveti", "ignatije", "antiohijski", "rekao", "da", "svaka", "iskrena", "re\u010d", "dolazi", "iz", "duboke", "ti\u0161ine", "", "zato", "smo", "ube\u0111eni", "da", "on", "nastavlja", "da", "se", "moli", "u", "prisustvu", "an\u0111ela", "bo\u017ejih", "na", "nebu", "istih", "onih", "an\u0111ela", "koji", "su", "u", "vitlejemskoj", "pe\u0107ini", "pre", "2000", "godina", "objavili", "\u201ena", "zemlji", "mir", "me\u0111u", "ljudima", "dobra", "volja\u201d", "jevan\u0111elje", "po", "luki", "2,14", "", "njegova", "svesvetost", "zvani\u010dna", "titula", "poglavara", "carigradske", "patrijar\u0161ije", "glasi", "njegova", "svesvetost", "arhiepiskop", "carigradski", "novorimski", "i", "vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "prvi", "vartolomej", "je", "ro\u0111en", "29", "februara", "1940", "godine", "na", "ostrvu", "imros", "studirao", "je", "u", "gr\u010dkoj", "nema\u010dkoj", "rusiji", "i", "italiji", "u", "rimu", "je", "doktorirao", "na", "rimokatoli\u010dkom", "univerzitetu", "gregorijanum", "kao", "mitropolit", "halkidonski", "vartolomej", "je", "izabran", "za", "patrijarha", "1", "novembra", "1991", "godine", "", "dijalogom", "do", "re\u0161enja", "sa", "nepriznatom", "mpc", "da", "li", "vaseljenska", "patrijar\u0161ija", "kao", "\u201emajka", "crkva\u201d", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "da", "se", "uskoro", "prevazi\u0111e", "bolan", "raskol", "sa", "kanonski", "nepriznatom", "makedonskom", "crkvom", "vaseljenska", "patrijar\u0161ija", "nije", "ravnodu\u0161na", "povodom", "ovog", "problema", "koji", "je", "i", "ozbiljna", "briga", "celog", "pravoslavlja", "poku\u0161avamo", "da", "pomognemo", "u", "pronala\u017eenju", "re\u0161enja", "iako", "to", "re\u0161enje", "jo\u0161", "nije", "uspe\u0161no", "i", "dalje", "\u0107emo", "biti", "zainteresovani", "da", "se", "problem", "re\u0161i", "i", "zato", "treba", "da", "nastavimo", "da", "se", "molimo", "verujemo", "da", "je", "dijalog", "sa", "dobrom", "namerom", "najbolje", "sredstvo", "i", "jedini", "na\u010din", "da", "se", "do\u0111e", "do", "kona\u010dnog", "re\u0161enja", "objavljeno", "06/01/2010", "izvor"]}