{"naslov": "GREGORIJANSKI KALENDAR I SPC", "sadrzaj": ["\u017eivica", "tuci\u0107", "dr", "radomir", "v", "popovi\u0107", "foto", "r", "krstini\u0107", "julijanski", "nije", "pravoslavni", "ve\u0107", "rimski", "kalendar", "", "strah", "od", "novih", "raskola", "je", "opravdan", "uo\u010di", "bo\u017ei\u0107a", "i", "na", "prelasku", "stare", "u", "novu", "godinu", "uvek", "se", "aktuelizuje", "\u201ekalendarsko", "pitanje\u201d", "i", "nedoumice", "da", "li", "bi", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "trebalo", "da", "prihvati", "proslavljanje", "ro\u0111enja", "hristovog", "po", "gregorijanskom", "kalendaru", "i", "pridru\u017ei", "se", "pravoslavnim", "pomesnim", "crkvama", "koje", "ga", "ve\u0107", "slave", "istog", "dana", "kada", "i", "najve\u0107i", "deo", "hri\u0161\u0107anskog", "sveta", "protivnici", "napu\u0161tanja", "julijanskog", "kalendara", "isti\u010du", "da", "bi", "prelazak", "spc", "na", "gregorijanski", "kalendar", "me\u0111u", "vernicima", "bio", "protuma\u010den", "kao", "popu\u0161tanje", "prema", "rimokatolicima", "i", "unija\u0107enje", "\u0161to", "bi", "dovelo", "do", "novih", "podela", "me\u0111u", "vernicima", "i", "mo\u017eda", "raskola", "na", "drugoj", "strani", "zagovornici", "promene", "crkvenog", "kalendara", "ukazuju", "na", "potrebu", "da", "svi", "hri\u0161\u0107ani", "najve\u0107e", "praznike", "proslavljaju", "istog", "dana", "o", "ovoj", "za", "spc", "jo\u0161", "uvek", "\u201eosetljivoj\u201d", "temi", "stavove", "su", "ukrstili", "protojerej-stavrofor", "dr", "radomir", "v", "popovi\u0107", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "i", "\u017eivica", "tuci\u0107", "verski", "analiti\u010dar", "politika", "da", "li", "mislite", "da", "je", "reforma", "crkvenog", "kalendara", "aktuelno", "pitanje", "kojim", "bi", "crkva", "trebalo", "da", "se", "bavi", "ili", "ne", "tuci\u0107", "mislim", "da", "jo\u0161", "nije", "ni", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ni", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "ali", "treba", "o", "tome", "da", "se", "razgovara", "kod", "nas", "vlada", "mit", "o", "crkvenom", "kalendaru", "\u2013", "da", "je", "julijanski", "kalendar", "koji", "sada", "koristimo", "sveti", "i", "pravoslavni", "a", "da", "je", "ma", "koji", "drugi", "papski", "me\u0111utim", "ja", "bih", "rekao", "da", "je", "kalendar", "astronomsko", "pitanje", "i", "da", "ga", "tako", "treba", "gledati", "a", "ne", "teolo\u0161ko", "i", "da", "su", "crkve", "u", "svim", "sistemima", "u", "svim", "dr\u017eavama", "koristile", "onaj", "kalendar", "koji", "je", "koristila", "dr\u017eava", "kalendar", "cara", "julija", "nije", "ni\u010dim", "osve\u0107en", "da", "bi", "bio", "sveti", "on", "je", "bio", "\u010dak", "paganski", "kalendar", "hristos", "u", "svoje", "vreme", "nije", "mogao", "u", "jerusalimu", "drugi", "kalendar", "da", "koristi", "nego", "jevrejski", "da", "je", "julijanski", "kalendar", "pogre\u0161an", "i", "da", "ga", "treba", "ispraviti", "pisao", "je", "i", "sam", "patrijarh", "pavle", "pitanje", "kalendara", "je", "jedno", "od", "onih", "kojima", "\u0107e", "se", "pozabaviti", "svepravoslavni", "sabor", "o", "kome", "se", "govori", "ve\u0107", "decenijama", "jedan", "kalendar", "bi", "bio", "dokaz", "o", "jedinstvu", "pravoslavlja", "a", "sada", "10", "od", "14", "pravoslavnih", "crkava", "koristi", "taj", "\u201enovi", "kalendar\u201d", "namerno", "se", "ne", "ka\u017ee", "gregorijanski", "jer", "da", "je", "on", "potpuno", "gregorijanski", "onda", "bi", "koristio", "i", "takvo", "prora\u010dunavanje", "pashe", "odnosno", "uskrsa", "a", "on", "to", "ne", "primenjuje", "zna\u010di", "ovaj", "novojulijanski", "kalendar", "kako", "ga", "neki", "nazivaju", "a", "na", "kojem", "je", "radio", "i", "na\u0161", "milutin", "milankovi\u0107", "smatran", "je", "u", "pravoslavnom", "svetu", "\u201esre\u0107nim", "i", "potpunim\u201d", "re\u0161enjem", "otac", "radomir", "po", "meni", "pitanje", "kalendara", "nije", "crkveno", "pitanje", "jer", "nema", "kanona", "crkvenih", "sabora", "koji", "su", "se", "bavili", "pitanjima", "kalendara", "nemamo", "nigde", "naznaka", "u", "prva", "tri", "veka", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "da", "se", "crkva", "bavila", "pitanjima", "kalendara", "dakle", "prihvatila", "je", "postoje\u0107i", "kalendar", "je", "civilizacijsko", "pitanje", "svaka", "civilizacija", "\u2013", "hri\u0161\u0107anska", "muhamedanska", "konfu\u010dijanska", "ima", "svoj", "kalendar", "vezivanje", "za", "gregorijanski", "kalendar", "opet", "nije", "dobro", "jer", "su", "ne", "samo", "milankovi\u0107", "nego", "i", "drugi", "pokazali", "da", "on", "nije", "najta\u010dniji", "jer", "ne", "mo\u017eemo", "govoriti", "o", "apsolutno", "ta\u010dnom", "kalendaru", "to", "je", "na", "kraju", "kosmi\u010dko", "astronomsko", "i", "matemati\u010dko", "pitanje", "u", "prvom", "redu", "prema", "milankovi\u0107evim", "prora\u010dunima", "za", "43.200", "godina", "\u0107e", "biti", "gre\u0161ka", "za", "jedan", "dan", "a", "po", "gregorijanskom", "kalendaru", "to", "je", "za", "3.323", "godine", "milankovi\u0107ev", "kalendar", "je", "apsolutno", "ta\u010dniji", "mada", "ne", "savr\u0161eno", "ta\u010dan", "polemike", "i", "nedoumice", "koje", "su", "prisutne", "na", "relaciji", "pravoslavni", "i", "ostatak", "hri\u0161\u0107anskog", "sveta", "je", "nekakva", "bojazan", "od", "prozelitizma", "unija\u0107enja", "koje", "\u0107e", "biti", "po", "mnogima", "i", "putem", "kalendara", "i", "tu", "reformu", "na\u017ealost", "kod", "nas", "vezuju", "za", "poku\u0161aj", "prevo\u0111enja", "pravoslavnih", "u", "rimokatolike", "kako", "\u0107e", "univerzalna", "hri\u0161\u0107anska", "crkva", "prihvatiti", "re\u0161iti", "ovo", "pitanje", "to", "je", "na", "kraju", "stvar", "konsenzusa", "svih", "crkava", "u", "svetu", "svih", "denominacija", "ne", "samo", "pravoslavne", "jer", "svima", "je", "stalo", "da", "najve\u0107e", "hri\u0161\u0107anske", "praznike", "svi", "hri\u0161\u0107ani", "u", "svetu", "slave", "istog", "dana", "i", "datuma", "posebno", "vaskrs", "i", "bo\u017ei\u0107", "od", "1924", "godine", "bo\u017ei\u0107", "ne", "slave", "svi", "pravoslavci", "zajedno", "\u0161to", "je", "po", "meni", "besmislica", "tu", "smo", "negde", "svi", "pomalo", "pogre\u0161ili", "na", "kongresu", "u", "carigradu", "neki", "su", "prihvatili", "reformisani", "kalendar", "neki", "nisu", "i", "to", "traje", "preko", "80", "godina", "politika", "da", "li", "to", "\u0161to", "su", "pre", "80", "godina", "pojedine", "pravoslavne", "crkve", "pre\u0161le", "na", "novi", "kalendar", "uti\u010de", "na", "neki", "na\u010din", "na", "krhko", "jedinstvo", "u", "pravoslavnom", "svetu", "carigradska", "patrijar\u0161ija", "je", "prihvatila", "novi", "kalendar", "a", "sveta", "gora", "koja", "je", "pod", "njenom", "jurisdikcijom", "zadr\u017eala", "je", "julijanski", "tuci\u0107", "i", "moskovska", "patrijar\u0161ija", "ima", "odre\u0111eni", "broj", "parohija", "na", "primer", "u", "americi", "koje", "koriste", "novi", "kalendar", "\u010dak", "i", "unijati", "u", "srbiji", "grkokatolici", "koji", "priznaju", "papu", "za", "poglavara", "koriste", "dva", "kalendara", "pravoslavno", "jedinstvo", "ne", "zavisi", "samo", "od", "kalendara", "ono", "zavisi", "od", "mnogo", "\u010dega", "kulturna", "osobenost", "na\u0161eg", "naroda", "i", "rusa", "je", "ta", "da", "mi", "hristovo", "ro\u0111enje", "proslavljamo", "u", "januaru", "ali", "nemojmo", "od", "toga", "stvarati", "neku", "mitologiju", "da", "je", "to", "sveto", "osve\u0107eno", "veoma", "je", "neprakti\u010dno", "imati", "dva", "kalendara", "sve\u0161tenik", "na", "primer", "mora", "da", "navede", "datum", "kr\u0161tenja", "po", "oba", "kalendara", "a", "obi\u010dno", "ne", "zna", "napamet", "koji", "je", "kalendar", "crkva", "nema", "pravo", "da", "jednom", "dru\u0161tvu", "name\u0107e", "kalendar", "to", "je", "pitanje", "dr\u017eave", "i", "dr\u017eavnog", "poretka", "politika", "sti\u010de", "se", "utisak", "u", "javnosti", "kao", "da", "je", "spc", "\u201euko\u010dena\u201d", "i", "da", "ne\u0107e", "da", "prihvati", "promene", "s", "druge", "strane", "muslimani", "imaju", "lunarni", "kalendar", "nikada", "im", "niko", "nije", "nametao", "da", "ga", "reformi\u0161u", "otac", "radomir", "\u010dinjenica", "je", "da", "su", "u", "20", "veku", "stvorene", "izvesne", "raskolni\u010dke", "grupe", "koje", "se", "baziraju", "na", "starom", "kalendaru", "\u201estarokalendarci\u201d", "mo\u017eda", "nije", "mnogo", "poznato", "ali", "u", "gr\u010dkoj", "ima", "oko", "700.000-800.000", "po", "nekima", "\u010dak", "i", "milion", "onih", "koji", "ne", "pripadaju", "zvani\u010dnoj", "atinskoj", "arhiepiskopiji", "upravo", "zbog", "kalendara", "koji", "je", "uveden", "1924", "godine", "neke", "manje", "grupe", "postoje", "i", "kod", "bugara", "i", "rumuna", "verovatno", "i", "u", "rasejanju", "ipak", "su", "izazvane", "nedoumice", "zbog", "nesaglasnosti", "svih", "pravoslavnih", "crkava", "na", "kongresu", "u", "carigradu", "bili", "su", "i", "predstavnici", "na\u0161e", "crkve", "profesor", "milutin", "milankovi\u0107", "mitropolit", "gavrilo", "do\u017ei\u0107", "potonji", "patrijarh", "postignuta", "je", "saglasnost", "da", "treba", "korigovati", "kalendar", "izbrisati", "13", "dana", "\u0161to", "su", "mnoge", "crkve", "i", "u\u010dinile", "u", "tom", "trenutku", "dogovor", "je", "bio", "da", "to", "bude", "stav", "svih", "pomesnih", "crkava", "ali", "na\u017ealost", "to", "se", "nije", "desilo", "sedamdesetih", "ili", "osamdesetih", "godina", "jedna", "od", "predsaborskih", "konferencija", "u", "\u017eenevi", "se", "bavila", "tim", "pitanjem", "doveli", "su", "matemati\u010dare", "i", "astronome", "i", "iznet", "je", "zanimljiv", "predlog", "da", "se", "usaglase", "kalendari", "sprovedeno", "je", "anketiranje", "u", "svim", "pomesnim", "crkvama", "i", "me\u0111upravoslavna", "komisija", "je", "stekla", "utisak", "da", "\u0107e", "se", "napraviti", "ve\u0107i", "raskol", "ako", "se", "krene", "u", "tom", "pravcu", "tako", "su", "odgovorile", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "jerusalimska", "patrijar\u0161ija", "bugarska", "crkva", "na\u0161a", "i", "mnoge", "druge", "politika", "vi", "ste", "gospodine", "tuci\u0107u", "naveli", "da", "je", "u", "rusiji", "procenat", "onih", "koji", "su", "za", "prelazak", "na", "gregorijanski", "kalendar", "\u010detiri", "odsto", "u", "bugarskoj", "je", "u", "decembru", "ponovo", "pokrenuta", "inicijativa", "pojedinih", "parohija", "da", "sinod", "prihvati", "julijanski", "kalendar", "dakle", "i", "u", "onim", "zemljama", "koje", "su", "prihvatile", "gregorijanski", "kalendar", "ima", "odstupanja", "tuci\u0107", "da", "ali", "kad", "pogledate", "te", "raskolni\u010dke", "starokalendarske", "grupe", "najbrojnije", "u", "gr\u010dkoj", "one", "su", "u", "haosu", "u", "gr\u010dkoj", "imate", "ne", "jedan", "nego", "osam", "devet", "deset", "sinoda", "koji", "se", "me\u0111usobno", "anatemi\u0161u", "u", "rusiji", "se", "s", "druge", "strane", "to", "pitanje", "daleko", "hladnokrvnije", "razmatra", "imate", "zanimljivog", "teologa", "u", "petrogradu", "vladimira", "hulapa", "on", "pi\u0161e", "\u010dlanke", "o", "potrebi", "demitologizacije", "kalendara", "niko", "mu", "zbog", "toga", "nije", "rekao", "da", "je", "jeretik", "ili", "otpadnik", "mi", "zapa\u017eamo", "neta\u010dnost", "julijanskog", "kalendara", "ve\u0107", "500", "godina", "zamislite", "ako", "bi", "ostao", "julijanski", "kalendar", "jo\u0161", "10.000", "godina", "onda", "bismo", "do\u0161li", "do", "toga", "da", "bo\u017ei\u0107", "ne", "bude", "sedmog", "januara", "nego", "sedmog", "marta", "otac", "radomir", "minimum", "minimuma", "je", "da", "svi", "hri\u0161\u0107ani", "bar", "vaskrs", "slave", "istog", "dana", "\u010ditao", "sam", "predlog", "kako", "bi", "se", "usaglasili", "svi", "oko", "tog", "praznika", "predlog", "je", "bio", "da", "fiksni", "datum", "bude", "prva", "nedelja", "posle", "druge", "subote", "u", "aprilu", "na", "tome", "se", "stalo", "\u010dak", "su", "dati", "i", "mnogi", "matemati\u010dki", "prora\u010duni", "sad", "je", "pitanje", "astronomsko", "koje", "nas", "manje", "zanima", "kad", "po\u010dinje", "dan", "u", "razli\u010ditim", "delovima", "na\u0161e", "planete", "vladika", "australijski", "irinej", "ka\u017ee", "\u201emi", "slavimo", "vaskrs", "\u0161est", "sati", "pre", "vas\u201d", "neko", "je", "predlagao", "da", "ar\u0161in", "bude", "i", "paralela", "koja", "ide", "kroz", "jerusalim", "i", "hram", "groba", "gospodnjeg", "praznici", "koji", "prethode", "i", "slede", "vaskrsu", "koji", "su", "vezani", "pokretni", "praznici", "tako\u0111e", "bi", "se", "usaglasili", "de\u0161ava", "se", "da", "mi", "slavimo", "vaskrs", "\u010dak", "mesec", "dana", "pre", "ili", "posle", "rimokatolika", "i", "protestanata", "\u0161to", "je", "apsurd", "tuci\u0107", "mislim", "da", "crkva", "previ\u0161e", "\u0107uti", "po", "pitanjima", "koja", "se", "javljaju", "me\u0111u", "vernicima", "i", "me\u0111u", "onima", "drugima", "vidimo", "da", "se", "pitanja", "koja", "postavljaju", "vernici", "a", "na", "koja", "crkva", "ne", "daje", "odgovor", "ponovo", "postavljaju", "ali", "u", "mnogo", "ekstremnijem", "obliku", "mi", "bismo", "morali", "da", "objasnimo", "vernicima", "i", "kao", "crkva", "za\u0161to", "nismo", "bolji", "pravoslavci", "od", "grka", "kada", "u", "\u0161ali", "\u010destitam", "bo\u017ei\u0107", "25", "decembra", "odmah", "se", "neko", "trgne", "i", "ka\u017ee", "\u201eja", "nisam", "katolik\u201d", "a", "ja", "odgovorim", "\u201eja", "sam", "te", "pitao", "da", "nisi", "mo\u017eda", "grk", "ili", "bugarin", "a", "za\u0161to", "ti", "vezuje\u0161", "taj", "kalendar", "odmah", "za", "katolike?\u201d", "treba", "dakle", "opu\u0161teno", "i", "mirno", "da", "razgovaramo", "\u0161teta", "je", "\u0161to", "nemamo", "jednu", "nau\u010dnu", "stru\u010dnu", "i", "hladnokrvnu", "analizu", "nego", "imamo", "iskazivanje", "emocija", "za\u0161to", "spc", "ili", "bogoslovski", "fakultet", "na", "primer", "ne", "bi", "okupili", "teologe", "i", "da", "oni", "na", "jednoj", "svepravoslavnoj", "konferenciji", "budu\u0107em", "saboru", "upute", "svoj", "elaborat", "svoje", "mi\u0161ljenje", "na", "obele\u017eavanju", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "2013", "godine", "u", "ni\u0161u", "bi\u0107e", "skup", "svih", "svetskih", "poglavara", "pravoslavnih", "katoli\u010dkih", "anglikanskih", "protestantskih", "i", "hri\u0161\u0107ani", "bi", "tada", "mogli", "da", "razmotre", "pitanje", "op\u0161teg", "kalendara", "politika", "mo\u017eda", "bi", "ta", "reforma", "ipak", "lak\u0161e", "pro\u0161la", "kada", "ne", "bismo", "sami", "istupili", "kao", "crkva", "nego", "kada", "bi", "se", "i", "druge", "pravoslavne", "crkve", "uklju\u010dile", "u", "to", "otac", "radomir", "nepotrebno", "se", "stvara", "atmosfera", "koja", "nema", "mnogo", "veze", "sa", "crkvom", "ali", "je", "ukorenjena", "u", "dugoj", "tradiciji", "imamo", "naviku", "koja", "je", "duga", "1.500", "godina", "i", "vi\u0161e", "i", "sada", "to", "menjati", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "korigovati", "izaziva", "reakciju", "i", "zaista", "treba", "biti", "oprezan", "i", "uvi\u0111avan", "strah", "koji", "imamo", "da", "ne", "napravimo", "ve\u0107e", "raskole", "nego", "\u0161to", "jesu", "je", "uvek", "prisutan", "treba", "zaista", "biti", "mudar", "i", "obazriv", "poput", "na\u0161eg", "patrijarha", "koji", "je", "vrlo", "trezveno", "pisao", "o", "tome", "\u0161ezdesetih", "ili", "sedamdesetih", "godina", "imamo", "mnogoljudnu", "rusku", "crkvu", "mo\u017eemo", "pretpostaviti", "\u0161ta", "bi", "tek", "tu", "nastalo", "neko", "je", "napisao", "da", "treba", "mnogo", "da", "se", "molimo", "i", "da", "imamo", "mnogo", "strpljenja", "da", "sve", "dobro", "pro\u0111e", "tuci\u0107", "potreban", "nam", "je", "daleko", "intenzivniji", "doprinos", "bogoslovskih", "nauka", "mislim", "da", "one", "u", "ovom", "trenutku", "nedovoljno", "doprinose", "srpska", "teologija", "je", "u", "20", "veku", "dosta", "toga", "doprinela", "i", "u", "ovom", "trenutku", "crkva", "mora", "da", "donese", "o", "tome", "odluku", "novi", "patrijarh", "treba", "da", "napravi", "jedan", "veliki", "simpozijum", "o", "tim", "pitanjima", "da", "se", "\u010duje", "\u0161ta", "o", "tome", "misle", "i", "grci", "i", "rusi", "i", "ovda\u0161anji", "na\u0161i", "teolozi", "ali", "da", "se", "stvore", "uslovi", "za", "jedan", "zaista", "otvoren", "dijalog", "ne", "da", "bude", "\u201eja", "sam", "srbin", "bojim", "se", "svojih", "vladika", "pa", "ne", "smem", "da", "ka\u017eem", "\u0161ta", "mislim\u201d", "srbi", "su", "dosta", "sekularizovani", "u", "veri", "oni", "veru", "prihvataju", "iz", "praktri\u010dnijeg", "razloga", "kr\u0161tenje", "ven\u010danje", "sahrane", "ponekad", "sve\u0107a", "ne", "mo\u017ee", "da", "na\u0161kodi", "ako", "mo\u017ee", "da", "pomogne", "a", "cela", "liturgija", "ko", "\u0107e", "da", "odstoji", "sat", "i", "po", "vremena", "kod", "nas", "je", "prisutna", "povr\u0161na", "pobo\u017enost", "za", "koju", "krivim", "i", "crkvu", "i", "sada", "imate", "mali", "broj", "vernika", "koji", "je", "pun", "neke", "energije", "neke", "neostvarenosti", "nekog", "zanosa", "na", "granici", "nerealnog", "gledanja", "nije", "bitno", "koliko", "vi", "imate", "ekstremista", "u", "crkvi", "bitno", "je", "koliko", "su", "oni", "glasni", "i", "koliko", "mogu", "da", "zapla\u0161e", "ve\u0107inu", "politika", "ali", "ako", "je", "sabor", "doneo", "odluku", "kao", "\u0161to", "nedavno", "izjavio", "episkop", "\u0161umadijski", "jovan", "u", "jednoj", "televizijskoj", "emisiji", "da", "\u0107e", "spc", "poslednja", "reformisati", "kalendar", "\u010dak", "i", "posle", "svete", "gore", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "je", "stavljena", "ta\u010dka", "na", "to", "pitanje", "otac", "radomir", "nije", "stavljena", "ta\u010dka", "pitanje", "je", "aktuelno", "i", "ono", "\u0107e", "sigurno", "biti", "po", "meni", "veoma", "brzo", "na", "dnevnom", "redu", "ne", "na\u0161e", "pomesne", "crkve", "nego", "svih", "crkava", "to", "\u0107e", "pitanje", "tako", "do\u0107i", "mo\u017eda", "\u010dak", "i", "nezavisno", "od", "na\u0161e", "pomesne", "crkve", "bi\u0107e", "izneto", "na", "dnevni", "red", "i", "tako", "\u0107e", "biti", "i", "re\u0161avano", "u", "saglasju", "svih", "pravoslavnih", "crkava", "a", "pogotovo", "onih", "koje", "se", "dr\u017ee", "julijanskog", "kalendara", "bilo", "formalno", "ili", "neformalno", "po", "meni", "tu", "se", "mo\u017ee", "na\u0107i", "dobro", "razumno", "re\u0161enje", "a", "da", "se", "ne", "prekr\u0161i", "nijedan", "kanon", "kalendar", "reguli\u0161e", "svakodnevni", "\u017eivot", "i", "vernika", "i", "nevernika", "i", "onda", "nema", "ni", "potrebe", "da", "se", "to", "ne", "re\u0161i", "na", "najbolji", "mogu\u0107i", "na\u010din", "mada", "uvek", "treba", "ra\u010dunati", "da", "\u0107e", "to", "pitanje", "izazvati", "ostra\u0161\u0107enost", "opravdanu", "ili", "neopravdanu", "tuci\u0107", "treba", "napomenuti", "da", "nije", "julijanski", "kalendar", "pravoslavan", "pravoslavni", "je", "kalendar", "taj", "po", "kome", "crkvena", "godina", "po\u010dinje", "1", "septembra", "to", "je", "crkveni", "kalendar", "a", "ovaj", "julijanski", "je", "gra\u0111anski", "vizantijski", "i", "to", "je", "dokaz", "jednog", "nepoznavanja", "\u010dinjenica", "ako", "neko", "ho\u0107e", "da", "dr\u017ei", "pravi", "pravoslavni", "kalendar", "onda", "godina", "treba", "da", "mu", "po\u010dinje", "1", "septembra", "a", "to", "\u0161to", "godina", "po\u010dinje", "u", "zimu", "to", "je", "rimsko", "nasle\u0111e", "nije", "potrebno", "da", "spc", "uvodi", "ili", "ne", "uvodi", "novi", "kalendar", "dok", "se", "ne", "postigne", "svepravoslavni", "konsenzus", "\u0161ta", "bi", "zna\u010dilo", "da", "uvede", "spc", "taj", "kalendar", "a", "da", "ga", "ne", "uvede", "ruska", "crkva", "jerusalimska", "patrijar\u0161ija", "slavi", "po", "julijanskom", "kalendaru", "iz", "prakti\u010dnog", "razloga", "zamislite", "vreme", "bo\u017ei\u0107a", "pa", "se", "guraju", "i", "jerusalimski", "latinski", "patrijarh", "i", "pravoslavni", "i", "jermenski", "i", "svi", "ho\u0107e", "u", "isto", "vreme", "da", "slu\u017ee", "na", "istom", "mestu", "zato", "toga", "nema", "i", "zato", "je", "to", "jako", "prakti\u010dno", "25", "decembra", "\u0107e", "u\u0107i", "jerusalimski", "latinski", "s", "procesijom", "7", "januara", "pravoslavni", "a", "jermeni", "19", "januara", "otac", "radomir", "jedna", "od", "najstarijih", "podela", "u", "ranoj", "crkvi", "odnosila", "se", "na", "praznovanje", "vaskrsa", "taj", "spor", "je", "re\u0161en", "tek", "na", "prvom", "vaseljenskom", "saboru", "u", "nikeji", "325", "godine", "tako", "je", "odlu\u010deno", "da", "se", "vaskrsenje", "hristovo", "slavi", "posle", "prole\u0107ne", "ravnodnevice", "posle", "judejskog", "pesaha", "14", "dan", "meseca", "nisana", "i", "uvek", "u", "nedelju", "posle", "punog", "meseca", "me\u0111utim", "crkva", "nije", "u", "kanonima", "davala", "toliko", "va\u017enost", "datumima", "i", "kalendarima", "jednostavno", "je", "smatrala", "da", "ima", "pre\u010da", "posla", "ali", "u", "vremenu", "koje", "dolazi", "a", "po", "mojim", "procenama", "ne\u0107e", "pro\u0107i", "dugo", "usagla\u0161avanje", "kalendara", "slavljenje", "velikih", "hri\u0161\u0107anskih", "praznika", "mora", "biti", "na", "dnevnom", "redu", "ne", "samo", "unutar", "pravoslavne", "crkve", "nego", "unutar", "celog", "hri\u0161\u0107anskog", "sveta", "na", "taj", "na\u010din", "\u0107emo", "dati", "sliku", "nehri\u0161\u0107anskom", "svetu", "da", "smo", "ipak", "oko", "ne\u010dega", "saglasni", "da", "nismo", "potpuno", "razbijeni", "sve", "je", "stvar", "dogovora", "ne", "bismo", "mnogo", "pogre\u0161ili", "vi\u0161e", "bi", "bili", "svi", "u", "dobitku", "kao", "univerzalni", "hri\u0161\u0107anski", "svet", "a", "ovako", "dajemo", "dosta", "lo\u0161u", "sliku", "pred", "drugim", "verama", "i", "ube\u0111enjima", "minimum", "konsenzusa", "je", "vi\u0161e", "nego", "nu\u017enost", "da", "ponudimo", "savremenom", "svetu", "hri\u0161\u0107anskom", "i", "nehri\u0161\u0107anskom", "j", "beokovi\u0107", "t", "bojkovi\u0107", "m", "pe\u0161i\u0107", "objavljeno", "11/01/2010", "izvor"]}