{"naslov": "SRBI \u0106E UZ VERU PRE\u017dIVETI SVE PODELE", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "gospodin", "irinej", "gavrilovi\u0107", "njegova", "svetost", "gospodin", "irinej", "gavrilovi\u0107", "u", "svom", "prvom", "intervjuu", "od", "ustoli\u010denja", "za", "patrijarha", "uputio", "je", "preko", "vesti", "svoj", "prvi", "blagoslov", "sve\u0161tenstvu", "i", "srpskom", "narodu", "u", "rasejanju", "na", "svim", "kontinentima", "sa", "novoustoli\u010denim", "poglavarom", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "razgovarali", "smo", "o", "srpskoj", "dijaspori", "kosovu", "i", "metohiji", "srpskom", "narodu", "u", "hrvatskoj", "republici", "srpskoj", "kao", "i", "o", "crkvenim", "pitanjima", "u", "crnoj", "gori", "i", "makedoniji", "i", "naravno", "o", "spekulacijama", "u", "vezi", "sa", "mogu\u0107im", "dolaskom", "pape", "u", "srbiju", "va\u0161a", "svetosti", "na\u0161", "list", "je", "namenjen", "dijaspori", "pa", "zato", "ovaj", "razgovor", "po\u010dinjemo", "ulogom", "crkve", "u", "opstanku", "na\u0161eg", "rasejanja", "dijaspora", "je", "deo", "na\u0161e", "crkve", "ma", "gde", "na\u0161i", "ljudi", "\u017eiveli", "kao", "\u0161to", "je", "na\u0161a", "crkva", "u", "pro\u0161losti", "uvek", "pratila", "svoj", "narod", "i", "i\u0161la", "sa", "njim", "tako", "to", "\u010dini", "i", "u", "novijem", "vremenu", "jedna", "od", "velikih", "briga", "na\u0161e", "crkve", "je", "da", "udovolji", "duhovnim", "potrebama", "svoga", "naroda", "u", "rasejanju", "zato", "je", "slala", "sve\u0161tenike", "i", "episkope", "i", "nastojala", "da", "odr\u017eava", "veze", "aktivne", "i", "\u017eive", "sa", "na\u0161om", "dijasporom", "i", "dalje", "\u0107emo", "\u010diniti", "sve", "da", "na\u0161", "narod", "ne", "zaboravi", "svoje", "poreklo", "i", "koliko-toliko", "sa\u010duva", "svoj", "jezik", "kao", "bitan", "elemenat", "nacionalnosti", "jer", "prvo", "\u0161to", "se", "gubi", "ja", "to", "dobro", "znam", "gubi", "se", "jezik", "a", "onda", "verovatno", "i", "mnogo", "\u0161to\u0161ta", "drugo", "zato", "i", "apelujemo", "na", "na\u0161u", "crkvu", "i", "na", "na\u0161", "narod", "da", "\u010duva", "i", "neguje", "jezik", "svoj", "na\u0161", "narod", "je", "inteligentan", "i", "ne\u0107e", "mu", "biti", "veliki", "problem", "da", "pored", "jezika", "sredine", "u", "kojoj", "\u017eivi", "neguje", "i", "svoj", "maternji", "\u0161to", "se", "crkve", "ti\u010de", "u\u010dini\u0107emo", "sve", "koliko", "do", "nas", "stoji", "da", "toj", "obavezi", "tom", "uzvi\u0161enom", "zadatku", "udovoljimo", "da", "li", "imate", "dobre", "vesti", "za", "srbe", "i", "druge", "pravoslavne", "u", "makedoniji", "po\u0161to", "je", "arhiepiskop", "stefan", "iz", "nepriznate", "makedonske", "crkve", "bio", "na", "va\u0161em", "ustoli\u010denju", "vrata", "na\u0161e", "crkve", "su", "otvorena", "za", "na\u0161u", "bra\u0107u", "iz", "makedonije", "mi", "bismo", "se", "isto", "tako", "obradovali", "ne", "manjom", "rado\u0161\u0107u", "nego", "oni", "da", "se", "na\u0111e", "na\u010din", "da", "ponovo", "stupimo", "u", "blagodatnu", "zajednicu", "jednog", "naroda", "u", "crkvi", "hristovoj", "uz", "njihovu", "punu", "autonomiju", "i", "da", "zaista", "imamo", "kontakt", "pre", "svega", "liturgijski", "na\u0161a", "vrata", "su", "za", "te", "razgovore", "otvorena", "mada", "su", "sada", "problemi", "i", "te\u0161ko\u0107e", "ve\u0107i", "nego", "\u0161to", "su", "bili", "ranije", "ali", "nema", "problema", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "re\u0161iti", "uz", "obostrano", "dobru", "volju", "mo\u017ee", "se", "na\u0107i", "re\u0161enje", "ove", "zaista", "bolne", "rane", "na\u0161e", "crkve", "", "kakva", "je", "va\u0161a", "poruka", "srbima", "u", "hrvatskoj", "gde", "se", "ponovo", "javljaju", "tendencije", "za", "stvaranjem", "tzv", "hrvatske", "pravoslavne", "crkve", "na\u017ealost", "sa", "tim", "tamo\u0161njim", "narodom", "u", "hrvatskoj", "na\u0161", "narod", "ima", "vekovne", "probleme", "koji", "se", "nastavljaju", "tamo", "je", "na\u0161", "narod", "najvi\u0161e", "postradao", "u", "nedavnoj", "i", "nedalekoj", "pro\u0161losti", "na\u017ealost", "kao", "da", "su", "ti", "apetiti", "u", "poslednje", "vreme", "dobili", "nove", "razmere", "bilo", "za", "prozelitizmom", "bilo", "za", "onemogu\u0107avanjem", "\u017eivota", "na\u0161eg", "naroda", "u", "hrvatskoj", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "nova", "vlast", "u", "hrvatskoj", "biti", "vi\u0161e", "demokratska", "i", "da", "\u0107e", "za", "ovaj", "problem", "na\u0107i", "puta", "i", "na\u010dina", "da", "se", "prevazi\u0111e", "i", "da", "uspostavi", "jednu", "humanu", "ljudsku", "demokratsku", "pa", "na", "kraju", "krajeva", "jednu", "hri\u0161\u0107ansku", "osnovu", "i", "hri\u0161\u0107anski", "na\u010din", "kontakta", "i", "konteksta", "na\u0161eg", "naroda", "sa", "bra\u0107om", "hrvatima", "jer", "imamo", "jedno", "jevan\u0111elje", "kao", "osnovu", "na\u0161e", "vere", "i", "da", "na", "bazi", "jevan\u0111elja", "na\u0111emo", "najbolje", "re\u0161enje", "za", "su\u017eivljenje", "\u0161ta", "biste", "u", "ovom", "\u010dasu", "rekli", "srbima", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "na\u017ealost", "kosovo", "je", "najnovijom", "situacijom", "do\u0161lo", "u", "najte\u017ei", "polo\u017eaj", "u", "najte\u017ee", "stanje", "koje", "je", "ikad", "postojalo", "tolike", "patnje", "tolika", "stradanja", "i", "tolike", "propasti", "onih", "koji", "su", "tamo", "ostali", "taj", "narod", "u", "istoriji", "nije", "zapamtio", "tragedija", "je", "\u0161to", "to", "mo\u0107nici", "velike", "sile", "znaju", "ali", "se", "prave", "kao", "da", "ne", "vide", "i", "da", "im", "je", "sve", "to", "nepoznato", "i", "stali", "su", "na", "stranu", "onih", "koji", "nas", "progone", "punih", "100", "godina", "sa", "kosovskometohijskih", "prostora", "narod", "nemo\u0107an", "da", "se", "odupre", "be\u017eao", "je", "i", "postajao", "sve", "manji", "a", "oni", "koji", "bi", "se", "vratili", "nemaju", "nikakvu", "sigurnost", "kako", "\u0107e", "kad", "je", "tamo", "takvo", "stanje", "da", "i", "oni", "koji", "tamo", "\u017eive", "u", "svojim", "ku\u0107ama", "i", "na", "svojim", "malim", "imanjima", "nisu", "sigurni", "da", "\u0107e", "se", "\u017eivi", "vratiti", "ako", "se", "odmaknu", "od", "svoje", "ku\u0107e", "tragedija", "tog", "naroda", "je", "najve\u0107a", "tragedija", "u", "sada\u0161njem", "svetu", "papa", "u", "ni\u0161u", "zlatna", "prilika", "s", "obzirom", "da", "predvodite", "komisiju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "za", "obele\u017eavanje", "1700", "godi\u0161njice", "milanskog", "edikta", "kojim", "je", "rimski", "imperator", "konstantin", "ni\u0161lija", "po", "ro\u0111enju", "legalizovao", "hri\u0161\u0107anstvo", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "da", "tad", "do\u0111e", "do", "zna\u010dajnog", "ekumenskog", "dijaloga", "i", "posete", "pape", "benedikta", "xvi", "ni\u0161u", "milanski", "edikt", "se", "odnosi", "na", "crkvu", "i", "hri\u0161\u0107anstvo", "a", "ti\u010de", "se", "i", "hri\u0161\u0107anskih", "dr\u017eava", "hri\u0161\u0107anske", "istorije", "hri\u0161\u0107anske", "kulture", "pretpostavljam", "da", "\u0107e", "u", "ni\u0161u", "biti", "centralna", "proslava", "za", "na\u0161u", "zemlju", "nije", "isklju\u010deno", "po\u0161to", "postoji", "\u017eelja", "i", "sa", "strane", "da", "proslava", "u", "ni\u0161u", "bude", "centralna", "i", "za", "ostale", "crkve", "i", "dr\u017eave", "evrope", "u", "proslavu", "\u0107e", "se", "naravno", "uklju\u010diti", "i", "drugi", "gradovi", "koji", "su", "vezani", "za", "cara", "konstantina", "posebno", "milano", "jork", "minhen", "i", "drugi", "uklju\u010di\u0107emo", "i", "isto\u010dne", "pravoslavne", "crkve", "jer", "je", "progon", "hri\u0161\u0107anstva", "bio", "ve\u0107i", "na", "istoku", "nego", "na", "zapadu", "obrati\u0107emo", "se", "i", "jerusalimu", "aleksandriji", "carigradu", "rusiji", "bugarskoj", "gr\u010dkoj", "prili\u010dno", "je", "verovatno", "da", "\u0107e", "tada", "u", "ni\u0161u", "do\u0107i", "i", "do", "jednog", "od", "ekumenskih", "susreta", "postoji", "\u017eelja", "koliko", "mi", "je", "poznato", "rimskog", "episkopa", "", "pape", "iako", "nije", "zvani\u010dno", "saop\u0161tena", "da", "i", "on", "u", "tome", "u\u010destvuje", "i", "ovde", "se", "sretne", "sa", "predstavnicima", "pravoslavnih", "crkava", "\u0161to", "bi", "srbiji", "dalo", "po\u010dasnu", "ulogu", "jer", "bi", "to", "bio", "prvi", "susret", "najvi\u0161ih", "predstavnika", "isto\u010dne", "i", "zapadne", "crkve", "posle", "velikog", "raskola", "iz", "1054", "godine", "bilo", "bi", "dobro", "da", "do", "jednog", "takvog", "susreta", "do\u0111e", "ba\u0161", "u", "gradu", "u", "kojem", "se", "rodio", "car", "konstantin", "koji", "je", "objektivno", "prelomio", "istoriju", "", "do", "milanskog", "edikta", "svet", "je", "i\u0161ao", "jednim", "kolosekom", "a", "onda", "je", "nastala", "jedna", "nova", "epoha", "razvoja", "ne", "samo", "hri\u0161\u0107anstva", "ve\u0107", "\u010ditave", "hri\u0161\u0107anske", "kulture", "koja", "je", "ostavila", "izuzetno", "bogate", "plodove", "\u010dove\u010danstvu", "i", "svetu", "", "\u0161to", "se", "papinog", "dolaska", "ti\u010de", "to", "je", "stvar", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "za", "nas", "bi", "ovo", "bio", "dolazak", "s", "posebnim", "razlogom", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "bi", "ga", "pozdravila", "jer", "to", "bi", "bila", "prilika", "ne", "samo", "za", "ekumenski", "susret", "nego", "i", "za", "dijalog", "mo\u017eda", "i", "zlatna", "prilika", "da", "se", "postavi", "pitanje", "ponovnog", "ujedinjenja", "i", "po\u010dne", "razgovor", "iako", "je", "to", "dug", "put", "i", "proces", "po\u0161to", "je", "mnogo", "vekova", "pro\u0161lo", "od", "podele", "republiku", "srpsku", "vode", "pametni", "ljudi", "kakve", "su", "po", "va\u0161oj", "proceni", "perspektive", "opstanka", "republike", "srpske", "verujem", "da", "republiku", "srpsku", "vode", "umni", "i", "pametni", "ljudi", "i", "da", "\u0107e", "u", "ovom", "mete\u017eu", "na\u0107i", "najbolji", "put", "koji", "odgovara", "na\u0161em", "narodu", "ali", "i", "federaciji", "bosne", "i", "hercegovine", "verujem", "da", "\u0107e", "se", "problemi", "re\u0161iti", "na", "obostrano", "prihvatljiv", "na\u010din", "koristan", "i", "za", "na\u0161", "narod", "i", "za", "sve", "nacije", "koje", "tamo", "\u017eive", "", "srbi", "i", "crnogorci", "su", "jedan", "narod", "kako", "gledate", "na", "stanje", "u", "crnoj", "gori", "s", "obzirom", "da", "je", "tamo", "narod", "podeljen", "izme\u0111u", "pravoslavne", "kanonske", "mitropolije", "i", "tzv", "crnogorske", "crkve", "moram", "ne\u0161to", "da", "vam", "ka\u017eem", "znate", "takva", "deoba", "koja", "se", "desila", "izme\u0111u", "crne", "gore", "i", "srbije", "je", "bezumna", "i", "nerazumna", "stvar", "mi", "smo", "jedan", "isti", "narod", "ma", "koliko", "to", "poricali", "i", "u", "ovom", "te\u0161kom", "vremenu", "za", "na\u0161", "narod", "u", "celini", "umesto", "da", "smo", "pri\u0161li", "jedni", "drugima", "do\u0161lo", "je", "do", "podele", "koja", "se", "ne", "mo\u017ee", "ni\u010dim", "opravdati", "da", "li", "\u0107e", "to", "i", "oni", "uvideti", "ne", "znam", "verovatno", "da", "tamo", "postoji", "nekoliko", "mo\u0107nih", "ljudi", "koji", "mo\u017eda", "i", "rukovode", "i", "mo\u017eda", "to", "od", "njih", "zavisi", "ja", "ne", "mogu", "da", "shvatim", "da", "crnogorac", "ne", "prizna", "srpstvo", "kao", "svoju", "maticu", "kao", "svoj", "narod", "i", "mi", "se", "ovde", "u", "srbiji", "delimo", "na", "\u0161umadince", "bosance", "vojvo\u0111ane", "ali", "na\u0161a", "matica", "na\u0161i", "koreni", "su", "u", "jednome", "narodu", "srpskom", "narodu", "poruka", "dijaspori", "i", "blagoslov", "sve\u0161tenstvu", "dostojno", "o", "sebi", "i", "svom", "poreklu", "\u017eelim", "ovom", "prilikom", "da", "pozdravim", "na\u0161u", "dijasporu", "kako", "u", "americi", "i", "australiji", "tako", "i", "u", "evropi", "i", "na", "svim", "drugim", "kontinentima", "gde", "na\u0161e", "rasejanje", "postoji", "da", "im", "po\u017eelim", "svako", "dobro", "u", "toj", "tu\u0111oj", "zemlji", "koja", "postaje", "i", "njihova", "zemlja", "i", "da", "im", "poru\u010dim", "da", "svoje", "osobenosti", "sa\u010duvaju", "u", "kulturi", "svojoj", "u", "svojoj", "religijskoj", "pripadnosti", "i", "u", "negovanju", "i", "\u010duvanju", "svoga", "jezika", "nadam", "se", "da", "na\u0161", "narod", "ne\u0107e", "izgubiti", "ose\u0107aj", "da", "pripada", "pravoslavnoj", "srpskoj", "svetosavskoj", "crkvi", "na", "\u010dijem", "se", "\u010delu", "na\u0161ao", "velika", "li\u010dnost", "sveti", "sava", "i", "da", "\u0107e", "dostojno", "svedo\u010diti", "o", "sebi", "svom", "poreklu", "i", "narodu", "kome", "pripada", "da", "\u0107e", "tokom", "svog", "\u017eivota", "preneti", "veliko", "bogatstvo", "na\u0161e", "kulture", "koja", "je", "deo", "evropske", "vizantijske", "srednjovekovne", "kulture", "a", "koja", "je", "kao", "\u0161to", "znamo", "bila", "temelj", "novoj", "kulturi", "novoj", "nauci", "i", "novom", "razvoju", "i", "napretku", "naroda", "kako", "evropskoga", "tako", "i", "ameri\u010dkoga", "posebno", "poru\u010dujem", "na\u0161ima", "u", "dalekoj", "australiji", "da", "\u0107e", "crkva", "uvek", "biti", "sa", "svojim", "narodom", "i", "verujem", "da", "\u0107e", "na\u0161", "narod", "uvek", "imati", "puno", "poverenja", "i", "odanosti", "svojoj", "naciji", "i", "svojoj", "crkvi", "ja", "ih", "sve", "pozdravljam", "i", "ovom", "prilikom", "\u0161aljem", "svoj", "prvi", "patrijara\u0161ki", "blagoslov", "sve\u0161tenstvu", "i", "na\u0161em", "pravoslavnom", "srpskom", "narodu", "u", "celom", "svetu", "25", "01", "2010", "18:41h", "", "r", "lon\u010dar", "", "vesti", "izvor", "", "http://www.vesti-online.com"]}