{"naslov": "Episkop Ilarion: \"Ne treba se baviti time \u010dime \u017eeli\u0161, ...", "sadrzaj": ["ve\u0107", "onim", "\u0161to", "crkva", "zahteva", "od", "tebe\u201d", "o", "\u017eivotu", "arhipastira", "u", "rusiji", "nemamo", "mnogo", "predstava", "a", "veoma", "malo", "znamo", "o", "tome", "kako", "\u017eivi", "i", "radi", "sve\u0161tenstvo", "van", "na\u0161e", "otadzbine", "nedavno", "mi", "se", "ukazala", "mogu\u0107nost", "da", "o", "tome", "razgovaram", "sa", "episkopom", "be\u010dkim", "i", "austrijskim", "ilarionom", "alfejevim", "predstavnikom", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "pri", "evropskim", "medjunarodnim", "organizacijama", "i", "rukovodiocem", "budimpe\u0161tanske", "i", "madjarske", "eparhije", "episkop", "ilarion", "je", "doktor", "bogoslovlja", "doktor", "filozofije", "autor", "vi\u0161e", "od", "300", "publikacija", "kao", "i", "monografije", "o", "dogmatskom", "bogoslovlju", "patristici", "i", "crkvenoj", "istoriji", "", "koliko", "ja", "znam", "vladika", "poverena", "vam", "austrijska", "eparhija", "je", "nastala", "1962", "godine", "", "odluku", "o", "formiranju", "samostalne", "eparhije", "na", "teritoriji", "austrije", "sa", "centrom", "u", "be\u010du", "je", "1962", "godine", "doneo", "patrijarh", "aleksej", "i", "i", "sveti", "sinod", "medjutim", "prisustvo", "ruskih", "pravoslavnih", "ljudi", "u", "austriji", "je", "posvedo\u010deno", "ve\u0107", "u", "xv", "veku", "a", "od", "xviii", "veka", "se", "u", "be\u010du", "nalazio", "ruski", "sve\u0161tenik", "1899", "godine", "je", "na", "teritoriji", "ruskog", "konzulata", "u", "be\u010du", "podignuta", "sveto-nikolajevska", "crkva", "ona", "je", "izgradjena", "carskim", "novcem", "i", "dan-danas", "predstavlja", "najveli\u010danstveniju", "crkvu", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "van", "njene", "kanonske", "teritorije", "sveto-nikolajevska", "crkva", "predstavlja", "glavni", "duhovni", "centar", "be\u010dke", "i", "austrijske", "eparhije", "", "koliko", "ljudi", "dolazi", "u", "crkvu", "nedeljom", "i", "za", "praznike", "", "svake", "nedelje", "slu\u017ebi", "prisustvuje", "dvesta-trista", "ljudi", "a", "na", "velike", "praznike", "i", "do", "hiljadu", "broj", "parohijana", "se", "neprekidno", "pove\u0107ava", "tako", "da", "smo", "odnedavno", "nedeljom", "po\u010deli", "da", "slu\u017eimo", "rane", "liturgije", "vernici", "su", "raznih", "nacionalnosti", "", "rusi", "ukrajinci", "belorusi", "moldavci", "gruzini", "austrijanci", "", "na", "kom", "jeziku", "se", "slu\u017ei", "", "radnim", "danima", "samo", "na", "slavjanskom", "a", "nedeljom", "i", "praznicima", "", "na", "slavjanskom", "i", "nema\u010dkom", "jednom", "mese\u010dno", "liturgija", "se", "slu\u017ei", "u", "potpunosti", "na", "nema\u010dkom", "jeziku", "to", "je", "zbog", "toga", "\u0161to", "neki", "na\u0161i", "vernici", "a", "posebno", "deca", "ne", "govore", "ruski", "\u010desto", "ruski", "roditelji", "daju", "dete", "u", "austrijsku", "\u0161kolu", "i", "vremenom", "detetov", "maternji", "jezik", "postaje", "sve", "manje", "maternji", "da", "bi", "deca", "ostala", "u", "pravoslavlju", "slu\u017eba", "mora", "da", "se", "slu\u017ei", "na", "njima", "dostupnom", "jeziku", "", "\u010dula", "sam", "da", "je", "nedavno", "po\u010delo", "restauriranje", "sveto-nikolajevske", "crkve", "koliko", "\u0107e", "ono", "trajati", "", "restauracija", "je", "po\u010dela", "u", "septembru", "2003", "godine", "odmah", "posle", "mog", "dolaska", "u", "austriju", "i", "traja\u0107e", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "u", "krajnjoj", "meri", "sve", "do", "2007", "godine", "ne", "radi", "se", "prosto", "o", "remontu", "ve\u0107", "o", "potpunoj", "restauraciji", "zgrade", "koja", "je", "stara", "vi\u0161e", "od", "sto", "godina", "i", "veoma", "oronula", "s", "bo\u017eijom", "pomo\u0107i", "smo", "ve\u0107", "zavr\u0161ili", "prvu", "fazu", "posla", "", "restaurirali", "smo", "i", "pozlatili", "krstove", "i", "kupole", "kao", "i", "tornjeve", "ispod", "kupola", "trenutno", "zapo\u010dinjemo", "najte\u017eu", "etapu", "", "restauraciju", "fasada", "i", "interijera", "prvog", "sprata", "i", "podruma", "zamenu", "kablova", "za", "struju", "vodovod", "i", "grejanje", "", "svet-nikolajevska", "parohija", "nije", "i", "jedina", "parohija", "u", "austrijskoj", "eparhiji", "", "ranije", "je", "bila", "jedina", "ali", "je", "od", "1992", "godine", "sve\u0161tenik", "iz", "be\u010da", "po\u010deo", "jednom", "mese\u010dno", "da", "odlazi", "u", "grac", "drugi", "po", "veli\u010dini", "grad", "u", "austriji", "ja", "sam", "pro\u0161le", "godine", "tamo", "uputio", "stalnog", "sve\u0161tenika", "po\u0161to", "tamo", "sada", "postoji", "samostalna", "parohija", "pro\u0161le", "godine", "smo", "formirali", "parohiju", "u", "lincu", "gde", "se", "takodje", "nalazi", "sve\u0161tenik", "koji", "\u017eivi", "u", "salcburgu", "pomalo", "razvijamo", "pastirsku", "delatnost", "u", "klagenfurtu", "kao", "i", "u", "nekim", "drugim", "gradovima", "pored", "toga", "u", "be\u010du", "na", "centralnom", "groblju", "se", "nalazi", "mala", "crkva", "posve\u0107ena", "svetom", "lazaru", "\u010detvorodnevnom", "ona", "je", "izgradjena", "1895", "godine", "ali", "je", "poslednjih", "godina", "veoma", "oronula", "po\u010deli", "smo", "da", "je", "restauriramo", "i", "da\u0107e", "bog", "da", "restauraciju", "zavr\u0161imo", "do", "jeseni", "tada", "\u0107e", "postojati", "jo\u0161", "jedna", "aktivna", "crkva", "u", "be\u010du", "", "a", "koliko", "ima", "parohija", "u", "madjarskoj", "eparhiji", "", "ranije", "je", "bilo", "jedanaest", "ali", "su", "1999", "godine", "tri", "parohije", "pripale", "carigradu", "ostalo", "je", "osam", "pro\u0161le", "godine", "je", "formirana", "jedna", "nova", "parohija", "u", "debreceni", "tako", "da", "danas", "u", "eparhiji", "ima", "devet", "aktivnih", "parohija", "od", "kojih", "su", "tri", "u", "budimpe\u0161ti", "jedna", "u", "predgradju", "budimpe\u0161te", "a", "ostale", "u", "drugim", "gradovima", "od", "devet", "aktivnih", "parohija", "\u0161est", "su", "madjarske", "a", "tri", "ruske", "", "da", "li", "u", "budimpe\u0161ti", "postoji", "saborna", "crkva", "", "postoji", "sveto-uspenjska", "saborna", "crkva", "s", "njom", "imamo", "ozbiljnih", "problema", "ve\u0107", "tri", "godine", "se", "vodi", "sudska", "rasprava", "o", "tome", "kome", "ona", "treba", "da", "pripadne", "carigradska", "patrijar\u0161ija", "ima", "pretenzije", "na", "nju", "pozivaju\u0107i", "se", "na", "to", "da", "su", "grci", "u\u010destvovali", "u", "njenoj", "izgradnji", "u", "xviii", "veku", "medjutim", "ti", "grci", "koji", "su", "gradili", "crkvu", "su", "pripadali", "jurisdikciji", "srpskog", "episkopa", "po\u0161to", "je", "carigradska", "patrijar\u0161ija", "bila", "zabranjena", "na", "teritoriji", "austro-ugarske", "imperije", "a", "posle", "raspada", "imperije", "vernici", "su", "tokom", "niza", "godina", "tra\u017eili", "tu", "crkvenu", "jurisdikciju", "koja", "bi", "im", "pru\u017eila", "mogu\u0107nost", "za", "vr\u0161enje", "bogoslu\u017eenja", "na", "madjarskom", "jeziku", "u", "to", "vreme", "se", "parohija", "potpuno", "madjarizovala", "i", "niko", "vi\u0161e", "nije", "razumeo", "gr\u010dki", "carigrad", "tvrdi", "da", "je", "od", "1922", "do", "1945", "godine", "parohija", "pripadala", "njegovoj", "jurisdikciji", "medjutim", "nema", "dokumenata", "koji", "bi", "to", "potvrdili", "1945", "godine", "parohija", "se", "obratila", "moskovskoj", "patrijar\u0161iji", "sa", "molbom", "za", "primanje", "u", "jurisdikciju", "ali", "je", "bila", "prihva\u0107ena", "tek", "1950", "godine", "posle", "nekoliko", "godina", "pregovaranja", "od", "tada", "se", "nalazi", "u", "jurisdikciji", "ruske", "crkve", "i", "liturgija", "se", "slu\u017ei", "na", "madjarskom", "", "na", "\u010dijoj", "strani", "je", "sud", "", "prve", "dve", "sudske", "rasprave", "smo", "dobili", "a", "sada", "vrhovni", "sud", "razmatra", "to", "pitanje", "", "i", "vrhovni", "sud", "\u0107e", "verovatno", "doneti", "odluku", "u", "na\u0161u", "korist", "", "mi", "se", "tome", "nadamo", "i", "za", "to", "se", "molimo", "smatramo", "da", "carigrad", "nema", "nikakvih", "osnova", "za", "pretenzije", "na", "crkvu", "po\u0161to", "mu", "ona", "nikada", "nije", "ni", "pripadala", "va\u017eno", "je", "da", "sud", "nastavi", "da", "zasniva", "svoje", "odluke", "na", "strogo", "pravnim", "\u010dinjenicama", "a", "ne", "na", "pretpostavkama", "koje", "nisu", "potrkrepljene", "odgovaraju\u0107im", "dokumentima", "", "dakle", "nadajmo", "se", "pozitivnom", "zavr\u0161etku", "te", "stvari", "ali", "hajde", "da", "se", "vratimo", "vladiko", "va\u0161im", "uobi\u010dajenim", "radnim", "danima", "recite", "nam", "kako", "re\u0161avate", "situaciju", "za", "bo\u017ei\u0107", "i", "ostale", "velike", "praznike", "jer", "ne", "mo\u017eete", "istovremeno", "da", "slu\u017eite", "arhijerejsku", "liturgiju", "i", "u", "austriji", "i", "u", "madjarskoj", "", "tu", "mi", "poma\u017ee", "to", "\u0161to", "se", "u", "madjarskim", "parohijama", "od", "1920-e", "godine", "slu\u017ei", "po", "novom", "kalendaru", "a", "u", "ruskim", "parohijama", "kako", "u", "austriji", "tako", "i", "u", "madjarskoj", "po", "starom", "zato", "slu\u017eim", "bo\u017ei\u0107nu", "liturgiju", "25", "decembra", "u", "sveto-uspenjskoj", "crkvi", "u", "budimpe\u0161ti", "a", "7", "januara", "u", "sveto-nikolajevskoj", "crkvi", "u", "be\u010du", "tako", "je", "i", "na", "druge", "nepokretne", "praznike", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "bogoslu\u017eenja", "pashalnog", "ciklusa", "tu", "treba", "napraviti", "izbor", "tako", "da", "se", "neke", "slu\u017ebe", "slu\u017ee", "u", "austriji", "a", "neke", "u", "madjarskoj", "pored", "ove", "dve", "saborne", "crkve", "trudim", "se", "da", "nekoliko", "puta", "godi\u0161nje", "slu\u017eim", "u", "sveto-sergejevoj", "crkvi", "u", "budimpe\u0161ti", "pokrovskoj", "parohiji", "u", "gracu", "kao", "i", "u", "parohiji", "posve\u0107enoj", "svetim", "ruskim", "novomu\u010denicima", "i", "ispovednicima", "u", "lincu", "u", "ostalim", "parohijama", "slu\u017eim", "jednom", "godi\u0161nje", "", "a", "koja", "je", "glavna", "razlika", "izmedju", "arhipastirskog", "slu\u017eenja", "u", "inostranstvu", "i", "u", "rusiji", "", "mislim", "da", "u", "rusiji", "gde", "su", "eparhije", "velike", "i", "sastoje", "se", "od", "nekoliko", "stotina", "parohija", "arhijereji", "imaju", "manje", "mogu\u0107nosti", "za", "li\u010dno", "op\u0161tenje", "sa", "pastirima", "i", "vernicima", "jer", "imaju", "znatno", "vi\u0161e", "administrativnih", "obaveza", "na\u0161e", "eparhije", "na", "zapadu", "su", "male", "i", "arhijerej", "ima", "vi\u0161e", "mogu\u0107nosti", "za", "li\u010dni", "kontakt", "sa", "duhovni\u0161tvom", "i", "pastvom", "s", "druge", "strane", "u", "rusiji", "je", "pravoslavna", "crkva", "", "crkva", "ve\u0107ine", "i", "zbog", "toga", "se", "eparhijska", "delatnost", "mo\u017ee", "ostvariti", "u", "\u201csimfonijskim\u201d", "razmerama", "mi", "na", "zapadu", "smo", "u", "manjini", "i", "zato", "na\u0161", "\u017eivot", "ima", "vi\u0161e", "\u201ckamerni\u201d", "karakter", "", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "vladiko", "vi", "ste", "i\u0161li", "u", "konzervatoriju", "visoka", "muzi\u010dka", "\u0161kola", "da", "li", "vam", "ostaje", "vremena", "za", "bavljenje", "muzikom", "", "nemam", "vremena", "i", "\u017eelje", "da", "se", "bavim", "muzikom", "to", "jest", "da", "sviram", "na", "instrumentima", "ili", "pi\u0161em", "muzi\u010dke", "kompozicije", "ali", "ponekad", "slu\u0161am", "snimljenu", "klasi\u010dnu", "muziku", "", "uglavnom", "baha", "bramsa", "i", "betovena", "naprimer", "kada", "sedim", "za", "volanom", "na", "putu", "iz", "be\u010da", "za", "budimpe\u0161tu", "ili", "kada", "se", "bavim", "drugostepenim", "literarnim", "radom", "redakturom", "korekturom", "koji", "ne", "zahteva", "neku", "posebnu", "pa\u017enju", "", "slu\u017eenje", "u", "austriji", "i", "madjarskoj", "spajate", "sa", "predstavni\u010dkim", "radom", "u", "brislu", "u", "\u010demu", "se", "on", "sastoji", "", "u", "brislu", "se", "nalazi", "na\u0161e", "predstavni\u0161tvo", "pri", "evropskom", "savezu", "kojim", "rukovodim", "od", "jula", "2002", "godine", "na\u0161", "zadatak", "u", "brislu", "je", "da", "vodimo", "dijalog", "o", "svetskim", "pitanjima", "sa", "evropskom", "komisijom", "sa", "evropskim", "parlamentom", "i", "nizom", "drugih", "medjunarodnih", "organizacija", "stvar", "je", "u", "tome", "da", "na", "teritoriji", "evropske", "unije", "\u017eivi", "veoma", "mnogo", "vernika", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "i", "zato", "za", "na\u0161u", "crkvu", "nije", "sasvim", "bezna\u010dajno", "na", "kojim", "\u0107e", "se", "svetskim", "osnovama", "izgradjivati", "ujedinjena", "evropa", "i", "kakvo", "\u0107e", "mesto", "u", "njoj", "imati", "pravoslavlje", "danas", "ve\u0107ina", "liberlnih", "politi\u010dara", "na", "zapadu", "smatra", "da", "je", "sloboda", "veroispovesti", "samo", "sloboda", "ispovedanja", "vere", "u", "svojoj", "sobi", "ili", "svojoj", "parohiji", "druk\u010dije", "govore\u0107i", "religija", "se", "do\u017eivljava", "kao", "hobi", "sli\u010dno", "klasi\u010dnoj", "muzici", "ili", "plivanju", "i", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "od", "toga", "smatra", "se", "da", "va\u0161a", "religiozna", "pripadnost", "nikako", "ne", "treba", "da", "se", "projavljuje", "u", "profesionalnoj", "sferi", "i", "va\u0161e", "pona\u0161anje", "na", "dru\u0161tvenom", "polju", "nikako", "ne", "treba", "da", "bude", "religiozno", "motivisano", "", "to", "jest", "religija", "se", "do\u017eivljava", "isklju\u010divo", "kao", "privatna", "stvar", "", "upravo", "tako", "crkva", "naravno", "protestvuje", "protiv", "toga", "jer", "je", "hristos", "nije", "sazdao", "samo", "za", "kelejnu", "upotrebu", "u", "crkvi", "postoji", "misionarski", "imperativ", "ona", "smatra", "da", "je", "svet", "pa", "samim", "tim", "i", "sekularno", "dru\u0161tvo", "njeno", "misionarsko", "polje", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "ona", "svakome", "name\u0107e", "svoj", "pogled", "na", "svet", "svoju", "ideologiju", "ali", "ona", "treba", "da", "ima", "pravo", "i", "slobodu", "da", "otvoreno", "propoveda", "ono", "\u0161to", "smatra", "za", "istinu", "kao", "i", "da", "otvoreno", "\u0161titi", "tradicionalne", "vrednosti", "ja", "u", "tome", "vidim", "svoj", "zadatak", "kao", "i", "zadatak", "i", "na\u0161eg", "predstavni\u0161tva", "u", "brislu", "pored", "predstavni\u010dke", "delatnosti", "puno", "radimo", "i", "na", "informisanju", "dva", "ili", "tri", "puta", "mese\u010dno", "objavljujemo", "elektronski", "bilten", "na", "engleskom", "francuskom", "i", "nema\u010dkom", "jeziku", "broj", "njegovih", "pretplatnika", "prelazi", "5", "hiljada", "ljudi", "i", "on", "predstavlja", "najtira\u017enije", "pravoslavno", "izdanje", "na", "zapadu", "takodje", "objavljujemo", "bilten", "na", "ruskom", "jeziku", "i", "odr\u017eavamo", "internet-stranicu", "na", "\u010detiri", "jezika", "redovno", "se", "sastajem", "sa", "novinarima", "kako", "bi", "uz", "njihovu", "pomo\u0107", "informisao", "evropsku", "uniju", "i", "zapadnu", "javnost", "o", "pogledima", "na\u0161e", "crkve", "na", "savremene", "probleme", "", "o", "kakvim", "se", "problemima", "radi", "", "pre", "svega", "o", "moralnim", "kao", "\u0161to", "je", "porodi\u010dna", "etika", "eutanazija", "kloniranje", "kao", "i", "druga", "pitanja", "bioetike", "ako", "se", "govori", "naprimer", "o", "porodi\u010dnoj", "etici", "onda", "se", "tu", "uo\u010davaju", "veliki", "raskoraci", "izmedju", "tradicionalnog", "i", "savremenih", "sekularnih", "pristupa", "tradicionalni", "biblijski", "pogled", "na", "porodicu", "proizilazi", "iz", "predstave", "o", "mu\u017eu", "kao", "glavi", "porodice", "koji", "brine", "da", "je", "prehrani", "a", "glavni", "zadatak", "\u017eene", "je", "materinstvo", "radjanje", "dece", "savremeni", "sekularni", "svet", "je", "u", "potpunosti", "uni\u0161tio", "takvu", "predstavu", "o", "porodici", "i", "proglasio", "jednakost", "polova", "a", "idealima", "stabilnog", "braka", "i", "supru\u017eni\u010dke", "vernosti", "suprotstavio", "slobodnu", "ljubav", "i", "nemoral", "mi", "se", "zala\u017eemo", "za", "o\u010duvanje", "tradicionalnog", "porodi\u010dnog", "na\u010dina", "\u017eivota", "razume", "se", "mi", "svakako", "pozdravljamo", "jednakost", "izmedju", "mu\u0161karca", "i", "\u017eene", "ukoliko", "se", "radi", "o", "gradjanskim", "pravima", "o", "u\u010de\u0161\u0107u", "na", "izborima", "itd", "ali", "kada", "se", "i", "mu\u0161karac", "i", "\u017eena", "istovremeno", "brinu", "o", "prehrani", "porodice", "kada", "su", "oboje", "podjednako", "optere\u0107eni", "svojom", "karijerom", "i", "profesionalnim", "napedovanjem", "kada", "u", "su\u0161tini", "re\u0161avaju", "jedne", "te", "iste", "zadatke", "onda", "\u017eena", "prosto", "nema", "vremena", "ni", "snage", "za", "radjanje", "i", "vaspitavanje", "dece", "i", "dolazi", "do", "naru\u0161avanja", "prirodnog", "utisnutog", "u", "ljudsku", "prirodu", "odnosa", "izmedju", "mu\u0161karca", "i", "\u017eene", "to", "je", "na", "zapadu", "ve\u0107", "dovelo", "do", "smanjenog", "broja", "porodjaja", "i", "velike", "demografske", "krize", "", "a", "\u0161ta", "da", "se", "radi", "ako", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "mu\u017e", "nije", "u", "stanju", "da", "samostalno", "prehranjuje", "porodicu", "", "odsustvo", "stabilne", "i", "zaslu\u017eene", "plate", "nizak", "nivo", "socijalne", "za\u0161tite", "naravno", "pove\u0107ava", "probleme", "ali", "ljudi", "na", "zapadu", "imaju", "i", "velike", "plate", "i", "ve\u0107e", "su", "nov\u010dane", "pomo\u0107i", "za", "decu", "a", "demografska", "kriza", "se", "i", "dalje", "nastavlja", "stvar", "je", "pre", "svega", "u", "toj", "duhovno-moralnoj", "postavki", "koja", "proisti\u010de", "iz", "liberalno-humanisti\u010dkog", "pogleda", "na", "svet", "koji", "daleko", "od", "toga", "da", "postavlja", "porodi\u010dne", "vrednosti", "na", "prvo", "mesto", "", "va\u0161i", "inostrani", "oponenti", "vladiko", "mogu", "da", "ka\u017eu", "zavedite", "najpre", "red", "kod", "sebe", "u", "rusiji", "a", "zatim", "nas", "u\u010dite", "", "ja", "sa", "\u201cinostranim", "oponentima\u201d", "ne", "razgovaram", "kao", "predstavnik", "rusije", "ve\u0107", "kao", "predstavnik", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "a", "na\u0161a", "crkva", "je", "internacionalna", "i", "mi", "imamo", "eparhije", "i", "parohije", "ne", "samo", "u", "rusiji", "ve\u0107", "i", "u", "mnogim", "drugim", "zemljama", "pa", "samim", "tim", "i", "na", "teritoriji", "evropske", "unije", "i", "zato", "na\u0161a", "crkva", "treba", "da", "posveti", "pa\u017enju", "ne", "samo", "de\u0161avanjima", "u", "rusiji", "ve\u0107", "i", "u", "evropi", "i", "u", "celom", "svetu", "", "\u0161ta", "mo\u017eete", "da", "ka\u017eete", "o", "nedavnom", "prihvatanju", "evropske", "konstitucije", "koja", "je", "ve\u0107", "ratifikovana", "od", "strane", "evropskog", "parlamenta", "", "u", "toj", "konstituciji", "se", "uprkos", "mnogobrojnim", "apelima", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "ne", "pominje", "hri\u0161\u0107ansko", "nasledje", "evrope", "ali", "jedan", "od", "\u010dlanaka", "konstitucije", "sadr\u017ei", "napomenu", "o", "neophodnosti", "\u201cotvorenog", "transparentnog", "i", "regularnog\u201d", "dijaloga", "evropske", "unije", "sa", "crkvama", "i", "religioznim", "zajednicama", "kao", "i", "sa", "filozofskim", "i", "vankonfesionalnim", "dru\u0161tvima", "na", "taj", "na\u010din", "ako", "su", "ranije", "crkve", "same", "inicirale", "dijalog", "sa", "evropskom", "unijom", "sada", "se", "on", "zahteva", "konstitucijom", "to", "je", "veoma", "va\u017ean", "momenat", "koji", "\u0107e", "kako", "se", "ja", "nadam", "postaviti", "sistemati\u010dniji", "dijalog", "izmedju", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "i", "rukovodstva", "evropske", "unije", "koja", "ve\u0107", "sada", "na", "osnovu", "konstitucije", "mora", "da", "uzima", "u", "obzir", "gledi\u0161te", "crkve", "", "\u0161ta", "mo\u017eete", "da", "ka\u017eete", "o", "ekumenskom", "pokretu", "na\u0161", "pravoslavni", "narod", "je", "veoma", "oprezan", "po", "tom", "pitanju", "", "postoji", "neki", "mit", "o", "ekumenizmu", "kao", "poku\u0161aju", "izgradnje", "crkve", "koja", "je", "iznad", "svih", "ostalih", "crkava", "i", "koja", "bi", "postala", "neko", "zajedni\u010dko", "znamenje", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "niko", "od", "odgovornih", "u\u010desnika", "ekumenskog", "pokreta", "ne", "deli", "sli\u010dnu", "ideju", "pravoslavna", "crkva", "u\u010destvuje", "u", "pokretu", "za", "hri\u0161\u0107ansko", "jedinstvo", "samo", "zato", "\u0161to", "u", "tome", "vidi", "mogu\u0107nost", "svedo\u010denja", "svog", "pogleda", "na", "svet", "svog", "u\u010denja", "svoje", "tradicije", "", "bogoslovske", "liturgijske", "asketske", "", "pred", "onim", "ljudima", "koji", "joj", "ne", "pripadaju", "pravoslavni", "jerarsi", "i", "bogoslovi", "na", "medjuhri\u0161\u0107anskim", "susretima", "ne", "potpisuju", "nikakve", "kompromisne", "dokumente", "koji", "sadr\u017ee", "\u201custupke\u201d", "inoslavnima", "naprotiv", "mi", "uvek", "i", "svuda", "zastupamo", "pravoslavnu", "ta\u010dku", "gledi\u0161ta", "koju", "smatramo", "jedinom", "ispravnom", "ta", "ta\u010dka", "gledi\u0161ta", "je", "izne\u0161ena", "u", "\u201cosnovnim", "principima", "odnosa", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "prema", "inoslavnima\u201d", "dokumentu", "koji", "je", "2000", "godine", "doneo", "arhijerejski", "sabor", "", "odakle", "onda", "toliko", "sumnji", "u", "vezi", "sa", "ekumenizmom", "", "sumnje", "mogu", "delimi\u010dno", "biti", "zasnovane", "na", "tome", "\u0161to", "postoje", "neke", "krajnje", "forme", "protestantskog", "ekumenizma", "naprimer", "kada", "predstavnici", "raznih", "konfesija", "slu\u017ee", "zajedni\u010dku", "evharistiju", "i", "kada", "se", "zajedno", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "to", "se", "politi\u010dki", "korektnim", "jezikom", "zove", "\u201cevharistijsko", "gostoprimstvo\u201d", "pravoslavna", "crkva", "odbacuje", "tu", "praksu", "katoli\u010dka", "", "zvani\u010dno", "", "takodje", "iako", "na", "nezvani\u010dnom", "nivou", "ponekad", "dolazi", "do", "evharistijskog", "op\u0161tenja", "izmedju", "katolika", "i", "protestanata", "mi", "pravoslavni", "smatramo", "da", "zajedni\u010dko", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "predstavlja", "svedo\u010danstvo", "pripadanja", "jednoj", "crkvi", "a", "u", "jednoj", "crkvi", "se", "nalaze", "samo", "oni", "ljudi", "koji", "su", "medjusobno", "u", "potpunosti", "saglasni", "po", "svim", "dogmatskim", "ekleziolo\u0161kim", "i", "moralnim", "pitanjima", "zato", "ponekad", "moramo", "otvoreno", "da", "govorimo", "naprimer", "protestantima", "da", "mi", "njihove", "crkve", "ne", "mo\u017eemo", "da", "priznamo", "za", "crkve", "u", "punom", "smislu", "te", "re\u010di", "jednom", "sam", "razgovarao", "sa", "jednim", "protestantskim", "episkopom", "on", "me", "je", "zamolio", "da", "mu", "objasnim", "osnovne", "principe", "na\u0161e", "ekleziologije", "ja", "sam", "mu", "ih", "objasnio", "i", "on", "me", "je", "tada", "upitao", "\u201czna\u010di", "vi", "nas", "ne", "priznajete", "za", "crkvu?\u201d", "a", "ja", "sam", "mu", "odgovorio", "da", "ne", "priznajem", "on", "je", "zaplakao", "", "a", "za\u0161to", "plakati", "bolje", "bi", "bilo", "da", "izu\u010di", "\u201cistorijat", "pitanja\u201d", "i", "da", "se", "obrati", "u", "pravoslavlje", "to", "je", "tako", "o\u010digledno", "", "to", "je", "za", "vas", "mo\u017eda", "o\u010digledno", "ali", "postoji", "veliki", "broj", "ljudi", "koji", "su", "od", "detinjstva", "vaspitavani", "u", "protestantskim", "zajednicama", "i", "koji", "ne", "znaju", "ni\u0161ta", "drugo", "sem", "tog", "bogoslovlja", "koje", "im", "je", "predavano", "oni", "vole", "svoje", "zajednice", "i", "dr\u017ee", "se", "te", "tradicije", "koju", "su", "dobili", "kao", "nasledje", "od", "mnogih", "pokolenja", "svojih", "predaka", "jer", "je", "\u010dovekov", "pogled", "na", "svet", "umnogome", "uslovljen", "njegovim", "vaspitanjem", "njegovom", "porodicom", "i", "njegovom", "crkvenom", "zajednicom", "naravno", "ima", "slu\u010dajeva", "dodu\u0161e", "retkih", "prelaska", "iz", "protestantizma", "u", "pravoslavlje", "kada", "protestantski", "pastor", "postaje", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "ali", "taj", "prelazak", "je", "po", "pravilu", "ili", "rezultat", "velikog", "duhovnog", "rada", "i", "potpunog", "samoodricanja", "ili", "unutra\u0161njeg", "preloma", "", "a", "zbog", "\u010dega", "je", "on", "ipak", "plakao", "ako", "tako", "voli", "svoju", "veru", "i", "ako", "je", "ona", "njemu", "tako", "prirodna", "", "prvo", "njemu", "je", "verovatno", "bilo", "bolno", "da", "\u010duje", "da", "mi", "njegovu", "crkvu", "ne", "priznajemo", "za", "crkvu", "a", "drugo", "ja", "prime\u0107ujem", "da", "inoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "", "to", "se", "ne", "odnosi", "samo", "na", "protestante", "ve\u0107", "i", "na", "katolike", "", "dolaze\u0107i", "u", "dodir", "sa", "na\u0161om", "crkvenom", "tradicijom", "nekim", "unutra\u0161njim", "ose\u0107ajem", "spoznaju", "da", "u", "toj", "tradiciji", "postoji", "ne\u0161to", "duboko", "autenti\u010dno", "\u0161to", "poti\u010de", "od", "drevne", "nerazdeljive", "crkve", "ne", "tako", "davno", "je", "u", "sveto-nikolajevskoj", "crkvi", "u", "be\u010du", "prisustvovao", "bo\u017ei\u0107noj", "liturgiji", "katoli\u010dki", "arhiepiskop", "koji", "je", "odstojav\u0161i", "tro\u010dasovno", "bogoslu\u017eenje", "skru\u0161eno", "rekao", "\u201cnekada", "smo", "i", "mi", "imali", "takve", "slu\u017ebe", "ali", "smo", "sada", "izgubili", "tu", "liturgijsku", "dubinu", "i", "lepotu", "koja", "se", "o\u010duvala", "u", "va\u0161em", "bogoslu\u017eenju\u201d", "posle", "slu\u017ebe", "sam", "ga", "pozvao", "za", "trpezu", "za", "vreme", "koje", "sam", "objasnio", "da", "hristovom", "rodjenju", "po", "na\u0161oj", "tradiciji", "prethodi", "\u010detrdesetodnevni", "post", "kada", "se", "ne", "sme", "jesti", "mrsna", "hrana", "\u201ci", "to", "smo", "nekad", "imali", "", "ponovo", "se", "skru\u0161io", "arhiepiskop", "", "ali", "smo", "i", "to", "izgubili\u201d", "", "vladika", "vi", "iako", "ste", "tako", "mladi", "ve\u0107", "ste", "veoma", "optere\u0107eni", "", "susretali", "ste", "se", "sa", "kraljevima", "premijer-ministrima", "crkvenim", "rukovodiocima", "kako", "uspevate", "da", "izadjete", "na", "kraj", "sa", "svim", "zadacima", "koji", "se", "pred", "vas", "postavljaju", "", "prvo", "susreti", "sa", "kraljevima", "i", "premijer-ministrima", "nisu", "tako", "\u010desti", "i", "verujte", "mi", "da", "to", "nije", "ne\u0161to", "najte\u017ee", "\u0161to", "arhijerej", "mora", "da", "radi", "drugo", "ne", "mo\u017ee", "se", "uvek", "i", "sa", "svim", "zadacima", "iza\u0107i", "na", "kraj", "a", "tre\u0107e", "arhijerejsko", "slu\u017eenje", "i", "uop\u0161te", "pastirstvo", "je", "zadatak", "koji", "prevazilazi", "ljudske", "snage", "i", "ako", "mi", "u", "ne\u010demu", "uspevamo", "onda", "je", "to", "pre", "svega", "zahvaljuju\u0107i", "bogu", "koji", "olak\u0161ava", "breme", "na\u0161eg", "slu\u017eenja", "i", "sam", "izvr\u0161ava", "mnogo", "toga", "\u0161to", "se", "od", "nas", "o\u010dekuje", "da", "li", "bi", "naprimer", "sve\u0161tenik", "mogao", "da", "ponese", "te\u017einu", "grehova", "koje", "svakodnevno", "slu\u0161a", "na", "ispovesti", "da", "ih", "sam", "gospod", "ne", "preuzima", "na", "sebe", "", "da", "li", "morate", "\u010desto", "da", "putujete", "i", "gde", "naj\u010de\u0161\u0107e", "boravite", "", "u", "be\u010du", "budimpe\u0161ti", "ili", "brislu", "", "naj\u010de\u0161\u0107e", "sam", "u", "be\u010du", "nego", "bilo", "gde", "drugde", "ali", "trudim", "se", "da", "odlazim", "u", "budimpe\u0161tu", "jednom", "mese\u010dno", "na", "5-7", "dana", "a", "ponekada", "i", "dva", "puta", "mese\u010dno", "i", "u", "brislu", "sam", "takodje", "redovno", "pored", "toga", "mnogo", "putujem", "u", "druge", "zemlje", "radi", "odr\u017eavanja", "predavanja", "ili", "u\u010de\u0161\u0107a", "po", "blagoslovu", "sve\u0161tenstva", "na", "raznim", "konferencijama", "kongresima", "i", "simpozijumima", "naprimer", "2004", "godine", "sam", "putovao", "na", "maltu", "u", "sad", "maleziju", "australiju", "italiju", "nema\u010dku", "dvaput", "u", "\u0161vajcarsku", "dvaput", "u", "gr\u010dku", "\u010detiri", "puta", "u", "moskvu", "ove", "godine", "sam", "pored", "budimpe\u0161te", "i", "brisla", "ve\u0107", "putovao", "u", "nema\u010dku", "\u0161vajcarsku", "i", "na", "kubu", "a", "do", "kraja", "juna", "treba", "ponovo", "da", "posetim", "\u0161vajcarsku", "zatim", "ukrajinu", "litvaniju", "belorusiju", "nema\u010dku", "gr\u010dku", "i", "luksemburg", "jul-avgust", "je", "u", "evropi", "mrtva", "sezona", "a", "od", "septembra", "do", "decembra", "mi", "ponovo", "predstoje", "putovanja", "sve", "skupa", "oko", "tridesetak", "putovanja", "u", "inostranstvo", "godi\u0161nje", "", "pri", "takvom", "napornom", "ritmu", "vama", "sigurno", "ne", "ostaje", "vremena", "za", "pisanje", "knjiga", "a", "zar", "jednom", "niste", "priznali", "da", "je", "va\u0161a", "najve\u0107a", "\u017eelja", "da", "budete", "u\u010deni", "monah", "", "u", "mom", "\u017eivotu", "su", "postojale", "dve", "velike", "ljubavi", "", "prema", "oltaru", "i", "bogoslovlju", "to", "jest", "prema", "pravoslavnom", "bogoslu\u017eenju", "i", "bogoslovskom", "smislu", "pravoslavne", "vere", "za", "mene", "je", "taj", "smisao", "uklju\u010divao", "pored", "\u010ditanja", "svetog", "pisma", "izu\u010davanje", "dela", "svetih", "otaca", "od", "kojih", "su", "mi", "po", "duhu", "posebno", "bliski", "prepodobni", "simeon", "novi", "bogoslov", "prepodobni", "isaak", "sirin", "i", "sveti", "grigorije", "bogoslov", "o", "svakom", "od", "njih", "sam", "napisao", "po", "knjigu", "pored", "toga", "prevodio", "sam", "neka", "dela", "simeona", "novog", "bogoslova", "sa", "gr\u010dkog", "a", "isaaka", "sirina", "sa", "sirijskog", "to", "je", "bila", "ta", "duhovna", "hrana", "kojom", "sam", "se", "hranio", "tokom", "mnogo", "godina", "oduvek", "mi", "se", "\u010dinilo", "a", "i", "sada", "mi", "se", "tako", "\u010dini", "da", "je", "za", "mene", "najidelanija", "kombinacija", "slu\u017eenje", "bo\u017eijem", "prestolu", "i", "bavljenje", "bogoslovljem", "ali", "ja", "sam", "sa", "dvadeset", "godina", "primio", "mona\u0161tvo", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "sam", "se", "predao", "u", "poslu\u0161nost", "bogu", "i", "crkvi", "od", "tada", "moj", "\u017eivot", "vi\u0161e", "ne", "pripada", "meni", "u", "mojoj", "sve\u0161teni\u010dkoj", "biografiji", "je", "bilo", "mnogo", "velikih", "prevrata", "ali", "oni", "nisu", "bili", "uslovljeni", "mojom", "sopstvenom", "voljom", "ve\u0107", "odlukama", "sve\u0161tenstva", "to", "jest", "bo\u017eijim", "promislom", "koji", "je", "tako", "ustrojio", "da", "sam", "se", "u", "poslednjih", "deset", "godina", "bogoslovljem", "bavio", "samo", "malo", "a", "knjige", "sam", "pisao", "ili", "no\u0107u", "ili", "u", "avionu", "ali", "sam", "odavno", "shvatio", "da", "se", "ne", "treba", "baviti", "onim", "\u0161to", "\u017eeli\u0161", "ve\u0107", "onim", "\u0161to", "ti", "crkva", "nala\u017ee", "sada", "kada", "mi", "je", "crkva", "nalo\u017eila", "upravljanje", "dvema", "eparhijama", "i", "povrh", "svega", "odgovornu", "misiju", "pri", "evropskoj", "uniji", "bilo", "bi", "mi", "te\u0161ko", "da", "se", "skoncentri\u0161em", "na", "istra\u017eivanja", "patristike", "uostalom", "\u017eivot", "svetih", "otaca", "me", "uverava", "da", "nije", "obavezno", "imati", "idealne", "uslove", "za", "stvarala\u0161tvo", "da", "bi", "bio", "bogoslov", "u", "stvari", "odgovorno", "crkveno", "slu\u017eenje", "mo\u017ee", "da", "pokrene", "neke", "unutra\u0161nje", "resurse", "koji", "ostaju", "neiskori\u0161\u0107eni", "kada", "sedi\u0161", "za", "pisa\u0107im", "stolom", "u", "biblioteci", "najlep\u0161i", "primer", "je", "grigorije", "bogoslov", "to", "je", "bio", "\u010dovek", "koji", "je", "ceo", "\u017eivot", "ma\u0161tao", "o", "samo\u0107i", "i", "bogoslovskoj", "delatnosti", "i", "skoro", "uvek", "imao", "slobodno", "vreme", "za", "literarno", "stvarala\u0161tvo", "u", "njegovom", "\u017eivotu", "je", "postojao", "samo", "jedan", "kratak", "period", "kada", "je", "upravljao", "crkvom", "u", "carigradu", "i", "kada", "uop\u0161te", "nije", "imao", "slobodnog", "vremena", "u", "to", "vreme", "su", "se", "protiv", "njega", "vodile", "intrige", "na", "njega", "je", "poku\u0161an", "atentat", "a", "on", "je", "u", "to", "vreme", "kao", "nikada", "bio", "zauzet", "crkveno-administrativnim", "obavezama", "medjutim", "od", "pedeset", "pet", "propovedi", "koje", "predstavljaju", "njegovo", "glavno", "literarno", "nasledje", "polovina", "je", "napisana", "i", "objavljena", "upravo", "u", "tom", "kratkom", "periodu", "posle", "izgnanstva", "iz", "carigrada", "on", "se", "povukao", "na", "svoje", "imanje", "i", "po\u017eiveo", "jo\u0161", "dovoljno", "dugo", "medjutim", "ni\u0161ta", "toliko", "zna\u010dajno", "nije", "napisao", "bave\u0107i", "se", "uglavnom", "redakturom", "i", "preradom", "dela", "koje", "je", "napisao", "u", "carigradu", "primer", "tog", "svetitelja", "pokazuje", "da", "se", "bogoslovske", "sposobnosti", "\u010doveka", "nekad", "najvi\u0161e", "projavljuju", "u", "trenutku", "kada", "su", "najpotrebnije", "to", "jest", "kada", "je", "\u010dovek", "najvi\u0161e", "\u201czauzet\u201d", "njegova", "re\u010d", "se", "\u010dula", "zato", "\u0161to", "je", "bila", "potrebna", "crkvi", "a", "kada", "se", "pokazala", "nepotrebnom", "jezik", "bogoslova", "je", "za\u0107utao", "", "\u017eelim", "vam", "vladiko", "da", "va\u0161", "bogoslovski", "jezik", "ne", "za\u0107uti", "i", "da", "nas", "i", "dalje", "radujete", "svojim", "novim", "knjigama", "spisak", "ilustracija", "s", "kraljicom", "belgije", "paolom", "pri", "njenoj", "poseti", "briselskog", "predstavni\u0161tva", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "djakonska", "hirotonija", "u", "be\u010dkom", "sveto-nikolajevskoj", "crkvi", "posle", "jerejske", "hirotonije", "u", "be\u010dkoj", "sveto-nikolajevskoj", "crkvi", "posle", "bogoslu\u017eenja", "u", "madjarskoj", "parohiji", "s", "ministrom", "inostranih", "poslova", "rf", "sada", "sekretarom", "saveta", "bezbednosti", "i.s.ivanovim", "pri", "njegovoj", "poseti", "briselskog", "predstavni\u0161tva", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "s", "kardinalom", "kristofom", "\u0161enbornom", "pri", "njegvoj", "poseti", "be\u010dkoj", "sveto-nikolajevskoj", "crkvi", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovi\u0107"]}