{"naslov": "INTERVJU SA NJ.P. EPISKOP KONSTANTIN", "sadrzaj": ["nj.p", "episkop", "konstantin", "\u00abintegracija", "mo\u017ee", "o\u010duvati", "identitet.\u00bb", "intervju", "sa", "episkopom", "srednjoevropskim", "g", "konstantinom", "na", "po\u010detku", "velikog", "posta", "a", "uo\u010di", "planiranog", "otvaranja", "dvojezi\u010dnog", "internet", "portala", "informativne", "slu\u017ebe", "eparhije", "srednjoevropske", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "srednjoevropski", "g", "konstantin", "dao", "je", "ekskluzivni", "intervju", "na\u0161oj", "informativnoj", "slu\u017ebi", "u", "ovom", "intervjuu", "preosve\u0107eni", "vladika", "govori", "o", "svojim", "susretima", "sa", "njegovom", "sveto\u0161\u0107u", "patrijarhom", "irinejem", "me\u0111ucrkvenim", "odnosima", "u", "eparhiji", "srednjoevropskoj", "pitanjima", "integracije", "stranaca", "u", "zemljama", "srednje", "evrope", "te", "o", "odnosu", "integracije", "i", "konfesionalog", "i", "kulturnog", "identiteta", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "izborni", "sabor", "u", "\u010dijem", "ste", "radu", "i", "vi", "u\u010destvovali", "izabrao", "je", "22", "januara", "ove", "godine", "45", "poglavara", "spc", "koji", "su", "va\u0161i", "utisci", "o", "li\u010dnosti", "i", "dosada\u0161njem", "radu", "novog", "patrijarha", "episkop", "konstantin", "moj", "prvi", "susret", "sa", "njegovom", "sveto\u0161\u0107u", "patrijarhom", "srpskim", "gospodinom", "irinejem", "bio", "je", "1966", "godine", "kada", "sam", "kao", "u\u010denik", "bogoslovije", "na", "maturantskoj", "ekskurziji", "bio", "u", "bogosloviji", "svetoga", "\u0107irila", "i", "metodija", "u", "prizrenu", "njegova", "svetost", "je", "pre", "izbora", "za", "arhijereja", "bio", "profesor", "a", "kasnije", "rektor", "bogoslovije", "sa", "toga", "polo\u017eaja", "je", "izabran", "za", "vikarnog", "episkopa", "moravi\u010dkog", "1974", "godine", "a", "godinu", "dana", "kasnije", "za", "episkopa", "ni\u0161ke", "eparhije", "na", "kojoj", "ga", "je", "du\u017enosti", "zatekao", "i", "izbor", "za", "patrijarha", "srpskog", "njegova", "svetost", "je", "vi\u0161e", "puta", "boravio", "u", "eparhijama", "koje", "se", "nalaze", "u", "dijaspori", "jedan", "vremenski", "period", "je", "i", "upravljao", "u", "svojstvu", "administratora", "eparhija", "u", "americi", "daju\u0107i", "veliki", "doprinos", "prevazila\u017eenju", "raskola", "radujemo", "se", "da", "mo\u017eemo", "da", "naglasimo", "da", "je", "malo", "prvo", "osve\u0107enja", "hrama", "u", "hanoveru", "u", "ime", "njegove", "svetosti", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "srpskog", "pavla", "izvr\u0161io", "1995", "godine", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "i", "da", "je", "uzeo", "li\u010dnog", "u\u010de\u0161\u0107a", "na", "velikom", "osve\u0107enju", "hrama", "svetoga", "jovana", "vladimira", "u", "minhenu", "1997", "godine", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "je", "nakon", "svog", "izbora", "dao", "ve\u0107i", "broj", "izjava", "koje", "su", "veoma", "pozitivno", "odjeknule", "u", "svetu", "pre", "svega", "mislimo", "na", "njegov", "afirmativni", "odnos", "prema", "poseti", "pape", "srbiji", "2013", "godine", "koji", "je", "va\u0161", "stav", "u", "vezi", "sa", "ovom", "posetom", "i", "koje", "bi", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "mogle", "da", "budu", "njegove", "posledice", "za", "me\u0111ucrkveni", "dijalog", "episkop", "konstantin", "otvorenost", "njegove", "svetosti", "za", "razgovore", "sa", "predstavnicima", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "kao", "i", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "konfesija", "nikada", "nije", "bila", "sporna", "u", "tome", "kontekstu", "trebalo", "bi", "razumeti", "\u201enjegov", "afirmativni", "odnos", "prema", "poseti", "pape", "srbiji", "2013", "godine\u201c", "tim", "pre", "jer", "se", "radi", "o", "jubileju", "kada", "crkva", "nije", "bila", "podeljena", "kada", "ve\u0107", "govorimo", "o", "me\u0111ucrkvenim", "odnosima", "bilo", "bi", "interesantno", "opisati", "me\u0111ucrkvene", "odnose", "na", "teritoriji", "same", "eparhije", "srednjoevropske", "u", "nema\u010dkoj", "austriji", "lihten\u0161tajnu", "i", "\u0161vajcarskoj", "koja", "su", "va\u0161a", "iskustva", "na", "ovom", "planu", "episkop", "konstantin", "kao", "arhijerej", "vi\u0161e", "puta", "sam", "rekao", "da", "je", "razumevanje", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "u", "nema\u010dkoj", "austriji", "i", "\u0161vajcarskoj", "bila", "dragocena", "pomo\u0107", "za", "organizovanje", "misije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "neposredno", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "veliki", "broj", "na\u0161ih", "sunarodnika", "uglavnom", "politi\u010dkih", "emigranata", "sticajem", "okolnosti", "bio", "je", "prinu\u0111en", "da", "boravi", "na", "prostorima", "pomenutih", "dr\u017eava", "u", "vreme", "kada", "je", "talas", "ekonomskih", "emigranata", "takozvanih", "gostuju\u0107ih\u201c", "radnika", "do\u0161ao", "u", "ove", "zemlje", "razumevanje", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "ustupanjem", "njihovih", "hramova", "i", "prostorija", "pa", "\u010dak", "i", "preuzimanje", "materijalnih", "obaveza", "za", "sve\u0161tenike", "bilo", "je", "dragoceno", "za", "organizovani", "rad", "na\u0161e", "crkve", "u", "dijaspori", "odnos", "hri\u0161\u0107ana", "prema", "muslimanima", "je", "ve\u0107", "nekoliko", "godina", "jedna", "od", "goru\u0107ih", "tema", "kada", "se", "govori", "o", "interreligioznim", "odnosima", "svjatjej\u0161i", "patrijarh", "irinej", "je", "pre", "izvesnog", "vremena", "jednozna\u010dno", "nazvao", "muslimane", "na\u0161im", "bli\u017enjima", "i", "na\u0161om", "bra\u0107om", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "po", "ovom", "pitanju", "na", "osnovu", "iskustava", "sa", "muslimanima", "u", "biv\u0161oj", "jugoslaviji", "i", "u", "nema\u010dkoj", "episkop", "konstantin", "kao", "u\u010denik", "osmoljetke", "u", "bijeljini", "u", "vremenu", "od", "1958", "do", "1962", "godine", "me\u0111u", "\u0161kolskim", "drugovima", "u", "odeljenju", "bilo", "je", "i", "pripadnika", "muslimanske", "veroispovesti", "izme\u0111u", "nas", "nije", "postojala", "netrpeljivost", "po", "osnovu", "nacionalne", "ili", "konfesionalne", "pripadnosti", "uveren", "sam", "da", "je", "svima", "nama", "u", "to", "vreme", "bilo", "nezamislivo", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "nesre\u0107a", "za", "sve", "narode", "na", "prostorima", "biv\u0161e", "jugoslavije", "devedesetih", "godina", "pro\u0161loga", "veka", "to", "mi", "je", "bilo", "nezamislivo", "i", "kao", "slu\u017ebenkiku", "eparhije", "u", "tuzli", "od", "1970", "do", "1977", "godine", "hteo", "bih", "da", "istaknem", "da", "se", "u", "to", "vreme", "pri\u010dalo", "dosta", "o", "dobrosusedskim", "odnosima", "nagla\u0161avaju\u0107i", "da", "dobri", "odnosi", "sa", "susedima", "imaju", "prednost", "\u010dak", "i", "odnosu", "na", "rodbinske", "odnose", "jedno", "od", "politi\u010dki", "najinteresantnijih", "pitanja", "u", "zemljama", "srednje", "evrope", "na", "\u010dijoj", "se", "teritoriji", "prostire", "podru\u010dna", "vam", "eparhija", "je", "pitanje", "integracije", "\u00abmigranata\u00bb", "kako", "se", "sada", "u", "politi\u010dkom", "diskursu", "ozna\u010davaju", "gra\u0111ani", "stranog", "porekla", "kakvi", "su", "va\u0161i", "utisci", "u", "vezi", "sa", "integrisano\u0161\u0107u", "srba", "u", "srednjoj", "evropi", "da", "li", "i", "crkva", "igra", "odre\u0111enu", "ulogu", "u", "procesu", "integracije", "episkop", "konstantin", "u", "razgovoru", "sa", "na\u0161im", "ljudima", "stekao", "sam", "utisak", "da", "ogromna", "ve\u0107ina", "me\u0111u", "njima", "ne", "pravi", "razliku", "izme\u0111u", "integracije", "i", "asimilacije", "jednom", "re\u010dju", "za", "ve\u0107inu", "njih", "integracija", "je", "u", "slu\u017ebi", "asimilacije", "moje", "mi\u0161ljenje", "je", "druga\u010dije", "i", "smatram", "da", "se", "integracijom", "mo\u017ee", "odlo\u017eiti", "asimilacija", "a", "ne", "ubrzati", "kada", "je", "u", "pitanju", "integracija", "potrebno", "je", "znati", "njene", "granice", "integracija", "ne", "sme", "da", "bude", "na", "\u0161tetu", "identiteta", "kako", "pojedinca", "tako", "i", "naroda", "u", "celini", "na\u0161", "identitet", "je", "pravoslavna", "vera", "i", "pripadnost", "srpskom", "narodu", "sve", "dotle", "dok", "to", "nije", "ugro\u017eeno", "mo\u017eemo", "raditi", "na", "integraciji", "i", "uklju\u010denju", "kako", "u", "ekonomske", "prosvetne", "pa", "\u010dak", "i", "u", "multikultularne", "projekte", "da", "se", "integracojom", "mo\u017ee", "o\u010duvati", "identitet", "govori", "nam", "primer", "jevrejskog", "naroda", "s", "tim", "u", "vezi", "smatram", "da", "ljudi", "crkve", "ne", "treba", "da", "se", "pla\u0161e", "integracije", "integracija", "srba", "uz", "po\u0161tovanje", "njihove", "vere", "i", "kulture", "ima", "posebno", "dugu", "tradiciju", "u", "austriji", "ove", "godine", "na\u0161a", "crkvena", "op\u0161tina", "u", "be\u010du", "slavi", "150", "godina", "svoga", "postojanja", "mo\u017eete", "li", "da", "nam", "ka\u017eete", "na", "koji", "na\u010din", "\u0107e", "se", "ovaj", "zna\u010dajni", "jubilej", "obele\u017eiti", "episkop", "konstantin", "kada", "je", "u", "pitanju", "obele\u017eavanje", "150", "godi\u0161njice", "od", "osnivanja", "srpske", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "svetoga", "save", "u", "be\u010du", "smatram", "da", "bi", "bilo", "potrebno", "da", "se", "naglasi", "prisustvo", "srpskog", "naroda", "u", "prestonom", "gradu", "be\u010du", "i", "njegov", "doprinos", "mnogo", "du\u017ee", "od", "ovog", "jubileja", "srbi", "su", "bili", "u", "be\u010du", "i", "pre", "velike", "seobe", "karlova\u010dki", "mitropoliti", "i", "patrijarsi", "imali", "su", "duhovnu", "jurisdikciju", "nad", "svima", "pravoslavnima", "u", "be\u010du", "hramovi", "svetoga", "georgija", "i", "svete", "trojice", "u", "be\u010du", "koji", "sada", "pripadaju", "gr\u010dkoj", "zajednici", "gra\u0111eni", "su", "za", "sve", "pravoslavne", "u", "ovome", "gradu", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "brojnost", "srpskog", "naroda", "u", "be\u010du", "prema", "zvani\u010dnoj", "statistici", "austrije", "2001", "godine", "u", "be\u010du", "je", "\u017eivelo", "74.198", "pripadnika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "a", "srpskim", "jezikom", "govorilo", "\u010dak", "97.824", "stanovnika", "be\u010da", "tako", "da", "je", "srpski", "jezik", "drugi", "govorni", "jezik", "u", "be\u010du", "pokrenuta", "je", "inicijativa", "za", "otvaranje", "srpske", "gimnazije", "u", "be\u010du", "po", "primeru", "kako", "su", "neke", "druge", "nacionalne", "skupine", "to", "ostvarile", "na\u0161a", "razmi\u0161ljanja", "su", "da", "srpski", "narod", "u", "be\u010du", "treba", "da", "ima", "jednu", "elitnu", "gimnaziju", "po", "primeru", "kao", "\u0161to", "to", "ima", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "koja", "\u0107e", "biti", "otvorena", "i", "za", "one", "koji", "ne", "pripadaju", "srpskom", "narodu", "smatramo", "da", "bi", "uslov", "za", "upis", "u", "srpsku", "gimnaziju", "trebalo", "da", "bude", "potpuno", "vladanje", "jezika", "sredine", "s", "tim", "da", "oni", "koju", "budu", "poha\u0111ali", "ovu", "elitnu", "\u0161kolu", "pre", "sticanja", "diplome", "budu", "u", "obavezi", "da", "nau\u010de", "srpski", "jezik", "sa", "pismom", "\u0107irili\u010dnim", "na", "koji", "na\u010din", "se", "u", "eparhiji", "srednjoevropskoj", "odr\u017eava", "odnos", "sa", "maticom", "episkop", "konstantin", "eparhija", "srednjoevropska", "organizovana", "je", "kao", "i", "eparhije", "u", "otaxbini", "me\u0111u", "sve\u0161tenstvom", "i", "vernima", "preovladava", "mi\u0161ljenje", "da", "smo", "mi", "deo", "otaxbine", "i", "da", "je", "srbija", "na\u0161a", "matica", "me\u0111u", "mladima", "je", "sve", "pristunija", "svest", "o", "pripadnosti", "srpskom", "narodu", "a", "jugoslovenstvo", "je", "za", "njih", "pro\u0161lost", "\u010dime", "su", "bili", "optere\u0107eni", "njihovi", "o\u010devi", "oni", "govore", "srpski", "a", "njihovi", "o\u010devi", "vrlo", "\u010desto", "se", "izja\u0161njavaju", "da", "govore", "\u201ejugoslovenski\u201c", "i", "\u201ena\u0161", "jezik\u201c", "me\u0111u", "pojedincima", "koji", "razmi\u0161ljaju", "na\u010dinom", "kako", "se", "razmi\u0161ljalo", "u", "vreme", "pre", "pada", "berlinskog", "zida", "i", "raspada", "biv\u0161e", "jugoslavije", "i", "sovjetskog", "saveza", "mo\u017ee", "se", "ponekad", "\u010duti", "teorija", "o", "\u201esrpskoj", "crkvi", "u", "\u0161vacarskoj\u201c", "o", "\u201esrpskoj", "crkvi", "u", "berlinu\u201c", "i", "sli\u010dno", "kako", "bi", "se", "istakla", "neka", "posebnost", "ovih", "delova", "tu", "je", "i", "pozivanje", "na", "zakone", "zemlje", "boravka", "i", "neosnovana", "tvrdnja", "da", "i", "na\u0161a", "crkva", "treba", "da", "se", "potpuno", "asimilira", "sa", "sredinom", "gde", "borave", "njeni", "\u010dlanovi", "\u0161to", "od", "nas", "niko", "ne", "tra\u017ei", "koji", "su", "potencijali", "na\u0161e", "zajednice", "u", "zemljama", "srednje", "evrope", "i", "koju", "ulogu", "igra", "spc", "u", "njenom", "razvoju", "episkop", "konstantin", "na\u0161a", "zajednica", "je", "nedovoljno", "organizovana", "generacije", "koje", "su", "dozvolile", "sebi", "u", "pro\u0161losti", "da", "budu", "u", "zabludi", "\u017eele", "pod", "stare", "dane", "da", "nam", "poka\u017eu", "neku", "svetliju", "budu\u0107nost", "smatramo", "da", "bi", "bilo", "potrebno", "ukazati", "ve\u0107e", "poverenje", "mladima", "i", "privoleti", "ih", "da", "se", "uklju\u010de", "u", "sve", "strukture", "sredine", "boravka", "kao", "crkva", "suo\u010deni", "smo", "sa", "problemom", "kako", "da", "mlade", "motivi\u0161emo", "i", "da", "ih", "uverimo", "da", "budu\u0107nost", "na\u0161eg", "naroda", "i", "na\u0161e", "crkve", "zavisi", "od", "nas", "samih", "a", "ne", "od", "nekih", "drugih", "koji", "imaju", "i", "svojih", "problema", "ako", "kao", "narod", "budemo", "insistrili", "na", "o\u010duvanju", "svoga", "identiteta", "ali", "ne", "getoizacijom", "nego", "integracojom", "u", "sredini", "boravka", "uveren", "sam", "da", "\u0107emo", "biti", "mnogo", "vi\u0161e", "po\u0161tovani", "i", "cenjeni", "nego", "ako", "u", "svemu", "budemo", "iskazivali", "svoju", "servilnost", "prema", "drugima", "prepu\u0161taju\u0107i", "svoju", "budu\u0107nost", "njima", "da", "o", "nama", "odlu\u010duju", "eparhija", "srednjoevropska", "je", "koliko", "nam", "je", "poznato", "jedina", "eparhija", "spc", "koja", "ima", "jednu", "sistematski", "aktivnu", "dvojezi\u010dnu", "informativnu", "slu\u017ebu", "ovaj", "intervju", "vodimo", "upravo", "uo\u010di", "planiranog", "otvaranja", "novog", "internet", "portala", "ove", "slu\u017ebe", "koja", "su", "va\u0161a", "o\u010dekivanja", "i", "nade", "u", "vezi", "sa", "informativnim", "radom", "spc", "episkop", "konstantin", "informativna", "slu\u017eba", "eparhije", "je", "veoma", "va\u017ena", "da", "bi", "se", "razbile", "predrasude", "ne", "samo", "o", "nama", "kao", "narodu", "nego", "i", "kao", "pripadnicima", "pravoslavne", "crkve", "posledice", "sankcija", "nametnute", "srpskom", "narodu", "od", "strane", "mo\u0107nika", "ovoga", "sveta", "siroma\u0161tvo", "nedovoljna", "prosve\u0107enost", "optere\u0107enje", "zabludama", "pro\u0161losti", "kao", "i", "samodovoljnost", "me\u0111u", "mnogima", "stvaraju", "apatiju", "i", "nezainteresovanost", "\u0161to", "nije", "dobar", "znak", "za", "budu\u0107nost", "jednog", "naroda", "srpski", "narod", "je", "u", "pro\u0161losti", "imao", "mnogo", "primera", "kako", "treba", "postupati", "u", "datim", "okolnostima", "o\u010duvao", "se", "pet", "vekova", "u", "ropstvu", "pod", "turcima", "a", "sa\u010duvao", "je", "svoj", "identitet", "ne", "samo", "u", "mo\u0107noj", "nego", "i", "u", "besprekorno", "organizovanoj", "austrougarskoj", "monarhiji", "koja", "se", "po", "mnogo", "\u010demu", "mo\u017ee", "smatrati", "prete\u010dom", "evropske", "unije", "u", "tome", "kontekstu", "o\u010dekujem", "da", "\u0107e", "informativna", "slu\u017eba", "biti", "od", "velike", "koristi", "i", "pomo\u0107i", "posebno", "mladim", "nara\u0161tajima", "na", "sticanju", "me\u0111usobnog", "poverenja", "i", "iznala\u017eenja", "najboljeg", "re\u0161enja", "kako", "bismo", "kao", "narod", "opstali", "i", "svoj", "identitet", "kao", "pravoslavni", "srbi", "o\u010duvali", "intervju", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "episkopom", "srednjoevropskim", "gospodinom", "konstantinom", "vodio", "je", "odgovorni", "urednik", "informativne", "slu\u017ebe", "tihomir", "popovi\u0107", "potpredsednik", "eparhijskog", "saveta", "i", "eparhijskog", "upravnog", "odbora", "eparhije", "srednjoevropske", "\u010detrdeset", "novih", "parohija", "za", "18", "godina", "kratka", "biografija", "episkopa", "konstantina", "episkop", "srednjoevropski", "konstantin", "u", "svetu", "krsta", "\u0111oki\u0107", "rodio", "se", "u", "gornjem", "crnjelovu", "u", "semberiji", "26", "septembra", "1946", "godine", "srpsku", "pravoslavnu", "bogosloviju", "sv", "arsenija", "sremca", "u", "sremskim", "karlovcima", "zavr\u0161io", "je", "u", "prvoj", "posleratnoj", "generaciji", "1967", "godine", "zamona\u0161io", "se", "28", "marta", "1970", "godine", "a", "bogoslovski", "fakultet", "zavr\u0161io", "je", "1974", "godine", "u", "beogradu", "radio", "je", "kao", "slu\u017ebenik", "i", "sekretar", "eparhije", "zvorni\u010dko-tuzlanske", "od", "1", "marta", "1970", "do", "30", "avgusta", "1979", "a", "jednu", "godinu", "proveo", "je", "u", "americi", "na", "u\u010denju", "jezika", "i", "daljem", "nau\u010dnom", "usavr\u0161avanju", "od", "1978", "do", "1982", "bio", "je", "predava\u010d", "u", "bogosloviji", "sv", "tri", "jerarha", "u", "manastiru", "krka", "od", "1982", "do", "izbora", "za", "episkopa", "srednjoevropskog", "1991", "godine", "bio", "je", "profesor", "i", "glavni", "vaspita\u010d", "u", "bogosloviji", "sv", "arsenija", "sremca", "u", "sremskim", "karlovcima", "posve\u0107uju\u0107i", "posebnu", "pa\u017enju", "unutra\u0161njoj", "misiji", "odnosno", "boljem", "organizovanju", "crkvenog", "\u017eivota", "episkop", "preko", "eparhijskih", "organa", "osniva", "veliki", "broj", "novih", "crkvenih", "op\u0161tina", "i", "parohija", "postavlja", "nove", "mlade", "sve\u0161tenike", "kako", "bi", "svaki", "veruju\u0107i", "\u010dovek", "u", "svojoj", "blizini", "imao", "mogu\u0107nost", "da", "pose\u0107uje", "redovno", "sveta", "bogoslu\u017eenja", "tako", "je", "u", "poslednjih", "osamnaest", "godina", "osnovano", "oko", "40", "novih", "crkvenih", "op\u0161tina", "u", "gradovima", "nema\u010dke", "austrije", "\u0161vajcarske", "i", "lihten\u0161tajna", "a", "mnogi", "stariji", "crkveni", "centri", "dobili", "su", "nove", "parohije", "tako", "da", "sada", "u", "mnogim", "velikim", "gradovima", "na", "teritoriji", "eparhije", "srednjoevropske", "delaju", "dva", "ili", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "graditeljstvo", "i", "obezbe\u0111ivanje", "trajnih", "re\u0161enja", "bogoslu\u017ebenog", "prostora", "dobija", "veliki", "zamah", "u", "poslednjih", "18", "godina", "uporno\u0161\u0107u", "i", "stalnim", "ukazivanjem", "na", "neophodnost", "kupovine", "crkvenih", "centara", "njegovo", "preosve\u0161enstvo", "episkop", "g", "konstantin", "probudio", "je", "kod", "blago\u010destivog", "naroda", "\u017eelju", "da", "se", "i", "na", "ovim", "prostorima", "poka\u017ee", "kao", "narod", "svetoga", "save", "koji", "za", "sobom", "uvek", "ostavlja", "bogomolje", "kao", "tragove", "svoga", "postojanja", "u", "toku", "rata", "u", "na\u0161oj", "otaxbini", "veliku", "brigu", "oko", "skupljanja", "i", "slanja", "pomo\u0107i", "preuzela", "je", "i", "eparhija", "srednjoevropska", "jedna", "od", "najve\u0107ih", "akcija", "koja", "se", "jo\u0161", "uvek", "sprovodi", "jeste", "briga", "o", "deci", "ratnoj", "siro\u010dadi", "u", "svrhu", "organizovanijeg", "rada", "na", "ovom", "polju", "osnovana", "je", "i", "eparhijska", "\u010dovekoljubna", "komisija", "\u00abdijakonija\u00bb", "koja", "je", "pomogla", "da", "se", "posledice", "razaranja", "i", "stradanja", "u", "otaxbini", "lak\u0161e", "podnesu", "narodne", "kuhinje", "u", "kragujevcu", "kur\u0161umliji", "beogradu", "kao", "i", "velika", "pomo\u0107", "izbeglicama", "bile", "su", "samo", "jedan", "deo", "aktivnosti", "koja", "je", "ova", "komisija", "zajedno", "sa", "nema\u010dkim", "i", "drugim", "partnerima", "ostvarila", "u", "to", "doba", "brinu\u0107i", "se", "o", "svemu", "ovome", "episkop", "nije", "zapostavljao", "ni", "brigu", "o", "sve\u0161teni\u010dkom", "podmlatku", "tako", "je", "na", "novoosnovani", "pravoslavni", "bogoslovski", "fakultet", "u", "minhenu", "poslao", "veliki", "broj", "kandidata", "a", "mnogi", "studiraju", "i", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "u", "beogradu", "i", "u", "fo\u010di", "istovremeno", "veliki", "trud", "i", "brigu", "posvetio", "je", "nastavi", "pravoslavne", "veronauke", "koja", "se", "u", "pojedinim", "delovima", "eparhije", "\u2013", "u", "austriji", "i", "nekim", "nema\u010dkim", "saveznim", "dr\u017eavama", "\u2013", "predaje", "i", "u", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "neposredno", "posle", "svoga", "dolaska", "u", "eparhiju", "episkop", "g", "konstantin", "obnavlja", "izla\u017eenje", "eparhijskog", "lista", "\u00abcrkva\u00bb", "koji", "izlazi", "\u010detiri", "puta", "godi\u0161nje", "u", "tira\u017eu", "od", "12.000", "primeraka", "a", "koji", "slu\u017ei", "za", "misijske", "potrebe", "eparhije", "i", "izdava\u010dka", "delatnost", "eparhije", "cveta", "u", "poslednjih", "18", "godina", "za", "vreme", "episkopa", "konstantina", "osnovan", "je", "fond", "za", "misiju", "eparhije", "srednjoevropske", "iz", "koga", "se", "materijalno", "poma\u017eu", "novoosnovane", "crkvene", "op\u0161tine", "gradnja", "novih", "hramova", "i", "izdava\u010dka", "delatnost", "tako\u0111e", "je", "ustanovljen", "i", "\u00abfond", "omladine\u00bb", "iz", "koga", "se", "materijalno", "poma\u017eu", "aktivnosti", "mladih", "na", "eparhijskom", "nivou", "i", "obezbe\u0111uju", "stipendije", "za", "studente", "i", "bogoslove", "eparhija", "osim", "toga", "ima", "i", "veoma", "aktivnu", "komisiju", "\u201ecrkva", "i", "dru\u0161tvo\u201c", "koja", "poma\u017ee", "rad", "crkve", "u", "komunikaciji", "sa", "inoslavnima", "kao", "i", "sa", "dr\u017eavnim", "i", "svetovnim", "institucijama", "i", "ostvaruje", "jedinstven", "me\u0111ucrkveni", "i", "dru\u0161tveni", "dijalog", "kona\u010dno", "za", "vreme", "preosve\u0107enog", "vladike", "konstantina", "osnovana", "je", "i", "eparhijska", "informativna", "slu\u017eba", "koja", "redovno", "informi\u0161e", "srpsku", "javnost", "o", "doga\u0111anjima", "unutar", "eparhije", "a", "medijima", "i", "zainteresovanim", "\u010ditaocima", "na", "nema\u010dkom", "govornom", "podru\u010dju", "\u0161alje", "vesti", "vezane", "ne", "samo", "za", "eparhiju", "ve\u0107", "i", "za", "celu", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "tako", "mediji", "nema\u010dkog", "govornog", "podru\u010dja", "imaju", "priliku", "da", "se", "o", "\u017eivotu", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "informi\u0161u", "sa", "samog", "izvora", "informativna", "slu\u017eba", "srpske", "pravoslavne", "eparhije", "srenjoevropske", "serbische", "orthodoxe", "di\u00f6zese", "f\u00fcr", "mitteleuropa", "obere", "dorfstra\u00dfe", "12", "d-31137", "hildesheim-himmelsth\u00fcr", "sokaktuell@aol.com", "www.sokaktuell.diozese.eu"]}