{"naslov": "SRPSKA KULTURNA BA\u0160TINA NA KiM POKU\u0160AVA DA SE SE PREIMENUJE, DA IZGUBI IDENTITET, SVOJE IME", "sadrzaj": ["kaze", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "vladika", "ra\u0161ko", "prizrenski", "artemije", "o", "stradanju", "srba", "i", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "od", "17", "marta", "pro\u0161le", "godine", "\u201cmedunarodna", "je", "zajednica", "je", "pocela", "da", "govori", "o", "stradanju", "srba", "i", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "od", "17", "marta", "pro\u0161le", "godine", "kao", "da", "je", "pre", "toga", "sve", "bilo", "u", "redu", "i", "nije", "bilo", "problema", "zaista", "ono", "\u0161to", "se", "desilo", "na", "kosovu", "17", "i", "18", "marta", "jeste", "ne\u0161to", "\u0161to", "u", "istorij", "na\u0161ega", "naroda", "nije", "zapamceno", "za", "tako", "kratko", "vreme", "toliko", "zla", "je", "ucinjeno", "na", "jednom", "malom", "prostoru", "kao", "sto", "je", "kim", "a", "za", "ta", "dva", "dana", "to", "je", "bila", "koncentracija", "zla", "i", "nasilja", "ali", "to", "nije", "bio", "pocetak", "nasilja", "i", "stradanja", "nego", "kulminacija", "jer", "to", "stradanje", "traje", "od", "juna", "1999", "godine", "iako", "je", "u", "ta", "dva", "dana", "zlo", "dostiglo", "svoj", "vrhunac", "jer", "je", "za", "tako", "kratko", "vreme", "proterano", "4", "hiljade", "srba", "iz", "svojih", "domova", "povredjeno", "preko", "900", "lica", "spaljeno", "preko", "930", "srpskih", "kuca", "za", "dva", "dana", "uni\u0161teno", "je", "35", "crkava", "i", "manastira", "to", "je", "stra\u0161an", "bilans", "ali", "ako", "se", "pogleda", "prethodni", "period", "onda", "se", "dolazi", "do", "zakljucka", "da", "je", "mnogo", "vi\u0161e", "zla", "ucinjeno", "do", "17", "marta", "ali", "je", "rasporedjeno", "na", "5", "godina", "pa", "se", "nije", "ni", "obracala", "velika", "paznja", "nije", "do\u0161lo", "do", "javne", "osude", "od", "medjunarodne", "zajenice", "a", "pre", "17", "marta", "to", "je", "vec", "poznato", "svima", "proterano", "je", "sa", "kim", "250", "hiljada", "srba", "ubijeno", "je", "preko", "1300", "srba", "kidnapovano", "jo\u0161", "toliko", "spaljeno", "i", "uni\u0161teno", "preko", "70", "hiljada", "srpskih", "kuca", "i", "uni\u0161teno", "115", "crkava", "i", "manastira", "a", "kada", "se", "tome", "doda", "i", "ru\u0161enje", "od", "17", "marta", "onda", "imamo", "oko", "150", "crkava", "i", "manastira", "kaze", "vladika", "ra\u0161ko", "prizrenski", "artemije", "obecanja", "ostala", "samo", "na", "recima", "tek", "od", "17", "marta", "medunarodna", "zajednica", "je", "obratila", "paznju", "zigosala", "to", "nasilje", "osudila", "i", "pozurila", "da", "\u0161to", "vi\u0161e", "obeca", "srbima", "nisu", "\u0161tedeli", "obecanja", "govorili", "su", "da", "ce", "u", "toku", "iste", "godine", "do", "kraja", "2004", "biti", "obnovljeno", "sve", "\u0161to", "je", "u", "martovskom", "pogromu", "uni\u0161teno", "i", "spaljeno", "obecanja", "data", "i", "na", "obecanjima", "se", "i", "ostalo", "bar", "\u0161to", "se", "tice", "na\u0161ih", "svetinja", "i", "kulturne", "ba\u0161tine", "\u0161to", "se", "tice", "kuca", "koje", "su", "spaljene", "17", "marta", "ne\u0161to", "su", "radili", "na", "popravci", "saniranju", "restauraciji", "hvale", "se", "mnogo", "tim", "uspehom", "i", "u", "svetu", "i", "na", "kim", "da", "je", "obnoljvneno", "preko", "90", "poru\u0161enih", "kuca", "medjutim", "ni", "jedna", "od", "tih", "kuca", "nije", "dovr\u0161ena", "nije", "u", "potpunosti", "obnovljena", "jer", "se", "ni", "u", "jednu", "od", "tih", "kuca", "nisu", "vratili", "njihovi", "domacini", "zitelji", "da", "mogu", "normalno", "da", "zive", "onda", "cemu", "sluzi", "obnova", "sluzi", "propagandi", "da", "su", "dostignuti", "standardi", "na", "kim", "da", "su", "albanci", "kooperativni", "jer", "su", "ono", "\u0161to", "je", "rulja", "uni\u0161tila", "obnovljeno", "je", "govori", "se", "vlada", "je", "dobra", "zasluzuju", "poverenje", "i", "treba", "im", "dati", "ono", "\u0161to", "traze", "a", "to", "je", "nezavisnot", "rekao", "je", "vladika", "artemije", "na", "kosovu", "je", "srpska", "kulturna", "ba\u0161tina", "a", "ne", "kosovska", "jer", "ne", "postoji", "kosvski", "narod", "\u0161to", "se", "tice", "ckrve", "i", "manasitra", "tu", "je", "ostalo", "samo", "na", "obecanjima", "bilo", "je", "poku\u0161aja", "da", "se", "ne\u0161to", "radi", "bilo", "je", "razgovora", "ali", "do", "rada", "na", "terenu", "nije", "do\u0161lo", "jer", "nismo", "mogli", "da", "prihvatimo", "one", "uslove", "i", "principe", "koje", "je", "medjunarodna", "zajednica", "postavljala", "preko", "saveta", "evrope", "unmik", "a", "to", "je", "da", "obnovu", "na\u0161ih", "srpskih", "svetinja", "vode", "privremene", "institucije", "kosova", "dakle", "albanci", "oni", "koji", "su", "ih", "uni\u0161tavali", "sistematski", "vec", "6", "godina", "mi", "to", "ne", "mozemo", "da", "prihvatimo", "kulturna", "ba\u0161tina", "na", "kosovu", "poku\u0161ava", "da", "se", "od", "pojedinih", "faktora", "preimenuje", "da", "izgubi", "svoj", "identitet", "svoje", "ime", "to", "je", "srpska", "kulturna", "ba\u0161tina", "na", "kim", "ona", "je", "postradala", "ona", "je", "u", "pitanju", "a", "poku\u0161avaju", "da", "je", "zovu", "kosovskom", "kulturnom", "ba\u0161tinom", "vizantijskom", "ili", "cak", "evropskim", "kulturnim", "nasledem", "samo", "da", "ne", "bude", "srpsko", "medjutim", "mi", "znamo", "da", "se", "kultura", "i", "kulutrno", "nasledje", "ne", "vezuju", "za", "teritoriju", "prostor", "geografski", "vec", "za", "narod", "koji", "je", "tu", "kulturu", "stvarao", "zato", "ne", "moze", "postojati", "kosovska", "kulturna", "ba\u0161tina", "jer", "ne", "postoji", "kosovski", "narod", "na", "kosovu", "postoji", "kulturna", "ba\u0161tina", "srpskog", "naroda", "albanskog", "naroda", "turskog", "ili", "islamska", "kulturna", "ba\u0161tina", "dakle", "to", "je", "poku\u0161aj", "da", "se", "preimenuje", "da", "se", "na", "neki", "nacin", "oduzme", "ta", "kulturna", "ba\u0161tina", "srpskog", "naroda", "da", "se", "izdvoji", "iz", "citavog", "opusa", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "koja", "obuhvata", "svu", "ba\u0161tinu", "gde", "srbi", "zive", "i", "gde", "su", "je", "stvarali", "mi", "nismo", "mogli", "da", "pristanemo", "na", "takve", "uslove", "a", "oni", "nas", "optuzuju", "da", "nismo", "kooperativni", "da", "sprecavamo", "obnovu", "manastira", "i", "crkava", "mozete", "zamisliti", "vladiku", "koji", "ne", "zeli", "obnovu", "svoje", "poru\u0161ene", "crkve", "takav", "vladika", "bio", "bi", "lud", "medutim", "ja", "ne", "pristajem", "po", "svaku", "cenu", "dakle", "i", "po", "cenu", "da", "ne", "bude", "to", "srpska", "kulturna", "ba\u0161tina", "ne", "to", "ne", "moze", "ili", "ce", "ostati", "ono", "\u0161to", "je", "bila", "vekovima", "ili", "ce", "ostati", "u", "ru\u0161evinama", "dok", "dodje", "vreme", "kad", "cemo", "moci", "mi", "cije", "je", "da", "je", "obnavljamo", "kao", "\u0161to", "smo", "u", "zadnjih", "nekoliko", "godina", "obnovili", "nekoliko", "manastira", "poru\u0161enih", "pre", "300", "400", "i", "500", "godina", "a", "bili", "su", "u", "re\u0161evinama", "pretvarani", "u", "dzamije", "pa", "su", "to", "ponovo", "srpski", "pravoslavni", "manstiri", "banjska", "djurjdevi", "stupovi", "konculj", "sv", "arhangeli", "tako", "znaci", "mi", "smo", "za", "saradnju", "sa", "uneskom", "unmik", "savetom", "evrope", "ali", "na", "zdravim", "principima", "u", "novembru", "smo", "bili", "u", "strazburu", "u", "savetu", "evrope", "na", "razgovorima", "u", "zelji", "da", "postavimo", "nove", "principe", "na", "kojima", "je", "saradnja", "moguca", "i", "treba", "da", "postoji", "medjutim", "nije", "bilo", "sluha", "vi\u0161e", "je", "bilo", "ucena", "mi", "imamo", "pare", "a", "vi", "da", "prihvatite", "ono", "\u0161to", "nudimo", "odbili", "smo", "i", "dalje", "smo", "otvoreni", "da", "saradujemo", "da", "saraduju", "oni", "sa", "nama", "srpska", "crkva", "je", "vlasnik", "tih", "crkava", "i", "manastira", "i", "ona", "mora", "zadrzati", "pravo", "da", "vodi", "brigu", "o", "svojoj", "kulturnoj", "ba\u0161tini", "da", "odreduje", "prioritete", "koji", "ce", "se", "objekti", "raditi", "kako", "ce", "se", "raditi", "kojim", "metodama", "ko", "ce", "raditi", "na", "tim", "objektima", "na", "tim", "principima", "mi", "smo", "spremni", "da", "prihvatimo", "svaciju", "saradnju", "na\u0161i", "principi", "ne", "ugroazavaju", "ni", "ljudska", "ni", "nacionalna", "ni", "verska", "prava", "srpskog", "naroda", "cinjenica", "je", "da", "na", "obnovi", "na\u0161e", "kulturne", "ba\u0161tine", "u", "proteklom", "vremenu", "nije", "ucinjeno", "ni\u0161ta", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "je", "uz", "pomoc", "minarstva", "vera", "republike", "srbije", "i", "koordinacionog", "centra", "uspela", "da", "u", "protekloj", "godini", "ne\u0161to", "uradi", "u", "dva", "manastira", "koji", "su", "postradali", "u", "martovskom", "pogromu", "manastiru", "devicu", "i", "manastiru", "svetih", "arhangela", "videci", "da", "od", "obnove", "pomocu", "saveta", "evrope", "nece", "biti", "ni\u0161ta", "a", "da", "monasi", "i", "monahinje", "zive", "u", "kontejnerima", "morali", "smo", "da", "se", "potrudimo", "da", "stvorimo", "pristojne", "uslove", "za", "zimu", "koja", "je", "bila", "toliko", "surova", "i", "jo\u0161", "traje", "uspeli", "smo", "da", "u", "kratkom", "roku", "od", "3", "meseca", "podignemo", "solidan", "konak", "u", "manastiru", "svetih", "arhangela", "i", "obnovili", "konak", "u", "devicu", "staru", "narodnu", "trpezariju", "sa", "jednim", "spratom", "za", "kelije", "monahinja", "uradjeno", "je", "i", "u", "zoci\u0161tu", "poru\u0161enom", "jo\u0161", "1999", "i", "tamo", "smo", "posle", "3", "godine", "pregovora", "sa", "kfor", "i", "unmik", "uspeli", "da", "osposobimo", "nekoliko", "prostorija", "za", "sme\u0161taj", "monaha", "ali", "tamo", "predstoji", "dogovor", "za", "dalje", "korake", "u", "obnovi", "manastira", "u", "obnovi", "pre", "svega", "crkve", "jer", "bez", "crkve", "to", "nije", "manastir", "a", "obnova", "mora", "da", "podrazumeva", "vracanje", "u", "stanje", "i", "funkcionalnost", "koju", "je", "imao", "pre", "samog", "postradanja", "nije", "dovoljno", "da", "se", "neki", "manastir", "malo", "zakrpi", "pokrije", "vec", "da", "sluzi", "svojoj", "nameni", "da", "se", "u", "njemu", "sluzi", "bogu", "da", "se", "sluze", "sve", "sluzbe", "to", "je", "na\u0161a", "mera", "koja", "podrazumeva", "obnovu", "na\u0161ih", "svetinja", "govori", "vladika", "ra\u0161ko", "prizrenski", "artemije", "kada", "su", "srbi", "oti\u0161li", "na", "zadu\u0161nice", "ove", "godine", "videli", "su", "da", "su", "u", "proteklih", "godinu", "dana", "poru\u0161eni", "mnogi", "grobovi", "oskrnavljeni", "nasilje", "se", "nastavlja", "nisam", "ni", "ja", "znao", "video", "sam", "upravo", "u", "\u0161tampi", "da", "su", "na", "groblju", "u", "kosovskoj", "mitrovici", "neki", "albanci", "podigli", "kuce", "na", "samom", "srpskom", "groblju", "uni\u0161tili", "su", "40", "metara", "ograde", "i", "podigli", "kuce", "na", "groblju", "u", "svetu", "takvog", "vandalizma", "nema", "ja", "nemam", "slobodu", "kretanja", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ne", "znam", "\u0161ta", "se", "sve", "radi", "i", "uni\u0161tava", "ne", "mogu", "da", "obilazim", "sva", "mesta", "u", "kojima", "su", "na\u0161i", "srbi", "ne", "mogu", "da", "obilazim", "na\u0161e", "crkve", "i", "manastire", "ali", "znam", "da", "su", "17", "marta", "mnoga", "groblja", "uni\u0161tena", "recimo", "u", "uro\u0161evcu", "su", "totalno", "uni\u0161tili", "groblje", "kao", "poko\u0161ena", "livada", "je", "da", "ni", "jedan", "spomenik", "nije", "ostao", "uspravan", "zatim", "u", "pri\u0161tini", "mitrovici", "uni\u0161tavaju", "dakle", "ne", "samo", "crkve", "vec", "sve", "tragove", "srpskog", "naroda", "a", "pre", "svega", "na\u0161e", "svetinje", "i", "na\u0161a", "groblja", "jer", "i", "oni", "znaju", "da", "ne", "postoji", "drzava", "bez", "kulturne", "ba\u0161tine", "bez", "kulture", "drzava", "mora", "imati", "teritoriju", "narod", "mora", "imati", "kulturu", "religiju", "a", "na", "kosovu", "skoro", "sve", "svedoci", "o", "srpskom", "narodu", "95", "posto", "kulturne", "ba\u0161tine", "na", "kim", "je", "srpskog", "porekla", "i", "u", "vlasni\u0161tvu", "spc", "kultura", "se", "ne", "rada", "iz", "zemlje", "ne", "rada", "kao", "trava", "nju", "stvara", "narod", "koji", "zivi", "na", "tom", "prostoru", "medjunarodna", "zajednica", "evropa", "amerika", "se", "bore", "u", "svetu", "protiv", "terorzima", "a", "na", "kosovu", "ga", "podrzavaju", "i", "saraduju", "sa", "teroristima", "dakle", "zele", "da", "izuzmu", "vlasnika", "i", "tvorca", "nase", "ba\u0161tine", "i", "da", "se", "srbi", "vi\u0161e", "ne", "pominju", "za\u0161to", "o", "ba\u0161tini", "se", "sve", "vi\u0161e", "govori", "jer", "ce", "medju", "prvim", "standardima", "koje", "treba", "ispuniti", "biti", "upravo", "u", "domenu", "ba\u0161tine", "a", "tu", "ni\u0161ta", "nije", "uradeno", "i", "zato", "je", "toliki", "pritisak", "od", "strane", "meduanrodnih", "organizacija", "da", "se", "bilo", "\u0161ta", "ucini", "da", "bi", "jednostavno", "barem", "ne\u0161to", "u", "tom", "domenu", "mogli", "da", "kazu", "da", "je", "ucinjeno", "rekao", "je", "vladika", "artemije", "nominovali", "su", "jo\u0161", "tri", "manstira", "za", "svetsku", "kulturnu", "ba\u0161tinu", "pored", "decana", "koji", "su", "vec", "uvr\u0161teni", "nominovana", "su", "jo\u0161", "tri", "manastira", "za", "kulturnu", "svetsku", "ba\u0161tinu", "pecka", "patrijr\u0161ija", "gracanica", "i", "crkva", "bogorodica", "ljevi\u0161ka", "u", "prizrenu", "a", "\u0161ta", "je", "sa", "ostalim", "manastirima", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "je", "registrovano", "1300", "spomenika", "crkva", "i", "manastira", "od", "kojih", "je", "600", "pod", "za\u0161titom", "a", "oni", "sve", "svode", "na", "4", "manastira", "3", "manastira", "i", "crkva", "u", "prizrenu", "a", "za", "uzvrat", "traze", "maltene", "gubitak", "kosova", "jer", "se", "se", "ono", "tretira", "kao", "posebna", "drzava", "govori", "se", "o", "drzavnoj", "vlasti", "koja", "ce", "da", "brine", "o", "nasledu", "od", "beograda", "se", "trazi", "da", "gleda", "i", "da", "cuti", "ova", "na\u0161a", "borba", "koja", "traje", "vec", "pola", "godine", "na", "odbrani", "srspke", "kulturne", "ba\u0161tine", "ne\u0161to", "je", "najvaznije", "\u0161to", "mozemo", "da", "ucinimo", "za", "na\u0161", "narod", "na", "kim", "i", "za", "samo", "kim", "jer", "spc", "i", "kulturna", "ba\u0161tina", "jesu", "jedine", "institucije", "oslonca", "srbije", "na", "kosovu", "danas", "ako", "izgubimo", "kulturnu", "ba\u0161tinu", "gubimo", "i", "kosovo", "da", "li", "je", "na\u0161", "narod", "na", "kim", "izgubio", "nadu", "da", "ce", "se", "re\u0161iti", "njihovi", "problemi", "nije", "narod", "izgubio", "nadu", "da", "je", "izgubio", "nadu", "ne", "bi", "ziveo", "dole", "bez", "nade", "se", "ne", "moze", "ziveti", "a", "da", "te\u0161ko", "zive", "te\u0161ko", "6", "godina", "bez", "slobode", "li\u0161eni", "ljudskih", "prava", "prava", "na", "zivot", "slobodu", "kretanja", "mogucnost", "rada", "obrazovanja", "deca", "po", "podrumima", "i", "privatnim", "kucama", "pohadaju", "casove", "zdravstvena", "za\u0161tita", "je", "neadekvatna", "sve", "bolnice", "su", "u", "rukama", "albanaca", "osim", "one", "u", "kosovskoj", "mitrovci", "to", "je", "zivot", "u", "getou", "logoru", "zatvoru", "govore", "kako", "je", "svakim", "danom", "situacija", "sve", "bolja", "a", "evo", "i", "nakon", "6", "godina", "od", "dolaska", "medjunarodnih", "snaga", "kada", "na\u0161i", "ljudi", "dodju", "da", "obidu", "grobove", "bivaju", "kamenovani", "grobovi", "su", "im", "satrveni", "stra\u0161no", "srbija", "i", "scg", "morale", "bi", "vi\u0161e", "da", "rade", "i", "diplomatija", "i", "minstarstva", "pogotovo", "\u0161to", "se", "tice", "socijale", "socijalnog", "stanja", "na", "kim", "", "od", "cega", "zive", "na\u0161i", "ljudi", "pitate", "me", "pa", "i", "mi", "se", "cudimo", "od", "cega", "zive", "od", "humanitarne", "pomoci", "najvi\u0161e", "dodu", "kod", "nas", "u", "gracanicu", "u", "crkvu", "traze", "pomoc", "i", "mi", "\u0161to", "dobijamo", "od", "na\u0161ih", "ljudi", "iz", "sveta", "ili", "humanitarnu", "pomoc", "ili", "od", "sestrinskih", "crkava", "mi", "dajemo", "za", "lekove", "sahranu", "za", "decu", "pomazemo", "koliko", "mozemo", "ali", "to", "nije", "adekvatna", "pomoc", "nije", "moguca", "za", "sve", "i", "nije", "dovoljna", "e", "tu", "bi", "drzava", "morala", "da", "nade", "re\u0161enje", "dakle", "trazimo", "mi", "i", "povratak", "prognanih", "to", "predvida", "i", "rezolucija", "1244", "ali", "pre", "svega", "treba", "zadrzati", "ono", "naroda", "\u0161to", "je", "ostalo", "njima", "omoguciti", "zivot", "dole", "rekao", "je", "vladika", "ra\u0161ko", "prizrenski", "ljiljana", "sindjelic", "nikolic", "7", "mart", "2005", "godine"]}