{"naslov": "EPISKOP KONSTANTIN GENERALNI SEKRETAR EPISKOPSKE KONFERENCIJE \u0160VAJCARSKE ", "sadrzaj": ["nj.p", "episkop", "konstantin", "\u00abepiskopske", "konferencije", "pokazuju", "jedinstvo", "pravoslavlja\u00bb", "episkop", "konstantin", "generalni", "sekretar", "episkopske", "konferencije", "\u0161vajcarske", "povodom", "osnivanja", "pravoslavnih", "episkopskih", "konferencija", "u", "\u0161vajcarskoj", "i", "nema\u010dkoj", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "srednjoevropski", "g", "konstantin", "dao", "je", "ekskluzivni", "intervju", "na\u0161oj", "informativnoj", "slu\u017ebi", "u", "intervjuu", "sa", "odgovornim", "urednikom", "eparhijske", "informativne", "slu\u017ebe", "tihomirom", "popovi\u0107em", "preosve\u0107eni", "vladika", "koji", "od", "ove", "godine", "obavlja", "i", "du\u017enost", "generalnog", "sekretara", "episkopske", "konferencije", "\u0161vajcarske", "obja\u0161njava", "kako", "eklisiolo\u0161ku", "pozadinu", "tako", "i", "prakti\u010dnu", "ulogu", "i", "na\u010din", "funkcionisanja", "ovih", "konferencija", "koje", "obuhvataju", "sve", "kanonske", "episkope", "pravoslavnih", "pomesnih", "crkava", "u", "nema\u010dkoj", "i", "\u0161vajcarskoj", "odluka", "o", "osnivanju", "episkopskih", "konferencija", "u", "pravoslavnoj", "dijaspori", "potekla", "je", "sa", "\u010detvrte", "predsaborske", "svepravoslavne", "konferencije", "odr\u017eane", "pro\u0161le", "godine", "u", "centru", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "u", "\u0161vajcarskom", "mestu", "\u0161ambezi", "episkopska", "konferencija", "nema\u010dke", "osnovana", "je", "u", "27", "februara", "u", "nirnbergu", "a", "njen", "pandan", "u", "\u0161vajcarskoj", "4", "marta", "u", "\u0161amberziju", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "po\u010detkom", "ove", "godine", "u", "\u0161vajcarskoj", "i", "nema\u010dkoj", "osnovane", "su", "u", "skladu", "sa", "odlukama", "konferencije", "u", "\u0161ambeziju", "pravoslavne", "episkopske", "konferencije", "mo\u017eete", "li", "da", "nam", "ne\u0161to", "ka\u017eete", "o", "pozadini", "i", "ciljevima", "ovih", "odluka", "episkop", "konstantin", "sve", "pomesne", "autokefalne", "pravoslavne", "crkve", "du\u017ene", "su", "da", "propovedaju", "veru", "u", "hrista", "i", "da", "ispunjavaju", "dug", "pastirske", "brige", "o", "svojim", "vernicima", "u", "zemljama", "koje", "se", "nalaze", "van", "granica", "drugih", "autokefalnih", "crkava", "radi", "toga", "pravoslavne", "pomesne", "crkve", "\u010duvaju", "ustaljeni", "poredak", "upravljanja", "svojim", "parohijama", "i", "eparhijama", "u", "rasejanju", "dijaspori", "i", "nastavljaju", "da", "upu\u0107uju", "episkope", "i", "klirike", "na", "misionarsku", "i", "pastirsku", "slu\u017ebu", "u", "cilju", "pobolj\u0161anja", "saradnje", "pravoslavnih", "pomesnih", "crkava", "i", "pastirske", "misionarske", "obrazovne", "i", "dru\u0161tvene", "delatnosti", "u", "dijaspori", "korisno", "je", "odr\u017eavanje", "regionalnih", "episkopskih", "konferencija", "koje", "imaju", "savetodavni", "karakter", "kako", "\u0107e", "ubudu\u0107e", "izgledati", "saradnja", "sa", "ostalim", "pomesnim", "pravoslavnim", "crkvama", "u", "nema\u010dkoj", "i", "\u0161vajcarskoj", "\u0161ta", "\u0107e", "se", "promeniti", "a", "\u0161ta", "ne", "episkop", "konstantin", "pitanja", "koja", "su", "od", "op\u0161teg", "interesa", "kao", "\u0161to", "su", "organizovanje", "predavanja", "pravoslavne", "veronauke", "u", "redovnim", "\u0161kolama", "zemlje", "boravka", "pitanje", "masovnog", "informisanja", "kontakti", "sa", "drugim", "crkvama", "i", "konfesijama", "odnosi", "sa", "dru\u0161tvenim", "i", "dr\u017eavnim", "strukturama", "mogu", "da", "se", "prenesu", "na", "episkopsku", "konferenciju", "s", "tim", "\u0161to", "svaki", "episkop", "odgovara", "svojoj", "pomesnoj", "crkvi", "za", "pastirski", "rad", "za", "razvoj", "odnosa", "sa", "dr\u017eavnim", "organima", "sa", "gra\u0111anskim", "dru\u0161tvom", "sa", "religioznim", "organizacijama", "kao", "i", "sa", "medijima", "u", "vezi", "sa", "pitanjima", "koja", "se", "ti\u010du", "\u017eivota", "njegove", "pastve", "i", "zastupanja", "stavova", "njegove", "sopstvene", "crkve", "koje", "su", "perspektive", "za", "\u017eivot", "pravoslavnih", "u", "\u0161vajcarskoj", "i", "nema\u010dkoj", "nakon", "osnivanja", "episkopskih", "konferencija", "episkop", "konstantin", "cilj", "episkopskih", "konferencija", "je", "pokazivanje", "jedinstva", "pravoslavne", "crkve", "u", "dijaspori", "razvijanje", "zajedni\u0161tva", "me\u0111u", "crkvama", "u", "svim", "oblastima", "pastirskog", "slu\u017eenja", "posebno", "po", "pitanjima", "duhovnog", "staranja", "za", "bolesnike", "zatvorenike", "i", "podr\u017eavanje", "liturgijskog", "blagodatnog", "\u017eivota", "u", "celini", "u", "nadle\u017enosti", "episkopskih", "konferencija", "je", "i", "izu\u010davanje", "i", "odre\u0111ivanje", "kanonskog", "statusa", "crkvenih", "op\u0161tina", "koje", "nemaju", "jasan", "odnos", "prema", "pravoslavnim", "pomesnim", "crkvama", "primera", "radi", "kanonski", "status", "crkvene", "op\u0161tine", "svete", "trojice", "u", "cirihu", "i", "sli\u010dno", "hijerarhiju", "u", "okviru", "episkopskih", "konferencija", "po", "odlukama", "iz", "\u0161ambezija", "odre\u0111uje", "poredak", "diptiha", "iako", "neke", "od", "pomesnih", "crkava", "koje", "su", "na", "vrhu", "ovog", "istorijskog", "hijerarhijskog", "poretka", "pravoslavlja", "nisu", "po", "broju", "vernika", "toliko", "prisutne", "na", "teritoriji", "pomenutih", "zemalja", "kao", "neke", "druge", "da", "li", "mislite", "da", "bi", "ovo", "mogao", "da", "bude", "problem", "za", "saradnju", "episkop", "konstantin", "sve", "odluke", "episkopskih", "konferencija", "donosese", "se", "konsenzusom", "episkopske", "konferencije", "nemaju", "administrativna", "i", "kanonska", "ovla\u0161\u0107enja", "i", "ne", "ograni\u010davaju", "prava", "eparhijskih", "arhijereja", "u", "dijaspori", "kada", "i", "kako", "bi", "trebalo", "da", "se", "re\u0161i", "pitanje", "saradnje", "pravoslavnih", "na", "nivou", "episkopata", "u", "skladu", "sa", "odlukama", "iz", "\u0161ambezija", "u", "austriji", "episkop", "konstantin", "o\u010dekujemo", "da", "\u0107e", "to", "da", "bude", "uskoro", "u", "toku", "pro\u0161le", "i", "pretpro\u0161le", "godine", "bilo", "je", "nekoliko", "sastanaka", "po", "pitanjima", "koja", "su", "nam", "zajedni\u010dka", "pitanje", "veronauke", "u", "redovnim", "\u0161kolama", "pitanje", "pastirske", "brige", "za", "bolesnike", "i", "zatvorenike", "i", "sli\u010dno", "na", "koji", "na\u010din", "i", "na", "kom", "nivou", "je", "spc", "zastupljena", "u", "novim", "strukturama", "episkopskih", "konferencija", "na", "teritoriji", "eparhije", "srednjoevropske", "episkop", "konstantin", "u", "pravoslavnoj", "episkopskoj", "konferenciji", "u", "nema\u010dkoj", "srpskoj", "crkvi", "je", "pripalo", "mesto", "blagajnika", "ovu", "du\u017enost", "\u0107e", "vr\u0161iti", "sve\u0161tenik", "i", "diplomirani", "teolog", "radomir", "kolund\u017ei\u0107", "paroh", "u", "berlinu", "u", "\u0161vajcarskoj", "srpskoj", "crkvi", "je", "pripalo", "mesto", "generalnog", "sekretara", "pravoslavne", "episkopske", "konferencije", "ovu", "du\u017enost", "\u0107e", "vr\u0161iti", "nadle\u017eni", "eparhijski", "arhijerej", "uz", "pomo\u0107", "protojereja", "diplomiranog", "teologa", "ljubomira", "kotar\u010di\u0107a", "paroha", "u", "st", "galenu", "intervju", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "episkopom", "srednjoevropskim", "gospodinom", "konstantinom", "vodio", "je", "odgovorni", "urednik", "informativne", "slu\u017ebe", "tihomir", "popovi\u0107", "potpredsednik", "eparhijskog", "saveta", "i", "eparhijskog", "upravnog", "odbora", "eparhije", "srednjoevropske", "\u010detrdeset", "novih", "parohija", "za", "18", "godina", "kratka", "biografija", "episkopa", "konstantina", "episkop", "srednjoevropski", "konstantin", "u", "svetu", "krsta", "\u0111oki\u0107", "rodio", "se", "u", "gornjem", "crnjelovu", "u", "semberiji", "26", "septembra", "1946", "godine", "srpsku", "pravoslavnu", "bogosloviju", "sv", "arsenija", "sremca", "u", "sremskim", "karlovcima", "zavr\u0161io", "je", "u", "prvoj", "posleratnoj", "generaciji", "1967", "godine", "zamona\u0161io", "se", "28", "marta", "1970", "godine", "a", "bogoslovski", "fakultet", "zavr\u0161io", "je", "1974", "godine", "u", "beogradu", "radio", "je", "kao", "slu\u017ebenik", "i", "sekretar", "eparhije", "zvorni\u010dko-tuzlanske", "od", "1", "marta", "1970", "do", "30", "avgusta", "1979", "a", "jednu", "godinu", "proveo", "je", "u", "americi", "na", "u\u010denju", "jezika", "i", "daljem", "nau\u010dnom", "usavr\u0161avanju", "od", "1978", "do", "1982", "bio", "je", "predava\u010d", "u", "bogosloviji", "sv", "tri", "jerarha", "u", "manastiru", "krka", "od", "1982", "do", "izbora", "za", "episkopa", "srednjoevropskog", "1991", "godine", "bio", "je", "profesor", "i", "glavni", "vaspita\u010d", "u", "bogosloviji", "sv", "arsenija", "sremca", "u", "sremskim", "karlovcima", "posve\u0107uju\u0107i", "posebnu", "pa\u017enju", "unutra\u0161njoj", "misiji", "odnosno", "boljem", "organizovanju", "crkvenog", "\u017eivota", "episkop", "preko", "eparhijskih", "organa", "osniva", "veliki", "broj", "novih", "crkvenih", "op\u0161tina", "i", "parohija", "postavlja", "nove", "mlade", "sve\u0161tenike", "kako", "bi", "svaki", "veruju\u0107i", "\u010dovek", "u", "svojoj", "blizini", "imao", "mogu\u0107nost", "da", "pose\u0107uje", "redovno", "sveta", "bogoslu\u017eenja", "tako", "je", "u", "poslednjih", "osamnaest", "godina", "osnovano", "oko", "40", "novih", "crkvenih", "op\u0161tina", "u", "gradovima", "nema\u010dke", "austrije", "\u0161vajcarske", "i", "lihten\u0161tajna", "a", "mnogi", "stariji", "crkveni", "centri", "dobili", "su", "nove", "parohije", "tako", "da", "sada", "u", "mnogim", "velikim", "gradovima", "na", "teritoriji", "eparhije", "srednjoevropske", "delaju", "dva", "ili", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "graditeljstvo", "i", "obezbe\u0111ivanje", "trajnih", "re\u0161enja", "bogoslu\u017ebenog", "prostora", "dobija", "veliki", "zamah", "u", "poslednjih", "18", "godina", "uporno\u0161\u0107u", "i", "stalnim", "ukazivanjem", "na", "neophodnost", "kupovine", "crkvenih", "centara", "njegovo", "preosve\u0161enstvo", "episkop", "g", "konstantin", "probudio", "je", "kod", "blago\u010destivog", "naroda", "\u017eelju", "da", "se", "i", "na", "ovim", "prostorima", "poka\u017ee", "kao", "narod", "svetoga", "save", "koji", "za", "sobom", "uvek", "ostavlja", "bogomolje", "kao", "tragove", "svoga", "postojanja", "u", "toku", "rata", "u", "na\u0161oj", "otad\u017ebini", "veliku", "brigu", "oko", "skupljanja", "i", "slanja", "pomo\u0107i", "preuzela", "je", "i", "eparhija", "srednjoevropska", "jedna", "od", "najve\u0107ih", "akcija", "koja", "se", "jo\u0161", "uvek", "sprovodi", "jeste", "briga", "o", "deci", "ratnoj", "siro\u010dadi", "u", "svrhu", "organizovanijeg", "rada", "na", "ovom", "polju", "osnovana", "je", "i", "eparhijska", "\u010dovekoljubna", "komisija", "\u00abdijakonija\u00bb", "koja", "je", "pomogla", "da", "se", "posledice", "razaranja", "i", "stradanja", "u", "otad\u017ebini", "lak\u0161e", "podnesu", "narodne", "kuhinje", "u", "kragujevcu", "kur\u0161umliji", "beogradu", "kao", "i", "velika", "pomo\u0107", "izbeglicama", "bile", "su", "samo", "jedan", "deo", "aktivnosti", "koja", "je", "ova", "komisija", "zajedno", "sa", "nema\u010dkim", "i", "drugim", "partnerima", "ostvarila", "u", "to", "doba", "brinu\u0107i", "se", "o", "svemu", "ovome", "episkop", "nije", "zapostavljao", "ni", "brigu", "o", "sve\u0161teni\u010dkom", "podmlatku", "tako", "je", "na", "novoosnovani", "pravoslavni", "bogoslovski", "fakultet", "u", "minhenu", "poslao", "veliki", "broj", "kandidata", "a", "mnogi", "studiraju", "i", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "u", "beogradu", "i", "u", "fo\u010di", "istovremeno", "veliki", "trud", "i", "brigu", "posvetio", "je", "nastavi", "pravoslavne", "veronauke", "koja", "se", "u", "pojedinim", "delovima", "eparhije", "\u2013", "u", "austriji", "i", "nekim", "nema\u010dkim", "saveznim", "dr\u017eavama", "\u2013", "predaje", "i", "u", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "neposredno", "posle", "svoga", "dolaska", "u", "eparhiju", "episkop", "g", "konstantin", "obnavlja", "izla\u017eenje", "eparhijskog", "lista", "\u00abcrkva\u00bb", "koji", "izlazi", "\u010detiri", "puta", "godi\u0161nje", "u", "tira\u017eu", "od", "12.000", "primeraka", "a", "koji", "slu\u017ei", "za", "misijske", "potrebe", "eparhije", "i", "izdava\u010dka", "delatnost", "eparhije", "cveta", "u", "poslednjih", "18", "godina", "za", "vreme", "episkopa", "konstantina", "osnovan", "je", "fond", "za", "misiju", "eparhije", "srednjoevropske", "iz", "koga", "se", "materijalno", "poma\u017eu", "novoosnovane", "crkvene", "op\u0161tine", "gradnja", "novih", "hramova", "i", "izdava\u010dka", "delatnost", "tako\u0111e", "je", "ustanovljen", "i", "\u00abfond", "omladine\u00bb", "iz", "koga", "se", "materijalno", "poma\u017eu", "aktivnosti", "mladih", "na", "eparhijskom", "nivou", "i", "obezbe\u0111uju", "stipendije", "za", "studente", "i", "bogoslove", "eparhija", "osim", "toga", "ima", "i", "veoma", "aktivnu", "komisiju", "\u201ecrkva", "i", "dru\u0161tvo\u201c", "koja", "poma\u017ee", "rad", "crkve", "u", "komunikaciji", "sa", "inoslavnima", "kao", "i", "sa", "dr\u017eavnim", "i", "svetovnim", "institucijama", "i", "ostvaruje", "jedinstven", "me\u0111ucrkveni", "i", "dru\u0161tveni", "dijalog", "kona\u010dno", "za", "vreme", "preosve\u0107enog", "vladike", "konstantina", "osnovana", "je", "i", "eparhijska", "informativna", "slu\u017eba", "koja", "redovno", "informi\u0161e", "srpsku", "javnost", "o", "doga\u0111anjima", "unutar", "eparhije", "a", "medijima", "i", "zainteresovanim", "\u010ditaocima", "na", "nema\u010dkom", "govornom", "podru\u010dju", "\u0161alje", "vesti", "vezane", "ne", "samo", "za", "eparhiju", "ve\u0107", "i", "za", "celu", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "tako", "mediji", "nema\u010dkog", "govornog", "podru\u010dja", "imaju", "priliku", "da", "se", "o", "\u017eivotu", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "informi\u0161u", "sa", "samog", "izvora", "od", "2010", "godine", "episkop", "konstantin", "je", "generalni", "sekretar", "pravoslavne", "episkopske", "konferencije", "\u0161vajcarske", "10", "mart", "2010", "informativna", "slu\u017eba", "srpske", "pravoslavne", "eparhije", "srenjoevropske", "serbische", "orthodoxe", "di\u00f6zese", "f\u00fcr", "mitteleuropa", "obere", "dorfstra\u00dfe", "12", "d-31137", "hildesheim-himmelsth\u00fcr", "sokaktuell@aol.com", "www.sokaktuell.diozese.eu"]}