{"naslov": "SA MLADIMA SE NE MO\u017dE LA\u017dNO I TUTORSKI - ARHIMANDRIT GAVRILO(VU\u010cKOVI\u0106)", "sadrzaj": ["otac", "gavrilo", "pored", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "foto", "darko", "radanovi\u0107", "intervju", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "lepavina", "uspe\u0161no", "misionari", "preko", "\u201eskajpa\u201d", "i", "\u201efejsbuka\u201d", "na", "kojem", "ima", "vi\u0161e", "od", "4.000", "prijatelja", "manastir", "lepavina", "koji", "se", "nalazi", "u", "hrvatskoj", "\u2013", "u", "blizini", "koprivnice", "oko", "50", "kilometara", "severoisto\u010dno", "od", "zagreba", "poznat", "je", "me\u0111u", "pravoslavnim", "vernicima", "po", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "iz", "16", "veka", "ali", "i", "misionarskom", "radu", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "ovaj", "ugledni", "duhovnik", "po\u0161tovan", "i", "van", "spc", "godinama", "ve\u0107", "uspe\u0161no", "koristi", "internet", "u", "\u0161irenju", "jevan\u0111eljske", "\u201eblage", "vesti\u201c", "zato", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "se", "me\u0111u", "1.000", "pravoslavnih", "vebsajtova", "lepavinski", "po", "broju", "posetilaca", "nalazi", "na", "visokom", "16", "mestu", "\u0161ira", "javnost", "je", "za", "igumana", "gavrila", "1944", "nekada\u0161njeg", "sabrata", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "i", "hilandar", "saznala", "kada", "ga", "je", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "odredio", "da", "\u201eapostolskim", "\u017erebom\u201c", "izme\u0111u", "trojice", "vladika", "sa", "najve\u0107im", "brojem", "glasova", "izabere", "45", "patrijarh", "srpskog", "mona\u0161ki", "skroman", "nastojatelj", "lepavine", "ne", "voli", "mnogo", "da", "govori", "kako", "se", "ose\u0107ao", "kada", "mu", "je", "ukazana", "tako", "velika", "\u010dast", "ali", "otkriva", "da", "ga", "je", "odluka", "sinoda", "zatekla", "u", "banji", "mlje\u010danici", "gde", "je", "bio", "na", "rehabilitaciji", "\u201enisam", "to", "o\u010dekivao", "naravno", "da", "sam", "se", "ose\u0107ao", "veoma", "po\u010da\u0161\u0107enim", "i", "da", "sam", "bio", "radostan", "zahvalan", "sam", "bogu", "i", "presvetoj", "bogorodici", "\u0161to", "su", "me", "udostojili", "da", "budem", "u\u010desnik", "u", "izboru", "patrijarha", "kao", "i", "\u010dlanovima", "sinoda", "\u0161to", "su", "mi", "ukazali", "takvo", "poverenje", "pre", "odlaska", "u", "patrijar\u0161iju", "na", "taj", "sveti", "\u010din", "bez", "razmi\u0161ljanja", "sam", "odlu\u010dio", "da", "prvo", "odem", "u", "lepavinu", "kako", "bih", "se", "poklonio", "presvetoj", "bogorodici", "lepavinskoj", "i", "video", "se", "sa", "svojim", "bratstvom\u201d", "pri\u010da", "otac", "gavrilo", "\u0161ta", "privla\u010di", "tako", "mnogo", "poklonika", "u", "va\u0161u", "svetinju", "u", "toku", "26", "godina", "koliko", "sam", "ovde", "do", "sada", "sam", "bezbroj", "puta", "\u010duo", "od", "vernika", "ali", "i", "od", "onih", "koji", "to", "nisu", "kako", "su", "u", "manastiru", "lepavini", "\u201eosetili", "ne\u0161to\u201c", "to", "\u201ene\u0161to\u201c", "jeste", "blagodat", "bo\u017eja", "ona", "obitava", "na", "svakom", "mestu", "koje", "je", "posve\u0107eno", "bogu", "i", "osve\u0107eno", "bogoslu\u017eenjem", "u", "na\u0161em", "manastiru", "nalazi", "se", "i", "velika", "svetinja", "\u010dudotvorna", "ikona", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "preko", "koje", "nam", "majka", "bo\u017eja", "daruje", "svoj", "blagoslov", "po", "manastirskom", "predanju", "blagovoljenje", "presvete", "bogorodice", "prema", "ovom", "mestu", "projavilo", "se", "jo\u0161", "od", "samog", "osnivanja", "manastira", "u", "16", "veku", "kada", "je", "prvom", "lepavinskom", "kalu\u0111eru", "\u010dudesni", "znak", "pokazao", "gde", "treba", "da", "podigne", "crkvu", "od", "tada", "pa", "sve", "do", "danas", "ovde", "se", "\u017eivo", "ose\u0107a", "to", "nebesko", "pokroviteljstvo", "carice", "nebeske", "va\u017eno", "je", "samo", "da", "u", "manastiru", "ima", "neko", "da", "slu\u017ei", "svetinji", "kada", "sam", "sa", "svete", "gore", "do\u0161ao", "ovde", "1984", "godine", "manastir", "je", "bio", "dosta", "zapu\u0161ten", "zalaganjem", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jovana", "krenula", "je", "obnova", "konaka", "ja", "sam", "redovno", "slu\u017eio", "liturgije", "\u010ditao", "molitve", "malobrojnim", "vernicima", "koji", "bi", "do\u0161li", "u", "po\u010detku", "sam", "bio", "sam", "ali", "se", "vremenom", "skupilo", "bratstvo", "obnovio", "se", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "i", "narod", "je", "sve", "vi\u0161e", "dolazio", "sabrali", "ste", "mnoga", "svedo\u010danstva", "vernika", "koji", "su", "dobili", "pomo\u0107", "utehu", "ili", "isceljenje", "od", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "mnogima", "je", "neshvatljivo", "kako", "se", "ta", "\u010duda", "de\u0161avaju", "bog", "je", "onaj", "koji", "\u010dini", "\u010dudesa", "\u010dudo", "bo\u017eje", "i", "jeste", "neshvatljivo", "ne", "mo\u017ee", "se", "objasniti", "racionalno", "niti", "je", "dostupno", "istra\u017eivanju", "nekoj", "\u201eobjektivnoj", "analizi\u201d", "ne", "mo\u017ee", "se", "ono", "\u0161to", "je", "natprirodno", "shvatiti", "razumom", "ali", "kada", "se", "otvori", "na\u0161e", "duhovno", "oko", "i", "kad", "verom", "prevladamo", "o\u010diglednost", "prirodnog", "poretka", "onda", "sve", "oko", "sebe", "shvatamo", "kao", "\u010dudo", "sami", "lekari", "nemaju", "pravo", "obja\u0161njenje", "kako", "to", "da", "neizle\u010divi", "bolesnici", "mogu", "potpuno", "da", "ozdrave", "po", "svom", "iskustvu", "znam", "da", "je", "za", "\u010dudesno", "isceljenje", "neophodna", "vera", "i", "sam", "gospod", "je", "budio", "veru", "u", "ljudima", "pre", "nego", "\u0161to", "bi", "iscelio", "bolesnika", "ako", "mo\u017ee\u0161", "verovati", "sve", "je", "mogu\u0107e", "onome", "koji", "veruje", "rekao", "je", "ocu", "besomu\u010dnog", "mladi\u0107a", "kod", "nas", "u", "lepavini", "su", "se", "doga\u0111ala", "isceljenja", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "i", "bez", "prisustva", "sve\u0161tenika", "samo", "po", "veri", "i", "li\u010dnoj", "molitvi", "bolesnika", "kakav", "je", "po", "vama", "\u201eduhovni", "profil\u201c", "dana\u0161njih", "vernika", "dana\u0161nji", "vernici", "ako", "se", "usporede", "sa", "vernicima", "iz", "vremena", "socijalizma", "vi\u0161e", "znaju", "o", "crkvi", "o", "veri", "o", "hri\u0161\u0107anskom", "u\u010denju", "ali", "su", "podlo\u017eniji", "svetovnim", "uticajima", "to", "je", "uvek", "bilo", "tako", "\u2013", "kad", "je", "crkva", "pod", "otvorenim", "pritiskom", "vera", "postaje", "\u010distija", "i", "\u010dvr\u0161\u0107a", "a", "kad", "po\u010dne", "gonjenje", "postaje", "ispovedni\u010dka", "sveti", "jovan", "zlatousti", "to", "slikovito", "obja\u0161njava", "bosiljak", "jako", "zamiri\u0161e", "tek", "kad", "se", "dobro", "protrlja", "danas", "su", "vernici", "slobodni", "u", "praktikovanju", "svoje", "vere", "ali", "je", "dru\u0161tvena", "atmosfera", "u", "kojoj", "\u017eive", "\u201ene\u010distija\u201d", "svako", "svojim", "o\u010dima", "mo\u017ee", "da", "vidi", "kako", "su", "se", "u", "dru\u0161tvu", "umno\u017eili", "gresi", "kako", "je", "sve", "vi\u0161e", "nasilja", "alkoholizma", "narkomanije", "bra\u010dnih", "rastava", "skandala", "kako", "se", "prihvata", "povr\u0161no", "shvatanje", "\u017eivota", "hedonizam", "potro\u0161a\u010dki", "mentalitet\u2026", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "\u017eive", "u", "nekom", "vakuumu", "i", "nisu", "izolovani", "od", "svega", "toga", "ono", "\u0161to", "\u201eduhovni", "profil\u201d", "dana\u0161njeg", "vernika", "mora", "da", "sadr\u017ei", "jeste", "unutra\u0161nji", "otpor", "svim", "la\u017enim", "vrednostima", "i", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "od", "svega", "borba", "sa", "sopstvenom", "sklono\u0161\u0107u", "ka", "gresima", "objavili", "ste", "nedavno", "i", "knjigu", "\u201eduhovni", "razgovori\u201c", "\u0161ta", "mo\u017eete", "da", "poru\u010dite", "pravoslavnom", "hri\u0161\u0107anima", "kako", "da", "spasavaju", "du\u0161e", "u", "21", "veku", "punom", "raznih", "izazova", "poruka", "spasenja", "je", "najjednostavnija", "mogu\u0107a", "i", "vredi", "za", "svako", "vreme", "od", "dolaska", "spasitelja", "pokajte", "se", "jer", "se", "pribli\u017ei", "carstvo", "nebesko\u201d", "ali", "pokajanje", "nije", "\u010din", "za", "jednokratnu", "upotrebu", "nego", "podvig", "za", "ceo", "\u017eivot", "svakodnevno", "probijanje", "vlastitom", "uskom", "stazom", "ka", "carstvu", "nebeskom", "budu\u0107i", "da", "mi", "\u017eivimo", "u", "informati\u010dkom", "dobu", "i", "da", "je", "pred", "dana\u0161njim", "hri\u0161\u0107anima", "jedan", "izazov", "nepoznat", "ranijim", "hri\u0161\u0107anskim", "pokolenjima", "a", "to", "je", "preoptere\u0107enje", "ljudskog", "uma", "najraznovrsnijim", "informacijama", "uglavnom", "neva\u017enim", "uvek", "ponovo", "treba", "ponavljati", "\u0161ta", "je", "najva\u017enije", "u", "\u017eivotu", "ustvari", "\u0161ta", "je", "jedino", "potrebno", "u", "tom", "moru", "vesti", "i", "podataka", "za", "hri\u0161\u0107ane", "je", "\u017eivot", "na", "zemlji", "samo", "priprema", "za", "budu\u0107i", "ve\u010dni", "\u017eivot", "i", "zato", "za", "njih", "pokajanjem", "i", "borbom", "protiv", "strasti", "sve", "po\u010dinje", "i", "sve", "se", "zavr\u0161ava", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "se", "moraju", "truditi", "da", "dobro", "upoznaju", "pravoslavlje", "po", "u\u010denju", "svetih", "otaca", "da", "bi", "jasno", "znali", "\u0161ta", "je", "to", "\u0161to", "ih", "\u010dini", "pravoslavnima", "tako", "\u0107e", "mo\u0107i", "da", "sa\u010duvaju", "svoj", "pravoslavni", "identitet", "sa", "vernicima", "kontaktirate", "i", "preko", "\u201eskajpa\u201d", "koje", "su", "prednosti", "takvog", "vida", "misionarenja", "za", "pravoslavnu", "crkvu", "jednostavno", "kad", "su", "mi", "objasnili", "\u0161ta", "je", "\u201eskajp\u201d", "odlu\u010dio", "sam", "da", "poku\u0161am", "odziv", "je", "bio", "velik", "s", "vremenom", "se", "skupilo", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "registrovanih", "za", "duhovnika", "su", "prednosti", "komunikacije", "putem", "\u201eskajpa\u201d", "o\u010digledne", "u", "svakom", "trenutku", "mo\u017ee", "da", "se", "povede", "razgovor", "sa", "nekim", "kome", "je", "to", "potrebno", "poruka", "sti\u017ee", "trenutno", "do", "bilo", "kojeg", "mesta", "na", "svetu", "meni", "su", "se", "tako", "javljali", "iz", "australije", "indije", "sibira", "amerike", "mnogi", "su", "iznena\u0111eni", "da", "imate", "i", "svoj", "profil", "na", "\u201efejsbuku\u201c", "i", "na", "njemu", "vi\u0161e", "od", "4.000", "prijatelja", "da", "li", "je", "to", "nekakva", "\u201evirtuelna", "parohija\u201c", "to", "je", "pre", "neka", "vrsta", "\u201evirtuelne", "zajednice\u201d", "misionarsko", "delovanje", "u", "toj", "\u201ezajednici\u201d", "ima", "za", "cilj", "pored", "ostalih", "duhovnih", "pouka", "i", "pou\u010davanje", "o", "neophodnosti", "stvarnog", "crkvenog", "liturgi\u010dkog", "\u017eivota", "u", "parohiji", "ne", "znam", "za\u0161to", "su", "mnogi", "iznena\u0111eni", "meni", "je", "bilo", "sasvim", "lako", "da", "stavim", "svoj", "profil", "na", "\u201efejsbuk\u201d", "to", "je", "najra\u0161irenija", "dru\u0161tvena", "mre\u017ea", "na", "internetu", "samo", "u", "srbiji", "ima", "skoro", "milion", "i", "po", "korisnika", "a", "u", "svetu", "ih", "je", "oko", "200", "miliona", "za", "mlade", "je", "\u201efejsbuk\u201d", "postao", "redovno", "mesto", "dru\u017eenja", "to", "je", "kao", "neki", "paralelni", "svet", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "mislio", "sam", "da", "bi", "bilo", "dobro", "da", "kao", "duhovno", "lice", "u\u0111em", "u", "taj", "svet", "iako", "\u201efejsbuk\u201d", "mladi", "koriste", "uglavnom", "radi", "zabave", "\u017eeleo", "sam", "da", "budem", "tamo", "gde", "se", "mo\u017ee", "odgovoriti", "na", "neke", "njihove", "duhovne", "potrebe", "kad", "pogledate", "fotografije", "na", "njihovim", "profilima", "vidite", "kako", "se", "mladi", "ljudi", "obla\u010de", "kako", "se", "zabavljaju", "u", "kafi\u0107ima", "na", "ulici", "kako", "jedni", "s", "drugima", "razmenjuju", "muziku", "filmove\u2026", "ali", "iza", "te", "spolja\u0161nje", "slike", "ja", "s", "rado\u0161\u0107u", "otkrivam", "bogo\u010de\u017enjive", "du\u0161e", "koje", "\u017eele", "da", "\u010duju", "duhovnu", "re\u010d", "i", "koje", "je", "primaju", "koje", "nisu", "ravnodu\u0161ne", "prema", "istini", "a", "o", "istini", "se", "ne", "mo\u017ee", "pri\u010dati", "la\u017eno", "s", "visine", "tutorski", "mladi", "\u010dovek", "ne", "\u017eeli", "da", "mu", "se", "bilo", "\u0161ta", "name\u0107e", "ali", "je", "istovremeno", "otvoren", "za", "razliku", "od", "starijih", "da", "bez", "predrasuda", "o", "ne\u010demu", "slu\u0161a", "i", "da", "o", "tome", "razmisli", "treba", "samo", "na\u0107i", "jezik", "otkuda", "ideja", "da", "pokrenete", "internet", "\u201eradio", "blagovesti\u201c", "i", "gde", "se", "sve", "slu\u0161a", "va\u0161", "program", "preko", "kompjutera", "na", "blagovesti", "2006", "godine", "je", "bio", "po\u010detak", "emitovanja", "s", "blagoslovom", "mitropolita", "jovana", "\u201eda", "se", "na", "savremen", "na\u010din", "vr\u0161i", "jevan\u0111eljska", "blagovest\u201c", "u", "po\u010detku", "su", "u", "program", "i\u0161li", "snimci", "raznih", "predavanja", "i", "duhovne", "pesme", "a", "kad", "sam", "na", "internetu", "nai\u0161ao", "na", "gr\u010dki", "sajt", "pravoslavna", "misija", "koji", "je", "me\u0111u", "svega", "desetak", "linkova", "na", "pravoslavne", "radije", "uvrstio", "i", "lepavinski", "to", "me", "je", "podstaknulo", "da", "vi\u0161e", "revnujem", "ve\u0107", "je", "godinu", "dana", "kako", "se", "radio", "svakodnevno", "emituje", "od", "22", "do", "23", "\u010dasa", "a", "emisija", "uklju\u010duje", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "duhovnu", "muziku", "i", "\u010ditanje", "du\u0161ekorisnih", "tekstova", "\u010desto", "na", "kraju", "i", "uz", "neku", "moju", "pouku", "ili", "komentar", "posle", "svega", "slu\u0161aoci", "dobiju", "blagoslov", "pred", "odlazak", "na", "spavanje", "svako", "ve\u010de", "ima", "oko", "130\u2013140", "uklju\u010denih", "kompjutera", "ra\u010dunam", "da", "je", "to", "od", "300", "do", "400", "slu\u0161alaca", "uklju\u010duju", "se", "skoro", "sa", "svih", "kontinenata", "najvi\u0161e", "naravno", "iz", "zemalja", "na\u0161eg", "regiona", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "objavljeno", "03/04/2010", "izvor"]}