{"naslov": "Arhiepiskop Berlinski i Nema\u010dki Mark (RPCZ)", "sadrzaj": ["\u201cpiratsko", "izdanje", "na\u0161eg", "\u201czakona", "bo\u017eijeg\u201d", "u", "ukrajini", "je", "kriminalno", "delo\u201d", "\u010dovek", "je", "vi\u0161e", "sklon", "zlu", "a", "znatno", "manje", "\u010dinjenju", "dobra", "i", "zato", "se", "i", "de\u0161avaju", "incidenti", "kao", "u", "slu\u010daju", "sa", "piratskim", "izdanjem", "\u201czakona", "bo\u017eijeg\u201d", "na\u0161eg", "sve\u0161tenika", "protojereja", "serafima", "slobodskog", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "druk\u010dije", "nazvati", "nego", "kriminalnim", "treba", "re\u0107i", "da", "je", "ta", "knjiga", "\u0161tampana", "u", "mnogim", "zemljama", "ibez", "ikakve", "dozvole", "i", "na\u0161", "prvojerarh", "mitropolit", "isto\u010dno-ameri\u010dki", "injujor\u0161ki", "vladika", "lavr", "je", "uvek", "govorio", "\u201cslava", "bogu", "\u0161to", "pravoslavni", "ljudi", "u", "celom", "svetu", "koriste", "na", "dobro", "rad", "pokojnog", "oca", "serafima\u201d", "ali", "to", "\u0161to", "je", "izdato", "u", "ukrajini", "kada", "su", "u", "rad", "na\u0161eg", "sve\u0161tenika", "umetnute", "stavke", "kojima", "se", "huli", "na", "crkvu", "kao", "i", "fotografije", "\u010doveka", "koji", "je", "odlu\u010den", "od", "crkve", "", "predstavlja", "kriminalno", "delo", "", "vladika", "posetili", "ste", "kijev", "odesu", "da", "li", "ste", "uspeli", "da", "se", "upoznate", "sa", "njihovim", "duhovnim", "\u017eivotom", "", "u", "ukrajini", "sam", "prvi", "put", "imao", "sam", "mogu\u0107nost", "da", "se", "upoznam", "sa", "crkvenim", "\u017eivotom", "i", "u", "kijevu", "i", "u", "odesi", "za", "mene", "je", "to", "zna\u010dajan", "dogadjaj", "po\u0161to", "sam", "svojevremeno", "po\u010deo", "da", "izu\u010davam", "crkveno-slovenski", "jezik", "\u010ditaju\u0107i", "kijevo-pe\u010derski", "paterik", "i", "zato", "mi", "je", "sve", "to", "veoma", "blisko", "na", "\u017ealost", "ranije", "nisam", "imao", "vremena", "ni", "mogu\u0107nosti", "da", "posetim", "ovda\u0161nja", "sveta", "mesta", "i", "zato", "mi", "ova", "poseta", "donosi", "veliku", "radost", "imali", "smo", "radosnu", "mogu\u0107nost", "da", "vidimo", "kako", "se", "obnavljaju", "desetine", "manastira", "i", "crkava", "s", "velikom", "tugom", "se", "tokom", "decenija", "sledilo", "planskom", "razru\u0161enju", "svetinja", "u", "ateisti\u010dkoj", "dr\u017eavi", "tih", "godina", "smo", "se", "molili", "da", "gospod", "da", "slobodu", "ruskoj", "crkvi", "kako", "bi", "se", "pojavila", "mogu\u0107nost", "da", "i", "mi", "sami", "dodjemo", "ovde", "i", "molimo", "se", "sve", "se", "to", "u", "nekoj", "meri", "obistinilo", "i", "zato", "mo\u017eemo", "samo", "da", "se", "radujemo", "tome", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "", "ruska", "pravoslavna", "zagrani\u010dna", "crkva", "je", "osudila", "bogohulno", "piratsko", "izdanje", "svog", "zakona", "bo\u017eijeg", "u", "ukrajini", "koje", "je", "realizovao", "mihail", "denisenko", "filaret", "koji", "je", "odlu\u010den", "od", "crkve", "ali", "to", "ne", "da", "nije", "zaustavilo", "njegovo", "\u0161irenje", "ve\u0107", "se", "reklamira", "na", "velikim", "tablama", "zajedno", "sa", "anatemom", "kako", "to", "komentari\u0161ete", "", "\u010dovek", "je", "vi\u0161e", "sklon", "zlu", "a", "znatno", "manje", "\u010dinjenju", "dobra", "i", "zato", "se", "i", "de\u0161avaju", "incidenti", "kao", "u", "slu\u010daju", "sa", "piratskim", "izdanjem", "zakona", "bo\u017eijeg", "na\u0161eg", "sve\u0161tenika", "protojereja", "serafima", "slobodskog", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "druk\u010dije", "nazvati", "nego", "kriminalnim", "treba", "re\u0107i", "da", "je", "ta", "knjiga", "\u0161tampana", "u", "mnogim", "zemljama", "i", "bez", "ikakve", "dozvole", "i", "na\u0161", "prvojerarh", "mitropolit", "isto\u010dno-ameri\u010dki", "i", "njujor\u0161ki", "vladika", "lavr", "je", "uvek", "govorio", "slava", "bogu", "\u0161to", "pravoslavni", "ljudi", "u", "celom", "svetu", "koriste", "na", "dobro", "rad", "pokojnog", "oca", "serafima", "ali", "to", "\u0161to", "je", "izdato", "u", "ukrajini", "kada", "su", "u", "rad", "na\u0161eg", "sve\u0161tenika", "umetnute", "stavke", "kojima", "se", "huli", "na", "crkvu", "kao", "i", "fotografije", "\u010doveka", "koji", "je", "odlu\u010den", "od", "crkve", "", "predstavlja", "kriminalno", "delo", "zato", "smatram", "da", "se", "tome", "treba", "suprotstaviti", "na", "sve", "mogu\u0107e", "na\u010dine", "na", "\u017ealost", "na\u0161e", "mogu\u0107nosti", "da", "delujemo", "u", "ukrajini", "su", "ograni\u010dene", "s", "obzirom", "da", "se", "nalazimo", "u", "inostranstvu", "i", "ostaje", "da", "se", "nadamo", "da", "\u0107e", "se", "va\u0161a", "zemlja", "sama", "suprotstaviti", "intelektualnom", "piratstvu", "", "u", "ukrajini", "postoji", "nekoliko", "parohija", "koje", "se", "nalaze", "pod", "jurisdikcijom", "rpzc", "kako", "ocenjujete", "perspektivu", "razre\u0161enja", "svih", "nesuglasica", "koje", "su", "nastale", "u", "ruskoj", "crkvi", "u", "vreme", "ateisti\u010dke", "vladavine", "", "potreban", "je", "odlu\u010dan", "pristup", "tim", "pitanjima", "koja", "stoje", "pred", "nama", "smatram", "da", "mi", "u", "tom", "pravcu", "saradjujemo", "veoma", "plodonosno", "s", "ciljem", "da", "predlo\u017eimo", "na\u0161em", "sve\u0161tenstvu", "neke", "puteve", "razre\u0161enja", "postoje\u0107ih", "nesuglasica", "obe", "strane", "su", "prihvatile", "\u010ditav", "niz", "dokumenata", "u", "na\u0161em", "slu\u010daju", "oni", "zahtevaju", "prihvatanje", "od", "strane", "sabora", "koji", "se", "odr\u017eava", "slede\u0107e", "godine", "on", "ima", "veliki", "zna\u010daj", "po\u0161to", "je", "taj", "svezagrani\u010dni", "sabor", "formiran", "po", "obrazcu", "sveruskog", "sabora", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "sve\u0161tenika", "i", "mirjana", "posle", "toga", "\u0107e", "se", "arhijerejski", "sabor", "u", "prihvatanju", "re\u0161enja", "rukovoditi", "ukazima", "koji", "su", "razradjeni", "na", "tom", "op\u0161tecrkvenom", "skupu", "danas", "u", "svim", "zemljama", "odr\u017eavamo", "eparhijske", "skupove", "i", "pastirska", "savetovanja", "pose\u0107ujemo", "na\u0161e", "parohije", "kako", "bismo", "saznali", "mi\u0161ljenje", "vernika", "i", "krenuli", "sa", "razmatranjima", "znaju\u0107i", "\u0161ta", "\u017eeli", "na\u0161a", "pastva", "", "medju", "va\u0161im", "vernicima", "ima", "predstavnika", "raznih", "generacija", "emigranata", "a", "parohije", "su", "razbacane", "na", "nekoliko", "kontinenata", "kako", "uspevate", "da", "postignete", "medjusobno", "razumevanje", "", "to", "stvara", "odredjene", "probleme", "u", "parohijama", "u", "evropi", "posebno", "u", "nema\u010dkoj", "uvidjamo", "priliv", "novih", "ljudi", "iz", "biv\u0161e", "ruske", "imperije", "ali", "je", "taj", "priliv", "minimalan", "u", "australiji", "i", "ju\u017enoj", "americi", "treba", "da", "uzmemo", "u", "obzir", "tu", "\u010dinjenicu", "da", "predstavnici", "svakog", "talasa", "emigracije", "imaju", "razli\u010dit", "mentalitet", "i", "psihologiju", "kao", "i", "svoj", "pogled", "na", "razne", "stvari", "i", "zato", "treba", "delati", "bivaju\u0107i", "svesni", "da", "svaki", "nagli", "nepromi\u0161ljeni", "potezi", "mogu", "da", "raskinu", "na\u0161e", "jedinstvo", "bili", "smo", "svedoci", "mnogih", "raskola", "koji", "se", "tokom", "vremena", "samo", "produbljuju", "u", "isto", "vreme", "mnogi", "postaju", "svesni", "toga", "koliko", "smo", "jaki", "kada", "smo", "zajedno", "na", "putu", "ka", "jedinstvenoj", "ruskoj", "crkvi", "ne", "\u017eelimo", "da", "izgubimo", "to", "\u0161to", "je", "dosad", "postojalo", "i", "zato", "taj", "put", "treba", "pro\u0107i", "veoma", "pa\u017eljivo", "ne", "ostavljaju\u0107i", "iza", "sebe", "razbijeno", "korito", "", "u", "\u017eivotu", "pravoslavne", "ukrajine", "u", "pogledu", "socijalno-politi\u010dke", "nestabilnosti", "postoje", "slo\u017eeni", "medjusobni", "odnosi", "izmedju", "crkve", "i", "vlasti", "kao", "i", "u", "pravoslavnoj", "sredini", "kakvo", "je", "va\u0161e", "mi\u0161ljenje", "po", "tom", "pitanju", "", "nama", "koji", "\u017eivimo", "u", "inostranstvu", "je", "posebno", "tu\u017eno", "da", "gledamo", "svakojake", "podele", "za", "potomke", "emigranata", "je", "prosto", "nezamislivo", "da", "o", "tome", "razmi\u0161ljaju", "radujemo", "se", "da", "je", "crkva", "jedinstvena", "i", "bojimo", "se", "da", "izgubimo", "tu", "celinu", "koju", "smo", "nasledili", "od", "svojih", "predaka", "mnogi", "parohijani", "ne", "znaju", "kako", "da", "pravilno", "pristupe", "tom", "pitanju", "po\u0161to", "se", "prakti\u010dno", "svi", "ose\u0107aju", "vernim", "\u010dedima", "drevne", "ruske", "crkve", "iako", "sami", "delimi\u010dno", "nisu", "rusi", "po", "poreklu", "ukoliko", "se", "razru\u0161i", "jedinstvo", "u", "ukrajini", "onda", "se", "mnogo", "toga", "mo\u017ee", "rasklimati", "i", "u", "svetskom", "pravoslavlju", "", "imamo", "problem", "sa", "otvaranjem", "podvorja", "u", "ukrajini", "od", "strane", "konstantinopoljske", "patrijar\u0161ije", "\u2026", "", "mi", "kao", "zagrani\u010dna", "crkva", "smo", "imali", "svoje", "probleme", "sa", "istambulom", "u", "po\u010detku", "kada", "su", "ruski", "emigranti", "20-ih", "godina", "do\u0161li", "u", "konstantinopolj", "bilo", "ih", "je", "toliko", "mnogo", "da", "su", "potpuno", "prirodno", "oberu\u010dke", "prihvatani", "na\u0161", "budu\u0107i", "prvojerarh", "tada\u0161nji", "arhiepiskop", "anastasije", "gribanovski", "je", "bio", "\u010dlan", "sinoda", "konstantinopoljske", "crkve", "on", "je", "u\u010destvovao", "na", "svim", "sednicama", "i", "zastupao", "ogromnu", "masu", "ruskih", "izbeglica", "koje", "je", "turska", "prihvatila", "a", "potom", "su", "podelili", "emigraciju", "na", "dva", "dela", "kada", "je", "konstantinopolj", "uzeo", "pod", "svoj", "omofor", "neke", "parohije", "izbeglica", "naprimer", "u", "francuskoj", "na\u0161a", "crkva", "je", "uvek", "izbegavala", "takav", "put", "smatraju\u0107i", "da", "je", "to", "izdaja", "jedinstva", "crkve", "kome", "smo", "oduvek", "te\u017eili", "za", "svoja", "uverenja", "smo", "morali", "da", "pretrpimo", "gonjenja", "od", "strane", "mnogih", "zemalja", "jedine", "crkve", "koje", "su", "s", "nama", "odr\u017eavale", "\u017eivo", "op\u0161tenje", "su", "bile", "jerusalimska", "i", "srpska", "crkva", "dana\u0161nji", "vernici", "u", "francuskoj", "ose\u0107aju", "posledice", "raskola", "po\u0161to", "su", "se", "potpuno", "izgubili", "u", "svojim", "potragama", "oni", "ne", "znaju", "kuda", "dalje", "da", "idu", "postoji", "deo", "parohijana", "koji", "bi", "\u017eeleli", "da", "se", "oslone", "isklju\u010divo", "na", "francuski", "element", "a", "drugi", "sa", "nostalgijom", "posmatraju", "na", "rusku", "pro\u0161lost", "u", "nema\u010dkoj", "smo", "morali", "da", "se", "razvijamo", "na", "drugi", "na\u010din", "oslanjaju\u0107i", "se", "na", "iskustvo", "prethodnika", "mi", "smo", "na", "kraju", "prvi", "u", "bavarskoj", "dobili", "pravo", "da", "predajemo", "u", "\u0161kolama", "zakon", "bo\u017eiji", "a", "grci", "su", "pre", "20-30", "godina", "ispisali", "na\u0161e", "programe", "i", "potom", "po\u0161li", "utabanom", "stazom", "na", "\u017ealost", "podele", "ne", "donose", "korist", "na\u0161oj", "veri", "u", "svetskoj", "javnosti", "po\u0161to", "pravoslavlje", "za", "mnoge", "zapadne", "politi\u010dare", "predstavlja", "neku", "bandu", "sve\u0161tenika", "koji", "samo", "znaju", "da", "se", "svadjaju", "", "vladiko", "vi", "ste", "jedan", "od", "predstavnika", "koji", "ste", "u\u0161li", "u", "crkvu", "preko", "kulture", "\u2026", "", "ja", "poti\u010dem", "iz", "veruju\u0107e", "porodice", "moj", "deda", "je", "bio", "pastor", "ali", "je", "u", "mladala\u010dkim", "godinama", "izgubio", "veru", "da", "bi", "je", "potom", "prona\u0161ao", "u", "zrelom", "uzrastu", "na\u0161a", "porodica", "je", "emigrirala", "iz", "isto\u010dne", "nema\u010dke", "posle", "ugu\u0161enog", "antikomunisti\u010dkog", "ustanka", "u", "studentskim", "godinama", "sam", "po\u010deo", "sa", "se", "interesujem", "za", "ruski", "jezik", "radi", "borbe", "sa", "komunizmom", "ali", "desilo", "se", "tako", "da", "je", "moj", "profesor", "bio", "veliki", "specijalista", "iz", "oblasti", "drevne", "ruske", "istorije", "i", "literature", "i", "on", "mi", "je", "ulio", "ljubav", "prema", "crkveno-slovenskom", "jeziku", "kasnije", "sam", "postao", "predava\u010d", "na", "katedri", "slavistike", "prisajedinio", "sam", "se", "pravoslavlju", "bio", "sam", "\u010dak", "i", "na", "svetoj", "gori", "s", "ciljem", "da", "se", "zamona\u0161im", "ali", "je", "to", "spre\u010dila", "vladavina", "crnih", "pukovnika", "zamona\u0161en", "sam", "u", "zagrani\u010dnoj", "crkvi", "i", "od", "tada", "sam", "se", "potpuno", "predao", "slu\u017eenju", "crkvi", "i", "zato", "borave\u0107i", "danas", "u", "kijevu", "veoma", "se", "radujem", "da", "na", "svoje", "o\u010di", "vidim", "majku", "gradova", "odakle", "je", "prema", "re\u010dima", "nestora", "letopisca", "potekla", "ruska", "zemlja", "razgovarao", "vasilije", "anisimov", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}