{"naslov": "Evropa treba da bude hri\u0161\u0107anska ...", "sadrzaj": ["19", "novembra", "je", "u", "sve\u010danoj", "sali", "samarske", "duhovne", "seminarije", "odr\u017ean", "susret", "u\u010denika", "i", "predva\u010da", "seminarije", "sa", "episkopom", "be\u010dkim", "i", "austrijskim", "ilarionom", "alfejevim", "privremenim", "rukovodiocem", "budampe\u0161tanke", "i", "austijske", "eparhije", "predstavnikom", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "pri", "evropskim", "medjunarodnim", "organizacijama", "u", "brislu", "visoki", "gost", "je", "do\u0161ao", "u", "samaru", "na", "poziv", "arhiepiskopa", "samarskog", "i", "sizranskog", "sergeja", "koji", "je", "rukovodio", "susretom", "samarske", "pravoslavne", "javnosti", "sa", "vladikom", "ilarionom", "episkop", "ilarion", "je", "pro\u010ditao", "predavanje", "o", "religioznom", "\u017eivotu", "na", "zapadu", "i", "odgovarao", "na", "pitaja", "u\u010denika", "i", "predava\u010da", "problemi", "medjusobnih", "odnosa", "razli\u010ditih", "religija", "i", "konfesija", "nisu", "bili", "glavna", "tema", "njegovog", "nastupa", "kako", "se", "to", "moglo", "o\u010dekivati", "od", "episkopa", "koji", "rukovodi", "eparhijom", "koja", "je", "daleko", "od", "rusije", "uglavnom", "se", "govorilo", "o", "suprotnosti", "religioznog", "i", "sekularnog", "svetskog", "liberalnog", "pogleda", "na", "svet", "jer", "taj", "konflikt", "po", "svom", "dramatizmu", "danas", "ne", "zaostaje", "a", "mo\u017ee", "biti", "\u010dak", "i", "prevazilazi", "suprotnosti", "izmedju", "razli\u010ditih", "religija", "i", "konfesija", "potom", "je", "vladika", "ilarion", "posetio", "samarski", "univerzitet", "komunikacija", "pri", "kojem", "ve\u0107", "nekoliko", "godina", "postoji", "katedra", "za", "teologiju", "i", "studenti", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "se", "mole", "u", "univerzitetskom", "hramu", "posve\u0107enoj", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "\u201cutoli", "moju", "tugu\u201d", "rukovodilac", "katedre", "za", "teologiju", "protojerej", "dimitrije", "leskin", "je", "upoznao", "episkopa", "ilariona", "sa", "predava\u010dima", "sa", "katedre", "a", "potom", "je", "gost", "posetio", "hram", "pri", "nau\u010dnoj", "ustanovi", "posle", "toga", "je", "vladika", "ilarion", "odgovarao", "na", "pitanja", "novinara", "susretu", "je", "prisustvovao", "urednik", "pravoslavnih", "novina", "\u201cblagovest\u201d", "anton", "\u017eogoljev", "koji", "je", "postavio", "nekoliko", "pitanja", "episkopu", "ilarionu", "a", "takodje", "je", "zapisao", "i", "njegove", "odgovore", "na", "pitanja", "drugih", "novinara", "na", "osnovu", "tih", "zapisa", "kao", "i", "pro\u010ditanog", "predavanja", "skre\u0107emo", "\u010ditaocima", "pa\u017enju", "na", "izlaganje", "stavova", "episkopa", "ilariona", "", "danas", "se", "u", "evropi", "neprekidno", "smanjuje", "pose\u0107enost", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "", "ka\u017ee", "episkop", "ilarion", "\u2013", "ve\u0107ina", "konfesija", "u", "evropi", "danas", "prolazi", "kroz", "\u201ckrizu", "priziva\u201d", "u", "praksi", "to", "zna\u010di", "da", "u", "duhovnim", "seminarijama", "koje", "su", "predvidjene", "za", "obu\u010davanje", "nekoliko", "stotina", "studenata", "u\u010di", "svega", "deset-petanest", "ljudi", "a", "mnoge", "seminarije", "su", "potpuno", "zatvorene", "manastiri", "u", "kojima", "je", "po\u010detkom", "i", "sredinom", "pro\u0161log", "veka", "bilo", "stotine", "monaha", "sada", "imaju", "samo", "neznatan", "broj", "naprimer", "jedan", "manastir", "u", "belgiji", "ima", "vi\u0161e", "od", "sto", "mona\u0161kih", "kelija", "ali", "danas", "je", "u", "njemu", "samo", "osam", "monaha", "medju", "kojima", "nema", "ni", "jednoga", "belgijanca", "u", "njemu", "su", "uglavnom", "hrvati", "poljaci", "i", "latinoamerikanci", "na", "progresivnom", "zapadu", "se", "prema", "religiji", "odnose", "kao", "prema", "\u2026hobiju", "neko", "igra", "\u0161ah", "neko", "se", "kliza", "a", "neko", "pose\u0107uje", "katoli\u010dku", "crkvu", "sve", "to", "za", "njih", "je", "na", "jednom", "nivou", "pojedina\u010dnih", "interesa", "odredjenih", "ljudi", "ali", "\u010dim", "poku\u0161ate", "da", "se", "u", "svom", "javnom", "pona\u0161anju", "rukovodite", "religioznim", "zapovestima", "to", "se", "smatra", "kao", "naru\u0161avanje", "pravila", "pona\u0161anja", "to", "se", "posebno", "odnosi", "na", "politi\u010dare", "javne", "radnike", "u\u010ditelje", "profesore", "\u2026", "u", "nizu", "zemalja", "su", "na", "snazi", "zabrane", "na", "to", "da", "sve\u0161tenici", "koji", "predaju", "u", "svetskim", "nau\u010dnim", "ustanovama", "dolaze", "na", "posao", "u", "ode\u0107i", "duhovnog", "lica", "u", "su\u0161tini", "obnavlja", "se", "sovjetska", "ateisti\u010dka", "praksa", "a", "kada", "je", "za", "evropsku", "komisiju", "odredjen", "sada\u0161nji", "ministar", "kulture", "italije", "butiljone", "koji", "je", "praktikuju\u0107i", "katolik", "onda", "je", "nastao", "skandal", "butiljone", "je", "vodio", "razgovore", "zajedno", "sa", "drugim", "kandidatima", "za", "\u010dlanove", "evropske", "komisije", "pitali", "su", "ga", "za", "njegov", "odnos", "prema", "takozvanim", "jednopolnim", "brakovima", "i", "on", "je", "rekao", "da", "kao", "veruju\u0107i", "hri\u0161\u0107anin", "smatra", "tu", "vezu", "grehovnom", "ali", "da", "\u0107e", "se", "kao", "politi\u010dar", "rukovoditi", "onim", "normama", "koje", "postoje", "u", "evropskoj", "uniji", "ali", "\u010dak", "i", "jedno", "spominjanje", "toga", "da", "je", "on", "veruju\u0107i", "katolik", "je", "bilo", "dovoljno", "da", "njegova", "kandidatura", "bude", "odbijena", "ubedjenja", "takve", "vrste", "se", "u", "evropi", "moraju", "\u010duvati", "za", "sebe", "\u2026", "na", "zapadu", "postoji", "predubedjenje", "da", "su", "razne", "religije", "medjusobno", "obavezno", "u", "neprijateljskim", "odnosima", "i", "treba", "svaku", "od", "religija", "\u0161to", "je", "mogu\u0107e", "vi\u0161e", "oslabiti", "tada", "i", "nerpijateljstvo", "izmedju", "njih", "ne\u0107e", "biti", "tako", "izra\u017eeno", "a", "u", "stvari", "iskustvo", "rusije", "govori", "upravo", "suprotno", "mi", "smo", "jo\u0161", "u", "carsko", "vreme", "imali", "jedinstveno", "iskustvo", "mirnog", "postojanja", "naroda", "koji", "ispovedaju", "razli\u010dite", "religije", "hri\u0161\u0107ani", "mogu", "mirno", "da", "\u017eive", "sa", "muslimanima", "a", "muslimani", "sa", "\u2013", "hri\u0161\u0107anima", "izazov", "za", "sve", "religije", "predstavlja", "ne", "samo", "napad", "na", "njihov", "unutra\u0161nji", "\u017eivot", "ve\u0107", "i", "na", "njihovo", "pravo", "za", "propovedanje", "sopstvenih", "moralnih", "ideala", "i", "to", "ne", "samo", "u", "crkvi", "ve\u0107", "i", "van", "njenih", "zidina", "\u2026", "hristos", "je", "sazdao", "crkvu", "kao", "misionarsku", "zajednicu", "i", "misionarski", "priziv", "je", "uvek", "prisutan", "u", "crkvi", "ali", "ako", "se", "u", "prvim", "vekovima", "hri\u0161\u0107anstvo", "\u0161irilo", "uprkos", "otvorenom", "gonjenju", "od", "strane", "pagana", "onda", "se", "i", "danas", "\u0161iri", "bez", "obzira", "na", "tajno", "gonjenje", "od", "strane", "sekularnog", "sveta", "hri\u0161\u0107ani", "prihvataju", "smrt", "kao", "prelazak", "u", "novi", "bolji", "\u017eivot", "veruju\u0107i", "\u010dovek", "se", "sprema", "za", "smrt", "i", "ne", "boji", "je", "se", "savremeno", "sekularno", "\u010dove\u010danstvo", "pre\u0107utkuje", "smrt", "na", "sve", "mogu\u0107e", "na\u010dine", "o", "njoj", "se", "po", "mogu\u0107nosti", "trude", "da", "ne", "misle", "i", "da", "ne", "govore", "upokojenog", "\u010doveka", "odstranjuju", "iz", "se\u0107anja", "\u017eivih", "\u0161to", "je", "mogu\u0107e", "br\u017ee", "danas", "se", "starim", "i", "to", "ne", "samo", "njima", "ljudima", "na", "zapadu", "predla\u017ee", "tako", "stra\u0161na", "\u201cmedicinska", "usluga\u201d", "kao", "\u0161to", "je", "bezbolna", "smrt", "to", "lepo", "nazivaju,naprimer", "\u201cdostojanstvena", "smrt\u201d", "u", "mnogim", "evropskim", "zemljama", "postoje", "dru\u0161tva", "koja", "propovedaju", "tu", "\u201cuslugu\u201d", "na", "njihovim", "sajtovima", "se", "objavljuje", "spisak", "smrtnih", "\u201clekarskih\u201d", "sredstava", "kako", "bi", "ljudi", "mogli", "da", "uzmu", "neophodnu", "dozu", "a", "to", "je", "u", "su\u0161tini", "ozakonjeno", "samoubistvo", "eutanazija", "se", "jo\u0161", "nedavno", "na", "zapadu", "smatrala", "prestupom", "to", "je", "bilo", "povezano", "sa", "tim", "\u0161to", "se", "eutanazija", "praktikovala", "u", "hitlerovskoj", "nema\u010dkoj", "tamo", "su", "ljude", "\u201cmalovredne\u201d", "sa", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "fa\u0161isti\u010dkog", "re\u017eima", "prosto", "umrtvljavali", "to", "istorijsko", "se\u0107anje", "je", "dugo", "zadr\u017eavalo", "svet", "od", "legalizacije", "ubistva", "ali", "ono", "je", "posle", "dve-tri", "posleratne", "generacije", "oslabilo", "i", "evropske", "zemlje", "jedna", "za", "drugom", "legalizuju", "eutanaziju", "ovde", "opasnost", "nije", "samo", "u", "tome", "\u0161to", "\u0107e", "te\u0161ko", "bolesni", "ljudi", "biti", "ve\u0161ta\u010dki", "umrtvljeni", "ve\u0107", "\u0107e", "samobicama", "biti", "ukazana", "\u201cmedicinska", "pomo\u0107\u201d", "u", "ovom", "stra\u0161nom", "grehu", "u", "vezi", "sa", "starenjem", "evropskih", "naroda", "eutanazija", "mo\u017ee", "da", "se", "poka\u017ee", "masovno", "potrebna", "s", "ciljem", "izbavljenja", "od", "ljudi", "starijih", "pokoljenja", "ako", "u", "zemlji", "postoji", "normalan", "natalitet", "onda", "balans", "izmedju", "starih", "ljudi", "i", "omladine", "nije", "nikada", "takav", "da", "\u010dini", "ekonomski", "te\u0161kim", "\u017eivot", "omladine", "ali", "danas", "je", "u", "evropi", "sve", "manje", "omladine", "i", "zbog", "toga", "su", "pronadjena", "razli\u010dita", "sredstva", "za", "produ\u017eenje", "ljudskog", "\u017eivota", "uskoro", "\u0107e", "nastati", "situacija", "da", "\u0107e", "starih", "ljudi", "biti", "vi\u0161e", "nego", "mladih", "i", "to", "\u0107e", "postati", "ozbiljno", "ekonomsko", "optere\u0107enje", "za", "omladinu", "i", "tada", "\u0107e", "dru\u0161tvu", "predlo\u017eiti", "jednostavan", "izlaz", "\u2013", "\u201cdostojanstvenu", "smrt\u201d", "\u2026", "", "da", "li", "se", "posle", "izbora", "novog", "rimskog", "pape", "danas", "u", "evropi", "menja", "odnos", "katolika", "prema", "pravoslavnim", "", "novi", "rimski", "papa", "benedikt", "xvi", "daje", "dobre", "izjave", "svedo\u010de\u0107i", "o", "tome", "da", "je", "zainteresovan", "za", "razvoj", "dijaloga", "sa", "pravoslavnom", "crkvom", "ali", "zar", "i", "prethodni", "pada", "nije", "davao", "takve", "izjave", "problem", "nije", "u", "papinoj", "li\u010dnosti", "pokojnog", "arhiepiskopa", "vasilija", "krivo\u0161ejeva", "su", "u", "trenutku", "izbora", "pape", "jovana", "pavla", "i", "katolici", "upitali", "\u0161ta", "on", "misli", "o", "tome", "i", "on", "je", "bez", "ironije", "odgovorio", "a", "kakva", "je", "razlika", "koga", "\u0107ete", "izabrati", "jer", "\u0107e", "on", "svakako", "biti", "\u201cnepogre\u0161iv\u201d", "\u2026", "problem", "je", "u", "tome", "\u0161to", "zvani\u010dna", "pozicija", "vatikana", "ne", "deluje", "uvek", "tamo", "gde", "treba", "u", "zapadnoj", "ukrajini", "postoje", "problemi", "izmedju", "pravoslavnih", "i", "unijata", "ali", "se", "to", "nikako", "ne", "odra\u017eava", "na", "zvani\u010dne", "pozicije", "vatikana", "a", "kada", "ih", "pitamo", "za", "to", "odgovaraju", "nam", "da", "oni", "ne", "upravljaju", "procesima", "na", "tim", "mestima", "\u2026ali", "u", "neophodnim", "slu\u010dajevima", "uvek", "ukazuju", "unijatima", "raznu", "pomo\u0107", "tako", "da", "do", "sada", "nema", "nkakvih", "primetnih", "pomaka", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "odnosa", "pravoslavnih", "i", "katolika", "zapadne", "evrope", "oni", "su", "blizu", "idealnih", "medju", "nama", "nema", "nikakvih", "medjusobnih", "pretenzija", "katolici", "nam", "aktivno", "poma\u017eu", "u", "gradovima", "u", "kojima", "formiramo", "parohije", "slu\u017eimo", "u", "katoli\u010dkim", "hramovima", "po\u0161to", "tamo", "nema", "na\u0161ih", "pri", "\u010demu", "nam", "ih", "besplatno", "iznajmljuju", "te\u0161ko", "je", "zamisliti", "situaciju", "da", "bi", "pravoslavni", "u", "rusiji", "ustupili", "hram", "katolicima", "\u2026", "b", "sahrana", "rimskog", "pape", "je", "u", "dru\u0161tvu", "izazvala", "svojevrsne", "psihoze", "\u2026", "na", "svim", "tv", "kanalima", "se", "samo", "o", "tome", "govorilo", "\u010dime", "to", "obja\u0161njavate", "kako", "ocenjujete", "istorijsku", "ulogu", "pape", "jovana", "pavla", "ii", "", "taj", "rimski", "pontifik", "je", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "bio", "najve\u0107i", "religozni", "lider", "xx", "veka", "i", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "je", "njegova", "smrt", "izazvala", "takvo", "sau\u010de\u0161\u0107e", "ne", "samo", "kod", "katolika", "ve\u0107", "i", "kod", "mnogih", "drugih", "religioznih", "ljudi", "u", "celom", "svetu", "kao", "i", "kod", "politi\u010dkih", "radnika", "nesumnjiva", "je", "njegova", "uloga", "u", "uni\u0161tavanju", "komunisti\u010dkog", "sistema", "on", "je", "\u010detvrt", "veka", "upravljao", "rimsko-katoli\u010dkom", "crkvom", "u", "veoma", "te\u0161kom", "periodu", "kada", "na", "zapadu", "mnoge", "snage", "te\u017ee", "da", "stave", "religiju", "u", "geto", "a", "on", "je", "pritom", "bio", "javna", "figura", "svetskih", "razmera", "i", "kada", "je", "le\u017eao", "na", "posmrtnom", "odru", "i", "kada", "su", "svi", "veliki", "kanali", "komentarisali", "ono", "\u0161to", "se", "desilo", "u", "vatikanu", "ljudima", "je", "za", "tih", "nekoliko", "dana", "bilo", "re\u010deno", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "mnogo", "vi\u0161e", "nego", "za", "sve", "prethodne", "godine", "i", "mnogi", "ljudi", "su", "saznali", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "ne", "samo", "zahvaljuju\u0107i", "\u017eivotu", "rismkog", "pape", "ve\u0107", "i", "zahvaljuju\u0107i", "smrti", "tog", "\u010doveka", "istorijske", "zasluge", "pape", "jovana", "pavla", "ii", "se", "ne", "smeju", "ignorisati", "ja", "se", "naravno", "se\u0107am", "tih", "problema", "koji", "su", "nastali", "upravo", "u", "njegovom", "pontifikatu", "po", "pitanju", "odnosa", "izmedju", "pravoslavnih", "i", "katolika", "ali", "se", "ti", "problemi", "ne", "smeju", "pripisivati", "samo", "njemu", "oni", "su", "bili", "rezultat", "tog", "kolosalnog", "geopoliti\u010dkog", "kraha", "koji", "se", "desio", "u", "poslednjih", "dvadeset", "godina", "", "kako", "prema", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "danas", "treba", "spremati", "pravoslavne", "pastire", "xxi", "veka", "", "ja", "sam", "imao", "prilike", "da", "razgovaram", "sa", "nekim", "seminaristima", "i", "kao", "patrolog", "sam", "ih", "pitao", "koga", "od", "svetih", "otaca", "su", "\u010ditali", "i", "pokazalo", "se", "da", "mnogi", "studenti", "duhovnih", "\u0161kola", "budu\u0107i", "pastiri", "nisu", "\u010ditali", "dela", "nijednog", "svetog", "oca", "a", "da", "su", "upoznati", "sa", "njihovim", "u\u010denjima", "samo", "iz", "udzbenika", "prepri\u010davanja", "citata", "\u2026", "na\u0161", "stav", "je", "zasnovan", "na", "svetom", "pismu", "i", "na", "bogoslovlju", "svetih", "otaca", "i", "zato", "nam", "je", "neophodno", "poznavanje", "prvobitnih", "izvora", "kako", "bismo", "mogli", "da", "se", "suprotstavimo", "tim", "izazovima", "s", "kojima", "se", "ve\u0107", "susre\u0107e", "na\u0161a", "crkva", "", "treba", "vi\u0161e", "da", "\u010ditamo", "svete", "oce", "budu\u0107i", "pastiri", "treba", "dobro", "da", "znaju", "i", "samostalno", "da", "izu\u010davaju", "svoju", "duhovnu", "tradiciju", "koja", "u", "sebi", "sadr\u017ei", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "neophodno", "za", "spasenje", "ljudi", "i", "za", "za\u0161titu", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "prekju\u010de", "sam", "bio", "na", "bogoslovskoj", "konferenciji", "u", "moskvi", "posve\u0107enoj", "problemima", "eshatologije", "i", "na", "njoj", "su", "se", "iznosili", "razni", "pogledi", "kako", "treba", "da", "\u0161titimo", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "i", "jedan", "izlaga\u010d", "navodim", "to", "kao", "ne\u0161to", "neobi\u010dno", "je", "govorio", "da", "treba", "formirati", "evroazijsku", "pravoslavnu", "imperiju", "opremiti", "je", "nuklearnim", "bojevim", "glavama", "koje", "treba", "\u2026", "osve\u0107ivati", "\u2013", "i", "tada", "\u0107e", "one", "biti", "kori\u0161\u0107ene", "u", "ciljeve", "u", "koje", "treba", "da", "budu", "kori\u0161\u0107ene", "\u2026ja", "mislim", "da", "za", "za\u0161titu", "pravoslavne", "vere", "nisu", "potrebne", "nuklearne", "bojeve", "glave", "potrebne", "su", "glave", "na", "ramenima", "i", "potrebno", "je", "da", "znamo", "osnove", "svoje", "vere", "", "vi", "rukovodite", "dvema", "eparhijama", "\u2013", "austrijskom", "i", "madjarskom", "koja", "je", "od", "te", "dve", "zemlje", "bolje", "sa\u010duvala", "svoje", "hri\u0161\u0107anske", "tradicije", "", "austrija", "po\u0161to", "tamo", "nikada", "nije", "bilo", "komunisti\u010dkog", "re\u017eima", "u", "madjarskoj", "je", "komunisti\u010dki", "re\u017eim", "naneo", "ozbiljan", "udarac", "religiji", "ali", "ako", "religiozan", "\u017eivot", "u", "austriji", "danas", "opada", "onda", "u", "madjarskoj", "posle", "pada", "komunisti\u010dkog", "re\u017eima", "dolazi", "do", "nekog", "o\u017eivljavanja", "duhovnog", "\u017eivota", "u", "tim", "zemljama", "dolazi", "do", "ponovnog", "preporoda", "pravoslavlja", "ali", "to", "je", "nastavak", "tog", "preporoda", "koji", "se", "de\u0161ava", "u", "rusiji", "i", "njega", "su", "na\u0161i", "emigranti", "preneli", "u", "evropu", "mi", "trenutno", "u", "be\u010du", "restauriramo", "sveto-nikolajevsku", "crkvu", "\u2013", "to", "je", "najve\u0107a", "crkva", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "u", "zapadnoj", "evropi", "izgradjena", "je", "sredinom", "xix", "veka", "ta", "crkva", "nikada", "u", "svojoj", "istoriji", "nije", "bila", "puna", "naroda", "nalazila", "se", "na", "teritoriji", "ruskog", "konzulata", "i", "u", "nju", "su", "odlazile", "samo", "diplomate", "bila", "je", "zatvorena", "u", "periodu", "izmedju", "dva", "svetska", "rata", "a", "potom", "je", "na", "nedeljnu", "liturgiju", "dolazilo", "samo", "petnaest-dvadeset", "ljudi", "danas", "se", "nedeljom", "minimalno", "trista", "ljudi", "moli", "u", "crkvi", "slu\u017eimo", "dve", "liturgije", "a", "na", "vaskrs", "narod", "ne", "mo\u017ee", "da", "stane", "u", "crkvu", "sada", "je", "osam", "procenata", "stanovni\u0161tva", "be\u010da", "pravoslavno", "to", "su", "uglavnom", "srbi", "rumuni", "rusi", "gruzini", "grci", "\u2026", "b", "kako", "se", "u", "evropi", "re\u0161ava", "pitanje", "o", "predavanju", "religije", "u", "\u0161koli", "i", "kako", "vi", "vidite", "re\u0161enje", "tog", "problema", "u", "rusiji", "", "smatram", "da", "izu\u010davanje", "osnova", "pravoslavne", "kulture", "treba", "da", "postane", "obavezan", "predmet", "u", "svakoj", "ruskoj", "svetksoj", "\u0161koli", "deca", "i", "omladina", "treba", "da", "znaju", "\u0161ta", "je", "to", "religija", "\u0161ta", "je", "to", "hri\u0161\u0107anstvo", "nepismenost", "po", "tim", "pitanjima", "je", "duhovno", "pogubna", "jer", "u", "rusiji", "deluju", "sekte", "destruktivnog", "karaktera", "i", "deca", "treba", "da", "budu", "upozorena", "na", "tu", "opasnost", "ona", "treba", "da", "znaju", "s", "kim", "imaju", "posla", "jer", "sekte", "nikada", "sebe", "ne", "nazivaju", "sektama", "a", "od", "te", "opasnosti", "\u0107e", "ih", "ograditi", "poznavanje", "osnova", "svoje", "vere", "i", "svoje", "religiozne", "tradicije", "na", "zapadu", "se", "u", "ve\u0107ini", "svetskih", "\u0161kola", "religija", "i", "zakon", "bo\u017eiji", "predaju", "na", "dobrovoljnoj", "osnovi", "u", "austriji", "su", "svi", "u\u010denici", "\u2013", "katolici", "pravoslavni", "i", "protestanti", "imaju", "zagarantovano", "pravo", "na", "izu\u010davanje", "religije", "u", "svetskoj", "\u0161koli", "ako", "se", "skupi", "grupa", "pravoslavnih", "u\u010denika", "onda", "se", "u", "\u0161kolu", "poziva", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "on", "im", "predaje", "zakon", "bo\u017eiji", "i", "za", "to", "dobija", "platu", "od", "dr\u017eave", "", "evropska", "unija", "je", "dr\u017eava", "novog", "tipa", "koja", "nije", "povezana", "sa", "konkretnim", "narodom", "niti", "sa", "nekom", "drugom", "javno\u0161\u0107u", "da", "li", "vi", "u", "toj", "dr\u017eavi", "vidite", "neke", "eshatolo\u0161ke", "karakteristike", "ili", "je", "jo\u0161", "rano", "da", "se", "o", "tome", "govori", "", "evropska", "unija", "je", "dr\u017eava", "iznad", "svih", "dr\u017eava", "koja", "nema", "ni", "svoju", "konstituciju", "niti", "svoju", "vladu", "s", "jedne", "strane", "na", "politi\u010dkom", "nivou", "postoji", "te\u017enja", "za", "dalju", "integraciju", "zemalja", "koje", "su", "stupile", "u", "evropsku", "uniju", "s", "druge", "strane", "na", "nivou", "stanovni\u0161tva", "i", "\u0161irokih", "narodnih", "masa", "se", "uo\u010davaju", "o\u010digledne", "centrifugalne", "tendencije", "sada", "je", "jo\u0161", "rano", "govoriti", "o", "tome", "\u010dime", "\u0107e", "se", "zavr\u0161iti", "taj", "eksperiment", "i", "u", "\u0161ta", "\u0107e", "se", "pretvoriti", "evropska", "unija", "ali", "za", "nas", "kao", "veruju\u0107e", "ljude", "je", "va\u017eno", "da", "na", "teritoriji", "evropske", "unije", "bude", "dozvoljena", "sloboda", "religije", "ne", "samo", "kao", "pojedina\u010dne", "stvari", "kako", "bi", "vernici", "imali", "pravo", "da", "aktivno", "u\u010destvuju", "u", "dru\u0161tvenom", "\u017eivotu", "", "dana\u0161nje", "posthri\u0161\u0107ansko", "dru\u0161tvo", "u", "evropi", "neki", "ideolozi", "islama", "nazivaju", "\u201cstaricom", "lakog", "pona\u0161anja\u201d", "da", "li", "se", "u", "evropi", "ose\u0107a", "opasnost", "od", "ekspanzije", "islama", "", "smatram", "da", "evropa", "treba", "da", "bude", "hri\u0161\u0107anska", "ako", "evropa", "izgubi", "svoj", "hri\u0161\u0107anski", "identitet", "kao", "\u0161to", "se", "to", "danas", "de\u0161ava", "ona", "ne\u0107e", "imati", "snage", "da", "se", "suprotstavi", "bilo", "kakvim", "izazovima", "pa", "samim", "tim", "i", "izazovu", "islama", "sekularna", "ideologija", "ne", "daje", "evropskim", "narodima", "te", "duhovne", "osnove", "koje", "bi", "im", "najpre", "dozvolile", "da", "se", "medjusobno", "u\u010dvrste", "a", "drugo", "da", "se", "suprotstave", "spoljnim", "izazovima", "neverje", "\u0107e", "se", "pokazati", "nemo\u0107no", "pred", "prodorom", "islama", "koji", "je", "ve\u0107", "po\u010deo", "treba", "uzeti", "u", "obzir", "iskustvo", "na\u0161e", "zemlje", "u", "kojoj", "su", "tokom", "vekova", "hri\u0161\u0107ani", "\u017eiveli", "rame", "uz", "rame", "zajedno", "sa", "mislimanima", "i", "to", "nije", "bilo", "konfliktno", "susedstvo", "kod", "nas", "nije", "bilo", "konfrontacije", "religija", "ali", "taj", "potencijal", "dobrosusedstva", "\u0107e", "se", "pokazati", "nepotrebnim", "ukoliko", "religioznim", "ljudima", "bude", "ve\u0161ta\u010dki", "nametnut", "jedan", "te", "isti", "ateisti\u010dki", "standard", "a", "upravo", "taj", "standard", "poku\u0161avaju", "danas", "da", "nametnu", "ljudima", "na", "zapadu", "ukoliko", "se", "hri\u0161\u0107ani", "budu", "ozbiljno", "odnosili", "prema", "svojoj", "veri", "njima", "ni\u0161ta", "ne\u0107e", "mo\u0107i", "da", "naudi", "a", "ako", "se", "vera", "bude", "rasplinjavala", "i", "evropljani", "po\u010dnu", "formalno", "da", "se", "odnose", "prema", "svojoj", "veri", "onda", "ne\u0107e", "mo\u0107i", "da", "se", "odupru", "prodoru", "muslimana", "anton", "\u017eogoljev", "25.11.2005", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}