{"naslov": "\u201cVera ne treba da razru\u0161ava...\u00bb", "sadrzaj": ["u", "periodu", "od", "17", "do", "25", "maja", "2005", "godine", "litvansku", "eparhiju", "je", "posetio", "episkop", "be\u010dki", "i", "austrijski", "ilarion", "alfejev", "predstavnik", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "pri", "evropskim", "medjunarodnim", "organizacijama", "u", "toku", "posete", "vladika", "je", "posetio", "hramove", "grada", "viljnosa", "i", "nekih", "drugih", "gradova", "litvanije", "pa", "samim", "tim", "i", "parohije", "u", "kojima", "je", "slu\u017eio", "jo\u0161", "kao", "prezviter", "litvanske", "eparhije", "na", "kraju", "svoje", "posete", "u", "svom", "intervjuu", "episkop", "ilarion", "je", "podelio", "svoje", "utiske", "o", "onome", "\u0161to", "je", "video", "i", "odgovorio", "na", "neka", "aktuelna", "pitanja", "koja", "se", "ti\u010du", "crkvenog", "\u017eivota", "", "vladiko", "prvo", "pitanje", "kako", "do\u017eivljavate", "litvaniju", "posle", "14", "godina", "odsustva", "", "moji", "utisci", "su", "veoma", "sna\u017eni", "i", "pozitivni", "napustio", "sam", "litvaniju", "u", "vreme", "kada", "je", "u", "zemlji", "ve\u0107", "bila", "progla\u0161ena", "nezavisnost", "ali", "nije", "bila", "priznata", "fakti\u010dki", "je", "to", "jo\u0161", "bio", "sovjetski", "savez", "danas", "sam", "do\u0161ao", "u", "litvaniju", "koja", "je", "postala", "deo", "evropske", "unije", "ne", "mogu", "a", "da", "me", "ne", "raduju", "promene", "koje", "su", "se", "desile", "u", "toku", "tih", "godina", "ali", "me", "je", "najvi\u0161e", "od", "svega", "obradovala", "pozicija", "pravoslavne", "crkve", "u", "litvaniji", "posetio", "sam", "mnoge", "crkve", "koje", "su", "ranije", "bile", "u", "tu\u017enom", "stanju", "a", "danas", "su", "obnovljene", "i", "u", "njima", "se", "redovno", "slu\u017ei", "najva\u017enije", "je", "da", "se", "bez", "obzira", "na", "masovnu", "emigraciju", "rusa", "iz", "litvanije", "po\u010detkom", "90-ih", "godina", "crkve", "i", "dalje", "pune", "ljudima", "i", "u", "njima", "te\u010de", "istinski", "duhovni", "religiozni", "\u017eivot", "u", "crkvama", "ima", "omladine", "a", "pri", "nekim", "parohijama", "postoje", "i", "nedeljne", "\u0161kole", "sve", "to", "unosi", "nadu", "na", "to", "da", "pravoslavlje", "ima", "svoju", "budu\u0107nost", "u", "litvaniji", "", "vladiko", "u", "toku", "va\u0161e", "posete", "ste", "posetili", "niz", "parohija", "u", "kojima", "ste", "nekad", "slu\u017eili", "kao", "sve\u0161tenik", "kakvi", "su", "va\u0161i", "utisci", "", "pre", "svega", "sam", "\u017eeleo", "da", "posetim", "vilenski", "sveto-duhovski", "manastir", "u", "kojem", "sam", "primio", "mona\u0161ki", "postrig", "napravio", "svoje", "prve", "korake", "u", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "bio", "rukopolo\u017een", "u", "\u010din", "jerodjakona", "i", "potom", "slu\u017eio", "kao", "jeromonah", "s", "velikom", "ljubavlju", "se", "se\u0107am", "tih", "ljudi", "koji", "su", "ve\u0107", "oti\u0161li", "u", "drugi", "svet", "i", "koji", "su", "odigrali", "va\u017enu", "ulogu", "u", "mom", "\u017eivotu", "to", "je", "pre", "svega", "arhiepiskop", "vilenski", "i", "litvanski", "viktorin", "na", "\u010diji", "poziv", "sam", "do\u0161ao", "u", "litvaniju", "i", "koji", "me", "je", "rukopolo\u017eio", "se\u0107am", "se", "i", "pokojnog", "arhimandrita", "nikite", "koji", "me", "je", "postrigao", "u", "mona\u0161tvo", "radovao", "sam", "se", "da", "sretnem", "i", "one", "koji", "su", "i", "tada", "bili", "u", "manastiru", "a", "i", "danas", "\u017eive", "u", "njemu", "arhimandrita", "predislava", "koji", "bez", "obzira", "na", "svoje", "godine", "nastavlja", "slu\u017eenje", "hristovoj", "crkvi", "oca", "jefrema", "oca", "ermogena", "i", "druge", "starije", "manastirske", "\u017eitelje", "istovremeno", "me", "je", "obradovalo", "\u0161to", "u", "manastiru", "ima", "novih", "\u017eitelja", "i", "\u0161to", "se", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "i", "dalje", "razvija", "obradovao", "sam", "se", "velelepnosti", "bogoslu\u017eenja", "u", "crkvi", "i", "tome", "\u0161to", "mladi", "sve\u0161tenici", "pa", "i", "oni", "koji", "nisu", "monasi", "prolaze", "crkveno", "slu\u017eenje", "u", "manastiru", "i", "prisajedinjuju", "se", "toj", "bogatoj", "liturgijskoj", "tradiciji", "koja", "je", "formirana", "u", "obitelji", "na", "mene", "su", "veliki", "utisak", "ostavili", "i", "ti", "radovi", "koji", "su", "sporvedeni", "u", "manastiru", "u", "toku", "proteklih", "godina", "se\u0107am", "se", "kako", "je", "izgledao", "manastir", "pre", "18", "godina", "kada", "sam", "stupio", "u", "njega", "i", "uporedjujem", "s", "tim", "kako", "sada", "izgleda", "naravno", "broj", "izvedenih", "radova", "i", "izmena", "je", "zadivljuju\u0107i", "s", "velikom", "rado\u0161\u0107u", "sam", "posetio", "i", "kaunsaku", "blagove\u0161tensku", "crkvu", "gde", "sam", "bio", "nastojatelj", "1990-91", "godine", "tamo", "sam", "se", "susreo", "sa", "starim", "parohijanima", "s", "mihailom", "kasjanovi\u010dem", "koji", "je", "ve\u0107", "tokom", "mnogih", "godina", "stalni", "oltarnik", "on", "mi", "je", "pomagao", "a", "sada", "poma\u017ee", "ocu", "anatoliju", "nastojatelju", "crkve", "zadivio", "me", "je", "raspon", "delatnosti", "oca", "anatolija", "posebno", "kada", "sam", "posetio", "klajpedu", "i", "uvideo", "kako", "se", "tamo", "brzo", "i", "uspe\u0161no", "gradi", "pravoslavna", "crkva", "razumem", "da", "ocu", "anatoliju", "nije", "bilo", "lako", "da", "spoji", "nastojateljstvo", "u", "tri", "crkve", "kao", "i", "to", "da", "je", "na", "njemu", "veliko", "optere\u0107enje", "ali", "se", "i", "radujem", "tome", "kako", "uspe\u0161no", "izlazi", "na", "kraj", "sa", "svojim", "poslu\u0161anjima", "i", "naravno", "o\u010digledno", "je", "da", "iza", "svih", "sve\u0161tenika", "u", "eparhiji", "stoji", "pa\u017eljiv", "bri\u017ean", "ali", "i", "zahtevan", "arhijerej", "koji", "je", "usresredjen", "na", "parohijske", "poslove", "poma\u017ee", "sve\u0161tenicima", "", "kako", "mladima", "tako", "i", "starima", "", "i", "\u010dijem", "pogledu", "ne", "promi\u010du", "oni", "nedostaci", "koje", "treba", "ispraviti", "veliku", "radost", "mi", "je", "pri\u010dinila", "poseta", "crkvi", "u", "kolajnjaji", "i", "susret", "sa", "stare\u0161inom", "crkve", "", "leonilom", "koja", "je", "bila", "moja", "glavna", "pomo\u0107nica", "dok", "sam", "tamo", "slu\u017eio", "s", "velikom", "duhovnom", "rado\u0161\u0107u", "sam", "slu\u017eio", "liturgiju", "u", "sveto-nikolajevskoj", "crkvi", "u", "telj\u0161jaji", "na", "dan", "prestonog", "praznika", "obradovao", "sam", "se", "tome", "\u0161to", "je", "crkva", "bila", "prepuna", "naroda", "\u0161to", "svedo\u010di", "o", "tome", "da", "crkveni", "\u017eivot", "ne", "samo", "da", "se", "nije", "ugasio", "ve\u0107", "se", "naprotiv", "aktivno", "razvija", "obradovao", "sam", "se", "tim", "pozitivnim", "promenama", "koje", "su", "se", "desile", "u", "\u017eivotu", "parohije", "zahvaljuju\u0107i", "naporima", "nastojatelja", "jeromonaha", "nestora", "takodje", "mi", "je", "bilo", "prijatno", "da", "posetim", "palangu", "i", "nedavno", "izgradjenu", "velelepnu", "crkvu", "gde", "kao", "nastojatelj", "slu\u017ei", "iguman", "aleksej", "posetio", "sam", "mihnovo", "gde", "sam", "dolazio", "jo\u0161", "kao", "djak", "i", "susreo", "sam", "se", "sa", "arhimandritom", "leonidom", "jeromonahom", "jovanom", "i", "sestrama", "koje", "tu", "\u017eive", "posetio", "sam", "i", "mnoge", "crkve", "u", "viljnjusu", "i", "susreo", "se", "sa", "njihovim", "nastojateljima", "i", "sve\u0161tenstvom", "i", "opet", "se", "mogu", "primetiti", "promene", "na", "bolje", "i", "obnavljanje", "crkvenog", "\u017eivota", "iz", "razgovora", "sa", "o\u010devima-nastojateljima", "sam", "saznao", "da", "ljudi", "aktivno", "pose\u0107uju", "crkve", "a", "to", "opet", "zna\u010di", "da", "pravoslavna", "crkva", "u", "litvaniji", "ima", "svoju", "budu\u0107nost", "", "vladiko", "recite", "nam", "u", "kom", "pravcu", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "danas", "treba", "raditi", "da", "bi", "se", "obezbedila", "budu\u0107nost", "pravoslavlja", "u", "litvaniji", "", "te\u0161ko", "mi", "je", "da", "dajem", "bilo", "kakve", "savete", "zato", "\u0161to", "sam", "ja", "ovde", "samo", "posmatra\u010d", "ali", "mogu", "da", "vam", "ispri\u010dam", "o", "tim", "procesima", "koji", "se", "odvijaju", "u", "madjarskoj", "i", "austriji", "gde", "trenutno", "slu\u017eim", "u", "austriji", "osnovu", "na\u0161ih", "parohijana", "\u010dine", "rusi", "emigracija", "poslednjeg", "talasa", "oni", "su", "uglavnom", "gradjani", "austrije", "ali", "njihov", "maternji", "jezik", "je", "i", "dalje", "ruski", "a", "uobi\u010dajeni", "bogoslu\u017ebeni", "jezik", "je", "\u2013", "slovenski", "ali", "ve\u0107", "za", "njihovu", "decu", "koja", "idu", "u", "austrijske", "\u0161kole", "ruski", "jezik", "postaje", "manje", "maternji", "jer", "deca", "medju", "sobom", "govore", "nema\u010dki", "pred", "nama", "se", "postavlja", "pitanje", "ho\u0107emo", "li", "sa\u010duvati", "pravoslavnu", "crkvu", "kao", "ruskojezi\u010dni", "geto", "ili", "\u0107emo", "stvoriti", "uslove", "za", "to", "da", "se", "i", "deca", "i", "unuci", "i", "praunuci", "na\u0161ih", "dana\u0161njih", "parohijana", "ose\u0107aju", "u", "crkvi", "kao", "kod", "svoje", "ku\u0107e", "ako", "podjemo", "prvim", "putem", "onda", "\u0107emo", "skoro", "neizbe\u017eno", "svake", "godine", "gubiti", "svoje", "parohijane", "i", "ti", "gubici", "ne\u0107e", "biti", "nadome\u0161\u0107eni", "i", "zato", "smatram", "da", "treba", "da", "idemo", "drugim", "putem", "a", "za", "to", "da", "bi", "se", "njime", "i\u0161lo", "je", "potrebno", "da", "se", "stvore", "uslovi", "za", "te", "na\u0161e", "mlade", "parohijane", "koji", "ne", "razumeju", "ili", "lo\u0161e", "razumeju", "ruski", "jezik", "za", "njih", "treba", "da", "se", "oforme", "i", "ve\u0107", "se", "oformljavaju", "katihezi\u010deske", "grupe", "nedeljne", "\u0161kole", "i", "mi", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "u", "bogoslu\u017eenju", "upotrebljavamo", "nema\u010dki", "jezik", "\u010dini", "mi", "se", "iako", "mogu", "i", "da", "pogre\u0161im", "da", "\u0107e", "pre", "ili", "kasnije", "u", "litvaniji", "nastati", "takva", "situacija", "kada", "se", "pravoslavni", "ljudi", "a", "posebno", "omladina", "ne\u0107e", "identifikovati", "sa", "rusijom", "s", "ruskom", "kulturnom", "tradicijom", "s", "ruskim", "korenima", "i", "tada", "\u0107e", "se", "pojaviti", "pitanje", "ho\u0107e", "li", "ti", "ljudi", "ostati", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "ili", "\u0107e", "se", "integrisati", "u", "litvansko", "dru\u0161tvo", "litvansku", "kulturu", "i", "saglasno", "tome", "pre\u0107i", "u", "katoli\u010dku", "crkvu", "koju", "\u0107e", "u", "tom", "slu\u010daju", "prihvatiti", "kao", "\u201clitvansku", "crkvu\u201d", "mo\u017eda", "se", "nad", "tim", "pitanjem", "treba", "zamisliti", "ve\u0107", "sada", "jer", "od", "odgovora", "na", "njega", "zavisi", "razvoj", "crkvenog", "\u017eivota", "u", "budu\u0107nosti", "", "vladiko", "slu\u017ee\u0107i", "na", "zapadu", "vi", "ste", "se", "verovatno", "susretali", "s", "projavama", "nacionalizma", "kako", "od", "strane", "rusa", "tako", "i", "od", "strane", "lokalnog", "stanovni\u0161tva", "gde", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "granica", "izmedju", "patriotizma", "i", "nacionalizma", "", "patriotizam", "je", "zdrav", "ose\u0107aj", "ljubavi", "prema", "otadzbini", "koji", "treba", "da", "postoji", "kod", "svakog", "\u010doveka", "nacionalizam", "je", "nezdrava", "projava", "tog", "ose\u0107aja", "koja", "vodi", "ka", "preuzno\u0161enju", "nad", "ljudima", "druge", "nacionalnosti", "njihovoj", "diskriminaciji", "prezirnom", "odnosu", "prema", "njima", "a", "ponekada", "i", "mr\u017enji", "\u010dini", "mi", "se", "da", "svaki", "\u010dovek", "treba", "da", "voli", "i", "po\u0161tuje", "svoju", "tradiciju", "svoju", "kulturu", "svoju", "otadzbinu", "svoj", "narod", "i", "ako", "su", "\u010dovek", "i", "njegova", "porodica", "emigrirali", "oni", "treba", "da", "vole", "svoju", "istorijsku", "otadzbinu", "i", "svoje", "korene", "ali", "to", "istovremeno", "ne", "treba", "da", "se", "pretvori", "u", "neko", "preuzno\u0161enje", "nad", "drugim", "narodima", "u", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "postoji", "zvani\u010dan", "stav", "po", "tom", "pitanju", "on", "je", "naveden", "u", "\u201cosnovama", "socijalne", "koncepcije\u201d", "koje", "je", "arhijerejski", "sabor", "prihvatio", "2000", "godine", "u", "tom", "dokumentu", "se", "jasno", "govori", "o", "tome", "da", "je", "patriotizam", "svojstvo", "koje", "treba", "da", "poseduje", "svaki", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "jer", "kao", "hri\u0161\u0107anin", "treba", "da", "se", "bori", "sa", "svim", "projavama", "nacionalizma", "", "\u0161ta", "biste", "mogli", "da", "poru\u010dite", "rusima", "koji", "\u017eive", "u", "litvaniji", "i", "koji", "u", "mnogim", "potezima", "litvanske", "vlasti", "vide", "uzurpiranje", "svojih", "prava", "prirodno", "je", "da", "\u0107e", "se", "takvi", "ljudi", "protiviti", "\u010dak", "i", "delimi\u010dnom", "uvodjenju", "litvanskog", "jezika", "u", "pravoslavnu", "kulturu", "po\u0161to", "je", "ruski", "jezik", "njihov", "glavni", "oslonac", "\u0161ta", "biste", "mogli", "da", "im", "poru\u010dite", "", "opet", "mi", "je", "i", "ovde", "te\u0161ko", "da", "dajem", "bilo", "kakve", "savete", "po\u0161to", "sam", "u", "litvaniji", "proveo", "svega", "nedelju", "dana", "i", "ne", "znam", "da", "li", "se", "ovde", "naru\u0161avaju", "prava", "rusa", "ili", "ne", "ako", "se", "naru\u0161avaju", "onda", "se", "za", "njih", "treba", "boriti", "i", "zastupati", "ih", "u", "svakom", "slu\u010daju", "veoma", "je", "va\u017eno", "da", "se", "u", "zemlji", "o\u010duvaju", "uslovi", "za", "potpun", "kulturni", "i", "duhovni", "\u017eivot", "religiozne", "manjine", "to", "je", "ono", "za", "\u0161ta", "se", "borimo", "i", "u", "austriji", "i", "u", "madjarskoj", "s", "jedne", "strane", "svi", "rusi", "koji", "ovde", "\u017eive", "\u0107e", "se", "neizbe\u017eno", "integrisati", "i", "bi\u0107e", "obavezni", "da", "nau\u010de", "lokalni", "jezik", "s", "druge", "strane", "u", "zemlji", "treba", "da", "se", "stvore", "takvi", "uslovi", "da", "se", "rusi", "ne", "ose\u0107aju", "kao", "gradjani", "drugog", "reda", "kako", "se", "ne", "bi", "ose\u0107ali", "progonjenom", "i", "neprekidno", "obespravljenom", "manjinom", "i", "za", "mene", "kao", "crkvenog", "\u010doveka", "je", "najva\u017enije", "da", "ti", "rusi", "koji", "imaju", "pravoslavne", "korene", "sa\u010duvaju", "pravoslavnu", "veru", "i", "prenesu", "je", "svojoj", "deci", "i", "unucima", "bez", "obzira", "na", "to", "kojim", "\u0107e", "jezikom", "ta", "deca", "i", "unuci", "govoriti", "to", "jest", "da", "se", "pravoslavlje", "ne", "prenosi", "samo", "kao", "kulturna", "tradicija", "ve\u0107", "kao", "\u017eivo", "nasledje", "koje", "daruje", "\u010doveku", "spasenje", "i", "ve\u010dni", "\u017eivot", "", "vladika", "koliko", "\u010desto", "se", "mo\u017ee", "i", "treba", "pristupati", "tajni", "evharistije", "pri\u010de\u0161\u0107a", "", "u", "svojim", "eparhijama", "i", "na", "parohijama", "koje", "ulaze", "u", "sastav", "tih", "eparhija", "ja", "se", "uvek", "trudim", "da", "podvla\u010dim", "da", "je", "osnova", "duhovnog", "\u017eivota", "hri\u0161\u0107anina", "i", "osnova", "\u017eivota", "crkvene", "zajednice", "upravo", "evharistija", "liturgija", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "evharistijska", "blago\u010destivost", "je", "taj", "kamen", "temeljac", "na", "kome", "se", "formira", "svaka", "duhovna", "zajednica", "prime\u0107ujem", "da", "je", "tamo", "gde", "nema", "redovnog", "pri\u010de\u0161\u0107ivanja", "gde", "ljudi", "prilaze", "svetoj", "\u010da\u0161i", "samo", "na", "velike", "praznike", "ili", "u", "posebnim", "slu\u010dajevima", "veoma", "te\u0161ko", "ili", "\u010dak", "i", "nemogu\u0107e", "formirati", "jaku", "crkvenu", "zajednicu", "zbog", "toga", "\u0161to", "nema", "te", "osnove", "na", "kojoj", "bi", "se", "ona", "mogla", "formirati", "bez", "te", "osnove", "je", "nemogu\u0107e", "formirati", "i", "\u010dvrstu", "porodicu", "koja", "je", "prizvana", "da", "bude", "\u201cmala", "crkva\u201d", "jer", "ona", "mo\u017ee", "da", "postane", "takva", "samo", "u", "tom", "slu\u010daju", "ukoliko", "se", "svi", "\u010dlanovi", "porodice", "redovno", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "zato", "ja", "u", "propovedima", "pozivam", "vernike", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "\u0161to", "je", "mogu\u0107e", "\u010de\u0161\u0107e", "i", "smatram", "da", "u", "principu", "svaki", "hri\u0161\u0107anin", "ima", "pravo", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "na", "svakoj", "liturgiji", "koju", "pose\u0107uje", "naravno", "pod", "uslovom", "da", "po\u0161tuje", "crkvena", "pravila", "da", "\u017eivi", "u", "saglasnosti", "sa", "crkvenim", "kalendarom", "i", "da", "njegov", "na\u010din", "\u017eivota", "odgovara", "moralnim", "normama", "koje", "je", "crkva", "ustanovila", "ukoliko", "su", "svi", "ovi", "uslovi", "ispo\u0161tovani", "onda", "nema", "nikakvih", "prepreka", "da", "se", "\u010dovek", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "na", "svakoj", "liturgiji", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "\u2013", "smatram", "da", "je", "prisustvo", "na", "liturgiji", "bez", "pri\u010de\u0161\u0107a", "ekleziolo\u0161ka", "besmislica", "hristove", "re\u010di", "koje", "sve\u0161tenik", "izgovara", "\u201cprimite", "jedite", "ovo", "je", "telo", "moje\u201d", "\u201cpijte", "od", "nje", "svi", "ovo", "je", "krv", "moja", "novoga", "zaveta\u201d", "re\u010di", "djakona", "\u201csa", "strahom", "bo\u017eijim", "i", "verom", "pristupite\u201d", "\u2013", "su", "upu\u0107ene", "svima", "prisutnima", "u", "crkvi", "a", "ne", "samo", "odredjenoj", "kategoriji", "ljudi", "naprimer", "onima", "koji", "su", "se", "spremili", "za", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "naravno", "ovde", "treba", "izbegavati", "krajnosti", "i", "va\u017eno", "je", "da", "\u010dovek", "prema", "re\u010dima", "apostola", "pavla", "trezveno", "pristupa", "primanju", "svetih", "hristovih", "tajni", "kako", "se", "pri\u010de\u0161\u0107e", "ne", "bi", "pretvorilo", "u", "formalnost", "rutinu", "i", "kako", "se", "kod", "\u010doveka", "zbog", "\u010destog", "pri\u010de\u0161\u0107ivanja", "ne", "bi", "pojavio", "ose\u0107aj", "navikavanja", "na", "ovu", "najve\u0107u", "tajnu", "ali", "ponavljam", "da", "\u010desto", "i", "redovno", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "treba", "da", "bude", "osnova", "duhovnog", "\u017eivota", "svakog", "hri\u0161\u0107anina", "meni", "je", "te\u0161ko", "da", "zamislim", "svoj", "\u017eivot", "bez", "pri\u010de\u0161\u0107ivanja", "\u010dak", "i", "jednom", "nedeljno", "ja", "u", "nekom", "smislu", "\u017eivim", "od", "jedne", "nedelje", "do", "druge", "od", "jednog", "praznika", "do", "drugog", "i", "upravo", "je", "pri\u010de\u0161\u0107e", "to", "koje", "daje", "snagu", "da", "se", "bude", "hri\u0161\u0107anin", "", "vladiko", "pitanje", "o", "pravilu", "prema", "ustavu", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "postoji", "\u010ditav", "niz", "molitava", "pred", "pri\u010de\u0161\u0107e", "koje", "\u010dovek", "treba", "da", "pro\u010dita", "pre", "nego", "\u0161to", "pristupi", "toj", "tajni", "ako", "se", "u\u010desta", "taj", "ritam", "kojim", "danas", "\u017eive", "ve\u0107ina", "ljudi", "a", "posebno", "omladina", "koja", "studira", "onda", "postaje", "te\u0161ko", "da", "se", "i\u0161\u010ditaju", "sva", "ta", "pravila", "i", "posledica", "toga", "je", "da", "mnogi", "ne", "prilaze", "svetoj", "\u010da\u0161i", "zato", "\u0161to", "ne", "mogu", "na", "dostojan", "na\u010din", "da", "se", "pripreme", "za", "pri\u010de\u0161\u0107e", "", "kao", "prvo", "nema", "nikakvog", "zvani\u010dnog", "ustava", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "koji", "bi", "govorio", "\u0161ta", "treba", "pro\u010ditati", "pred", "pri\u010de\u0161\u0107e", "svetim", "hristovim", "tajnama", "u", "molitvenicima", "postoji", "priprema", "za", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "na", "osnovu", "nje", "se", "treba", "orijentisati", "ta", "priprema", "ne", "predstavlja", "deo", "dnevnog", "bogoslu\u017ebenog", "ciklusa", "ne", "spominje", "se", "nigde", "u", "tipiku", "ali", "predstavlja", "skup", "molitvi", "koje", "su", "sastavljene", "u", "raznim", "vekovima", "i", "koje", "poma\u017eu", "hri\u0161\u0107aninu", "da", "se", "dostojno", "pripremi", "za", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "smatram", "da", "pro\u010ditati", "tu", "pripremu", "jednom", "nedeljno", "uo\u010di", "nedelje", "kada", "se", "\u010dovek", "sprema", "za", "primanje", "svetih", "hristovih", "tajni", "ne", "zahteva", "mnogo", "vremena", "i", "velika", "odricanja", "smatram", "da", "i", "oni", "koji", "studiraju", "i", "oni", "koji", "predaju", "i", "oni", "koji", "rade", "i", "vaspitavaju", "decu", "mogu", "da", "nadju", "neophodnih", "dvadeset", "minuta", "da", "pro\u010ditaju", "to", "pravilo", "ukoliko", "je", "nemogu\u0107e", "na\u0107i", "i", "to", "vreme", "onda", "se", "pravilo", "mo\u017ee", "skratiti", "ograni\u010div\u0161i", "se", "na", "nekoliko", "molitvi", "smisao", "ovde", "nije", "u", "tome", "da", "se", "pro\u010dita", "odredjeni", "broj", "molitvi", "ve\u0107", "da", "se", "\u010dovek", "na", "odgovaraju\u0107i", "na\u010din", "duhovno", "pripremi", "za", "primanje", "hristovih", "tajni", "ponekada", "je", "korisnije", "pro\u010ditati", "samo", "jednu", "molitvu", "ali", "nekoliko", "puta", "i", "polako", "s", "razumevanjem", "razmi\u0161ljaju\u0107i", "i", "ose\u0107aju\u0107i", "svaku", "njenu", "re\u010d", "nego", "pro\u010ditati", "celu", "pripremu", "a", "da", "pritom", "um", "ostane", "rasejan", "i", "misli", "blude", "na", "sve", "strane", "pored", "toga", "postoji", "praksa", "\u010ditanja", "kanona", "i", "akatista", "pred", "primanje", "svetih", "hristovih", "tajni", "i", "postoje", "duhovnici", "koji", "tu", "praksu", "name\u0107u", "svoji", "duhovnim", "\u010dedima", "kao", "obaveznu", "govori", "se", "naprimer", "da", "pre", "pri\u010de\u0161\u0107a", "treba", "pro\u010ditati", "minimalno", "tri", "kanona", "jedan", "akatist", "a", "povrh", "toga", "jo\u0161", "i", "pripremu", "za", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "ja", "se", "li\u010dno", "ne", "sla\u017eem", "sa", "tih", "zahtevima", "kao", "prvo", "njih", "ne", "propisuje", "nijedan", "crkveni", "ustav", "to", "je", "samo", "blago\u010destiva", "tradicija", "koja", "nije", "propisana", "ni", "u", "jednom", "crkvenom", "ustavu", "a", "drugo", "ako", "\u010dovek", "\u017eeli", "da", "\u010dita", "kanone", "i", "akatiste", "i", "ima", "za", "to", "vremena", "onda", "takvo", "\u010ditanje", "ne", "mo\u017ee", "a", "da", "ne", "donese", "korist", "ali", "staviti", "i\u0161\u010ditavanje", "tih", "kanona", "i", "akatista", "kao", "uslov", "za", "pri\u010de\u0161\u0107e", "smatram", "kao", "ne\u0161to", "duboko", "pogre\u0161no", "na", "taj", "na\u010dim", "mi", "samo", "odbijamo", "ljude", "od", "svete", "\u010da\u0161e", "li\u0161avaju\u0107i", "ih", "toga", "\u0161to", "predstavlja", "sr\u017e", "i", "osnovu", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "\u2013", "pri\u010de\u0161\u0107e", "svetim", "hristovim", "tajnama", "", "vladiko", "postoji", "jo\u0161", "jedna", "praksa", "pred", "pri\u010de\u0161\u0107e", "treba", "postiti", "tri", "dana", "ako", "se", "\u010dovek", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "jednom", "nedeljno", "svake", "nedelje", "onda", "sledi", "da", "treba", "da", "posti", "od", "srede", "do", "subote", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "te", "dane", "za", "mnoge", "je", "to", "nemogu\u0107e", "", "odgovor", "na", "to", "pitanje", "kao", "i", "na", "druga", "sli\u010dna", "pitanja", "treba", "tra\u017eiti", "u", "crkvenom", "ustavu", "u", "tipiku", "da", "li", "tipik", "propisuje", "postove", "sem", "onih", "koje", "je", "crkva", "ustanovila", "ne", "da", "li", "neki", "drugi", "ustav", "koji", "je", "crkva", "prihvatila", "i", "odobrila", "u", "svojstvu", "op\u0161teobaveznog", "propisuje", "te", "postove", "ne", "propisuje", "\u010doveku", "koji", "se", "retko", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "koji", "ne", "po\u0161tuje", "postove", "koji", "je", "daleko", "od", "crkve", "je", "korisno", "da", "pred", "pri\u010de\u0161\u0107e", "posti", "nekoliko", "dana", "ali", "ako", "\u010dovek", "po\u0161tuje", "postove", "koje", "je", "crkva", "ustanovila", "a", "to", "su", "\u010detiri", "vi\u0161ednevna", "posta", "jednodnevni", "post", "sredom", "i", "petkom", "u", "toku", "cele", "godine", "onda", "mi", "se", "\u010dini", "da", "njemu", "ne", "treba", "uvoditi", "jo\u0161", "neke", "dodatne", "postove", "pored", "toga", "ako", "otvorite", "pravoslavni", "katoli\u010dki", "katehizis", "koji", "je", "izdat", "u", "xix", "veku", "i", "koji", "se", "i", "do", "danas", "koristi", "u", "svojstvu", "udzbenika", "u", "nekim", "duhovnim", "seminarijama", "vide\u0107ete", "da", "se", "u", "njemu", "katoli\u010dka", "crkva", "razobli\u010dava", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "ustanovila", "post", "u", "subotu", "tamo", "se", "govori", "o", "tome", "da", "post", "u", "subotu", "protivure\u010di", "crkvenim", "postavkama", "na", "taj", "na\u010din", "se", "ljudima", "koji", "po\u0161tuju", "postove", "i", "crkvena", "pravila", "name\u0107e", "svrh", "toga", "i", "ne\u0161to", "\u0161to", "ne", "treba", "ja", "bih", "tim", "ljudima", "savetovao", "da", "ukoliko", "poste", "sredom", "i", "petkom", "da", "s", "mirnom", "save\u0161\u0107u", "pristupaju", "pri\u010de\u0161\u0107u", "svetim", "hristovim", "tajnama", "nedeljom", "i", "u", "prazni\u010dne", "dane", "", "mi", "\u017eivimo", "u", "litvaniji", "koja", "je", "katoli\u010dka", "zemlja", "mnogi", "brakovi", "su", "me\u0161oviti", "u", "mnogim", "porodicama", "je", "otac", "katolik", "a", "majka", "pravoslavka", "i", "obrnuto", "kakvi", "treba", "da", "budu", "medjusobni", "odnosi", "izmedju", "tih", "ljudi", "s", "obzirom", "da", "imaju", "razli\u010dite", "tradicije", "razli\u010dit", "kalendar", "napimer", "katoli\u010dka", "strana", "praznuje", "bo\u017ei\u0107", "kada", "je", "kod", "pravoslavnih", "post", "isto", "je", "i", "sa", "novom", "godinom", "kako", "postupiti", "u", "ovom", "slu\u010daju", "nije", "li", "izdaja", "pravoslavne", "vere", "sedeti", "za", "prazni\u010dnim", "stolom", "na", "dan", "bo\u017ei\u0107a", "po", "grigorijanskom", "kalendaru", "", "vera", "ne", "treba", "da", "razru\u0161ava", "porodi\u010dni", "\u017eivot", "svaki", "porodi\u010dan", "\u010dovek", "treba", "da", "ose\u0107a", "\u0161ta", "mo\u017ee", "da", "po\u0161tuje", "i", "kako", "treba", "da", "postupi", "da", "ne", "razori", "porodicu", "ukoliko", "se", "porodica", "sastoji", "delimi\u010dno", "od", "pravoslavnih", "i", "delimi\u010dno", "od", "katolika", "onda", "se", "zadatak", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "sastoji", "u", "tome", "da", "ne", "odstupa", "ni", "u", "\u010demu", "su\u0161tinskom", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "njegove", "vere", "ali", "istovremeno", "da", "vodi", "ra\u010duna", "da", "njegova", "vera", "ne", "izaziva", "odbojnost", "i", "neprijatnost", "kod", "drugih", "\u010dlanova", "porodice", "ako", "je", "za", "mu\u017ea", "i", "decu", "praznik", "a", "\u017eena", "posti", "to", "mo\u017ee", "da", "postane", "izvor", "konflikta", "u", "takvom", "slu\u010daju", "mislim", "da", "nema", "velikog", "greha", "u", "tome", "da", "se", "na", "katoli\u010dki", "bo\u017ei\u0107", "ili", "novu", "godinu", "priredi", "prazni\u010dni", "sto", "i", "u\u010destvuje", "u", "prazni\u010dnoj", "trpezi", "zajedno", "sa", "mu\u017eem", "i", "decom", "a", "potom", "nastavi", "post", "do", "pravoslavnog", "bo\u017ei\u0107a", "mi", "se", "sa", "sli\u010dnim", "problemima", "susre\u0107emo", "u", "austriji", "i", "u", "madjarskoj", "gde", "mi", "postavljaju", "sli\u010dna", "pitanja", "po", "pravilu", "odgovaram", "na", "slede\u0107i", "na\u010din", "svaki", "porodi\u010dan", "\u010dovek", "treba", "da", "ose\u0107a", "gde", "je", "granica", "koju", "ne", "sme", "da", "prekora\u010di", "ponekad", "pravoslavni", "\u010dovek", "mora", "ne\u0161to", "da", "\u017ertvuje", "kako", "bi", "sa\u010duvao", "porodicu", "to", "se", "ne", "odnosi", "samo", "na", "uzdr\u017eanje", "od", "mrsne", "hrane", "ve\u0107", "i", "na", "uzdr\u017eanje", "od", "bra\u010dnog", "op\u0161tenja", "koje", "je", "propisano", "crkvenim", "ustavom", "u", "odredjene", "dane", "takvo", "uzdr\u017eanje", "je", "korisno", "ukoliko", "slu\u017ei", "duhovnom", "napredovanju", "oba", "supruga", "ali", "ono", "mo\u017ee", "da", "nanese", "nepopravljivu", "\u0161tetu", "bra\u010dnoj", "zajednici", "ukoliko", "jedan", "od", "supruga", "nije", "spreman", "na", "dugotrajno", "uzdr\u017eanje", "svaki", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "bi", "ta", "pitanja", "trebalo", "da", "re\u0161ava", "sa", "svojim", "duhovnikom", "ovde", "nema", "fiksnih", "odgovora", "zbog", "toga", "\u0161to", "svaka", "konkretna", "situacija", "treba", "da", "se", "razmatra", "odvojeno", "", "neki", "ljudi", "su", "pro\u017eiveli", "mnoge", "godine", "u", "braku", "a", "sada", "su", "se", "obratili", "veri", "i", "govore", "im", "da", "su", "ceo", "\u017eivot", "pro\u017eivelu", "u", "bludu", "po\u0161to", "nisu", "bili", "ven\u010dani", "takvo", "mi\u0161ljenje", "propovedaju", "i", "neki", "duhovnici", "da", "li", "crkva", "priznaje", "zvani\u010dni", "gradjanski", "brak", "u", "slu\u010dajevima", "kada", "jedan", "od", "supruga", "ne", "pripada", "pravoslavnoj", "veri", "ili", "je", "neocrkvoljen", "\u010dovek", "", "po", "tom", "pitanju", "postoji", "zvani\u010dan", "stav", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "naveden", "opet", "u", "\u201cosnovama", "socijalne", "koncepcije\u201d", "gde", "se", "govori", "o", "tome", "da", "crkva", "priznaje", "gradjanski", "brak", "i", "ne", "smatra", "ga", "bludom", "i", "zato", "duhovnici", "koji", "tvrde", "da", "su", "ljudi", "koji", "su", "pro\u017eiveli", "dug", "zajedni\u010dki", "\u017eivot", "i", "vaspitali", "decu", "a", "zbog", "nekih", "razloga", "se", "nisu", "na", "vreme", "ven\u010dali", "pro\u017eiveli", "svoj", "\u017eivot", "u", "bludu", "ulaze", "u", "protivure\u010dnost", "sa", "u\u010denjem", "crkve", "s", "episkopom", "ilarionom", "je", "razgovarao", "sve\u0161tenik", "vilenske", "sveto-duhovske", "crkve", "sve\u0161tenik", "vladimir", "seljavko", "1", "episkop", "ilarion", "i", "nastojatelj", "vilenske", "nikoljske", "crkve", "protojerej", "vasilije", "novinski", "\u2013", "sve\u0161tenik", "vilenskog", "okruga", "u", "crkvenom", "oltaru", "2", "u", "ataru", "uspenske", "saborne", "crkve", "grada", "viljnusa", "3", "episkop", "ilarion", "i", "najstariji", "crkvenjak", "kaunaske", "blagove\u0161tanjske", "crkve", "mihail", "kasjanovi\u010d", "4", "sa", "stare\u0161inom", "kolojnjajske", "crkve", "posve\u0107ene", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "\u201csmolenska\u201d", "", "leonilom", "5", "episkop", "ilarion", "sa", "mladim", "parohijanima", "telj\u0161\u0107ajske", "nikoljske", "crkve", "6", "episkop", "ilarion", "i", "sestre", "mihnovske", "pravoslavne", "zajednice", "7", "proskomidija", "u", "vilenskoj", "sveto-duhovskoj", "crkvi", "na", "praznik", "svetog", "apostola", "i", "jevandjeliste", "jovana", "bogoslova", "8", "episkop", "ilarion", "sa", "nastojateljem", "skorbja\u0161\u0107eske", "crkve", "u", "mihnovu", "arhimandritom", "leondom", "gajdukevi\u010dem", "9", "palanga", "episkop", "ilarion", "pored", "iverske", "crkve", "desno", "od", "njega", "sve\u0161tenik", "kaunas-klajpedskog", "okruga", "protojerej", "anatolij", "staljbovski", "sleva", "od", "njega", "nastojatelj", "iverske", "crkve", "iguman", "aleksej", "babi\u010d", "sve\u0161tenik", "klajpedske", "pokrovo-nikoljske", "crkve", "sve\u0161tenik", "grigorije", "negurica", "10", "pokrovo-nikoljska", "crkva", "u", "klajpedi", "u", "izgradnji", "11", "sa", "parohijanima", "telj\u0161\u0107ajske", "nikoljske", "crkve", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}