{"naslov": "POLITIKA JE NAMETALA SVOJE", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "mitropolitom", "jovanom", "u", "prilogu", "regionalnog", "tjednika", "\u201c\u0161pigl\u201d", "29", "novembar", "2005", "episkop", "jovan", "pavlovi\u0107", "metropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "eparhije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "cijele", "italije", "boravio", "je", "u", "vara\u017edinu", "\u201cu", "politi\u010dkim", "doga\u0111ajima", "razbijanja", "jugoslavije", "politi\u010dari", "su", "nam", "mnoge", "stvari", "nametnuli", "\u0161teta", "\u0161to", "nisu", "izabrali", "neki", "pametniji", "put", "politi\u010dkog", "razdru\u017eivanja", "i", "stvaranja", "samostalnih", "dr\u017eava", "nego", "je", "nastala", "ova", "tragedija", "koja", "je", "za", "\u017ealjenje", "i", "na", "\u0161tetu", "svih", "jer", "su", "u", "velikom", "broju", "nastradali", "oni", "koji", "nisu", "imali", "velikih", "politi\u010dkih", "aktivnosti.\u201d", "s", "metropolitom", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanske", "eparhije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "cijele", "italije", "episkopom", "jovanom", "pavlovi\u0107em", "razgovarali", "smo", "prilikom", "njegovog", "posjeta", "vara\u017edinskoj", "biskupiji", "i", "gradu", "vara\u017edinu", "", "poklonili", "ste", "gradu", "vara\u017edinu", "knjigu", "vara\u017edinski", "apostol\".o", "kakvoj", "knjizi", "je", "rije\u010d", "", "to", "je", "rukopisna", "knjiga", "iz", "1454", "godine", "koju", "su", "prepisivali", "trojica", "duhovnika", "katarine", "kantakuzine", "grofice", "celjske", "jer", "je", "bila", "vrlo", "religiozna", "i", "teolo\u0161ki", "upu\u0107ena", "i", "\u017eeljela", "je", "da", "za", "svoju", "upotrebu", "u", "vezi", "bogoslu\u017eja", "i", "duhovnog", "\u017eivota", "ima", "takvu", "liturgijsku", "knjigu", "to", "je", "vrijeme", "kada", "se", "te\u0161ko", "dolazilo", "do", "knjiga", "budu\u0107i", "da", "se", "sve", "rukom", "prepisivalo", "spominje", "se", "grad", "vara\u017edin", "gdje", "je", "prepisana", "ta", "knjiga", "\u0161to", "u", "interesnom", "smislu", "govori", "da", "je", "vara\u017edin", "bio", "pogodno", "mjesto", "da", "se", "takav", "jedan", "posao", "obavi", "je", "li", "bilo", "pravoslavaca", "u", "to", "vrijeme", "na", "ovim", "prostorima", "", "prema", "povjesni\u010darima", "s", "katarinom", "kao", "k\u0107erkom", "despota", "\u0111ur\u0111a", "brankovi\u0107a", "smederevca", "do\u0161lo", "je", "oko", "300", "obitelji", "koje", "su", "bile", "svojevrsna", "posluga", "u", "smislu", "tjelesne", "garde", "kantakuzine", "i", "imali", "su", "svoje", "mjesto", "ispod", "starog", "celjskog", "grada", "gdje", "su", "boravili", "urlih", "celjski", "i", "katarina", "danas", "ima", "toponima", "koji", "podsje\u0107aju", "na", "to", "vrijeme", "povjesni\u010dari", "govore", "da", "po\u010detkom", "15", "stolje\u0107a", "srbi", "dolaze", "u", "ove", "krajeve", "bje\u017ee\u0107i", "pred", "turcima", "katarina", "je", "do\u0161la", "u", "celje", "nakon", "ga\u0161enja", "srpske", "despotovine", "jer", "su", "turci", "sve", "vi\u0161e", "nadirali", "prema", "na\u0161im", "krajevima", "", "kakvo", "je", "stanje", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "na", "podru\u010dju", "sjeverne", "hrvatske", "", "od", "1977", "godine", "kad", "sam", "ja", "preuzeo", "du\u017enost", "u", "zagreba\u010dkoj", "eparhiji", "povremeno", "sam", "dolazio", "u", "vara\u017edin", "i", "slu\u017eio", "bogoslu\u017eje", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "otac", "zvonko", "je", "bio", "tada", "paroh", "velika", "mi", "je", "briga", "bila", "obnova", "na\u0161e", "crkve", "u", "vara\u017edinu", "i", "mogu", "izraziti", "zadovoljstvo", "da", "smo", "primili", "veliku", "pomo\u0107", "i", "podr\u0161ku", "od", "gradske", "uprave", "budu\u0107i", "da", "na\u0161ih", "vjernika", "nema", "toliko", "da", "bismo", "mogli", "ra\u010dunati", "na", "njihove", "prihode", "da", "se", "crkva", "obnovi", "sada", "je", "posao", "uglavnom", "zavr\u0161en", "i", "nadam", "se", "da", "su", "ti", "dogovori", "bili", "uspje\u0161ni", "i", "da", "se", "crkva", "uklapa", "u", "estetski", "izgled", "vara\u017edina", "koji", "je", "\u010duven", "po", "svojoj", "lijepoj", "arhitekturi", "vara\u017edin", "je", "kroz", "povijest", "imao", "prioritet", "ispred", "zagreba", "iako", "vi\u0161e", "nije", "glavni", "grad", "republike", "hrvatske", "vara\u017edin", "je", "imao", "neke", "sadr\u017eaje", "koji", "su", "mu", "davali", "tu", "prednost", "jesu", "li", "srbi", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "u", "ovim", "krajevima", "diskriminirani", "", "to", "je", "vi\u0161e", "politi\u010dko", "pitanje", "mo\u017eda", "se", "katkad", "neke", "stvari", "vi\u0161e", "nagla\u0161avaju,ali", "ako", "se", "sjetimo", "po\u010detka", "kad", "je", "crkva", "bila", "podizana", "predsjednik", "crkvene", "op\u0107ine", "je", "bio", "\u010duveni", "pjesnik", "ognjeslav", "utje\u0161inovi\u0107", "ostro\u017einski", "koji", "je", "s", "ljudevitom", "gajem", "i", "drugim", "ilircima", "pokopan", "na", "zagreba\u010dkom", "mirogoju", "zna\u010di", "da", "je", "od", "samog", "po\u010detka", "postojala", "kulturna", "vjerska", "i", "svaka", "druga", "suradnja", "me\u0111u", "ljudima", "vara\u017edin", "je", "imao", "nagla\u0161enu", "kulturnu", "ulogu", "a", "za", "vrijeme", "vojne", "krajine", "politi\u010dko-vojnu", "ulogu", "tako", "da", "se", "u", "na\u0161oj", "povijesti", "\u010desto", "spominje", "mihajlo", "mika\u0161inovi\u0107", "koji", "je", "bio", "zadu\u017een", "za", "potez", "od", "vara\u017edina", "do", "koprivnice", "u", "plav\u0161incima", "je", "na\u0161", "\u010duveni", "slikar", "joakim", "markovi\u0107", "1750", "godine", "naslikao", "je", "dvije", "kompozicije", "koje", "prikazuju", "primanje", "privilegija", "od", "bizantskog", "cara", "vasilija", "makedonca", "koji", "je", "dao", "srbima", "i", "hrvatima", "privilegije", "da", "se", "nastane", "u", "njegovom", "carstvu", "na", "jednoj", "slici", "je", "slo\u017eeni", "grb", "srpski", "i", "hrvatski", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "su", "srbi", "i", "hrvati", "kao", "kr\u0161\u0107ani", "dobivali", "privilegije", "i", "bili", "u", "toj", "svojevrsnoj", "vojnoj", "slu\u017ebi", "\u010duvaju\u0107i", "granicu", "od", "turskog", "nadiranja", "", "kako", "procjenjujete", "polo\u017eaj", "srpske", "manjine", "na", "podru\u010diju", "cijele", "hrvatske", "", "u", "vara\u017edinskom", "kraju", "do", "koprivnice", "nije", "bilo", "ratnih", "zbivanja", "i", "nije", "bilo", "razaranja", "crkava", "ono", "\u0161to", "je", "zub", "vremena", "u\u010dinio", "na", "starim", "gra\u0111evinama", "obnavlja", "se", "u", "suradnji", "s", "dr\u017eavom", "jer", "su", "crkve", "kulturno", "povijesni", "spomenici", "sakralne", "vrijednosti", "tako", "da", "mogu", "izraziti", "zadovoljstvo", "pozdraviti", "i", "apelirati", "da", "se", "ti", "odnosi", "budu", "\u0161to", "bolji", "pogotovo", "u", "vrijeme", "kad", "se", "govori", "o", "europskim", "integracijama", "potrebno", "je", "dati", "doprinos", "da", "republika", "hrvatska", "u", "svojim", "politi\u010dkim", "poslovima", "i", "nastojanjima", "bude", "\u0161to", "uspje\u0161nija", "rije\u010d", "je", "o", "op\u0107em", "dobru", "ako", "je", "dr\u017eava", "uspje\u0161nija", "i", "ostvari", "vi\u0161e", "programa", "onda", "\u0107e", "za", "svakog", "gra\u0111anina", "standard", "\u017eivota", "biti", "mnogo", "bolji", "i", "uspje\u0161niji", "je", "li", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "imala", "poprili\u010dnu", "odgovornost", "u", "ratnim", "doga\u0111ajima", "", "vjerovatno", "je", "da", "postoji", "odre\u0111ena", "odgovornost", "jer", "crkvu", "sa\u010dinjava", "dru\u0161tvo", "gra\u0111ana", "kao", "pripadnici", "crkve", "svi", "smo", "gre\u0161ni", "nismo", "savr\u0161eno", "dru\u0161tvo", "crkva", "u\u010di", "i", "apelira", "na", "svoje", "vjernike", "da", "\u017eive", "kr\u0161\u0107anskim", "moralom", "koji", "je", "zajdni\u010dki", "katoli\u010dkoj", "i", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "politi\u010dkim", "doga\u0111ajima", "razbijanja", "jugoslavije", "politi\u010dari", "su", "nam", "mnoge", "stvari", "nametnuli", "\u0161teta", "\u0161to", "nisu", "izabrali", "neki", "pametniji", "put", "politi\u010dkog", "razdru\u017eivanja", "i", "stvaranja", "samostalnih", "dr\u017eava", "nego", "je", "nastala", "ova", "tragedija", "koja", "je", "za", "\u017ealjenje", "i", "na", "\u0161tetu", "svih", "jer", "su", "u", "velikom", "broju", "nastradali", "oni", "koji", "nisu", "imali", "velikih", "politi\u010dkih", "aktivnosti", "koliko", "je", "bilo", "vanjskih", "utjecaja", "da", "se", "to", "tako", "dogodi", "to", "je", "stvar", "politi\u010dara", "i", "stru\u010dnjaka", "koji", "znaju", "odre\u0111ene", "\u010dinjenice", "koje", "mi", "obi\u010dni", "gra\u0111ani", "ne", "znamo", "dakle", "u", "jednom", "smo", "velikom", "vrtlogu", "politi\u010dkih", "doga\u0111aja", "gdje", "velike", "sile", "dirigiraju", "i", "name\u0107u", "odre\u0111ena", "rje\u0161enja", "pojedina\u010dnu", "odgovornost", "trebaju", "rije\u0161iti", "pravosudni", "organi", "i", "institucije", "koje", "su", "za", "to", "zadu\u017eene", "vidjeli", "ste", "da", "je", "susret", "s", "biskupom", "markom", "culejom", "srda\u010dan", "prvi", "put", "kad", "je", "do\u0161ao", "na", "svoju", "du\u017enost", "sreli", "smo", "se", "otac", "zvonko", "je", "radio", "na", "uskla\u0111ivanju", "termina", "kao", "i", "sada", "mi", "kao", "crkveni", "ljudi", "i", "za", "vrijeme", "tih", "nesretnih", "ratnih", "zbivanja", "nismo", "prekidali", "kontakt", "imao", "sam", "vezu", "s", "pokojnim", "kardinalom", "kuhari\u0107em", "\u010destitali", "smo", "praznik", "jedan", "drugome", "kao", "i", "s", "biskupima", "koje", "sam", "osobno", "poznavao", "tako", "da", "na\u0161i", "odnosi", "nisu", "bili", "poreme\u0107eni", "svi", "smo", "bili", "u", "odre\u0111enoj", "te\u0161koj", "situaciji", "ako", "uzmemo", "u", "obzir", "humanitarnu", "aktivnost", "morali", "smo", "i\u0107i", "i", "u", "vrlo", "rizi\u010dne", "prostore", "pa", "je", "te\u0161ko", "da", "\u010dovjek", "sve", "stavi", "na", "vagu", "i", "izmjeri", "gdje", "je", "bilo", "gre\u0161aka", "iz", "ii", "svjetskog", "rata", "zanimljiva", "je", "jedna", "pri\u010da", "kad", "sam", "bio", "u", "bosanskom", "grahovu", "rukopolo\u017een", "majka", "je", "imala", "jednog", "sina", "u", "\u010detnicima", "a", "drugog", "u", "partizanima", "rekla", "je", "da", "prijepodne", "nosi", "torbu", "i", "poga\u010de", "jednom", "sinu", "a", "poslijepodne", "drugom", "sinu", "bili", "smo", "dakle", "skoro", "u", "sli\u010dnoj", "situaciji", "da", "smo", "du\u0161om", "bili", "vezani", "za", "jedne", "i", "za", "druge", "budu\u0107i", "da", "sam", "se", "\u0161kolovao", "u", "hrvatskoj", "gdje", "sam", "i", "ro\u0111en", "imam", "i", "svojih", "prijatelja", "iz", "\u0161kolskih", "dana", "gdje", "su", "te", "lijepe", "uspomene", "i", "danas", "prisutne", "a", "mnogi", "su", "iz", "mije\u0161anih", "brakova", "izme\u0111u", "srba", "i", "hrvata", "gdje", "su", "i", "pravoslavni", "i", "katolici", "u", "istoj", "obitelji", "pa", "se", "slave", "dva", "bo\u017ei\u0107a", "i", "dva", "uskrsa", "taj", "odnos", "medu", "obi\u010dnim", "ljudima", "je", "bio", "kr\u0161\u0107anski", "a", "politika", "je", "nametala", "svoje", "\u0161", "to", "mo\u017ee", "vojnok", "raditi", "kad", "ga", "obuku", "u", "uniformu", "i", "stave", "mu", "opasa\u010d", "mora", "izvr\u0161avati", "vojnu", "zapovijed", "", "kakvi", "\u0107e", "biti", "odnosi", "izme\u0111u", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "novog", "pape", "benedikta", "xvi", "", "odnosi", "su", "sada", "intenzivniji", "pogotovo", "papa", "benedikt", "xvi", "nastoji", "da", "se", "\u0161to", "vi\u0161e", "razvije", "suradnja", "izme\u0111u", "katoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "postoji", "sveop\u0107a", "opasnost", "od", "onih", "koji", "se", "na", "neki", "na\u010din", "bore", "protiv", "kr\u0161\u0107anstva", "to", "nije", "stvaranje", "nekog", "zajedni\u010dkog", "fronta", "da", "bismo", "nametnuli", "kr\u0161\u0107ansku", "ideju", "drugima", "nego", "se", "moramo", "organizirati", "da", "sa\u010duvamo", "svoje", "vjernike", "i", "kr\u0161\u0107ansku", "vjeru", "i", "moral", "vr\u0161i", "se", "velika", "razmjena", "rasa", "stanovni\u0161tva", "iz", "afrike", "i", "kine", "ne", "znam", "koliko", "\u0107e", "interesi", "bijele", "rase", "europljana", "biti", "dovedeni", "u", "lo\u0161iji", "polo\u017eaj", "nekako", "mi", "se", "name\u0107e", "ideja", "da", "bi", "mo\u017eda", "bilo", "prakti\u010dnije", "da", "ljudi", "ostanu", "u", "svom", "okru\u017eenju", "gdje", "su", "ro\u0111eni", "a", "da", "se", "ekonomska", "i", "druga", "suradnja", "razvija", "i", "poma\u017ee", "tim", "sredinama", "pa", "da", "ne", "moraju", "napu\u0161tati", "svoj", "rodni", "kraj", "mislim", "da", "kod", "svakog", "\u010dovjeka", "postoji", "nostalgija", "za", "onim", "okru\u017eenjem", "gdje", "je", "ro\u0111en", "mnogi", "faktori", "\u010dine", "da", "imamo", "takva", "osje\u0107anja", "da", "nas", "vu\u010de", "na\u0161", "rodni", "kraj", "da", "budemo", "u", "njegovoj", "sredini", "u", "okru\u017eenju", "ljudi", "koje", "poznajemo", "prirodi", "koja", "odgovara", "na\u0161em", "bi\u0107u", "to", "je", "mjerilo", "koje", "name\u0107e", "takva", "razmi\u0161ljanja", "", "postoji", "li", "mogu\u0107nost", "da", "papa", "benedikt", "xvi", "uskoro", "posjeti", "beograd", "", "mnogo", "su", "me", "puta", "pitali", "o", "tome", "to", "je", "faktor", "papine", "mirovne", "misije", "koju", "su", "imali", "kroz", "stolje\u0107a", "sada", "je", "nastala", "jedna", "nova", "praksa", "da", "papa", "\u010desto", "izlazi", "iz", "vatikana", "a", "redoslijed", "je", "odredio", "da", "ako", "je", "u", "pitanju", "srbija", "beogradski", "nadbiskup", "uputi", "poziv", "svom", "poglavaru", "da", "posjeti", "katolike", "u", "srbiji", "zatim", "dr\u017eava", "mora", "odigrati", "svoju", "ulogu", "budu\u0107i", "da", "je", "papa", "i", "\u0161ef", "dr\u017eave", "vatikana", "pa", "onda", "ve\u0107inska", "crkva", "treba", "dati", "svoju", "suglasnost", "da", "papa", "posjeti", "odre\u0111enu", "zemlju", "mislim", "da", "se", "to", "sve", "mo\u017ee", "uskladiti", "i", "ne", "treba", "to", "zlonamjerno", "tuma\u010diti", "sada\u0161nji", "papa", "je", "pokazao", "dosta", "pozitivnih", "svojih", "istupa", "da", "kvaliteta", "crkve", "u", "moralnom", "pogledu", "bude", "\u0161to", "bolja", "i", "da", "ta", "suradnja", "me\u0111u", "dr\u017eavama", "bude", "pozitivna", "da", "se", "politika", "vodi", "u", "pravcu", "miroljubivih", "odnosa", "tako", "da", "je", "pitanje", "europske", "integracije", "vrlo", "va\u017eno", "za", "cijelu", "europu", "za", "svaku", "dr\u017eavu", "da", "se", "uskladi", "moralni", "odnos", "izme\u0111u", "konfesija", "katoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "postoje", "teolo\u0161ke", "razlike", "pa", "treba", "anga\u017eirati", "profesore", "teologije", "\u010desto", "sam", "poticao", "da", "se", "nastavi", "s", "praksom", "bogoslovnih", "fakulteta", "u", "odr\u017eavanju", "seminara", "kako", "bi", "se", "\u0161to", "jasnije", "objasnile", "razlike", "koje", "postoje", "mo\u017eda", "ima", "i", "pogre\u0161nog", "tuma\u010denja", "zadnji", "put", "kad", "je", "kardinal", "valter", "kasper", "bio", "u", "srbiji", "odr\u017eao", "je", "nekoliko", "susreta", "i", "predavanja", "i", "nadbiskup", "beogradski", "stanislav", "ho\u010devar", "izdao", "je", "njegovu", "knjigu", "kad", "se", "\u010dita", "primjerice", "shva\u0107anje", "svetog", "duha", "od", "sina", "filiogue", "kardinal", "na", "vrlo", "lijep", "i", "prihvatljiv", "na\u010din", "obja\u0161njava", "kako", "je", "do\u0161lo", "do", "toga", "uglavnom", "u", "teolo\u0161kim", "krugovima", "tako", "da", "susreti", "jako", "doprinose", "zbli\u017eavanju", "ljudi", "mogu", "biti", "razlike", "ali", "onaj", "ljudski", "faktor", "mo\u017ee", "doprinijeti", "da", "se", "ljudi", "bolje", "razumiju", "ako", "postoji", "odre\u0111ena", "ljubav", "onda", "se", "preko", "mnogih", "pote\u0161ko\u0107a", "lak\u0161e", "prelazi", "preuzeto", "sa"]}