{"naslov": "Intervju sa ocem Heiki Hutunenom", "sadrzaj": ["\u017eivot", "je", "preuzimanje", "rizika", "", "intervju", "sa", "ocem", "heiki", "hutunenom", "lazar", "predrag", "markovi\u0107", "o\u010de", "heiki", "hvala", "vam", "\u0161to", "ste", "na\u0161li", "malo", "vremena", "za", "ovaj", "razgovor", "da", "li", "biste", "nam", "se", "predstavili", "dali", "neke", "podatke", "o", "sebi", "o", "svom", "radu", "aktivnostima", "otac", "heiki", "hutunen", "zovem", "se", "heiki", "hutunen", "iz", "finske", "sam", "imam", "36", "godina", "kr\u0161ten", "sam", "u", "luteranskoj", "crkvi", "ali", "porodica", "moga", "oca", "je", "povezana", "sa", "pravoslavnim", "delom", "finske", "isto\u010dna", "finska", "", "karelia", "nezavisno", "od", "toga", "kao", "tinejd\u017eer", "otkrio", "sam", "hri\u0161\u0107anstvo", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "postao", "pravoslavan", "kad", "sam", "imao", "17", "godina", "ali", "to", "nije", "bio", "doga\u0111aj", "to", "je", "bio", "duga\u010dak", "proces", "za", "moju", "generaciju", "manastir", "novi", "valaam", "blizu", "kuopija", "isto\u010dna", "finska", "imao", "je", "veliki", "zna\u010daj", "", "tako", "da", "ve\u0107inu", "sve\u0161tenika", "i", "aktivnih", "ljudi", "mojih", "godina", "znam", "otuda", "jer", "smo", "tamo", "radili", "tokom", "leta", "kao", "dobrovoljci", "kasnije", "kad", "je", "do\u0161lo", "vreme", "da", "odlu\u010dim", "\u0161ta", "\u0107u", "studirati", "odlu\u010dio", "sam", "da", "studiram", "teologiju", "a", "zatim", "postalo", "je", "jasno", "da", "\u017eelim", "da", "odgovorim", "pozivu", "da", "budem", "sve\u0161tenik", "i", "tako", "su", "ova", "tri", "koraka", "", "to", "\u0161to", "sam", "prihvatio", "pravoslavlje", "to", "\u0161to", "sam", "studirao", "teologiju", "i", "postao", "sve\u0161tenik", "", "kao", "tri", "razli\u010dite", "pri\u010de", "u", "mom", "\u017eivotu", "rukopolo\u017een", "sam", "za", "sve\u0161tenika", "pre", "nego", "sto", "sam", "po\u010deo", "da", "radim", "u", "svetskom", "savetu", "crkava", "stoga", "se", "nisam", "bavio", "sve\u0161teni\u010dkim", "poslom", "u", "punom", "vremenu", "ve\u0107", "sam", "radio", "kao", "crkveni", "\u010dinovnik", "na", "ekumenskoj", "\u201esceni\u201d", "to", "je", "bilo", "veoma", "va\u017eno", "iskustvo", "i", "pozitivno", "i", "negativno", "zatim", "sam", "se", "vratio", "u", "finsku", "i", "po\u010deo", "da", "radim", "kao", "sve\u0161tenik", "na", "omladinskom", "programu", "na\u0161e", "crkve", "u", "helsinkiju", "tamo", "radim", "ve\u0107", "6", "godina", "u", "kancelariji", "za", "omladinu", "koja", "brine", "o", "potrebama", "lokalnih", "zajednica", "organizuje", "kampove", "\u0161kolu", "za", "decu", "nedeljom", "organizuje", "omladinske", "grupe", "i", "sli\u010dne", "stvari", "zatim", "pre", "dve", "i", "po", "godine", "postao", "sam", "parohijski", "sve\u0161tenik", "u", "novoj", "lokalnoj", "zajednici", "koja", "se", "razvija", "u", "zapadnom", "predgra\u0111u", "helsinkija", "", "u", "espou", "sada", "ovde", "imamo", "privremenu", "kapelu", "a", "ovog", "leta", "\u0107emo", "po\u010deti", "da", "zidamo", "crkvu", "posve\u0107enu", "kao", "i", "kapela", "svetom", "hermanu", "od", "aljaske", "bi\u0107e", "to", "mala", "vizantijska", "crkva", "sa", "donekle", "modernom", "arhitekturom", "koju", "je", "projektovao", "veoma", "dobar", "arhitekta", "koji", "je", "ina\u010de", "i", "sam", "sve\u0161tenik", "i", "ja", "sam", "li\u010dno", "veoma", "sre\u0107an", "zbog", "toga", "nadamo", "se", "da", "\u0107emo", "imati", "potpuno", "vizantijski", "ikonopis", "u", "unutra\u0161njosti", "to", "je", "nova", "zajednica", "i", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "najbolja", "stvar", "je", "ta", "\u0161to", "imamo", "mnogo", "aktivnih", "ljudi", "laika", "veoma", "razli\u010ditog", "porekla", "zato", "\u0161to", "je", "to", "nova", "zajednica", "moramo", "da", "razmi\u0161ljamo", "o", "mnogim", "stvarima", "polaze\u0107i", "od", "nule", "ne", "postoji", "stara", "praksa", "niti", "lokalna", "tradicija", "koju", "bismo", "pratili", "tako", "moramo", "da", "mislimo", "o", "onome", "\u0161to", "se", "mora", "preuzeti", "u", "finskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "kao", "i", "o", "tome", "\u0161ta", "\u017eelimo", "da", "uzmemo", "iz", "drugih", "sredina", "treba", "da", "mislimo", "o", "tome", "\u0161ta", "je", "lokalna", "pravoslavna", "zajednica", "u", "modernom", "zapadno-evropskom", "gradu", "kao", "\u0161to", "je", "helsinki", "situacija", "je", "veoma", "izazovna", "\u0161ta", "jo\u0161", "re\u0107i", "o\u017eenjen", "sam", "i", "imam", "osmogodi\u0161nje", "dete", "l", "veoma", "je", "interesantno", "to", "\u0161to", "ste", "pomenuli", "pravoslavne", "parohijske", "zajednice", "u", "modernom", "gradu", "to", "je", "zaista", "veoma", "izazovan", "problem", "i", "zadatak", "na", "kojim", "osnovama", "\u0107ete", "poku\u0161ati", "da", "to", "re\u0161ite", "koja", "iskustva", "\u0107ete", "koristiti", "h", "to", "je", "veliko", "pitanje", "i", "ja", "nemam", "jednostavan", "odgovor", "na", "njega", "ja", "razmi\u0161ljam", "o", "ovom", "problemu", "sa", "na\u0161eg", "polazi\u0161ta", "a", "mislim", "da", "\u0107e", "odgovori", "na", "ovo", "pitanje", "biti", "veoma", "razli\u010diti", "u", "razli\u010ditim", "situacijama", "ali", "da", "dam", "primer", "pravoslavna", "crkva", "u", "finskoj", "je", "lokalna", "nacionalna", "crkva", "sa", "istorijom", "od", "hiljadu", "godina", "a", "to", "ima", "i", "dobre", "i", "lo\u0161e", "strane", "mi", "smo", "deo", "lokalne", "kulture", "a", "s", "druge", "strane", "mi", "\u010dinimo", "manjinu", "tako", "da", "smo", "kao", "dijaspora", "mislim", "imamo", "vrlo", "malo", "starih", "ljudi", "ve\u0107ina", "nas", "je", "srednjih", "godina", "ili", "su", "to", "mladi", "ljudi", "sa", "malom", "decom", "i", "slicno", "s", "druge", "strane", "mi", "nismo", "aktivna", "manjina", "mislim", "na\u0161i", "vernici", "su", "pravoslavni", "zato", "\u0161to", "poti\u010du", "iz", "takvih", "porodica", "imamo", "nekoliko", "preobra\u0107enika", "ali", "velika", "ve\u0107ina", "su", "pravoslavni", "zato", "sto", "su", "kr\u0161teni", "kao", "pravoslavni", "kod", "ku\u0107e", "crkva", "ima", "zadatak", "u", "odnosu", "na", "njih", "da", "ih", "pozove", "ili", "da", "ih", "probudi", "da", "se", "pojavi", "", "da", "poka\u017ee", "da", "postojimo", "ovde", "predsednik", "moje", "zajednice", "je", "preobra\u0107enik", "njegova", "supruga", "je", "pravoslavna", "a", "on", "sam", "je", "postao", "pravoslavan", "u", "jednoj", "srpskoj", "pravoslavnoj", "parohiji", "u", "sad", "gde", "je", "porodica", "\u017eivela", "zatim", "imamo", "ljude", "koji", "poti\u010du", "iz", "karelije", "nove", "doseljenike", "iz", "rusije", "koji", "malo", "znaju", "o", "crkvi", "ali", "su", "verovatno", "kr\u0161teni", "u", "detinjstvu", "ali", "oni", "dolaze", "sa", "psihologijom", "sovjetskog", "gra\u0111anina", "ovo", "je", "samo", "opisivanje", "a", "pitanje", "je", "\u0161ta", "evharistijska", "eklisiologija", "zna\u010di", "u", "praksi", "veoma", "cenim", "ono", "\u0161to", "je", "napisao", "nikolaj", "afanasjev", "u", "parizu", "a", "njegov", "rad", "su", "nastavili", "mnogi", "ljudi", "od", "kojih", "je", "najpoznatiji", "otac", "aleksandar", "\u0161meman", "popularizator", "pravoslavnog", "na\u010dina", "razmi\u0161ljanja", "tako\u0111e", "mitropolit", "ziziulas", "a", "ja", "mislim", "da", "se", "mi", "kao", "zajednica", "moramo", "pitati", "\u0161ta", "zna\u010di", "ova", "evharistijska", "teologija", "u", "\u017eivotu", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "a", "\u0161ta", "ona", "zna\u010di", "za", "zajednicu", "i", "naro\u010dito", "ono", "\u0161to", "je", "otac", "afanasjev", "pisao", "o", "tome", "kako", "se", "lokalna", "crkva", "organizuje", "oko", "liturgije", "", "\u0161ta", "ona", "zna\u010di", "za", "zajednicu", "danas", "jer", "bar", "ovde", "u", "helsinkiju", "vidimo", "da", "postoji", "velika", "\u017ee\u0111", "za", "identitetom", "za", "zajednicom", "ljudi", "su", "oti\u0161li", "sa", "porodi\u010dnih", "ognji\u0161ta", "iz", "svojih", "seoskih", "sredina", "iz", "svoje", "postojbine", "oni", "su", "tako\u0111e", "bez", "duhovnih", "korena", "i", "oni", "tra\u017ee", "duhovni", "dom", "ali", "kako", "da", "stvorimo", "zajednicu", "koja", "istovremeno", "ima", "jak", "identitet", "i", "jak", "centar", "u", "evharistiji", "i", "ima", "jak", "ose\u0107aj", "zajedni\u0161tva", "ali", "koja", "je", "istovremeno", "otvorena", "vrata", "crkve", "su", "otvorena", "iz", "dva", "razloga", "", "imamo", "mnogo", "kr\u0161tenih", "pravoslavnih", "vernika", "koji", "nisu", "aktivni", "i", "koji", "bi", "trebalo", "da", "spoznaju", "svoj", "put", "ka", "crkvi", "a", "crkva", "mora", "da", "misli", "na", "njih", "sve", "vreme", "i", "imamo", "\u0161iru", "zajednicu", "ljude", "koji", "su", "ve\u0107ina", "a", "pripadaju", "ili", "drugim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "ovde", "je", "to", "luteranska", "crkva", "ili", "su", "agnostici", "ili", "izvan", "bilo", "koje", "crkve", "postoji", "potreba", "da", "vrata", "budu", "otvorena", "i", "za", "ove", "ljude", "imali", "smo", "vrlo", "interesantne", "kontakte", "sa", "\u201e\u0161kolom", "svetog", "filareta\u201d", "iz", "moskve", "i", "sa", "parohijom", "oca", "georga", "kotsjetkova", "", "ne", "znam", "da", "li", "ste", "\u010duli", "za", "njih", "u", "post-sovjetskoj", "situaciji", "oni", "prate", "modele", "lokalnih", "parohija", "i", "teologiju", "prerevolucionarne", "rusije", "oni", "nastavljaju", "posao", "oko", "gra\u0111enja", "zajednica", "kao", "\u0161to", "je", "hri\u0161\u0107anska", "zajednica", "iz", "1920", "godine", "oni", "uzimaju", "modele", "evharistijskog", "\u017eivota", "i", "modele", "zajednice", "i", "duhovnog", "sledbeni\u0161tva", "koje", "su", "organizovali", "pojedini", "veoma", "uticajni", "episkopi", "i", "sve\u0161tenici", "u", "rusiji", "i", "odr\u017eavali", "ih", "sve", "do", "bolj\u0161evi\u010dke", "represije", "oni", "nastavljaju", "ovaj", "posao", "u", "sada\u0161njoj", "situaciji", "a", "za", "nas", "je", "to", "veoma", "interesantno", "ali", "nije", "potpuno", "isto", "sa", "na\u0161om", "situacijom", "tako\u0111e", "smo", "pod", "veoma", "jakim", "uticajem", "duhovno", "veoma", "jake", "pravoslavne", "crkve", "koja", "se", "razvija", "u", "razli\u010ditim", "delovima", "afrike", "i", "mnogo", "nam", "zna\u010di", "ono", "\u0161to", "u\u010dimo", "od", "njih", "naravno", "imamo", "sre\u0107u", "da", "postoje", "mnoga", "asketska", "dela", "u", "finskoj", "", "kao", "\u0161to", "je", "dobrotoljublje", "prevedena", "na", "finski", "jezik", "kao", "i", "kontakti", "sa", "monaskom", "tradicijom", "crkve", "a", "to", "tako\u0111e", "uti\u010de", "na", "na\u0161e", "vernike", "ali", "nas", "dovodi", "u", "situaciju", "punu", "izazova", "", "kako", "da", "iskoristimo", "duhovna", "blaga", "kojima", "smo", "obdareni", "ili", "kako", "da", "se", "pona\u0161amo", "prema", "ljudima", "koji", "dolaze", "u", "crkvu", "zato", "\u0161to", "su", "pro\u010ditali", "dobrotoljublje", "a", "\u0161ta", "je", "slede\u0107e", "l", "iz", "veoma", "bogate", "tradicije", "i", "crkvenog", "iskustva", "a", "to", "nije", "samo", "dve", "hiljade", "godina", "moramo", "da", "izaberemo", "koriste\u0107i", "ispravne", "kriterijume", "zato", "\u0161to", "mo\u017eemo", "da", "izaberemo", "razli\u010dite", "stvari", "i", "stvorimo", "potpuno", "razli\u010dite", "zajednice", "koje", "govore", "o", "istoj", "tradiciji", "kako", "izabrati", "h", "da", "koji", "su", "kriterijumi", "naravno", "na", "li\u010dnom", "planu", "\u010dovek", "bi", "mogao", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "to", "dar", "pronicljivog", "duha", "\u0161to", "je", "duhovni", "dar", "od", "boga", "ne\u0161to", "sto", "ne", "mo\u017eemo", "da", "potcenimo", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "nam", "bog", "daje", "na", "putu", "na\u0161eg", "duhovnog", "razvoja", "mo\u017eda", "to", "isto", "vazi", "i", "za", "crkvu", "ako", "otvoreno", "pokusavamo", "da", "na\u0111emo", "ulogu", "crkve", "rekao", "bih", "da", "je", "interesantno", "", "ova", "vrsta", "tra\u017eenja", "uloge", "i", "zadatka", "lokalne", "crkve", "vrlo", "je", "sli\u010dna", "u", "razli\u010ditim", "pravoslavnim", "crkvama", "najzad", "primetio", "sam", "da", "postoje", "mnogi", "interesantni", "centri", "obnove", "u", "mnogim", "krajevima", "sveta", "gde", "\u010dovek", "ponovo", "otkriva", "ne\u0161to", "od", "istinske", "pravoslavne", "vere", "ali", "naravno", "na\u0161i", "uslovi", "su", "potpuno", "druga\u010diji", "i", "ne", "mo\u017eemo", "preuzeti", "model", "iz", "gr\u010dke", "amerike", "ili", "libana", "preneti", "ga", "u", "finsku", "i", "re\u0107i", "", "ovako", "bi", "trebalo", "da", "bude", "l", "kako", "je", "prakti\u010dno", "organizovan", "\u017eivot", "u", "va\u0161oj", "parohiji", "na", "primer", "koliko", "\u010desto", "imate", "crkvenu", "slu\u017ebu", "i", "druga", "okupljanja", "kako", "izgleda", "jedna", "nedelja", "u", "va\u0161oj", "parohiji", "h", "rekao", "bih", "uop\u0161teno", "kategorizuju\u0107i", "da", "je", "u", "finskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "liturgijska", "obnova", "veoma", "va\u017ena", "u", "poslednjih", "25", "godina", "a", "za", "nas", "to", "zna\u010di", "dve", "stvari", "zna\u010di", "da", "su", "na\u0161i", "episkopi", "od", "ranih", "sedamdesetih", "godina", "ohrabrili", "ljude", "da", "se", "redovno", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "i", "to", "je", "postalo", "pravilo", "", "ljudi", "nedeljom", "dolaze", "da", "uzmu", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "drugi", "deo", "liturgijske", "obnove", "sastoji", "se", "u", "tome", "\u0161to", "smo", "poku\u0161ali", "da", "otkrijemo", "bogatstvo", "liturgijskog", "\u017eivota", "kao", "celine", "", "mislim", "na", "ve\u010dernju", "i", "jutarnju", "slu\u017ebu", "i", "ostale", "slu\u017ebe", "u", "parohijama", "tako", "bismo", "imali", "dostupan", "liturgijski", "krug", "u", "\u017eivotu", "parohije", "i", "tre\u0107a", "stvar", "koju", "sam", "ve\u0107", "pomenuo", "a", "koja", "pripada", "ovde", "to", "je", "da", "na\u0161i", "ljudi", "imaju", "pristup", "literaturi", "mona\u0161ke", "tradicije", "dakle", "ovo", "su", "stvari", "koje", "imaju", "uticaja", "na", "nase", "parohije", "usled", "ove", "\u201esekularno-manjinske\u201d", "situacije", "u", "kojoj", "se", "nalazimo", "dakle", "u", "na\u0161oj", "zajednici", "imamo", "bdenija", "subotom", "uve\u010de", "i", "jutrenje", "i", "liturgiju", "nedeljom", "ujutro", "po\u010dinjemo", "u", "9", "sati", "i", "jutrenje", "i", "liturgiju", "a", "posle", "liturgije", "pijemo", "kafu", "ili", "imamo", "neki", "program", "ne\u0161to", "posebno", "ukoliko", "je", "praznik", "jednom", "mese\u010dno", "poku\u0161avamo", "da", "organizujemo", "posebne", "programe", "za", "decu", "da", "bi", "porodice", "s", "decom", "krenule", "putem", "crkve", "sredom", "uve\u010de", "imamo", "bdenija", "i", "ne\u0161to", "\u0161to", "zovemo", "klub-okupljanje", "i", "razgovor", "o", "pravoslavlju", "stalno", "imamo", "predavanja", "", "jedne", "nedelje", "o", "dogmama", "druge", "o", "novom", "zavetu", "to", "za", "ljude", "koji", "su", "na", "putu", "da", "postanu", "pravoslavni", "koji", "se", "pripremaju", "da", "se", "pridru\u017ee", "na\u0161oj", "crkvi", "tako\u0111e", "su", "otvorena", "za", "svakog", "ko", "je", "zainteresovan", "a", "imamo", "grupe", "ljudi", "koji", "redovno", "dolaze", "svakog", "\u010detvrtka", "ujutro", "imamo", "liturgiju", "i", "slu\u017ebu", "o", "velikim", "praznicima", "i", "o", "nekim", "\u201emanjim\u201d", "praznicima", "poku\u0161avamo", "da", "imamo", "bogat", "liturgijski", "zivot", "skoro", "svakog", "dana", "se", "ne\u0161to", "de\u0161ava", "u", "na\u0161oj", "kapeli", "", "imamo", "za", "tinejd\u017eere", "ve\u010dernja", "dru\u017eenja", "mladih", "nedeljnu", "\u0161kolu", "za", "grupe", "dece", "mada", "nije", "nedeljom", "kako", "bi", "se", "o\u010dekivalo", "imamo", "dve", "grupe", "za", "slikanje", "ikona", "hor", "i", "posebne", "ve\u010deri", "za", "razgovore", "", "grupe", "\u017eena", "koje", "razgovaraju", "na", "manje-vi\u0161e", "pravoslavne", "teme", "a", "upravo", "sada", "poku\u0161avamo", "da", "organizujemo", "grupe", "za", "slu\u017eenje", "za", "ljude", "koji", "su", "usamljeni", "ili", "im", "je", "potrebna", "jednostavna", "pomo\u0107", "", "kao", "odlazak", "u", "kupovinu", "umesto", "njih", "ili", "osnovna", "li\u010dna", "nega", "za", "starije", "usamljene", "ili", "nemo\u0107ne", "ljude", "ili", "prijateljsko", "dru\u017eenje", "sa", "porodicama", "koje", "su", "nedavno", "doselile", "iz", "rusije", "ili", "drugih", "zemalja", "koje", "se", "mogu", "ose\u0107ati", "izolovano", "ili", "mogu", "imati", "raznovrsne", "probleme", "u", "novoj", "zemlji", "l", "interesantno", "je", "da", "ste", "pomenuli", "grupe", "\u017eena", "na", "kojoj", "osnovi", "su", "one", "organizovane", "", "mislim", "", "da", "li", "se", "one", "bolje", "ose\u0107aju", "kad", "su", "tako", "\u201e\u017eenski\u201d", "organizovane", "ili", "tada", "mogu", "bolje", "da", "podele", "iskustva", "za\u0161to", "ne", "dolaze", "zajedno", "sa", "mu\u0161karcima", "h", "oni", "dolaze", "zajedno", "naravno", "i", "tada", "su", "\u010desto", "\u017eene", "u", "ve\u0107ini", "ali", "u", "skandinavskim", "zemljama", "pitanje", "jednakosti", "mu\u0161karaca", "i", "\u017eena", "nije", "zaista", "bitno", "ja", "mislim", "da", "je", "jednakost", "uglavnom", "prihva\u0107ena", "i", "\u017eenske", "grupe", "se", "ne", "bave", "emancipacijom", "ali", "mislim", "da", "postoje", "stvari", "o", "kojima", "razgovaraju", "u", "\u017eenskim", "grupama", "jer", "se", "ose\u0107aju", "tada", "prijatnije", "a", "ja", "kao", "svestenik", "pridru\u017eujem", "im", "se", "ukoliko", "me", "pozovu", "mogu", "uvek", "da", "odem", "ali", "ne", "ose\u0107am", "potrebu", "da", "tamo", "budem", "svaki", "put", "teme", "o", "kojima", "su", "razgovarale", "ove", "zime", "koliko", "se", "se\u0107am", "sada", "bile", "su", "tuga", "i", "radost", "strah", "i", "neke", "sli\u010dne", "teme", "naravno", "jedna", "od", "njih", "pripremi", "mali", "uvod", "i", "potom", "diskutuju", "trebale", "bi", "nam", "sli\u010dne", "grupe", "za", "mu\u0161karce", "ali", "mu\u0161karci", "nisu", "toliko", "aktivni", "da", "ih", "sami", "iniciraju", "ali", "ima\u0107emo", "i", "grupu", "sa", "mu\u0161karcima", "tako\u0111e", "l", "hteo", "bih", "da", "\u010dujem", "ne\u0161to", "o", "va\u0161em", "radu", "u", "svetskom", "savetu", "crkava", "\u0161ta", "je", "bilo", "dobro", "a", "\u0161ta", "lo\u0161e", "u", "tom", "iskustvu", "h", "te\u0161ko", "je", "re\u0107i", "za", "mene", "razlog", "da", "se", "uklju\u010dim", "u", "aktivnosti", "oko", "ekumenizma", "bilo", "radom", "u", "savetu", "za", "crkve", "bilo", "lokalno", "ili", "na", "neki", "drugi", "na\u010din", "razlog", "je", "taj", "sto", "mo\u017eemo", "da", "otkrijemo", "da", "ljudi", "koji", "su", "izvan", "istorijskih", "granica", "pravoslavne", "crkve", "veruju", "u", "hrista", "mo\u017eemo", "da", "otkrijemo", "ne\u0161to", "osnovno", "\u0161to", "nas", "ujedinjuje", "te", "tako", "mi", "najpre", "tra\u017eimo", "ono", "\u0161to", "nas", "povezuje", "a", "ne", "ono", "\u0161to", "nas", "razdvaja", "moram", "re\u0107i", "da", "su", "mi", "najdra\u017ei", "trenuci", "bili", "najbolje", "iskustvo", "u", "radu", "saveta", "ali", "i", "ovde", "u", "finskoj", "", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anima", "vrlo", "jednostavne", "stvari", "gde", "mo\u017eete", "da", "vidite", "da", "neko", "sa", "druga\u010dijom", "tradicijom", "\u017eivi", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "veri", "na", "veoma", "jak", "i", "interesantan", "nacin", "a", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "ja", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "ne", "mogu", "da", "poreknem", "znate", "ne\u0161to", "zbog", "\u010dega", "ako", "sam", "iskren", "prema", "sebi", "i", "svojoj", "veri", "moram", "re\u0107i", "da", "je", "ta", "osoba", "pravi", "hri\u0161\u0107anin", "premda", "ne", "razumem", "sve", "\u0161to", "on", "ili", "ona", "radi", "svetski", "savet", "crkava", "se", "ipak", "birokratizovao", "postao", "je", "institucija", "i", "nije", "najbolji", "na\u010din", "da", "se", "do\u0111e", "do", "osnovnih", "iskustava", "o", "kojima", "sam", "govorio", "ranije", "a", "ovo", "ima", "veze", "sa", "krizom", "identiteta", "zapadnih", "protestantskih", "crkvi", "postoji", "velika", "kriza", "u", "teolo\u0161kom", "i", "duhovnom", "identitetu", "u", "ovim", "osnovnim", "nivoima", "tako", "da", "na", "ekumenskim", "sastancima", "mo\u017eete", "sresti", "ljude", "koji", "ne", "veruju", "u", "vaskrsenje", "hristovo", "istovremeno", "postoje", "veoma", "jake", "crkve", "duhovno", "veoma", "jake", "iz", "afrike", "ili", "latino-amerike", "koje", "se", "oslanjaju", "na", "protestantsku", "tradiciju", "kojima", "je", "potrebno", "da", "budu", "u", "kontaktu", "sa", "pravoslavljem", "i", "s", "njima", "se", "mogu", "posti\u0107i", "iznena\u0111uju\u0107e", "veze", "mo\u017eemo", "otkriti", "pravu", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "i", "pravi", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "u", "sredini", "od", "koje", "to", "ne", "o\u010dekujemo", "ali", "veliki", "problem", "svetskog", "saveta", "crkava", "je", "taj", "da", "su", "uticajne", "crkve", "iz", "zapadne", "evrope", "u", "velikoj", "krizi", "ne", "ka\u017eem", "da", "i", "mi", "nemamo", "krizu", "imamo", "i", "mi", "svoje", "krize", "ali", "svetski", "savet", "crkava", "su", "osnovale", "ove", "velike", "crkve", "a", "pitanje", "je", "kako", "to", "re\u0161iti", "l", "svesni", "ste", "\u010dinjenice", "da", "su", "mnogi", "ljudi", "naro\u010dito", "oni", "bez", "dobrog", "teolo\u0161kog", "obrazovanja", "protiv", "bilo", "kakvih", "takozvanih", "crkvenih", "veza", "jer", "oni", "veruju", "da", "je", "to", "na\u010din", "da", "se", "izneveri", "vera", "imamo", "mnogo", "takvih", "u", "srbiji", "rusiji", "i", "drugde", "\u0161ta", "biste", "rekli", "o", "ovom", "problemu", "da", "li", "je", "to", "samo", "problem", "obrazovanja", "ili", "vrsta", "preterane", "revnosti", "ili", "fanatizam", "h", "mislim", "da", "je", "problem", "u", "strahu", "mi", "se", "pla\u0161imo", "onog", "\u0161to", "ne", "poznajemo", "ali", "hri\u0161\u0107anin", "ne", "treba", "da", "se", "pla\u0161i", "ni\u010deg", "sem", "boga", "a", "i", "u", "odnosu", "sa", "samim", "bogom", "ljubav", "nadvladava", "strah", "kako", "kaze", "apostol", "jovan", "prema", "tome", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "pla\u0161imo", "da", "\u0107emo", "bilo", "\u0161ta", "izgubiti", "u", "kontaktu", "sa", "drugima", "mislim", "da", "je", "problem", "u", "obrazovanju", "ali", "tako\u0111e", "i", "u", "otvaranju", "mislim", "na", "isto\u010dne", "evropljane", "koji", "moraju", "da", "pro\u0111u", "kroz", "sve", "ono", "\u0161to", "se", "dogodilo", "u", "svetu", "od", "1917", "godine", "na", "neki", "na\u010din", "vidite", "ja", "sam", "optimista", "ne", "sumnjam", "da", "\u0107e", "se", "to", "dogoditi", "ali", "potrebno", "je", "vreme", "mi", "govorimo", "o", "drugima", "imamo", "mi\u0161ljenje", "o", "drugima", "o", "njihovoj", "veri", "njihovim", "u\u010denjima", "", "koje", "ustvari", "ne", "poznajemo", "mi", "donosimo", "zaklju\u010dke", "o", "stvarima", "koje", "nedovoljno", "znamo", "l", "kad", "bi", "mogli", "da", "ponudimo", "takvim", "ljudima", "", "samo", "da", "se", "sretnu", "neobavezno", "sa", "mladim", "ljudima", "ili", "sa", "bilo", "kim", "iz", "ovih", "veroispovesti", "oni", "bi", "mo\u017eda", "promenili", "svoje", "mi\u0161ljenje", "pod", "uticajem", "iskustva", "mo\u017eda", "bi", "videli", "da", "su", "ovi", "ljudi", "sli\u010dni", "nama", "da", "nisu", "\u201ecrni", "demoni\u201d", "kako", "ih", "opisuju", "u", "nekim", "publikacijama", "h", "da", "naravno", "zato", "\u0161to", "prilikom", "susreta", "sa", "nekim", "ko", "dolazi", "iz", "druga\u010dije", "sredine", "nego", "\u0161to", "je", "na\u0161a", "mi", "u\u010dimo", "o", "tim", "ljudima", "i", "njihovoj", "sredini", "a", "zatim", "uz", "njihovu", "pomo\u0107", "saznajemo", "ne\u0161to", "o", "nama", "samima", "tako", "bolje", "upoznajemo", "na\u0161u", "sopstvenu", "pravoslavnu", "veru", "upoznaju\u0107i", "druge", "i", "mo\u017eemo", "da", "pru\u017eimo", "drugima", "ne\u0161to", "od", "na\u0161e", "prave", "pravoslavne", "vere", "ali", "problem", "je", "u", "tome", "\u0161to", "mi", "\u010desto", "ne", "poznajemo", "dobro", "svoju", "veru", "mi", "nikako", "nismo", "sigurni", "nismo", "sigurni", "u", "sebe", "pla\u0161imo", "se", "da", "\u0107emo", "izgubiti", "ne\u0161to", "ako", "smo", "otvoreni", "prema", "drugima", "l", "da", "svaka", "otvorenost", "je", "rizik", "a", "strah", "od", "tog", "rizika", "h", "da", "ali", "ljubav", "je", "rizik", "i", "mislim", "da", "po", "hri\u0161\u0107anskom", "uverenju", "\u017eivot", "zna\u010di", "preuzimanje", "rizika", "l", "ovde", "u", "finskoj", "ne", "vidim", "da", "postoje", "sukobi", "izmedju", "pripadnika", "pravoslavne", "i", "luteranske", "crkve", "oni", "\u017eive", "zajedno", "u", "miru", "nema", "pritisaka", "h", "pa", "to", "je", "bo\u017eji", "promisao", "da", "je", "tako", "finska", "je", "na", "granici", "izme\u0111u", "istoka", "i", "zapada", "kao", "sto", "je", "bila", "biv\u0161a", "jugoslavija", "u", "evropi", "ali", "to", "\u0161to", "mi", "ovde", "ne", "bacamo", "bombe", "jedni", "na", "druge", "rezultat", "je", "bo\u017eijeg", "promisla", "u", "istoriji", "a", "uglavnom", "je", "zato", "sto", "je", "politi\u010dki", "zapad", "pobedio", "ovde", "u", "finskoj", "pravoslavna", "crkva", "je", "jedina", "institucija", "koja", "predstavlja", "vizantijsku", "tradiciju", "u", "finskoj", "ali", "na", "nju", "se", "gleda", "kao", "na", "deo", "na\u0161eg", "nacionalnog", "nasle\u0111a", "ne", "smatraju", "nas", "neprijateljima", "ali", "to", "je", "novo", "rezultat", "je", "poslednjih", "50", "godina", "", "mi", "se", "nismo", "pokazali", "kao", "neprijatelji", "jedni", "drugima", "ali", "za\u0161to", "je", "to", "tako", "ne", "znam", "jednostavno", "je", "tako", "ali", "drugi", "razlog", "je", "moderan", "to", "je", "zbog", "toga", "\u0161to", "\u017eivimo", "u", "veoma", "svetovnoj", "kulturi", "i", "svako", "je", "ovde", "veoma", "svetovno", "opredeljen", "tako", "da", "crkve", "razumeju", "da", "koja", "god", "je", "u", "pitanju", "predstavlja", "manjinu", "a", "u", "ovoj", "situaciji", "premda", "luterani", "imaju", "neku", "vrstu", "formalne", "ve\u0107ine", "oni", "tako\u0111e", "shvataju", "da", "samo", "male", "grupe", "ljudi", "u\u010destvuju", "u", "njihovom", "crkvenom", "\u017eivotu", "i", "tako", "nas", "oni", "ne", "posmatraju", "kao", "pretnju", "a", "ni", "oni", "nisu", "pretnja", "nama", "ali", "mi", "smatramo", "da", "ono", "\u0161to", "je", "dobro", "za", "luteransku", "crkvu", "dobro", "je", "nekako", "za", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "i", "luterani", "smatraju", "da", "\u0161to", "je", "dobro", "za", "pravoslavne", "", "dobro", "je", "za", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "uglavnom", "se", "mo\u017eemo", "slo\u017eiti", "s", "tim", "mi", "imamo", "na\u0161ih", "neslaganja", "mi", "nismo", "isti", "u", "svakom", "slu\u010daju", "znamo", "ko", "smo", "zbog", "ovakve", "situacije", "mi", "mo\u017eemo", "da", "\u017eivimo", "zajedno", "l", "\u0161ta", "nam", "mo\u017eete", "re\u0107i", "o", "odnosu", "izme\u0111u", "vlade", "i", "pravoslavne", "ili", "luteranske", "crkve", "h", "pa", "vlada", "po\u0161tuje", "istorijske", "crkve", "pravoslavnu", "i", "luteransku", "obe", "su", "priznate", "i", "pravoslavna", "crkva", "u\u017eiva", "ista", "prava", "kao", "i", "luteranska", "ovde", "u", "finskoj", "s", "druge", "strane", "\u201efilosofija\u201d", "vlade", "je", "veoma", "svetovna", "i", "ponekad", "ovde", "ka\u017eemo", "da", "religiozna", "sloboda", "u", "finskoj", "zna\u010di", "oslobo\u0111enje", "od", "religije", "a", "ne", "slobodu", "veroispovesti", "ali", "ova", "vrsta", "polu-neutralnog", "polo\u017eaja", "u", "odnosu", "na", "vladu", "sasvim", "odgovora", "manjinskim", "crkvama", "\u010dini", "mi", "se", "da", "u", "pravoslavne", "crkve", "u", "razli\u010ditim", "zemljama", "slobodnije", "kad", "su", "u", "manjini", "ako", "pogledate", "situaciju", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "tamo", "gde", "smo", "manjina", "ima", "manje", "problema", "sa", "krizom", "identiteta", "ali", "u", "zemljama", "gde", "mislimo", "da", "smo", "ve\u0107ina", "gde", "mislimo", "\u201emi", "smo", "vera", "nacije\u201d", "postoji", "isku\u0161enje", "da", "o\u010dekujemo", "vi\u0161e", "no", "\u0161to", "je", "realno", "da", "li", "je", "gr\u010dka", "pravoslavna", "zemlja", "pa", "skoro", "svako", "je", "kr\u0161ten", "ali", "ko", "odlazi", "u", "crkvu", "nedeljom", "ili", "ko", "sledi", "ideale", "crkve", "", "sasvim", "je", "drugo", "pitanje", "ja", "ne", "osu\u0111ujem", "gr\u010dku", "ali", "to", "je", "ono", "sto", "moji", "gr\u010dki", "prijatelji", "ka\u017eu", "je", "li", "rusija", "pravoslavna", "zemlja", "prema", "sociolo\u0161kim", "studijama", "60", "rusa", "se", "izja\u0161njava", "kao", "pravoslavni", "dok", "samo", "30", "veruje", "u", "boga", "a", "postoje", "i", "ljudi", "koji", "se", "nazivaju", "\u201epravoslavni", "ateisti\u201d", "u", "rusiji", "pa", "\u0161ta", "je", "to", "i", "kako", "bi", "crkva", "u", "rusiji", "trebalo", "da", "se", "odnosi", "prema", "upotrebi", "pravoslavnog", "imena", "i", "identiteta", "l", "vra\u0107amo", "se", "opet", "na", "glavni", "problem", "koji", "smo", "otvorili", "", "o", "identitetu", "pravoslavne", "zajednice", "i", "pravoslavne", "parohije", "mislim", "kad", "se", "liturgija", "zavr\u0161i", "i", "mi", "se", "vratimo", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "\u0161ta", "je", "to", "\u0161to", "nas", "odvaja", "od", "ostalih", "ljudi", "koji", "nisu", "pravoslavni", "mislim", "kakav", "je", "na\u0161", "identitet", "tada", "h", "to", "je", "pitanje", "koje", "mislim", "moramo", "postaviti", "na", "ispovesti", "pred", "bogom", "i", "zajedno", "sa", "na\u0161im", "duhovnim", "ocem", "ali", "mislim", "da", "to", "nije", "op\u0161te", "pitanje", "jer", "izazov", "jevan\u0111elja", "nije", "u", "tome", "koliko", "si", "pravoslavan", "ve\u0107", "koliko", "voli\u0161", "ako", "po\u0161tujemo", "hrista", "u", "crkvi", "i", "evharistiji", "a", "ne", "vidimo", "ga", "kada", "je", "gladan", "na", "ulici", "ne\u0161to", "je", "po\u0161lo", "naopako", "ili", "ako", "imamo", "lepe", "ikone", "u", "crkvi", "a", "ne", "vidimo", "ikonu", "boga", "u", "ljudima", "koje", "sre\u0107emo", "ne\u0161to", "nije", "u", "redu", "i", "stoga", "nije", "u", "pitanju", "moj", "\u017eivot", "ponedeljkom", "niti", "koliko", "sam", "pravoslavan", "u", "institucionalnom", "smislu", "re\u010di", "ve\u0107", "je", "pitanje", "kako", "ja", "\u017eivim", "kao", "ljudsko", "bi\u0107e", "i", "nije", "pitanje", "\u0161ta", "me", "to", "izdvaja", "od", "drugih", "ve\u0107", "je", "pitanje", "\u0161ta", "me", "povezuje", "sa", "drugima", "moja", "pravoslavna", "vera", "bi", "trebala", "da", "bude", "ne\u0161to", "\u0161to", "me", "otvara", "prema", "svakoj", "osobi", "koju", "sre\u0107em", "ne", "znam", "da", "li", "sam", "odgovorio", "na", "va\u0161e", "pitanje", "na", "poslednjem", "sudu", "hristos", "nas", "ne", "pita", "koliko", "smo", "puta", "i\u0161li", "u", "crkvu", "ili", "da", "li", "imamo", "dobru", "pravoslavnu", "teologiju", "u", "glavi", "ve\u0107", "ka\u017ee", "\u201epri\u0111i", "ti", "\u0161to", "si", "me", "nahranio", "kad", "sam", "bio", "gladan", "napojio", "kad", "sam", "bio", "\u017eedan", "i", "do\u0161ao", "da", "me", "poseti\u0161", "u", "zatvoru\u201d", "sveti", "zlatoust", "kaze", "\u201eon", "ne", "tra\u017ei", "mnogo", "samo", "ono", "\u0161to", "mo\u017eemo", "da", "uradimo\u201d", "to", "je", "na\u010din", "na", "koji", "nas", "crkveni", "oci", "pozivaju", "da", "\u017eivimo", "na\u0161u", "veru", "ako", "\u017eivimo", "u", "skladu", "sa", "onim", "u", "\u0161ta", "verujemo", "tada", "niko", "ne", "mora", "da", "nas", "pita", "pitanja", "kao", "ovo", "", "o", "pravoslavnom", "identitetu", "veri", "ili", "odnosu", "sa", "ne-pravoslavnima", "tada", "to", "postaje", "o\u010digledno", "problem", "je", "\u0161to", "je", "mi", "ne", "zivimo", "tako", "i", "otuda", "poti\u010du", "sva", "ova", "zbunjuju\u0107a", "pitanja", "otac", "georgije", "", "je", "jednom", "prilikom", "rekao", "da", "se", "mnogi", "pravoslavci", "brinu", "mo\u017eemo", "li", "se", "moliti", "zajedno", "sa", "jereticima", "ali", "niko", "se", "ne", "brine", "", "mo\u017eemo", "li", "imati", "finansijske", "transakcije", "sa", "jereticima", "ili", "mo\u017eemo", "li", "da", "\u201esara\u0111ujemo", "sa", "zlom\u201d", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "ako", "sve", "posmatramo", "na", "duhovni", "na\u010din", "postaje", "veoma", "realno", "i", "nekako", "ovo", "pitanje", "o", "pravoslavnom", "identitetu", "mislim", "da", "bi", "trebalo", "da", "se", "posmatra", "na", "ovom", "nivou", "a", "ne", "da", "se", "brine", "o", "institucionalnom", "nivou", "da", "tako", "ka\u017eem", "l", "mo\u017ee", "li", "na\u0161a", "crkva", "da", "ponudi", "izlaz", "iz", "krize", "u", "kojoj", "se", "svet", "danas", "nalazi", "svako", "ljudsko", "bi\u0107e", "do\u017eivljava", "pote\u0161ko\u0107e", "u", "\u017eivotu", "u", "zajednici", "sa", "nekim", "danas", "je", "mnogo", "lak\u0161e", "biti", "zatvoren", "u", "sopstveni", "\u017eivot", "\u017eiveti", "sam", "to", "je", "manje", "bolno", "i", "verovatno", "zato", "mnogi", "ljudi", "\u017eive", "sami", "sa", "ku\u0107nim", "ljubimcima", "umesto", "sa", "ljudima", "jer", "je", "lak\u0161e", "zadobiti", "ljubav", "ku\u0107nog", "ljubimca", "negoli", "ljudskog", "bi\u0107a", "na\u0161a", "dru\u0161tva", "ne", "pronalaze", "izlaz", "za", "prevazila\u017eenje", "ovog", "problema", "komunikacije", "i", "zajednice", "\u0161ta", "nam", "crkva", "ka\u017ee", "o", "tome", "kako", "mo\u017eemo", "da", "poka\u017eemo", "sebi", "i", "svetu", "oko", "nas", "pravac", "ka", "izlazu", "iz", "ovog", "lavirinta", "nije", "samo", "brak", "u", "velikoj", "krizi", "ve\u0107", "su", "sve", "ljudske", "zajednice", "u", "velikoj", "krizi", "h", "nemam", "odgovor", "ali", "verujem", "da", "se", "odgovor", "nalazi", "u", "jednostavnim", "osnovnim", "stvarima", "iz", "na\u0161e", "tradicije", "ako", "poku\u0161amo", "da", "postanemo", "zajednica", "kao", "lokalna", "parohija", "ili", "kao", "manastir", "mozda", "mislim", "da", "tamo", "mo\u017eemo", "da", "otkrijemo", "model", "za", "na\u0161u", "zajednicu", "ali", "to", "je", "samo", "izazov", "samo", "putokaz", "jer", "ne", "ka\u017eem", "da", "je", "svaka", "parohija", "ta", "vrsta", "zajednice", "mislim", "da", "ako", "ponovo", "otkrijemo", "nas", "sopstveni", "stvarni", "i", "duboki", "identitet", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "\u0161to", "nas", "\u010dini", "delovima", "tela", "bo\u017eijeg", "i", "\u0161to", "nas", "otvara", "prema", "drugima", "", "tu", "bi", "se", "mogao", "na\u0107i", "odgovor", "a", "to", "je", "mislim", "pravo", "pitanje", "i", "trebalo", "bi", "da", "potra\u017eimo", "odgovor", "l", "za", "kraj", "na\u0161eg", "razgovora", "imate", "li", "neku", "poruku", "ili", "razmi\u0161ljanje", "o", "na\u0161oj", "situaciji", "ili", "uop\u0161steno", "mi\u0161ljenje", "koje", "mislite", "da", "treba", "re\u0107i", "h", "ja", "nemam", "neku", "omiljenu", "temu", "koja", "je", "toliko", "univerzalna", "da", "mo\u017ee", "da", "se", "razume", "i", "podeli", "sa", "drugima", "ali", "mislim", "da", "je", "ta\u010dno", "ono", "sto", "je", "rekao", "arhiepiskop", "anastasios", "iz", "tirane", "", "ovo", "je", "prvi", "put", "u", "istoriji", "da", "svi", "pravoslavni", "narodi", "imaju", "slobodu", "veroispovesti", "u", "isto", "vreme", "mo\u017eda", "ovo", "nije", "najta\u010dnije", "za", "zemlje", "srednjeg", "istoka", "ali", "ta\u010dno", "je", "za", "skoro", "sve", "ostale", "zemlje", "to", "je", "veliki", "izazov", "", "kako", "pravoslavne", "crkve", "koriste", "ovu", "priliku", "kako", "realizujemo", "mogu\u0107nosti", "koje", "su", "pred", "nama", "mislim", "da", "bi", "se", "odgovor", "mogao", "na\u0107i", "samo", "ako", "tra\u017eimo", "pravoslavni", "identitet", "ne", "kao", "politi\u010dki", "nacionalni", "ili", "\u201etradicionalni\u201d", "proizvod", "ve\u0107", "ako", "mu", "pristupimo", "kao", "proizvodu", "na\u0161eg", "sopstvenog", "duhovnog", "\u017eivota", "i", "nas", "kao", "\u010dlanova", "zajednice", "kojoj", "pripadamo", "tamo", "gde", "idemo", "da", "se", "pri\u010destimo", "mislim", "da", "otuda", "poti\u010de", "pravoslavlje", "i", "tamo", "se", "nalaze", "odgovori", "na", "mogu\u0107nosti", "koje", "su", "ispred", "nas", "danas", "prevod", "s", "engleskog", "sne\u017eana", "radulovi\u0107", "izvor"]}