{"naslov": "BOGOMOLJCI - HRI\u0160\u0106ANSKA SRBIJA", "sadrzaj": ["otac", "justin", "popovi\u0107", "sa", "svojim", "u\u010denicima", "budu\u0107im", "arhijerejima", "s", "leva", "na", "desno", "nikola", "udicki,ljubisav", "vojinovi\u0107", "i", "tihomir", "kosti\u0107", "istinu", "o", "bogomoljcima", "i", "njihovom", "pokretu", "srpski", "narod", "je", "zaboravio", "svojom", "knjigom", "dr", "dragan", "suboti\u0107", "ispravio", "je", "ovu", "nepravdu", "bogomolja\u010dki", "pokret", "je", "osobena", "srpska", "pojava", "proizvod", "okolnosti", "i", "ljudi", "ovog", "pravoslavnog", "podneblja", "razgovarao", "dobrica", "gaji\u0107", "nau\u010dni", "saradnik", "instituta", "za", "politi\u010dke", "studije", "dr", "dragan", "suboti\u0107", "jedan", "je", "od", "najvrednijih", "mla\u0111ih", "istra\u017eiva\u010da", "u", "na\u0161oj", "nau\u010dnoj", "javnosti", "ro\u0111en", "je", "1959", "godine", "u", "\u010da\u010dku", "do", "sada", "je", "objavio", "desetak", "knjiga", "i", "mno\u0161tvo", "bibliografskih", "jedinica", "iz", "istoriografije", "politikologije", "i", "religijske", "sociologije", "njegova", "knjiga", "o", "nastanku", "i", "razvoju", "bogomolja\u010dkog", "pokreta", "episkop", "nikolaj", "i", "pravoslavni", "bogomolja\u010dki", "pokret", "nova", "iskra", "beograd", "1996", "skrenula", "je", "ogromnu", "pa\u017enju", "na", "sebe", "pogledi", "gospodine", "suboti\u0107u", "kako", "je", "nastala", "ova", "monografija", "suboti\u0107", "ve\u0107", "desetak", "godina", "intenzivno", "prou\u010davam", "noviju", "istoriju", "spc", "sa", "posebnim", "naglaskom", "na", "me\u0111uratni", "period", "1918-1941", "izuzimaju\u0107i", "dva", "doktorska", "rada", "ova", "knjiga", "je", "jedna", "od", "retkih", "koja", "se", "bavi", "prou\u010davanjem", "me\u0111uratne", "crkvene", "problematike", "a", "pionirski", "je", "poku\u0161aj", "da", "se", "osvetli", "bogomolja\u010dki", "pokret", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "vezano", "za", "bogoslovsko", "delo", "ep", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "sticaj", "sre\u0107nih", "okolnosti", "je", "i", "\u010dinjenica", "da", "je", "izdava\u010d", "nova", "iskra", "", "iz", "beograda", "", "publikovala", "ovaj", "rukopis", "koji", "je", "godinama", "\u010damio", "u", "mojoj", "stvarala\u010dkoj", "radionici", "svakako", "veliku", "zahvalnost", "dugujem", "njegovom", "preosve\u0161tenstvu", "episkopu", "\u0161umadijskom", "g.g", "savi", "vukovi\u0107u", "na", "ukazanim", "savetima", "prilikom", "pripreme", "rukopisa", "za", "\u0161tampu", "pogledi", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "duhovnim", "okvirima", "pojave", "bogomoljaca", "u", "srpskom", "narodu", "suboti\u0107", "jo\u0161", "od", "1789", "godine", "traje", "duhovno", "rastakanje", "evrope", "pod", "uticajem", "liberalno-masonske", "ideologije", "rastakanje", "srba", "u", "svakojakom", "pogledu", "nacionalnom", "duhovnom", "moralnom", "je", "najo\u010diglednije", "u", "ovom", "", "20", "veku", "jer", "su", "tri", "aveti", "evropske", "civilizacije", "darvin", "ni\u010de", "i", "marks", "kod", "srba", "do\u0161li", "do", "izra\u017eaja", "u", "vidu", "teorije", "evolucionizma", "nihilizma", "i", "marksizma", "oni", "su", "u", "vidu", "komunisti\u010dke", "ideologije", "pogubno", "delovali", "na", "njegovu", "sudbinu", "poslednjih", "pola", "veka", "liberalisti\u010dka", "je", "dovela", "do", "primata", "individualisti\u010dkog", "principa", "", "gra\u0111anina", "i", "njegovih", "sloboda", "i", "prava", "principa", "slobode", "pravde", "i", "jednakosti", "umesto", "organskog", "pogleda", "koji", "insistira", "na", "organskom", "jedinstvu", "naroda", "i", "njegove", "organske", "bo\u017eanstvene", "trijade", "bog", "", "kralj", "", "doma\u0107in", "dakle", "organski", "pogled", "na", "dru\u0161tvo", "suprotno", "liberalnom", "zna\u010dio", "je", "narodni", "stale\u0161ko-zadru\u017eni", "oblik", "u", "kome", "je", "kralj", "vrhovni", "doma\u0107in", "zasnovan", "na", "instituciji", "doma\u0107instva", "koji", "zna\u010di", "me\u0111usobnu", "harmoniju", "ne", "samo", "u", "domu", "nego", "i", "u", "dru\u0161tvu", "zatim", "dr\u017eavi", "i", "u", "vaseljeni", "u", "afirmaciji", "ovih", "organskih", "pravoslavnih", "pogleda", "u", "me\u0111uratnoj", "kraljevini", "jugoslaviji", "se", "pojavio", "bogomolja\u010dki", "pokret", "bore\u0107i", "se", "kako", "protiv", "nepravoslavnih", "verskih", "sekti", "pojava", "spiritizma", "verskog", "indiferentizma", "dela", "inteligencije", "koja", "je", "bila", "prozapadno", "orijentisana", "tako", "i", "posledica", "individualisti\u010dke", "misli", "demokratije", "kapitalizma", "i", "marksizma", "bolj\u0161evizma", "materijalizma", "i", "bezbo\u0161tva", "koji", "su", "razjedali", "me\u0111uratno", "dru\u0161tvo", "pogledi", "da", "li", "su", "neki", "inostrani", "pokreti", "uticali", "na", "nastanak", "bogomolja\u010dkog", "pokreta", "suboti\u0107", "bogomolja\u010dki", "pokret", "je", "osobena", "srpska", "pojava", "proizvod", "okolnosti", "i", "ljudi", "ovog", "pravoslavnog", "podneblja", "sli\u010dne", "pokrete", "sre\u0107emo", "u", "gr\u010dkoj", "tzv", "koljivari", "a", "u", "rusiji", "se", "spominju", "i", "star\u010devci", "u", "bogoslovskom", "smislu", "re\u010d", "je", "o", "uticaju", "slovenofilskih", "ideja", "p", "\u010daadajev", "i", "kirjejevski", "a", "homjakov", "k", "leontjev", "odnosno", "recepciji", "ruske", "filozofije", "svejedinstva", "ruskog", "pravoslavnog", "bogoslovlja", "svakako", "u", "celoj", "pri\u010di", "o", "bogomoljcima", "dominira", "bogo\u010dove\u010danska", "pravoslavna", "misao", "ep", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "novog", "zlatousta", "posebno", "u", "tzv", "ohridskoj", "fazi", "kada", "se", "potpuno", "okrenuo", "svetim", "ocima", "i", "pravoslavnoj", "klasici", "i", "duhovnosti", "otac", "justin", "popovi\u0107", "sa", "episkopima", "hrizostomom", "vojinovi\u0107em", "i", "vasilijem", "kosti\u0107em", "pogledi", "kada", "je", "nastao", "bogomolja\u010dki", "pokret", "suboti\u0107", "jo\u0161", "u", "doba", "prvog", "svetskog", "rata", "u", "rovovima", "na", "solunskom", "frontu", "pojavili", "su", "se", "pojedinci", "koji", "su", "revnosno", "\u010ditali", "sveto", "pismo", "postili", "i", "redovno", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ivali", "a", "u", "martu", "1920", "godine", "episkop", "nikolaj", "je", "sazvao", "nekoliko", "vi\u0111enijih", "ljudi", "koji", "su", "razgovarali", "o", "pokretanju", "jednog", "verskog", "lista", "i", "bu\u0111enju", "verskih", "ose\u0107anja", "kod", "naroda", "ubrzo", "2", "marta", "1921", "godine", "patrijarh", "srpski", "i", "arhiepiskop", "beogradski", "dimitrije", "odobrio", "je", "osnovna", "pravila", "narodne", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "dao", "je", "svoj", "blagoslov", "za", "osnivanje", "ovog", "udru\u017eenja", "definisano", "je", "kao", "zajednica", "svih", "koji", "vole", "boga", "i", "ispunjavaju", "njegove", "zapovesti", "\u010diji", "je", "cilj", "da", "izvr\u0161i", "moralni", "preporo\u0111aj", "na\u0161eg", "naroda", "\u0161iri", "nauku", "jevan\u0111elsku", "i", "osniva", "odbore", "po", "svim", "mestima", "selima", "i", "varo\u0161ima", "gde", "\u017eive", "pravoslavni", "srbi", "po\u010detkom", "1922", "godine", "pokrenut", "je", "\u010dasopis", "pravoslavna", "hri\u0161\u0107anska", "zajednica", "kao", "i", "bogata", "izdava\u010dka", "delatnost", "do", "1941", "godine", "objavljeno", "je", "preko", "100", "knjiga", "prvi", "veliki", "sabor", "narodne", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "odr\u017ean", "je", "krajem", "leta", "1921", "godine", "u", "kragujevcu", "a", "patrijarh", "srpski", "g", "dimitrije", "se", "ubrzo", "prihvatio", "duhovnog", "vo\u0111stva", "ovog", "pokreta", "urednik", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "je", "bio", "dragoljub", "milivojevi\u0107", "teolog", "a", "duhovni", "pokreta\u010d", "", "neumorni", "ep", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "pogledi", "kako", "je", "reagovala", "spc", "na", "pojavu", "pokreta", "suboti\u0107", "episkopu", "nikolaju", "je", "\u010desto", "zamerano", "da", "paktira", "sa", "dru\u0161tvenim", "dnom", "uz", "\u010du\u0111enje", "da", "jedan", "tako", "u\u010den", "teolog", "ne\u0107e", "da", "ide", "sa", "elitom", "dru\u0161tva", "takvima", "je", "vladika", "nikolaj", "poru\u010divao", "da", "on", "paktira", "sa", "14", "miliona", "malih", "po\u0161tenih", "ljudi", "seljaka", "radnika", "nadni\u010dara", "koji", "\u010dine", "temelj", "bogomolja\u010dkog", "poreta", "dno", "je", "osnova", "svake", "stvari", "a", "\u0161to", "oni", "nazivaju", "dnom", "dru\u0161tva", "jeste", "na\u0161", "veruju\u0107i", "na\u0161", "vredni", "i", "po\u0161teni", "na\u0161", "rodoljubivi", "narod", "to", "je", "onaj", "narod", "koji", "nosi", "kara\u0111or\u0111eve", "zvezde", "koji", "radi", "i", "pogleda", "na", "nebo", "o\u010dekuju\u0107i", "\u0161ta", "\u0107e", "da", "mu", "donese", "sutra\u0161nji", "dan", "ali", "se", "uzda", "u", "boga", "jer", "ima", "jaku", "veru", "on", "svaki", "dan", "ose\u0107a", "boga", "ose\u0107a", "ga", "u", "svemu", "kako", "je", "to", "razumno", "kako", "je", "to", "pravilno", "dakle", "re\u010d", "je", "o", "svenarodnom", "pravoslavnom", "pokretu", "koji", "je", "okupio", "pravoslavne", "srbe", "oko", "svete", "pravoslavne", "crkve", "na\u017ealost", "vi\u0161e", "od", "pola", "veka", "kasnije", "neki", "dana\u0161nji", "intelektualci", "poput", "mirka", "\u0111or\u0111evi\u0107a", "iz", "beograda", "govore", "da", "je", "re\u010d", "o", "populisti\u010dkom", "pokretu", "a", "znamo", "iz", "socijalne", "teorije", "da", "se", "ovaj", "\u010desto", "poistove\u0107uje", "sa", "fa\u0161izmom", "dakle", "nije", "re\u010d", "ni", "o", "kakvom", "populisti\u010dkom", "i", "politi\u010dkom", "ve\u0107", "pravoslavnom", "moralno-religioznom", "narodnom", "pokretu", "episkop", "brani\u010devski", "hrizostom", "vojinovi\u0107", "", "1911-1989", "", "pogledi", "\u0161ta", "je", "to", "konkretno", "zna\u010dilo", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "pravoslavnih", "vernika", "suboti\u0107", "narodnu", "hri\u0161\u0107ansku", "zajednicu", "\u010dinili", "su", "samo", "oni", "koji", "veruju", "u", "boga", "i", "ljube", "ga", "a", "ispovedanje", "da", "je", "gospod", "isus", "hristos", "spasitelj", "\u010dove\u010danstva", "obavljaju", "po", "isto\u010dno-pravoslavnoj", "dogmatici", "preciznije", "re\u010deno", "moralno-pravoslavni", "preporo\u0111aj", "je", "i\u0161ao", "trostrukim", "pravcem", "\u010duvanjem", "pravoslavno-moralnog", "ose\u0107aja", "koji", "stoji", "u", "narodu", "isti", "razvijati", "u", "plamenu", "svetosavsku", "veru", "dok", "svetosavski", "ose\u0107aj", "misionarenja", "valja", "rasprostirati", "me\u0111u", "nepravoslavne", "osim", "toga", "precizirani", "su", "i", "metodi", "rada", "poput", "izdavanja", "versko-moralnih", "vaspitnih", "knjiga", "osnivanja", "hri\u0161\u0107anskih", "biblioteka", "i", "\u010ditaonica", "crkveno-peva\u010dkih", "horova", "fondova", "milosr\u0111a", "i", "dobrotoljublja", "\u0161kole", "za", "\u010dtece", "i", "misionare", "kao", "i", "putem", "usmene", "propovedi", "za", "sve", "\u010dlanove", "u", "osnovnim", "pravilima", "su", "pobli\u017ee", "pobrojane", "du\u017enosti", "da", "svakog", "dana", "redovno", "obavljaju", "doma\u0107u", "jutarnju", "i", "ve\u010dernju", "molitvu", "propisanu", "molitvenikom", "uredno", "poste", "sredu", "petak", "i", "\u010detiri", "posta", "godi\u0161nje", "i", "da", "se", "svakoga", "posta", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "redovno", "pose\u0107uju", "nedeljom", "i", "praznikom", "bogoslu\u017eenja", "u", "crkvi", "ali", "i", "da", "se", "svakodnevno", "staraju", "i", "ve\u017ebaju", "u", "osam", "vrlina", "poslu\u0161nosti", "marljivosti", "vredno\u0107i", "umerenosti", "rasu\u0111ivanju", "trpljenju", "strpljenju", "bratoljublju", "i", "ljubavi", "", "iz", "kojih", "izlaze", "i", "ostale", "vrline", "isto", "tako", "bili", "su", "u", "obavezi", "da", "primaju", "mese\u010dni", "\u010dasopis", "i", "ostale", "knjige", "klone", "se", "pu\u0161enja", "duvana", "i", "opijanja", "alkoholnim", "pi\u0107ima", "gaje", "milosr\u0111e", "budu", "poslu\u0161ni", "i", "pokorni", "gra\u0111anskim", "zakonima", "a", "posebno", "se", "nagla\u0161avalo", "i", "to", "da", "u", "svojim", "ku\u0107ama", "name\u0161taju", "pravoslavne", "ikone", "kandilo", "krst", "u", "svakoj", "prilici", "i", "na", "svakom", "mestu", "isti\u010du", "govore", "pravo", "rade", "i", "poka\u017eu", "dobar", "primer", "ostalima", "ra\u010duna", "se", "da", "je", "bilo", "preko", "250", "bratstava", "pravoslavne", "narodne", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "u", "skoro", "svim", "srpskim", "zemljama", "srbiji", "bosni", "i", "hercegovini", "c", "gori", "ju\u017enoj", "srbiji", "makedoniji", "u", "delu", "hrvatske", "gde", "su", "\u017eiveli", "srbi", "dalmaciji", "pa", "i", "u", "sloveniji", "u", "celju", "gde", "je", "bila", "parohija", "pravoslavnih", "slovenaca", "sedi\u0161te", "glavne", "centrale", "je", "bilo", "u", "kragujevcu", "kao", "i", "u", "manastiru", "\u017ei\u010di", "odakle", "je", "duhovno", "zra\u010dio", "ep", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "i", "njegov", "satrudnik", "otac", "aleksa", "todorovi\u0107", "pogledi", "govorite", "i", "o", "\u010duvenim", "bogomolja\u010dkim", "saborima", "suboti\u0107", "prvi", "narodno", "pravoslavni", "sabor", "je", "odr\u017ean", "13", "i", "14", "septembra", "1926", "godine", "u", "manastiru", "dra\u010di", "ep", "nikolaj", "je", "tada", "besedio", "da", "bogomolja\u010dki", "pokret", "nije", "politi\u010dko", "dru\u0161tvo", "jer", "svako", "dru\u0161tvo", "koje", "nema", "boga", "u", "sebi", "jeste", "prazna", "odaja", "mi", "\u017eelimo", "da", "pomognemo", "dr\u017eavu", "i", "vi\u0161e", "niko", "ne", "\u017eeli", "dobra", "od", "nas", "mi", "ho\u0107emo", "da", "unesemo", "vi\u0161e", "ljubavi", "pravde", "i", "svega", "\u0161to", "je", "dobro", "na", "\u010delu", "uprave", "pnhz", "izabran", "je", "jeromonah", "dionisije", "milivojevi\u0107", "ve\u0107", "od", "sabora", "u", "manastiru", "petkovici", "1931", "godine", "vidljiv", "je", "uspon", "bogomolja\u010dkog", "pokreta", "kasnije", "se", "ogledao", "i", "na", "godi\u0161njim", "saborima", "u", "manastiru", "kovilju", "avgusta", "1933", "godine", "blagove\u0161tenju", "1934", "\u017ei\u010di", "oktobra", "1936", "godine", "tavni", "1939", "kao", "i", "onaj", "u", "\u017ei\u010di", "1940", "godine", "uz", "niz", "tromese\u010dnih", "molitvenih", "sabora", "po", "eparhijama", "i", "po", "pravoslavnim", "bratstvima", "u", "vaskr\u0161njem", "pozdravu", "episkopa", "ohridskog", "i", "administratora", "eparhije", "bitoljske", "", "episkopa", "nikolaja", "iz", "1931", "godine", "se", "ka\u017ee", "u", "srbiji", "ima", "vi\u0161e", "sela", "koja", "su", "se", "pokajala", "u", "tim", "selima", "nestalo", "je", "zlo\u010dina", "i\u0161\u010dezlo", "je", "roptanje", "nema", "poroka", "nema", "la\u017ei", "ni", "kra\u0111e", "ni", "vanbra\u010dnog", "\u017eivljenja", "ni", "sva\u0111e", "ni", "psovke", "ni", "grabe\u017ei", "ni", "nepravednog", "boga\u0107enja", "ni", "kockanja", "ni", "pijanstva", "ni", "neposlu\u0161nosti", "ni", "mr\u017enje", "no", "sve", "je", "\u010disto", "i", "\u010destito", "i", "napredno", "i", "blagosloveno", "protojerej", "aleksa", "todorovi\u0107", "1899-1990", "jedan", "od", "najbli\u017eih", "saradnika", "episkopa", "nikolaja", "u", "vo\u0111enju", "bogomolja\u010dkog", "pokreta", "pogledi", "koje", "se", "li\u010dnosti", "spominju", "u", "pokretu", "suboti\u0107", "pored", "ep", "nikolaja", "jeromonaha", "dionisija", "milivojevi\u0107a", "koji", "je", "uo\u010di", "rata", "oti\u0161ao", "u", "sad", "protojereja", "aleksa", "todorovi\u0107a", "jednog", "od", "najbli\u017eih", "satrudnika", "ep", "nikolaja", "pominjemo", "\u010duvenog", "\u017eivana", "ano\u010di\u0107a", "misionara", "iz", "\u0161opi\u0107a", "bo\u017eu", "\u010deperkovi\u0107a", "iz", "vrnjaca", "i", "\u010dedu", "jeli\u010di\u0107a", "iz", "kaludre", "stavru", "d\u017euni\u0107a", "iz", "pirota", "ivana", "blagojevi\u0107a", "iz", "ratara", "emilijana", "glocara", "iz", "dalja", "isaila", "\u0111oki\u0107a", "iz", "bresnice", "i", "stotine", "drugih", "misionara", "koji", "su", "misionarili", "\u0161irom", "zemlje", "gde", "su", "\u017eiveli", "srbi", "pogledi", "\u0161ta", "mo\u017eete", "da", "nam", "ka\u017eete", "o", "odnosu", "crkvene", "jerarhije", "i", "bogomoljaca", "suboti\u0107", "u", "po\u010detku", "je", "bilo", "sumnji\u010denja", "i", "podozrenja", "prema", "ovom", "pokretu", "jer", "se", "sumnjalo", "u", "njegov", "pravoslavni", "karakter", "a", "\u010desto", "su", "bogomoljci", "bili", "optu\u017eivani", "za", "spiritizam", "ve\u0107", "od", "kraja", "30-tih", "godina", "zahvaljuju\u0107i", "neumornom", "pastirskom", "radu", "ep", "nikolaja", "to", "je", "prevazi\u0111eno", "podseti\u0107u", "srpski", "patrijarsi", "su", "redovno", "blagoslovili", "i", "pose\u0107ivali", "ove", "skupove", "bio", "je", "vidljiv", "i", "rad", "pojedinih", "episkopa", "na", "primer", "g.g", "nektarija", "", "episkopa", "zvorni\u010dko-tuzlanskog", "u", "\u010dijoj", "eparhiji", "je", "sredinom", "30-tih", "godina", "procvetao", "bogomolja\u010dki", "pokret", "kao", "i", "monaha", "i", "sve\u0161tenika", "od", "kojih", "isti\u010demo", "ovom", "prilikom", "visariona", "igumana", "i", "duhovnika", "iz", "dalja", "sin\u0111ela", "irineja", "krsti\u0107a", "ubijenog", "od", "komunista", "u", "nik\u0161i\u0107u", "leki\u0107", "valerijana", "arhi\u0111akona", "manastira", "\u017ei\u010de", "jeromonaha", "misaila", "monaha", "jeliseja", "popovi\u0107a", "arhimandrita", "jovanjskog", "rafaila", "jovana", "sara\u010devi\u0107a", "potonjeg", "episkopa", "edmontonskog", "posebno", "isti\u010demo", "jeromonaha", "jovana", "rapaji\u0107a", "urednika", "misionara", "i", "sabrata", "manastira", "\u017ei\u010de", "ubijenog", "od", "komunista", "u", "bosni", "zajedno", "sa", "jeromonahom", "mihailom", "\u0107u\u0161i\u0107em", "kao", "i", "monaha", "mitrofana", "mati\u0107a", "", "duhovnika", "manastira", "\u010doke\u0161ine", "u", "ma\u010dvi", "koji", "su", "ostavili", "dubok", "trag", "u", "duhovnoj", "istoriji", "ovog", "naroda", "pogledi", "\u0161ta", "je", "sa", "bogomolja\u010dkim", "pokretom", "danas", "suboti\u0107", "bogomoljci", "su", "dosta", "stradali", "u", "gra\u0111anskom", "ratu", "u", "srbiji", "1941-45", "godine", "posle", "rata", "znalo", "se", "", "progoni", "ubijanja", "i", "svakojaki", "pritisci", "na", "vernike", "pa", "ipak", "odr\u017eala", "su", "se", "pojedina", "bratstva", "sve", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "nave\u0161\u0107u", "misao", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "artemija", "koji", "je", "rekao", "da", "je", "spc", "od", "rata", "pa", "do", "danas", "\u017eivela", "i", "\u017eivi", "duhovno", "od", "dela", "i", "truda", "svetog", "vladike", "nikolaja", "danas", "je", "najbolja", "obnova", "bogomolja\u010dkog", "pokreta", "u", "eparhijama", "spc", "u", "republici", "srpskoj", "pogotovo", "u", "eparhiji", "zvorni\u010dko-tuzlanskoj", "gde", "se", "i", "te", "kako", "ose\u0107a", "misionarski", "pokret", "pod", "duhovnim", "pastirstvom", "ep", "vasilija", "ka\u010davende", "pogledi", "gospodine", "suboti\u0107u", "dosta", "objavljujete", "u", "poslednjih", "\u0161est", "godina", "\u010dak", "12", "knjiga", "prisustvujete", "nau\u010dnim", "skupovima", "spremate", "li", "\u0161ta", "novo", "suboti\u0107", "nisam", "prisutan", "u", "javnosti", "ne", "bavim", "se", "politikom", "nisam", "\u010dlan", "nijedne", "politi\u010dke", "partije", "ne", "gledam", "tv-program", "posve\u0107en", "sam", "porodici", "i", "nau\u010dnom", "radu", "jedino", "nedeljom", "redovno", "idem", "u", "crkvu", "to", "je", "na\u010din", "da", "dosta", "objavljujem", "istra\u017eujem", "u", "arhivu", "i", "budem", "okrenut", "bogu", "i", "porodici", "nedavno", "se", "pojavila", "knjiga", "odnosi", "srba", "i", "hrvata", "u", "20", "veku", "ovom", "knjigom", "sam", "rasteretio", "du\u0161u", "i", "napisao", "ono", "\u0161to", "sam", "trebao", "da", "napi\u0161em", "o", "stradanju", "srba", "u", "hrvatskoj", "pripremio", "sam", "i", "dvotomnu", "studiju", "o", "recepciji", "organske", "misli", "u", "srba", "s", "posebnim", "osvrtom", "na", "sociolo\u0161ku", "i", "politi\u010dku", "misao", "milosava", "vasiljevi\u0107a", "ako", "stignem", "mo\u017eda", "\u0107u", "da", "pripremim", "i", "jedan", "izbor", "emigrantskih", "radova", "o", "slobodanu", "jovanovi\u0107u", "ako", "mi", "bog", "podari", "zdravlje", "i", "snage", "u", "te\u0161kom", "vremenu", "koje", "sledi", "za", "moj", "narod", "dr", "dragan", "suboti\u0107", "broj", "200", "28", "april", "1997", "izvor", "http://www.pogledi.rs"]}