{"naslov": "OSE\u0106AMO SE \u017dIVIM PRIPADNIKOM VASELJENSKOG PRAVOSLAVLJA", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "bla\u017eenim", "arhiepiskopom", "tiranskim", "i", "cele", "albanije", "", "va\u0161e", "bla\u017eenstvo", "veliki", "deo", "va\u0161eg", "\u017eivota", "je", "bio", "posve\u0107en", "misionarskom", "slu\u017eenju", "koji", "su", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "osnovni", "principi", "kojim", "treba", "da", "se", "rukovodi", "savremeni", "pravoslavni", "misionar", "", "pre", "svega", "treba", "da", "postoji", "uverenost", "u", "to", "da", "blagu", "vest", "dobijenu", "od", "gospoda", "ne", "treba", "kriti", "u", "sebi", "ve\u0107", "je", "treba", "nositi", "drugim", "ljudima", "mi", "treba", "da", "po\u0161tujemo", "one", "ljude", "kojima", "je", "upu\u0107ena", "na\u0161a", "propoved", "a", "to", "je", "\u2013", "blagovest", "ljubavi", "i", "slobode", "mi", "treba", "da", "misionarimo", "sa", "po\u0161tovanjem", "prema", "drugim", "ljudima", "uva\u017eavaju\u0107i", "njihovu", "slobodu", "misija", "nije", "posao", "od", "jednog", "dana", "i", "mi", "treba", "op\u0161te\u0107i", "sa", "ljudima", "neprekidno", "da", "im", "propovedamo", "hrista", "re\u010dju", "i", "delom", "treba", "da", "budemo", "pokretani", "duhom", "slu\u017eenja", "i", "duhom", "ljubavi", "prenose\u0107i", "na", "taj", "na\u010din", "hristovu", "ljubav", "onim", "ljudima", "medju", "kojima", "se", "nalazimo", "", "kakvi", "su", "va\u0161i", "odnosi", "sa", "dr\u017eavnom", "vla\u0161\u0107u", "posle", "decenija", "vladvine", "ideologije", "ateizma", "u", "albaniji", "", "u", "po\u010detku", "su", "postojale", "te\u0161ko\u0107e", "zbog", "\u010dega", "se", "kod", "mene", "pojavila", "neka", "neuverenost", "pa", "\u010dak", "i", "o\u010dajanje", "ali", "smo", "se", "u", "svojoj", "delatnosti", "oslanjali", "na", "te", "principe", "o", "kojima", "sam", "malo\u010das", "govorio", "zahvaljuju\u0107i", "tome", "su", "ozbiljni", "problemi", "malo", "pomalo", "bili", "izgladjeni", "dr\u017eavne", "vlasti", "su", "shvatile", "da", "pravoslavlje", "ne", "predstavlja", "opasnost", "za", "zemlju", "i", "po\u010dele", "su", "druga\u010dije", "da", "se", "odnose", "prema", "nama", "pored", "toga", "dana\u0161nji", "predsednik", "albanije", "je", "pravoslavac", "predsednik", "akademije", "nauka", "je", "takodje", "pravoslavac", "kao", "i", "lider", "opozicije", "misionar", "\u017eive\u0107i", "sa", "narodom", "kome", "propoveda", "treba", "da", "saose\u0107a", "sa", "njegovim", "problemima", "i", "te\u0161ko\u0107ama", "naravno", "mi", "smo", "se", "pre", "svega", "trudili", "da", "pravoslavnu", "crkvu", "obnovimo", "iz", "ru\u0161evina", "kada", "sam", "do\u0161ao", "u", "albaniju", "prona\u0161ao", "sam", "tamo", "samo", "15", "sve\u0161tenika", "koji", "su", "ve\u0107", "bili", "veoma", "bolesni", "u", "godinama", "i", "fakti\u010dki", "malosposobni", "slava", "bogu", "tokom", "poslednjih", "godina", "su", "preduzeti", "va\u017eni", "koraci", "izgradjeno", "je", "85", "crkava", "obnovljeno", "75", "crkava-spomenika", "arhitekture", "a", "150", "crkava", "je", "remontovano", "sve", "te", "delatnosti", "kao", "i", "niz", "drugih", "koje", "smo", "preduzeli", "su", "imale", "odredjene", "ekonomske", "posledice", "za", "albaniju", "hiljade", "ljudi", "su", "dobili", "posao", "i", "mogu\u0107nost", "da", "vode", "dostojanstven", "na\u010din", "\u017eivota", "ali", "uporedo", "sa", "tim", "smo", "se", "trudili", "da", "ne", "ostajemo", "u", "samoizolaciji", "i", "da", "ne", "\u017eivimo", "samo", "sa", "svojim", "unutra\u0161njim", "problemima", "kada", "sam", "po\u010deo", "da", "slu\u017eim", "u", "albaniji", "njeno", "stanovni\u0161tvo", "je", "imalo", "elementarne", "potrebe", "za", "hranom", "i", "lekovima", "mi", "smo", "delili", "s", "njima", "sve", "\u0161to", "smo", "imali", "na", "taj", "na\u010din", "smo", "ozbiljno", "razvili", "socijalno", "slu\u017eenje", "u", "oblasti", "zdravstvene", "za\u0161tite", "obrazovanja", "socijalne", "sigurnosti", "razvoja", "seoskog", "doma\u0107instva", "kulture", "i", "za\u0161tite", "okolne", "sredine", "u", "pravoslavnom", "dijagnosti\u010dkom", "centru", "u", "tirani", "postoje", "24", "odeljenja", "koja", "su", "opremljena", "najsavremenijom", "opremom", "i", "najprofesionalnijim", "osobljem", "svakog", "meseca", "oko", "5-6", "hiljada", "ljudi", "mogu", "da", "prodju", "proceduru", "dijagnostike", "na", "najprofesionalnijem", "nivou", "i", "ve\u0107ina", "od", "nijh", "su", "muslimani", "mi", "nikada", "ne", "pitamo", "ljude", "koji", "kod", "nas", "dolaze", "u", "\u0161ta", "veruju", "i", "da", "li", "uop\u0161te", "veruju", "takodje", "smo", "zapo\u010deli", "projekat", "profesionalne", "pripreme", "koji", "je", "do", "sada", "bio", "nepoznat", "u", "albaniji", "naravno", "nismo", "gajili", "la\u017enu", "nadu", "da", "mi", "mo\u017eemo", "da", "zamenimo", "dr\u017eavu", "ali", "smo", "predlagali", "nove", "ideje", "i", "standarde", "mislim", "da", "crkva", "treba", "da", "predla\u017ee", "nove", "ideje", "i", "postepeno", "da", "ih", "razmatra", "sa", "dr\u017eavom", "kako", "bi", "ona", "uzela", "na", "sebe", "njihovu", "realizaciju", "sve", "je", "to", "bio", "izraz", "na\u0161e", "ljubavi", "prema", "celom", "albanskom", "dru\u0161tvu", "ocenjen", "na", "odredjeni", "na\u010din", "trudimo", "se", "da", "podelimo", "sve", "\u0161to", "nam", "gospod", "daje", "kako", "duhovne", "vrednosti", "tako", "i", "materijalne", "da", "ljudima", "donosimo", "ljubav", "i", "po\u0161tovanje", "znanje", "duhovno", "bogatstvo", "koje", "pripada", "na\u0161oj", "tradiciji", "", "ispri\u010dajte", "nam", "o", "va\u0161em", "iskustvu", "medjusobnog", "odnosa", "sa", "muslimanima", "da", "li", "su", "pravoslavni", "albanci", "ponekad", "ose\u0107ali", "negativan", "odnos", "s", "njihove", "strane", "mo\u017eda", "pod", "uticajem", "nastrojenja", "povezanih", "sa", "susednim", "kosovskim", "krajem", "", "vi", "treba", "da", "shvatite", "da", "nam", "je", "s", "na\u0161om", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "koja", "nije", "trpela", "nikakve", "religiozne", "projave", "bilo", "veoma", "te\u0161ko", "da", "se", "vratimo", "i", "sledimo", "put", "mirnog", "postojanja", "religije", "albanija", "je", "jedina", "zemlja", "u", "svetu", "koja", "je", "tokom", "23", "godine", "zabranjivala", "svako", "izra\u017eavanje", "religioznih", "ose\u0107anja", "sve", "religiozne", "zajednice", "su", "tokom", "tog", "perioda", "bile", "prinudjene", "da", "postoje", "u", "dubokoj", "ti\u0161ini", "od", "prvog", "dana", "kada", "je", "albaniji", "data", "sloboda", "veroispovesti", "i", "ovde", "postalo", "mogu\u0107e", "propovedati", "pravoslavlje", "mi", "smo", "uspostavili", "veoma", "dobre", "odnose", "sa", "inoslavnim", "veroispovestima", "\u2013", "kako", "sa", "muslimanima", "tako", "i", "sa", "katolicima", "poseban", "zna\u010daj", "se", "pridavao", "ukrepljenju", "prijateljskih", "odnosa", "i", "na", "taj", "na\u010din", "je", "stvorena", "atmosfera", "poverenja", "medju", "nama", "mi", "smo", "sa", "svoje", "pravoslavne", "strane", "ispoljavali", "ne", "samo", "tolerantnost", "ve\u0107", "i", "te\u017enju", "za", "saradnjom", "\u017eeleo", "bih", "da", "pojasnim", "da", "u", "albaniji", "postoje", "dve", "velike", "zajednice", "u", "okvirima", "islama", "i", "dve", "velike", "zajednice", "u", "okvirima", "hri\u0161\u0107anstva", "\u2013", "suniti", "i", "bekta\u0161i", "u", "islamu", "i", "pravoslavni", "i", "katolici", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "karakteristino", "je", "to", "da", "tokom", "15", "godina", "lideri", "\u010detiri", "religozne", "zajednice", "u", "zemlji", "funkcioni\u0161u", "zajedno", "mi", "smo", "tokom", "svih", "ovih", "godina", "imali", "dobre", "i", "bratske", "odnose", "sa", "drugima", "kada", "je", "po\u010dela", "kriza", "na", "kosovu", "pravoslavna", "crkva", "albanije", "se", "naravno", "na\u0161la", "u", "te\u0161kom", "polo\u017eaju", "mi", "u", "toj", "situaciji", "nismo", "zauzimali", "izolacionu", "poziciju", "nismo", "se", "udaljavali", "od", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "u", "zemlji", "i", "nismo", "se", "trudili", "da", "se", "zatvaramo", "i", "samo", "molimo", "ve\u0107", "smo", "te\u017eili", "da", "aktivno", "u\u010destvujemo", "u", "re\u0161avanju", "tog", "problema", "albanska", "pravoslavna", "crkva", "nije", "materijalno", "bogata", "ali", "ima", "mnogo", "prijatelja", "u", "evropi", "i", "severnoj", "americi", "zamolili", "smo", "ih", "za", "pomo\u0107", "i", "prikupili", "mnogo", "priloga", "tokom", "kratkog", "vremenskog", "perioda", "prikupljeno", "je", "12", "miliona", "dolara", "tim", "novcem", "smo", "uspeli", "da", "pomognemo", "33", "hiljade", "izbeglica", "ali", "pomo\u0107", "nije", "bila", "samo", "materijalne", "prirode", "organizacije", "pravoslavnih", "\u017eena", "i", "na\u0161a", "omladina", "su", "uzeli", "na", "sebe", "obavezu", "da", "poma\u017eu", "izbeglicama", "svaki", "\u010dovek", "koji", "strada", "i", "koji", "je", "prinudjen", "da", "napusti", "otradzbinu", "je", "za", "nas", "predmet", "posebne", "pa\u017enje", "i", "brige", "setite", "se", "kako", "je", "gospod", "rekao", "\u201cstranac", "bejah", "i", "primiste", "me\u201d", "nave\u0161\u0107u", "jedan", "detalj", "saznali", "smo", "da", "trudice-izbeglice", "nemaju", "neophodnu", "ode\u0107u", "i", "de\u010dije", "stvari", "na\u0161im", "naporima", "je", "skupljeno", "sve", "ono", "neophodno", "na", "taj", "na\u010din", "smo", "pomogli", "skoro", "300", "mladih", "majki", "jedna", "\u017eena-izbeglica", "je", "pitala", "studentkinju", "iz", "na\u0161e", "akademije", "\u201codakle", "ste", "vi", "kako", "to", "da", "nam", "s", "toliko", "ljubavi", "i", "dobrote", "poma\u017eete?\u201d", "i", "na\u0161a", "studentkinja", "je", "odgovorila", "\u201cznate", "mi", "smo", "iz", "pravoslavne", "crkve", "mo\u017eda", "vas", "to", "smu\u0107uje?\u201d", "i", "odgovor", "je", "bio", "tako", "blagorodan", "\u201cpotpuno", "suprotno", "mi", "prvi", "put", "sopstvenim", "o\u010dima", "vidimo", "pravoslavlje\u201d", "to", "jest", "svi", "ljudi", "imaju", "odredjene", "ose\u0107aje", "i", "dobre", "odnose", "i", "mi", "zahvaljuju\u0107i", "tome", "podr\u017eavamo", "dobre", "odnose", "sa", "mnogim", "na\u0161im", "prijateljima", "sa", "kosova", "gradimo", "crkvu", "u", "tirani", "i", "za", "izgradnju", "smo", "sakupili", "dovoljnu", "sumu", "novca", "u", "vezi", "sa", "tragedijom", "koja", "se", "desila", "na", "kosovu", "kada", "su", "bile", "razru\u0161ene", "mnoge", "crkve", "i", "dzamije", "odlu\u010dili", "smo", "da", "izdvojimo", "podjednake", "sume", "novca", "za", "izgradnju", "jedne", "crkve", "i", "jedne", "dzamije", "\u2013", "dali", "smo", "500", "hiljada", "dolara", "za", "izgradnju", "crkve", "i", "500", "hiljada", "dolara", "za", "izgradnju", "dzamije", "izdvojili", "smo", "taj", "novac", "pod", "uslovom", "da", "bude", "upotrebljen", "na", "izgradnju", "centra", "koji", "bi", "mogao", "da", "postane", "mesto", "okupljanja", "omladine", "koja", "pripada", "razli\u010ditim", "zajednicama", "na", "kosovu", "su", "u", "pro\u0161losti", "postojale", "pravoslavne", "albanske", "zajednice", "medjutim", "u", "periodu", "komunizma", "kada", "se", "religija", "nije", "razvijala", "tako", "kako", "treba", "te", "zajednice", "su", "se", "asimilirale", "i", "nestale", "tako", "da", "danas", "na", "kosovu", "nema", "organizovane", "albanske", "pravoslavne", "zajednice", "\u017eelim", "da", "ka\u017eem", "da", "to", "\u0161to", "je", "albanija", "mala", "zemlja", "nema", "nikakvog", "zna\u010denja", "zna\u010denje", "imaju", "ideje", "i", "pozicije", "i", "mi", "se", "ose\u0107amo", "\u017eivim", "u\u010desnikom", "vaseljenskog", "pravoslavlja", "sve", "\u0161to", "radimo", "radimo", "u", "ime", "celog", "pravoslavlja", "i", "te", "odnose", "koje", "razvijamo", "sa", "muslimanskim", "zajednicama", "sa", "islamom", "imaju", "uticaja", "i", "na", "celo", "pravoslavlje", "i", "na", "ceo", "islam", "na\u017ealost", "na", "balkanu", "postoji", "i", "velika", "podozrivost", "i", "mnogo", "mr\u017enje", "ali", "ja", "verujem", "da", "su", "pravilan", "odgovor", "na", "te", "pojave", "dela", "ljubavi", "i", "dela", "primirja", "neki", "tragediju", "na", "zapadnom", "balkanu", "smatraju", "kao", "sukob", "religija", "i", "ja", "li\u010dno", "sam", "tokom", "celog", "ovog", "perioda", "insistirao", "na", "tome", "da", "je", "takva", "ocena", "krajnje", "pogre\u0161na", "ti", "ljudi", "koji", "su", "donosili", "odluke", "kojima", "se", "podsticao", "konflikt", "nisu", "imali", "nikakav", "odnos", "prema", "religiji", "ti", "ljudi", "su", "dobili", "ateisti\u010dko", "obrazovanje", "i", "bili", "vaspitani", "u", "ateisti\u010dkoj", "sredini", "medjutim", "oni", "su", "u", "toku", "konflikta", "shvatili", "da", "relijiga", "ima", "veliku", "silu", "i", "odlu\u010dili", "su", "da", "je", "iskoriste", "za", "svoje", "ciljeve", "i", "ja", "sam", "u", "tok", "trajanja", "tog", "konflikta", "neprkidno", "govorio", "o", "tome", "da", "je", "ulje", "vere", "predodredjeno", "da", "isceljuje", "i", "olak\u0161ava", "rane", "a", "ne", "da", "jo\u0161", "vi\u0161e", "razgoreva", "oganj", "konflikta", "i", "raspiruje", "ga", "i", "zato", "sam", "nastojao", "na", "tome", "da", "tokom", "konflikta", "nema", "suprotnosti", "izmedju", "religija", "medjutim", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "principa", "insistiramo", "na", "tome", "da", "na", "balkanu", "treba", "da", "postoji", "sloboda", "za", "svaki", "narod", "kao", "i", "pravednost", "i", "uva\u017eavanje", "svake", "manjine", "a", "znamo", "da", "se", "do", "toga", "ne", "dolazi", "tako", "lako", "pravoslavna", "crkva", "gde", "god", "se", "nalazila", "uvek", "insistira", "na", "tim", "na\u010delima", "mi", "naravno", "ne", "mo\u017eemo", "da", "uti\u010demo", "na", "razne", "detalje", "politi\u010dkog", "diplomatskog", "procesa", "ali", "postoje", "na\u010dela", "na", "kojima", "insistiramo", "kada", "su", "u", "susednoj", "makedoniji", "u", "njenom", "glavnom", "gradu", "skoplju", "nastale", "te\u0161ko\u0107e", "i", "problemi", "onda", "su", "se", "svi", "lideri", "slo\u017eili", "da", "albanski", "arhiepiskop", "postane", "koordinator", "procesa", "pomirenja", "to", "zna\u010di", "da", "je", "medjusobno", "poverenje", "na", "balkanu", "veoma", "va\u017eno", "u", "procesu", "regulisanja", "odnosa", "i", "pomirenja", "u", "svakom", "slu\u010daju", "pitanje", "uva\u017eavanja", "manjina", "i", "zajednica", "na", "balkanu", "je", "veoma", "va\u017eno", "u", "pro\u0161losti", "smo", "zajedno", "\u017eiveli", "u", "tri", "imperije", "\u2013", "rimskoj", "vizantijskoj", "i", "osmanlijskoj", "i", "danas", "postoji", "tendencija", "sjedinjenja", "okupljanja", "naroda", "u", "jednoj", "evropskoj", "uniji", "pa", "tako", "i", "mi", "ovde", "treba", "da", "\u017eivimo", "zajedno", "i", "religija", "treba", "da", "igra", "ulogu", "pomiritelja", "a", "ne", "da", "razdvaja", "", "da", "li", "pravoslavni", "albanci", "imaju", "interesovanje", "za", "rusiju", "za", "njenu", "pravoslavnu", "kulturu", "", "da", "bezuslovno", "imaju", "interesovanja", "starije", "generacije", "koje", "su", "\u017eivele", "u", "toj", "epohi", "kada", "su", "izmedju", "te", "dve", "zemlje", "postojali", "tesno", "odnosi", "se", "i", "do", "dan-danas", "se\u0107aju", "nje", "sa", "nostalgijom", "i", "bezuslovno", "postoji", "i", "uva\u017eavanje", "i", "ljubav", "mislim", "da", "se", "danas", "kada", "ima", "vi\u0161e", "slobode", "na\u0161i", "odnosi", "jo\u0161", "vi\u0161e", "produbljuju", "i", "ja\u010daju", "i", "verujem", "da", "pravoslavna", "crkva", "predstavlja", "most", "u", "tom", "delu", "", "kako", "se", "ostvaruje", "priprema", "novih", "kadrova", "albanske", "pravoslavne", "crkve", "", "kada", "je", "1991", "godine", "kako", "sam", "rekao", "u", "albaniju", "do\u0161la", "sloboda", "pojavilo", "se", "pitanje", "kako", "da", "pripremamo", "kadrove", "za", "crkvu", "tada", "smo", "dobili", "veliki", "broj", "poziva", "od", "razli\u010ditih", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "da", "kod", "njih", "uputimo", "na", "obu\u010davanje", "na\u0161e", "studente", "i", "ja", "sam", "tada", "odgovarao", "na", "sve", "te", "pozive", "moje", "iskustvo", "jo\u0161", "iz", "afrike", "je", "pokazalo", "da", "kada", "po\u0161aljemo", "studente", "u", "evropu", "ili", "ameriku", "na", "studije", "oni", "se", "posle", "toga", "po", "pravilu", "ne", "vra\u0107aju", "zbog", "toga", "smo", "1992", "godine", "osnovali", "seminariju", "u", "dirahi", "koja", "je", "potom", "prerasla", "u", "akademiju", "njen", "zadatak", "je", "bio", "u", "tome", "da", "obezbedi", "da", "sve\u0161tenstvo", "u", "albaniji", "bude", "lokalnog", "porekla", "drugi", "problem", "je", "bio", "u", "tome", "\u0161to", "je", "ve\u0107", "bilo", "mnogo", "porodi\u010dnih", "kandidata", "za", "sve\u0161tenstvo", "i", "oni", "nisu", "mogli", "da", "ostavljaju", "svoje", "porodice", "i", "da", "odlaze", "negde", "da", "se", "\u0161koluju", "tako", "sam", "ja", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "i", "blagodat", "uspeo", "da", "rukopolo\u017eim", "144", "nova", "sve\u0161tenika-albanca", "bezuslovno", "posle", "toga", "su", "oni", "koji", "su", "to", "\u017eeleli", "mogli", "da", "nastave", "\u0161kolovanje", "u", "drugim", "zemljama", "\u2013", "u", "rusiji", "americi", "i", "tako", "dalje", "i", "danas", "kada", "se", "javlja", "mogu\u0107nost", "formiranja", "fakulteta", "pri", "univerzitetima", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "biti", "izgradjen", "i", "mali", "pravoslavni", "univerzitet", "", "kakve", "su", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "perspektive", "organizovanja", "svepravoslavnog", "sabora", "\u010dija", "priprema", "traje", "jo\u0161", "od", "1961", "godine", "on", "nije", "ni", "odr\u017ean", "u", "xx", "veku", "", "da", "znam", "za", "pripremu", "tog", "sabora", "jo\u0161", "kao", "mladi\u0107", "sam", "se", "nadao", "da", "\u0107e", "se", "taj", "dogadjaj", "uskoro", "desiti", "ja", "sam", "se", "ve\u0107", "i", "trudio", "oko", "toga", "ali", "se", "to", "jo\u0161", "nije", "desilo", "ali", "vi", "znate", "da", "se", "na", "istoku", "sve", "odvija", "stra\u0161no", "sporo", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "sabor", "ipak", "biti", "organizovan", "zahvalan", "sam", "svjatijej\u0161em", "patrijarhu", "alekseju", "za", "pozivanje", "verskih", "lidera", "na", "samit", "koji", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "u", "moskvi", "u", "julu", "ove", "godine", "i", "spremam", "se", "da", "u\u010destvujem", "u", "njemu", "vi", "znate", "da", "su", "islam", "i", "hri\u0161\u0107anstvo", "univerzalne", "vaseljenske", "relgije", "ne", "\u017eelim", "sada", "da", "pri\u010dam", "o", "islamu", "ve\u0107", "\u017eelim", "da", "ka\u017eem", "ne\u0161to", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "cilj", "hri\u0161\u0107anstva", "se", "upravo", "sastoji", "u", "tome", "da", "ljubavlju", "obuhvati", "i", "prigrli", "sve", "narode", "to", "se", "posebno", "odnosi", "na", "pravoslavlje", "ponekad", "se", "u", "pravoslavlju", "mogu", "sresti", "mi\u0161ljenja", "da", "je", "ono", "federacija", "pomesnih", "crkava", "mi", "s", "bogoslovske", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "ka\u017eemo", "\u2013", "ne", "tome", "zato", "\u0161to", "postoji", "jedna", "sveta", "pravoslavna", "saborna", "crkva", "i", "ta", "crkva", "postoji", "i", "u", "moskvi", "i", "u", "tirani", "u", "carigradu", "u", "njujorku", "i", "tako", "dalje", "to", "jest", "ono", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "rusiji", "ima", "uticaja", "i", "na", "nas", "i", "ono", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "tirani", "ima", "uticaja", "na", "vas", "mi", "sa", "bogoslovske", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "insistiramo", "upravo", "na", "takvoj", "predstavi", "bi\u0107e", "nevolja", "ukoliko", "se", "pravoslavlje", "zatvori", "u", "te", "uske", "nacionalne", "okvire", "na\u0161", "horizont", "je", "cela", "vaseljena", "mi", "smo", "odgovorni", "za", "razvoj", "sveta", "i", "nismo", "samo", "muzej", "iz", "pro\u0161losti", "i", "na", "kraju", "bih", "\u017eeleo", "da", "navedem", "jo\u0161", "jedan", "komentar", "ovde", "u", "ovoj", "zemlji", "je", "postojala", "fantazija", "o", "socijalnoj", "pravdi", "u", "okvirima", "marksizma-lenjinizma", "znamo", "da", "to", "nije", "bilo", "uspe\u0161no", "i", "nama", "je", "potrebna", "pravilna", "ta\u010dna", "analiza", "onoga", "\u0161to", "se", "desilo", "u", "pro\u0161losti", "taj", "poku\u0161aj", "nije", "uspeo", "jer", "se", "zasnivao", "na", "materijalisti\u010dkoj", "predstavi", "o", "\u010doveku", "medjutim", "taj", "poku\u0161aj", "mo\u017ee", "da", "bude", "ostvaern", "i", "u", "drugim", "oblicima", "jer", "i", "dalje", "ostaje", "\u017eelja", "i", "te\u017enja", "ka", "socijalnoj", "pravdi", "i", "bratstvu", "mo\u017eda", "to", "vaseljensko", "bratstvo", "mo\u017ee", "da", "se", "formira", "na", "osnovu", "vere", "medjutim", "za", "to", "je", "potrebno", "sprovesti", "veoma", "jasnu", "bogoslovsku", "analizu", "i", "uloge", "crkve", "crkva", "treba", "uvek", "da", "ostane", "crkva", "naroda", "a", "ne", "crkva", "odredjenih", "bogatih", "krugova", "kritika", "koja", "je", "upu\u0107ena", "na", "na\u0161u", "adresu", "u", "pro\u0161losti", "ima", "svoje", "zna\u010denje", "i", "mi", "treba", "da", "je", "uzmemo", "u", "obzir", "jer", "nosimo", "veliku", "odgovornost", "za", "budu\u0107nost", "u", "pro\u0161losti", "su", "mnogi", "narodi", "te\u017eili", "da", "dostignu", "pravdu", "u", "ideji", "marksizma", "i", "danas", "veliki", "broj", "siroma\u0161nih", "poni\u017eenih", "naroda", "mogu", "da", "tra\u017ee", "pravdu", "u", "novim", "na\u010delima", "\u2013", "u", "na\u010delima", "islama", "i", "tada", "\u0107e", "sve", "biti", "potpuno", "druga\u010dije", "bi\u0107e", "nevolja", "ukoliko", "hri\u0161\u0107anstvo", "stupi", "u", "sistem", "imperijalizma", "mi", "treba", "da", "ostanemo", "crkva", "ljubavi", "i", "pravde", "to", "jest", "crkva", "dinami\u010dnog", "preobra\u017eenja", "dru\u0161tva", "u", "duhu", "ljubavi", "crkvu", "nikada", "ne", "prestaju", "da", "\u010dine", "ljudi", "i", "\u010desto", "medju", "ljudima", "i", "ljudskim", "odnosima", "postoje", "razli\u010dite", "vrste", "konflikata", "i", "suprotnosti", "medjutim", "na\u0161", "optimizam", "je", "u", "tome", "da", "glava", "crkve", "ostaje", "hristos", "\u010desto", "u", "crkvi", "odredjene", "li\u010dnosti", "igraju", "veoma", "veliku", "ulogu", "i", "za", "jedinstvo", "i", "u", "slu\u010dajevima", "podela", "bezuslovno", "postoje", "problemi", "u", "razli\u010ditim", "pomesnim", "crkvama", "medjutim", "postoje", "i", "snage", "koje", "se", "trude", "na", "prevazila\u017eenju", "tih", "razlika", "mislim", "da", "mi", "kao", "pravoslavni", "treba", "da", "budemo", "zajedno", "i", "da", "slo\u017eno", "do\u010dekujemo", "izazove", "novog", "vremena", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "da", "dozvolimo", "sebi", "luksuz", "da", "postojimo", "odvojeno", "jedni", "od", "drugih", "niko", "nije", "dovoljno", "jak", "da", "mu", "ne", "treba", "niko", "drugi", "i", "niko", "nije", "toliko", "bezna\u010dajan", "i", "mali", "da", "nema", "vrednosti", "za", "drugoga", "na", "taj", "na\u010din", "je", "jedinstvo", "pravoslavlja", "obaveza", "i", "velika", "mogu\u0107nost", "za", "sve", "verujemo", "u", "onoga", "koji", "jeste", "danas", "i", "koji", "dolazi", "upravo", "na", "taj", "na\u010din", "treba", "da", "do\u017eivljavamo", "i", "ose\u0107amo", "lepotu", "na\u0161eg", "pravoslavlja", "dve", "na\u0161e", "velike", "prednosti", "su", "ljubav", "i", "lepota", "pravoslavlja", "i", "mi", "mo\u017eemo", "da", "svedo\u010dimo", "pred", "svetom", "samo", "onda", "kada", "smo", "zajedno", "i", "zato", "je", "va\u0161a", "radost", "i", "na\u0161a", "radost", "i", "va\u0161i", "uspesi", "su", "i", "na\u0161i", "uspesi", "i", "suprotno", "tome", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}