{"naslov": "RAZGOVOR SA VLADIKOM", "sadrzaj": ["\u201eistorija", "je", "plod", "saradnje", "bo\u017eije", "i", "ljudske", "jedan", "ceo", "narod", "postao", "je", "bo\u017eiji", "narod", "ne", "idemo", "ni", "za", "kim", "drugim", "ne", "daju", "nam", "da", "se", "razvijemo", "u", "na\u0161oj", "matici", "taj", "\u010dovek", "sobom", "zaklanja", "stvarno", "postoje\u0107i", "srpski", "problem", "i", "poslednja", "pobeda", "bi\u0107e", "crkva.\u201c", "poslednja", "pobeda", "bi\u0107e", "crkva", "dveri", "srpske:va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "\u0161ta", "je", "smisao", "srpske", "istorije", "vladika", "atanasije", "istorija", "svakog", "\u010doveka", "i", "istorija", "svakog", "naroda", "je", "ustvari", "ono", "\u0161to", "bog", "o", "tome", "narodu", "i", "tome", "\u010doveku", "ima", "u", "svojoj", "predve\u010dnoj", "volji", "i", "u", "svojoj", "zamisli", "to", "je", "ona", "zvezda", "vodilja", "ona", "orijentacija", "onaj", "cilj", "\u017eivota", "i", "istorije", "ali", "uz", "saradnju", "\u010doveka", "uz", "saradnju", "naroda", "i", "naravno", "onda", "delima", "ili", "nedelima", "\u010dovek", "tu", "istoriju", "ispunjava", "ili", "je", "kvari", "ili", "je", "ispravlja", "u", "svakom", "slu\u010daju", "istorija", "je", "plod", "saradnje", "bo\u017eije", "i", "ljudske", "bo\u017eija", "zamisao", "o", "\u010doveku", "i", "svetu", "narodu", "i", "narodima", "o", "\u010dove\u010danstvu", "o", "svemiru", "je", "ve\u010dna", "ali", "sadr\u017eaj", "te", "zamisli", "bo\u017eije", "tj", "njeno", "ostvarenje", "je", "ostavljeno", "slobodi", "\u010doveka", "slobodi", "naroda", "slobodi", "roda", "ljudskoga", "zato", "\u0161to", "je", "bog", "stvorio", "ljude", "kao", "sebi", "saradnike", "slobodne", "sinove", "kao", "sagovornike", "i", "savetnike", "kako", "ka\u017ee", "divno", "u", "predgovoru", "i", "pogovoru", "na\u0161ih", "prvih", "\u0161tampanih", "knjiga", "psaltira", "oktoiha", "molitvoslova", "na", "cetinju", "u", "mile\u0161evi", "i", "u", "drugim", "na\u0161im", "\u0161tamparijama", "apostol", "pavle", "kada", "je", "do\u0161ao", "u", "atinu", "na", "areopagu", "centru", "tada\u0161njega", "kulturnoga", "sveta", "odr\u017eao", "je", "jednu", "sjajnu", "re\u010d", "jednu", "besedu", "u", "kojoj", "je", "rekao", "da", "je", "bog", "stvorio", "sav", "ljudski", "rod", "iz", "jedne", "krvi", "i", "narode", "je", "dao", "na", "zemlji", "odrediv\u0161i", "im", "vremena", "i", "prostore", "u", "kojima", "\u0107e", "\u017eiveti", "bitovati", "delati", "prema", "tome", "postoji", "bo\u017eiji", "promisao", "za", "svakoga", "\u010doveka", "i", "svaki", "narod", "srpski", "narod", "je", "nesumljivo", "u", "orbiti", "bo\u017eijega", "promisla", "kao", "i", "svaki", "drugi", "narod", "ali", "je", "\u017ei\u017eu", "toga", "svoga", "promisla", "bog", "negde", "fokusirao", "konkretnije", "vi\u0161e", "kao", "\u0161to", "je", "to", "u", "slu\u010daju", "izabranog", "naroda", "izrailjskog", "odnosno", "kao", "\u0161to", "su", "posle", "hri\u0161\u0107anski", "narodi", "a", "posebno", "me\u0111u", "njima", "pojedini", "pravoslavni", "narodi", "kao", "\u0161to", "su", "bra\u0107a", "grci", "kao", "\u0161to", "su", "sloveni", "i", "ostali", "narodi", "to", "je", "u", "volji", "bo\u017eijega", "promisla", "da", "i", "nas", "stavi", "u", "\u017ei\u017eu", "da", "nas", "dovede", "na", "ove", "prostore", "promisaono", "da", "nas", "dovede", "da", "ovaj", "sredi\u0161nji", "deo", "balkana", "mi", "dr\u017eimo", "i", "tu", "\u017eivimo", "bitujemo", "tu", "se", "ostvarujemo", "tu", "carstvo", "nebesko", "u", "nama", "i", "oko", "nas", "izgra\u0111ujemo", "i", "tim", "stepenicama", "toga", "\u0161to", "smo", "izgradili", "penjemo", "se", "onda", "u", "carstvo", "bo\u017eije", "ve\u010dnosti", "srpski", "narod", "nesumnjivo", "odazvao", "se", "bo\u017eijem", "pozivu", "i", "prizivu", "hodite", "blagosloveni", "nasledite", "carstvo", "koje", "sam", "vam", "pripremio", "od", "postanja", "sveta", "i", "to", "se", "odazvao", "svestrano", "svenarodno", "bilo", "je", "naravno", "to", "postepeno", "ne", "odjednom", "dva", "veka", "mi", "smo", "kr\u0161tavani", "ali", "smo", "se", "krstili", "i", "ve\u0107", "dali", "prve", "plodove", "prve", "podvi\u017enike", "prve", "mu\u010denike", "prve", "svetitelje", "jedan", "ceo", "narod", "postao", "je", "bo\u017eiji", "narod", "ka\u017ee", "recimo", "biograf", "svetog", "save", "da", "je", "on", "putuju\u0107i", "po", "srpskoj", "zemlji", "sejao", "raj", "kao", "duhovni", "lug", "svoju", "decu", "zasa\u0111ivao", "da", "kao", "plodne", "masline", "donose", "plodove", "to", "se", "ka\u017ee", "i", "u", "troparu", "njegovome", "a", "u", "vreme", "despota", "stefana", "ka\u017ee", "biograf", "njegov", "konstantin", "da", "je", "srbija", "bila", "kao", "mali", "raj", "ne", "da", "nije", "bilo", "grehova", "ne", "da", "nije", "bilo", "padova", "slabosti", "ali", "je", "cela", "orijentacija", "narodna", "ono", "\u0161to", "je", "glavno", "u", "narodu", "ve\u0107ina", "naroda", "bila", "usmerena", "ka", "nebu", "to", "pokazuju", "zasejane", "srpske", "zemlje", "sa", "svetinjama", "manastirima", "sveto", "groblje", "\u0161to", "veli", "sv", "vladika", "nikolaj", "svete", "bitke", "kojima", "smo", "branili", "\u010dast", "i", "obraz", "za", "svoju", "domovinu", "krst", "\u010dasni", "i", "slobodu", "zlatnu", "ali", "najvi\u0161e", "su", "ostale", "poznate", "na\u0161e", "zadu\u017ebine", "srpski", "narod", "je", "zadu\u017ebinarski", "narod", "jer", "je", "gradio", "za", "carstvo", "nebesko", "zadu\u017ebine", "zna\u010di", "za", "du\u0161u", "nije", "time", "li\u0161avao", "blagodeti", "ni", "tela", "svoga", "naroda", "dakle", "ni", "zemaljski", "i", "telesni", "\u017eivot", "naprotiv", "on", "je", "neodvojiv", "od", "duhovnog", "istinskog", "\u017eivota", "ali", "je", "ipak", "osvetljavao", "svetlo\u0161\u0107u", "carstva", "nebeskoga", "svoj", "\u017eivotni", "put", "kako", "je", "to", "divno", "govorio", "vladika", "nikolaj", "u", "onoj", "njegovoj", "\u201esrpski", "narod", "kao", "teodul\u201c", "kao", "sluga", "bo\u017eiji", "kao", "hristopozvani", "i", "hristoodazvani", "narod", "koji", "je", "zasejao", "svoju", "zemlju", "takvim", "znamenjima", "takvim", "svetinjama", "takvim", "sto\u017eerima", "svetlosti", "\u010dove\u010dnosti", "slobodarstva", "ljubavi", "i", "svega", "onoga", "\u0161to", "je", "dobro", "i", "\u0161to", "je", "ve\u010dno", "\u2013", "taj", "narod", "je", "time", "pokazao", "svoju", "pravu", "sliku", "i", "istoriju", "imali", "smo", "mi", "svojih", "slovenskih", "dobara", "u", "slovenskoj", "biti", "u", "prirodi", "ima", "dobroga", "u", "svakom", "\u010doveku", "ima", "dobroga", "u", "samom", "\u010doveku", "ima", "toliko", "dobra", "da", "se", "mo\u017ee", "na", "njemu", "raj", "izgraditi", "i", "izgra\u0111uje", "se", "kod", "mnogih", "ali", "ima", "i", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "izgradi", "zlovolja", "i", "pakao", "srpski", "narod", "se", "opredelio", "pre", "kosova", "jo\u0161", "za", "hrista", "i", "carstvo", "nebesko", "\u2013", "i\u0161tite", "najpre", "carstvo", "bo\u017eije", "i", "pravdu", "njegovu", "a", "ostalo", "\u0107e", "vam", "se", "pridodati", "\u2013", "to", "je", "taj", "zavetni", "sto\u017eer", "i", "orijentir", "srpskoga", "naroda", "zato", "je", "srpski", "narod", "bo\u017eiji", "narod", "gre\u0161an", "posr\u0107u\u0107i", "\u2013", "jer", "bog", "je", "do\u0161ao", "da", "spase", "gre\u0161nike", "da", "smo", "bili", "pravedni", "ne", "bi", "ni", "dolazio", "da", "nas", "spasava", "zna\u010di", "svi", "smo", "gre\u0161ni", "ali", "je", "bitno", "da", "\u010dovek", "spozna", "svoju", "gre\u0161nost", "svoju", "slabost", "svoje", "otu\u0111enje", "i", "da", "se", "povra\u0107a", "onom\u0161to", "je", "istinsko", "\u0161to", "je", "bogoliko", "u", "njemu", "\u0161to", "je", "stvarno", "bogohumano", "bogo\u010dove\u010dno", "i", "to", "je", "srpski", "narod", "ostvarivao", "u", "novijim", "vremenima", "u", "peripetijama", "novije", "istorije", "mi", "smo", "bili", "i", "izazvani", "i", "gurnuti", "i", "\u010desto", "puta", "srljali", "i", "sami", "u", "mnoge", "nevolje", "u", "mnoge", "ratove", "u", "mnoga", "zastranjenja", "al\u2019", "smo", "se", "opet", "brzo", "povra\u0107ali", "ja", "i", "danas", "vidim", "taj", "povratak", "srpskog", "naroda", "bogu", "naro\u010dito", "mladih", "naro\u010dito", "na\u0161e", "dece", "a", "hvala", "bogu", "i", "manastiri", "nam", "rastu", "i", "sve\u0161tenstva", "imamo", "i", "ljudi", "zainteresovanih", "i", "za", "veru", "i", "za", "veronauku", "i", "za", "u\u010denje", "bogoslovlja", "za", "trajne", "vrednosti", "i", "me\u0111u", "na\u0161im", "u\u010denim", "ljudima", "me\u0111u", "na\u0161im", "piscima", "pogotovu", "me\u0111u", "na\u0161im", "pesnicima", "ali", "imamo", "i", "onu", "prate\u0107u", "senku", "ljudi", "otu\u0111enih", "i", "otu\u0111uju\u0107ih", "koji", "ho\u0107e", "i", "svoj", "narod", "da", "otu\u0111e", "pa", "to", "onda", "da", "izdaju", "za", "narod", "a", "naro\u010dito", "u", "te\u0161ka", "poslednja", "vremena", "ovo", "poslednje", "pola", "veka", "ne", "samo", "poslednjih", "deset", "godina", "nego", "pola", "veka", "bili", "smo", "izlo\u017eeni", "velikom", "isku\u0161enju", "velikom", "stradanju", "u", "kojem", "smo", "dobrim", "delom", "i", "sami", "u\u010destvovali", "jer", "bilo", "je", "i", "srba", "komunista", "bezbo\u017enika", "i", "otpadnika", "i", "odroda", "neljudi", "a", "u", "poslednjih", "deset", "godina", "to", "se", "projavilo", "na\u017ealost", "i", "u", "ne", "uvek", "\u010distim", "ratovima", "ne", "uvek", "\u010distim", "borbama", "za", "odbranu", "jer", "nas", "je", "rukovodstvo", "poku\u0161alo", "da", "zavede", "komunisti\u010dko", "neokomunisti\u010dko", "rukovodstvo", "milo\u0161evi\u0107evo", "ali", "se", "narod", "otrgao", "digao", "se", "da", "brani", "svoje", "pravo", "svoju", "pravdu", "kao", "\u0161to", "su", "se", "dizali", "srbi", "na", "kosovu", "i", "u", "poslednje", "vreme", "me\u0111utim", "to", "je", "skrenuto", "na", "jedan", "pogre\u0161an", "kolosek", "hvala", "bogu", "opstali", "smo", "i", "ostali", "smo", "u", "najve\u0107oj", "meri", "\u010dista", "obraza", "zahvaljuju\u0107i", "pre", "svega", "veri", "srpskoj", "zahvaljuju\u0107i", "patrijar\u0161iji", "srpskoj", "na", "\u010delu", "sa", "ovim", "bo\u017eijim", "\u010dovekom", "patrijarhom", "koga", "su", "tako\u0111e", "klevetali", "ali", "ostaje", "za", "mnogo", "\u0161to\u0161ta", "da", "se", "pokajemo", "okajemo", "i", "da", "se", "obnovimo", "kao", "ljudi", "\u2013", "ni\u0161ta", "lep\u0161e", "nego", "kad", "se", "\u010dovek", "obnavlja", "iz", "nekog", "greha", "pokajanjem", "iz", "nekog", "pada", "ustajanjem", "iz", "neke", "prljav\u0161tine", "pranjem", "i", "o\u010di\u0161\u0107enjem", "iz", "nekog", "zastranjenja", "povratkom", "na", "pravi", "put", "i", "taj", "proces", "je", "po\u010deo", "u", "srpskom", "narodu", "e", "sad", "odgovornost", "se", "nikada", "ne", "skida", "sa", "nas", "pred", "nama", "je", "velika", "odgovornost", "i", "zato", "na\u0161a", "sudbina", "ili", "bolje", "re\u0107i", "na\u0161a", "istorijska", "putanja", "i", "orijentacija", "je", "i", "u", "na\u0161im", "rukama", "nije", "samo", "u", "bo\u017eijim", "bog", "je", "najve\u0107i", "prijatelj", "\u010doveka", "prototip", "prvolik", "\u010doveka", "nije", "nikakvo", "otu\u0111enje", "\u010doveka", "bog", "onaj", "\u017eivi", "i", "istiniti", "bog", "koji", "je", "postao", "\u010dovek", "i", "zna", "\u010doveka", "kako", "ga", "je", "stvarao", "i", "postao", "je", "\u010dovek", "da", "poka\u017ee", "kakav", "je", "\u010dovek", "i", "stalno", "je", "tu", "sanama", "prisutan", "duhom", "svojim", "svetim", "crkvom", "svojom", "svetiteljima", "svojim", "bo\u017eijim", "ljudima", "da", "nas", "na", "taj", "put", "povra\u0107a", "obnavlja", "o\u017eivljava", "vaskrsava", "i", "da", "nas", "vodi", "ka", "carstvu", "nebeskome", "mislim", "da", "je", "i", "danas", "ovakav", "kakav", "je", "srpski", "narod", "na", "tom", "putu", "jo\u0161", "uvek", "neodstupan", "sa", "skretanjima", "sa", "padovima", "sa", "posrtajima", "ali", "ipak", "lika", "okrenutog", "ka", "gospodu", "hristu", "jedinom", "\u010dovekoljupcu", "\u2013", "ne", "idemo", "ni", "za", "kim", "drugim", "poturaju", "nam", "razne", "druge", "vo\u0111e", "i", "modele", "razne", "druge", "la\u017ee", "i", "parala\u017ee", "nam", "isti\u010du", "pred", "nas", "ali", "je", "narod", "u", "svojoj", "ve\u0107ini", "svetosavski", "narod", "bo\u017eiji", "narod", "opredeljuje", "se", "za", "carstvo", "nebesko", "znam", "da", "se", "tome", "neki", "podsmevaju", "i", "rugaju", "sprdaju", "kad", "se", "\u010duje", "re\u010d", "carstvo", "nebesko", "ali", "ljudi", "ne", "veruju", "ni", "u", "\u0161ta", "ni", "u", "kakvu", "svetinju", "i", "\u0161ta", "\u0107e\u0161", "o\u010dekivati", "od", "njih", "da", "oni", "razumeju", "jevan\u0111elje", "hristovo", "to", "je", "isto", "kao", "kad", "se", "sprdaju", "sa", "hristom", "kad", "sva\u0161ta", "izmi\u0161ljaju", "umi\u0161ljaju", "o", "hristu", "kako", "ne\u0107e", "onda", "i", "o", "nama", "i", "o", "onome", "\u0161to", "je", "najsvetije", "u", "du\u0161i", "narodnoj", "to", "je", "kao", "kad", "bi", "se", "neko", "izrugivao", "sa", "najlep\u0161im", "svetinjama", "jednoga", "deteta", "sa", "njegovim", "\u010de\u017enjama", "sa", "njegovim", "\u017eeljama", "sa", "njegovim", "radostima", "nadanjima", "ali", "ima", "i", "takvih", "ljudi", "na\u017ealost", "zluradih", "koji", "\u017eele", "i", "druge", "da", "unesre\u0107e", "neka", "ih", "do\u0107i", "\u0107e", "i", "oni", "pred", "lice", "bo\u017eije", "do\u0107i", "\u0107e", "i", "oni", "da", "vide", "kakvi", "su", "jesu", "li", "bogoliki", "ili", "su", "\u0111avoliki", "dveri", "srpske:posredi", "boga", "i", "\u010doveka", "kao", "i", "izme\u0111u", "boga", "i", "naroda", "stoji", "zavet", "savez", "\u0161ta", "je", "to", "zavet", "vladika", "atanasije:dobro", "ste", "pomenuli", "re\u010d", "zavet", "sveto", "pismo", "se", "naziva", "stari", "zavet", "i", "novi", "zavet", "da", "bi", "palo", "odlutalo", "zalutalo", "\u010dove\u010danstvo", "bog", "ponovo", "pozvao", "i", "povratio", "na", "put", "ka", "sebi,ka", "carstvu", "nebeskom", "koje", "je", "za", "nas", "stvoreno", "dakle", "ka", "nama", "pravima", "nas", "da", "pozove", "bog", "je", "sklopio", "zavet", "sa", "avramom", "avram", "se", "odazvao", "na", "bo\u017eiji", "poziv", "to", "je", "vrlo", "va\u017eno", "poslu\u0161ao", "poverovao", "i", "krenuo", "i", "bog", "je", "stvorio", "stari", "zavet", "on", "je", "bio", "priprema", "za", "zavet", "bo\u017eiji", "novi", "zavet", "u", "hristu", "sa", "svima", "ljudima", "i", "sa", "svim", "\u010dove\u010danstvom", "sa", "svim", "narodima", "zato", "se", "novi", "zavet", "zove", "novi", "ve\u010dni", "zavet", "poslednji", "zavet", "eshatolo\u0161ki", "zavet", "hristos", "je", "onaj", "koji", "je", "taj", "zavet", "u", "sebi", "ostvario", "on", "kao", "\u010dovek", "kao", "ljudsko", "bi\u0107e", "ro\u0111eni", "sin", "\u010dove\u010diji", "od", "svete", "djeve", "silom", "duha", "svetoga", "devstveno", "za\u010det", "ali", "istinski", "jer", "i", "adam", "je", "stvoren", "istinski", "\u010dovek", "ali", "nije", "iz", "braka", "nastao", "zna\u010di", "i", "hristos", "je", "istinski", "\u010dovek", "iako", "nije", "iz", "braka", "ali", "je", "ro\u0111en", "na", "ljudski", "na\u010din", "on", "je", "u", "sebi", "ostvario", "taj", "zavet", "potpune", "revnosti", "bogu", "ostvarenja", "volje", "bo\u017eije", "u", "sebi", "volja", "bo\u017eija", "je", "na\u0161e", "spasenje", "i", "na\u0161e", "savr\u0161enstvo", "na\u0161a", "ve\u010dna", "sre\u0107a", "na\u0161", "ve\u010dni", "\u017eivot", "i", "ni\u0161ta", "drugo", "i", "ni\u0161ta", "manje", "da", "je", "bog", "ne\u0161to", "drugo", "dao", "umesto", "sina", "onda", "bi", "mo\u017eda", "bio", "sebi\u010dan", "jer", "ga", "je", "zadr\u017eao", "za", "sebe", "nego", "nam", "je", "dao", "sina", "svoga", "kao", "centar", "\u017ei\u017eu", "i", "prvi", "istinski", "\u010dove\u010danski", "primerak", "da", "tako", "ka\u017eem", "prvi", "istinski", "\u010dovek", "je", "hristos", "prvoro\u0111eni", "me\u0111u", "ljudima", "a", "mi", "bra\u0107a", "njegova", "dakle", "taj", "zavet", "je", "poziv", "a", "ostvarenje", "njegovo", "je", "odziv", "da", "kr\u0161tenjem", "poverujemo", "u", "hrista", "i", "stupimo", "u", "crkvu", "u", "tom", "smislu", "crkva", "je", "ostvarenje", "zaveta", "ona", "se", "mo\u017ee", "nazvati", "i", "posrednik", "ali", "\u0161ta", "zna\u010di", "posrednik", "u", "pravoslavlju", "to", "nije", "posrednik", "kao", "\u0161to", "je", "marks", "govorio", "da", "je", "kapital", "posrednik", "izme\u0111u", "proizvo\u0111a\u010da", "i", "potro\u0161a\u010da", "nego", "je", "hristos", "taj", "koji", "je", "stao", "izme\u0111u", "nas", "u", "sredinu", "i", "sjedinio", "u", "sebi", "boga", "i", "\u010doveka", "on", "je", "sredina", "on", "je", "po\u010detak", "i", "kraj", "ali", "je", "i", "sredina", "i", "ispunio", "je", "sobom", "prostor", "koji", "nas", "je", "razdvajao", "od", "boga", "crkva", "je", "ta", "sredina", "taj", "dom", "bo\u017eiji", "ta", "zajednica", "koja", "sve", "pregrade", "ru\u0161i", "i", "sjedinjuje", "nas", "s", "bogom", "a", "ostaje", "\u010dovek", "\u010dovek", "i", "bog", "bog", "jer", "nema", "svrhe", "da", "\u010dovek", "i\u0161\u010dezne", "za\u0161to", "je", "onda", "stvaran", "e", "zavet", "je", "na\u0161", "zna\u010di", "vera", "na\u0161a", "opredeljenje", "na\u0161e", "idenje", "za", "hristom", "sledovanje", "za", "njim", "u", "svemu", "kuda", "god", "on", "ide", "kao", "\u0161to", "je", "video", "apostol", "jovan", "u", "apokalipsisu", "da", "144", "000", "\u010distih", "obu\u010denih", "u", "bele", "haljine", "a", "to", "je", "simvoli\u010dni", "broj", "12", "puta", "12", "a", "12", "je", "opet", "simvoli\u010dni", "broj", "zna\u010di", "jedna", "velika", "ve\u0107ina", "puno\u0107a", "jedna", "idu", "za", "jagnjetom", "bo\u017eijim", "kud", "god", "on", "po\u0111e", "zamislite", "jagnje", "na", "\u010delu", "\u010dove\u010danstva", "nevino", "a", "\u010disto", "a", "bezazleno", "\u2013", "budite", "kaojaganjci", "budite", "kao", "deca", "\u2013", "govorio", "je", "hristos", "dakle", "srpski", "narod", "je", "taj", "zavet", "izabrao", "i", "to", "je", "ono", "\u0161to", "zovemo", "i", "svetosavski", "zavet", "i", "kosovski", "zavet", "pravoslavni", "zavet", "novi", "zavet", "jednostavno", "do\u017eivljen", "kod", "srba", "na", "srpskom", "terenu", "u", "srpskom", "bi\u0107u", "u", "srpskoj", "istoriji", "srpskom", "mentalitetu", "ima", "i", "narod", "svoje", "karaktere", "svoje", "osobine", "svoje", "darove", "to", "je", "bogatstvo", "to", "nije", "isklju\u010denje", "drugih", "ali", "jeste", "posvedo\u010denje", "onoga", "dara", "koga", "imamo", "kao", "\u0161to", "imamo", "i", "talente", "razne", "sposobnosti", "pa", "ih", "razvijamo", "manje", "ili", "vi\u0161e", "tako", "da", "imamo", "razne", "karakteristike", "to", "je", "bogatstsvo", "to", "je", "ta", "personalnost", "mnogoli\u010dnost", "pravoslavna", "srpski", "narod", "se", "za", "to", "opredelio", "i", "ide", "tim", "putem", "i", "i\u0161ao", "je", "kroz", "istoriju", "bez", "obzira", "na", "posrtanja", "\u010desto", "puta", "na\u0161ih", "vo\u0111a", "\u010desto", "puta", "na\u0161ih", "starijih", "\u010desto", "puta", "na\u0161ih", "u\u010ditelja", "ali", "nikada", "u", "svojoj", "glavnini", "taj", "narod", "nije", "odstupio", "od", "tog", "puta", "bo\u017eijega", "on", "se", "borio", "sa", "bogom", "borio", "se", "sa", "sobom", "rvao", "se", "ali", "je", "opstajao", "na", "tom", "putu", "dveri", "srpske:na", "jednom", "predavanju", "rekli", "ste", "da", "treba", "umreti", "kao", "srbin", "da", "bi", "se", "rodio", "kao", "hri\u0161\u0107a-nin", "da", "bi", "tako", "postao", "najboljim", "srbinom", "\u0161ta", "zna\u010de", "te", "re\u010di", "vladika", "atanasije:kad", "je", "bog", "rekao", "avramu", "da", "po\u0111e", "za", "njim", "kad", "je", "pozvao", "apostola", "pavla", "kad", "poziva", "svakog", "hri\u0161\u0107anina", "on", "ho\u0107e", "da", "\u010dovek", "postane", "onaj", "istinski", "kakav", "je", "bogom", "zami\u0161ljen", "bogom", "stvoren", "bogom", "nazna\u010den", "ali", "u", "me\u0111uvremenu", "i", "avram", "je", "to", "imao", "i", "pavle", "je", "to", "imao", "kao", "savle", "i", "svaki", "\u010dovek", "gradio", "je", "nekoga", "sebe", "ili", "neki", "svoj", "put", "u", "koji", "je", "ugra\u0111ivao", "kako", "ka\u017ee", "apostol", "pavle", "mnogo", "\u010dega", "\u0161to", "je", "tro\u0161no", "propadljivo", "\u0161tetno", "ne", "samo", "zlato", "srebro", "drago", "kamenje", "nego", "i", "drvo", "i", "pesak", "i", "slamu", "i", "blato", "izgradiv\u0161i", "nekakvoga", "srbina", "nekakvoga", "grka", "ili", "nekakvoga", "jevrejina", "u", "kome", "nije", "sve", "bogom", "provereno", "da", "bude", "pravo", "i", "istinito", "zato", "je", "hristos", "i", "rekao", "\u2013", "zrno", "kad", "padne", "u", "zemlju", "ako", "ne", "umre", "ne\u0107e", "doneti", "ploda", "ako", "umre", "onda", "\u0107e", "doneti", "roda", "treba", "da", "umre", "u", "zemlji", "ove", "zemlje", "u", "zemlji", "ove", "istorije", "u", "materijalu", "ovoga", "sveta", "da", "bi", "ono", "jezgro", "ona", "klica", "ve\u010dnoga", "\u017eivota", "vaskrsla", "i", "onda", "vaskrsavala", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "bogom", "ulo\u017eeno", "\u0161to", "je", "svakom", "dato", "i", "zadato", "u", "\u010doveku", "da", "bi", "bilo", "ve\u010dno", "zna\u010di", "nema", "prave", "linije", "od", "jevrejina", "prema", "hristu", "mora", "jevrejin", "da", "umre", "i", "savle", "je", "umro", "da", "bi", "postao", "hri\u0161\u0107anin", "pavle", "pri", "tom", "je", "onda", "na\u0161ao", "u", "sebi", "ono", "\u0161to", "je", "bilo", "pravo", "jevrejsko", "a", "kad", "su", "jevreji", "izgradili", "jednu", "zakonsku", "teoriju", "samo", "dr\u017eanje", "slepo", "dr\u017eanje", "mojsijevih", "zakona", "razne", "formalizme", "razne", "ljudske", "zapovesti", "\u010ditavu", "strukturu", "koja", "je", "u", "su\u0161tini", "udaljavala", "ljude", "od", "boga", "\u0161to", "veli", "hristos", "\u2013", "te\u0161ka", "bremena", "ljudima", "tovarili", "a", "nisu", "ih", "vodili", "u", "carstvo", "nebesko", "nego", "su", "ih", "\u010dinili", "slugama", "raznih", "ljudskih", "predanja", "navika", "i", "obi\u010daja", "ljudskih", "sistema", "kao", "\u0161to", "je", "danas", "na\u0161a", "civilizacija", "tako", "porobljiva\u010dka", "ho\u0107e", "da", "nas", "na\u010dini", "svojom", "slugom", "i", "natrpava", "sva\u0161ta", "u", "nas", "da", "budemo", "naravno", "civilizovani", "a", "ni", "pola", "od", "toga", "ne", "mo\u017ee", "da", "ostane", "da", "u\u0111e", "u", "carstvo", "nebesko", "jer", "ima", "mnogo", "nepravde", "mnogo", "la\u017ei", "mnogo", "licemerja", "mnogo", "sebi\u010dluka", "egoizma", "mnogo", "onoga", "\u0161to", "je", "propadljivo", "i", "\u0161to", "je", "trulo", "i", "\u0161to", "je", "zlo", "ustvari", "e", "zato", "je", "potrebno", "da", "umre", "jevrejin", "da", "umre", "i", "grk", "da", "umre", "i", "srbin", "i", "onda", "vaskrsne", "pravi", "novi", "srbin", "pri", "tom", "nije", "obezli\u010den", "nego", "jednostavno", "je", "preporo\u0111en", "i", "pokazao", "se", "sada", "novi", "srbin", "zato", "je", "sveti", "sava", "novi", "novozavetni", "\u010dovek", "novi", "srbin", "mo\u017eemo", "slobodno", "re\u0107i", "tu", "nije", "samo", "glavno", "vi\u0161e", "krv", "i", "meso", "jer", "da", "mo\u017ee", "krv", "i", "meso", "da", "nasledi", "carstvo", "nebesko", "ne", "bi", "onda", "hristos", "postradao", "krvlju", "i", "mesom", "krvlju", "i", "telom", "pa", "opet", "raspet", "bio", "prolio", "svoju", "krv", "proboden", "bio", "umro", "i", "vaskrsao", "i", "pokazao", "kakav", "je", "pravi", "istinski", "\u010dovek", "u", "carstvu", "nebeskom", "bi\u0107emo", "ljudi", "sa", "telom", "i", "du\u0161om", "pri\u010de\u0161\u0107e", "\u0107e", "biti", "istinsko", "pri\u010de\u0161\u0107e", "tela", "i", "krvi", "hristove", "ali", "ve\u010dno", "preobra\u017eeno", "nepropadljivo", "netrule\u017eno", "\u2013", "carstvo", "nebesko", "bi\u0107e", "bogata", "ve\u010dera", "ne\u0107e", "biti", "neka", "apstrakcija", "neka", "imaginacija", "samo", "neka", "duhovnost", "a", "bez", "ljudskoga", "tela", "bez", "ljudskih", "kostiju", "bez", "ljudskoga", "bi\u0107a", "istinskoga", "psihofizi\u010dkoga", "se\u0107ate", "se", "da", "je", "posle", "vaskrsenja", "hristos", "rekao", "apostolima", "\u2013", "opipajte", "me", "i", "vidite", "ja", "nisam", "duh", "bestelesni", "ja", "sam", "istinski", "onaj", "koji", "je", "bio", "proboden", "\u2013", "evo", "tomo", "stavi", "svoje", "prste", "u", "moje", "rane", "zna\u010di", "vaskrsnu\u0107e", "ceo", "\u010dovek", "ali", "pro\u010di\u0161\u0107en", "pro\u010di\u0161\u0107enje", "je", "to", "umiranje", "ustvari", "dete", "kada", "kr\u0161tavamo", "mi", "ga", "ne", "kuvamo", "ne", "prepariramo", "ali", "ga", "o\u010di\u0161\u0107ujemo", "spolja\u0161nje", "umivamo", "a", "jo\u0161", "vi\u0161e", "blagodat", "duha", "svetoga", "o\u010di\u0161\u0107uje", "od", "zlih", "navika", "od", "strasnosti", "od", "onoga", "\u0161to", "\u010doveka", "tro\u0161i", "\u0161to", "ga", "upropa\u0161\u0107uje", "kao", "grehovne", "\u017eelje", "strasti", "pristrasti", "pohlepe", "slavoljublje", "srebroljublje", "gramzivost", "i", "jo\u0161", "jedna", "najtananija", "strast", "sebeljublje", "egoizam", "da", "\u010dovek", "bude", "on", "sam", "a", "niko", "drugi", "da", "mu", "nije", "ravan", "to", "treba", "da", "umre", "da", "bi", "se", "rodilo", "zaista", "dete", "bo\u017eije", "koje", "\u0107e", "ljubiti", "boga", "svim", "bi\u0107em", "svojim", "i", "sve", "ljude", "kao", "sebe", "i", "biti", "onda", "sa\u017eivljiv", "saradljiv", "sutelesan", "sukrvan", "i", "zajedni\u010dar", "u", "carstvu", "dece", "bo\u017eije", "u", "kome", "je", "hristos", "prvo", "dete", "bo\u017eije", "prvoro\u0111eno", "to", "zna\u010di", "da", "je", "potrebno", "pro\u0107i", "krstonosni", "put", "ali", "ako", "smo", "kao", "deca", "kr\u0161teni", "pa", "to", "zanemarili", "u", "sebi", "potrebno", "je", "onda", "jedno", "istinsko", "preporo\u0111enje", "ono", "se", "zove", "pokajanje", "ono", "se", "zove", "obnovljenje", "onako", "kao", "\u0161to", "je", "sveti", "sava", "u", "\u017ei\u010dkoj", "besedi", "govorio", "srpskom", "narodu", "kad", "je", "do\u0161ao", "iako", "je", "to", "bio", "narod", "kr\u0161ten", "ve\u0107", "dva", "veka", "dveri", "srpske:srpsku", "istoriju", "do\u017eivljavamo", "kao", "borbu", "izme\u0111u", "zavetnih", "i", "vanzavetnih", "elemenata", "tako", "je", "od", "dositeja", "do", "dos-a.\u0161ta", "nam", "mo\u017eete", "o", "tome", "re\u0107i", "vladika", "atanasije:srpski", "narod", "je", "bio", "veliki", "i", "u", "ropstvu", "pa", "kroz", "istoriju", "osloba\u0111anja", "i", "onda", "u", "xx", "veku", "je", "zaista", "projavio", "te", "ljude", "od", "zaveta", "ljude", "pravoga", "opredeljenja", "ali", "sve", "vreme", "nas", "je", "pratilo", "kao", "\u0161to", "je", "to", "maltene", "neizbe\u017eno", "kao", "\u0161to", "je", "hristos", "rekao", "\u2013", "neizbe\u017eno", "je", "da", "do\u0111u", "isku\u0161enja", "ali", "te\u0161ko", "onom", "kroz", "koga", "dolaze", "isku\u0161enja", "ili", "izdajstvo", "ili", "posrtanje", "vladika", "nikolaj", "koji", "je", "imao", "veliki", "dar", "sricanja", "ili", "artikulisanja", "iskazivanja", "istine", "kratko", "jasno", "sa\u017eeto", "govorio", "je", "da", "nas", "tri", "vuka", "prate", "kroz", "istoriju", "vuka\u0161in", "vuk", "brankovi\u0107", "i", "vujica", "ubica", "kara\u0111or\u0111ev", "kao", "i", "ostali", "izdajnici", "u", "na\u0161e", "vreme", "kakvi", "su", "bili", "npr", "komunisti", "to", "je", "bilo", "izazovno", "i", "za", "srbe", "da", "se", "i", "oni", "tu", "opredele", "nekada", "je", "izgledao", "veliki", "broj", "tih", "koji", "su", "se", "otpadili", "pa", "je", "onda", "bilo", "vi\u0161e", "\u0161tete", "kad", "su", "ih", "ljudi", "slu\u0161ali", "recimo", "pitanje", "dositeja", "koga", "ste", "ve\u0107", "pomenuli", "i", "taj", "je", "mu\u010denik", "do\u0161ao", "kao", "kalu\u0111er", "bio", "je", "malo", "neumeren", "od", "po\u010detka", "neuravnote\u017eeno", "dete", "o\u010digledno", "\u010dim", "je", "peo", "se", "na", "tavan", "pod", "krov", "da", "\u010dita", "\u017eitija", "a", "ostali", "kalu\u0111eri", "se", "smejali", "vide\u0107i", "u", "tome", "ne\u0161to", "nerealno", "postoji", "narodna", "odnosno", "mona\u0161ka", "poslovica", "kad", "vidi\u0161", "mladog", "kalu\u0111era", "da", "juri", "ka", "nebu", "vuci", "ga", "za", "noge", "taj", "zna\u010di", "pa\u0161\u0107e", "jednog", "dana", "on", "je", "posle", "oti\u0161ao", "u", "drugu", "krajnost", "sve", "to", "odbacio", "napadao", "je", "mona\u0161tvo", "sa", "velikom", "mr\u017enjom", "za", "razliku", "od", "vuka", "koji", "nije", "koji", "je", "upravo", "hvalio", "na\u0161e", "mona\u0161tvo", "kao", "one", "koji", "su", "sa\u010duvali", "na\u0161e", "crkve", "manastire", "na\u0161e", "knjige", "na\u0161u", "pismenost", "i", "sam", "on", "se", "u\u010dio", "kao", "\u0161to", "znate", "u", "trono\u0161i", "kod", "velikog", "igumana", "stefana", "jovanovi\u0107a", "velikog", "narodnog", "\u010doveka", "koga", "je", "otrovao", "zvorni\u010dki", "pa\u0161a", "pred", "prvi", "ustanak", "i", "dositej", "je", "oti\u0161ao", "iz", "manastira", "primio", "zapadnu", "prosve\u0107enost", "da", "bi", "se", "vratio", "da", "nas", "tom", "prosve\u0107eno\u0161\u0107u", "zaslepljuje", "a", "ustvari", "je", "govorio", "najobi\u010dniji", "plitak", "moralizam", "bio", "je", "na\u017ealost", "i", "mason", "i", "nije", "ni", "mogao", "da", "nas", "prosveti", "pravom", "prosvetom", "kad", "je", "do\u0161ao", "u", "hilandar", "nije", "video", "ni\u0161ta", "osim", "sva\u0111e", "kalu\u0111era", "bo\u017ee", "moj", "\u010dudna", "mi", "\u010duda", "da", "se", "posva\u0111aju", "ljudi", "kao", "ljudi", "pa", "ako", "su", "i", "kalu\u0111eri", "ali", "tamo", "nije", "video", "ni", "trojeru\u010dicu", "ni", "hilandar", "ni", "lepote", "svete", "gore", "i", "pokazao", "da", "je", "mali", "sitan", "\u010dovek", "bio", "ostalo", "mu", "je", "patriotizma", "posle", "je", "do\u0161ao", "u", "srbiju", "i", "bio", "\u010dak", "i", "ministar", "prosvete", "ali", "neprosve\u0107eni", "ljudi", "u", "srbiji", "mislili", "su", "da", "\u0107e", "on", "doneti", "prosvetu", "a", "vladika", "nikolaj", "je", "govorio", "do\u0161li", "su", "nam", "njem\u010dari", "koji", "su", "ustvari", "na\u0161", "narod", "otu\u0111ivali", "divno", "to", "pokazuje", "laze", "lazarevi\u0107a", "pripovetka", "\u201e\u0161kolska", "ikona\u201c", "kad", "jedan", "u\u010ditelj", "navodno", "novih", "pogleda", "razvra\u0107a", "\u0107erku", "popa", "koji", "umire", "a", "on", "ostavlja", "kao", "zavet", "\u0161kolsku", "ikonu", "slavsku", "ikonu", "da", "slavi", "\u0161kola", "tu", "se", "pokazao", "laza", "veliki", "\u010dovek", "i", "\u010dovek", "velikih", "srpskih", "narodnih", "korena", "e", "sli\u010dno", "je", "i", "sa", "dobricom", "\u010dovek", "koji", "je", "bio", "komunista", "i", "bezbo\u017enik", "poku\u0161ao", "je", "da", "iznese", "srpske", "karaktere", "a", "ustvari", "je", "opisivao", "ono", "\u0161to", "su", "oni", "kao", "komunisti", "videli", "niti", "su", "\u201ekoreni\u201c", "niti", "su", "\u201edeobe\u201c", "karakteristi\u010dna", "srpskoga", "naroda", "karakterologija", "to", "je", "dobrica", "\u0107osi\u0107", "on", "je", "\u010dak", "i", "u", "svoje", "najbolje", "delo", "\u201evreme", "smrti\u201c", "unosio", "onaj", "komunisti\u010dki", "mentalitet", "kako", "njegovih", "1300", "kaplara", "samo", "gledaju", "\u017eene", "ne", "zato", "\u0161to", "to", "nije", "prisutno", "kod", "srba", "ali", "imamo", "devstvene", "ljude", "takve", "kao", "\u0161to", "su", "bile", "pojedine", "kara\u0111or\u0111eve", "vojvode", "koje", "opisuje", "mili\u0107evi\u0107", "\u2013", "ko", "devojke", "su", "bili", "ili", "sveti", "despot", "stefan", "veliki", "junak", "vitez", "a", "bio", "kao", "devojka", "\u010destit", "\u010dovek", "napisao", "divnu", "najlep\u0161u", "pesmu", "o", "ljubavi", "\u010dednoj", "ljubavi", "koja", "je", "slika", "bo\u017eanske", "ljubavi", "i", "tako", "dalje", "nije", "to", "dakle", "karakteristika", "za", "ta", "otu\u0111enja", "karakteristi\u010dno", "je", "da", "to", "uvek", "postoji", "ali", "da", "ne", "preovladava", "sada", "sa", "ovom", "promenom", "od", "5", "oktobra", "mi", "smo", "zapljusnuti", "jednom", "novom", "takvom", "opasno\u0161\u0107u", "jednom", "novom", "izdajom", "i", "podmetanjem", "srpskom", "narodu", "da", "nije", "europejski", "da", "nije", "civilizovan", "da", "je", "balkanski", "sve", "su", "to", "slogani", "koje", "su", "oni", "odnekle", "izvukli", "od", "nekoga", "nau\u010dili", "naj\u010de\u0161\u0107e", "sve", "to", "sa", "zapada", "kao", "slogan", "\u2013", "velika", "srbija", "nikad", "nije", "bila", "ni", "mala", "ni", "velika", "nego", "je", "bila", "ona", "koja", "jeste", "ali", "njima", "treba", "velika", "srbija", "i", "kad", "bude", "ne", "daj", "bo\u017ee", "svedena", "na", "beogradski", "pa\u0161aluk", "opet", "\u0107e", "re\u0107i", "da", "je", "velika", "jer", "su", "to", "njihove", "pretenzije", "i", "najlak\u0161i", "na\u010din", "manipulacije", "kao", "\u0161to", "je", "za", "marksa", "bila", "laka", "manipulacija", "jedna", "velika", "ideja", "kao", "\u0161to", "je", "eksploatacija", "eksploatisani", "i", "eksploatatori", "i", "radni\u010dka", "klasa", "i", "pokazalo", "se", "posle", "da", "su", "oni", "najve\u0107i", "eksploatatori", "tirani", "da", "se", "dakle", "sve", "zloupotrebiti", "tako", "su", "komunisti", "\u2013", "otu\u0111enje", "od", "na\u0161eg", "naroda", "ali", "i", "zapadni", "nisu", "bolji", "komunizam", "je", "proizvod", "zapada", "nali\u010dje", "zapadnog", "lica", "unaka\u017eenoga", "", "to", "je", "pokazao", "dostojevski", "i", "danas", "vidite", "po", "\u010demu", "je", "bolji", "klintonov", "kapitalizam", "ili", "zapadni", "neka", "se", "on", "zove", "i", "postmoderna", "i", "mondijalizam", "on", "je", "\u010dista", "slika", "i", "prilika", "da", "se", "\u010dovek", "svodi", "samo", "na", "alov", "kao", "svinja", "da", "bolje", "jede", "da", "vi\u0161e", "tro\u0161i", "i", "gde", "si", "bio", "", "nigde", "\u0161ta", "si", "radio", "", "ni\u0161ta", "ne", "\u017eivi", "\u010dovek", "samo", "o", "hlebu", "ka\u017ee", "hristos", "nego", "o", "podvigu", "izgra\u0111ivanja", "\u010doveka", "onih", "vrednosti", "koje", "\u010doveka", "\u010dine", "\u010dovekom", "a", "ne", "da", "li", "\u0107e", "on", "samo", "lepo", "da", "\u017eivi", "lepo", "da", "jede", "\u0161to", "ne", "zna\u010di", "da", "se", "to", "pori\u010de", "kod", "apostola", "jakova", "lepo", "se", "ka\u017ee", "da", "je", "prava", "vera", "i", "\u010dinjenje", "dobra", "drugima", "a", "ne", "samo", "da", "mu", "ka\u017ee\u0161", "ajde", "budi", "dobar", "\u017eivi", "lepo", "hri\u0161\u0107anski", "nego", "i", "da", "ga", "ogreje\u0161", "i", "da", "ga", "odene\u0161", "i", "da", "ga", "nahrani\u0161", "\u2013", "gladnoga", "nahranite", "\u017eednoga", "napojte", "to", "je", "zapovest", "hristova", "i", "time", "se", "upodobljuje", "\u010dovek", "hristu", "ali", "kad", "se", "to", "prenaglasi", "onda", "to", "izopa\u010duje", "i", "obara", "sve", "drugo", "kad", "nas", "kupuju", "kojekakvi", "dobrotvori", "nekakve", "nevladine", "humanitarne", "organizacije", "a", "ustvari", "lovci", "du\u0161a", "oni", "idu", "na", "to", "da", "pridobiju", "\u0161to", "ve\u0107i", "broj", "pristalica", "poput", "jevreja", "koji", "su", "tra\u017eili", "one", "prozelite", "da", "bi", "ih", "u\u010dinili", "gorima", "od", "sebe", "sinovima", "pakla", "kako", "ka\u017ee", "hristos", "tako", "sam", "imao", "prilike", "da", "u", "hercegovini", "do\u017eivim", "da", "mi", "\u0161alju", "iz", "\u0161vajcarske", "humanitarnu", "pomo\u0107", "da", "me", "tako", "poni\u017eavaju", "ja", "sam", "rekao", "hvala", "nemojte", "mi", "slati", "pre\u017eive\u0107emo", "i", "bez", "va\u0161e", "pomo\u0107i", "ne", "\u0161to", "smo", "nezahvalni", "nego", "\u0161to", "ste", "vi", "gori", "misle\u0107i", "da", "mo\u017ee", "\u010dovek", "da", "se", "kupi", "za", "koru", "hleba", "ili", "za", "jedan", "paket", "hrane", "mi", "smo", "se", "starali", "a", "bilo", "je", "i", "pravoslavnog", "odziva", "naro\u010dito", "bra\u0107e", "grka", "hvala", "bogu", "pre\u017eiveli", "i", "pre\u017eive\u0107emo", "ali", "se", "ne", "poni\u017eujemo", "sad", "nam", "prodaju", "genetski", "izmenjenu", "hranu", "misle\u0107i", "da", "nas", "usre\u0107e", "kakve", "su", "posledice", "niko", "o", "tome", "i", "ne", "misli", "va\u017eno", "je", "da", "ulazite", "u", "evropski", "standard", "u", "pakt", "za", "mir", "i", "ne", "znam", "kako", "se", "sve", "zove", "velike", "fraze", "i", "velike", "floskule", "a", "ustvari", "namera", "im", "je", "da", "porobljuju", "ljude", "da", "obezli\u010duju", "narode", "i", "da", "potiru", "dr\u017eave", "da", "bi", "ostvarili", "hegemoniju", "jedne", "klike", "svetske", "nekoliko", "velikih", "svetskih", "trustova", "ili", "ovih", "internacionalnih", "preduze\u0107a", "nekoliko", "zemalja", "koje", "ho\u0107e", "da", "vladaju", "svetom", "i", "da", "ostale", "ljude", "gaze", "i", "poni\u017euju", "ne\u0107e", "to", "pro\u0107i", "ali", "\u0107e", "skupo", "ko\u0161tati", "moramo", "se", "boriti", "da", "budemo", "\u0161to", "su", "bili", "srbi", "kroz", "vekove", "da", "budemo", "ljudi", "u", "prvom", "redu", "sa", "ostalim", "narodima", "ali", "svoji", "na", "svome", "sa", "svojim", "ose\u0107anjem", "dostojanstva", "sa", "svojim", "ose\u0107anjem", "svoga", "karaktera", "svojih", "darova", "svoga", "poziva", "svoga", "zaveta", "svojih", "vrednosti", "nemamo", "ni", "kompleks", "inferiornosti", "ni", "komleks", "superiornosti", "ni", "jedno", "ni", "drugo", "nije", "normalno", "za", "\u010doveka", "\u010dovek", "mora", "da", "se", "bori", "da", "bude", "ono", "\u0161to", "je", "bog", "dao", "i", "ono", "\u0161to", "bog", "od", "njega", "o\u010dekuje", "to", "se", "ose\u0107a", "u", "dubini", "intenciji", "na\u0161ega", "naroda", "ose\u0107a", "se", "da", "mi", "mo\u017eemo", "da", "damo", "dosta", "kao", "\u0161to", "dajemo", "u", "sportu", "kao", "\u0161to", "dajemo", "u", "pisanju", "kao", "\u0161to", "dajemo", "u", "duhovni\u0161tvu", "u", "misli", "u", "stvarala\u0161tvu", "na\u0161", "narod", "je", "sposoban", "gde", "god", "ode", "on", "se", "vrlo", "brzo", "projavi", "da", "mo\u017ee", "da", "stigne", "i", "nemce", "i", "\u0161ve\u0111ane", "i", "amerikance", "ali", "nam", "ne", "daju", "da", "se", "razvijemo", "u", "na\u0161oj", "matici", "jo\u0161", "uvek", "oni", "ho\u0107e", "da", "me\u0161etare", "da", "oni", "nama", "name\u0107u", "svoje", "kalupe", "da", "nas", "usre\u0107uju", "ne", "pitaju\u0107i", "da", "li", "nama", "odgovara", "ta", "sre\u0107a", "koju", "su", "oni", "nama", "nazna\u010dili", "a", "kojom", "nisu", "ni", "njihovi", "narodi", "sre\u0107ni", "d\u017eaba", "ti", "jedna", "sre\u0107a", "\u0161vedske", "u", "kojoj", "je", "maltene", "o\u010dajanje", "dominiraju\u0107e", "bezvolja", "pogledajte", "bergmanove", "filmove", "kao", "proizvod", "\u0161vedske", "lepo", "je", "rekao", "tarkovski", "nije", "vi\u0161e", "mogao", "da", "stvori", "bergman", "u", "protestanstkoj", "\u0161vedskoj", "nego", "\u0161to", "je", "stvorio", "a", "pogledajte", "njegove", "filmove", "iz", "pravoslavne", "rusije", "kakvi", "su", "ne", "samo", "rubljov", "nego", "i", "stalker", "i", "\u017ertvoprino\u0161enje", "i", "niz", "drugih", "veli\u010danstvenih", "filmova", "kao", "\u0161to", "su", "i", "ruski", "pisci", "i", "kao", "\u0161to", "su", "i", "na\u0161i", "pisci", "i", "pesnici", "dveri", "srpske:svetog", "vladiku", "nikolaja", "prvi", "ste", "branili", "od", "komunisti\u010dkih", "kleveta", "a", "bili", "ste", "jedan", "od", "u\u010denika", "oca", "justina", "\u0161ta", "nam", "mo\u017eete", "o", "njima", "re\u0107i", "vladika", "atanasije:jedan", "na\u0161", "vladika", "nikolaj", "i", "otac", "justin", "su", "na\u0161", "ponos", "pred", "svetom", "narodni", "ljudi", "duboko", "misaoni", "\u010disti", "u", "\u017eivotu", "a", "u", "isto", "vreme", "veliki", "mudraci", "veliki", "bogoslovi", "oni", "su", "nesumljivo", "veliki", "dar", "bo\u017eiji", "bog", "je", "predvideo", "te\u0161ka", "vremena", "srpskom", "narodu", "i", "on", "nam", "je", "dao", "dva", "\u010doveka", "u", "jednom", "rastojanju", "od", "pola", "veka", "nikolaj", "je", "bio", "stariji", "20", "godina", "od", "justina", "oni", "jo\u0161", "nisu", "dovoljno", "duboko", "ni", "shva\u0107eni", "ni", "prou\u010deni", "ni", "do\u017eivljeni", "njihova", "budu\u0107nost", "tek", "predstoji", "u", "srpskom", "narodu", "i", "bi\u0107e", "jo\u0161", "plodova", "prou\u010davanja", "nikolaja", "\u017eivljenja", "nikolajem", "kao", "\u0161to", "se", "odr\u017eavaju", "na\u0161i", "manastiri", "najve\u0107im", "delom", "zahvaljuju\u0107i", "\u010destitim", "bogomoljcima", "ali", "onim", "pravim", "\u010destitim", "iskrenim", "nikolajevim", "u\u010denicima", "nakon", "\u0161to", "je", "u", "americi", "nikolaj", "preminuo", "tu", "su", "ocu", "justinu", "posete", "njegov", "glas", "u", "srpskom", "narodu", "me\u0111u", "intelektualcima", "naro\u010dito", "u", "crkvi", "a", "onda", "u", "\u0161irem", "pravoslavlju", "i", "\u0161irem", "svetu", "danas", "\u0107e", "iza\u0107i", "u", "parizu", "ako", "bog", "da", "u", "seriji", "\u201enoviji", "veliki", "pravoslavni", "duhovnici", "i", "pisci\u201c", "i", "nikolaj", "i", "justin", "me\u0111u", "velike", "druge", "pravoslavne", "ljude", "u", "xx", "veku", "oni", "su", "nama", "dakle", "bili", "dar", "bo\u017eiji", "i", "zato", "su", "bili", "toliko", "napadani", "oni", "su", "napadali", "nikolaja", "\u0161ta", "sve", "nisu", "lepili", "na", "njega", "u", "novije", "vreme", "mu", "sad", "lepe", "da", "je", "antisemita", "a", "on", "je", "samo", "imao", "nekoliko", "kriti\u010dkih", "opaski", "sasvim", "razumljivih", "na", "pona\u0161anje", "izvesnih", "jevreja", "koji", "su", "me\u0161etarili", "ne", "zaboravimo", "da", "je", "marks", "bio", "jevrejin", "i", "da", "su", "mnogi", "jevreji", "bili", "od", "uticaja", "i", "u\u010dinili", "tim", "svojim", "uticajem", "prili\u010dno", "zlo", "ovome", "svetu", "ali", "jevreji", "su", "i", "stradali", "i", "nikolaj", "je", "stradao", "i", "mogao", "je", "jedan", "stradalnik", "da", "ka\u017ee", "drugom", "stradalni\u010dkom", "narodu", "izvesne", "primedbe", "ali", "nikolaj", "nije", "bio", "antisemit", "jer", "bi", "onda", "bio", "protiv", "apostola", "protiv", "svetitelja", "protiv", "svete", "zemlje", "i", "protiv", "dana\u0161njih", "\u010destitih", "jevreja", "koji", "su", "nam", "danas", "prijatelji", "me\u0111utim", "u", "vreme", "milo\u0161evi\u0107a", "mnogi", "su", "jevreji", "bili", "protiv", "nas", "i", "to", "oni", "mo\u0107ni", "i", "uticajni", "nisu", "dozvoljavali", "da", "se", "prizna", "da", "je", "i", "srpski", "narod", "stradalni", "da", "je", "do\u017eiveo", "genocid", "ako", "ne", "toliki", "onda", "ne", "mnogo", "manji", "od", "jevreja", "no", "svejedno", "napadaju", "velike", "svetionike", "kao", "\u0161to", "su", "napadali", "hrista", "kao", "\u0161to", "su", "napadali", "apostole", "svetitelje", "tako", "i", "na", "nikolaja", "kada", "su", "ga", "napadali", "izme\u0111u", "dva", "rata", "i", "pisali", "protiv", "njega", "pitali", "su", "ga", "prijatelji", "\u0161to", "ne", "odgovara", "neka", "ih", "ka\u017ee", "pustite", "ih", "neka", "na", "meni", "zarade", "neki", "dinar", "i", "otac", "justin", "se", "nije", "mnogo", "branio", "a", "bio", "je", "saslu\u0161avan", "i", "zatvaran", "no", "svejedno", "ostala", "su", "njihova", "dela", "i", "ostali", "su", "u", "trajnom", "pomenu", "srpskog", "naroda", "ti", "veliki", "nosioci", "zaveta", "va\u017eno", "bi", "bilo", "da", "vi", "kao", "mladi", "ljudi", "u", "va\u0161em", "\u010dasopisu", "ali", "i", "u", "va\u0161em", "opredeljenju", "i", "jednog", "i", "drugog", "uzimate", "da", "ne", "bude", "samo", "jedan", "nego", "uzeti", "svu", "\u0161irinu", "koju", "su", "oni", "imali", "a", "imali", "su", "je", "hvala", "bogu", "i", "naravno", "i", "druge", "pojave", "novije", "pravoslavne", "da", "se", "ne", "bi", "ukolote\u010dili", "samo", "u", "jedan", "pravac", "\u010desto", "puta", "ljudi", "su", "skloni", "da", "uhvate", "samo", "jednu", "struku", "a", "ta", "struka", "kad", "se", "dovede", "do", "kraja", "mo\u017ee", "se", "pokazati", "kao", "jednostrana", "\u0161ta", "normalnije", "za", "mlade", "ljude", "nego", "da", "budu", "otvoreni", "za", "sve", "\u0161to", "je", "dobro", "zdravo", "\u010destito", "nema", "niko", "monopol", "na", "mladost", "komunisti", "su", "mislili", "da", "su", "oni", "bili", "revolucionarna", "omladina", "pre", "rata", "a", "onda", "je", "kosovo", "probudilo", "mnogo", "srba", "mnogo", "mladih", "pa", "su", "oni", "po\u010deli", "govoriti", "kako", "to", "neko", "manipuli\u0161e", "omladinom", "a", "omladina", "nije", "takva", "a", "omladina", "se", "budila", "za", "veru", "i", "za", "crkvu", "i", "za", "svoja", "\u017eiva", "predanja", "\u017eive", "tradicije", "i", "danas", "nam", "je", "omladina", "izuzetno", "budna", "i", "otvorena", "e", "to", "je", "sasvim", "normalno", "hvala", "bogu", "sveti", "sava", "je", "bio", "mladi\u0107", "revolucionaran", "kako", "je", "govorio", "vladika", "nikolaj", "najradikalniji", "revolucionar", "jer", "je", "tra\u017eio", "ve\u010dni", "\u017eivot", "kao", "onaj", "mladi\u0107", "u", "jevan\u0111elju", "koji", "je", "rekao", "\u201eu\u010ditelju", "\u0161ta", "da", "u\u010dinim", "da", "stekne", "\u017eivot", "ve\u010dni?\u201c", "\u010dujem", "da", "ima", "jedno", "udru\u017eenje", "u", "beogradu", "\u201esveti", "justin\u201c", "i", "ba\u0161", "mi", "je", "milo", "njima", "\u0107e", "to", "biti", "verovatno", "interesantno", "da", "im", "ka\u017eem", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "o", "svetom", "justinu", "filosofu", "koga", "je", "otac", "justin", "izabrao", "za", "svoj", "ideal", "\u2013", "predavao", "sam", "patrologiju", "pa", "mi", "je", "to", "struka", "on", "je", "bio", "semit", "najverovatnije", "samarjanin", "dakle", "iz", "semitskog", "ogranka", "kao", "\u0161to", "su", "i", "dana\u0161nji", "arapi", "isto", "tako", "semiti", "ta", "borba", "izme\u0111u", "arapa", "i", "jevreja", "nije", "antisemitizam", "ve\u0107", "unutarsemitski", "konflikt", "tragi\u010dan", "naravno", "i", "te\u0161ko", "shvatljiv", "ali", "i", "to", "je", "u", "nekim", "okvirima", "bo\u017eanskog", "promisla", "ja", "sam", "bio", "u", "svetoj", "zemlji", "\u0161est", "meseci", "i", "video", "sve", "to", "na", "licu", "mesta", "dveri", "srpske:\u0161ta", "je", "to", "srpsko", "pitanje", "danas", "vladika", "atanasije:srpski", "narod", "se", "bori", "kao", "jedan", "zavetni", "narod", "narod", "dakle", "od", "zadatka", "narod", "od", "poziva", "ne", "narod", "tako", "ba\u010den", "zalutao", "idimido\u0111imi", "koji", "se", "da", "zavoditi", "povoditi", "jedan", "cnn", "mo\u017ee", "da", "zavodi", "tolike", "narode", "naro\u010dito", "amerikance", "oni", "vi\u0161e", "veruju", "u", "sposobnost", "jednog", "ccn-a", "nego", "u", "pravu", "istinu", "zato", "se", "brzo", "i", "poka\u017eu", "njihove", "la\u017ei", "i", "razobli\u010de", "a", "onda", "oni", "izbace", "ne\u0161to", "drugo", "da", "time", "zaklone", "zasene", "ono", "kao", "\u0161to", "je", "nesre\u0107ni", "milo\u0161evi\u0107", "ovde", "izbacivao", "sve", "svoje", "komunisti\u010dke", "ideje", "i", "probleme", "maskiraju\u0107i", "ih", "tobo\u017ee", "nekim", "patriotizmom", "i", "nacionalizmom", "a", "ustvari", "ja", "sam", "bio", "te", "od", "boga", "sre\u0107e", "ili", "blagoslova", "da", "prvi", "ga", "pro\u010ditam", "i", "da", "ka\u017eem", "da", "taj", "\u010dovek", "sobom", "zaklanja", "stvarno", "postoje\u0107i", "srpski", "problem", "i", "on", "ga", "je", "upropastio", "navodno", "je", "hteo", "da", "ga", "iskoristi", "a", "u", "su\u0161tini", "je", "sve", "radio", "protiv", "toga", "ali", "uz", "pomo\u0107", "onih", "koji", "su", "ga", "takvoga", "hteli", "pa", "su", "ga", "i", "kreirali", "pa", "su", "ga", "i", "vodili", "kao", "bika", "crvenom", "maramom", "da", "bi", "nama", "zadavali", "sve", "ve\u0107e", "udarce", "tu", "se", "pokazala", "njihova", "ve\u0107a", "podlost", "nego", "njegova", "pokvarenost", "jer", "oni", "su", "lice", "i", "nali\u010dje", "jedne", "iste", "ne\u010dove\u010dne", "pojave", "u", "na\u0161em", "veku", "ali", "oni", "sa", "takvima", "i", "ho\u0107e", "da", "rade", "takvog", "su", "bin", "ladena", "takve", "su", "talibane", "stvorili", "takvog", "su", "u", "ruandi", "i", "kongu", "onoga", "kabilu", "takvog", "su", "portiagu", "takvog", "\u0107e", "ako", "treba", "sadama", "ili", "sutra", "nekakvog", "drugog", "ludaka", "da", "vode", "i", "zavode", "i", "da", "onda", "mogu", "da", "rade", "da", "imaju", "odre\u0161ene", "ruke", "da", "pokrivaju", "svoje", "savesti", "srpski", "narod", "se", "ne", "da", "tako", "lako", "zavesti", "i", "da", "ka\u017eem", "imam", "optimizma", "i", "imam", "nade", "jer", "je", "bog", "prisutan", "u", "ovom", "narodu", "bog", "je", "prisutan", "u", "ovom", "svetu", "bilo", "\u0161ta", "da", "se", "de\u0161ava", "u", "bilo", "kakvoj", "krizi", "ili", "te\u0161ko\u0107i", "da", "je", "svet", "bog", "je", "prisutan", "na", "ovom", "svetu", "neizgonljiv", "je", "neudaljiv", "je", "iz", "ovoga", "sveta", "jer", "je", "postao", "telo", "i", "krv", "u", "licu", "isusa", "hrista", "u", "ovome", "svetu", "u", "ovoj", "istoriji", "i", "stradao", "je", "u", "vreme", "pontija", "pilata", "ali", "i", "vaskrsao", "i", "ostao", "je", "u", "crkvi", "svojoj", "koja", "se", "bori", "kao", "telo", "raspetoga", "ranjenoga", "ali", "i", "vaskrsloga", "hrista", "kroz", "istoriju", "i", "poslednja", "pobeda", "bi\u0107e", "crkva", "nas", "o\u010dekuje", "apokalipti\u010dni", "eshatolo\u0161ki", "boj", "na", "armagedonu", "sukob", "hrista", "i", "antihrista", "ta", "borba", "se", "od", "prvih", "vekova", "hri\u0161\u0107anstva", "ve\u0107", "odvija", "mo\u017eda", "\u0107e", "biti", "poja\u010dana", "mo\u017eda", "\u0107e", "biti", "oslabljena", "ali", "mi", "smo", "svesni", "da", "se", "vodi", "jedna", "borba", "za", "bogo\u010doveka", "ili", "\u0111avo\u010doveka", "kako", "je", "govorio", "dostojevski", "dveri", "srpske:preosve\u0107eni", "vladiko", "na", "kraju", "i", "va\u0161", "savet", "mladim", "ljudima", "kojim", "putem", "vladika", "atanasije:kao", "prvo", "\u0161to", "bih", "rekao", "mladim", "ljudima", "jeste", "da", "budu", "ono", "\u0161to", "i", "sveto", "pismo", "govori", "mladom", "\u010doveku", "da", "mlad", "\u010dovek", "bude", "spreman", "da", "od", "mladosti", "svoje", "nosi", "krst", "svoj", "da", "nosi", "one", "obaveze", "one", "potvrde", "one", "podvige", "one", "tegobe", "\u017eivota", "tegobe", "rasta", "odgoja", "tegobe", "vaspitanja", "tegobe", "sticanja", "po\u0161tenoga", "rada", "sticanja", "polo\u017eaja", "porodice", "dakle", "da", "ne", "budu", "ljudi", "d\u017eabalebi\u0107i", "koji", "\u0107e", "sve", "o\u010dekivati", "od", "nekoga", "drugoga", "svejedno", "da", "li", "je", "to", "dr\u017eava", "patrijarh", "roditelj", "ili", "ne", "znam", "ko", "da", "ne", "o\u010dekuju", "da", "se", "sami", "zalo\u017ee", "da", "bi", "sutra", "mogli", "da", "ka\u017eu", "evo", "i", "ja", "sam", "ne\u0161to", "doprineo", "u", "tom", "svom", "izgra\u0111ivanju", "u", "izgra\u0111ivanju", "svoga", "naroda", "komunizam", "je", "nau\u010dio", "ljude", "lenjosti", "bila", "je", "va\u017ena", "vernost", "partiji", "ili", "vernost", "sistemu", "a", "dobijali", "su", "pare", "sa", "strane", "razne", "zajmove", "zato", "dugujemo", "te", "su", "mogli", "ne\u0161to", "da", "izgra\u0111uju", "a", "u", "su\u0161tini", "nije", "rad", "bio", "cenjen", "pravi", "rad", "po\u0161tenje", "\u010destitost", "karakter", "savetovao", "bih", "mladim", "ljudima", "da", "izgra\u0111uju", "karaktere", "ne", "po", "psiholo\u0161kom", "nego", "po", "najobi\u010dnijem", "ljudskom", "zna", "se", "\u0161ta", "je", "\u010destito", "\u0161ta", "je", "svetlo", "\u0161ta", "je", "po\u0161teno", "\u0161ta", "je", "bogougodno", "\u0161ta", "je", "ljudsko", "narodsko", "mi", "imamo", "tu", "divnu", "re\u010d", "obraz", "obrazovanje", "u", "srpskom", "narodu", "zna\u010di", "prvo", "obrazovanje", "karaktera", "po\u0161tenja", "\u010destitosti", "niko", "danas", "ne", "govori", "da", "taj", "i", "taj", "ministar", "ili", "predsednik", "bude", "\u010dovek", "karakteran", "to", "je", "sramno", "ali", "po", "promislu", "bo\u017eijem", "da", "u", "vreme", "najve\u0107e", "klintonove", "slave", "i", "trijumfa", "nad", "nama", "u", "zlu", "da", "se", "pokazuje", "kakav", "je", "to", "bio", "mangup", "i", "propalica", "a", "verujem", "da", "nisu", "ni", "drugi", "mnogo", "bolji", "samo", "kad", "bi", "se", "ti", "skandali", "izneli", "na", "javnost", "ne", "da", "budemo", "bezgre\u0161ni", "slabi", "smo", "ljudi", "ali", "da", "ne", "povla\u0111ujemo", "zlu", "\u201ezlo", "se", "ostvaruje", "preko", "mene\u201c", "govorio", "je", "veliki", "sol\u017eenjicin", "prorok", "na\u0161eg", "vremena", "dakle", "da", "izgra\u0111uju", "svoje", "karaktere", "da", "izgra\u0111uju", "\u010destitost", "ljudskost", "u", "sebi", "po\u0161tenje", "obraz", "bo\u017eiji", "i", "da", "onda", "poma\u017eu", "svom", "narodu", "da", "se", "ne", "reklamiraju", "mnogo", "o", "onome", "u", "\u010demu", "rade", "\u010dim", "se", "\u010dovek", "mnogo", "reklamira", "onda", "zna\u010di", "radi", "za", "slavu", "to", "je", "druga", "strast", "prva", "je", "gramzivost", "za", "polo\u017eaje", "za", "vlast", "za", "sujetu", "i", "da", "ne", "smatraju", "samo", "sebe", "za", "centar", "svega", "sveta", "nego", "da", "smatraju", "da", "su", "i", "drugi", "isto", "tako", "vredni", "i", "va\u017eni", "i", "da", "su", "\u010dak", "i", "sposobniji", "ali", "da", "nas", "sve", "bog", "ho\u0107e", "takve", "raznovrsne", "u", "zajednici", "jednoga", "naroda", "u", "zajednici", "svih", "naroda", "ljudi", "svi", "smo", "deca", "bo\u017eija", "i", "bra\u0107a", "me\u0111u", "sobom", "nije", "bez", "razloga", "\u0161to", "je", "glavno", "i", "najvi\u0161e", "uticajno", "nikolajevo", "delo", "\u201eohridski", "prolog\u201c", "kratki", "\u017eivotopisi", "svetih", "i", "oca", "justina", "glavno", "delo", "\u2018\u2019\u017eitija", "svetih\u2019\u2019", "veliki", "\u017eivotopisi", "u", "12", "tomova", "koji", "pokazuju", "ljudima", "kakvi", "su", "ljudi", "realni", "u", "istoriji", "bezbo\u017enici", "koji", "ne", "haju", "ni", "za", "kakvo", "\u010dudo", "govore", "kako", "ima", "tamo", "raznovrsnih", "\u010duda", "ali", "neka", "se", "ne", "zadr\u017eavaju", "na", "tim", "\u010dudima", "jer", "nije", "bio", "cilj", "\u017eitija", "da", "poka\u017eu", "da", "su", "bili", "\u010dudotvorci", "ve\u0107", "da", "su", "bili", "pravi", "karakteri", "bogoliki", "\u010dovekoliki", "hristoliki", "ljudi", "to", "bih", "savetovao", "svakome", "\u010doveku", "to", "je", "prvi", "zadatak", "srbina", "a", "ne", "ka\u017eem", "da", "bude", "evropejac", "ve\u0107", "da", "bude", "prvo", "\u010dovek", "ako", "evropejac", "nije", "\u010dovek", "ni\u0161ta", "mu", "ne\u0107e", "pomo\u0107i", "ako", "je", "evropejac", "ima", "evropejaca", "pravih", "ljudi", "i", "hvala", "bogu", "nemamo", "kompleks", "ni", "ksenofobije", "niti", "mr\u017enje", "niti", "superiornosti", "ali", "nemamo", "ni", "kompleks", "inferiornosti", "imamo", "i", "mi", "sa", "\u010dim", "iza\u0107", "pred", "milo\u0161a", "\u0161to", "ka\u017ee", "na\u0161", "narod", "i", "da", "budemo", "tako", "kao", "\u0161to", "su", "bili", "na\u0161i", "ljudi", "ispunjeni", "\u010dojstvom", "i", "juna\u0161tvom", "i", "\u010destito\u0161\u0107u", "i", "pokajanjem", "veliki", "ljudi", "su", "imali", "pokajanja", "i", "zbog", "toga", "su", "bili", "veliki", "ne", "bez", "mane", "i", "straha", "da", "kadri", "budemo", "kad", "treba", "sti\u0107i", "ako", "treba", "i", "ute\u0107i", "ali", "na", "stra\u0161nome", "mestu", "postojati", "to", "je", "velika", "poruka", "proizi\u0161la", "iz", "jevan\u0111elja", "na\u0161em", "narodu", "razgovor", "vodio", "bo\u0161ko", "obradovi\u0107", "preuzeto", "sa", "www.dverisrpske.com"]}