{"naslov": "INTERVJU: VLADIKA GRIGORIJE, EPISKOP ZAHUMSKO-HERCEGOVA\u010cKI", "sadrzaj": ["raskol", "u", "spc", "nije", "nemogu\u0107", "ako", "do\u0111e", "do", "podele", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "siguran", "sam", "da", "ne\u0107e", "pratiti", "administrativnu", "granicu", "kosova", "ka\u017ee", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "prema", "nekim", "nezvani\u010dnim", "najavama", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "\u0107e", "na", "narednom", "zasedanju", "koje", "bi", "trebalo", "da", "bude", "odr\u017eano", "sredinom", "novembra", "imati", "puno", "posla", "razmatranje", "\u201eslu\u010daja\u201d", "umirovljenog", "vladike", "ra\u0161ko-prizrenskog", "artemija", "podela", "eparhija", "izbor", "novih", "episkopa", "u", "intervjuu", "za", "na\u0161", "list", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "ka\u017ee", "da", "se", "o", "novim", "granicama", "eparhija", "govori", "ve\u0107", "du\u017ee", "vreme", "i", "da", "su", "glavni", "razlozi", "za", "to", "sabiranje", "naroda", "i", "kvalitetniji", "rad", "episkopa", "umno\u017eavanjem", "eparhija", "stekao", "bi", "se", "bolji", "uvid", "u", "rad", "sve\u0161tenstva", "i", "\u017eivot", "vernika", "jednom", "re\u010dju", "\u2013", "u", "celokupni", "crkveni", "\u017eivot", "\u2013", "razloga", "za", "podelu", "svakako", "da", "ima", "jo\u0161", "jedan", "od", "klju\u010dnih", "je", "migracija", "stanovni\u0161tva", "mnogo", "pravoslavnih", "srba", "je", "u", "ratnom", "vihoru", "napustilo", "maticu", "i", "nastanilo", "se", "u", "evropi", "i", "americi", "a", "znatan", "broj", "je", "iz", "ratom", "zahva\u0107enih", "podru\u010dja", "pre\u0161ao", "u", "srbiju", "u", "republici", "srpskoj", "ima", "pet", "eparhija", "na", "milion", "stanovnika", "nema\u010dka", "austrija", "\u0161vajcarska", "imaju", "isti", "broj", "pravoslavnih", "srba", "i", "jednog", "episkopa", "a", "slu\u017eiti", "i", "sabirati", "vernike", "izvan", "matice", "je", "mnogo", "kompleksnije", "te\u017ee", "i", "zahtevnije", "\u2013", "ka\u017ee", "vladika", "grigorije", "posle", "poslednjeg", "prole\u0107nog", "zasedanja", "govorilo", "se", "i", "o", "podeli", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "na", "dve", "eparhije", "gde", "bi", "mogla", "biti", "granica", "i", "da", "li", "bi", "ona", "pratila", "administrativnu", "liniju", "sa", "kosmetom", "o", "tome", "se", "govorilo", "i", "pre", "zasedanja", "poslednjeg", "sabora", "u", "crkvi", "se", "odluke", "ne", "donose", "na", "pre\u010dac", "i", "bez", "prethodnog", "ozbiljnog", "i", "temeljnog", "promi\u0161ljanja", "da", "li", "\u0107e", "do", "te", "podele", "do\u0107i", "na", "slede\u0107em", "zasedanju", "sabora", "\u2013", "to", "ne", "znam", "ako", "do\u0111e", "do", "podele", "siguran", "sam", "da", "ne\u0107e", "pratiti", "administrativnu", "granicu", "kosova", "sli\u010dan", "primer", "je", "i", "zahumsko-hercegova\u010dka", "eparhija", "koja", "ne", "prati", "administrativnu", "granicu", "republike", "srpske", "da", "li", "bi", "i", "arhiepiskopija", "beogradsko-karlova\u010dka", "mogla", "biti", "podeljena", "na", "nekoliko", "eparhija", "to", "je", "pitanje", "dogovora", "i", "odluke", "sabora", "preuranjeno", "je", "i", "ishitreno", "donositi", "bilo", "kakve", "zaklju\u010dke", "me\u0111utim", "ako", "\u017eelite", "moje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "\u2013", "da", "mislim", "da", "je", "to", "neophodno", "jo\u0161", "je", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "patrijarh", "pavle", "izneo", "predlog", "za", "podelu", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "beograd", "je", "glavni", "grad", "srbije", "ali", "ima", "veliku", "va\u017enost", "i", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "ogroman", "je", "broj", "mladih", "u", "beogradu", "kome", "ih", "prepu\u0161tamo", "i", "za\u0161to", "rezultat", "tog", "prepu\u0161tanja", "smo", "videli", "ovih", "dana", "na", "ulicama", "beograda", "ali", "i", "\u0161ire", "vreme", "je", "da", "se", "svi", "zapitamo", "koliko", "smo", "krivi", "za", "to", "srbi", "kao", "i", "svaki", "narod", "poseduju", "potencijal", "za", "dobro", "i", "za", "zlo", "u", "istoriji", "je", "uglavnom", "bilo", "vi\u0161e", "ovog", "prvog", "danas", "kao", "da", "nam", "stvari", "potpuno", "izmi\u010du", "kontroli", "nezvani\u010dno", "ste", "pominjani", "kao", "jedan", "od", "arhijereja", "koji", "bi", "mogao", "stati", "na", "\u010delo", "neke", "od", "novih", "eparhija", "\u201ebeogradske\u201d", "ili", "\u201era\u0161ke\u201d", "mislim", "da", "episkop", "treba", "stoluje", "tamo", "gde", "je", "duhovno", "ro\u0111en", "i", "gde", "ose\u0107a", "i", "smatra", "da", "mo\u017ee", "najvi\u0161e", "dati", "ovakve", "odluke", "kao", "\u0161to", "sam", "ve\u0107", "napomenuo", "donose", "svi", "arhijereji", "na", "\u010delu", "s", "patrijarhom", "irinejom", "duhovni", "milje", "i", "dinarski", "mentalitet", "hercegova\u010dkog", "naroda", "sa", "kojim", "sam", "u", "proteklih", "osamnaest", "godina", "u", "potpunosti", "srastao", "razlikuje", "se", "od", "mentaliteta", "i", "na\u010dina", "\u017eivota", "u", "drugim", "krajevima", "postavlja", "se", "pitanje", "da", "li", "bih", "se", "na", "odgovaraju\u0107i", "na\u010din", "uspeo", "\u201euzglobiti\u201d", "u", "novoj", "sredini", "i", "okolnostima", "onako", "kako", "bi", "to", "bilo", "najbolje", "za", "tamo\u0161nje", "sve\u0161tenstvo", "i", "vernike", "uostalom", "kao", "\u0161to", "sam", "ve\u0107", "nagla\u0161avao", "\u2013", "o", "tome", "\u0107e", "odlu\u010divati", "sabor", "sinod", "je", "saop\u0161tio", "da", "\u0107e", "o", "pismu", "vladike", "artemija", "u", "kojem", "on", "poru\u010duje", "crkvenoj", "vladi", "da", "se", "\u201enikakvoj", "ubudu\u0107e", "va\u0161oj", "nekanonskoj", "odluci", "ne\u0107emo", "povinovati\u201d", "i", "drugim", "optu\u017ebama", "koje", "je", "izneo", "u", "tom", "saop\u0161tenju", "odlu\u010divati", "sabor", "kakav", "ishod", "se", "mo\u017ee", "o\u010dekivati", "kada", "je", "u", "pitanju", "vladika", "artemije", "retko", "se", "u", "istoriji", "crkve", "mo\u017ee", "na\u0107i", "sli\u010dan", "primer", "koji", "pokazuje", "koliko", "je", "crkva", "bila", "blagonaklona", "prema", "nekome", "ko", "u", "tolikoj", "meri", "ispoljava", "samovolju", "sadr\u017eaj", "tog", "pisma", "je", "neverovatan", "i", "te\u0161ko", "je", "poverovati", "da", "ga", "je", "pisao", "episkop", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "duboko", "sam", "uveren", "da", "umirovljeni", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "vi\u0161e", "ne", "zna", "\u0161ta", "radi", "i", "da", "nije", "svestan", "posledica", "svojih", "poteza", "i", "izjava", "kao", "ni", "odgovornosti", "koju", "ima", "pred", "bogom", "i", "crkvom", "a", "pogotovo", "to", "ne", "znaju", "oni", "koji", "ga", "obo\u017eavaju", "kao", "bezgre\u0161noga", "boga", "smatram", "da", "su", "njegovi", "sledbenici", "u", "ovom", "trenutku", "idolopokloni\u010dke", "vere", "to", "je", "o\u010dito", "iz", "njihovih", "delovanja", "i", "izjava", "koje", "su", "pune", "mr\u017enje", "prema", "drugome", "pa", "\u010dak", "i", "prema", "patrijarhu", "koji", "projavljuje", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "punu", "ljubavi", "da", "li", "je", "zbog", "svega", "toga", "mogu\u0107", "raskol", "u", "crkvi", "to", "nije", "nemogu\u0107e", "pre", "dve", "godine", "sam", "u", "pismu", "upu\u0107enom", "svim", "arhijerejima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "upozoravao", "na", "to", "daj", "bo\u017ee", "da", "do", "toga", "ne", "do\u0111e", "jer", "je", "to", "uistinu", "veliki", "greh", "ako", "o", "tome", "bude", "re\u0161avao", "artemije", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "na", "vreme", "proraditi", "njegova", "crkvena", "svest", "i", "savest", "ipak", "vladika", "artemije", "je", "celi", "\u017eivot", "proveo", "u", "crkvi", "koja", "je", "njegov", "dom", "ako", "se", "budu", "pitali", "njegovi", "idolopoklonici", "raskol", "je", "izvestan", "kakvi", "su", "odnosi", "sa", "drugim", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "sa", "muftijom", "zukorli\u0107em", "na", "primer", "posle", "njegovih", "optu\u017ebi", "na", "ra\u010dun", "spc", "ili", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "ti", "odnosi", "su", "dobri", "\u0161to", "se", "moglo", "primetiti", "i", "na", "ustoli\u010denju", "patrijarha", "irineja", "u", "pe\u0107i", "muftiju", "zukorli\u0107a", "posmatramo", "kao", "izuzetak", "usamljen", "slu\u010daj", "a", "\u010dini", "mi", "se", "da", "tako", "gledaju", "na", "njega", "i", "u", "islamskoj", "zajednici", "pomalo", "iznena\u0111uje", "njegova", "samouverenost", "ali", "i", "to", "je", "plod", "njegove", "vere", "on", "veruje", "u", "to", "\u0161to", "radi", "a", "da", "li", "je", "to", "u", "redu", "\u2013", "pokaza\u0107e", "vreme", "i", "odnosi", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "su", "korektni", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "\u2013", "puni", "razumevanja", "i", "obostrane", "brige", "kriza", "je", "svuda", "vidljiva", "\u2013", "i", "na", "podru\u010dju", "isto\u010dne", "i", "na", "podru\u010dju", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "jasno", "je", "da", "ljudima", "treba", "vera", "u", "pravoga", "boga", "idoli", "kao", "\u0161to", "su", "uspeh", "i", "mo\u0107", "koji", "poni\u0161tavaju", "drugoga", "ve\u0107", "su", "doveli", "do", "dezintegracije", "mnogih", "li\u010dnosti", "krajnje", "je", "vreme", "i", "ovo", "va\u017ei", "za", "sve", "od", "prvih", "do", "poslednjih", "\u2013", "preispitajmo", "svoju", "veru", "a", "time", "i", "\u0161ta", "je", "smisao", "na\u0161eg", "\u017eivota", "jelena", "\u010dalija", "", "i", "na", "\u201eparadi", "ponosa\u201d", "su", "na\u0161a", "bra\u0107a", "i", "sestre", "sinod", "se", "oglasio", "i", "povodom", "\u201eparade", "ponosa\u201d", "saop\u0161tenjem", "da", "se", "protivi", "takvoj", "manifestaciji", "ali", "i", "da", "poziva", "na", "nenasilje", "s", "druge", "strane", "\u010dlan", "sinoda", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "ponovo", "je", "podsetio", "na", "simboliku", "sodome", "i", "gomore", "gradova", "koji", "su", "zajedno", "sa", "svojim", "stanovnicima", "izgoreli", "u", "sumporu", "i", "ognju", "govorio", "o", "\u201ejalovom", "erosu\u201d", "koji", "\u201evodi", "u", "smrt", "i", "ni\u0161tavilo\u201d", "kako", "ocenjujete", "ove", "razli\u010dite", "izjave", "svima", "onima", "koji", "su", "u", "crkvi", "i", "onima", "koji", "to", "nisu", "toga", "dana", "je", "trebalo", "da", "bude", "te\u0161ko", "policajci", "na", "koje", "su", "bacane", "kamenice", "su", "na\u0161a", "bra\u0107a", "oni", "koji", "su", "protestovali", "protiv", "parade", "su", "na\u0161a", "deca", "i", "na\u0161a", "bra\u0107a", "a", "u", "toj", "paradi", "su", "verovali", "ili", "ne", "tako\u0111e", "na\u0161a", "bra\u0107a", "i", "sestre", "bez", "obzira", "na", "greh", "jer", "mi", "kao", "\u0161to", "je", "re\u010deno", "mo\u017eemo", "i", "moramo", "odbacivati", "greh", "ali", "ne", "i", "gre\u0161nika", "jer", "je", "na\u0161", "zadatak", "gledati", "\u010doveka", "onakvim", "kakav", "on", "treba", "da", "bude", "i", "kakav", "on", "mo\u017ee", "biti", "kao", "\u010dovek", "se", "sla\u017eem", "sa", "onim", "\u0161to", "je", "rekao", "gradona\u010delnik", "beograda", "sve", "je", "to", "ponovo", "poziv", "na", "ozbiljan", "i", "predan", "rad", "na", "polju", "integrisanja", "li\u010dnosti", "jer", "ako", "toga", "ne", "bude", "uzaludne", "\u0107e", "biti", "sve", "druge", "integracije", "a", "li\u010dnost", "se", "reintegri\u0161e", "u", "zajednici", "prave", "vere", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "mitropolitovih", "re\u010di", "\u2013", "ne", "znam", "ta\u010dno", "\u0161ta", "je", "mitropolit", "govorio", "ali", "eros", "ma", "kakav", "bio", "nije", "dovoljan", "sam", "po", "sebi", "jer", "to", "je", "snaga", "koja", "te\u017ei", "pot\u010dinjavanju", "drugoga", "hri\u0161\u0107ansko", "agape", "je", "zamenilo", "takav", "eros", "i", "zna\u010di", "snagu", "koja", "sebe", "daje", "drugome", "i", "koju", "iznedrava", "ljubav", "da", "bi", "ljubav", "mogla", "da", "obuhvati", "oboje", "i", "eros", "i", "agape", "\u2013", "neophodna", "je", "vera", "kao", "ta\u010dka", "integracije", "objavljeno", "19.10.2010", "izvor"]}