{"naslov": "FILMSKI SUSRET SA SVETIM VLADIKOM NIKOLAJEM", "sadrzaj": ["protojerej", "dragan", "sekuli\u0107", "stare\u0161ina", "hrama", "sv", "save", "u", "berlinu", "govori", "o", "tome", "kako", "je", "nastao", "film", "o", "sv", "nikolaju", "srpskom", "koji", "je", "nedavno", "premijerno", "prikazan", "u", "beogradu", "prezadovoljni", "smo", "rekao", "nam", "je", "posle", "premijere", "filma", "o", "svetom", "nikolaju", "srpskom", "u", "beogradu", "o", "dragan", "sekuli\u0107", "vidno", "uzbu\u0111en", "i", "odu\u0161evljen", "reakcijom", "publike", "saznajemo", "od", "njega", "da", "je", "film", "ra\u0111en", "dve", "godine", "da", "je", "okupio", "brojne", "saradnike", "i", "naravno", "premijera", "je", "trebalo", "da", "poka\u017ee", "da", "li", "je", "to", "\u0161to", "je", "ra\u0111eno", "valjano", "ili", "ne", "jer", "nikad", "se", "ne", "zna", "kako", "\u0107e", "ljudi", "primiti", "nagla\u0161ava", "na\u0161", "sagovornik", "videli", "smo", "i", "osetili", "da", "je", "film", "ne", "samo", "lepo", "primljen", "da", "je", "premijera", "bila", "uspe\u0161na", "jednostavno", "film", "je", "legao", "na", "srce", "primio", "se", "za", "srce", "ljudima", "zaklju\u010duje", "o", "dragan", "a", "kako", "je", "sve", "po\u010delo", "ideja", "za", "snimanje", "filma", "o", "\u017eivotu", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "pokrenuta", "je", "jednim", "neobi\u010dnim", "doga\u0111ajem", "gospo\u0111a", "milica", "sara\u010devi\u0107", "\u0107erka", "krupnog", "predratnog", "trgovca", "i", "velikog", "crkvenog", "dobrotvora", "g", "ljube", "sara\u010devi\u0107a", "na\u0161la", "je", "u", "o\u010devoj", "zaostav\u0161itini", "traku", "sa", "filmskim", "zapisom", "iz", "1939", "godine", "sa", "osve\u0107enja", "crkve", "u", "mesta\u0161cu", "\u0161ilopaju", "pod", "rudnikom", "posle", "slo\u017eene", "restauracije", "stare", "i", "vredne", "trake", "koju", "je", "gospo\u0111a", "sara\u010devi\u0107", "poklonila", "crkvenoj", "op\u0161tini", "berlin", "ispostavilo", "se", "da", "se", "na", "filmu", "nalaze", "dragoceni", "snimci", "vladike", "nikolaja", "\u010dlanovi", "uprave", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "berlinu", "do\u017eiveli", "su", "vredno", "otkri\u0107e", "kao", "znak", "", "navodi", "se", "u", "bro\u0161uri", "koju", "je", "\u0161tampala", "crkvena", "op\u0161tina", "berlin", "kao", "poja\u0161njenje", "onoga", "\u0161to", "je", "prethodilo", "stvaranju", "filma", "tako", "je", "po\u010delo", "ovaj", "arhivski", "snimak", "se", "naravno", "na\u0161ao", "u", "filmu", "a", "osim", "njega", "kori\u0161\u0107eni", "su", "i", "drugi", "arhivski", "filmski", "materijali", "sa\u010duvani", "u", "muzeju", "kinoteke", "i", "tv", "arhivama", "zatim", "foto", "materijali", "zvu\u010dni", "zapis", "jedne", "od", "nikolajevih", "beseda", "novinski", "\u010dlanci", "o", "njegovim", "aktivnostima", "raznovrsnost", "materijala", "oboga\u0107ena", "je", "i", "svedo\u010denjem", "ljudi", "koji", "su", "poznavali", "vladiku", "nikolaja", "kako", "u", "zemlji", "tako", "i", "u", "inostranstvu", "a", "sve", "to", "nanizano", "kroz", "vreme", "i", "doga\u0111aje", "koji", "su", "obele\u017eili", "srpsku", "istoriju", "isprepletenu", "sa", "istorijom", "balkana", "i", "evorpe", "posle", "ovog", "filma", "za", "mene", "srbija", "i", "vladika", "nikolaj", "nisu", "ono", "\u0161to", "se", "o", "njima", "do", "sada", "uglavnom", "govorilo", "u", "mas", "medijima", "vladiku", "su", "prete\u017eno", "opisivali", "kao", "mra\u010dnog", "\u010doveka", "antisemitu", "i", "sli\u010dno", "a", "vladika", "je", "bio", "ne\u0161to", "sasvim", "sasvim", "drugo", "zabele\u017eili", "smo", "komentar", "dvadesetogodi\u0161njeg", "beogra\u0111anina", "nakon", "premijere", "scenario", "i", "re\u017eiju", "radio", "je", "\u0111akon", "nenad", "ili\u0107", "tu", "su", "glumci", "goran", "sultanovi\u0107", "petar", "bo\u017eovi\u0107", "nenad", "jezdi\u0107", "i", "milan", "mihailovi\u0107", "caci", "muziku", "je", "radio", "aleksandar", "kosti\u0107", "specijalne", "efekte", "filip", "vojvodi\u0107", "valja", "svakako", "re\u0107i", "da", "je", "ceo", "projekat", "vodio", "specijalno", "oformljen", "redakcijski", "savet", "episkop", "\u0161aba\u010dko", "valjevski", "g", "lavrentije", "episkop", "ra\u0161ko", "prizrenski", "g", "artemije", "arhimandirt", "o", "jovan", "radosavljevi\u0107", "protojerej", "dr", "radovan", "bigovi\u0107", "protojerej", "dr", "radomir", "popovi\u0107", "mnogi", "su", "mislili", "da", "\u0107e", "to", "biti", "samo", "jedan", "zapis", "a", "film", "je", "mnogo", "vi\u0161e", "od", "toga", "i", "mi", "smo", "zadovoljni", "reakcije", "su", "odli\u010dne", "prilazili", "su", "da", "nam", "\u010destitaju", "i", "izraze", "odu\u0161evljenje", "pri\u010da", "o", "dragan", "sekuli\u0107", "ura\u0111ena", "je", "jedna", "prava", "pri\u010da", "o", "vladici", "nikolaju", "i", "onome", "\u0161to", "oslikava", "njegov", "\u017eivot", "u", "112", "minuta", "koliko", "film", "traje", "a", "mogao", "je", "i", "du\u017ee", "jer", "je", "ostalo", "neiskori\u0161\u0107enog", "materijala", "koji", "\u0107e", "se", "preto\u010diti", "u", "tv", "seriju", "govori", "se", "o", "na\u0161em", "svetitelju", "od", "ro\u0111enja", "kroz", "\u0161kolovanje", "studiranje", "u", "inostranstvu", "ratove", "gledaoce", "vodimo", "u", "london", "ameriku", "\u017eeleli", "smo", "da", "na", "jedan", "nov", "na\u010din", "prika\u017eemo", "\u017eitije", "svetitelja", "da", "ono", "\u0161to", "smo", "\u010ditali", "i", "znali", "o", "sv", "nikolaju", "prika\u017eemo", "na", "filmu", "to", "nije", "klasi\u010dan", "dokumentarac", "niti", "kako", "bi", "neko", "pomislio", "dosadnih", "112", "minuta", "nego", "jedna", "\u017eiva", "pri\u010da", "vrlo", "dinami\u010dna", "sa", "originalnim", "snicmima", "sa", "puno", "materijala", "iz", "na\u0161e", "kinoteke", "sa", "svedocima", "koji", "se", "pojavljuju", "dakle", "sa", "svih", "aspekata", "poku\u0161aj", "da", "se", "prika\u017ee", "jedan", "svetitelj", "jedno", "ogromno", "delo", "vladike", "nikolaja", "i", "ve\u0107", "sam", "naziv", "uzbudljiva", "\u017eivotna", "pri\u010da", "osporavanog", "i", "voljenog", "sprskog", "svetitelja", "pokazuje", "da", "smo", "\u017eeleli", "da", "se", "obratimo", "i", "toj", "manjoj", "grupi", "koja", "kritikuje", "vladiku", "poku\u0161ali", "smo", "da", "i", "toj", "grupi", "poka\u017eemo", "istinu", "o", "njemu", "\u010dinjenice", "pa", "neka", "pogledaju", "neka", "prihvate", "kako", "\u017eele", "a", "ako", "ho\u0107e", "mo\u017eemo", "jo\u0161", "da", "se", "sporimo", "ali", "velika", "je", "istina", "o", "nikolaju", "ja", "mislim", "da", "\u0107e", "sve", "manje", "biti", "tih", "koji", "\u0107e", "ga", "osporavati", "na", "\u017ealost", "to", "su", "grupacije", "ali", "to", "je", "i", "sloboda", "mi\u0161ljenja", "jer", "nam", "je", "gospod", "dao", "slobodu", "i", "da", "verujemo", "i", "da", "ne", "verujemo", "i", "da", "sumnjamo", "i", "da", "osporavamo", "neka", "sumnjaju", "i", "neka", "osporavaju", "ali", "verujte", "mi", "da", "\u0107e", "se", "mo\u017eda", "oni", "nekad", "i", "postideti", "\u0161to", "su", "to", "radili", "jer", "ceo", "\u017eivot", "vladike", "nikolaja", "je", "zapravo", "ljubav", "svedo\u010di", "to", "\u010ditav", "njegov", "\u017eivot", "mu\u010deni\u010dki", "\u017eivot", "pa", "setimo", "se", "logora", "dahau", "pa", "izganstva", "nisu", "to", "bili", "laki", "dani", "ali", "vladika", "je", "bio", "veli\u010dina", "i", "mogao", "je", "to", "da", "podnese", "u", "dahau", "je", "imao", "takav", "susret", "sa", "gospodom", "kao", "nikada", "do", "tada", "kada", "je", "padao", "i", "govorio...ja", "sam", "pepeo...bio", "je", "licem", "u", "lice", "sa", "gospodom", "ta", "ljubav", "koju", "je", "imao", "ose\u0107ala", "se", "i", "dok", "smo", "film", "radili", "vladika", "nikolaj", "je", "imao", "i", "ogromnu", "ljubav", "prema", "neprijateljima", "podse\u0107a", "na\u0161", "sagovornik", "ako", "ho\u0107ete", "da", "vama", "ljudi", "ne", "budu", "neprijatelji", "ne", "budite", "ni", "vi", "neprijatelji", "ljudima", "zato", "i\u0161\u010dupajte", "prvo", "koren", "neprijateljstva", "u", "srcu", "svom", "pa", "tek", "onda", "prebrojte", "svoje", "neprijatelje", "u", "svetu", "\u010desto", "vrlo", "\u010desto", "na\u0161i", "neprijatelji", "su", "na\u0161i", "pravi", "prijatelji", "to", "\u0161to", "nas", "uznemiruju", "slu\u017ei", "nam", "na", "korist", "i", "to", "\u0161to", "oni", "nas", "izobli\u010davaju", "slu\u017ei", "na\u0161em", "spasenju", "i", "to", "\u0161to", "oni", "prite\u0161njuju", "na\u0161", "spolja\u0161nji", "telesni", "\u017eivot", "poma\u017ee", "nam", "da", "se", "povu\u010demo", "unutra", "u", "sebe", "i", "na\u0111emo", "du\u0161u", "svoju", "pisao", "je", "vladika", "nikolaj", "pa", "i", "onima", "koje", "ga", "danas", "osporavaju", "kada", "bi", "se", "pojavio", "nikolaj", "bi", "rekao:\"oprosti", "im", "gospode", "oni", "to", "ne", "vide", "ne", "vide", "tu", "njegovu", "ljubav", "ka\u017ee", "o", "dragan", "ispri\u010dao", "nam", "je", "i", "to", "da", "su", "ruski", "sve\u0161tenici", "iz", "berlina", "bili", "dobrotvori", "filma", "o", "vladiki", "nikolaju", "koga", "veoma", "vole", "po\u0161tuju", "i", "cene", "film", "je", "preveden", "na", "nema\u010dki", "enleski", "francuski", "i", "ruski", "otac", "dragan", "prenosi", "nam", "i", "zaklju\u010dak", "prevodioca", "za", "ruski", "jezik", "koji", "smatra", "da", "\u0107e", "film", "u\u010diniti", "puno", "da", "se", "dela", "vladike", "nikolaja", "pribli\u017ee", "ljudima", "gde", "god", "film", "bude", "prikazivan", "jer", "u", "ovom", "dana\u0161njem", "brzom", "vremenu", "ljudi", "vi\u0161e", "gledaju", "nego", "\u0161to", "\u010ditaju", "posle", "promocije", "u", "srbiji", "na", "kosovu", "crnoj", "gori", "predvi\u0111eno", "je", "i", "prikazivanje", "u", "dijaspori", "pre", "svega", "u", "berlinu", "a", "zatim", "i", "u", "be\u010du", "londonu", "parizu", "minhenu", "frankfuru", "moskvi", "mo\u017ee", "li", "se", "re\u0107i", "da", "na\u0161", "vladika", "nikolaj", "simbolizuje", "na", "pravi", "na\u010din", "hri\u0161\u0107anski", "kosmpolitizam", "da", "je", "vladika", "na\u0161", "sveti", "bio", "kosmopolita", "da", "je", "zaista", "takvog", "duha", "bio", "to", "je", "jasno", "iz", "njegovih", "dela", "\u017eivota", "koliko", "je", "putovao", "u", "tom", "vremenu", "ili", "na", "kojim", "je", "sve", "mestima", "bio", "u", "crkvi", "sv", "apostola", "pavla", "u", "londonu", "prvi", "je", "propovedao", "kao", "neanglikanac", "prvi", "je", "i", "u", "mnogim", "drugim", "crkvama", "dr\u017eao", "besede", "u", "americi", "crncima", "govorio", "jezike", "\u0161irina", "jedna", "mi", "opet", "sada", "mislimo", "da", "je", "volja", "bo\u017eija", "i", "promisao", "bo\u017eiji", "bio", "da", "su", "njegova", "sabrana", "dela", "prvi", "put", "ugledala", "svetlost", "dana", "upravo", "u", "nema\u010dkoj", "vladika", "lavrentije", "je", "od\u0161tampao", "onih", "poznatih", "15", "crvenih", "knjiga", "i", "to", "u", "veoma", "te\u0161kim", "vremenima", "u", "filmu", "vl", "lavrentije", "govori", "kako", "je", "iznosio", "iz", "srbije", "rukopise", "nikolajeve", "ne", "zna", "se", "da", "li", "je", "bilo", "te\u017ee", "izneti", "ili", "posle", "\u0161tampano", "delo", "uneti", "u", "jugosalviju", "bila", "su", "to", "te\u0161ka", "vremena", "ne", "dao", "bog", "da", "se", "ponove", "i", "posle", "30", "godina", "po", "promislu", "bo\u017eijem", "javlja", "se", "jedna", "crkvena", "op\u0161tina", "iz", "nema\u010dke", "berlin", "koja", "je", "producent", "filma", "o", "nikolaju", "za\u0161to", "je", "bog", "tako", "hteo", "pa", "neispitljivi", "su", "putevi", "bo\u017eiji", "ali", "ima", "ne\u010dega", "u", "tome", "da", "li", "\u0161to", "je", "nikolaj", "bio", "u", "dahau", "kao", "mu\u010denik", "da", "li", "\u0161to", "je", "jedna", "njegova", "disertacija", "na", "nema\u010dkom", "branjena", "u", "bernu", "gde", "je", "studirao", "bog", "je", "tako", "hteo", "mi", "smo", "po\u010dastovani", "tom", "ulogom", "da", "budemo", "producenti", "filma", "o", "nikolaju", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "vladika", "nikolaj", "pomo\u0107i", "mnogima", "da", "ga", "upoznaju", "da", "ga", "\u010ditaju", "da", "otkrivaju", "tu", "veli\u010dinu", "i", "lepotu", "\u0161irinu", "vladikine", "misli", "i", "kao", "bogoslova", "i", "kao", "pesnika", "i", "kao", "filosofa", "da", "\u0107e", "shvatiti", "njegovu", "ljubav", "i", "ljubav", "bo\u017eiju", "pri\u010da", "o", "dragan", "savr\u0161ena", "je", "ljubav", "u", "tome", "da", "neko", "slu\u017ei", "svome", "bli\u017enjem", "i", "da", "\u017eivot", "svoj", "polo\u017ei", "za", "druge", "ko", "nema", "s", "nama", "strpljenja", "kad", "gre\u0161imo", "ne", "voli", "nas", "ne", "voli", "nas", "ni", "onaj", "ko", "nam", "ne", "pra\u0161ta", "kad", "se", "kajemo", "za", "grehe", "a", "najmanje", "nas", "voli", "onaj", "ko", "se", "ne", "raduje", "na\u0161oj", "popravci", "strpljenje", "pra\u0161tanje", "i", "radost", "tri", "su", "glavne", "osobine", "bo\u017eanske", "ljubavi", "to", "su", "osobine", "i", "svake", "prave", "ljubavi", "kad", "ljubav", "sustane", "du\u017enost", "je", "zamenjuje", "kada", "du\u017enost", "sustane", "zakon", "je", "zamenjuje", "ljubav", "je", "slobodna", "od", "svih", "zakona", "ljudskih", "i", "prirodnih", "i", "uzvi\u0161enija", "od", "svih", "du\u017enosti", "samo", "je", "deo", "onoga", "\u0161to", "je", "sv", "vladika", "nikolaj", "napisao", "o", "ljubavi", "berlin", "ku\u010de", "u", "crkvi", "boravak", "o", "dragana", "u", "beogradu", "iskoristili", "smo", "da", "nam", "ka\u017ee", "i", "kako", "su", "na\u0161i", "u", "dijaspori", "da", "li", "se", "ljudi", "okupljaju", "oko", "svoje", "crkve", "sa", "kojim", "se", "problemima", "suo\u010davaju", "u", "berlinu", "je", "interesatno", "to", "\u0161to", "se", "puno", "ljudo", "vratilo", "crkvi", "a", "u", "dijaspori", "je", "uvek", "druga\u010dije", "nego", "u", "matici", "jedna", "je", "dijaspora", "mi", "u", "evropi", "a", "druga", "u", "sad", "ili", "u", "australiji", "mi", "smo", "ovde", "bli\u017ei", "otad\u017ebini", "na\u0161i", "ljudi", "u", "berlinu", "u", "nema\u010dkoj", "ili", "austriji", "su", "jednom", "nogom", "ovde", "u", "matici", "dok", "srbi", "u", "sad", "druga\u010dije", "to", "shvataju", "i", "\u017eive", "moram", "da", "priznam", "da", "je", "poslednjih", "godina", "bolje", "u\u010de\u0161\u0107e", "ljudi", "u", "bogoslu\u017eenju", "kao", "u", "ostalim", "crkvenim", "aktivnostima", "u", "kulturnim", "doga\u0111ajima", "mi", "kao", "crkva", "poku\u0161avamo", "da", "imamo", "puno", "tih", "doga\u0111aja", "pored", "onog", "\u0161to", "nam", "je", "primarno", "", "bogoslu\u017eenja", "trudimo", "se", "da", "ljudima", "ponudimo", "jo\u0161", "neke", "sadr\u017eaje", "da", "se", "crkva", "ne", "zatovri", "u", "crkvenu", "portu", "naravno", "liturgija", "je", "centar", "ali", "ljudi", "tra\u017ee", "jo\u0161", "ne\u0161to", "posle", "toga", "e", "mi", "poku\u0161avao", "da", "kao", "zajednica", "u", "dijaspori", "pru\u017eimo", "to", "ne\u0161to", "i", "imamo", "mnogo", "kulturnih", "doga\u0111aja", "i", "ljudi", "znaju", "da", "ako", "ne\u0161to", "crkva", "organizuje", "da", "je", "to", "na", "nivou", "i", "da", "\u0107e", "doneti", "ne\u0161to", "dobro", "ranije", "dok", "je", "bila", "biv\u0161a", "jugoslavija", "mnogobrojni", "klubovi", "su", "radili", "ali", "najvi\u0161e", "neke", "zabave", "igranke", "folklor", "to", "vreme", "je", "pro\u0161lo", "klubovi", "su", "se", "raspali", "na", "nacionalne", "klubove", "pa", "se", "i", "tu", "prave", "samo", "obi\u010dne", "zabave", "i", "moram", "da", "priznam", "da", "oni", "neguju", "folklor", "a", "nije", "na\u0161a", "nacija", "samo", "u", "folkloru", "vera", "ili", "bi\u0107e", "jednoga", "srbina", "nije", "samo", "lepa", "no\u0161nja", "koja", "je", "krasila", "na\u0161e", "pretke", "i", "\u0161to", "naravno", "treba", "da", "sa\u010duvamo", "ali", "to", "je", "mnogo", "\u0161ire", "upravo", "kao", "\u0161to", "je", "nikolaj", "pokazao", "mo\u017eemo", "mnogo", "stvari", "uzvi\u0161enijih", "stvari", "da", "postignemo", "u", "ovom", "na\u0161em", "\u017eivotu", "na", "kraju", "krajeva", "da", "postanemo", "sveti", "a", "tu", "\u0161ansu", "imate", "i", "vi", "ja", "i...zato", "se", "trudimo", "da", "nau\u010dimo", "ljude", "da", "mogu", "jo\u0161", "ne\u0161to", "da", "ostvare", "u", "ovom", "\u017eivotu", "a", "ne", "samo", "da", "jedemo", "i", "pijemo", "i", "igramo", "ima", "jo\u0161", "ne\u0161to", "iznad", "toga", "zaklju\u010duje", "o", "dragan", "smatraj", "svaki", "dan", "kao", "jedan", "ceo", "otpo\u010det", "i", "zavr\u0161en", "\u017eivot", "od\u017eivi", "ga", "kao", "celinu", "a", "ne", "kao", "deo", "neka", "se", "svaki", "tvoj", "dan", "odroni", "od", "tebe", "kao", "ceo", "jedan", "\u010dovek", "s", "kojim", "\u0107e\u0161", "\u017eeleti", "da", "se", "opet", "sastane\u0161", "kao", "s", "prijateljem", "i", "da", "ga", "bez", "stida", "poka\u017ee\u0161", "vasioni", "nije", "ono", "\u010dovek", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "smestiti", "u", "jedan", "grob", "no", "ono", "\u0161to", "se", "ne", "mo\u017ee", "smestiti", "ni", "u", "vasionu", "tra\u017ei", "se", "bolji", "kvalitet", "\u0161ljiva", "bolji", "kvalitet", "jabuke", "bolje", "seme", "p\u0161enice", "", "no", "iznad", "svega", "i", "pre", "svega", "treba", "te\u017eiti", "za", "boljim", "kvalitetom", "ljudi", "mo\u017ee", "\u010dovek", "biti", "veliki", "kao", "ve\u0161tak", "dr\u017eavnik", "vojskova\u0111a", "no", "niko", "me\u0111u", "ljudima", "nije", "ve\u0107i", "od", "\u010doveka", "velikog", "u", "veri", "nadi", "i", "ljubavi", "pisao", "je", "vladika", "nikolaj", "\u017eivimo", "u", "vremenu", "u", "kome", "je", "\u010dovek", "obezbo\u017een", "i", "gde", "se", "vi\u0161e", "vezao", "za", "materijalno", "ali", "ima", "divnih", "primera", "ne\u0161to", "\u0161to", "do\u017eivi", "\u010dovek", "i", "zapanji", "se", "ali", "procentualno", "ljudi", "su", "se", "vezali", "za", "svakodnevni", "materijalni", "\u017eivot", "i", "probleme", "materijalnu", "egzistenciju", "i", "privoleli", "se", "vi\u0161e", "tome", "pitate", "me", "o", "zapadnoj", "evropi", "pa", "ni", "ceo", "zapad", "nije", "isti", "imate", "krajeva", "razli\u010ditih", "pa", "i", "u", "nema\u010doj", "nije", "svuda", "isto", "berlin", "je", "jedan", "bezbo\u017ean", "grad", "200", "godina", "unazad", "ne", "samo", "sada", "ve\u0107", "odavno", "a", "danas", "je", "tek", "svaki", "tre\u0107i", "stanovnik", "u", "berlinu", "kr\u0161ten", "odnosno", "pripada", "nekoj", "veri", "a", "grad", "je", "ogroman", "dakle", "puno", "je", "neveruju\u0107ih", "bavarska", "je", "ne\u0161to", "sasvim", "drugo", "ali", "sada", "je", "duh", "takav", "brzina", "\u017eivota", "u", "toj", "jurnjavi", "mnogi", "se", "ne", "snalaze", "vidim", "da", "se", "i", "mi", "stranci", "ili", "gostuju\u0107i", "radnici", "brzo", "uklapamo", "u", "taj", "uzavreli", "\u017eivot", "hvata", "se", "ta", "trka", "za", "meterijalnim", "i", "za", "na\u0161e", "ljude", "u", "besedama", "u", "crkvi", "poku\u0161avamo", "da", "ljude", "malo", "povratimo", "ka\u017eemo", "im", "da", "zastanu", "razmisle", "o", "\u017eivotu", "ali", "jednostavno", "ta", "brzina", "\u010dini", "dosta", "problema", "sve", "je", "nekako", "prora\u010dunato", "smi\u0161ljeno", "ljudi", "se", "brinu", "ako", "potro\u0161e", "negde", "vi\u0161e", "vremena", "kriza", "ekonomska", "se", "pojavljuje", "ne", "znam", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "mo\u017eda", "\u0107e", "i", "tamo", "do\u0107i", "neko", "duhovno", "obnovljenje", "nikad", "se", "ne", "zna", "mo\u017eemo", "li", "mi", "pravoslavni", "da", "budemo", "tamo...svetlost", "svetu", "i", "so", "zemlji", "u", "nema\u010dkoj", "ima", "mnogo", "pravoslavnih", "negde", "ka\u017eu", "oko", "dva", "miliona", "rusa", "srba", "rumuna", "bugara", "grka", "i", "ostalih", "ima", "i", "pravoslavnih", "arapa", "ima", "arapska", "pravoslavna", "zajednica", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "nas", "pravoslavnih", "ni", "od", "ranije", "mi", "se", "nismo", "postavili", "kao", "neki", "misionari", "da", "idemo", "i", "da", "druge", "spa\u0161avamo", "nego", "smo", "nekako", "po", "prirodi", "bili", "postavljeni", "tu", "da", "ono", "\u0161to", "pripada", "nama", "mi", "to", "obradimo", "dok", "su", "drugi", "vidimo", "iz", "istorije", "\u010dinili", "druga\u010dije", "nekako", "nije", "bilo", "u", "duhu", "pravoslavlja", "da", "ide", "i", "misionari", "tako", "i", "ovde", "mnoge", "zajednice", "su", "malo", "zatvorene", "u", "sebe", "ima", "ih", "koje", "izlaze", "i", "pokazuju", "pravoslavlje", "i", "drugima", "imamo", "dobre", "odnose", "unutar", "nas", "pravoslavnih", "ti", "odnosi", "se", "bri\u017eljivo", "neguju", "evo", "recimo", "u", "nedelji", "pravoslavlja", "svake", "godine", "se", "okupljamo", "u", "nekom", "drugom", "gradu", "u", "nekoj", "drugoj", "crkvi", "skupe", "se", "pravoslavne", "vladike", "ove", "godine", "to", "je", "bilo", "u", "gr\u010dkoj", "crkvi", "u", "berlinu", "pre", "tri", "godine", "je", "bilo", "u", "na\u0161oj", "dakle", "skupe", "se", "vernici", "da", "se", "poka\u017ee", "sabornost", "pravoslavlja", "naravno", "ima", "i", "nemaca", "koji", "dolaze", "u", "na\u0161u", "crkvu", "i", "koji", "su", "pre\u0161li", "u", "pravoslavlje", "ima", "i", "me\u0161ovitih", "brakova", "zbog", "nemaca", "koji", "su", "u\u0161li", "u", "pravoslavlje", "rusi", "jednom", "mese\u010dnom", "slu\u017ee", "na", "nema\u010dkom", "a", "i", "mi", "ubacujemo", "u", "na\u0161u", "slu\u017ebu", "delove", "na", "nema\u010dkom", "moramo", "imamo", "generacije", "mladih", "koji", "su", "tamo", "ro\u0111eni", "pri\u010daju", "oni", "srpski", "ali", "na", "nema\u010dkom", "poha\u0111aju", "nastavu", "razgovaraju", "sa", "vr\u0161njacima", "gledaju", "tv", "naravno", "imamo", "mi", "i", "\u0161kolu", "pri", "crkvi", "ali", "lak\u0161e", "im", "je", "nema\u010dki", "na\u0161i", "de\u010daci", "koji", "poma\u017eu", "u", "oltaru", "mi", "pri\u010damo", "sa", "njima", "na", "srpskom", "da", "sa\u010duvamo", "jezik", "a", "kad", "oni", "pri\u010daju", "me\u0111u", "sobom", "odmah", "okrenu", "nema\u010dki", "ali", "tu", "su", "u\u010destvuju", "poma\u017eu", "mole", "se", "u", "crkvi", "su", "govori", "stare\u0161ina", "hrama", "sv", "save", "u", "berlinu", "mi", "poku\u0161avamo", "koliko", "mo\u017eemo", "da", "se", "sa\u010duvamo", "ali", "to", "polako", "ulazi", "svuda", "hteli", "ne", "hteli", "u", "susretu", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anima", "protestantima", "katolicima", "na", "primer", "bila", "je", "rasprava", "o", "\u0161kolama", "dopunskim", "\u0161kolama", "koje", "organizuje", "dr\u017eava", "gde", "se", "u\u010di", "maternji", "jezik", "i", "svi", "su", "se", "slo\u017eili", "da", "parohijske", "\u0161kole", "koje", "su", "pri", "crkvi", "treba", "zadr\u017eati", "da", "su", "one", "bitne", "za", "o\u010duvanje", "vere", "mo\u017ee", "dete", "da", "se", "\u0161koluje", "gde", "ho\u0107e", "ali", "treba", "zadr\u017eati", "ono", "\u0161to", "crkva", "nudi", "da", "se", "sa\u010duva", "duh", "jer", "je", "to", "ono", "\u0161to", "ne", "mo\u017ee", "da", "da", "druga", "\u0161kola", "e", "sad", "kad", "govorimo", "o", "liturgiji", "mislim", "da", "u", "pravslavlju", "tu", "ne", "mo\u017ee", "do\u0107i", "do", "promena", "ali", "evo", "mogu", "da", "ispri\u010dam", "interesantan", "doga\u0111aj", "bio", "sam", "pre", "nekoliko", "godina", "u", "jednoj", "crkvi", "koja", "se", "dugo", "obnavljala", "u", "berlinu", "i", "onda", "kad", "su", "obnovili", "bilo", "je", "veoma", "sve\u010dano", "do\u0161ao", "je", "biskup", "berlinski", "tv", "je", "prenosila", "bila", "je", "to", "velika", "narodna", "sve\u010danost", "ja", "sam", "bio", "kao", "gost", "u", "ime", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "stajao", "sam", "u", "prvom", "redu", "u", "protestantskim", "crkvama", "nema", "ikonostosa", "oltarski", "je", "deo", "otvoren", "tako", "da", "su", "s", "jedne", "strane", "u", "oltarskom", "delu", "stajale", "stolice", "i", "sedeo", "je", "biskup", "i", "dva", "tri", "sve\u0161tenika", "a", "okolo", "su", "bili", "ljudi", "i", "mu\u0161karci", "i", "\u017eene", "crkva", "je", "bila", "prepuna", "trajala", "je", "slu\u017eba", "a", "u", "jednom", "momentu", "vidim", "jedna", "\u017eena", "koja", "je", "sedela", "dva", "mesta", "do", "sve\u0161tenika", "dr\u017ei", "ne\u0161to", "u", "rukama", "igra", "se", "sa", "ne\u010dim", "ja", "pomislim", "kao", "da", "je", "neka", "lutka", "pogledam", "malo", "bolje", "i", "vidim", "da", "dr\u017ei", "u", "rukama", "ku\u010de", "kako", "sad", "to", "po\u010dnem", "da", "razmi\u0161ljam", "iz", "na\u0161e", "pravoslavne", "vizure", "i", "peprsektive", "razmi\u0161ljam", "naravno", "i", "o", "prisutnom", "ekumenizmu", "da", "se", "hri\u0161\u0107ani", "polako", "slo\u017ee", "pribli\u017ee", "ima", "vi\u0161e", "dijaloga", "i", "dobro", "je", "da", "pri\u010damo", "sv", "nikola", "je", "pri\u010dao", "sa", "neprijateljima", "sv", "sava", "ide", "u", "tabor", "kod", "neprijatelja", "ne", "boji", "se", "za\u0161to", "bi", "se", "hri\u0161\u0107ani", "bojali", "jedni", "drugih", "dijalog", "traje", "ali", "razmi\u0161ljam", "ja", "\u0161ta", "bi", "o", "tome", "rekao", "moj", "otac", "ja", "u", "nema\u010dkoj", "\u017eivim", "ve\u0107", "17", "godina", "i", "mnogo", "toga", "sam", "videio", "ali", "za", "mog", "oca", "to", "bi", "bilo", "veoma", "te\u0161ko", "da", "prihvati", "ili", "za", "vas", "ovde", "ne", "bi", "mogao", "ni", "moj", "otac", "ni", "vi", "da", "razumete", "da", "se", "u", "crkvu", "uvodi", "ku\u010de", "mi", "znamo", "\u0161ta", "je", "\u010dovek", "\u0161ta", "je", "\u017eivotinja", "niko", "nema", "ni\u0161ta", "protiv", "\u017eivotinja", "ali", "znamo", "gde", "je", "kome", "mesto", "znamo", "\u0161ta", "je", "dodelio", "gospod", "\u010doveku", "\u0161ta", "\u017eivotinjama", "da", "se", "vratim", "na", "doga\u0111aj", "iz", "crkve", "i", "da", "zaklju\u010dim", "da", "niko", "nije", "reagovao", "i", "evo", "re\u0107i", "\u0107u", "i", "to", "bilo", "je", "to", "malo", "ku\u010de", "a", "kasnije", "kada", "je", "slu\u017eba", "bila", "zavr\u0161ena", "video", "sam", "\u010doveka", "koji", "je", "sa", "ogromni", "ku\u010detom", "u\u0161etao", "u", "crkvu", "da", "razgleda", "posle", "nekoliko", "nedelja", "do\u0111e", "jedan", "protestanski", "sve\u0161tenik", "kod", "nas", "u", "goste", "u", "na\u0161u", "crkv\u017eui", "i", "po\u010deli", "smo", "da", "pri\u010damo", "o", "tom", "doga\u0111aju", "jer", "on", "nije", "bio", "tamo", "i", "ja", "mu", "pri\u010dam", "i", "ka\u017eem", "to", "\u0161to", "sam", "video", "jer", "mi", "je", "to", "bilo", "prvi", "put", "da", "sam", "video", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "i", "bilo", "je", "to", "blago", "re\u010deno", "iznena\u0111enje", "i", "ja", "mu", "ka\u017eem", "i", "ka\u017eem", "mu", "da", "me", "malo", "\u0161okiralo", "nekako", "to", "moje", "srce", "nije", "moglo", "da", "primi", "rekao", "sam", "mu", "i", "rekao", "sam", "da", "ne", "znam", "kako", "mo\u017eemo", "sada", "da", "diskutujemo", "o", "tome", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "i", "da", "idemo", "ka", "tom", "jedinstvu", "jer", "nekako", "mi", "se", "\u010dini", "rekao", "sam", "mu", "da", "vi", "protestanti", "idete", "br\u017ee", "u", "te", "neke", "reforme", "sve", "dalje", "i", "dalje", "on", "me", "vrlo", "pa\u017eljivo", "saslu\u0161ao", "i", "odgovorio", "da", "mu", "je", "mnogo", "drago", "\u0161to", "sam", "mu", "ja", "to", "iskreno", "od", "srca", "rekao", "i", "da", "\u0107e", "razmisliti", "po", "pravoslavnom", "u\u010denju", "zna", "se", "\u0161ta", "je", "\u010dovek", "de\u0161ava", "se", "to", "nezgodno", "je", "da", "ja", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "i", "sve\u0161tenik", "kritikujem", "druge", "ali", "taj", "na\u010din", "na", "zapadu", "\u0161to", "radi", "negde", "crkva", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "crvenom", "krstu", "kao", "jedna", "dobrotvorna", "humanitarna", "ustanova", "koja", "se", "brine", "prete\u017eno", "za", "telo", "pa", "to", "radi", "i", "crveni", "krst", "ili", "razne", "humanitarne", "organizacije", "naravno", "moramo", "da", "brinemo", "i", "za", "telo", "mi", "smo", "tu", "da", "pomognemo", "\u010doveku", "u", "nevolji", "to", "je", "na\u0161a", "obaveza", "ali", "nekako", "\u010dini", "mi", "se", "da", "se", "sve", "vi\u0161e", "pola\u017ee", "na", "to", "milosr\u0111e", "na", "dobrovoljne", "karitativne", "deltanosti", "negde", "se", "mo\u017eda", "ne", "shvata", "da", "je", "liturgija", "centar", "ili", "da", "je", "\u010dovek", "i", "du\u0161a", "i", "telo", "da", "treba", "hraniti", "i", "jedno", "i", "drugo", "mi", "pravoslavni", "smo", "vi\u0161e", "okrenuti", "ka", "du\u0161i", "da", "duhovnom", "poku\u0161avamo", "da", "hranimo", "to", "ljudima", "da", "spa\u0161avamo", "du\u0161e", "jer", "kakava", "je", "korist", "\u010dovjeku", "ako", "sav", "svijet", "zadobije", "a", "du\u0161i", "svojoj", "naudi", "ili", "kakav", "\u0107e", "otkup", "dati", "\u010dovjek", "za", "du\u0161u", "svoju?\"(mt.16,26", "kad", "\u010doveka", "nahranimo", "ne", "zna\u010di", "da", "\u0107e", "da", "zaslu\u017ei", "carstvo", "nebesko", "u", "momentu", "smo", "mu", "pomogli", "i", "treba", "da", "pomognemo", "ali", "ima", "ne\u0161to", "iznad", "toga", "rekao", "je", "na", "kraju", "razgovora", "protojerej", "dragan", "sekuli\u0107", "stare\u0161ina", "hrama", "svetoga", "save", "u", "berlinu", "pravoslavna", "vera", "najve\u0107e", "je", "\u010dudo", "u", "istoriji", "roda", "ljudskog", "bez", "bogatstva", "bez", "spolja\u0161nje", "sile", "bez", "vojske", "i", "oru\u017eja", "bez", "ropske", "organizacije", "i", "politi\u010dkih", "oklopa", "ona", "je", "sre\u0107no", "proputovala", "dugi", "i", "jezoviti", "put", "od", "devetnaest", "stole\u0107a", "pravoslavlje", "su", "istina", "svetost", "i", "dobrota", "sliveni", "u", "jedno", "\u017eivotvorno", "jedinstvo", "nazvano", "ljubav", "pisao", "je", "vladika", "nikolaj", "priredila", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}