{"naslov": "\u010cUVAJMO SVOJE, PO\u0160TUJMO TUDJE", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "episkopom", "vasilijem", "ka\u010davendom", "u", "\u201epravoslavlju\u201d", "prenosimo", "intervju", "koji", "je", "o", "bo\u017ei\u0107u", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "episkopom", "vasilijem", "ka\u010davendom", "emitovala", "televizija", "bn", "", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "polo\u017eaj", "vjerskih", "zajednica", "u", "jednom", "dru\u0161tvu", "uvek", "je", "zanimljiv", "posebno", "u", "jednom", "dru\u0161tvu", "kao", "\u0161to", "je", "na\u0161e", "u", "jednoj", "dr\u017eavi", "kao", "\u0161to", "je", "na\u0161a", "s", "obzirom", "da", "smo", "iza\u0161li", "iz", "jednog", "pedesetogodi\u0161njeg", "perioda", "komunizma", "u", "kome", "je", "postojala", "neka", "vrsta", "negativnog", "odnosa", "spram", "svih", "vjerskih", "zajednica", "da", "li", "se", "sa", "dolaskom", "demokratije", "koja", "nam", "se", "desila", "proteklih", "godina", "promenio", "odnos", "dr\u017eave", "prema", "svim", "vjerskim", "zajednicama", "u", "bosni", "i", "hercegovini", "ili", "je", "taj", "odnos", "jo\u0161", "uvek", "optere\u0107en", "recidivima", "pro\u0161losti", "kada", "govorim", "o", "pro\u0161lom", "sistemu", "za", "koji", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "sam", "sau\u010desnik", "mnogih", "zbivanja", "na", "relaciji", "crkva-dr\u017eava", "pa", "ako", "ho\u0107ete", "i", "vjerske", "zajednice", "i", "dr\u017eava", "pla\u0161im", "se", "uvek", "da", "nisam", "mo\u017eda", "optere\u0107en", "jednim", "vremenom", "u", "jednom", "prostoru", "prostoru", "biv\u0161e", "jugoslavije", "i", "bosne", "i", "hercegovine", "pla\u0161im", "se", "da", "kroz", "tu", "svoju", "optere\u0107enost", "ne", "indoktriniram", "na", "jedan", "subjektivan", "na\u010din", "mladog", "\u010dovjeka", "mlade", "ljude", "sa", "kojima", "se", "susre\u0107em", "moram", "vam", "kazati", "da", "su", "u", "prethodnom", "sistemu", "sve", "vjerske", "zajednice", "neka", "vi\u0161e", "neka", "manje", "bile", "u\u017easno", "ugro\u017eene", "i", "da", "smo", "u", "tom", "sistemu", "sveop\u0161te", "religiozne", "ugro\u017eenosti", "da", "smo", "mi", "predstavnici", "vjerskih", "zajednica", "bili", "vrlo", "kompaktni", "jer", "smo", "znali", "danas", "\u0107e", "re\u017eim", "da", "napadne", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "sutra", "islamsku", "zajednicu", "prekosutra", "rimokatoli\u010dku", "crkvu", "i", "tako", "u", "krug", "i", "tu", "se", "pokazalo", "na\u0161e", "dru\u017eeljublje", "na\u0161a", "sloga", "i", "pravo", "jedinstvo", "u", "o\u010duvanju", "op\u0161tih", "interesa", "bo\u017eanske", "misije", "u", "vjernom", "narodu", "da", "nije", "bilo", "slobode", "dovoljan", "je", "samo", "jedan", "podatak", "prosvjetni", "radnik", "ma", "kako", "bio", "\u010destit", "na", "svom", "radnom", "mjestu", "interpretirao", "100", "posto", "nastavni", "plan", "i", "program", "ili", "jedno", "vojno", "lice", "ili", "policajac", "ili", "li\u010dnost", "na", "nekoj", "dru\u0161tvenoj", "hijerarhijskoj", "lestvici", "nije", "smjeo", "javno", "da", "ide", "u", "crkvu", "ja", "se", "ne", "bih", "mogao", "slo\u017eiti", "sa", "konstatacijom", "da", "treba", "da", "budemo", "zadovoljni", "sa", "dolaskom", "pretpostavljavam", "da", "ste", "pod", "navodnicima", "mislili", "ove", "nove", "demokratije", "koja", "je", "navodno", "donjela", "jednu", "slobodu", "", "za\u0161to", "to", "ka\u017eete", "", "evo", "za\u0161to", "u", "vremenu", "komunizma", "sam", "grmio", "gdje", "god", "sam", "mogao", "protiv", "onih", "koji", "su", "sputavali", "vjersku", "slobodu", "vjersko", "\u017eivljenje", "i", "misiju", "crkve", "a", "danas", "se", "zacrvenim", "kada", "treba", "nekoga", "iz", "moga", "naroda", "pa", "jo\u0161", "ka\u017ee", "da", "je", "veliki", "srbin", "da", "napadnem", "zbog", "njegovih", "nedjela", "i", "nerazumnog", "posupanja", "prema", "crkvi", "stidim", "se", "sam", "sebe", "stidim", "se", "pred", "licem", "bo\u017ejim", "i", "naroda", "svoga", "mi", "smo", "u", "crkvi", "u", "vrlo", "te\u0161kom", "polo\u017eaju", "poku\u0161avamo", "izme\u0111u", "ostaloga", "da", "iz", "ovoga", "rata", "zale\u010dujemo", "rane", "na", "\u017eivom", "organizmu", "crkve", "da", "crkve", "koje", "su", "u", "ratu", "poru\u0161ene", "obnovimo", "u", "toj", "obnovi", "sakralnih", "objekata", "koji", "su", "bili", "pod", "za\u0161titom", "dr\u017eave", "kao", "kultirno-istorijski", "spomenici", "vlasti", "onoga", "sistema", "imale", "su", "malo", "razumjevanja", "pa", "su", "nas", "oslobodile", "raznih", "poreza", "a", "mi", "danas", "za", "obnovu", "kulturne", "ba\u0161tine", "moramo", "da", "pla\u0107amo", "porez", "mi", "iz", "crkve", "nemamo", "nikakvih", "beneficija", "u", "smislu", "mogu\u0107nosti", "odr\u017eavanja", "objekata", "u", "smislu", "misije", "crkve", "evo", "od", "januara", "se", "uvodi", "pdv", "a", "vjerske", "zajednice", "nisu", "na\u0161le", "tu", "svoje", "mjesto", "na", "nivou", "bosne", "i", "hercegovine", "jo\u0161", "jedino", "nije", "regulisana", "pravno", "uloga", "pravoslavne", "srpske", "crkve", "u", "vojsci", "u", "drugim", "vjerskim", "zajednicama", "to", "je", "regulisano", "", "veoma", "ste", "o\u0161tro", "govorili", "u", "vezi", "sa", "pitanjem", "restitucije", "i", "vra\u0107anjem", "crkvi", "onoga", "\u0161to", "joj", "je", "ranije", "oduzeto", "ono", "\u0161to", "je", "mene", "iznenadilo", "jeste", "va\u0161a", "izjava", "u", "kojoj", "ste", "rekli", "da", "se", "ovi", "sada\u0161nji", "pona\u0161aju", "gore", "nego", "komunisti\u010dke", "vlasti", "iznenadila", "me", "jer", "znam", "koliki", "ste", "kriti\u010dar", "bili", "tog", "prethodnog", "sistema", "i", "donedavno", "vladaju\u0107eg", "sistema", "u", "susednoj", "srbiji", "", "nemojte", "me", "pogre\u0161no", "shvatiti", "ja", "ne", "podr\u017eavam", "komunizam", "ne", "daj", "bo\u017ee", "dabogda", "mu", "se", "ime", "zatrlo", "ja", "sam", "i", "danas", "\u017eestoki", "antikomunista", "jer", "i", "na", "mojoj", "porodici", "je", "izvre\u0161en", "komunisti\u010dki", "genocid", "ali", "govorim", "o", "stanju", "koje", "je", "prisutno", "onda", "i", "danas", "oprostite", "da", "li", "mislite", "da", "u", "dana\u0161njoj", "vlasti", "i", "na", "najvi\u0161im", "mestima", "politi\u010dkog", "\u017eivota", "nema", "ljudi", "koji", "i", "te", "kako", "koriste", "svoje", "pozicije", "a", "jo\u0161", "se", "nisu", "duhovno", "i", "nacionalno", "transformisali", "\u201evuk", "dlaku", "menja", "ali", "\u0107ud", "nikada\u201d", "ostali", "su", "komunisti", "i", "te", "kako", "samo", "su", "se", "preobukli", "kako", "bi", "rekao", "na\u0161a", "narod", "ovde", "posu\u0111enim", "re\u010dnikom", "\u201epresaldumili", "su", "se\u201d", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "restitucije", "ne", "mo\u017ee", "se", "govoriti", "o", "pravednosti", "ako", "u", "sarajevu", "postoje", "vjerske", "\u0161kole", "objekti", "koji", "su", "bilo", "vra\u0107eni", "bilo", "dati", "na", "trajnu", "upotrebu", "drugim", "vjerskim", "zajednicama", "a", "jedino", "spc", "nema", "svog", "bogoslovskog", "u\u010dili\u0161ta", "u", "sarajevu", "a", "imala", "je", "dva", "onda", "se", "ne", "mo\u017ee", "govoriti", "o", "ravnopravnosti", "to", "sam", "ja", "rekao", "i", "gospodinu", "kebi", "ministru", "za", "ljudska", "prava", "pre", "nekoliko", "dana", "kada", "mi", "je", "bio", "u", "posjeti", "te\u0161ko", "se", "bezbo\u017enik", "vra\u0107a", "na", "bo\u017eanski", "put", "te\u0161ko", "se", "onaj", "ko", "je", "indoktriniran", "jednom", "komunisti\u010dkom", "bezbo\u017enom", "ideologijom", "transformi\u0161e", "na", "jedan", "bogotra\u017eiteljski", "put", "na", "jedan", "put", "koji", "vodi", "sveukupnoj", "sre\u0107i", "\u017eivota", "a", "sre\u0107e", "nam", "nema", "bez", "boga", "i", "njegovog", "blagoslova", "a", "da", "bismo", "dobili", "njegov", "blagoslov", "moramo", "da", "se", "upodobimo", "njemu", "moramo", "da", "izvr\u0161avamo", "njegov", "zakon", "danas", "mnogim", "vlastodr\u0161cima", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "i", "biv\u0161im", "\u017eestokim", "komunistima", "to", "smeta", "pa", "govore", "\u201e\u0161ta", "se", "to", "vladika", "sa", "svojim", "popovima", "povampirio", "pa", "gradi", "tolike", "crkve?\u201d", "ja", "sam", "rekao", "\u201eza\u0161to", "da", "li", "vam", "je", "\u017eao", "\u0161to", "ne", "gradimo", "javne", "ku\u0107e", "\u0161to", "ne", "stavljamo", "crveni", "fenjer", "\u0161to", "ne", "omogu\u0107ujemo", "va\u0161oj", "djeci", "da", "se", "vaspitavju", "u", "nemoralu", "mi", "radimo", "suprotno", "podi\u017eemo", "crkve", "kao", "duhovne", "zbornice", "gde", "\u0107e", "va\u0161a", "omladina", "a", "i", "vi", "stariji", "do\u0107i", "da", "slu\u0161ate", "re\u010d", "bo\u017eju", "da", "je", "usadite", "u", "srca", "svoja", "i", "da", "\u017eivite", "po", "re\u010di", "bo\u017ejoj.\u201d", "najlak\u0161e", "se", "crkva", "napada", "mi", "smo", "danas", "na", "meti", "i", "od", "me\u0111unarodne", "zajednice", "i", "od", "na\u0161ih", "ljudi", "koji", "su", "na", "vlasti", "ima", "ljigavosti", "stra\u0161no", "mnogo", "koja", "meni", "smeta", "koja", "me", "optere\u0107uje", "mene", "boli", "ova", "na\u0161a", "sirotinja", "ovaj", "jad", "i", "\u010demer", "na\u0161ega", "naroda", "bole", "me", "bolesti", "penzionera", "invalida", "djece", "bez", "roditelja", "roditelja", "prepu\u0161tenih", "samih", "sebi", "sa", "minimalnom", "pomo\u0107i", "koju", "primaju", "to", "je", "tuga", "i", "jad", "u", "ovom", "dru\u0161tvu", "to", "je", "sramota", "dok", "na", "drugoj", "strani", "ima", "onih", "koji", "ka\u017eu", "dovoze", "cisternama", "morsku", "vodu", "za", "svoje", "bazene", "a", "zaboravljaju", "da", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "ste\u010deno", "na", "suzi", "i", "patnji", "naroda", "nema", "bo\u017ejeg", "blagoslova", "nema", "sre\u0107e", "bo\u017eja", "pravda", "je", "spora", "ali", "dosti\u017ena", "", "da", "li", "o\u010dekujete", "da", "\u0107e", "problem", "restitucije", "ipak", "biti", "rije\u0161en", "koliko", "vjerske", "zajednice", "mogu", "da", "uti\u010du", "da", "se", "ta", "pitanja", "rije\u0161e", "", "ima", "momenata", "gde", "su", "vjerske", "zajednice", "sve", "vi\u0161e", "kompaktne", "jer", "su", "njihovi", "predstavnici", "svjesni", "da", "samo", "u", "jedinstvu", "u", "op\u0161tim", "religioznim", "interesima", "mo\u017eemo", "do\u0107i", "do", "pravde", "koju", "o\u010dekujemo", "od", "ovozemaljskih", "vlastodr\u017eaca", "preko", "me\u0111ureligioznog", "vje\u0107a", "verske", "zajednice", "su", "vrlo", "kompakatne", "i", "tra\u017ee", "restituciju", "ali", "restitucija", "ne", "odgovara", "upravo", "onima", "koji", "su", "na", "vlasti", "jer", "se", "moraju", "odre\u0107i", "odre\u0111enih", "beneficija", "koje", "su", "stekli", "od", "crkvene", "imovine", "", "govorili", "ste", "o", "verskim", "neslobodama", "koje", "su", "bile", "karakteristi\u010dne", "za", "ovaj", "50", "godi\u0161nji", "period", "me\u0111utim", "u", "nekim", "krugovima", "mo\u017ee", "se", "\u010desto", "\u010duti", "da", "je", "nakon", "tog", "perioda", "koga", "pod", "navodnicima", "nazivamo", "periodom", "demokrati\u010dnosti", "do\u0161lo", "do", "zloupotrebe", "vjerskih", "sloboda", "da", "li", "se", "sla\u017eete", "sa", "tom", "ocjenom", "", "kako", "ja", "ili", "vi", "kao", "individua", "mo\u017eemo", "zloupotrebiti", "zakon", "kako", "mo\u017ee", "vjerska", "zajednica", "kao", "insitucija", "da", "zloupotrebi", "nekakvu", "nazovi", "vjersku", "slobodu", "sve", "je", "zakonom", "sankcionisano", "evo", "tek", "je", "sada", "u", "proceduri", "zakon", "o", "vjerama", "i", "radi", "se", "na", "re\u0161avanju", "primene", "tog", "zakona", "s", "obzirom", "na", "slo\u017eenost", "problematike", "problem", "je", "me\u0111utim", "u", "tome", "\u0161to", "se", "dr\u017eava", "s", "vremena", "na", "vreme", "zainteresuje", "za", "vjersku", "zajednicu", "pa", "evo", "ako", "ho\u0107ete", "da", "budem", "i", "konkretniji", "kada", "crkva", "ili", "vjerska", "zajednica", "treba", "politi\u010darima", "onda", "idu", "oko", "nas", "poku\u0161avaju", "da", "kupe", "neke", "informacije", "ali", "mi", "smo", "veoma", "oprezni", "mi", "ne", "dajemo", "vjeru", "za", "ve\u010deru", "niko", "nas", "ne", "mo\u017ee", "ni", "sa", "\u010dim", "potkupiti", "", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "ipak", "od", "strane", "politi\u010dara", "postoje", "poku\u0161aji", "zloupotrebe", "crkve", "i", "vjerskih", "zajednica", "uop\u0161te", "", "kod", "pojedinaca", "postoje", "poku\u0161aji", "da", "u", "odre\u0111enim", "momentima", "tra\u017ee", "za", "odre\u0111ene", "akcije", "mi\u0161ljenje", "i", "podr\u0161ku", "crkve", "ali", "mi", "se", "ne", "mje\u0161amo", "u", "politiku", "politika", "nije", "domen", "crkve", "ali", "ako", "je", "sveop\u0161ti", "interes", "naroda", "u", "pitanju", "da", "li", "recimo", "ljudi", "imaju", "elementarne", "egzistencijalne", "uslove", "to", "nije", "politika", "to", "je", "\u017eivot", "i", "tu", "se", "crkva", "mje\u0161a", "i", "ne", "da", "se", "mje\u0161a", "nego", "\u0107emo", "se", "jo\u0161", "\u017ee\u0161\u0107e", "mje\u0161ati", "", "ali", "kada", "vi", "ka\u017eete", "da", "se", "crkva", "i", "vjerske", "zajednice", "ne\u0107e", "mej\u0161ati", "u", "politiku", "da", "li", "se", "one", "mogu", "posmatrati", "apsolutno", "izolovano", "od", "dru\u0161tva", "", "to", "treba", "politi\u010dare", "pitati", "kako", "oni", "do\u017eivljavaju", "ulogu", "crkve", "odnosno", "vjerske", "zajednice", "u", "svojoj", "sredini", "u", "kojoj", "\u017eive", "vidite", "ne", "pamtim", "kad", "nas", "je", "neko", "iz", "vrha", "dr\u017eave", "govorim", "za", "moju", "crkvu", "tj", "episkopiju", "zvorni\u010dko-tuzlansku", "sazvao", "nekim", "povodom", "npr", "za", "bo\u017ei\u0107", "ili", "za", "svetog", "savu", "donet", "je", "zakon", "o", "praznicima", "u", "kome", "je", "jedan", "nonsens", "otac", "na\u0161", "duhovni", "sveti", "sava", "je", "izba\u010den", "oficijelno", "jer", "nije", "neradan", "dan", "zna\u010di", "za", "nastavno", "osoblje", "i", "\u0111ake", "to", "je", "radni", "dan", "vidovdan", "vi\u0161e", "nije", "dr\u017eavni", "praznik", "za", "srbe", "pravoslavne", "vjere", "pa", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "praznik", "duhova", "trojica", "u", "cjelom", "kulturnom", "svjetu", "evo", "ne\u0107emo", "i\u0107i", "dalje", "u", "zapadnoj", "evropi", "sedam", "dana", "se", "praznuje", "kod", "nas", "to", "nije", "dr\u017eavni", "praznik", "e", "pa", "sada", "ne", "mo\u017eemo", "mi", "mjeriti", "da", "li", "druge", "vjerske", "zajednice", "imaju", "ili", "ne", "praznike", "mi", "smo", "tradicionalna", "vjerska", "zajednica", "zna\u010di", "mo\u017ee", "da", "se", "ka\u017ee", "za", "pravoslavne", "srbe", "sveti", "sava", "je", "neradan", "dan", "vidovdan", "je", "neradan", "dan", "praznik", "trojica", "je", "tri", "dana", "neradno", "vrijeme", "ima", "nekih", "praznika", "koji", "su", "za", "katolike", "veoma", "zna\u010dajni", "npr", "praznik", "tjelovo", "za", "njih", "je", "neradan", "dan", "u", "islamskoj", "zajednici", "tako\u0111e", "ali", "niko", "nas", "nije", "konsultovao", "oprostite", "niko", "nas", "nije", "konsultovao", "kad", "se", "postavljao", "sekretar", "ili", "ministar", "u", "biv\u0161em", "ministarstvu", "sada", "sekretarijatu", "za", "vjere", "niko", "nije", "nas", "iz", "vjerskih", "zajednica", "bar", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "moje", "crkve", "konsultovao", "ko", "\u0107e", "biti", "taj", "\u010dovjek", "na", "tako", "zna\u010dajnom", "polo\u017eaju", "imamo", "li", "mi", "svoje", "mi\u0161ljenje", "imamo", "li", "mi", "svoga", "predstavnika", "zna\u010di", "treba", "tamo", "neko", "da", "drobi", "i", "soli", "nama", "prema", "simpatijama", "i", "antipatijama", "prema", "ovome", "ili", "onome", "to", "smo", "mi", "ve\u0107", "i", "osjetili", "", "neobi\u010dno", "je", "ipak", "da", "vas", "ne", "konsultuju", "kada", "su", "sa", "stanovi\u0161ta", "vjerskih", "zajednica", "va\u017ena", "pitanja", "na", "dnevnom", "redu", "kao", "\u0161to", "su", "vjerski", "praznici", "a", "da", "pritom", "poku\u0161avaju", "da", "ostvare", "kontak", "sa", "vama", "kada", "donose", "neke", "odluke", "na", "koje", "vi", "objektivno", "ne", "mo\u017eete", "mnogo", "da", "uti\u010dite", "kao", "\u0161to", "je", "recimo", "bio", "poku\u0161aj", "sa", "policijom", "i", "zakazivanjem", "sastanka", "u", "jednom", "od", "manastira", "", "\u0161ta", "mi", "imamo", "sa", "tim", "zato", "je", "jedna", "gospo\u0111a", "ministarka", "u", "vladi", "rekla", "\u201e\u0161ta", "\u0107e", "tu", "vjerske", "zajednice?\u201d", "smije\u0161no", "\u0161ta", "se", "mene", "ti\u010de", "kakva", "\u0107e", "struktura", "policije", "da", "bude", "i", "tako", "dalje", "naravno", "imamo", "svoje", "mi\u0161ljenje", "da", "treba", "da", "imamo", "svoju", "policiju", "ako", "je", "republika", "srpska", "kao", "entitet", "u", "sastavu", "bosne", "i", "hercegovine", "i", "danas", "javno", "stojim", "i", "kao", "gra\u0111anin", "i", "kao", "predstavnik", "crkve", "na", "stanovi\u0161tu", "da", "rs", "treba", "da", "ima", "svoju", "policiju", "i", "da", "u", "toj", "policiji", "budu", "zastupljeni", "ravnopravno", "svi", "narodi", "i", "narodnosti", "procentualno", "za\u0161to", "bi", "to", "smetalo", "nekome", "za\u0161to", "kada", "u", "sad", "svaka", "dr\u017eava", "ima", "svoju", "policiju", "svoje", "zakone", "evo", "u", "njema\u010dkoj", "bavarska", "je", "dra\u017eava", "u", "dr\u017eavi", "ali", "\u0161to", "bi", "rekao", "na\u0161", "narod", "na\u0161", "dobri", "seljak", "to", "je", "visoka", "politika", "", "mo\u017ee", "li", "se", "crkva", "distancirati", "od", "visoke", "politike", "", "ne", "mo\u017ee", "se", "distancirati", "hristos", "je", "rekao", "\u201eizbacite", "zlog", "izme\u0111u", "sebe\u201d", "zna\u010di", "mi", "primamo", "kritiku", "ali", "imamo", "pravo", "i", "da", "kritikujemo", "da", "li", "\u0107e", "meni", "neko", "svezati", "usta", "ma", "ko", "to", "bio", "u", "vrhu", "dra\u017eave", "da", "ga", "ne", "smijem", "opomenuti", "danas", "jesi", "sutra", "nisi", "danas", "jedan", "re\u017eim", "postoji", "sutra", "drugi", "bio", "je", "komunisti\u010dki", "re\u017eim", "pa", "je", "pao", "do\u0161ao", "je", "ovaj", "nazovi", "demokratski", "ne", "znamo", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "sa", "njim", "kako", "je", "po\u010deo", "da", "ide", "ne", "znamo", "na", "kojoj", "brani", "\u0107e", "se", "zaustaviti", "a", "crkva", "ide", "svojim", "tokom", "crkva", "ostaje", "i", "traja\u0107e", "nebo", "i", "zemlja", "\u0107e", "pro\u0107i", "ali", "rije\u010di", "gospodnje", "preko", "crkve", "ne\u0107e", "pro\u0107i", "nismo", "zajedljivi", "da", "me", "ne", "shvatite", "pogre\u0161no", "nego", "nas", "boli", "sve", "ovo", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "zadnje", "vrijeme", "sti\u010demo", "utisak", "da", "dajemo", "mnogo", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "se", "i", "tra\u017ei", "od", "nas", "za\u0161to", "ja", "ne", "znam", "\u0161to", "ka\u017ee", "njego\u0161", "\u201estra\u2019", "\u017eivotu", "kalja", "obraz", "\u010desto\u201d", "znate", "morao", "bi", "\u010dovjek", "naro\u010dito", "ako", "je", "porodi\u010dan", "da", "misli", "o", "posledicama", "svojih", "postupaka", "da", "se", "ne", "desi", "ono", "\u201eoci", "jedo\u0161e", "kiselo", "gro\u017e\u0111e", "djeci", "trnu", "zubi\u201d", "bog", "nas", "trpi", "na\u0161a", "bezakonja", "na\u0161e", "ne\u010dove\u010dne", "postupke", "pa", "onda", "ka\u017ee", "\u201eopomeni", "se", "\u010dovje\u010de", "da", "si", "prah\u201d", "pa", "ti", "gospod", "klapne", "ono", "\u0161to", "ti", "je", "najmilije", "sina", "jedinca", "ili", "unu\u010de", "naslednika", "imena", "", "vi", "veoma", "\u010desto", "u", "svom", "obra\u0107anju", "vjernicima", "uputite", "te", "opominju\u0107e", "poruke", "da", "li", "ste", "nekada", "dobili", "neku", "kontrareakciju", "", "direktno", "u", "o\u010di", "ne", "ali", "sa", "strane", "takva", "pitanja", "dolazi", "do", "mene", "ja", "sam", "spreman", "za", "dijalog", "sa", "svakim", "ko", "god", "ho\u0107e", "evo", "mo\u017eemo", "da", "iza\u0111emo", "pred", "kameru", "javno", "da", "iznesemo", "sve", "ono", "\u0161to", "smatramo", "da", "treba", "ja", "li\u010dno", "samo", "se", "boga", "bojim", "i", "da", "ne", "ogre\u0161im", "du\u0161u", "svoju", "", "koliko", "je", "sveop\u0161te", "siroma\u0161tvo", "uticalo", "na", "stanje", "duha", "na\u0161eg", "\u010dovjeka", "kako", "me\u0111u", "pravoslavcima", "tako", "i", "me\u0111u", "drugim", "konfesijama", "", "kada", "je", "pao", "komunizam", "ako", "je", "pao", "ljudi", "su", "sa", "sebe", "zbacili", "okove", "i", "po\u010deli", "slobodnije", "da", "di\u0161u", "smatraju\u0107i", "evo", "sloboda", "je", "do\u0161la", "di\u0161em", "punim", "kapacitetom", "i", "ljudi", "poku\u0161avaju", "da", "na\u0111u", "svoj", "identitet", "svoje", "mjesto", "koje", "im", "je", "uzeto", "oteto", "gnijezdo", "iz", "kojeg", "su", "izba\u010deni", "i", "ljudi", "se", "trude", "svim", "silama", "naro\u010dito", "mladi", "i", "onaj", "obi\u010dni", "svjet", "onaj", "koga", "nazivamo", "\u201emalim\u201d", "\u010dovjekom", "a", "u", "stvari", "to", "je", "veliki", "\u010dovjek", "sirotinja", "studentarija", "sa", "malim", "izuzecima", "nisu", "veliki", "ljudi", "koji", "su", "na", "visokim", "polo\u017eajima", "i", "taj", "\u010dovjek", "nalazi", "sebe", "nalazi", "utjehu", "u", "bogu", "pogledajte", "samo", "jedan", "prosjek", "u", "crkvi", "to", "se", "mo\u017ee", "videti", "po", "tome", "kako", "su", "obu\u010deni", "mo\u017ee", "se", "videti", "kakav", "je", "njihov", "standard", "ljudi", "taj", "obi\u010dan", "\u010dovjek", "on", "preko", "crkve", "i", "kontakta", "sa", "bogom", "nalazi", "sebe", "nalazi", "utjehu", "on", "lak\u0161e", "podnosi", "sve", "tegobe", "koje", "\u017eivot", "donosi", "a", "tog", "\u201emalog", "\u010dovjeka\u201d", "udaraju", "razni", "vetrovi", "gaze", "mnogi", "preko", "njega", "bez", "osje\u0107aja", "bez", "ljubavi", "sa\u017ealjenja", "samilosti", "da", "me", "pogre\u0161no", "ne", "shvatite", "imamo", "mi", "divnih", "primera", "u", "dr\u017eavi", "na\u0161oj", "u", "sredini", "u", "kojoj", "se", "kre\u0107emo", "ljudi", "kojima", "je", "bog", "dao", "ovozemaljska", "dobra", "i", "koji", "imaju", "osje\u0107aja", "da", "pomognu", "drugima", "jer", "imaju", "boga", "u", "sebi", "ali", "principijelno", "kolektivno", "ljudi", "na", "polo\u017eajima", "ljudi", "sa", "predubokim", "d\u017eepovima", "vrlo", "malo", "poma\u017eu", "misiju", "crkve", "naro\u010dito", "u", "njenoj", "humanitarnoj", "djelatnosti", "mi", "u", "crkvi", "smo", "kao", "i", "svaki", "\u010dovjek", "sa", "dobrim", "osobinama", "ali", "i", "velikim", "manama", "u", "vjeri", "vi\u0161e", "znamo", "nego", "na\u0161", "vjernik", "\u0161to", "zna", "ali", "\u0107e", "se", "od", "nas", "i", "vi\u0161e", "tra\u017eiti", "imamo", "ve\u0107u", "odgovornost", "pred", "licem", "bo\u017ejim", "i", "nas", "koji", "smo", "propovednici", "pred", "licem", "bo\u017ejim", "bog", "ne\u0107e", "pitati", "na", "koji", "smo", "na\u010din", "slavili", "boga", "nego", "kako", "smo", "izvr\u0161avali", "njegov", "zakon", "da", "li", "smo", "mi", "bili", "taj", "razlog", "da", "neko", "od", "na\u0161ih", "vernika", "zbog", "na\u0161e", "nesmotrenosti", "napusti", "svetu", "crkvu", "ili", "jednostavno", "da", "se", "distancira", "od", "crkve", "i", "da", "se", "u", "svojoj", "sobi", "pred", "svojom", "ikonicom", "moli", "bogu", "za", "taj", "na\u0161", "grijeh", "\u0107emo", "dati", "odgovor", "na", "sudu", "bo\u017ejem", "hristos", "ka\u017ee", "\u201edobar", "pastir", "ostavlja", "99", "ovaca", "i", "ide", "da", "tra\u017ei", "onu", "jednu", "izgubljenu", "ovcu\u201d", "te\u0161ko", "je", "onome", "ko", "gre\u0161i", "ali", "te\u017ee", "je", "onome", "ko", "sablazni", "jednoga", "od", "ovih", "malih", "bolje", "da", "uzme", "vodjeni\u010dni", "kamen", "da", "ga", "svje\u017ee", "oko", "vrata", "i", "sko\u010di", "u", "rijeku", "mi", "se", "ako", "i\u0161ta", "dobro", "u\u010dinimo", "s", "time", "ne", "hvalimo", "jer", "ako", "se", "hvalimo", "mi", "smo", "ve\u0107", "platu", "primili", "na", "ovome", "svijetu", "a", "mi", "\u017eelimo", "da", "platu", "primimo", "na", "onome", "svjetu", "zato", "se", "ne", "razmahujemo", "onim", "\u0161to", "\u010dinimo", "ako", "ste", "pratili", "moj", "rad", "naro\u010dito", "u", "toku", "posta", "ja", "govorim", "o", "nama", "sve\u0161tenim", "licima", "o", "meni", "kao", "vladici", "da", "smo", "najve\u0107i", "gre\u0161nici", "jer", "mnogo", "znamo", "a", "koliko", "to", "ispunjavamo", "ako", "nam", "neko", "ne\u0161to", "dobro", "ka\u017ee", "to", "nam", "je", "u", "odre\u0111enom", "momentu", "samo", "jedna", "pokreta\u010dka", "snaga", "da", "se", "trudimo", "dalje", "da", "u\u010dinimo", "neko", "dobro", "da", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "otpalo", "od", "hrista", "privedemo", "hristu", "bogu", "da", "se", "ljudi", "utvrde", "u", "istini", "bo\u017eanske", "nauke", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "o\u017ealo\u0161\u0107eno", "da", "ga", "tje\u0161imo", "re\u010dju", "gospodnjom", "ali", "i", "svojim", "djelima", "i", "primjerima", "", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "vi", "ste", "u", "neprestanom", "kontaktu", "sa", "narodom", "da", "li", "stoji", "ocjena", "da", "je", "na\u0161", "narod", "postao", "ravnodu\u0161an", "i", "bezdu\u0161an", "da", "ga", "ne", "interesuje", "niko", "i", "da", "se", "polako", "gubi", "u", "toj", "apatiji", "", "ja", "ne", "bih", "rekao", "da", "je", "na\u0161", "narod", "ravnodu\u0161an", "jer", "da", "je", "na\u0161", "narod", "ravnodu\u0161an", "onda", "bi", "mu", "bilo", "sve", "svejedno", "pa", "bi", "rekao", "\u201edao", "sam", "sina", "za", "ovu", "otad\u017ebinu", "dao", "sam", "oca", "majku", "dao", "sam", "brata", "\u0161ta", "me", "briga", "da", "li", "\u0107e", "ova", "republika", "srpska", "postojati\u201d", "ali", "nije", "tako", "ovaj", "narod", "misli", "pla\u0161i", "se", "da", "mu", "neko", "ne", "izda", "na", "zlatnom", "tanjiru", "ono", "\u0161to", "je", "krvlju", "stekao", "bosna", "i", "hercegovina", "sastavljena", "je", "iz", "dva", "entiteta", "jedan", "od", "tih", "entiteta", "je", "entitet", "koji", "se", "zove", "republika", "srpska", "mi", "nismo", "tra\u017eili", "ni", "ovako", "ni", "onako", "mi", "smo", "je", "dobili", "tamo", "gde", "je", "to", "odlu\u010divano", "u", "dejtonu", "i", "kada", "bi", "se", "dejtonskog", "sporazuma", "striktno", "pridr\u017eavali", "svi", "oni", "koji", "upravljaju", "bosnom", "i", "hercegovinom", "i", "doma\u0107i", "vladari", "i", "oni", "koji", "su", "nam", "do\u0161li", "kao", "tutori", "ovdje", "bi", "sve", "cvjetalo", "ovaj", "narod", "je", "zabrinut", "jer", "je", "nejednak", "tretman", "prema", "raseljenom", "i", "izbjeglom", "stanovni\u0161tvu", "mnogi", "su", "spletom", "ratnih", "okolnosti", "morali", "da", "napuste", "svoja", "vjekovna", "ognji\u0161ta", "i", "do\u0161li", "su", "na", "tu\u0111a", "sa\u010duvali", "im", "ta", "ognji\u0161ta", "da", "bi", "kasnije", "bili", "istjerani", "da", "bi", "se", "na\u0161li", "na", "ulici", "na", "poljani", "da", "ne", "znaju", "na", "koju", "stranu", "svijeta", "da", "odu", "svijet", "je", "danas", "zabrinut", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "sutra", "da", "li", "\u0107e", "ova", "dr\u017eava", "ovaj", "entitet", "u", "sastavu", "bih", "opstati", "ili", "\u0107e", "nestati", "mi", "\u017eelimo", "da", "ostane", "rs", "kao", "entitet", "u", "sastavu", "bih", "ali", "onako", "kako", "je", "predvi\u0111eno", "dejtonskim", "sporazumom", "sve", "dok", "se", "ne", "steknu", "bolji", "uslovi", "dok", "se", "ne", "smiri", "kompletna", "situacija", "pa", "da", "se", "onda", "eventualno", "dopunjava", "taj", "sporazum", "ili", "da", "se", "ne\u0161to", "menja", "u", "njemu", "otvoreno", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "u", "bosni", "i", "hercegovini", "hri\u0161\u0107anstvo", "ugro\u017eeno", "to", "ne", "govorim", "samo", "ja", "to", "govore", "i", "katoli\u010dki", "biskupi", "i", "veliko", "je", "raseljavanje", "stanovni\u0161tva", "iz", "federacije", "na", "razne", "strane", "ja", "mislim", "da", "bo\u0161nja\u010dki", "narod", "ovde", "ima", "prava", "ali", "\u0161ta", "da", "radimo", "u", "tuzli", "gde", "spomenike", "na", "groblju", "ru\u0161e", "iz", "dana", "u", "dan", "ne", "mogu", "da", "se", "na\u0111u", "krivci", "a", "ako", "se", "na\u0111u", "onda", "je", "to", "neko", "djete", "tragedija", "je", "u", "tome", "\u0161to", "mene", "niko", "nikada", "od", "vlasti", "nije", "pitao", "\u201evladiko", "kako", "\u017eivi", "pravoslavni", "narod", "u", "tvojoj", "eparhiji", "u", "federaciji", "u", "kakvom", "su", "stanju", "crkve", "kako", "\u017eive", "sve\u0161tenici", "da", "li", "tom", "narodu", "i", "sve\u0161tenicima", "treba", "neka", "pomo\u0107?\u201d", "narod", "je", "kroz", "svoju", "zabrinutost", "razo\u010daran", "evo", "pogledajte", "izbore", "u", "bijeljini", "koji", "je", "procenat", "naroda", "iza\u0161ao", "na", "izbore", "to", "govori", "o", "stanju", "u", "narodu", "ali", "oprostite", "to", "nije", "na\u0161a", "zasluga", "nego", "bog", "tako", "ho\u0107e", "pogledajte", "crkve", "su", "pune", "ne", "mo\u017eete", "da", "u\u0111ete", "u", "crkvu", "nedeljama", "ili", "ve\u0107im", "praznicima", "to", "je", "odgovor", "na", "va\u0161e", "pitanje", "u", "jednom", "kantonu", "govore", "da", "bo\u0161njaci", "i", "hrvati", "nemaju", "posla", "ovde", "govore", "da", "srbi", "nemaju", "posla", "ma", "nema", "nigde", "posla", "privatizacija", "proguta", "sve", "to", "je", "najmra\u010dniji", "po", "tome", "\u0161ta", "se", "radi", "sa", "imovinom", "i", "kako", "propada", "dr\u017eava", "najkatastrofalniji", "period", "u", "ovom", "postratnom", "periodu", "me\u0111utim", "nisam", "pesimista", "u", "ovome", "narodu", "ima", "duha", "ima", "stvarala\u010dke", "akcije", "ovaj", "narod", "je", "kreativan", "i", "ima", "u", "sebi", "jednu", "pokreta\u010dku", "snagu", "i", "treba", "da", "tra\u017ei", "bolje", "i", "da", "ga", "vode", "oni", "koji", "\u0107e", "mu", "u\u010diniti", "sre\u0107niju", "budu\u0107nost", "", "koliko", "vjerske", "zajednice", "u", "bih", "mogu", "da", "u\u010dine", "a", "koliko", "\u010dine", "kada", "je", "u", "pitanju", "me\u0111usobno", "razumjevanje", "nas", "svih", "koji", "\u017eivimo", "ovdje", "u", "nekim", "krugovima", "su", "vjerske", "zajednice", "a", "pre", "svega", "spc", "etiketirane", "kao", "kameni", "spoticanja", "uspostavljanju", "su\u017eivota", "i", "razumjevanja", "i", "povjerenja", "", "u", "ovom", "postratnom", "periodu", "srpski", "narod", "je", "de\u017eurni", "krivac", "ne", "samo", "na", "prostorima", "balkana", "nego", "i", "\u0161ire", "normalno", "u", "toj", "nenormalnoj", "konstalaciji", "da", "se", "i", "spc", "etiketira", "negativnim", "atributima", "vjerske", "zajednice", "otvoreno", "tvrdim", "bez", "ikakvih", "politikantskih", "manira", "mogu", "mnogo", "u\u010diniti", "na", "smirivanju", "kompletne", "situacije", "na", "prostorima", "bih", "u", "zadnje", "vrijeme", "to", "i", "\u010dine", "evo", "ja", "sam", "spreman", "da", "sa", "muftijom", "tuzlanskim", "pro\u0111em", "kroz", "bijeljinu", "u", "sve\u0161teni\u010dkoj", "odori", "a", "i", "on", "neka", "sa", "mnom", "pro\u0111e", "kroz", "tuzlu", "neka", "se", "vidi", "da", "mi", "ne", "podsti\u010demo", "narod", "na", "zlo", "nego", "ga", "upu\u0107ujemo", "na", "dobro", "ali", "tu", "nam", "je", "potrebna", "podr\u0161ka", "mnogih", "faktora", "da", "nas", "niko", "ne", "djeli", "da", "budemo", "jednaki", "da", "se", "ne", "de\u0161ava", "da", "spc", "bude", "faktor", "koji", "\u201eremeti\u201d", "mir", "me\u0111u", "narodima", "u", "bih", "nismo", "mi", "taj", "faktor", "koji", "razara", "mi", "propovjedamo", "ljubav", "niko", "ne", "spominje", "dobro", "koje", "je", "srpska", "crkva", "u", "toku", "ovoga", "rata", "u\u010dinila", "ne", "samo", "srbima", "", "brojni", "sve\u0161tenici", "spc", "se", "dovode", "u", "vezu", "sa", "ratnim", "de\u0161avanjima", "u", "bih", "a", "spc", "se", "povezuje", "i", "sa", "kako", "se", "to", "danas", "ka\u017ee", "mre\u017eom", "podr\u0161ke", "optu\u017eenima", "za", "ratne", "zlo\u010dine", "", "evo", "i", "ovdje", "su", "tra\u017eili", "te", "koje", "tra\u017ee", "pa", "ih", "nisu", "na\u0161li", "do\u0161li", "su", "pod", "punom", "ratnom", "opremom", "kao", "da", "je", "u", "manastiru", "ozrenu", "skup", "najve\u0107ih", "gangstera", "svjeta", "nisu", "nikoga", "na\u0161li", "u", "ovom", "ratu", "u", "ratnim", "formacijama", "spc", "nije", "imala", "svoje", "predstavnike", "da", "su", "bili", "komandanti", "jedinica", "nego", "smo", "sve\u0161tena", "lica", "i", "ja", "prema", "svojoj", "pastirskoj", "du\u017enosti", "obilazili", "ljude", "\u010destitali", "im", "praznike", "vidali", "im", "njihove", "rane", "ja", "sam", "u", "bolnici", "obilazio", "ne", "samo", "srbe", "nego", "i", "bo\u0161njake", "i", "hrvate", "ne", "djelimo", "ljude", "to", "poku\u0161avaju", "drugi", "", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "da", "pomenemo", "i", "ono", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "crnoj", "gori", "i", "te", "intencije", "stvaranja", "tzv", "crnogorske", "pravoslavne", "crkve", "", "znate", "ja", "ne", "\u017eivim", "u", "crnoj", "gori", "ali", "pravoslavna", "crkva", "u", "crnoj", "gori", "je", "jedna", "teritorijalna", "jedinica", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "njen", "mitropolit", "je", "\u010duvar", "egzarh", "pe\u0107koga", "trona", "srpskog", "patrijarha", "a", "to", "ne\u0161to", "zna\u010di", "to", "je", "krupna", "titula", "koja", "nije", "nekakva", "fikcija", "nego", "\u017eivotna", "stvarnost", "napadati", "mitropolita", "amfilohija", "to", "svjetilo", "na\u0161e", "svete", "crkve", "u", "crnoj", "gori", "je", "upravo", "produkt", "onog", "prethodnog", "re\u017eima", "onih", "kojima", "smeta", "mitropolit", "amfilohije", "i", "istinska", "pravoslavna", "crkva", "u", "crnoj", "gori", "po", "njima", "treba", "mitropolita", "skloniti", "i", "dovjesti", "nekakvu", "propalicu", "kakav", "je", "mira\u0161", "dedeji\u0107", "pozivam", "i", "narod", "u", "crnoj", "gori", "da", "\u010duva", "jedinstvo", "duha", "misli", "i", "akcije", "da", "\u010duva", "pravoslavnu", "pra\u0111edovsku", "vjeru", "izvornu", "\u010duvajmo", "svoje", "kao", "zjenicu", "oka", "svoga", "a", "tu\u0111e", "po\u0161tujmo", "ako", "ne", "ljubimo", "svoje", "a", "ka\u017eemo", "da", "volimo", "tu\u0111e", "ako", "ka\u017eem", "da", "ne", "volim", "svoju", "majku", "a", "volim", "va\u0161u", "onda", "sam", "la\u017ea", "i", "licemer", "\u010duvajmo", "svoje", "po\u0161tujmo", "tu\u0111e", "da", "bi", "drugi", "po\u0161tovali", "na\u0161e", "postoji", "u", "bosni", "i", "hercegovini", "i", "te", "kakav", "pokret", "za", "stvaranje", "nekakave", "bo\u0161nja\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "postoji", "i", "u", "hrvatskoj", "odvojiti", "srbina", "iz", "bosne", "i", "hercegovine", "od", "crkve", "to", "nije", "nikada", "niko", "ni", "otomanska", "imperija", "ni", "kalaj", "koji", "je", "bio", "u", "sarajevu", "niko", "nije", "a", "ne\u0107e", "ni", "danas", "niko", "u\u010diniti", "ja", "sam", "srbin", "i", "tim", "se", "di\u010dim", "ali", "po\u0161tujem", "sve", "druge", "ako", "je", "nekoga", "sramota", "\u0161to", "mu", "je", "ime", "takvo", "i", "takvo", "ima", "slobodu", "da", "ga", "mjenja", "ja", "ga", "ne\u0107u", "mjenjat", "a", "ni", "moj", "narod", "ga", "ne\u0107e", "mjenjat", "verujem", "da", "\u0107e", "vlast", "u", "republici", "srpskoj", "biti", "toliko", "svjesna", "da", "\u0107e", "to", "ime", "sa\u010duvati", "i", "da", "ne\u0107e", "dozvoliti", "da", "se", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "odvoji", "od", "omofora", "i", "trona", "svetoga", "save", "mi", "\u0107emo", "ostati", "i", "opstati", "pati\u0107emo", "se", "ali", "gledamo", "sa", "nadom", "uz", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "u", "svetliju", "budu\u0107nost", "\u017eelimo", "da", "se", "u", "bih", "svi", "osje\u0107aju", "slobodnim", "da", "se", "svako", "opredjeljuje", "kako", "ho\u0107e", "ali", "neka", "puste", "i", "nas", "da", "se", "i", "mi", "opredjeljujemo", "i", "\u017eivimo", "onako", "kako", "mi", "ho\u0107emo", "mi", "na\u0161", "narod", "u\u010dimo", "budite", "dobra", "djeca", "svetosavske", "crkve", "sa\u010duvajte", "\u010dasno", "ime", "srbinovo", "budite", "dobri", "nasljednici", "svetog", "save", "kneza", "lazara", "i", "svih", "onih", "mu\u010denika", "i", "stradalnika", "koji", "su", "\u017eivot", "svoj", "dali", "u", "o\u010duvanju", "svoga", "duhovnog", "i", "nacionalnog", "identiteta", "\u017eivote", "davaju\u0107i", "vjeru", "ne", "prodaju\u0107i", "te\u0161ko", "onome", "ko", "izda", "sve", "te", "bo\u017eanske", "ideale", "i", "nacionalne", "interese", "svoga", "naroda", "bo\u017eja", "kazna", "\u0107e", "ga", "sti\u0107i", "zato", "\u010duvajmo", "svi", "ono", "\u0161to", "nam", "je", "od", "boga", "dano", "i", "od", "svetog", "save", "ostavljeno", "i", "evo", "ja", "di\u017eem", "sada", "svoj", "glas", "protesta", "protiv", "vlasti", "rs", "protiv", "parlamenta", "rs", "i", "protiv", "svih", "onih", "poslanika", "koji", "nisu", "digli", "svoju", "ruku", "da", "odbrane", "da", "sveti", "sava", "i", "vidovdan", "budu", "dr\u017eavni", "praznici", "za", "pravoslavne", "srbe", "ko", "izgubi", "svetog", "savu", "kome", "je", "svejedna", "kosovska", "bitka", "taj", "je", "izgubio", "sve", "ono", "\u0161to", "mu", "je", "najdra\u017ee", "", "pomenilu", "ste", "vidovdan", "i", "prva", "asocijacija", "je", "naravno", "kosovo", "koliko", "\u0107e", "ovi", "pregovori", "i", "sve", "ovo", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "na", "kosovu", "koliko", "\u0107e", "kosovski", "mit", "duboko", "usa\u0111en", "u", "du\u0161u", "srpskoga", "naroda", "uticati", "na", "sve", "ovo", "o", "\u010demu", "smo", "govorili", "", "kosovo", "nije", "mit", "kosovo", "je", "\u017eivot", "kosovo", "je", "stvarnost", "i", "bo\u017eje", "provi\u0111enje", "je", "htjelo", "da", "na", "kosovu", "postoje", "jo\u0161", "uvjek", "ove", "poru\u0161ene", "zna\u010dajne", "svetinje", "\u010duli", "ste", "izjavu", "biskupa", "\u0161opea", "na", "katoli\u010dki", "bo\u017ei\u0107", "u", "pri\u0161tini", "katastrofa", "ali", "bo\u017eje", "provi\u0111enje", "je", "dalo", "da", "manastiri", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "de\u010dani", "i", "da", "ne", "nabrajam", "opstanu", "i", "ostanu", "jedini", "barjaktari", "jedina", "mesta", "oko", "koga", "se", "na\u0161", "narod", "okuplja", "kosovo", "je", "na\u0161a", "rana", "neprebolna", "kosovo", "je", "na\u0161", "vid", "sve", "na\u0161e", "dobro", "jer", "je", "kosovo", "koljevka", "na\u0161a", "iz", "koje", "smo", "potekli", "i", "duhovno", "i", "nacionalno", "ne", "dao", "bog", "da", "nam", "nestane", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "onda", "je", "bolje", "da", "nestanemo", "i", "mi", "svi", "da", "nas", "nema", "zato", "molimo", "se", "za", "kosovo", "za", "one", "koji", "se", "mu\u010de", "na", "kosovu", "i", "za", "srbe", "i", "za", "albance", "i", "za", "sve", "da", "zavlada", "mir", "dostojanstvo", "i", "ljubav", "i", "me\u0111u", "tim", "svijetom", "preuzeto", "sa"]}