{"naslov": "INTERVJU GR\u010cKE TELEVIZIJE SA MITROPOLITOM HILARIONOM", "sadrzaj": ["", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "prvo", "da", "vam", "po\u017eelim", "dobrodo\u0161licu", "u", "gr\u010dku", "za", "sve", "nas", "je", "velika", "\u010dast", "\u0161to", "ste", "do\u0161li", "na", "ostrvo", "rodos", "iako", "se", "ne", "radi", "o", "zvani\u010dnoj", "posjeti", "\u0161ta", "vas", "ovdje", "dovodi", "", "ovdje", "na", "rodosu", "trenutno", "se", "organizuje", "pravoslavno-katoli\u010dki", "forum", "koji", "okuplja", "u\u010desnike", "iz", "svih", "evropskih", "pravoslavnih", "crkava", "kao", "i", "razli\u010ditih", "crkava", "i", "organizacija", "iz", "evrope", "ideja", "o", "stvaranju", "ovog", "foruma", "zapravo", "pripada", "kardinalu", "erdi", "iz", "budempe\u0161te", "i", "meni", "su\u0161tina", "je", "da", "se", "neformalno", "razgovara", "o", "raznim", "pitanjima", "od", "zajedni\u010dkog", "interesa", "na", "prvom", "forumu", "koji", "je", "odr\u017ean", "u", "trentu", "italija", "prije", "dvije", "godine", "raspravljalo", "se", "o", "porodi\u010dnim", "pitanjima", "kao", "\u0161to", "su", "brak", "ra\u0111anje", "\u010dedomorstvo", "vrijednost", "ljudskog", "\u017eivota", "i", "sli\u010dno", "ovaj", "sastanak", "je", "posve\u0107en", "odnosima", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "u", "razli\u010ditim", "evropskim", "zemljama", "", "u", "gr\u010dkoj", "i", "dalje", "postoje", "problemi", "u", "tim", "odnosima", "svakako", "stvari", "su", "druga\u010dije", "u", "va\u0161oj", "zemlji", "smatrate", "li", "da", "je", "neophodno", "da", "postoji", "konstruktivan", "odnos", "sa", "obje", "strane", "", "u", "rusiji", "u", "proteklih", "20", "godina", "razvili", "smo", "veoma", "dobre", "i", "konstruktivne", "odnose", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "oni", "su", "bazirani", "na", "dva", "principa", "jedan", "je", "na", "me\u0111usobnom", "nemije\u0161anju", "kako", "crkve", "u", "dr\u017eavne", "poslove", "tako", "i", "dr\u017eave", "u", "unutra\u0161nje", "poslove", "crkve", "drugi", "princip", "je", "saradnja", "na", "svim", "poljima", "u", "kojima", "je", "takva", "saradnja", "neophodna", "i", "dobrodo\u0161la", "mi", "vjerujemo", "da", "\u0107e", "harmoni\u010dna", "primjena", "ova", "dva", "principa", "osigurati", "dobre", "odnose", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "i", "da", "\u0107e", "pomo\u0107i", "da", "se", "rije\u0161e", "mnogi", "problemi", "koji", "trenutno", "postoje", "", "kako", "mislite", "da", "ovaj", "model", "dobre", "saradnje", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "mo\u017ee", "funkcionisati", "u", "evropskim", "zemljama", "", "mislim", "da", "je", "saradnja", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "neophodna", "za", "dobrobit", "ljudi", "me\u0111utim", "u", "svakoj", "zemlji", "je", "druga\u010dija", "situacija", "\u2013", "i", "tako\u0111e", "svaka", "zemlja", "ima", "druk\u010diju", "istoriju", "u", "odnosu", "na", "istorije", "drugih", "zemalja", "isto", "tako", "mislim", "da", "zakonodavstvo", "u", "vezi", "odnosa", "crkve", "i", "dr\u017eave", "treba", "biti", "jedinstveno", "za", "svaku", "dr\u017eavu", "ne", "postoji", "univerzalni", "model", "zato", "\u0161to", "svaki", "model", "mora", "da", "uzme", "u", "obzir", "istoriju", "i", "procenat", "vjenika", "odre\u0111ene", "crkve", "", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mi", "u", "evropi", "posljednjih", "godina", "svjedoci", "smo", "\u201enapada\u201c", "na", "crkve", "i", "vjerske", "faktore", "od", "strane", "ateista", "vidjeli", "smo", "da", "su", "ljudi", "htjeli", "da", "se", "uklone", "hri\u0161\u0107anski", "simboli", "iz", "javnih", "podru\u010dja", "kao", "na", "primjer", "sudova", "ili", "\u010dak", "\u0161kola", "kakvo", "je", "va\u0161e", "mi\u0161ljenje", "u", "vezi", "toga", "", "ja", "smatram", "da", "je", "uklanjanje", "hri\u0161\u0107anskih", "simbola", "iz", "javnih", "sfera", "\u017eivota", "u", "evropi", "krivi\u010dno", "djelo", "evropa", "je", "bila", "i", "osta\u0107e", "hri\u0161\u0107anski", "kontinent", "uz", "svo", "po\u0161tovanje", "prema", "drugim", "vjerama", "koje", "postoje", "i", "koje", "su", "postojale", "vijekovima", "u", "evropi", "ovaj", "kontinent", "je", "zaista", "hri\u0161\u0107anski", "kontinent", "gdje", "ve\u0107ina", "stanovni\u0161tva", "pripada", "raznim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "uklanjanje", "hri\u0161\u0107anskih", "simbola", "iz", "javnih", "sfera", "je", "velika", "uvreda", "hri\u0161\u0107anstvu", "i", "svakom", "pojedina\u010dnom", "hri\u0161\u0107aninu", "nama", "hri\u0161\u0107anima", "ne", "smeta", "kada", "do\u0111emo", "u", "muslimansku", "zemlju", "u", "kojoj", "su", "islamski", "simboli", "izlo\u017eeni", "na", "svim", "javnim", "uglovima", "i", "ukoliko", "\u017eelimo", "da", "po\u0161tujemo", "na\u0161u", "muslimansku", "bra\u0107u", "i", "sestre", "kao", "i", "predstavnike", "drugih", "religija", "onda", "to", "moramo", "raditi", "na", "zajedni\u010dkoj", "osnovi", "kada", "govorimo", "o", "izgradnji", "na", "primjer", "d\u017eamija", "u", "evropi", "ili", "minareta", "u", "\u0161vajcarskoj", "onda", "tako\u0111e", "moramo", "razgovarati", "o", "pitanjima", "kao", "\u0161to", "su", "izgradnja", "crkava", "u", "saudijskoj", "arabiji", "ili", "o", "situaciji", "hri\u0161\u0107anskog", "stanovni\u0161tva", "u", "iraku", "ili", "afganistanu", "ne", "mo\u017eemo", "samo", "i\u0107i", "naprijed", "po\u0161tuju\u0107i", "muslimane", "u", "evropi", "bez", "da", "tra\u017eimo", "od", "njih", "da", "po\u0161tuju", "prava", "hri\u0161\u0107ana", "u", "drugim", "dijelovima", "svijeta", "druga", "stvar", "je", "kada", "ljudi", "ka\u017eu", "da", "su", "javne", "sfere", "svima", "otvorene", "te", "stoga", "ne", "smije", "biti", "simbola", "bilo", "koje", "religije", "\u0161to", "treba", "smatrati", "kao", "la\u017eni", "argument", "jer", "ateizam", "nije", "zajedni\u010dki", "mehanizam", "uklanjanja", "svih", "religija", "naprotiv", "religije", "mogu", "mirno", "\u017eivjeti", "jedne", "sa", "drugima", "kao", "\u0161to", "to", "vijekovima", "pokazuje", "primjer", "iz", "rusije", "mi", "smo", "imali", "muslimansko", "stanovni\u0161tvo", "vijekovima", "i", "nismo", "imali", "probleme", "nije", "bilo", "vjerskih", "ratova", "a", "hri\u0161\u0107ani", "muslimani", "jevreji", "i", "budisti", "su", "mirno", "\u017eivjeli", "u", "jednoj", "dr\u017eavi", "niko", "nije", "tra\u017eio", "ni", "od", "koga", "da", "ukloni", "svoje", "vjerske", "simbole", "za", "mene", "predstavljanje", "muslimanskih", "vjerskih", "simbola", "u", "javnim", "ustanovama", "nije", "uvreda", "vjerujem", "da", "za", "muslimane", "ili", "jevreje", "ili", "budiste", "hri\u0161\u0107anski", "simboli", "nisu", "razlog", "za", "zabrinutost", "oni", "su", "samo", "razlog", "za", "brigu", "ateistima", "i", "agnosticima", "ali", "oni", "tako\u0111e", "imaju", "pogre\u0161ne", "simbole", "i", "pustite", "ih", "da", "predstave", "te", "simbole", "u", "javnu", "sferu", "ukoliko", "to", "\u017eele", "hri\u0161\u0107anstvo", "nije", "stvoreno", "samo", "za", "privatnu", "upotrebu", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "stvorio", "sam", "isus", "hrist", "kako", "bi", "se", "osjetilo", "u", "svim", "javnim", "sferama", "\u017eivota", "hri\u0161\u0107anska", "crkva", "ima", "misionarski", "imperativ", "da", "ide", "i", "podu\u010dava", "ljude", "i", "da", "ih", "krsti", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "za", "ispunjenje", "ove", "misije", "potrebna", "je", "javna", "scena", "", "ali", "ateisti", "i", "agnostici", "su", "i", "dalje", "manjina", "u", "ve\u0107ini", "evropskih", "zemalja", "kao", "i", "u", "dr\u017eavama", "kao", "\u0161to", "su", "va\u0161a", "i", "moja", "gdje", "je", "pravoslavlje", "zvani\u010dna", "religija", "kako", "\u0107e", "crkve", "i", "vjernici", "tolerisati", "ove", "\u201emanjine\u201c", "koje", "poku\u0161avaju", "da", "nametnu", "svoju", "volju", "ve\u0107ini", "", "mi", "ne", "\u017eelimo", "nikome", "da", "name\u0107emo", "na\u0161e", "vjerske", "poglede", "na", "svijet", "me\u0111utim", "mi", "ne", "prihvatamo", "da", "ateizam", "ili", "ateisti\u010dki", "pristup", "treba", "da", "bude", "nametnut", "vjernicima", "\u0161irom", "svijeta", "vjerujemo", "da", "prisustvo", "vjerskih", "simbola", "u", "dru\u0161tvenim", "ustanovama", "predstavlja", "va\u017enu", "karakteristiku", "demokratije", "i", "slobode", "mi\u0161ljenja", "na", "primjer", "vi", "nosite", "krst", "i", "slobodni", "ste", "da", "ga", "nosite", "u", "gr\u010dkoj", "ali", "ukoliko", "do\u0111ete", "u", "veliku", "britaniju", "mo\u017ee", "se", "od", "vas", "tra\u017eiti", "da", "ga", "sakrijete", "sje\u0107am", "se", "situacije", "kada", "u", "sovjetsko", "vrijeme", "nije", "bilo", "dozvoljeno", "djeci", "u", "\u0161kolama", "da", "nose", "krstove", "\u2013", "\u010dak", "ni", "ispod", "majica", "smatram", "da", "ne", "trebamo", "da", "se", "vra\u0107amo", "na", "takvu", "situaciju", "u", "savremenoj", "evropi", "ukoliko", "govorimo", "o", "slobodi", "mi\u0161ljenja", "onda", "ona", "tako\u0111e", "uklju\u010duje", "slobodu", "javnog", "izra\u017eavanja", "vjere", "javno", "izra\u017eavanje", "vjere", "zna\u010di", "da", "vi", "mo\u017eete", "nositi", "krst", "ukoliko", "to", "\u017eelite", "i", "da", "mo\u017eete", "nositi", "krst", "u", "u\u010dionici", "va\u0161e", "\u0161kole", "ukoliko", "ste", "u\u010ditelj", "i", "tako", "dalje", "ne", "bi", "smjeli", "postojati", "na\u010dini", "uklanjanja", "hri\u0161\u0107anskih", "simbola", "iz", "javnih", "\u0161kola", "ili", "bilo", "kojih", "drugih", "javnih", "prostora", "to", "je", "dio", "pojma", "tolerancije", "", "porazgovarajmo", "o", "odnosima", "izme\u0111u", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "i", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "vidimo", "da", "su", "se", "oni", "znatno", "pobolj\u0161ani", "posljednjih", "godina", "da", "li", "mislite", "da", "je", "to", "va\u017eno", "ne", "samo", "za", "odnose", "izme\u0111u", "patrijar\u0161ija", "ve\u0107", "i", "za", "pravoslavni", "narod", "\u2013", "naro\u010dito", "na", "balkanu", "", "odnosi", "izme\u0111u", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "i", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "su", "se", "veoma", "zna\u010dajno", "unaprijedili", "posljednjih", "godina", "pa", "\u010dak", "i", "mjeseci", "to", "se", "desilo", "zahvaljuju\u0107i", "naporima", "oba", "patrijarha", "moskovskog", "kirila", "i", "konstantinopoljskog", "vartolomeja", "oni", "su", "naprosto", "odlu\u010dili", "da", "trebamo", "promijeniti", "situaciju", "konkurencije", "i", "sukoba", "u", "situaciju", "povjerenja", "i", "me\u0111usobne", "saradnje", "ovo", "ne", "zna\u010di", "da", "su", "svi", "problemi", "rije\u0161eni", "mi", "na", "primjer", "jo\u0161", "uvijek", "nismo", "do\u0161li", "do", "sporazuma", "o", "situaciji", "u", "estoniji", "koja", "je", "prouzrokovala", "duboku", "krizu", "izme\u0111u", "dva", "partijarhata", "1996", "godine", "ali", "mi", "zajedni\u010dki", "radimo", "u", "pravcu", "rje\u0161enja", "ovog", "problema", "tako\u0111e", "mislim", "da", "je", "saradnja", "izme\u0111u", "prve", "pravoslavne", "patrijar\u0161ije", "i", "najve\u0107e", "pravoslavne", "patrijar\u0161ije", "od", "su\u0161tinske", "va\u017enosti", "za", "dobrobit", "cijele", "pravoslavne", "crkve", "zato", "nam", "je", "zadovoljstvo", "primijetiti", "da", "je", "do\u0161lo", "do", "zna\u010dajnog", "unapre\u0111enja", "situacije", "i", "tako\u0111e", "nam", "je", "drago", "da", "skupa", "radimo", "na", "pripremama", "za", "veliki", "i", "sveti", "sabor", "pravoslavne", "crkve", "koji", "slijede\u0107i", "rije\u010di", "patrijarha", "vartolomeja", "treba", "da", "se", "odr\u017ei", "u", "naredne", "dvije", "ili", "tri", "godine", "", "u", "konstantinopolju", "su", "eliminisani", "elementi", "pravoslavlja", "\u0161ta", "treba", "da", "u\u010dine", "dvije", "patrijar\u0161ije", "da", "za\u0161tite", "pravoslavno", "stado", "kao", "\u0161to", "svi", "znamo", "konstantinopolj", "vi\u0161e", "nije", "hri\u0161\u0107anski", "on", "pripada", "turskoj", "gdje", "i", "dalje", "postoje", "problemi", "manjina", "kakvo", "je", "va\u0161e", "mi\u0161ljenje", "", "prije", "svega", "mislim", "da", "treba", "da", "izrazimo", "solidarnost", "ne", "samo", "rije\u010dima", "ve\u0107", "i", "djelima", "hri\u0161\u0107anskim", "manjinama", "\u0161irom", "svijeta", "a", "zatim", "posebno", "pravoslavnim", "manjinama", "koje", "\u017eive", "na", "bliskom", "istoku", "koje", "\u017eive", "u", "turskoj", "i", "koje", "\u017eive", "na", "drugim", "mjestima", "gdje", "su", "istorijski", "oni", "\u010dinili", "ve\u0107inu", "ali", "iz", "raznoraznih", "razloga", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "demografske", "razloge", "su", "postali", "manjina", "nedavno", "sam", "bio", "na", "kosovu", "i", "vidio", "sam", "kako", "je", "tamo", "te\u0161ka", "situacija", "za", "preostalo", "hri\u0161\u0107ansko", "stanovni\u0161tvo", "kada", "govorimo", "o", "turskoj", "trebamo", "biti", "svjesni", "\u010dinjenice", "da", "pored", "prili\u010dno", "male", "gr\u010dke", "manjine", "tamo", "postoji", "ve\u0107i", "broj", "ljudi", "iz", "rusije", "i", "drugih", "biv\u0161ih", "sovjetskih", "republika", "koji", "pripadaju", "pravoslavnoj", "crkvi", "svi", "oni", "koji", "su", "istinski", "vjernici", "su", "novo", "stado", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "stoga", "smatram", "da", "je", "potrebno", "preduzeti", "mjere", "da", "se", "pro\u0161iri", "pastirska", "briga", "za", "te", "ljude", "tako\u0111e", "znam", "da", "postoje", "sve\u0161tenici", "unutar", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "koji", "govore", "ruski", "jezik", "i", "koji", "pastirski", "rade", "sa", "tim", "ljudima", "dakle", "mislim", "da", "situacija", "iako", "te\u0161ka", "nije", "beznade\u017ena", "stado", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "u", "turskoj", "je", "u", "stalnom", "porastu", "to", "je", "dobar", "znak", "i", "naravno", "mi", "smo", "spremni", "da", "pomognemo", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "u", "stvaranju", "uslova", "za", "pastirsku", "brigu", "sve", "ove", "pravoslavne", "populacije", "bez", "obzira", "na", "njeno", "etni\u010dko", "porijeklo", "", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "\u0161ta", "mislite", "o", "\u010dinjenici", "da", "jo\u0161", "uvijek", "postoji", "problem", "u", "vezi", "naslije\u0111a", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "kakav", "je", "stav", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "po", "ovom", "pitanju", "mi", "jo\u0161", "uvijek", "ne", "znamo", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "u\u010dinjeno", "\u201edan", "poslije\u201c", "vezano", "za", "nasljedstvo", "vaseljenskog", "patrijarha", "vartolomeja", "", "mislim", "da", "je", "to", "problem", "koji", "mora", "da", "se", "raspravi", "izme\u0111u", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "i", "turskih", "vlasti", "kako", "ja", "razumijem", "posljednjih", "godina", "odre\u0111eni", "broj", "arhijereja", "koji", "\u017eive", "van", "turske", "dobili", "su", "turske", "paso\u0161e", "mislim", "da", "\u0107e", "im", "to", "omogu\u0107iti", "da", "u", "potpunosti", "u\u010destvuju", "u", "radu", "svetog", "sinoda", "naravno", "pitanje", "naslije\u0111a", "je", "veoma", "osjetljivo", "pitanje", "i", "mislim", "da", "o", "njemu", "ne", "treba", "javno", "raspravljati", "ali", "uvjeravam", "vas", "da", "ukoliko", "se", "od", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "tra\u017ei", "pomo\u0107", "na", "ovaj", "ili", "onaj", "na\u010din", "ona", "\u0107e", "to", "u\u010diniti", "", "pratimo", "da", "ste", "mnogo", "putovali", "\u0161irom", "svijeta", "i", "vidimo", "da", "se", "ruske", "crkve", "tako\u0111e", "grade", "i", "na", "drugim", "kontinentima", "da", "li", "je", "to", "od", "su\u0161tinske", "va\u017enosti", "za", "va\u0161e", "stado", "\u0161irom", "svijeta", "", "bilo", "je", "mnogo", "talasa", "imigracija", "iz", "rusije", "i", "drugih", "zemalja", "biv\u0161eg", "sovjetskog", "saveza", "te", "sada", "milioni", "ljudi", "ruskog", "govornog", "podru\u010dja", "\u017eive", "\u0161irom", "svijeta", "mi", "ne", "gradimo", "crkve", "na", "na\u0161u", "vlastitu", "inicijativu", "obi\u010dno", "grupa", "ruskih", "pravoslavnih", "vjernika", "pi\u0161e", "patrijarhu", "ili", "pi\u0161u", "meni", "tra\u017ee\u0107i", "da", "se", "uspostavi", "parohija", "zatim", "mi", "po\u010dinjemo", "da", "radimo", "na", "osnivanju", "parohije", "obi\u010dno", "to", "po\u010dinje", "kao", "veoma", "skromna", "grupa", "ljudi", "koji", "iznajme", "zgradu", "od", "katolika", "ili", "civilnih", "vlasti", "a", "onda", "ako", "stado", "raste", "i", "ako", "parohija", "postaje", "ve\u0107a", "oni", "su", "u", "stanju", "da", "izgrade", "crkvu", "za", "sebe", "tamo", "postoje", "mnoge", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "koje", "su", "nedavno", "sagra\u0111ene", "u", "evropi", "i", "u", "drugim", "dijelovima", "svijeta", "uklju\u010duju\u0107i", "na", "primjer", "rim", "gdje", "sada", "stoji", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "na", "suprotnom", "brdu", "od", "katedrale", "svetog", "petra", "tako\u0111e", "mo\u017eemo", "na", "primjer", "uklju\u010diti", "kubu", "gdje", "sada", "postoji", "lijepa", "ruska", "crkva", "u", "havani", "i", "mnogim", "drugim", "mjestima", "", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "\u017eelim", "da", "vam", "se", "zahvalim", "na", "ovom", "intervjuu", "\u0161ta", "\u017eelite", "re\u0107i", "gr\u010dkom", "narodu", "koji", "gleda", "ovaj", "intervju", "na", "televiziji", "i", "koji", "ga", "\u010dita", "preko", "interneta", "", "\u017eelio", "bih", "da", "poru\u010dim", "grcima", "da", "zadr\u017ee", "za\u0161tite", "i", "njeguju", "pravoslavnu", "vjeru", "ukoliko", "grci", "idu", "u", "istom", "pravcu", "kao", "neke", "druge", "evropske", "dr\u017eave", "koje", "protjeruju", "hri\u0161\u0107anstvo", "iz", "sfera", "javnog", "\u017eivota", "i", "pla\u0161e\u0107i", "se", "da", "izraze", "svoju", "pravoslavnu", "vjeru", "zbog", "takozvane", "tolerancije", "ili", "politi\u010dke", "korektnosti", "oni", "\u0107e", "izgubiti", "svoju", "dr\u017eavu", "zato", "\u0161to", "to", "vi\u0161e", "ne\u0107e", "biti", "gr\u010dka", "gr\u010dka", "je", "nezamisliva", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "smatram", "da", "svaki", "grk", "bez", "obzira", "da", "li", "je", "sna\u017ean", "vjernik", "ili", "manje", "sna\u017ean", "vjernik", "treba", "u\u010diniti", "sve", "da", "za\u0161titi", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "da", "osigura", "da", "se", "prenosi", "iz", "sada\u0161nje", "u", "budu\u0107e", "generacije", "peggy", "dokou", "3", "novembar", "2010", "godine", "omega", "tv", "rodos", "gr\u010dka", "interfax", "prevod", "sa", "engleskog", "mr", "dragana", "pe\u0107anac", "izvor"]}