{"naslov": "ARHIEPISKOP IRINEJ KRITSKI O SVOJIM UTISCIMA O GR\u010cKOM PRAVOSLAVLJU U AMERICI ", "sadrzaj": ["arhiepiskop", "kritski", "irinej", "predstavljao", "je", "vaseljensku", "patrijar\u0161iju", "na", "40", "sve\u0161tensko-mirjanskom", "kongresu", "u", "atlanti", "gdje", "je", "pro\u010ditao", "poruku", "patrijarha", "vartolomeja", "pred", "vi\u0161e", "od", "1.000", "u\u010desnika", "arhiepiskop", "je", "tra\u017eio", "da", "mu", "se", "omogu\u0107i", "razgovor", "sa", "prisutnim", "medijima", "koji", "su", "pratili", "sastanak", "intervju", "koji", "slijedi", "odobren", "je", "od", "strane", "izdava\u010da", "i", "urednika", "gr\u010dkih", "novosti", "gospodina", "apostolisa", "zoupaniotija", "i", "vlasnika", "gr\u010dkog", "dr\u017eavnog", "kanala", "u", "americi", "gospodina", "brauna", "koji", "je", "odgovorio", "pozivu", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "u", "svom", "intervjuu", "gospodin", "irinej", "govori", "sa", "zadovoljstvom", "o", "radu", "skup\u0161tine", "koju", "smatra", "neophodnom", "za", "na\u0161u", "crkvu", "u", "americi", "obzirom", "da", "ona", "pru\u017ea", "mogu\u0107nost", "da", "se", "upoznaju", "shvate", "i", "donose", "odluke", "govore\u0107i", "sa", "ljubavlju", "i", "po\u0161tovanjem", "prema", "arhiepiskopu", "dimitriju", "vezano", "za", "temu", "o", "gr\u010dkom", "jeziku", "on", "isti\u010de", "da", "je", "\u201eto", "jezik", "hrista", "apostola", "i", "rane", "crkve", "te", "da", "je", "to", "veliko", "blago", "koje", "ne", "smijemo", "izgubiti.\u201c", "slijedi", "intervju", "iznesite", "nam", "va\u0161e", "utiske", "o", "radu", "40-tog", "sve\u0161tensko-mirjanskog", "kongresa", "na", "kom", "ste", "prisustvovali", "kao", "\u0161to", "znate", "ja", "sam", "do\u0161ao", "kao", "predstavnik", "vaseljenskog", "patrijarha", "koji", "je", "rekao", "\u201emora\u0161", "i\u0107i\u201c", "tako", "da", "ja", "ovdje", "predstavljam", "majku", "crkvu", "povremeno", "\u010dujem", "o", "sve\u0161tensko-mirjanskim", "sastancima", "u", "americi", "i", "australiji", "ali", "nikad", "nisam", "imao", "mogu\u0107nost", "da", "do\u0111em", "i", "u\u010destvujem", "na", "njima", "me\u0111utim", "ja", "sam", "silno", "\u017eelio", "da", "do\u0111em", "i", "vidim", "kako", "rade", "\u0161ta", "zna\u010de", "koju", "poruku", "\u0161alju", "do\u0161ao", "sam", "sa", "velikom", "ljubavi", "i", "zanimanjem", "ne", "samo", "vezano", "za", "sve\u0161tensko-mirjanski", "sastanak", "ve\u0107", "i", "za", "arhiepiskopa", "u", "americi", "za", "koga", "osje\u0107am", "izrazito", "saosje\u0107anje", "ljubav", "i", "veliko", "po\u0161tovanje", "iako", "u", "pro\u0161losti", "nismo", "znali", "jedan", "za", "drugoga", "cijenim", "njegovu", "ljubaznost", "\u010dovje\u010dnost", "i", "razboritost", "veoma", "mu", "se", "divim", "\u0161ta", "imate", "da", "ka\u017eete", "o", "sve\u0161tensko-mirjanskom", "sastanku", "s", "obzirom", "da", "je", "ova", "crkvena", "institucija", "jedinstvena", "za", "grke", "ovako", "ne\u0161to", "nije", "potrebno", "u", "gr\u010dkoj", "na", "osnovu", "onoga", "\u0161to", "sam", "ovdje", "vidio", "svakako", "je", "potrebno", "ovdje", "i", "u", "australiji", "mo\u017eda", "je", "potrebno", "tako\u0111e", "i", "u", "evropi", "na\u0161i", "ljudi", "su", "rasijani", "na", "razli\u010ditim", "mjestima", "i", "veoma", "je", "dobro", "da", "razgovaraju", "jedni", "sa", "drugima", "da", "se", "sastaju", "i", "zajedni\u010dki", "rje\u0161avaju", "stvari", "da", "je", "ovo", "napravljeno", "u", "iraklionu", "bilo", "bi", "besmisleno", "mi", "ne", "donosimo", "odluke", "koje", "uzimamo", "iz", "zakona", "povelje", "i", "na\u0161ih", "odredbi", "takva", "je", "na\u0161a", "situacija", "na\u0161i", "odnosi", "gdje", "su", "dr\u017eava", "i", "crkva", "zajedno", "ovdje", "ne", "postoji", "dr\u017eava", "koja", "je", "u", "zajednici", "sa", "crkvom", "iz", "tog", "razloga", "smatram", "da", "je", "korisno", "i", "neophodno", "organizovanje", "ovakvih", "sastanaka", "u", "americi", "to", "je", "dobro", "za", "sve\u0161tenstvo", "i", "za", "mirjane", "naro\u010dito", "zbog", "me\u0111usobnog", "razumijevanja", "kao", "predstavnik", "vaseljenskog", "patrijarha", "smatrate", "li", "da", "treba", "preduzeti", "mjere", "ve\u0107e", "finansijske", "podr\u0161ke", "patrijarhatu", "od", "strane", "arhiepiskopije", "u", "americi", "nisu", "mi", "poznati", "ekonomski", "odnosi", "izme\u0111u", "crkve", "u", "americi", "i", "patrijar\u0161ije", "ono", "\u0161to", "postoji", "izme\u0111u", "nas", "i", "patrijar\u0161ije", "je", "dobrovoljni", "doprinos", "svih", "nas", "koji", "\u017eelimo", "da", "podr\u017eimo", "vaseljensku", "patrijar\u0161iju", "patrijar\u0161ija", "ne", "ka\u017ee", "\u201edajte", "nam", "mnogo\u201c", "ona", "nam", "ostavlja", "slobodu", "i", "mi", "slobodno", "sakupljamo", "\u0161to", "mo\u017eemo", "i", "dajemo", "potpredsjednik", "eparhijskog", "vije\u0107a", "gospodin", "tzaharis", "u", "svom", "govoru", "poziva", "na", "kori\u0161tenje", "engleskog", "jezika", "u", "crkvi", "zato", "da", "bi", "oni", "koji", "su", "ro\u0111eni", "u", "americi", "bolje", "razumjeli", "liturgiju", "da", "li", "vi", "koji", "predstavljate", "patrijar\u0161iju", "mislite", "da", "liturgija", "treba", "da", "bude", "na", "engleskom", "jeziku", "li\u010dno", "i", "bez", "ikakvog", "nametanja", "stvari", "ovdje", "te", "pozicije", "i", "problema", "koji", "ovdje", "postoje", "\u2013", "zato", "\u0161to", "ne", "znam", "mnogo", "o", "tim", "stvarima", "\u2013", "kao", "grk", "i", "kao", "sve\u0161tenik", "ja", "bih", "\u017eelio", "da", "liturgija", "bude", "samo", "na", "gr\u010dkom", "jeziku", "najmanje", "na", "liturgijskom", "gr\u010dkom", "to", "je", "veliko", "blago", "gr\u010dkog", "naroda", "gr\u010dki", "jezik", "koji", "je", "jezik", "hrista", "apostola", "i", "prve", "crkve", "je", "veliko", "blago", "koje", "ne", "smije", "biti", "izgubljeno", "sa", "druge", "strane", "nije", "va\u017eno", "razumjeti", "liturgiju", "va\u017eno", "je", "\u017eivjeti", "je", "\u2013", "a", "ne", "\u017eivi", "se", "umom", "\u0161ta", "god", "da", "radimo", "sa", "njim", "um", "je", "mali", "u", "ovome", "mi", "kao", "grci", "moramo", "zna\u010dajno", "ra\u010dunati", "na", "srce", "iskustva", "generacija", "i", "generacija", "koje", "su", "\u017eivjele", "prije", "nas", "ne", "smijemo", "dozvoliti", "da", "budu", "izgubljena", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "da", "razumijemo", "um", "je", "samo", "jedan", "dio", "na\u0161eg", "postojanja", "treba", "li", "da", "\u017eivimo", "samo", "sa", "jednim", "dijelom", "na\u0161eg", "postojanja", "ukoliko", "postoji", "pitanje", "razumijevanja", "spremni", "smo", "da", "organizujemo", "\u010dasove", "u\u010denja", "jezika", "teologije", "i", "filozofije", "ali", "ne", "dozvolite", "da", "pokvarimo", "jezik", "jednom", "u", "engleskoj", "sreo", "sam", "nekog", "stranca", "u", "vozu", "pitao", "me", "da", "li", "sam", "grk", "kada", "sam", "potvrdno", "odgovorio", "pitao", "me", "da", "li", "mogu", "da", "mu", "objasnim", "odlomak", "iz", "jevan\u0111elja", "po", "jovanu", "\u201eu", "po\u010detku", "bje\u0161e", "rije\u010d", "i", "rije\u010d", "bje\u0161e", "u", "boga", "i", "bog", "bje\u0161e", "rije\u010d.\u201c", "rekao", "sam", "mu", "kako", "sam", "razumio", "sa", "onoliko", "engleskog", "koliko", "sam", "znao", "onda", "mi", "on", "re\u010de", "ne\u0161to", "\u0161to", "nije", "bilo", "tako", "sjajno", "\u201esada", "razmijem", "da", "niko", "ne", "mo\u017ee", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "bez", "poznavanja", "gr\u010dkog", "jezika.\u201c", "nijedna", "druga", "nacija", "niti", "jedan", "drugi", "jezik", "ima", "ovu", "privilegiju", "zar", "\u0107emo", "ovo", "odbaciti", "da", "bi", "\u201erazumjeli\u201c", "\u0161ta", "zna\u010di", "to", "razumjeti", "neki", "ljudi", "u", "\u0161ali", "ka\u017eu", "kako", "mo\u017ee", "biti", "prevedeno", "\u03c7\u03b1\u03af\u03c1\u03b5", "\u03bd\u03cd\u03bc\u03c6\u03b7", "\u03b1\u03bd\u03cd\u03bc\u03c6\u03b5\u03c5\u03c4\u03b5", "raduj", "se", "nevjesto", "nenevjesna", "\u03c7\u03b1\u03af\u03c1\u03b5", "\u03bd\u03cd\u03c6\u03b7", "\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03c5\u03c4\u03b7", "u", "modernom", "gr\u010dkom", "bi", "to", "bilo", "kao", "\u201eraduj", "se", "neudata", "nevjesto\u201c", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "kao", "\u0161to", "sam", "rekao", "na", "sastanku", "koji", "sam", "ovdje", "imao", "sa", "jednom", "grupom", "zar", "mi", "kao", "grci", "ne", "bi", "trebali", "\u010duvati", "ovo", "blago", "koje", "imamo", "stranci", "ja", "razumijem", "nemaju", "rije\u010di", "mi", "koji", "imamo", "rije\u010di", "zar", "ih", "trebamo", "napustiti", "u", "svakom", "slu\u010daju", "odgovor", "je", "da", "na\u0161a", "dijaspora", "u", "americi", "iako", "gr\u010dkog", "porijekla", "je", "dio", "ameri\u010dkog", "dru\u0161tva", "u", "kome", "mi", "trebamo", "da", "vr\u0161imo", "misionarski", "rad", "kako", "bi", "doveli", "nove", "vjernike", "u", "crkvu", "koji", "nisu", "gr\u010dkog", "porijekla", "i", "koji", "ne", "razumiju", "gr\u010dki", "jezik", "obzirom", "da", "je", "jevan\u0111elje", "prevedeno", "za", "slovene", "za", "afrikance", "se", "danas", "misionarski", "rad", "vr\u0161i", "na", "jeziku", "tamo\u0161njih", "ljudi", "\u0161ta", "je", "lo\u0161e", "u", "tome", "da", "to", "isto", "uradimo", "i", "u", "americi", "u", "africi", "koju", "ste", "spomenuli", "a", "posebno", "u", "kongu", "neko", "re\u010de", "da", "djeca", "tamo", "\u017eele", "da", "pjevaju", "na", "gr\u010dkom", "da", "u\u010de", "i", "govore", "gr\u010dki", "jezik", "stranci", "afrikanci", "koji", "nemaju", "nikakvu", "vezu", "sa", "na\u0161om", "kulturom", "odu\u0161evljeni", "su", "ovim", "naporom", "i", "sada", "trebamo", "da", "raspravljamo", "i", "pla\u010demo", "kako", "je", "to", "te\u0161ko", "mi", "tako\u0111e", "trebamo", "da", "radimo", "te\u0161ke", "stvari", "re\u0107i", "\u0107u", "vam", "veoma", "jednostavno", "bez", "filozofiranja", "u", "svim", "teolo\u0161kim", "\u0161kolama", "u", "svim", "zemljama", "u\u010di", "se", "gr\u010dki", "jezik", "za\u0161to", "mi", "prvi", "trebamo", "da", "ka\u017eemo", "da", "nema", "potrebe", "da", "ne", "trebamo", "biti", "nacionalna", "crkva", "itd", "pustimo", "druge", "ljude", "da", "ga", "ne", "u\u010de", "ali", "mi", "sami", "\u0161ta", "je", "na", "vas", "ostavilo", "najve\u0107i", "utisak", "sa", "sve\u0161tensko-mirjanskog", "sastanka", "ima", "mnogo", "stvari", "kojima", "sam", "odu\u0161evljen", "\u010dinjenica", "da", "su", "na\u0161a", "bra\u0107a", "okupljena", "na", "jednom", "mjestu", "da", "dolaze", "zajedno", "i", "upoznaju", "jedni", "druge", "razgovaraju", "jedni", "sa", "drugima", "sve\u0161tenstvo", "me\u0111u", "sobom", "i", "sa", "mirjanima", "kao", "i", "obrnuto", "oni", "\u010dine", "jednu", "veliku", "familiju", "i", "bratstvo", "za", "mene", "je", "to", "najva\u017enije", "od", "svega", "\u0161ta", "da", "ka\u017eem", "kako", "mladi", "ljudi", "dolaze", "sa", "duhom", "starih", "i", "stari", "sa", "duhom", "mladih", "ljudi", "bilo", "da", "su", "oni", "sve\u0161tenstvo", "ili", "mirjani", "na", "ovaj", "na\u010din", "ne", "tamni", "svjetlost", "gr\u010dke", "svjetlost", "jezika", "svjetlost", "pravoslavlja", "sje\u0107am", "se", "svog", "prvog", "puta", "u", "ameriku", "bio", "sam", "pozvan", "od", "strane", "jedne", "prijateljske", "porodice", "iz", "udaljene", "zajednice", "sve\u0161tenik", "me", "pozvao", "da", "slu\u017eim", "liturgiju", "zajedno", "sa", "njim", "bio", "sam", "posebno", "odu\u0161evljen", "ovaj", "\u010dovjek", "se", "osje\u0107ao", "odba\u010denim", "i", "izolovanim", "od", "svih", "episkop", "nikad", "nije", "do\u0161ao", "da", "tu", "slu\u017ei", "liturgiju", "niti", "je", "bilo", "kad", "do\u0161ao", "neki", "drugi", "sve\u0161tenik", "osjetio", "sam", "\u017ee\u0111", "koju", "je", "taj", "\u010dovjek", "imao", "da", "vidi", "druge", "ljude", "ono", "\u0161to", "sam", "vidio", "ovdje", "na", "sve\u0161tensko-mirjanskom", "sastanku", "je", "jako", "lijepo", "tako\u0111e", "vidim", "ljubav", "i", "po\u0161tovanje", "koje", "arhiepiskop", "pokazuje", "prema", "svim", "ljudima", "kao", "i", "po\u0161tovanje", "i", "ljubav", "kojim", "mu", "oni", "uzvra\u0107aju", "to", "su", "prelijepe", "stvari", "za\u0161to", "dana\u0161njeg", "kritskog", "arhiepiskopa", "i", "dalje", "bira", "sveti", "sinod", "patrijar\u0161ije", "kada", "je", "gr\u010dka", "oslobo\u0111ena", "od", "turaka", "to", "je", "uklju\u010dilo", "peloponez", "kopneni", "dio", "gr\u010dke", "i", "ostrva", "blizu", "atine", "krit", "je", "oslobo\u0111en", "1913", "godine", "u", "velikim", "borbama", "na\u0161ih", "predaka", "nakon", "toga", "grci", "tog", "vremena", "su", "vidjeli", "da", "je", "patrijar\u0161ija", "bila", "li\u0161ena", "svojih", "pokrajina", "obzirom", "da", "su", "se", "odvojile", "takozvane", "\u201enove", "zemlje\u201c", "stoga", "dobro", "je", "da", "krit", "ostane", "sa", "patrijar\u0161ijom", "\u010diji", "smo", "mi", "dio", "mi", "imamo", "slobodu", "\u2013", "poluautonomiju", "\u2013", "imamo", "mogu\u0107nost", "da", "nastavimo", "kao", "autonomija", "sve", "dok", "na\u0161e", "molbe", "nisu", "usmjerene", "prema", "atini", "ve\u0107", "prema", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "to", "je", "dobro", "u", "istorijskom", "smislu", "i", "u", "duhu", "gr\u010dke", "li\u010dno", "mislim", "da", "je", "to", "veoma", "lijepo", "posmatraju\u0107i", "vas", "uo\u010davam", "da", "imate", "mnogo", "toga", "zajedni\u010dkog", "sa", "blagoslovenim", "arhiepiskopom", "jakovom", "kako", "se", "osje\u0107ate", "kada", "vam", "neko", "to", "ka\u017ee", "blagoslovenog", "arhiepiskopa", "sam", "sreo", "u", "dva", "navrata", "prvi", "put", "je", "bilo", "kada", "sam", "ja", "bio", "na", "fakultetu", "a", "on", "je", "do\u0161ao", "kao", "espiskop", "melite", "na", "malti", "i", "pri\u010dao", "je", "sa", "nama", "dopadao", "mi", "se", "na\u010din", "na", "koji", "je", "pri\u010dao", "i", "na\u010din", "na", "koji", "je", "odgovarao", "stoga", "sam", "mu", "se", "divio", "godine", "1976", "druge", "godine", "mog", "sve\u0161tenstva", "sreo", "sam", "ga", "u", "australiji", "gdje", "smo", "i\u0161li", "na", "proslavu", "50", "godina", "tamo\u0161nje", "arhiepiskopije", "tada", "je", "slu\u017eio", "liturgiju", "i", "govorio", "i", "ponovo", "mi", "se", "veoma", "dopala", "njegova", "vitalnost", "njegovo", "prisustvo", "i", "njegov", "odnos", "sa", "patrijar\u0161ijom", "nisam", "imao", "drugi", "kontakt", "sa", "njim", "uvijek", "sam", "ga", "volio", "po\u0161tovao", "i", "divio", "mu", "se", "primijeti\u0107ete", "mnoge", "razlike", "u", "pojavi", "i", "obla\u010denju", "na\u0161ih", "sve\u0161tenika", "ovdje", "u", "americi", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "ne", "mo\u017ee", "na\u0107i", "u", "gr\u010dkoj", "kako", "ovo", "ocjenjujete", "objasni\u0107u", "to", "specifi\u010dnim", "karakterom", "amerike", "ljudi", "ne", "\u017eive", "u", "gr\u010dkoj", "zajednici", "i", "parohijani", "ih", "ne", "vi\u0111aju", "svaki", "dan", "tako", "da", "su", "stvari", "razli\u010dite", "ovdje", "i", "u", "gr\u010dkoj", "ja", "imam", "svijest", "gr\u010dkog", "dru\u0161tva", "koje", "\u017eeli", "da", "sve\u0161tenici", "izgledaju", "jednako", "da", "vidite", "sve\u0161tenika", "i", "ka\u017eete", "\u201eto", "je", "na\u0161", "otac\u201c", "da", "budu", "jednoobrazni", "i", "jednaki", "na\u017ealost", "stvari", "su", "se", "i", "u", "gr\u010dkoj", "naru\u0161ile", "govorim", "sve\u0161tenicima", "da", "nose", "na\u0161e", "mantije", "i", "da", "budu", "tradicionalni", "kako", "bi", "ljudi", "po\u0161tovali", "nas", "i", "na\u0161u", "tradiciju", "me\u0111utim", "kako", "\u017eivimo", "u", "svijetu", "koji", "uniformi\u0161e", "ljude", "u", "sredi\u0161tu", "onih", "koji", "nose", "uniforme", "treba", "biti", "i", "sve\u0161tenstvo", "li\u010dno", "insistiram", "da", "sve\u0161tenici", "po\u0161tuju", "tradiciju", "i", "da", "budu", "prije", "svega", "gr\u010dki", "sve\u0161tenici", "da", "li", "ste", "ovih", "dana", "bili", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "sretnete", "sa", "va\u0161im", "zemljacima", "iz", "krita", "da", "vidio", "sam", "na\u0161e", "kolege", "kri\u0107ane", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "me", "vide", "i", "posjete", "i", "da", "mi", "ka\u017eu", "porijeklo", "svojih", "roditelja", "jedan", "je", "iz", "irakliona", "drugi", "iz", "hanije", "i", "lasitija", "upitao", "sam", "ih", "odakle", "ta\u010dno", "me\u0111utim", "nisu", "znali", "ono", "\u0161to", "mi", "se", "svidjelo", "je", "\u0161to", "jo\u0161", "uvijek", "nisu", "izgubili", "osje\u0107aj", "o", "tome", "ko", "su", "nisu", "zaboravili", "svoja", "imena", "i", "prije", "svega", "nikad", "nisu", "zaboravili", "svoje", "korijene", "i", "porijeklo", "sa", "druge", "strane", "ono", "\u0161to", "me", "malo", "brine", "i", "rastu\u017euje", "jeste", "to", "da", "oni", "gube", "sliku", "kao", "svjetlost", "koja", "treperi", "jedna", "gospo\u0111a", "mi", "je", "rekla", "da", "je", "izgubila", "podatke", "o", "svom", "selu", "i", "ro\u0111acima", "i", "da", "bi", "voljela", "do\u0107i", "na", "krit", "da", "joj", "pomognem", "da", "ih", "prona\u0111e", "drago", "mi", "je", "da", "se", "ljudi", "ipak", "na", "ne\u0161to", "oslanjaju", "ali", "opet", "sa", "druge", "strane", "tu\u017ean", "sam", "jer", "oni", "gube", "neke", "stvari", "molim", "se", "da", "u", "najmanju", "ruku", "zadr\u017eimo", "ono", "\u0161to", "imamo", "svako", "od", "nas", "bi", "trebao", "da", "odr\u017ei", "ono", "\u0161to", "mo\u017ee", "li\u010dno", "vjerujem", "da", "dokle", "god", "\u017eivim", "dr\u017ea\u0107u", "se", "onoga", "\u0161to", "jesam", "i", "\u0161to", "imam", "jer", "ne", "\u017eelim", "to", "da", "izgubim", "28", "juli", "2010", "godine", "prevod", "sa", "engleskog", "mr", "dragana", "pe\u0107anac", "izvor"]}