{"naslov": "INTERVJU SA VASELJENSKIM PATRIJARHOM VARTOLOMEJEM: PRO\u0160LOST I BUDU\u0106NOST PRAVOSLAVLJA", "sadrzaj": ["vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "i", "isto\u010dna", "pravoslavna", "crkva", "gleda", "kako", "u", "pro\u0161lost", "tako", "i", "u", "budu\u0107nost", "ekskluzivni", "intervju", "sofijske", "novinske", "agencije", "novinite.com", "sa", "njegovom", "svetosti", "vaseljenskim", "patrijarhom", "konstantinopoljskim", "vartolomejem", "ovaj", "razgovor", "vodio", "se", "nekoliko", "dana", "nakon", "posete", "bugarskoj", "koju", "je", "njegova", "svetost", "parijarh", "organizovao", "zbog", "otvaranja", "novih", "crkava", "u", "burgas", "regionu", "a", "gde", "je", "do\u010dekan", "od", "strane", "bugarske", "pravoslavne", "crkve", "i", "bugarskog", "premijera", "bojka", "borisova", "ubrzo", "nakon", "toga", "24.maja", "vaseljenski", "patrijarth", "vartolomej", "je", "bio", "u", "moskvi", "gde", "je", "slu\u017eio", "zajedno", "sa", "ruskim", "patrijarhom", "kirilom", "na", "dan", "sv", "kirila", "i", "metodija,koji", "su", "sastavili", "prvu", "slovensku", "azbuku", "\u0161ta", "biste", "naveli", "kao", "glavne", "osnovne", "karakteristike", "koje", "i", "dalje", "izdvajaju", "dana\u0161nje", "isto\u010dno/gr\u010dko", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "od", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "ponekad", "je", "bolje", "prepoznati", "sli\u010dnosti", "i", "dodirne", "ta\u010dke", "a", "ne", "osobena", "obele\u017eja", "i", "razlike", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "tu", "je", "\u010desto", "mnogo", "vi\u0161e", "onoga", "\u0161to", "nas", "spaja", "nego", "onoga", "\u0161to", "nas", "razdvaja", "mi", "ne", "bi", "trebalo", "da", "budemo", "zadvoljni", "stalnim", "odbrambenim", "stavom", "pravosalvnog", "hri\u0161\u0107ansrva", "u", "svetu", "ipak", "pravoslavna", "crkva", "u", "duhovnoj", "tradiciji", "ima", "svoje", "veliko", "bogatstvo", "koja", "vi\u0161e", "zadr\u017eava", "kosmi\u010dki", "liturgijski", "misti\u010dki", "pogled", "na", "svet", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "neka", "aktuelna", "pitanja", "od", "globalnog", "zna\u010daja", "kao", "\u0161to", "je", "ekolo\u0161ka", "kriza", "jesu", "od", "izuzetne", "va\u017enosti", "za", "nas", "jer", "isti\u010du", "kako", "su", "doktrina", "i", "etos", "integralno", "povezane", "na\u010din", "na", "koji", "slavimo", "i", "molimo", "se", "bogu", "odra\u017eava", "na\u010din", "na", "koji", "\u017eivimo", "i", "kako", "se", "pona\u0161amo", "prema", "na\u0161oj", "planeti", "\u0161ta", "je", "ono", "najjedinstvenije", "u", "tradiciji", "isto\u010dnog/gr\u010dkog", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anstva", "\u0161ta", "bi", "trebalo", "da", "pripadnici", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "i", "drugih", "religija", "znaju", "o", "tome", "pravoslavna", "crkva", "je", "\u010desto", "do\u017eivljavana", "kao", "tradicionalna", "crkva", "i", "istina", "je", "da", "smo", "sa\u010duvali", "mnoge", "elemente", "iz", "rane", "apostolske", "zajednice", "koji", "svode\u010de", "vaskrsenje", "na\u0161eg", "gospoda", "isusa", "hrista", "i", "silazak", "svetog", "duha", "na", "apostole", "tako\u0111e", "smo", "crkva", "koja", "tra\u017ei", "dijalog", "sa", "sada\u0161njicom", "u", "tom", "smislu", "mi", "smo", "crkva", "koja", "gleda", "obostrano", "i", "u", "pro\u0161lost", "dragocenost", "crkve", "sv", "otaca", "kao", "i", "u", "budu\u0107nost", "uz", "o\u010dekivanje", "nebeskog", "carstva", "kao", "\u0161to", "ispovedamo", "u", "nikejskom", "smbolu", "vere", "ova", "sveobuhvatna", "teologija", "i", "sveobuhvatna", "duhovnost", "\u201euvek", "je", "spremna", "da", "da", "odgovor", "svakome", "ko", "tra\u017ei", "razloga", "za", "nadu", "a", "koja", "le\u017ei", "u", "nama.\u201c", "1", "petar", "3", "15", "postoji", "rasprostranjeno", "mi\u0161ljenje", "da", "su", "zapadne", "crkve", "generalno", "aktivnije", "u", "pogledu", "na", "dru\u0161tvene", "uzroke", "i", "inicijative", "\u0161ta", "je", "glavna", "zanimljivost", "i", "glavna", "poruka", "isto\u010dne", "pravoslavne", "crkve", "u", "xxi", "veku", "ovom", "globalnom", "dobu", "koje", "se", "ubrzano", "menja", "na", "mnogo", "na\u010dina", "ima", "istine", "u", "tom", "rasprostranjenom", "mi\u0161ljenju", "i", "bilo", "bi", "korisno", "za", "nas", "kao", "pravosalvne", "hri\u0161\u0107ane", "da", "budemo", "spremni", "da", "nau\u010dimo", "ne\u0161to", "od", "na\u0161e", "zapadne", "bra\u0107e", "i", "sestara", "kao", "\u0161to", "smo", "videli", "ranije", "korisnije", "je", "i", "od", "ve\u0107e", "pomo\u0107i", "za", "nas", "da", "radimo", "zajedni\u010dki", "u", "duhu", "zdravog", "ekumenizma", "radije", "nego", "da", "smo", "u", "izloaciji", "koja", "nalikuje", "na", "geto-zajednice", "jo\u0161", "od", "iii", "veka", "zapad", "je", "istakao", "ulogu", "crkve", "u", "ovom", "dana\u0161njem", "svetu", "u", "zakonu", "etici", "i", "svetovnim", "institucijama", "nasuprot", "tome", "na", "istoku", "je", "nagla\u0161ena", "nebeska", "ili", "eshatolo\u0161ka", "dimenzija", "crkve", "predstavljaju\u0107i", "neparalelne", "primere", "i", "modele", "mistike", "i", "duhovnosti", "dakle", "i", "istok", "i", "zapad", "mogu", "da", "nau\u010de", "jedni", "od", "drugih", "pravoslavna", "crkva", "mo\u017ee", "da", "objasni", "kako", "su", "sveti", "duh", "i", "sveta", "liturgija", "u", "stanju", "da", "inspiri\u0161u", "sve", "aspekte", "zemaljske", "crkve", "\u2013", "uklju\u010duju\u0107i", "orgnizaciono", "vo\u0111stvo", "crkve", "i", "dru\u0161tvenih", "normi", "da", "li", "je", "ispravno", "re\u0107i", "da", "je", "pravoslavna", "hri\u0161\u0107anska", "vera", "klju\u010dno", "obele\u017eje", "gr\u010dko-slovenske", "civilizacije", "kao", "\u0161to", "se", "\u010desto", "opisuje", "od", "strane", "zapadnih", "nau\u010dnika", "iako", "je", "istina", "da", "je", "prvoslavlje", "kolevka", "civilizacije", "u", "isto\u010dnom", "svetu", "\u2013", "i", "gr\u010dkog", "i", "slovenskog", "\u2013", "nesre\u0107na", "istina", "je", "da", "je", "zapadni", "svet", "zanemario", "svoje", "vizantijske", "korene", "to", "je", "tu\u017ena", "realnost", "da", "su", "zapadni", "istori\u010dari", "bili", "poneti", "zna\u010dajem", "i", "uticajem", "renesanse", "dok", "\u0107emo", "previ\u0111ati", "\u010dinjenicu", "da", "je", "konastantin", "veliki", "preselio", "glavni", "grad", "carstva", "u", "novi", "rim", "konstantinopolj", "u", "330", "godini", "kao", "i", "\u010dinjenicu", "da", "je", "svih", "sedam", "vaseljenskih", "sabora", "o", "nepodeljenom", "hri\u0161\u0107anstvu", "bio", "odr\u017eano", "ne", "u", "gr\u010dkoj", "ili", "rimu", "ve\u0107", "na", "istoku", "onome", "\u0161to", "se", "sada", "zove", "turska", "ipak", "novija", "istra\u017eivanja", "su", "prihvatila", "razumljivije", "poglede", "na", "istoriju", "kao", "\u0161to", "je", "prikazano", "u", "velikim", "knjigama", "dr", "runcimana", "se\u0107anje", "sa\u010duvano", "od", "strane", "majke", "crkve", "konastantinopoljske", "kroz", "vekove", "jeste", "se\u0107anjena", "na", "pravoslavne", "ekumenske", "civilizacije", "me\u0111utim", "nije", "lako", "da", "se", "pokrene", "plima", "istorijskih", "predrasuda", "grci", "i", "bugari", "imali", "su", "veoma", "mo\u0107ne", "srednjovekovne", "imperije", "koje", "su", "ja\u010dale", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "kakava", "je", "uloga", "ovih", "dveju", "nacija", "danas", "kada", "je", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "u", "pitanju", "da", "li", "je", "fer", "re\u0107i", "da", "su", "rusi", "danas", "vode\u0107i", "pravoslavni", "narod", "trebamo", "zapamtiti", "da", "situcija", "koja", "je", "vladala", "u", "prvom", "milenijumu", "vi\u0161e", "ne", "preovladava", "u", "na\u0161em", "svetu", "i", "mi", "ne", "trebamo", "da", "\u017eivimo", "\u017eivotom", "koji", "odra\u017eava", "te", "okolnosti", "\u0161tavi\u0161e", "dok", "orginalni", "sistem", "pentarhije", "redosled", "pet", "patrijarhata", "u", "drevnoj", "crkvi", "rim", "carigrad", "aleksandrija", "antiohija", "i", "jerusalim", "poti\u010de", "od", "po\u0161tovanja", "apostolstva", "i", "osobeno", "tradicije", "ovih", "drevnih", "patrijar\u0161ija", "autokefalnost", "kasnijih", "crkava", "izrasla", "je", "iz", "po\u0161tovanja", "prema", "kulturnom", "indentitetu", "naroda", "tako", "danas", "mi", "smo", "dostigli", "shvatanje", "da", "pravoslavlje", "obuhvata", "federaciju", "nacionalnih", "crkava", "\u010desto", "pripisuju\u0107i", "prioritet", "nacionalnom", "interesu", "u", "odnosu", "jednih", "sa", "drugima", "ipak", "sekularne", "snage", "nikada", "nisu", "bile", "primarni", "fokus", "ili", "pre", "svega", "definicija", "pravoslavne", "eklisiologije", "na\u0161i", "kriterijumi", "crkvenog", "indentiteta", "i", "jedinstva", "nisu", "merila", "ovoga", "sveta", "\u2013", "od", "brojeva", "i", "bogatstva", "\u2013", "ve\u0107", "prositi\u010du", "od", "duha", "svetoga", "kako", "je", "otkriveno", "na", "crkvenim", "saborima", "i", "svetim", "pir\u010de\u0161\u0107em", "me", "nemamo", "kao", "u", "doba", "vizantije", "na", "raspolaganju", "dr\u017eavni", "faktor", "koji", "garantuje", "\u2013", "a", "ponekad", "\u010dak", "i", "name\u0107e", "", "na\u0161e", "jedinstvo", "niti", "na\u0161a", "eklisiologija", "dozvoljava", "centralizovan", "autoritet", "koji", "je", "u", "stanju", "da", "odozogo", "nametne", "to", "jedinstvo", "na\u0161e", "jedinstvo", "zavisi", "od", "na\u0161e", "eklisiolo\u0161ke", "savesti", "ose\u0107aj", "potrebe", "i", "du\u017enost", "koje", "mi", "konstitui\u0161emo", "u", "jednu", "kanonsku", "strukturu", "i", "telo", "jednu", "crkvu", "dovoljno", "je", "da", "garantuje", "na\u0161e", "jedinstvo", "bez", "ikakave", "spolja\u0161nje", "intervencije", "upravo", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "smo", "do", "danas", "sazivali", "pet", "sastanaka", "sinaksisa", "svih", "vode\u0107ih", "glava", "pravosalvnih", "crkava", "\u0161irom", "sveta", "dok", "smo", "u", "isto", "vreme", "isistirali", "na", "unapre\u0111enju", "za", "sveti", "i", "veliki", "sabor", "na\u0161e", "pravosalvne", "crkve", "mi", "smo", "bili", "blagosloveni", "sa", "nedavnom", "zvani\u010dnom", "posetom", "rusiji,a", "po", "pozivu", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "kirila", "moskovskog", "i", "mi", "smo", "dakle", "bili", "svedoci", "vitalne", "regeneracije", "ali", "isto", "tako", "i", "patnje", "ruskog", "naroda", "sa", "va\u0161e", "pozicije", "kao", "vaseljenski", "patrijarh", "u", "konastantinopolju", "tra\u017eili", "ste", "da", "potpomognete", "mir", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anima", "muslimanima", "i", "jevrejima", "koje", "su", "neke", "od", "va\u0161ih", "uspe\u0161nih", "inicijativa", "u", "tom", "pogledu", "u", "doba", "kada", "raste", "nasilje", "sekti", "\u0161ta", "mo\u017ee", "jedna", "verska", "li\u010dnost", "va\u0161eg", "ranga", "uraditi", "da", "dovede", "do", "mira", "i", "razumevanja", "pored", "bilateralnih", "akademskih", "dijaloga", "koje", "redovno", "odr\u017eavamo", "i", "sa", "jevrejima", "i", "sa", "muslimanima", "od", "ranih", "1970", "\u2013", "ih", "inicijative", "koje", "smo", "promovisali", "u", "poslednjih", "nekoliko", "godina", "uklju\u010duju", "konferencija", "za", "mir", "i", "toleranciju", "instanbul", "1994", "konferencija", "o", "mirnoj", "koegzistenciji", "izme\u0111u", "judaizma", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "islama", "brisel", "2001", "konferencija", "o", "rligiji", "miru", "i", "olimpijskom", "idealu", "atina", "2004", "i", "druga", "konferencija", "za", "mir", "i", "toleranciju", "istnbul", "2005", "ovi", "skupovi", "i", "drugi", "poput", "njih", "pokazali", "su", "se", "pionirski", "u", "cilju", "a", "istorijski", "u", "su\u0161tini", "jer", "su", "otvorili", "na\u0161e", "o\u010di", "za", "razli\u010ditost", "kultura", "i", "religija", "koje", "obuhvataju", "na\u0161", "odvojen", "globalni", "svet", "na\u0161e", "je", "\u010dvrsto", "ube\u0111enje", "da", "svi", "verski", "poglavari", "imaju", "korist", "od", "takvih", "sastanaka", "jer", "pro\u0161iruju", "me\u0111u", "ljudima", "shvatanje", "\u0161ta", "su", "rasizam", "i", "fundamentalizam", "i", "poma\u017eu", "u", "razlikovanju", "izme\u0111u", "verske", "tolerancije", "i", "verskog", "apsolutizma", "ivan", "dikov", "novinite", "3", "jun", "2010", "prevog", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "15", "novembar", "2010", "god", "izvor"]}