{"naslov": "RAZGOVOR SA MITROPOLITOM MOLDAVIJE I BUKOVINE TEOFANOM (SAVU) ", "sadrzaj": ["mitropolit", "moldavije", "i", "bukovine", "teofan", "savu", "mitropolija", "moldavije", "i", "bukovine", "ima", "veoma", "veliki", "zna\u010daj", "za", "rumunsku", "pravoslavnu", "crkvu.da", "je", "to", "tako", "svedo\u010di", "\u010dinjenica", "da", "su", "prethodni", "rumunski", "patrijarh", "teoktist", "", "2007", "i", "sada\u0161nji", "poglavar", "rumunska", "crkve", "patrijarh", "danilo", "bili", "na", "\u010delu", "upravo", "ove", "mitropolije", "ova", "mitropolija", "je", "u", "okviru", "rumunske", "crkve", "po", "svoj", "prilici", "najbogatija", "mona\u0161tvom.ovde", "se", "nalaze", "i", "najzna\u010dajniji", "manastiri", "izgra\u0111eni", "u", "periodu", "od", "xv-xvi", "veka", "ovde", "se", "podvizavao", "i", "prepodobni", "pajsije", "veli\u010dkovski", "pre", "tri", "godine", "na", "\u010delo", "ove", "mitropolije", "stao", "je", "mitropolit", "teofan", "savu", "koga", "pre", "svega", "karakteri\u0161e", "neverovatan", "podatak", "njegove", "biografije", "naime", "od", "\u0161estoro", "bra\u0107e", "i", "sestra", "troje", "su", "kao", "i", "sam", "vladika", "izabrali", "mona\u0161ki", "put", "o", "rumunskom", "mona\u0161tvu", "o", "njegovom", "zna\u010daju", "za", "zemlju", "i", "dru\u0161tvo", "razgovaramo", "sa", "mitropolitom", "moldavije", "i", "bukovine", "teofanom", "savu", "", "\u2013", "vladiko", "koliko", "ima", "manastira", "u", "rumuniji", "i", "kakav", "je", "zna\u010daj", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "\u2013", "imamo", "420", "manastira", "tu", "su", "i", "manji", "skitovi", "u", "kojima", "se", "podvizava", "najvi\u0161e", "sedam", "monaha", "tu", "su", "i", "ve\u0107e", "mona\u0161ke", "zajednice", "gde", "ima", "od", "300", "400", "\u017eitelja", "u", "rumuniji", "je", "trenutno", "oko", "9.000", "mona\u0161kog", "\u017eivlja", "mona\u0161to", "u", "rumuniji", "kao", "i", "svuda", "daje", "mogu\u0107nost", "da", "se", "pro\u0111e", "jednim", "od", "ona", "dva", "puta", "kojima", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "dostigne", "carstvo", "nebesko", "drugi", "put", "je", "blago\u010destivi", "\u017eivot", "u", "svetu", "pobo\u017enog", "hri\u0161\u0107anina", "gospod", "je", "ljudima", "dao", "mona\u0161tvo", "da", "bi", "ve\u0107", "u", "ovom", "svetu", "u", "vidljivoj", "formi", "mogli", "osetiti", "predukus", "nebeskog", "\u017eivota", "\u2013", "poznato", "je", "da", "je", "u", "vreme", "komunisti\u010dkog", "re\u017eima", "mona\u0161tvo", "bilo", "ugnjetavano", "\u2013", "polo\u017eaj", "mona\u0161tva", "se", "u", "periodu", "izme\u0111u", "1945-1990", "godine", "nekoliko", "puta", "menjao", "moglo", "bi", "ovde", "da", "se", "govori", "o", "tri", "perioda", "prvi", "\u2013", "to", "su", "godine", "od", "1945-1959", "tada", "se", "dogodila", "jedna", "paradoksalna", "situacija", "u", "manastire", "je", "po\u010delo", "da", "dolazi", "mnogo", "ljudi", "koji", "su", "\u017eeleli", "da", "se", "podvizavaju", "u", "mona\u0161tu", "broj", "monaha", "i", "monahinja", "po\u010deo", "je", "naglo", "da", "se", "pove\u0107ava", "zbog", "toga", "vlasti", "po\u010dinju", "sa", "represijama", "protiv", "veruju\u0107ih", "i", "veliki", "broj", "monaha", "zajedno", "sa", "parohijskim", "sve\u0161tenicima", "biva", "ba\u010deno", "u", "tamnice", "godine", "1950-te", "oko", "200", "manastira", "biva", "zatvoreno", "dok", "je", "veliki", "broj", "monaha", "i", "to", "uglavnom", "mladih", "koji", "su", "bili", "ostali", "proterano", "od", "te", "godine", "po\u010dinje", "odbrojavanje", "vremena", "drugog", "perioda", "dakle", "do", "1964-te", "godine", "to", "je", "bio", "najbolniji", "period", "za", "istoriju", "mona\u0161tva", "u", "komunisti\u010dkom", "periodu", "od", "1964-1990", "godine", "nagove\u0161tavalo", "se", "slabljenje", "progona", "mona\u0161tva", "u", "to", "vreme", "su", "ponovo", "otvoreni", "neki", "manastiri", "i", "u", "njih", "se", "vratio", "deo", "monaha", "kako", "su", "koga", "pu\u0161tali", "iz", "zato\u010deni\u0161ta", "\u2013", "da", "li", "su", "uspeli", "da", "sa\u010duvaju", "mona\u0161ko", "predanje", "\u2013", "u", "manastirskom", "kao", "i", "u", "parohijskom", "\u017eivotu", "kod", "nas", "se", "uvek", "odr\u017eavao", "kontinuitet", "parohijskih", "crkava", "nije", "mnogo", "zatvoreno", "tako", "da", "je", "svako", "naseljeno", "mesto", "imalo", "sve\u0161tenika", "koji", "je", "bez", "problema", "kr\u0161tavao", "narod", "ven\u010davao", "vr\u0161io", "opelo", "godine", "1990", "u", "rumuniji", "se", "retko", "gde", "mogao", "sresti", "nekr\u0161ten", "\u010dovek", "u", "isto", "to", "vreme", "pritisak", "komunisti\u010dkog", "re\u017eima", "na", "crkvu", "svuda", "je", "bio", "prisutan", "bilo", "je", "jako", "te\u0161ko", "dobiti", "dozvolu", "za", "izgradnju", "novog", "hrama", "istina", "bez", "obzira", "na", "to", "crkva", "je", "uspela", "da", "izgradi", "oko", "700", "hramova", "izdavane", "su", "pravoslavne", "knjige", "ali", "u", "veoma", "malim", "tira\u017eima", "koji", "nije", "mogao", "da", "zadovolji", "potrebnu", "potra\u017enju", "imali", "smo", "bogoslovske", "\u0161kole", "dva", "fakulteta", "na", "univerzitetima", "i", "\u0161est", "bogoslovija", "ali", "broj", "bogoslova", "tih", "duhovnih", "\u0161kola", "nije", "zadovoljavao", "potrebe", "crkve", "i", "sve\u0161tenstva", "crkva", "je", "mogla", "slobodno", "da", "slu\u017ei", "liturgiju", "ali", "je", "bilo", "te\u0161ko", "da", "se", "propoveda", "jeva\u0111elje", "u", "\u0161kolama", "ili", "u", "vojsci", "to", "smo", "morali", "da", "radimo", "tajno", "skriveno", "ali", "slava", "bogu", "najva\u017enije", "smo", "uspeli", "da", "sa\u010duvamo", "hramovi", "su", "bili", "otvoreni", "sve\u0161tenici", "su", "slu\u017eili", "liturgiju", "kr\u0161tavali", "ispovedali", "ven\u010davali", "i", "vr\u0161ili", "opela", "uvek", "smo", "imali", "pomo\u0107", "bo\u017eiju", "\u2013", "danas", "se", "u", "rumunskim", "manastirima", "mo\u017ee", "da", "vidi", "veoma", "mnogo", "mladih", "obrazovanih", "i", "u", "principu", "onih", "koji", "su", "ve\u0107", "formirane", "li\u010dnosti", "\u010dime", "ih", "to", "privla\u010di", "mona\u0161tvo", "\u2013", "ustvari", "da", "bi", "se", "popunio", "broj", "monaha", "koji", "je", "neophodan", "za", "misionarske", "potrebe", "mnogo", "jo\u0161", "mona\u0161tva", "nedostaje", "u", "poslednje", "vreme", "broj", "novih", "manastira", "se", "uve\u0107ao", "a", "broj", "isku\u0161enika", "koji", "dolaze", "u", "manastire", "smanjio", "\u0161ta", "mlade", "ljude", "privla\u010di", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "oni", "koji", "biraju", "put", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "prvenstveno", "slede", "unutra\u0161nji", "priziv", "da", "u", "potpunosti", "posvete", "sebe", "gospodu", "upravo", "je", "takav", "priziv", "i", "kod", "onih", "koji", "odlaze", "u", "manastir", "i", "u", "rusiji", "a", "i", "u", "drugim", "zemljama", "to", "je", "p", "r", "v", "o", "d", "r", "u", "g", "o", "je", "", "na\u0161e", "predanje", "star\u010destva", "mi", "imamo", "mnogo", "izuzetnih", "podvi\u017enika", "\u010dije", "re\u010di", "i", "\u017eivotni", "put", "privla\u010de", "u", "mona\u0161tvo", "one", "koji", "su", "ih", "\u010duli", "i", "videli", "i", "t", "r", "e", "\u0107", "e", "", "u", "rumuniji", "postoji", "vekovno", "predanje", "prisustva", "mona\u0161tva", "u", "duhovnim", "kulturnim", "i", "vaspitnim", "sferama", "\u017eivota", "dru\u0161tva", "u", "razvoj", "rumunskog", "dru\u0161tava", "manastiri", "su", "dali", "veliki", "doprinos", "zato", "je", "sasvim", "prirodno", "da", "u", "zemlji", "gde", "\u017eivi", "20", "miliona", "pravoslavnih", "ljudi", "ima", "nekoliko", "hiljada", "ljudi", "koji", "su", "izabrali", "mona\u0161ki", "put", "gde", "bi", "ceo", "svoj", "\u017eivot", "u", "potpunosti", "posvetili", "bogu", "\u2013", "kakvu", "ulogu", "igraju", "manastiri", "u", "dana\u0161njoj", "rumuniji", "\u2013", "ne", "mislim", "da", "se", "ta", "uloga", "mnogo", "razlikuje", "od", "one", "koju", "su", "manastiri", "uvek", "imali", "mona\u0161tvo", "\u2013", "to", "je", "predukus", "carstva", "nebeskog", "u", "ovom", "\u017eivotu", "mona\u0161tvo", "unekoliko", "predstavlja", "oli\u010denje", "nebeskog", "\u017eivota", "za", "to", "vreme", "manastir", "jeste", "mesto", "gde", "se", "sa", "svih", "strana", "slivaju", "pravoslavni", "vernici", "ovde", "se", "oni", "na", "nekoliko", "sati", "ili", "na", "nekoliko", "dana", "sabiraju", "jednim", "umom", "i", "jednom", "du\u0161om", "a", "zatim", "ispunjeni", "manastirskom", "svetlo\u0161\u0107u", "i", "molitvom", "vra\u0107aju", "u", "svet", "u", "svoje", "porodice", "da", "bi", "osna\u017eeni", "na", "\u017eivotnom", "putu", "lak\u0161e", "nosili", "svoj", "krst", "neki", "manastiri", "imaju", "posebne", "funkcije", "izdaju", "knjige", "odr\u017eavaju", "duhovne", "\u0161kole", "i", "dr\u017ee", "duhovnu", "nastavu", "za", "mlade", "monahe", "i", "monahinje", "zatim", "u", "ovoj", "ili", "onoj", "formi", "vr\u0161e", "i", "socijalnu", "slu\u017ebu", "ali", "takvih", "manastira", "je", "malo", "jer", "osnovno", "\u0161to", "ljudi", "od", "manastira", "o\u010dekuju", "jeste", "molitvena", "pomo\u0107", "\u017eivi", "primer", "\u017eivota", "u", "hristu", "i", "propoved", "re\u010di", "bo\u017eije", "upravo", "zbog", "toga", "ukupan", "rad", "crkve", "po", "socijalnim", "kulturnim", "i", "obrazovnim", "programima", "po", "pravilu", "vode", "sve\u0161tenici", "pri", "eparhijskoj", "upravi", "\u2013", "da", "li", "se", "mona\u0161tvo", "odaziva", "na", "socijalne", "probleme", "savremenog", "\u017eivota", "\u2013", "ne", "smatramo", "da", "monasi", "i", "monahinje", "treba", "direktno", "da", "u\u010destvuju", "u", "re\u0161avanju", "tih", "problema", "oni", "su", "du\u017eni", "da", "se", "mole", "za", "ceo", "svet", "a", "u", "okviru", "toga", "i", "za", "ljude", "koji", "imaju", "takve", "probleme", "stav", "i", "poziciju", "rumunske", "crkve", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "tih", "problema", "iznose", "jerarsi", "i", "bogoslovske", "\u0161kole", "naravno", "ima", "manastira", "koji", "se", "odazivaju", "na", "takve", "pozive", "i", "ne\u0161to", "preduzimaju", "to", "njihovo", "u\u010de\u0161\u0107e", "poma\u017ee", "crkvi", "u", "odbrani", "od", "tih", "negativnih", "socijalnih", "pojava", "jer", "kada", "crkvena", "jerarhija", "ne", "iska\u017ee", "svoj", "odnos", "prema", "nekakvom", "izazovu", "pojavljuju", "se", "problemi", "ima", "i", "monaha", "koji", "se", "na", "primer", "bave", "zatvorenicima", "njihovom", "duhovnom", "hranom", "zatim", "radom", "sa", "vojskom", "ali", "to", "su", "posebni", "slu\u010dajevi", "uglavnom", "se", "takva", "delatnost", "vr\u0161i", "preko", "parohija", "ili", "specijalnih", "crkvenih", "struktura", "\u2013", "vi", "ste", "u\u010dili", "u", "evropi", "dobili", "ste", "dobro", "obrazovanje", "koliko", "to", "poma\u017ee", "u", "va\u0161em", "radu", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "upravljanja", "mitropolijom", "\u2013", "ako", "ti", "upozna\u0161", "drugu", "realnost", "osim", "one", "u", "kojoj", "si", "se", "rodio", "a", "to", "se", "odnosi", "kako", "na", "crkvu", "tako", "i", "na", "dru\u0161tvo", "to", "je", "prosto", "neverovatno", "u", "arhijerejskoj", "slu\u017ebi", "to", "mnogo", "poma\u017ee", "zato", "\u0161to", "poznavaju\u0107i", "predanja", "i", "obi\u010daje", "drugih", "crkava", "drugih", "naroda", "ti", "bolje", "shvata\u0161", "svoju", "crkvu", "svoj", "narod", "evropsko", "obrazovanje", "dozvoljava", "da", "se", "bolje", "upozna", "i", "shvati", "\u0161ta", "je", "danas", "crkvi", "neophodno", "da", "bi", "se", "najbolje", "realizovala", "njena", "misionarska", "delatnost", "rumunija", "je", "\u010dlanica", "evropske", "unije", "shvatanje", "tog", "konteksta", "u", "kome", "se", "ti", "nalazi\u0161", "dozvoljava", "ti", "da", "se", "ja\u010de", "i", "trajnije", "za\u0161titi\u0161", "od", "nagomilavanja", "onih", "vrednosti", "koji", "protivure\u010de", "jeven\u0111elju", "za", "to", "vreme", "poznavanje", "korisnog", "iskustva", "drugih", "omogu\u0107ava", "da", "to", "iskustvo", "primenimo", "i", "u", "svojoj", "praksi", "\u2013", "u", "komunisti\u010dkom", "vremenu", "rumunska", "omladina", "je", "bila", "isku\u0161avana", "ateizmom", "koji", "je", "nudio", "da", "se", "zaboravi", "bog", "radi", "socijalne", "pravde", "sada", "pak", "pred", "hri\u0161\u0107anskim", "narodima", "koji", "\u017eive", "u", "biv\u0161im", "socijalisti\u010dkim", "zemljama", "stoji", "novo", "isku\u0161enje", "predla\u017ee", "se", "dobro", "ure\u0111en", "\u017eivot", "u", "materijalnom", "smislu", "ali", "katkad", "u", "zamenu", "za", "jo\u0161", "ve\u0107e", "odstupanje", "od", "hrista", "da", "li", "pred", "rumunskom", "omladinom", "stoji", "isku\u0161enje", "kao", "\u0161to", "je", "bogatstvo", "komfor", "ili", "mogu\u0107nost", "bilo", "koje", "li\u010dne", "realizacije", "\u2013", "to", "isku\u0161enje", "je", "pred", "hristovom", "crkvom", "stajalo", "jo\u0161", "od", "njenog", "osnivanja", "bilo", "je", "veoma", "te\u0161kih", "vremena", "a", "bilo", "ih", "je", "i", "lak\u0161ih", "sada", "je", "najve\u0107a", "opasnost", "upravo", "to", "\u0161to", "je", "borba", "izme\u0111u", "dobra", "i", "zla", "izme\u0111u", "normalnog", "i", "nenormalnog", "sve", "nevidljivija", "i", "mladom", "\u010doveku", "je", "veoma", "te\u0161ko", "da", "se", "sa", "tim", "suo\u010di", "sam", "greha", "je", "uvek", "bilo", "ali", "ranije", "su", "ih", "uvi\u0111ali", "i", "oni", "koji", "su", "ih", "\u010dinili", "u", "poslednjim", "decenijama", "gresima", "se", "prilazi", "na", "druga\u010diji", "na\u010din", "dobro", "se", "pome\u0161alo", "sa", "zlom", "i", "ljudima", "je", "postalo", "te\u0161ko", "da", "ih", "odlu\u010de", "jedno", "od", "drugog", "ja", "vidim", "kako", "je", "mladima", "te\u0161ko", "da", "prona\u0111u", "sebe", "svoj", "put", "drugo", "veliko", "savremeno", "isku\u0161enje", "jeste", "relativizacija", "jevan\u0111eljskih", "vrednosti", "i", "re\u010di", "hristove", "rezultat", "je", "da", "ti", "sebe", "mo\u017ee\u0161", "da", "smatra\u0161", "hri\u0161\u0107aninom", "ali", "da", "ne", "mora\u0161", "da", "\u017eivi\u0161", "sasvim", "jevan\u0111eljski", "ranije", "je", "to", "bilo", "nemogu\u0107e", "ponovi\u0107u", "borba", "izme\u0111u", "dobra", "i", "zla", "bila", "je", "vidljivija", "zbog", "toga", "taj", "savremeni", "mladi", "\u010dovek", "koji", "je", "smogao", "snage", "da", "re\u0161i", "te", "probleme", "ima", "pred", "bogom", "ve\u0107e", "dostojanstvo", "nego", "onaj", "koji", "je", "svoj", "put", "ka", "bogu", "pronalazio", "tako\u0111e", "u", "veoma", "te\u0161kom", "ali", "jasnijem", "i", "shvatljivijem", "vremenu", "bilo", "bi", "idealno", "kada", "bi", "vi\u0161e", "mladih", "umelo", "da", "koristi", "dostignu\u0107a", "i", "uspehe", "ekonomije", "i", "progresa", "ali", "da", "pri", "tome", "ostane", "u", "krilu", "crkve", "u", "istoriji", "imamo", "primere", "ljudi", "koji", "su", "bili", "bogati", "ostaju\u0107i", "pri", "tome", "veoma", "bliski", "bogu", "to", "je", "avram", "jov", "car", "david...ideal", "nije", "u", "tome", "da", "bi", "se", "\u017eive\u0107i", "u", "savremenom", "dru\u0161tvu", "govorim", "o", "porodi\u010dnom", "\u017eivotu", "a", "ne", "o", "mona\u0161kom", "\u010dovek", "sasvim", "odrekao", "materijalnog", "dobra", "ve\u0107", "da", "bi", "vodio", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "i", "bio", "pravi", "hri\u0161\u0107anin", "\u010dak", "i", "ako", "si", "biznismen", "profesor", "vojnik", "ili", "politi\u010dar", "\u2013", "da", "li", "su", "rumunski", "politi\u010dari", "veruju\u0107i", "ljudi", "\u2013", "prisustvo", "politi\u010dara", "u", "parohijskom", "hramu", "ili", "manastiru", "obi\u010dnim", "danom", "ili", "na", "dan", "praznika", "\u2013", "je", "sasvim", "uobi\u010dajena", "stvar", "predsednik", "rumunije", "pola\u017eu\u0107i", "zakletvu", "poklanja", "se", "svetom", "pismu", "kada", "je", "sada\u0161nji", "predsednik", "trajan", "besesku", "izabran", "u", "svom", "prvom", "mandatu", "na", "sve\u010danost", "povodom", "inauguracije", "pozvao", "je", "patrijarha", "teoktista", "na", "njegovoj", "drugoj", "predsedni\u010dkoj", "inauguraciji", "prisustvovao", "je", "patrijarh", "danilo", "koji", "je", "odslu\u017eio", "moleban", "uz", "saslu\u017eenje", "jerarha", "i", "blagoslovio", "predsednika", "da", "slu\u017ei", "na", "dobro", "dru\u0161tva", "\u2013", "da", "li", "dr\u017eava", "odbija", "da", "pomogne", "manastirima", "\u2013", "ima", "nekoliko", "vrsta", "pomo\u0107i", "vra\u0107en", "je", "deo", "crkvene", "imovine", "konfiskovane", "od", "strane", "komunista", "poma\u017ee", "se", "pri", "rekonstrukciji", "manastira", "i", "hramova", "i", "izgradnje", "novih", "crkava", "i", "crkvenih", "zgrada", "istina", "je", "da", "je", "sada", "kada", "su", "se", "zbog", "svetske", "krize", "u", "dr\u017eavi", "pojavili", "ekonomski", "problemi", "takva", "podr\u0161ka", "manjeg", "obima", "osim", "toga", "mona\u0161ke", "bogoslovije", "su", "uklju\u010dene", "u", "sistem", "dr\u017eavnog", "obrazovanja", "tako", "da", "plate", "predava\u010dima", "i", "stipendije", "polaznicima", "daje", "dr\u017eava", "dr\u017eava", "tako\u0111e", "pla\u0107a", "sve\u0161tenike", "i", "u\u010ditelje", "koji", "predaju", "zakon", "bo\u017eiji", "u", "\u0161kolama", "u", "rumuniji", "i", "monasi", "dobijaju", "mala", "primanja", "koje", "manastiri", "koriste", "za", "svoje", "potrebe", "\u2013", "vladiko", "na", "kraju", "na\u0161eg", "razgovora", "kao", "zaklju\u010dak", "\u0161ta", "biste", "po\u017eeleli", "ruskim", "\u010ditaocima", "\u2013", "veruju\u0107i", "ljudi", "neka", "se", "jo\u0161", "vi\u0161e", "u\u010dvrste", "u", "\u017eivotu", "u", "hristu", "za", "o\u010duvanje", "duha", "svetoga", "a", "onima", "koji", "jo\u0161", "nisu", "u", "crkvi", "\u017eelim", "da", "bog", "pomogne", "da", "otkriju", "put", "ka", "njemu", "da", "bi", "imali", "pravi", "\u017eivot", "na", "zemlji", "i", "da", "dobiju", "blagoslov", "da", "budu", "u", "carstvu", "bo\u017eijem", "na", "\u017eivot", "ve\u010dni", "s", "mitropolitom", "moldavije", "i", "bukovine", "teofanom", "savu", "razgovor", "vodili", "jeromonah", "ignatije", "\u0161estakov", "i", "igor", "zibin", "24", "septembra", "2010", "godine", "prevod", "sa", "ruskog", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor"]}