{"naslov": "EPISKOP TROADSKI SAVA I CRKVENA KANCELARIJA ZA DRU\u0160TVO I KULTURU", "sadrzaj": ["episkop", "sava", "je", "moj", "veoma", "blizak", "prijatelj", "od", "svih", "episkopa", "i", "sve\u0161tenika", "koje", "poznajem", "najkvalifikovaniji", "je", "da", "upravlja", "obnovljenom", "crkvenom", "kancelarijom", "za", "dru\u0161tvo", "i", "kulturu", "u", "nastavku", "sledi", "intervju", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "u", "kojem", "on", "govori", "o", "va\u017enosti", "nove", "kancelarije", "za", "gr\u010dku", "pravoslavnu", "arhiepiskopiju", "u", "americi", "obratite", "pa\u017enju", "na", "njegov", "novi", "blog", "\u201e\u017eivot", "u", "logosferi.\u201c", "tako\u0111e", "toplo", "preporu\u010dujem", "da", "po\u0161to", "pro\u010ditate", "ovaj", "\u010dlanak", "odete", "na", "slede\u0107i", "link", "", "", "i", "ostavite", "pozitivan", "komentar", "o", "ovom", "intervjuu", "", "vebsajt", "\u201egr\u010dke", "novosti\u201c", "bio", "je", "isuvi\u0161e", "kriti\u010dan", "prema", "gr\u010dkoj", "arhiepiskopiji", "u", "pro\u0161losti", "trebalo", "bi", "da", "znaju", "da", "mi", "sada", "cenimo", "ovaj", "pozitivan", "\u010dlanak", "koji", "pohvaljuje", "rad", "gr\u010dke", "arhiepiskopije", "radije", "nego", "da", "je", "kritikuju", "i", "prouzrokuju", "brojne", "podele", "i", "klevete", "unapred", "vam", "hvala", "", "d\u017eon", "sanidopulos", "episkop", "sava", "i", "kancelarija", "za", "crkvu", "i", "dru\u0161tvo", "gr\u010dke", "novosti", "njujork", "viki", "d\u017eejms", "janias", "u", "februaru", "2009", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "arhiepiskop", "dimitrije", "imenovao", "je", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkopa", "troadskog", "savu", "za", "direktora", "kancelarije", "za", "crkvu", "i", "dru\u0161tvo", "vladika", "sava", "bio", "je", "episkop", "sedam", "godina", "bio", "je", "i", "sekretar", "arhiepiskopije", "poslednjih", "devet", "godina", "slu\u017ebe", "tako\u0111e", "je", "nadgledao", "arhiepiskopski", "savetodavni", "odbor", "za", "nauku", "i", "tehnologiju", "aacst", "i", "blisko", "je", "sara\u0111ivao", "sa", "arhiepiskopskim", "omladinskim", "odeljenjem", "zadu\u017eenje", "episkopa", "save", "jeste", "da", "razvije", "program", "i", "slu\u017ebu", "koja", "\u0107e", "promovisati", "kreativan", "odnos", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107enske", "crkve", "sa", "dru\u0161tvenom", "i", "kulturnom", "realno\u0161\u0107u", "a", "koje", "uti\u010du", "na", "strukturu", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "danas", "on", "\u0107e", "re\u0161avati", "zna\u010dajna", "pitanja", "sada\u0161njice", "kao", "\u0161to", "su", "uticaj", "internet", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "popularnost", "takozvane", "realiti", "telvizije", "video", "igrica", "i", "preporod", "ateizma", "arhiepiskop", "dimitrije", "naveo", "je", "\u201e\u0161iroko", "obrazovanje", "vladike", "save", "njegovo", "zrelo", "sagledavanje", "aktuelnih", "pitanja", "duboko", "po\u0161tovanje", "i", "anga\u017eovanja", "u", "savremenoj", "kulturi", "a", "iznad", "svega", "veliku", "ljubav", "za", "hrista", "i", "njegovu", "svetu", "crkvu,\u201c", "kao", "izuzetne", "kvalifikacije", "za", "novu", "slu\u017ebu", "i", "izrazio", "je", "uverenje", "da", "\u0107e", "rad", "episkopa", "save", "biti", "posebno", "plodonosnan", "i", "koristan", "za", "omladinu", "\u201ekoji", "u", "crkvi", "tra\u017ee", "pomo\u0107", "za", "sve", "izazove", "koje", "\u017eivot", "nosi", "a", "koji", "su", "potpuno", "i", "autenti\u010dno", "pravoslavni", "grci", "a", "tako\u0111e", "potpuno", "i", "autenti\u010dno", "amerikanci", "xxi", "veka.\u201c", "episkop", "sava", "podelio", "je", "sa", "gr\u010dkim", "novostima", "svoje", "mi\u0161ljenje", "o", "novom", "polo\u017eaju", "njegovom", "novom", "blogu", "\u201e\u017eivot", "u", "logosferi\u201c", "pop", "kulturi", "i", "internetu", "gn", "", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "arhiepiskop", "dimitrije", "razre\u0161io", "vas", "je", "va\u0161e", "du\u017enosti", "sekretara", "arhepiskopije", "u", "februaru", "i", "odredio", "vas", "za", "direktora", "crkvene", "kancelarije", "za", "dru\u0161tvo", "i", "kulturu", "neko", "bi", "rekao", "da", "je", "to", "degradiraju\u0107e", "kako", "se", "ose\u0107ate", "po", "pitanju", "va\u0161eg", "novog", "imenovanja", "es", "", "ja", "sam", "slu\u017eio", "kao", "sekretar", "arhiepiskopiji", "devet", "godina", "od", "decembra", "1999", "do", "2008", "u", "devedeset", "godina", "dugoj", "istoriji", "na\u0161e", "arhiepiskopije", "jedino", "je", "otac", "georgije", "bakapulos", "na", "tom", "polo\u017eaju", "bio", "du\u017ee", "od", "mene", "mo\u017eete", "zamisliti", "te\u017einu", "tog", "posla", "koji", "se", "bavi", "nevoljama", "i", "konfliktima", "parohijana", "i", "sve\u0161tenika", "istragama", "tu\u017ebama", "\u010desto", "sam", "znao", "da", "svoju", "kancelariju", "nazovem", "odeljenjem", "za", "\u017ealbe", "taj", "posao", "osoba", "ne", "\u017eeli", "da", "radi", "zauvek", "ali", "ja", "sam", "duboko", "po\u010dastvovan", "\u0161to", "mi", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "arhiepiskop", "dimitrije", "poverio", "tako", "osetljivu", "i", "va\u017enu", "slu\u017ebu", "dugi", "niz", "godina", "duboko", "sam", "zahvalan", "\u0161to", "je", "sada", "obezbedio", "za", "mene", "priliku", "da", "slu\u017eim", "crkvi", "na", "jedan", "kreativniji", "na\u010din", "gn", "", "molimo", "vas", "da", "nam", "ka\u017eete", "ne\u0161to", "o", "va\u0161oj", "novoj", "kancelariji", "es", "", "kancelarija", "crkve", "dru\u0161tva", "i", "kulture", "zapravo", "je", "obnovljeno", "i", "adaptirano", "odeljenja", "crkve", "i", "dru\u0161tva", "koje", "je", "bilo", "va\u017ean", "deo", "arhiepiskopije", "od", "60-ih", "do", "80-ih", "godina", "arhiepiskop", "dimitrije", "ose\u0107ao", "je", "potrebu", "da", "vaskrsne", "to", "odeljenje", "da", "istra\u017ei", "sredstva", "koja", "dopiru", "do", "velikog", "broja", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "stoje", "na", "granici", "potpune", "posve\u0107enosti", "crkvi", "mo\u017eda", "se", "se\u0107ate", "da", "je", "tema", "pro\u0161logodi\u0161njeg", "kongresa", "\u201esve\u0161tenstvo", "i", "mirjani\u201c", "u", "va\u0161ingtonu", "bila", "\u201edovedite", "narod", "u", "moj", "dom.\u201c", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "i", "eparhijski", "sveti", "sinod", "\u010dvrsto", "veruju", "da", "nam", "je", "gospod", "dao", "du\u017enost", "da", "dovedemo", "narod", "u", "crkvu", "u", "tom", "smislu", "moja", "nova", "slu\u017eba", "jeste", "da", "promovi\u0161em", "kreativnu", "vezu", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anstva", "sa", "savremenim", "dru\u0161tvom", "i", "kulturnom", "realno\u0161\u0107u", "moja", "kancelarija", "je", "zadu\u017eena", "za", "razvoj", "i", "primenu", "programa", "i", "slu\u017ebe", "kako", "bi", "pomogli", "ovim", "osobama", "da", "prona\u0111u", "putokaze", "posebno", "mladima", "koji", "u", "crkvi", "tra\u017ee", "pomo\u0107", "za", "sve", "izazove", "koje", "\u017eivot", "nosi", "a", "koji", "su", "potpuno", "i", "autenti\u010dno", "pravoslavni", "grci", "a", "tako\u0111e", "potpuno", "i", "autenti\u010dno", "amerikanci", "xxi", "veka", "gn", "", "shvatam", "da", "je", "jedna", "od", "inicijativa", "va\u0161e", "kancelarije", "budu\u0107i", "blog", "es", "", "da", "re\u010d", "blog", "je", "naravno", "neologizam", "skra\u0107enica", "za", "\u201eveblog.\u201c", "to", "je", "tip", "vebsajta", "koji", "postoji", "u", "razli\u010ditim", "oblicima", "pisao", "sam", "li\u010dni", "blog", "jednu", "vrstu", "putuju\u0107eg", "dnevnika", "kada", "sam", "krajem", "pro\u0161le", "godine", "dva", "meseca", "bio", "u", "firenci", "u", "italiji", "to", "je", "bio", "jedan", "na\u010din", "preno\u0161enja", "mojih", "misli", "i", "iskustava", "prijateljima", "i", "porodici", "pripremam", "da", "lansiram", "blog", "crkvene", "kancelarije", "on", "\u0107e", "imati", "druga\u010diji", "manje", "li\u010dan", "manje", "kapriciozan", "karakter", "nudi\u0107e", "obja\u0161njena", "na", "razli\u010dite", "teme", "koje", "imaju", "uticaj", "na", "\u017eivot", "savremenih", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "\u017eive", "u", "americi", "", "od", "politi\u010dkih", "tema", "do", "\u017eivotne", "sredine", "od", "bioeti\u010dkih", "pitanja", "do", "trendova", "u", "popularnoj", "kulturi", "jedna", "stvar", "koja", "deli", "blog", "od", "recimo", "novina", "jeste", "da", "daje", "\u010ditaocima", "mogu\u0107nost", "da", "ostave", "komentar", "da", "ostvare", "interakciju", "sa", "sadr\u017eajem", "ka\u017eem", "\u201esadr\u017eajem\u201c", "jer", "ne\u0107e", "samo", "tekstovi", "biti", "postavljani", "ve\u0107", "\u0107e", "tu", "biti", "i", "video", "prezentacije", "kao", "i", "neki", "drugi", "sadr\u017eaji", "gn", "", "u", "\u010demo", "je", "razlika", "izme\u0111u", "ove", "vrste", "anga\u017eovanja", "na", "internetu", "sa", "mogu\u0107im", "kontraverznim", "pitanjima", "\u2013", "i", "drugih", "formi", "verske", "nastave", "ili", "pastirskog", "rukovo\u0111enja", "koje", "crkva", "nudi", "\u0161ta", "su", "prednosti", "i", "mane", "kori\u0161\u0107enja", "bolgova", "i", "tehnologije", "za", "dru\u0161tveno", "umre\u017eenje", "a", "sa", "ciljem", "da", "dovedemo", "na\u0161u", "veru", "na", "tr\u017ei\u0161te", "ideja", "es", "", "blogovi", "i", "tehnologija", "dru\u0161tvenog", "umre\u017eenja", "jesu", "novo", "tr\u017ei\u0161te", "ideja", "i", "mi", "ih", "ignori\u0161emo", "na", "sopstveni", "rizik", "oni", "su", "mesta", "gde", "ljudi", "idu", "posebno", "mladi", "kako", "bi", "vi\u0161e", "saznali", "o", "ovom", "svetu", "u", "drugu", "ruku", "postoje", "zna\u010dajni", "rizici", "u", "povezivanju", "ljudi", "putem", "interneta", "nije", "nikakva", "tajna", "da", "kulturni", "rat", "besni", "svuda", "oko", "nas", "postali", "smo", "veoma", "polarizovano", "dru\u0161tvo", "me\u0111usobne", "razlike", "iznosimo", "putem", "radio-talasa", "\u010dinjenica", "je", "da", "ljudi", "mogu", "da", "se", "kriju", "iza", "avatara", "ili", "pesudonima", "u", "internet", "prostoru", "drugim", "re\u010dima", "u", "svojoj", "interakciji", "sa", "drugima", "mogu", "biti", "anonimni", "dakle", "postoji", "ona", "zastra\u0161uju\u0107a", "dimenzija", "na", "internetu", "jer", "ljudi", "ne", "moraju", "da", "odgovaraju", "za", "svoje", "pona\u0161anje", "gn", "", "kako", "\u0107ete", "re\u0161iti", "problem", "skrivenog", "indentiteta", "na", "va\u0161em", "blogu", "es", "", "ljudi", "\u0107e", "morati", "da", "se", "registruju", "sa", "svojim", "pravim", "imenima", "to", "\u0107e", "mo\u017eda", "ograni\u010diti", "neke", "ljude", "ali", "to", "su", "ljudi", "koje", "mi", "svejedno", "ne", "bismo", "\u017eeleli", "da", "imamo", "na", "na\u0161em", "blogu", "ja", "\u0107u", "biti", "vratar", "bloga", "dava\u0107u", "odobrenja", "ili", "zabrane", "na", "pojedine", "komentare", "tako", "da", "blog", "ne\u0107e", "biti", "slobodan", "za", "sve", "gn", "", "kada", "\u0107ete", "postaviti", "blog", "kada", "\u0107e", "postati", "aktivan", "kako", "ga", "mo\u017eemo", "prona\u0107i", "es", "", "bi\u0107e", "najava", "na", "sajtu", "gr\u010dke", "pravoslavne", "arhiepiskopije", "www.goarch.org", "u", "narednim", "danima", "tada", "\u0107e", "se", "omogu\u0107iti", "ljudima", "da", "pristupe", "linku", "gn", "", "koji", "je", "naziv", "bloga", "es", "", "\u201c\u017eivot", "u", "logosferi.\u201d", "odlu\u010dio", "sam", "da", "ovako", "nazovem", "blog", "jer", "sam", "\u017eeleo", "da", "ga", "odvojim", "od", "te\u017eine", "blogosfere", "tog", "virtualnog", "prostora", "u", "kome", "na", "stotine", "miliona", "ljudi", "iznosi", "svoje", "mi\u0161ljenje", "i", "reagovanja", "\u010desto", "u", "suprotnosti", "jedni", "sa", "drugima", "\u017eeleo", "sa", "da", "logosfera", "bude", "neka", "vrsta", "metafore", "za", "crkvu", "to", "je", "gde", "logos", "re\u010d", "bo\u017eija", "razlog", "za", "sve", "\u017eivot", "sveta", "vlada", "nad", "svim", "to", "je", "druga\u010diji", "na\u010din", "da", "se", "ka\u017ee", "\u201ecarstvo", "bo\u017eije.\u201c", "gn", "", "pomenuli", "ste", "da", "\u0107e", "na", "blogu", "biti", "mogu\u0107e", "komentarisati", "na", "razne", "teme", "po\u010dev", "od", "politike", "pa", "do", "pop", "kulture", "da", "li", "\u0107ete", "vi", "ure\u0111ivati", "sve", "teme", "es", "", "ne\u0107e", "moj", "glas", "biti", "jedini", "u", "\u201elogosferi.\u201c", "ja", "sam", "urednik", "ali", "\u0107e", "biti", "mnog", "boljih", "kvalifikovanijih", "glasova", "od", "moga", "koji", "\u0107e", "se", "baviti", "temama", "kao", "\u0161to", "su", "odnosi", "crkve", "i", "dr\u017eave", "bioetike", "pitanjima", "ekologije", "moje", "iskustvo", "je", "iz", "kulture", "film", "knji\u017eevnost", "muzika", "i", "to", "je", "gde", "\u0107u", "ja", "najvi\u0161e", "usresrediti", "moju", "energiju", "procenjuju\u0107i", "\u0161ta", "prolazi", "kao", "zabava", "danas", "i", "poma\u017eu\u0107i", "ljudima", "da", "prepoznaju", "ono", "\u0161to", "nudi", "trajne", "vrednosti", "da", "prepoznaju", "ono", "\u0161to", "je", "kvalitetno", "ili", "ono", "u", "\u010demu", "le\u017ei", "opasnost", "ja", "nisam", "neka", "bezumna", "vrsta", "po\u0161tovaoca", "svega", "\u0161to", "pop", "kultura", "nudi", "ali", "nisam", "ni", "refleksivni", "kriti\u010dar", "koji", "\u0107e", "re\u0107i", "\u201eni\u0161ta", "dobro", "ne", "mo\u017ee", "proizi\u0107i", "iz", "ovoga,\u201c", "jer", "sam", "dosta", "toga", "dobrog", "do\u017eiveo", "u", "pop", "kulturi", "mislim", "da", "bi", "oba", "kraja", "spektra", "bila", "ekstremna", "moramo", "imati", "iznijansiran", "stav", "prema", "popularnoj", "kulturi", "gn", "", "skoro", "ste", "odr\u017eali", "predavanje", "na", "temu", "\u201eu", "potrazi", "za", "bogom", "u", "popularnoj", "kulturi\u201c", "u", "svetom", "vladimiru", "pravosalvnoj", "\u0161koli", "teologije", "es", "da", "bio", "je", "to", "seminar", "koji", "sam", "odr\u017eao", "sa", "mojim", "prijateljem", "piterom", "boutenefom", "zajedno", "smo", "studirali", "na", "oksfordu", "govorili", "smo", "da", "glas", "bo\u017eiji", "njegovo", "prisustvo", "njegova", "volja", "mogu", "da", "se", "prepoznaju", "i", "u", "svetu", "popularne", "kulture", "u", "popularnim", "filmovima", "televizijskim", "emisijama", "romanima", "muzici", "trendovima", "gn", "", "to", "nije", "uobi\u010dajeno", "da", "se", "\u010duje", "me\u0111u", "pravosalvnim", "teolozima", "oni", "obi\u010dno", "kritikuju", "popularnu", "kulturu", "zar", "ne", "es", "istina", "je", "da", "neki", "ljudi", "misle", "o", "svetu", "pop", "kulture", "kao", "o", "pusto\u0161i", "ali", "ja", "na", "to", "gledam", "kroz", "u\u010denje", "crkve", "", "bog", "je", "\u201esvuda", "prisutan", "i", "sve", "ispunjava.\u201c", "nije", "istina", "da", "ljudi", "koji", "su", "kreirali", "pop", "kulturu", "nikada", "nisu", "\u010duli", "za", "jevan\u0111elje", "neki", "od", "njih", "jevan\u0111elje", "do\u017eivljavaju", "veoma", "ozbiljno", "i", "odgovaraju", "autenti\u010dno", "i", "duboko", "ispoljavaju", "njihovo", "verovanje", "u", "svome", "radu", "na", "jedan", "mo\u0107an", "inspirativan", "i", "iznena\u0111uju\u0107i", "na\u010din.tako\u0111e", "tvrdim", "da", "neki", "umetnici", "komunuciraju", "istinu", "neshvataju\u0107i", "da", "to", "\u010dine", "neki", "ljudi", "o", "pop", "kulturi", "misle", "samo", "kao", "o", "obliku", "odvla\u010denja", "pa\u017enje", "isku\u0161enju", "ali", "nije", "tako", "naravno", "ne", "govorim", "da", "pop", "kultura", "treba", "da", "postane", "na\u0161e", "jedino", "izra\u017eavanje", "neki", "bi", "mogli", "re\u0107i", "da", "nije", "vredno", "napora", "tra\u017eiti", "dijamant", "u", "gomili", "balege", "ali", "dijamant", "je", "dijamant", "gde", "god", "da", "ga", "prona\u0111ete", "to", "je", "moje", "\u010dvrsto", "uverenje", "da", "nas", "gospod", "tamo", "\u0161alje", "u", "tu", "\u201epusto\u0161\u201c", "na", "puteve", "i", "raskr\u0161\u0107a", "kao", "\u0161to", "je", "i", "sam", "\u010dinio", "u", "svojoj", "paraboli", "o", "svadbi", "da", "prona\u0111emo", "ljude", "i", "da", "ih", "sve", "dovedemo", "u", "njegov", "dom.\u201c", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "6", "decembra", "2010", "god", "izvor"]}