{"naslov": "MOJA DU\u0160A JE BILA MRTVA", "sadrzaj": ["imala", "sam", "dobar", "\u017eivot", "gledano", "materijalno", "ali", "sam", "uvek", "bila", "neraspolo\u017eena", "nervozna", "napeta", "nezadovoljna", "svim", "i", "sva\u010dim", "obja\u0161njava", "ana", "psihijatar", "govore\u0107i", "o", "svom", "susretu", "sa", "bogom", "i", "pravoslavljem", "celog", "\u017eivota", "sam", "u\u010dena", "da", "treba", "da", "u\u010dim", "\u0161kolu", "da", "budem", "dobar", "\u0111ak", "da", "se", "realizujem", "u", "tom", "socijalnom", "smislu", "da", "se", "potvrdim", "kroz", "\u0161kolu", "ali", "meni", "je", "jo\u0161", "od", "malena", "ne\u0161to", "nedostojalo", "a", "naro\u010dito", "kad", "sam", "do\u0161la", "u", "doba", "puberteta", "onda", "sam", "po\u010dela", "da", "se", "zanimam", "muzikom", "pa", "me", "muzika", "donekle", "ispunjavala", "zabavljala", "kad", "sam", "do\u0161la", "u", "beograd", "na", "studije", "onda", "sam", "po\u010dela", "da", "se", "bavim", "jogom", "to", "je", "bio", "kraj", "sedamdesetih", "godina", "po\u010dela", "sam", "da", "se", "bavim", "jogom", "intenzivno", "radila", "ve\u017ebe", "ustajala", "u", "pet", "ujutru", "okretala", "se", "prema", "suncu", "sedela", "u", "pozi", "lotosa", "dubila", "na", "glavi", "vremenom", "sam", "postala", "vegetarijanac", "a", "kad", "sam", "zavr\u0161ila", "studije", "vratila", "sam", "se", "u", "mesto", "odakle", "sam", "do\u0161la", "i", "tamo", "upoznala", "kolegu", "koji", "je", "bio", "zainteresovan", "za", "zen", "budizam", "i", "onda", "smo", "se", "nas", "dvoje", "ujedinili", "ja", "sam", "se", "bavila", "transcedentalnom", "meditacijom", "on", "zen", "budizmom", "upra\u017enjavali", "smo", "i", "vegetarijanstvo", "trajalo", "je", "to", "godnama", "ali", "mi", "nije", "ispunjavalo", "du\u0161u", "ispunjavalo", "mi", "je", "vreme", "pravilo", "neku", "dinamiku", "\u017eivotnu", "ali", "u", "du\u0161i", "sam", "uvek", "bila", "nemirna", "nespokojna", "ne\u0161to", "mi", "je", "u", "tom", "isto\u010dnja\u010dkom", "mudrovanju", "nedostojalo", "nisam", "ba\u0161", "bila", "uverena", "da", "je", "onako", "kako", "sam", "u\u010dila", "da", "je", "\u010dovek", "sam", "sebi", "dovoljan", "da", "mo\u017ee", "sve", "sam", "ako", "ima", "snage", "u", "sebi.ta", "isto\u010dnja\u010dka", "filozofija", "bila", "je", "filozofija", "nihilizma", "meni", "to", "nije", "odgovaralo", "ali", "nisam", "znala", "za", "bolje", "da", "li", "ti", "je", "ta", "filozofija", "donela", "mir", "spokojstvo", "radost", "ljubav", "", "ne", "nikako", "uvek", "je", "i\u0161la", "u", "taj", "neki", "nizilizam", "koji", "je", "za", "mene", "bio", "mrak", "i", "malo", "sam", "se", "i", "pla\u0161ila", "ali", "sam", "i", "dalje", "stalno", "ne\u0161to", "tra\u017eila", "i", "tako", "jednom", "prilikom", "sam", "na", "tv", "slu\u0161ala", "emisiju", "a", "tv", "sam", "uklju\u010divala", "kad", "mi", "dosadi", "ti\u0161ina", "i", "pusto\u0161", "bila", "je", "pri\u010da", "o", "sv", "vasiliju", "ostro\u0161kom", "onda", "sam", "rekla", "sebi", "e", "kad", "budem", "i\u0161la", "na", "more", "onda", "\u0107u", "da", "navratim", "pod", "ostrog", "posle", "sam", "saznala", "da", "se", "pod", "ostrog", "ne", "navra\u0107a", "nego", "se", "ide", "sa", "namerom", "govori\u0161", "o", "pusto\u0161i", "u", "du\u0161i", "", "bila", "je", "to", "beskrajna", "pusto\u0161", "to", "je", "intenzivno", "stanje", "kojega", "se", "i", "dan", "danas", "se\u0107am", "i", "ako", "bi", "se", "opet", "morala", "vratiti", "stvarno", "mislim", "da", "bih", "umrla", "to", "je", "bilo", "moje", "traganje", "ne\u0161to", "sam", "tra\u017eila", "ali", "ni", "sama", "ne", "znaju\u0107i", "\u0161ta", "\u017eivela", "sam", "u", "okru\u017eenju", "katoli\u010danstva", "o", "pravoslavlju", "nisam", "ni\u0161ta", "znala", "katoli\u010dka", "vera", "mi", "je", "bila", "stroga", "ne", "volim", "strogost", "kada", "ho\u0107u", "ne\u0161to", "da", "uradim", "to", "radim", "zato", "\u0161to", "nekog", "volim", "ili", "neko", "mene", "voli", "moja", "ose\u0107anja", "su", "bila", "pome\u0161ana", "nisam", "se", "nikad", "fascinirala", "ne\u010dim", "materijalnim", "puno", "sam", "putoval", "a", "kada", "bih", "se", "vratila", "pitala", "sam", "se", "\u0161ta", "sam", "ja", "tamo", "videla", "naravno", "bile", "su", "to", "gra\u0111evine", "muzeji", "i", "najzad", "sam", "shvatila", "da", "me", "to", "uop\u0161te", "nije", "interesovalo", "trebalo", "mi", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "\u017eivo", "\u0161to", "mo\u017ee", "da", "me", "o\u017eivi", "ja", "sam", "ose\u0107ala", "da", "je", "moja", "du\u0161a", "mrtva", "kao", "\u0161to", "rekoh", "imala", "sam", "dobar", "\u017eivot", "gledano", "materijalno", "ali", "sam", "uvek", "bila", "neraspolo\u017eena", "nervozna", "napeta", "nezadovoljna", "svim", "i", "sva\u010dim", "i", "to", "je", "jednostavo", "bilo", "tako", "tra\u017eila", "sam", "lutala", "\u010ditala", "naro\u010dito", "sam", "volela", "da", "budem", "intelektualna", "pa", "sam", "\u010ditala", "d\u017eojsa", "getea", "krejkegora", "tomasa", "mana", "indijsku", "filozofiju", "a", "onda", "sam", "jednoga", "dana", "ba\u0161", "po", "povratku", "sa", "brojnih", "putovanja", "rekla", "e", "ne\u0107u", "vi\u0161e", "da", "putujem", "po", "evropi", "sad", "\u0107u", "da", "obilazim", "jugoslaviju", "i", "odem", "na", "ohrid", "prvi", "put", "u\u0111em", "u", "pravoslavnu", "crkvu", "bio", "je", "to", "manastir", "sv", "naum", "i", "tu", "mi", "bude", "tako", "lepo", "osetila", "sam", "neobi\u010dan", "mir", "opet", "nastavim", "po", "starom", "a", "onda", "1991", "izbiju", "sukobi", "desi", "se", "ono", "\u0161to", "se", "desi", "shvatim", "da", "od", "zajedni\u010dke", "jugoslavije", "nema", "ni\u0161ta", "da", "ne", "mogu", "da", "ostanem", "u", "hrvatskoj", "kuda", "da", "idem", "u", "srbiju", "kako", "sam", "odlu\u010dila", "da", "krenem", "u", "srbiju", "odlu\u010dila", "sam", "zato", "\u0161to", "sam", "ovde", "studirala", "i", "uvek", "mi", "je", "u", "srbiji", "bilo", "lepo", "i", "\u0161to", "sam", "se", "u", "beogradu", "uvek", "ose\u0107ala", "\u010dovekom", "niko", "me", "nije", "pitao", "ni", "ko", "sam", "ni", "\u0161ta", "sam", "ni", "odakle", "sam", "ako", "te", "neko", "prihvati", "prihvati", "te", "onakvog", "kakav", "jesi", "a", "ako", "ne", "ne", "dru\u017ei", "se", "s", "tobom", "zanimljiv", "je", "i", "detalj", "da", "mi", "je", "te", "ve\u010deri", "kada", "sam", "na", "brzinu", "odlu\u010divala", "kuda", "\u0107u", "pomoglo", "sveto", "pismo", "e", "sad", "va\u017eno", "je", "da", "ka\u017eem", "i", "to", "da", "sam", "jednom", "prilikom", "kada", "smo", "prijateljica", "i", "ja", "putovale", "u", "francusku", "morala", "da", "nau\u010dim", "o\u010de", "na\u0161", "u", "stvari", "prijateljica", "mi", "je", "rekla", "da", "\u0107emo", "putovati", "ako", "nau\u010dim", "o\u010de", "na\u0161", "jao", "kakav", "o\u010de", "na\u0161", "\u0161ta", "me", "mu\u010di\u0161", "ka\u017eem", "joj", "a", "ona", "mi", "odgovori", "ne", "mo\u017ee\u0161", "i\u0107i", "u", "crkvu", "notr", "dam", "ako", "ne", "nau\u010di\u0161", "o\u010de", "na\u0161", "ma", "kako", "\u0107u", "ja", "to", "u", "to", "vreme", "bavim", "se", "budizmom", "transedentalnom", "meditacijom", "a", "ona", "me", "tera", "da", "u\u010dim", "o\u010de", "na\u0161", "ma", "ne", "mogu", "nikako", "u\u010di", "u\u010di", "ali", "ni\u0161ta", "ne", "razumem", "i", "ja", "nju", "sla\u017eem", "da", "sam", "nau\u010dila", "samo", "da", "putujem", "ina\u010de", "sveto", "pismo", "mi", "je", "poklonila", "tetka", "desilo", "se", "to", "osamdesetih", "godina", "u", "vreme", "kada", "sam", "bila", "student", "do\u0111e", "moja", "tetka", "iz", "australije", "i", "ka\u017ee", "jao", "ni\u0161ta", "ti", "nisam", "kupila", "i", "donela", "hajde", "sada", "\u0107emo", "da", "pro\u0161etamo", "kroz", "beograd", "i", "ne\u0161to", "\u0107u", "da", "ti", "kupim", "iza\u0111emo", "\u0161etamo", "knez", "mihajlovom", "i", "u", "knji\u017eari", "u", "zgradi", "srpske", "akademije", "nauka", "i", "umetnosti", "ugledam", "u", "izlogu", "sveto", "pismo", "bila", "je", "to", "najskuplja", "knjiga", "u", "izlogu", "i", "ja", "malo", "iz", "osvete", "\u0161to", "mi", "ni\u0161ta", "nije", "donela", "odlu\u010dim", "da", "mi", "je", "kupi", "i", "da", "tetku", "izlo\u017eim", "ve\u0107em", "tro\u0161ku", "tetka", "mi", "kupi", "sveto", "pismo", "do\u0111em", "ku\u0107i", "otvorim", "da", "\u010ditam", "ma", "ni\u0161ta", "ne", "razumem", "\u010ditam", "stari", "zavet", "ne", "razumem", "\u010ditam", "psalme", "ne", "razumem", "\u010ditam", "novi", "zavet", "ne", "razumem", "i", "ostavim", "knjigu", "pro\u0111e", "nekoliko", "dana", "opet", "uzmem", "i", "pitam", "koleginicu", "vidi", "molim", "te", "da", "li", "je", "ovo", "pisano", "na", "srpskom", "ni\u0161ta", "ti", "ja", "ovo", "ne", "razumem", "uzme", "ona", "\u010dita", "na", "glas", "i", "ka\u017ee", "pa", "ne", "razumem", "ni", "ja", "posle", "studija", "vratila", "sam", "se", "iz", "beograda", "ku\u0107i", "ponela", "i", "sveto", "pismo", "uzimala", "sam", "ga", "povremeno", "ali", "mi", "nije", "i\u0161lo", "od", "ruke", "i", "nikako", "mi", "nije", "bilo", "jasno", "kako", "ja", "ne", "razumem", "sveto", "pismo", "napisano", "na", "srpskom", "i", "tako", "sve", "do", "rata", "te", "ve\u010deri", "kada", "sam", "razmi\u0161ljala", "da", "odem", "a", "nisam", "bila", "sigurna", "niti", "kako", "da", "donesem", "odluku", "\u0161ta", "da", "radim", "uzmem", "sveto", "pismo", "otvorim", "a", "tamo", "otprilike", "pi\u0161e....ako", "vas", "ne", "prime", "tamo", "gde", "\u017eivite", "vi", "otresite", "prah", "sa", "svojih", "cipela", "i", "oti\u0111ite", "u", "drugo", "mesto", "dobro", "okrenem", "na", "drugoj", "strani", "a", "tamo", "ka\u017ee...da", "treba", "oti\u0107i", "i", "potra\u017eiti", "one", "koji", "\u0107e", "te", "prihvatiti", "tako", "nekako...uglavnom", "su", "bile", "poruke", "da", "treba", "i\u0107i", "tamo", "gde", "\u0107e\u0161", "se", "dobro", "ose\u0107ati", "i", "ja", "sam", "bila", "jedna", "od", "onih", "koji", "su", "se", "spakovali", "za", "nekoliko", "sati", "ponela", "sam", "jednu", "suknju", "jednu", "haljinu", "letnju", "jedan", "d\u017eemper", "cipele", "ve\u0161", "i", "krenem", "u", "srbiju", "u\u0111em", "u", "sava", "ekspres", "u", "vinkovcima", "i", "na", "putu", "izme\u0111u", "vinkovaca", "i", "\u0161ida", "bilo", "je", "leto", "\u017eito", "klasalo", "ja", "sam", "bacila", "klju\u010d", "od", "stana", "jer", "sam", "znala", "da", "se", "vi\u0161e", "nikad", "ne\u0107u", "vratiti", "i", "do\u0161la", "sam", "u", "beograd", "bilo", "je", "neobi\u010dno", "kao", "da", "sam", "do\u0161la", "u", "neki", "drugi", "svet", "ljudi", "jednostavno", "nisu", "ose\u0107ali", "da", "\u0107e", "se", "desiti", "rat", "u", "knez", "mihajlovoj", "ljudi", "su", "opu\u0161teno", "\u0161etali", "sedeli", "pili", "to", "je", "bilo", "krajem", "maja", "i", "po\u010detkom", "juna", "i", "ja", "sam", "se", "jednostavno", "rasplakala", "niko", "nije", "mogao", "da", "veruje", "za\u0161to", "pla\u010dem", "a", "ja", "sam", "plakala", "jer", "sam", "znala", "da", "\u0107e", "se", "desiti", "rat", "u", "beogradu", "sam", "ponovo", "bila", "kod", "moje", "gazdarice", "kod", "koje", "sam", "stanovala", "i", "kao", "student", "a", "ona", "mi", "je", "rekla", "ana", "nemoj", "da", "se", "sekira\u0161", "to", "\u0107e", "brzo", "da", "se", "zavr\u0161i", "ne\u0107e", "biti", "rata", "sve", "\u0107e", "da", "se", "zavr\u0161i", "i", "ti", "\u0107e\u0161", "se", "vratiti", "ku\u0107i", "i", "ja", "sam", "s", "njom", "oti\u0161la", "na", "zlatibor", "da", "sa\u010dekamo", "da", "se", "sve", "to", "zavr\u0161i", "odem", "na", "zlatibor", "i", "ostanem", "na", "zlatiboru", "dobijem", "tamo", "posao", "zaposlim", "se", "i", "po\u010dinjem", "tamo", "da", "\u017eivim", "u", "ku\u0107i", "mnogo", "dobrih", "ljudi", "\u010dija", "su", "deca", "u", "\u0161vajcarskoj", "a", "koje", "mi", "je", "preporu\u010dila", "moja", "beogradska", "gazdarica", "duhovno", "me", "rodio", "sv", "vasilije", "ostro\u0161ki", "a", "onda", "mi", "se", "desi", "da", "otkrijem", "\u0161ta", "zna\u010di", "ljubav", "prava", "ljubav", "ona", "hri\u0161\u0107anska", "velika", "moja", "gazdarica", "svako", "ve\u010de", "se", "molila", "pred", "ikonama", "hrista", "bogorodice", "sv", "nikole", "i", "govorila", "gospode", "milostivi", "presveta", "bogorodice", "i", "krsna", "slavo", "moja", "sv", "nikola", "molim", "vam", "se", "da", "za\u0161tite", "svu", "decu", "i", "sa\u010duvate", "ih", "od", "svakog", "zla", "patnje", "i", "bola", "i", "tako", "iz", "ve\u010deri", "u", "ve\u010de", "iz", "ve\u010deri", "u", "ve\u010de", "ja", "slu\u0161am", "i", "pitam", "jednom", "prilikom", "va\u0161a", "deca", "su", "u", "\u0161vajcarskoj", "da", "li", "se", "vi", "to", "molite", "za", "srpsku", "decu\".a", "ona", "ka\u017ee", "ne", "mislim", "na", "svu", "decu", "i", "srpsku", "i", "hrvatsku", "i", "muslimansku", "mene", "to", "jednostavno", "o\u0161amuti", "o\u0161amuti", "me", "ta", "ljubav", "tada", "shvatim", "da", "je", "to", "obra\u0107anje", "du\u0161e", "koja", "je", "ispunjena", "ljubavlju", "bo\u017eijom", "i", "da", "samo", "onaj", "ko", "ima", "u", "sebi", "ljubav", "mo\u017ee", "da", "komunicira", "s", "bogom", "ostanem", "zate\u010dena", "i", "ka\u017eem", "", "to", "je", "pravoslavlje", "", "ljubav", "\u0161ta", "se", "dalje", "de\u0161ava", "re\u0161im", "ja", "ina\u010de", "sam", "kr\u0161tena", "u", "katoli\u010dkoj", "veri", "re\u0161im", "da", "primim", "pravoslavlje", "a", "moji", "doma\u0107ini", "ka\u017eu", "kakvi", "nemoj", "neko", "te", "je", "naterao", "neko", "te", "je", "maltretirao", "nije", "odgovaram", "niko", "ne", "mo\u017ee", "na", "silu", "da", "me", "natera", "ni", "slu\u010dajno", "jednostavno", "ho\u0107u", "da", "se", "krstim", "u", "pravoslavlju", "pitaju", "", "za\u0161to", "ja", "ka\u017eem:\"zato", "\u0161to", "se", "u", "vreme", "naj\u017ee\u0161\u0107ih", "okr\u0161aja", "na", "prostorima", "biv\u0161e", "jugoslavije", "najgore", "propagande", "na", "tv", "moja", "gazdarica", "s", "ljubavlju", "moli", "za", "svu", "decu", "i", "pravoslavnu", "i", "muslimansku", "i", "katoli\u010dku", "molila", "se", "da", "ih", "bog", "za\u0161titi", "od", "svake", "patnje", "i", "bola", "i", "tako", "pristane", "jedan", "\u010dovek", "da", "mi", "bude", "kum", "ja", "se", "krstim", "krstim", "se", "na", "sv", "simeona", "bogoprimca", "1992", "krstim", "se", "i", "nastavim", "da", "radim", "i", "vrlo", "\u010desto", "prolazim", "kraj", "manastira", "nikolje", "re\u0161im", "da", "u\u0111em", "i", "obi\u0111em", "manastir", "do\u0111em", "dole", "kucam", "na", "kapiju", "iza\u0111e", "monahinja", "marija", "i", "pita", "me", "\u0161ta", "tra\u017eim", "ja", "nisam", "znala", "da", "joj", "ka\u017eem", "a", "ona", "me", "pita", "da", "li", "tra\u017eite", "utehu", "i", "kako", "je", "rekla", "utehu", "ja", "se", "raspla\u010dem", "u\u0111em", "u", "manastir", "i", "tu", "sam", "plakala", "skoro", "sat", "sat", "vremena", "monahinja", "posle", "toga", "do\u0111e", "po", "mene", "i", "ka\u017ee", "ajte", "sada", "da", "vam", "poka\u017eem", "na\u0161u", "malu", "crkvicu", "i", "pri\u010da", "mi", "o", "istorijatu", "manastira", "uvede", "me", "unutra", "a", "kad", "smo", "u\u0161le", "prestona", "ikona", "prekrivena", "jednim", "vezenim", "miljeom", "na", "kome", "je", "bilo", "izvezeno", "za", "pokoj", "du\u0161e", "moje", "tetke", "jaglike", "milutinovi\u0107", "njena", "sestri\u010dina", "leposava", "milutinovi\u0107", "todorovi\u0107", "zamislite", "to", "je", "moja", "gazdarica", "kod", "koje", "sam", "ja", "kao", "student", "stanovala", "i", "koja", "me", "odvela", "kod", "ove", "druge", "gazdarice", "na", "zlatibor", "u", "me\u0111uvremenu", "ona", "je", "umrla", "umrla", "je", "2", "maja", "a", "ja", "sam", "bila", "recimo", "krajem", "maja", "i", "opet", "sam", "po\u010dela", "da", "pla\u010dem", "jer", "su", "mi", "se", "sve", "\u010dudne", "stvari", "de\u0161avale", "posle", "povratka", "iz", "nikolja", "po\u010dinjem", "da", "\u010ditam", "prvo", "sam", "uzela", "knjigu", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "rat", "i", "biblija", "i", "tu", "nalazim", "odgovore", "za\u0161to", "se", "ratovi", "de\u0161avaju", "a", "u", "drugom", "delu", "je", "bilo", "o", "\u010dudima", "sv", "vasilija", "ostro\u0161kog", "i", "setim", "se", "kako", "sam", "obe\u0107ala", "sebi", "da", "\u0107u", "oti\u0107i", "na", "ostrog", "i", "nikako", "da", "odem", "i", "do\u0111e", "1993", "godina", "juli", "mesec", "radila", "sam", "dolazi", "jedna", "pacijentkinja", "kod", "mene", "i", "tra\u017ei", "otpusnu", "listu", "kako", "bi", "ranije", "napustila", "le\u010dili\u0161te", "i", "i\u0161la", "pod", "ostrog", "pitam", "kad", "idete", "ka\u017ee", "te", "no\u0107i", "u", "pola", "jedan", "ja", "upitam", "mogu", "li", "sa", "njom", "ona", "ka\u017ee", "mo\u017ee", "posle", "deset", "godina", "ja", "kre\u0107em", "na", "put", "svetom", "vasiliju", "ostro\u0161kom", "u\u0161le", "smo", "u", "voz", "lepo", "se", "smestile", "ujutru", "iza\u0161le", "iz", "voza", "pogledam", "gore", "u", "brdu", "se", "beli", "ostrog", "meni", "se", "to", "u\u010dinilo", "kao", "na", "nebu", "suvi\u0161e", "daleko", "put", "nepoznat", "ali", "ja", "malo", "po", "malo", "ubrzavam", "i", "ostavim", "tu", "\u017eenu", "i", "sve", "mi", "se", "\u010dini", "kao", "da", "sam", "tuda", "pro\u0161la", "vi\u0161e", "puta", "iza\u0111em", "skroz", "gore", "do", "manastira", "ne", "zadr\u017eavaju\u0107i", "se", "u", "donjem", "manastiru", "usput", "sretnem", "jednog", "\u010doveka", "i", "on", "me", "pita", "kuda", "sam", "po\u0161la", "a", "ja", "ka\u017eem", "idem", "do", "sv", "vasilija", "ostro\u0161kog", "a", "on", "mi", "ka\u017ee", "ajde", "idemo", "zajedno", "stignemo", "prvi", "on", "u\u0111e", "u", "keliju", "monah", "joilo", "je", "bio", "kraj", "kivota", "u\u0111em", "ja", "u", "farmerkama", "u", "majici", "kratkih", "rukava", "kratko", "o\u0161i\u0161ana", "ofarbana", "narand\u017easto", "otac", "joilo", "otvori", "kivot", "i", "ka\u017ee", "pristupi", "ja", "pristupim", "i", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "ne", "znam", "jednostavno", "ne", "znam", "ne", "znam", "da", "se", "prekrstim", "ni\u0161ta", "ne", "znam", "zapanjena", "sam", "ni\u0161ta", "ne", "vidim", "osim", "svetlosti", "i", "ose\u0107am", "miomiris", "ne", "znam", "koliko", "je", "to", "trajalo", "ali", "to", "je", "bila", "tako", "divna", "svetlost", "samo", "ja", "i", "svetlost", "i", "miomiris", "i", "ni\u0161ta", "drugo", "ne", "postoji", "odjednom", "se", "to", "prekida", "i", "ja", "po\u010dinjem", "da", "pla\u010dem", "plakala", "sam", "ceo", "dan", "do\u0161la", "sam", "tu", "negde", "oko", "podne", "proplakala", "sam", "ceo", "dan", "do", "ujutru", "do", "jutarnje", "liturgije", "i", "znam", "da", "od", "tog", "trenutka", "ja", "vi\u0161e", "nisam", "bila", "ona", "ana", "koja", "je", "bila", "do", "tada", "ja", "sam", "postala", "druga", "ne", "mogu", "re\u0107i", "da", "sam", "se", "promenila", "primanjem", "pravoslavlja", "na", "kr\u0161tenju", "mene", "je", "duhovno", "rodio", "sv", "vasilije", "ostro\u0161ki", "to", "je", "moj", "duhovni", "roditelj", "za", "mene", "je", "to", "\u010dudo", "posle", "sam", "to", "ispovedala", "dobro", "\u010ditala", "sam", "ja", "i", "znala", "pone\u0161to", "ali", "nisam", "bila", "potkovana", "o", "prelesti", "nisam", "\u010ditala", "takvu", "vrstu", "literature", "o", "tim", "mo\u0107ima", "i", "\u010dudesima", "koja", "se", "ti\u010du", "ljudi", "koji", "\u017eive", "pobo\u017eno", "ali", "ovo", "\u0161to", "je", "meni", "bilo", "dato", "da", "do\u017eivim", "pod", "ostrogom", "ta", "\u010dudesna", "svetlost", "i", "miomiris", "ja", "sam", "ispovedila", "arhimandritu", "jednog", "manastira", "i", "on", "mi", "je", "rekao", "slu\u0161aj", "ako", "si", "ti", "to", "do\u017eivela", "to", "je", "veliko", "ima", "monaha", "koji", "ceo", "\u017eivot", "pro\u017eive", "u", "manastiru", "i", "to", "ne", "do\u017eive", "e", "a", "ako", "ti", "jesi", "onda", "to", "ne\u0161to", "mora", "da", "zna\u010di", "ja", "ne", "znam", "\u0161ta", "zna\u010di", "ali", "to", "mi", "je", "bio", "najsre\u0107niji", "trenutak", "u", "\u017eivotu", "koji", "me", "je", "promenio", "koji", "mi", "je", "pokazao", "da", "treba", "da", "promenim", "svoj", "na\u010din", "razmi\u0161ljanja", "na\u010din", "\u017eivota", "da", "sebe", "jednostavno", "preumim", "da", "promenim", "sve", "i", "da", "shvatim", "neke", "stvari", "a", "kad", "sam", "se", "vratila", "sa", "ostroga", "kolege", "su", "me", "pitale", "\u0161ta", "je", "to", "s", "tobom", "pa", "ti", "si", "sasvim", "neka", "druga", "rekoh", "nemam", "pojma", "kako", "sam", "druga", "ja", "sam", "bila", "samo", "u", "ostrogu", "pro\u0161la", "su", "dva", "meseca", "i", "ja", "ponovo", "kre\u0107em", "za", "ostrog", "po\u0161ao", "je", "i", "jedan", "mladi\u0107", "koji", "je", "hteo", "da", "se", "krsti", "i", "ja", "ga", "ubedim", "da", "se", "krsti", "pod", "ostrogom", "i", "krenemo", "mi", "u", "septembru", "1993", "\u0161ta", "se", "sad", "de\u0161ava", "razmi\u0161ljam", "ja", "u", "vozu", "da", "bi", "trebalo", "da", "se", "ispovedim", "nikad", "se", "nisam", "ispovedala", "i", "tako", "u", "tim", "razmi\u0161ljanjima", "sti\u017eemo", "pod", "ostrogom", "opet", "je", "tu", "o", "joilo", "zavr\u0161ava", "se", "slu\u017eba", "mi", "celivamo", "mo\u0161ti", "a", "ja", "u", "mislima", "i", "dalje", "imam", "ideju", "da", "bi", "trebalo", "da", "se", "ispovedim", "i", "svi", "polako", "izlaze", "a", "o", "joilo", "ka\u017ee", "ti", "da", "ostane\u0161", "treba", "da", "se", "ispovedi\u0161", "a", "ja", "nikom", "nisam", "pri\u010dala", "o", "tome", "samo", "sam", "u", "glavi", "razmi\u0161ljala", "o", "tome", "ajde", "pri\u0111em", "otvoren", "kivot", "i", "tad", "sam", "se", "ja", "prvi", "put", "u", "\u017eivotu", "temeljno", "ispovedila", "onda", "mi", "je", "on", "lepo", "rekao", "\u0161ta", "treba", "i", "kako", "govorio", "mi", "je", "i", "o", "pri\u010de\u0161\u0107u", "ali", "ja", "sam", "sve", "polako", "i", "postepeno", "a", "da", "se", "bude", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "to", "sam", "videla", "da", "je", "mnogo", "te\u0161ko", "i", "odgovorno", "ako", "ho\u0107e\u0161", "u", "potpunosti", "to", "da", "prihvati\u0161", "i", "da", "se", "menja\u0161", "najte\u017ee", "je", "promeniti", "sebe", "ja", "sam", "prili\u010dan", "konformista", "i", "nije", "mi", "bilo", "lako", "da", "se", "moram", "odre\u0107i", "nekih", "stvari", "ali", "ve\u017ebam", "se", "i", "danas", "to", "je", "proces", "koji", "traje", "za\u0161to", "", "bilo", "mi", "je", "te\u0161ko", "da", "se", "promenim", "morala", "sam", "prvo", "da", "krenem", "od", "najbanalnijih", "stvari", "recimo", "hrana", "u", "ovom", "vremenu", "najvi\u0161e", "se", "poklanja", "pa\u017enja", "hrani", "telesnim", "zadovoljstvima", "spolja\u0161njem", "izgledu", "a", "ja", "sam", "shvatila", "kroz", "pravoslavlje", "da", "treba", "biti", "skroman", "smeran", "da", "ne", "sme\u0161", "da", "bude\u0161", "razdra\u017eljiv", "da", "ne", "sme\u0161", "da", "o\u010dajava\u0161...i", "da", "su", "post", "i", "molitva", "veoma", "va\u017eni", "i", "da", "se", "njima", "posti\u017ee", "mnogo", "toga", "onda", "eto", "meni", "je", "mnogo", "te\u0161ko", "bilo", "da", "nau\u010dim", "o\u010de", "na\u0161", "tek", "sam", "posle", "ostroga", "nau\u010dila", "o\u010de", "na\u0161", "bogorodice", "djevo", "i", "vjeruju", "i", "posle", "ostroga", "sam", "po\u010dela", "da", "razumevam", "sveto", "pismo", "kako", "treba", "bez", "obzira", "\u0161to", "sam", "se", "krstila", "1992", "sve", "je", "posle", "ostroga", "bilo", "druga\u010dije", "tek", "tada", "sam", "po\u010dela", "da", "shvatam", "\u0161ta", "je", "pravoslavlje", "i", "po\u010dela", "sam", "da", "uzimam", "literaturu", "formalno", "sam", "od", "1992", "bila", "pravoslavna", "hri\u0161\u0107anka", "ali", "posle", "ostroga", "sam", "videla", "da", "je", "to", "bila", "samo", "spolja\u0161njost", "forma", "a", "da", "nigde", "nije", "bilo", "one", "su\u0161tine", "i", "sadr\u017eine", "pravog", "pravoslavlja", "dakle", "trebalo", "je", "da", "se", "menjam", "i", "bilo", "mi", "je", "jako", "te\u0161ko", "eto", "recimo", "ja", "sam", "bila", "vegetarijanac", "i", "u", "mom", "ritualu", "vegetarijanstva", "bilo", "je", "da", "svakih", "mesec", "dana", "sedam", "dana", "pijem", "samo", "vodu", "to", "mi", "je", "i\u0161lo", "od", "ruke", "a", "kad", "sam", "po\u010dela", "da", "postim", "i", "da", "recimo", "jedem", "samo", "na", "ulju", "ili", "da", "ne", "jedem", "meso", "i", "mle\u010dne", "proizvode", "mleko", "to", "je", "za", "mene", "bilo", "stra\u0161no", "pa", "kako", "\u0107u", "da", "ne", "jedem", "meso", "kako", "da", "ne", "jedem", "mle\u010dne", "proizvode", "padala", "sam", "u", "krize", "i", "to", "su", "bila", "lupanja", "srca", "znojenje", "i", "maltene", "sam", "imala", "delirantne", "sindrome", "apstinencijalne", "krize", "to", "su", "bila", "takva", "stanja", "da", "sam", "se", "tresla", "drhtala", "imala", "sam", "vrtoglavice", "slabosti", "mislila", "sam", "da", "\u0107u", "umreti", "a", "tek", "molitva", "tome", "se", "u\u010dim", "i", "danas", "osetila", "sam", "da", "mi", "je", "i", "pored", "tih", "te\u0161ko\u0107a", "\u017eivot", "sa", "bogom", "predivan", "i", "jednog", "monaha", "sam", "pitala", "kako", "bih", "mogla", "da", "svojim", "pacijentima", "poka\u017eem", "i", "ubedim", "ih", "da", "je", "pravoslavlje", "pravo", "i", "lekovito", "\u017eelela", "sam", "da", "poka\u017eem", "da", "je", "pravoslavlje", "", "pravo\u017eivlje", "i", "da", "je", "jednostavno", "lekovito", "ono", "\u0161to", "ka\u017eu", "lekovit", "na\u010din", "\u017eivota", "taj", "monah", "mi", "je", "rekao", "svojim", "primerom", "sad", "sam", "ja", "razmi\u0161ljala", "i", "pitala", "dalje", "a", "on", "mi", "je", "rekao", "da", "ne", "valja", "mnogo", "pri\u010dati", "i", "obja\u0161njavati", "ti", "\u0107e\u0161", "svojim", "\u017eivotom", "posvedo\u010diti", "rekao", "mi", "je", "a", "da", "li", "ti", "je", "susret", "sa", "bogom", "pomogao", "u", "poslu", "", "meni", "je", "postalo", "lak\u0161e", "sa", "samom", "sobom", "pravoslavlje", "mi", "je", "pomoglo", "da", "sve", "\u0161to", "mi", "se", "desi", "u", "\u017eivotu", "mogu", "da", "lak\u0161e", "da", "podnesem", "ja", "sada", "znam", "pravoslavan", "je", "onaj", "koji", "je", "spreman", "da", "trpi", "nije", "mi", "neko", "olak\u0161anje", "donelo", "na", "poslu", "jer", "nisam", "imala", "problema", "komunikacijskih", "ali", "meni", "li\u010dno", "je", "olak\u0161alo", "da", "mogu", "da", "prihvatim", "sebe", "sa", "svim", "problemima", "koje", "imam", "i", "sa", "svim", "\u0161to", "mi", "se", "de\u0161ava", "a", "i", "drugim", "ljudima", "da", "pomognem", "jer", "mogu", "druga\u010dije", "da", "sagledam", "stvari", "pravoslavlje", "mi", "je", "sve", "meni", "je", "pravoslavlje", "\u017eivot", "i", "lek", "mnogo", "sam", "dobila", "kroz", "pravoslavlje", "i", "sada", "u", "\u0161ali", "ka\u017eem", "prijateljima", "da", "sam", "u", "ovom", "ratu", "ja", "profiterka", "da", "sam", "profitirala", "zato", "\u0161to", "sam", "otkrila", "snagu", "i", "lepotu", "i", "ljubav", "u", "pravoslavlju", "ka\u017eu", "da", "je", "ovaj", "vek", "vek", "psihijatrijskih", "bolesti", "svakodnevno", "ti", "dolaze", "ljudi", "i", "tra\u017ee", "pomo\u0107", "mo\u017ee\u0161", "li", "svima", "da", "pomogne\u0161", "", "ne", "mogu", "svima", "zato", "\u0161to", "osamdeset", "posto", "psihijatrijskih", "izmena", "su", "u", "stvari", "bolesti", "du\u0161e", "\u010dovek", "se", "deli", "na", "telo", "du\u0161u", "i", "duh", "mi", "psihijatri", "le\u010dimo", "du\u0161u", "a", "du\u0161u", "\u010dine", "na\u0161a", "\u010dula", "a", "duh", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "iznad", "i", "tela", "i", "du\u0161e", "to", "je", "neka", "nestvorena", "energija", "koju", "mi", "treba", "da", "primimo", "od", "boga", "treba", "da", "primimo", "blagodat", "da", "bismo", "bili", "potpuno", "ispunjeni", "i", "zadovoljni", "i", "\u017eiveli", "u", "saglasju", "sa", "sobom", "prvenstveno", "a", "onda", "i", "sa", "okru\u017eenjem", "u", "kome", "se", "nalazimo", "zna\u010di", "da", "bismo", "stekli", "neki", "mir", "mi", "treba", "da", "prizovemo", "tu", "blagodatnu", "energiju", "mislim", "da", "bi", "mnogo", "bolje", "bilo", "kad", "bismo", "mogli", "da", "sara\u0111ujemo", "sa", "duhovnicima", "teolozima", "koji", "taj", "deo", "posla", "dobro", "znaju", "pa", "kad", "mi", "psihijatri", "obavimo", "na\u0161", "medikamentozni", "proces", "le\u010denja", "da", "pacijenta", "uputimo", "duhovniku", "evo", "ispri\u010da\u0107u", "vam", "i", "kako", "to", "ponekad", "izgleda", "u", "praksi", "to", "je", "pri\u010da", "o", "momku", "koji", "je", "stvarno", "izuzetno", "pametan", "dobar", "ali", "je", "imao", "tako", "traumati\u010dno", "detinjstvo", "bio", "je", "moj", "pacijent", "i", "bilo", "mi", "je", "\u017eao", "\u0161to", "stalno", "ima", "nekih", "problema", "sa", "svojim", "uku\u0107anima", "posebno", "sa", "ocem", "na", "koga", "je", "\u010dak", "potezao", "i", "oru\u017eje", "pio", "je", "pravio", "je", "sebi", "u\u017eas", "od", "\u017eivota", "dovodili", "su", "ga", "na", "odeljenje", "gde", "je", "le\u010den", "pa", "ga", "puste", "pa", "se", "on", "vrati", "i", "jednom", "dopadne", "da", "bude", "moj", "pacijent", "pri\u010dam", "sa", "njim", "i", "po\u010dinjem", "da", "mu", "govorim", "o", "bogu", "o", "spasenju", "o", "crkvi", "a", "on", "mi", "odgovori", "ma", "daj", "pusti", "me", "to", "su", "pri\u010de", "moje", "mame", "ne\u0107u", "ja", "to", "dolazio", "je", "\u010desto", "donosio", "bi", "mi", "ponekad", "\u010dokoladice", "kasete", "muziku", "i", "jednog", "dana", "ja", "njemu", "kupim", "knjigu", "vladike", "nikolaja", "misionarska", "pisma", "do\u0111e", "posle", "toga", "na", "kontrolu", "i", "ka\u017ee", "mi", "\u0161ta", "si", "ti", "ono", "meni", "kupila", "za\u0161to", "upitam", "ga", "odgovori", "da", "je", "pro\u010ditao", "pri\u010du", "kako", "otac", "pita", "vladiku", "\u0161ta", "da", "radi", "sa", "sinom", "koji", "sti\u010de", "bogatstvo", "grabi", "a", "ne", "vodi", "ra\u010duna", "o", "ocu", "a", "ovaj", "mu", "odgovara", "\u0161to", "da", "\u017eali\u0161", "\u010doveka", "mrtvog", "i", "onda", "me", "pita", "da", "li", "je", "to", "poruka", "za", "njega", "odgovorim", "mu", "ne", "znam", "to", "si", "ti", "tako", "shvatio", "valjda", "si", "na\u0161ao", "sebe", "i", "tako", "pro\u0111e", "godinu", "dana", "za", "to", "vreme", "ja", "sam", "mu", "rekla", "da", "treba", "da", "ide", "da", "se", "ispovedi", "da", "sve", "to", "\u0161to", "se", "de\u0161avalo", "u", "njegovom", "\u017eivotu", "poveri", "sve\u0161teniku", "ili", "monahu", "koji", "\u0107e", "ga", "duhovno", "rukoviditi", "pomo\u0107i", "\u0107e", "mu", "razre\u0161i\u0107e", "ga", "tih", "njegovih", "tegoba", "koje", "nismo", "mogli", "da", "sredimo", "medikamentozno", "i", "na", "kraju", "jednom", "prilikom", "kad", "je", "do\u0161ao", "kod", "mene", "a", "ja", "sam", "ve\u0107", "prestala", "da", "pri\u010dam", "o", "veri", "i", "ispovesti", "pitam", "ga", "kako", "je", "da", "li", "spava", "ima", "li", "\u017eelju", "za", "alkoholom", "i", "tako", "on", "sedi", "i", "\u0107uti", "ka\u017eem", "mu", "dobro", "odgovori", "mi", "ne", "gnjavim", "te", "oko", "vere", "i", "pravoslavlja", "on", "i", "dalje", "sedi", "i", "\u0107uti", "ja", "opet", "pa", "dobro", "\u0161ta", "je", "sad", "a", "on", "veli", "ako", "ti", "meni", "da\u0161", "tu", "fotografiju", "koju", "ima\u0161", "ja", "\u0107u", "sve", "ono", "\u0161to", "si", "mi", "prethodnih", "godinu", "dana", "govorila", "ispuniti", "bila", "je", "to", "fotografija", "na\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "ja", "ka\u017eem", "dobro", "poklanjam", "ti", "patrijarhovu", "fotografiju", "da", "vidim", "da", "li", "\u0107e\u0161", "da", "uradi\u0161", "to", "\u0161to", "si", "rekao", "istog", "dana", "je", "on", "oti\u0161ao", "i", "ispovedio", "se", "primio", "epitimiju", "odr\u017eao", "sve", "i", "tako", "je", "zahvaljuju\u0107i", "fotografiji", "patrijarha", "pavla", "i", "blagodati", "koju", "je", "patrijarh", "sa", "fotografije", "zra\u010dio", "svoj", "\u017eivot", "promenio", "lekove", "ne", "pije", "redovno", "ide", "u", "crkvu", "na", "liturgiju", "posti", "ispoveda", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "dr\u017ei", "pravila", "i", "sada", "je", "jako", "dobar", "jako", "dobar", "i", "posebno", "mi", "je", "to", "drago", "jer", "eto", "to", "je", "delo", "na\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "eto", "i", "razlike", "izme\u0111u", "onoga", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "ordinaciji", "i", "u", "ispovedaonici", "ja", "nemam", "mo\u0107", "da", "razre\u0161avam", "mogu", "da", "slu\u0161am", "da", "razumem", "pacijenta", "za", "psihijatra", "je", "va\u017eno", "da", "bude", "\u0161to", "strpljiviji", "i", "smireniji", "da", "ume", "da", "saslu\u0161a", "ali", "sve\u0161tenik", "ima", "blagodat", "zato", "je", "va\u017eno", "imati", "duhovnika", "dobrog", "ispovednika", "koji", "\u0107e", "\u010doveka", "rukovoditi", "potrebno", "je", "da", "\u010dovek", "otvori", "srce", "i", "du\u0161u", "i", "onda", "je", "sve", "lak\u0161e", "a", "sve\u0161tenici", "i", "monasi", "imaju", "blagodat", "da", "nas", "razre\u0161e", "te", "neke", "tuge", "i", "te\u017eine", "jer", "kad", "se", "ispovedamo", "gospodu", "se", "ispovedamo", "veoma", "\u010desto", "\u010dujem", "me\u0111u", "intelektualcima", "da", "zameraju", "sve\u0161tenicima", "sve", "i", "sva\u0161ta", "pa", "\u0161ta", "se", "to", "mene", "ti\u010de", "jednom", "prilikom", "rekli", "su", "mi", "ti", "si", "doktorka", "pa", "\u017eivi\u0161", "skromno", "nema\u0161", "ni\u0161ta", "a", "oni", "voze", "besne", "automobile", "ja", "sam", "odgovorila", "sme\u0161kaju\u0107i", "se", "ko", "slu\u017ei", "gospodu", "bog", "onog", "i", "nagra\u0111uje", "ama", "\u0161ta", "se", "mene", "ti\u010de", "\u0161ta", "ko", "vozi", "a", "ja", "idem", "pe\u0161ke", "ili", "autobusom", "on", "je", "rukopolo\u017een", "ima", "blagodat", "on", "je", "provodnik", "te", "blagodatne", "energije", "a", "meni", "to", "treba", "\u010duva", "li", "te", "gospod", "", "da", "kroz", "doga\u0111aje", "u", "svom", "\u017eivotu", "prepoznajem", "prisustvo", "bo\u017eije", "on", "je", "prisutan", "uvek", "a", "kad", "su", "velike", "dileme", "koje", "ne", "bih", "znala", "da", "razre\u0161im", "meni", "gospod", "uvek", "po\u0161alje", "ljude", "kroz", "koje", "ja", "taj", "problem", "re\u0161im", "ni\u0161ta", "ne", "bih", "uspela", "da", "postignem", "svojim", "promi\u0161ljanjem", "i", "mudrovanjem", "svaki", "moj", "problem", "mi", "je", "re\u0161io", "gospod", "\u0161alju\u0107i", "mi", "ljudi", "koji", "su", "mi", "pomagali", "ispri\u010da\u0107u", "vam", "i", "kako", "mi", "je", "sv", "simeon", "miroto\u010divi", "pomogao", "da", "ka\u017eem", "i", "to", "da", "nekako", "nalazim", "sli\u010dnosti", "sa", "njim", "i", "on", "je", "bio", "prvo", "u", "katoli\u010dkoj", "veri", "pa", "onda", "po", "povratku", "u", "zavi\u010daj", "prima", "pravoslavlje", "tako", "i", "ja", "on", "mi", "je", "uzor", "jer", "je", "bio", "hrabar", "odlu\u010dan", "jasan", "znao", "je", "pravi", "na\u010din", "kako", "treba", "sa", "protivnicima", "vere", "ja", "naravno", "ne", "mogu", "da", "budem", "sv", "simeon", "ali", "mi", "se", "posebno", "svi\u0111a", "i", "uvek", "kad", "mogu", "odem", "na", "slavu", "u", "manastir", "studenicu", "kada", "se", "proslavlja", "prenos", "mo\u0161tiju", "sv", "simeona", "re\u0161im", "i", "ove", "godine", "da", "idem", "na", "slu\u017ebu", "26", "februara", "navijem", "sat", "a", "sat", "nije", "zvonio", "ali", "ja", "\u010dujem", "telefon", "dignem", "slu\u0161alicu", "niko", "se", "ne", "javlja", "vidim", "da", "je", "vreme", "za", "odlazak", "i", "nekako", "kao", "da", "me", "je", "probudio", "sv", "simeon", "i", "kao", "da", "me", "je", "opomenuo", "da", "mnogo", "pri\u010dam", "a", "da", "moram", "mnogo", "vi\u0161e", "da", "delam", "jer", "kao", "\u0161to", "rekoh", "nije", "lako", "biti", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "jer", "\u010dovek", "mora", "da", "promeni", "sebe", "i", "da", "svakog", "trenutka", "stra\u017ei", "nad", "svojim", "srcem", "i", "nad", "svojim", "umom", "mora", "da", "ima", "samokontrolu", "u", "svakom", "trenutku", "valja", "se", "nau\u010diti", "gospodariti", "sobom", "a", "nas", "u\u010de", "da", "gospodarimo", "drugim", "drugim", "gospodariti", "je", "uzaludno", "i", "nepotrebno", "ali", "nau\u010diti", "se", "gospodariti", "svojim", "mislima", "svojim", "ose\u0107anjima", "to", "je", "najva\u017enije", "i", "najte\u017ee", "treba", "se", "nau\u010diti", "da", "nikoga", "ne", "osu\u0111ujemo", "da", "volimo", "druge", "onakvi", "kakvi", "jesu", "i", "ne", "mrzimo", "njih", "nego", "njihove", "grehe", "i", "svi\u0111a", "mi", "se", "\u0161to", "pravoslavlje", "u\u010di", "da", "nikoga", "ne", "treba", "mrzeti", "to", "je", "stvarno", "vrlina", "ne", "mrzeti", "nikoga", "i", "nikoga", "ne", "osu\u0111ivati", "i", "to", "je", "vrlo", "te\u0161ko", "ali", "i", "najlep\u0161e", "gospod", "voli", "sve", "gospod", "nas", "prihvata", "onakvima", "kakvi", "jesmo", "i", "u\u010di", "nas", "da", "se", "menjamo", "da", "budemo", "bolji", "pravoslavlje", "poma\u017ee", "da", "\u010dovek", "bude", "bolji", "ako", "stvarno", "su\u0161tinski", "\u017eeli", "da", "se", "promeni", "da", "upozna", "svoje", "slabosti", "i", "da", "menja", "lo\u0161e", "navike", "treba", "upoznati", "svoje", "slabosti", "nikad", "ne", "insistirati", "na", "nekim", "svojim", "posebnostima", "vrlinama", "\u010dovek", "je", "slab", "i", "nemo\u0107an", "bez", "bo\u017eije", "pomo\u0107i", "a", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "sve", "mu", "je", "lako", "i", "lepo", "jer", "pravoslavlje", "je", "ljubav", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}