{"naslov": "RAZGOVOR SA IGUMANOM DANILOM (IRBITSOM)", "sadrzaj": ["irbits", "danilo", "iguman", "\u201eintegracija", "na\u0161ih", "zemljaka", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "ne", "zna\u010di", "njihovo", "asimilovanje", "iguman", "danilo", "svjetovno", "andris", "irbits", "ro\u0111en", "je", "1976", "u", "rigi", "1992", "arhimandrit", "kiril", "borodin", "u", "to", "vrijeme", "starje\u0161ina", "hrama", "svete", "trojice", "u", "rigi", "postrigao", "ga", "je", "i", "dao", "mu", "mona\u0161ko", "ime", "vasilisk", "1995", "preselio", "se", "sa", "porodicom", "u", "njema\u010dku", "u", "januaru", "1996", "postao", "je", "li\u010dni", "sekretar", "arhiepiskopa", "berlinskog", "i", "njerma\u010dkog", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "gospodina", "teofana", "galinskog", "", "1997", "rukopolo\u017een", "je", "u", "\u010din", "jero\u0111akona", "dobiv\u0161i", "ime", "danilo", "po", "proroku", "danilu", "1998", "rukopolo\u017een", "je", "u", "\u010din", "sve\u0161tenomonaha", "a", "2006", "proizveden", "je", "za", "igumana", "i", "odlukom", "arhiepiskopa", "teofana", "unaprije\u0111en", "u", "nastojatelja", "manastira", "svetog", "velikomu\u010denika", "georgija", "u", "ge\u010dendorfu", "g\u00f6tschendorf", "istovremeno", "i", "dalje", "je", "sve\u0161tenik", "u", "berlinskom", "katedralnom", "hramu", "vaskrsenja", "hristovog", "i", "sekretar", "arhiepiskopa", "kao", "sekretar", "arhiepiskopa", "zadu\u017een", "je", "pored", "ostalog", "i", "za", "javnu", "djelatnost", "i", "kontakte", "sa", "vladom", "berlinske", "eparhije", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "otac", "danilo", "pi\u0161e", "poeziju", "i", "prozu", "a", "objavljivao", "je", "u", "njema\u010dkoj", "i", "u", "letonskim", "listovima", "", "o\u010de", "danilo", "vi", "ste", "ve\u0107", "kao", "\u0111ak", "zamona\u0161eni", "u", "rasu", "dobiv\u0161i", "ime", "vasilisk", "", "to", "je", "bilo", "u", "rigi", "kada", "mi", "je", "bilo", "15", "godina", "moj", "put", "ka", "mona\u0161tvu", "po\u010deo", "je", "ina\u010de", "godinu", "dana", "ranije", "ve\u0107", "tad", "u", "periodu", "isku\u0161eni\u0161tva", "vi\u0161e", "puta", "sam", "hodo\u010dastio", "u", "pskovo-pe\u010derski", "manastir", "gdje", "sam", "duge", "razgovore", "vodio", "sa", "mojim", "duhovnikom", "ocem", "jovanom", "krestjankinom", "on", "mi", "je", "dao", "blagoslov", "za", "moj", "mona\u0161ki", "put", "moram", "priznati", "da", "sam", "kao", "tinejd\u017eer", "izgarao", "od", "\u017eelje", "da", "\u0161to", "prije", "primim", "mona\u0161ki", "\u010din", "i", "da", "se", "u", "pe\u010dorskom", "manastiru", "podvizavam", "i", "vje\u017ebam", "u", "askezi", "starac", "jovan", "bi", "ko\u010dio", "moju", "gore\u0107u", "\u017eelju", "govore\u0107i", "oni", "koji", "mogu", "da", "sa\u010dekaju", "pravovremeno", "sve", "posti\u017eu", "po\u010detkom", "juna", "1992", "napokon", "je", "do\u0161lo", "vrijeme", "pa", "me", "je", "arhimandrit", "kiril", "", "borodin", "postrigao", "u", "rasofornog", "monaha", "\u0161to", "je", "prvi", "mona\u0161ki", "stepen", "dav\u0161i", "mi", "ime", "vasilisk", "", "kakav", "je", "bio", "stav", "va\u0161ih", "roditelja", "i", "\u0161kolskih", "drugova", "povodom", "va\u0161e", "\u017eelje", "da", "postanete", "monah", "", "za", "moju", "rodbinu", "to", "je", "bilo", "veliko", "iznena\u0111enje", "i", "zagonetka", "jer", "moja", "familija", "nije", "bila", "pretjerano", "religiozna", "ali", "ne", "mo\u017ee", "se", "tvrditi", "ni", "da", "su", "bili", "ateisti", "u", "na\u0161oj", "ku\u0107i", "nije", "se", "govorilo", "o", "vjeri", "ipak", "kada", "sam", "bio", "dvanaestogodi\u0161njak", "roditelji", "su", "me", "odveli", "da", "se", "krstim", "i", "to", "u", "sankt", "peterburg", "", "tada", "lenjingrad", "u", "lavru", "svetog", "aleksandra", "nevskog", "poslije", "nekog", "vremena", "prihvatili", "su", "moj", "mona\u0161ki", "put", "a", "i", "sami", "su", "u", "zadnje", "vrijeme", "ocrkvenili", "svoj", "\u017eivot", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "mojih", "\u0161kolskih", "drugova", "moram", "priznati", "da", "sam", "po\u010detkom", "90ih", "uglavnom", "bio", "u", "okru\u017eenju", "crkvenih", "i", "vjeruju\u0107ih", "ljudi", "svi", "moji", "prijatelji", "poslu\u017eivali", "su", "hramovima", "u", "rigi", "kao", "\u010dteci", "u", "crkvi", "svete", "trojice", "u", "zadvinskom", "okrugu", "i", "u", "katedralnom", "hramu", "ro\u017edestva", "hristovog", "oni", "su", "pozdravili", "moju", "odluku", "reakcije", "mog", "bli\u017eeg", "okru\u017eenja", "bile", "su", "uglavnom", "pozitivne", "", "1995", "preselili", "ste", "se", "iz", "rige", "gdje", "ste", "4", "godine", "kao", "monah", "u", "svijetu", "\u017eivjeli", "i", "do\u0161li", "ste", "u", "berlin", "da", "li", "je", "ta\u010dno", "po\u0161to", "ste", "u", "me\u0111uvremenu", "ve\u0107", "bili", "stekli", "dosta", "iskustva", "kao", "knji\u017eevnik", "da", "ste", "odmah", "po", "dolasku", "u", "berlin", "po\u010deli", "da", "djelujete", "kao", "sekretar", "arhiepiskopa", "berlinskog", "i", "njema\u010dke", "gospodina", "teofana", "", "galinskog", "", "to", "nije", "ta\u010dno", "najprije", "mi", "je", "vladika", "teofan", "dao", "zadatke", "sa", "kojima", "sam", "isprva", "trebao", "da", "se", "dobro", "upoznam", "i", "koje", "sam", "tek", "morao", "da", "ispunim", "bio", "sam", "\u010dtec", "i", "crkvenjak", "u", "katedralnom", "hramu", "vaskrsenja", "hristovog", "u", "berlinu", "a", "tek", "otprilike", "godinu", "dana", "kasnije", "po\u010deo", "je", "na\u0161", "arhiepiskop", "sa", "svojim", "radom", "u", "eparhijskoj", "kancelariji", "moja", "slu\u017eba", "danas", "je", "povezana", "uglavnom", "sa", "gajenjem", "i", "odr\u017eavanjem", "veza", "na\u0161e", "eparhije", "berlinske", "i", "njema\u010dke", "sa", "upravnim", "organima", "i", "javno\u0161\u0107u", "\u017eelim", "da", "naglasim", "da", "se", "zadnjih", "godina", "kod", "nas", "razvio", "konstruktivan", "dijalog", "sa", "njema\u010dkim", "organima", "kako", "na", "regionalnom", "tako", "i", "na", "svenjema\u010dkom", "nivou", "", "da", "li", "se", "njema\u010dka", "strana", "interesuje", "za", "mi\u0161ljenje", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "", "zadnjih", "godina", "se", "pokazuje", "interesovanje", "\u010desto", "se", "susre\u0107emo", "sa", "poslanicima", "u", "njema\u010dkoj", "skup\u0161tini", "", "bundestag", "i", "politi\u010darima", "u", "lokalnoj", "vlasti", "nedavno", "smo", "na\u0161", "projekat", "radne", "grupe", "za", "integraciju", "predstavili", "u", "uredu", "saveznog", "kancelara", "a", "pojedine", "re\u010denice", "iz", "teksta", "projekta", "u\u0161le", "su", "i", "u", "novi", "zakon", "o", "imigraciji", "glavni", "zadatak", "na\u0161e", "eparhije", "u", "njenim", "odnosima", "sa", "politi\u010dkim", "strukturama", "njema\u010dke", "je", "u", "pomo\u0107i", "na\u0161im", "zemljacima", "koji", "\u017eive", "na", "ovom", "prostoru", "trudimo", "se", "pritom", "da", "razne", "sfere", "pokrivamo", "to", "se", "ogleda", "npr", "u", "tome", "da", "pripadnika", "zajednice", "otpratimo", "do", "socijalnog", "ureda", "ili", "u", "duhovnom", "i", "moralnom", "pou\u010davanju", "djece", "ili", "pak", "u", "pomo\u0107i", "pri", "pravnom", "zastupni\u0161tvu", "na\u0161ih", "zemljaka", "pred", "dr\u017eavnim", "i", "gradskim", "organima", "vlasti", "iguman", "danilo", "i", "njema\u010dka", "kancelarka", "angela", "merkel", "", "kako", "se", "razvija", "odnos", "eparhije", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "i", "evangelisti\u010dkom", "crkvom", "u", "njema\u010dkoj", "", "na\u0161a", "eparhija", "ima", "dobre", "odnose", "sa", "rimokatlicima", "i", "evangelistima", "u", "njema\u010dkoj", "pred", "nama", "su", "mnogi", "zadaci", "koje", "zajedno", "moramo", "da", "rije\u0161imo", "tu", "se", "radi", "o", "obrazovanju", "djece", "i", "omladine", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "tradiciji", "i", "o", "organizaciji", "zajedni\u010dkih", "teolo\u0161kih", "seminara", "i", "susreta", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "i", "evangelisti\u010dka", "crkva", "su", "slu\u017ebene", "denominacije", "u", "njema\u010dkoj", "i", "njihova", "bratska", "pomo\u0107", "na\u0161oj", "crkvi", "osje\u0107a", "se", "veoma", "nema", "svaka", "na\u0161a", "pravoslavna", "op\u0161tina", "sopstveni", "bogoslu\u017ebeni", "prostor", "tu", "nam", "poma\u017eu", "rimokatolici", "i", "evangelisti", "tako", "\u0161to", "nam", "stavljaju", "svoj", "prostor", "na", "raspolaganje", "smatram", "da", "samo", "u", "miru", "i", "dobrom", "susjedstvu", "sa", "ovim", "crkvama", "mo\u017eemo", "svjetlost", "hristove", "nauke", "u", "njema\u010dkoj", "zemlji", "nositi", "", "kako", "napreduje", "izgradnja", "manastira", "svetog", "georgija", "u", "ge\u010dendorfu", "\u010diji", "ste", "vi", "nastojatelj", "", "poznato", "je", "da", "je", "na\u0161a", "eparhija", "bo\u017eijom", "milo\u0161\u0107u", "u", "saveznoj", "pokrajini", "brandenburg", "kupila", "jedno", "imanje", "za", "simboli\u010dnu", "sumu", "od", "jednog", "evra", "zahvaljuju\u0107i", "na\u0161im", "sponzorima", "mnogi", "radovi", "su", "ve\u0107", "zavr\u0161eni", "zavr\u0161eni", "su", "izgradnja", "telefonske", "mre\u017ee", "dotok", "elektri\u010dne", "energije", "vodovod", "i", "kanalizacija", "zgrada", "je", "prakti\u010dno", "zavr\u0161ena", "i", "spremna", "za", "kori\u0161\u0107enje", "dobili", "smo", "novi", "krov", "novu", "termoizolaciju", "cijevi", "za", "grijanje", "i", "novi", "bojler", "ali", "zato", "\u0161to", "ovaj", "posjed", "predstavlja", "ujedno", "i", "spomenik", "kulture", "i", "stoji", "pod", "za\u0161titom", "ministarstva", "kulture", "moramo", "nekad", "mjesecima", "da", "\u010dekamo", "da", "bi", "dobili", "dozvole", "za", "daljnje", "izvo\u0111enje", "radova", "na\u017ealost", "njema\u010dka", "je", "veoma", "birokratizovana", "zemlja", "i", "za", "svako", "pomjeranje", "pa", "makar", "to", "bio", "i", "kamen\u010di\u0107", "potrebna", "je", "odre\u0111ena", "dozvola", "potrebni", "dokument", "za", "rekonstukciju", "mona\u0161kih", "kelija", "i", "izgradnju", "novog", "hrama", "ve\u0107", "smo", "dobili", "sad", "\u010dekamo", "na", "dozvolu", "za", "renoviranje", "glavne", "zgrade", "gdje", "namjeravamo", "da", "podignemo", "centar", "za", "hodo\u010dasnike", "u", "stvari", "pomenuto", "odobrenje", "ve\u0107", "je", "tu", "ali", "moramo", "da", "platimo", "hiljade", "evra", "skoro", "godinu", "ipo", "dana", "smo", "pregovarali", "sa", "gra\u0111evinskom", "upravom", "ne", "bi", "li", "smanjili", "iznos", "ali", "do", "sada", "nije", "do\u0161lo", "do", "usagla\u0161avanja", "po", "tom", "pitanju", "poznato", "vam", "je", "da", "prije", "nego", "\u0161to", "bilo", "\u0161ta", "po\u010dnete", "da", "gradite", "u", "njema\u010dkoj", "potrebno", "je", "da", "za", "svaku", "ciglu", "dobijete", "odobrenje", "i", "da", "sklopite", "veliki", "broj", "gra\u0111evinskih", "osiguranja", "bez", "toga", "jednostavno", "nije", "dozvoljeno", "da", "se", "ne\u0161to", "gradi", "ili", "rekonstrui\u0161e", "preko", "advokata", "slu\u010daj", "smo", "predali", "sudu", "nedavno", "smo", "spor", "dobili", "i", "na", "taj", "na\u010din", "nekoliko", "desetina", "hiljada", "evra", "u\u0161tedili", "na\u017ealost", "imamo", "posla", "s", "velikim", "brojem", "birokratskih", "stvari", "\u010dak", "i", "ako", "imate", "mnogo", "novca", "u", "njema\u010dkoj", "nije", "lako", "da", "se", "ne\u0161to", "sagradi", "a", "jo\u0161", "te\u017ee", "je", "da", "se", "ne\u0161to", "rekonstrui\u0161e", "ili", "prepravi", "za", "sve", "je", "potrebno", "odobrenje", "i", "odgovaraju\u0107e", "osiguranje", "na", "koja", "se", "nekad", "na\u017ealost", "\u010deka", "mjesecima", "", "koliko", "monaha", "\u0107e", "biti", "u", "manastiru", "jednog", "dana", "kada", "bude", "zavr\u0161en", "", "kad", "se", "zavr\u0161e", "sve", "kelije", "bi\u0107e", "mjesta", "za", "30", "monaha", "dugoro\u010dno", "planiramo", "jo\u0161", "jednu", "zgradu", "sa", "mona\u0161kim", "kelijama", "da", "sagradimo", "gdje", "bi", "bilo", "mjesta", "za", "jo\u0161", "30", "monaha", "to", "je", "perspektiva", "na\u0161", "prioritet", "je", "da", "gra\u0111evinske", "radove", "u", "ve\u0107", "sagra\u0111enom", "prostoru", "okon\u010damo", "za", "nas", "nije", "najva\u017eniji", "broj", "monaha", "ve\u0107", "njihov", "kvalitet", "\u017eelio", "bih", "da", "predo\u010dim", "da", "mentalitet", "ljudi", "koji", "\u017eive", "na", "zapadu", "ima", "svoje", "osobenosti", "monasi", "koji", "se", "u", "njema\u010dkoj", "podvizavaju", "trebaju", "da", "budu", "jaki", "u", "molitvi", "i", "da", "budu", "dobri", "misionari", "va\u017eno", "je", "da", "svima", "onima", "koji", "tra\u017ee", "savjet", "i", "koji", "im", "se", "obrate", "pomognu", "i", "da", "na\u0161oj", "heterodoksnoj", "bra\u0107i", "etni\u010dkim", "nijemcima", "svu", "ljepotu", "pravoslavlja", "pravoslavnog", "bogoslu\u017eenja", "i", "molitava", "pribli\u017ee", "po\u017eeljno", "je", "da", "\u010dlanovi", "bratstva", "pored", "bogoslovskog", "obrazovanja", "posjeduju", "i", "dobro", "znanje", "njema\u010dkog", "jezika", "", "da", "li", "pri", "osnivanju", "manastira", "dobijate", "pomo\u0107", "od", "pravoslavne", "zajednice", "u", "berlinu", "i", "dobrovoljce", "iz", "drugih", "pravoslavnih", "op\u0161tina", "", "doprinos", "izgradnji", "manastira", "svako", "po", "mjeri", "svoje", "snage", "i", "na", "svoj", "na\u010din", "daju", "prije", "svega", "\u010dlanovi", "crkvene", "op\u0161tine", "na\u0161eg", "katedralnog", "hrama", "vaskrsenja", "hristovog", "u", "berlinu", "po", "njema\u010dkim", "zakonima", "dozvoljeno", "je", "graditi", "samo", "onim", "gra\u0111evinskim", "firmama", "koje", "zapo\u0161ljavaju", "specijaliste", "ovdje", "policija", "sve", "veoma", "strogo", "kontroli\u0161e", "i", "\u010desto", "posje\u0107uje", "i", "gra\u0111evinsku", "firmu", "i", "gra\u0111evinske", "radnike", "radi", "provjere", "potrebnih", "dokumenata", "da", "bi", "se", "snizili", "tro\u0161kovi", "planiramo", "da", "zaposlimo", "gra\u0111evinske", "radnike", "iz", "susjedne", "poljske", "raduje", "nas", "da", "u", "rusiji", "ima", "dosta", "dobrovoljaca", "koji", "nam", "\u017eele", "besplatno", "pomo\u0107i", "ipak", "mi", "moramo", "da", "po\u0161tujemo", "njema\u010dke", "zakone", "jer", "ako", "ih", "prekr\u0161imo", "mo\u017eemo", "da", "budemo", "osu\u0111eni", "da", "platimo", "kaznu", "do", "50", "000", "evra", "", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "nije", "dozvoljeno", "da", "se", "pomogne", "sopstvenim", "volonterskim", "radom", "na", "zemlji\u0161tu", "budu\u0107eg", "manastira", "", "dozvoljeno", "je", "ali", "nije", "svaka", "djelatnost", "dozvoljena", "dozvoljeno", "je", "da", "teritoriju", "manastira", "sopstvenim", "rukama", "\u010distite", "i", "dozvoljeni", "su", "radovi", "na", "unutra\u0161njem", "renoviranju", "ali", "vi\u0161e", "od", "toga", "nije", "dozvoljeno", "sa", "pripadnicima", "na\u0161e", "crkvene", "op\u0161tine", "organizujemo", "dobrovoljne", "radne", "akcije", "kada", "\u010distimo", "gra\u0111evinski", "otpad", "sa", "gradili\u0161ta", "nije", "jednostavno", "ukupnu", "povr\u0161inu", "od", "5", "hektara", "u", "toku", "jednog", "dana", "o\u010distiti", "pripadnici", "na\u0161e", "crkvene", "op\u0161tine", "i", "pored", "toga", "svaku", "najavu", "o", "budu\u0107em", "putovanju", "u", "manastir", "do\u010dekuju", "s", "velikim", "entuzijazmom", "koliko", "je", "brastvo", "manastira", "danas", "", "jo\u0161", "nas", "je", "malo", "", "trojica", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "mene", "to", "su", "jeromonah", "gavrilo", "kron\u0161tat", "i", "martin", "bauer", "koji", "\u017eive", "u", "parohijskom", "domu", "u", "rostoku", "oni", "su", "zadu\u017eeni", "za", "duhovni", "rad", "u", "tamo\u0161njoj", "pravoslavnoj", "zajednici", "iz", "raznih", "evropskih", "zemalja", "ali", "i", "iz", "rusije", "i", "ukrajine", "javljaju", "se", "mnogi", "koji", "bi", "do\u0161li", "u", "na\u0161", "manastir", "da", "ovdje", "\u017eive", "na\u017ealost", "moramo", "za", "sada", "sve", "da", "odbijamo", "jer", "jo\u0161", "nemamo", "prostorija", "u", "kojima", "bi", "dobrovoljni", "radnici", "i", "isku\u0161enici", "boravili", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "ipak", "u", "na\u0161em", "manastiru", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "mona\u0161tvo", "uskoro", "da", "za\u017eivi", "", "va\u0161e", "ime", "se", "nalazi", "na", "zvani\u010dnom", "sajtu", "eparhije", "tamo", "se", "mo\u017ee", "pored", "ostalog", "pro\u010ditati", "da", "ste", "pisali", "pismo", "saveznoj", "kancelarki", "angeli", "merkel", "da", "ste", "se", "sa", "njom", "sastali", "da", "ste", "govorili", "na", "televiziji", "itd", "na", "stranici", "su", "komentari", "va\u0161e", "djelatnosti", "kao", "\u010dlana", "radne", "grupe", "za", "integraciju", "pri", "uredu", "saveznog", "kancelara", "i", "odgovornog", "za", "odnose", "arhiepiskopije", "berlinske", "i", "njema\u010dke", "sa", "vladom", "\u0161ta", "se", "postiglo", "za", "vjernike", "koji", "\u017eive", "u", "njema\u010dkoj", "na", "ovom", "planu", "", "pravoslavni", "pogled", "na", "svijet", "nema", "u", "njema\u010dkoj", "duhovnoj", "kulturi", "tradiciju", "uprkos", "tome", "u", "okviru", "radne", "grupe", "za", "integraciju", "preduzete", "su", "odre\u0111ene", "mjere", "od", "strane", "dr\u017eavnih", "organa", "i", "pravoslavne", "crkve", "pridaje", "se", "zna\u010daj", "na\u0161oj", "crkvi", "u", "odnosu", "na", "integracije", "onih", "ljudi", "u", "njema\u010dkoj", "koji", "imaju", "rusko", "kulturno", "naslije\u0111e", "naglasio", "bih", "da", "integracija", "na\u0161ih", "zemljaka", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "ne", "zna\u010di", "njihovu", "asimilaciju", "pri", "integraciji", "ostaju", "iskonske", "vrijednosti", "kao", "\u017eivotna", "osnova", "dok", "se", "pri", "asimilaciji", "one", "kompletno", "gube", "va\u017eno", "je", "da", "ove", "vrijednosti", "ljudi", "ruskog", "jezika", "zadr\u017ee", "u", "modernom", "njema\u010dkom", "dru\u0161tvu", "jer", "su", "te", "vrijednosti", "osnova", "na", "kojoj", "se", "mora", "integracija", "vjernika", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "ostvariti", "ova", "stanovi\u0161te", "se", "podr\u017eava", "i", "od", "strane", "pokrajinskih", "vlada", "i", "gradova", "ne", "postoji", "svugdje", "i", "uvijek", "puno", "razumijevanje", "o", "zna\u010daju", "ovakvog", "pristupa", "ali", "sve", "u", "svemu", "primjetan", "je", "jedan", "blagonaklon", "stav", "od", "strane", "njema\u010dke", "dr\u017eave", "", "\u0161ta", "se", "mo\u017ee", "re\u0107i", "o", "onim", "na\u0161im", "zemljacima", "koji", "odrastaju", "u", "njema\u010dkoj", "koje", "su", "mjere", "potrebne", "da", "bi", "se", "integracija", "djece", "i", "omladine", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "stimulisala", "", "na\u0161oj", "djeci", "i", "omladini", "potrebno", "je", "temeljno", "razumjevanje", "i", "znanje", "sopstvene", "kulture", "kao", "i", "sposobnost", "da", "to", "znanje", "u", "stvarnosti", "prakti\u010dno", "primjene", "onako", "kako", "im", "se", "predo\u010dava", "u", "svakodnevnici", "pritom", "mislim", "i", "na", "komunikaciju", "sa", "vr\u0161njacima", "da", "bi", "se", "sopstvene", "vrijednosti", "o\u010duvale", "i", "prihvatljive", "vrijednosti", "modernog", "dru\u0161tva", "preuzele", "na\u0161a", "crkva", "organizuje", "u", "okviru", "svoje", "socijalne", "djelatnosti", "razne", "kulturne", "i", "sportske", "manifestacije", "na", "kojima", "u\u010destvuju", "predstavnici", "lokalne", "uprave", "i", "raznih", "dr\u017eavnih", "i", "javnih", "ustanova", "tako\u0111e", "organizovanje", "i", "sprovo\u0111enje", "crkvenih", "kampova", "za", "djecu", "u", "vrijeme", "zimskog", "i", "ljetnog", "raspusta", "smatram", "da", "je", "od", "pomo\u0107i", "specifi\u010dnost", "ove", "aktivnosti", "se", "ogleda", "u", "tome", "da", "djeca", "pored", "uobi\u010dajenih", "aktivnosti", "u", "slobodno", "vrijeme", "u", "okviru", "kampa", "poha\u0111aju", "i", "tematsku", "nastavu", "koncipiranu", "na", "osnovama", "pravoslavlja", "i", "pravoslavne", "duhovne", "kulture", "i", "da", "poha\u0111aju", "nastavu", "ruskog", "njema\u010dkog", "i", "engelskog", "jezika", "to", "poma\u017ee", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "u", "razvoju", "cjelokupne", "li\u010dnosti", "koja", "po\u010dinje", "da", "vlada", "sopstvenim", "duhovnim", "i", "kulturnim", "fundamentima", "pri", "\u010demu", "taj", "fundament", "po", "svojoj", "snazi", "i", "zna\u010daju", "vi\u0161e", "stoji", "nego", "sve", "ono", "\u0161to", "moderno", "dru\u0161tvo", "mo\u017ee", "da", "ponudi", "na", "taj", "na\u010din", "omladina", "i", "mla\u0111i", "ljudi", "su", "u", "stanju", "da", "o\u010duvaju", "svoj", "intelektualni", "i", "kulturni", "nivo", "i", "razvijaju", "se", "istovremeno", "u", "skladu", "sa", "evropskim", "standardima", "u", "uslovima", "modernog", "dru\u0161tva", "smatramo", "ovaj", "koncept", "najproduktivnijim", "on", "omogu\u0107uje", "ne", "samo", "da", "integri\u0161emo", "sopstvene", "duhovne", "i", "kulturne", "vrijednosti", "u", "okru\u017eenje", "nego", "da", "sopstvene", "vrijednosti", "sjedinimo", "sa", "dru\u0161tvom", "tako", "ne", "dolazi", "do", "nipoda\u0161tavanja", "sopstvenih", "vrijednosti", "niti", "se", "zna\u010daj", "stranih", "vrijednosti", "podi\u017ee", "", "uspje\u0161na", "integracija", "migranata", "zahtijeva", "ne", "samo", "kulturno", "ve\u0107", "i", "politi\u010dko", "i", "ekonomsko", "uklapanje", "kako", "bi", "ste", "okarakterisali", "nivo", "integracije", "na\u0161ih", "duhovnika", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "", "svaki", "na\u0161", "sve\u0161tenik", "prakti\u010dno", "govori", "njema\u010dki", "jezik", "ima", "rijetkih", "izuzetaka", "ali", "u", "tim", "slu\u010dajevima", "mi", "predla\u017eemo", "da", "se", "u", "najmanju", "ruku", "znanje", "jezika", "nadoknadi", "u", "njema\u010dkoj", "postoje", "uostalom", "razne", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "jezik", "nau\u010di", "dr\u017eavni", "organi", "i", "ustanove", "izlaze", "nam", "u", "susret", "i", "organizuju", "kurseve", "koje", "finansira", "dr\u017eava", "u", "sve\u0161teni\u010dkoj", "praksi", "\u010desta", "je", "situacija", "da", "djeca", "dolaze", "i", "\u017eele", "na", "njema\u010dkom", "jeziku", "da", "se", "ispovijedaju", "takva", "je", "situacija", "i", "sa", "etni\u010dkim", "nijemcima", "koji", "su", "pre\u0161li", "u", "pravoslavlje", "potpuno", "ispunjenje", "duhovni\u010dke", "slu\u017ebe", "u", "odnosu", "na", "vjernike", "iziskuje", "stoga", "ne", "samo", "da", "govorimo", "maternji", "ve\u0107", "i", "njema\u010dki", "jezik", "", "znanje", "njema\u010dkog", "jezika", "predstavlja", "samo", "jednu", "klju\u010dnu", "kvalifikaciju", "koja", "garantuje", "uspje\u0161nu", "integraciju", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "u", "druge", "uslove", "ubraja", "se", "spremnost", "da", "se", "prihvati", "va\u017ee\u0107i", "pravni", "poredak", "i", "da", "se", "prihvate", "njemu", "odgovaraju\u0107e", "norme", "i", "duhovne", "vrijednosti", "\u0161ta", "mo\u017eete", "s", "tim", "u", "vezi", "o", "integraciji", "re\u0107i", "", "kod", "pripadnika", "na\u0161e", "crkvene", "zajednice", "integracija", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "je", "jednostavna", "ve\u0107ina", "znaju", "jezik", "neki", "vi\u0161e", "neki", "manje", "nadamo", "se", "da", "na\u0161a", "djeca", "i", "omladina", "pri", "integraciji", "u", "njema\u010dko", "dru\u0161tvo", "ne\u0107e", "skroz", "zaboraviti", "ruski", "jezik", "na\u0161", "arhiepiskop", "visokopreosve\u0107eni", "gospodin", "teofan", "zamolio", "je", "vi\u0161e", "puta", "eparhijsko", "sve\u0161tenstvo", "da", "pored", "nedjeljnih", "\u0161kola", "u", "svojim", "parohijama", "ponude", "i", "kurseve", "jezika", "da", "bi", "djeca", "u\u010dila", "ruski", "jezik", "svoj", "jezi\u010dki", "fond", "da", "oboga\u0107uju", "i", "da", "se", "upoznaju", "sa", "klasi\u010dnom", "ruskom", "knji\u017eevno\u0161\u0107u", "va\u017eno", "je", "da", "budu\u0107e", "generacije", "na\u0161ih", "zemljaka", "jezik", "svojih", "predaka", "govore", "da", "znaju", "\u010ditati", "i", "pisati", "ja", "sam", "li\u010dno", "zahvalan", "svojoj", "majci", "\u0161to", "me", "je", "nau\u010dila", "ruskom", "knji\u017eevnom", "jeziku", "i", "upoznala", "sa", "ruskom", "literaturom", "zbog", "toga", "molim", "roditelje", "u", "na\u0161oj", "parohiji", "da", "to", "praktikuju", "u", "vaspitanju", "svoje", "djece", "", "na", "va\u0161em", "privatnom", "sajtu", "mo\u017eemo", "va\u0161a", "knji\u017eevna", "djela", "da", "pro\u010ditamo", "mnoge", "pjesme", "su", "objavljene", "u", "njema\u010dkoj", "i", "letoniji", "koja", "je", "tema", "va\u0161ih", "knji\u017eevnih", "djela", "", "kao", "omladinac", "sam", "ve\u0107", "pisao", "poeziju", "prve", "stihove", "sam", "napisao", "sa", "11", "godina", "jo\u0161", "kao", "u\u010denik", "vikendom", "za", "vrijeme", "raspusta", "roditelji", "bi", "me", "odvodili", "na", "selo", "tamo", "sam", "\u010desto", "\u0161etao", "i", "u", "samo\u0107i", "sastavljao", "rime", "za", "koje", "bi", "kasnije", "i", "muziku", "komponovao", "sa", "18", "godina", "po\u010deo", "sam", "ovo", "stvarala\u0161tvo", "ozbiljno", "da", "shvatam", "moje", "pjesme", "bile", "su", "posve\u0107ene", "uglavnom", "vjeri", "i", "\u017eivotu", "motivi", "moje", "poezije", "sada", "su", "duhovne", "i", "filozofske", "prirode", "pri", "\u010demu", "duhovno", "dominira", "nisam", "sebe", "nikada", "smatrao", "profesionalnim", "pjesnikom", "pi\u0161em", "stihove", "o", "onome", "o", "\u010demu", "moje", "srce", "pjeva", "2", "april", "2010", "razgovor", "vodio", "anatoli", "kholodjuk", "prevod", "sa", "njema\u010dkog", "radomir", "vu\u010di\u0107", "izvor"]}