{"naslov": "LJUDI NE IDU KA PRAZNOM BUNARU", "sadrzaj": ["nastojateljica", "odeskog", "sveto-arhangelo-mihajlovskog", "manastira", "igumanija", "serafima", "\u0161ev\u010dik", "u", "na\u0161e", "vreme", "kada", "se", "vlast", "me\u0161a", "u", "crkvene", "poslove", "kada", "se", "na", "dr\u017eavnim", "tv", "programima", "propagira", "raskol", "pod", "vidom", "stvaranja", "\u00ablokalne", "crkve\u00bb", "treba", "posedovati", "o\u0161tru", "publicisti\u010dku", "re\u010d", "treba", "da", "saradjujemo", "sa", "svetskim", "smi-a", "da", "idemo", "na", "radio", "televiziju", "treba", "svuda", "da", "tra\u017eimo", "saveznike", "", "mati", "serafima", "\u010destitamo", "vam", "priznanje", "\u00abnajboljeg", "pravoslavnog", "novinara", "godine\u00bb", "sa", "nagradama", "ukrajinske", "pravoslavne", "crkve", "i", "nacionalnog", "saveza", "novinara", "va\u0161a", "nova", "knjiga", "\u00abmolitva", "za", "pobedu\u00bb", "je", "dobila", "visoku", "ocenu", "i", "kritike", "kako", "novinara", "tako", "i", "istra\u017eiva\u010da-istori\u010dara", "i", "nagradjivana", "je", "na", "knji\u017eevnim", "izlo\u017ebama", "u", "koji", "\u017eanr", "biste", "svrstali", "svoje", "stvarala\u0161tvo", "", "ja", "bih", "svoje", "knjige", "nazvala", "crkvenom", "publicistikom", "iako", "pi\u0161em", "radove", "na", "ozbiljnoj", "faktolo\u0161koj", "osnovi", "naprimer", "knjiga", "\u00abmolitva", "za", "pobedu\u00bb", "je", "posve\u0107ena", "65-ogodi\u0161njici", "po\u010detka", "velikog", "otadzbinskog", "rata", "i", "60-ogodi\u0161njici", "pobede", "pisala", "sam", "je", "pribli\u017eno", "godinu", "dana", "i", "na", "osnovu", "stotina", "izvora", "arhiva", "memoara", "svedo\u010danstava", "pri", "\u010demu", "u", "njoj", "nije", "predstavljena", "samo", "sovjetska", "strana", "ve\u0107", "i", "nema\u010dka", "\u2013", "memoari", "nema\u010dkih", "vojnih", "na\u010delnika", "itd", "\u017eelela", "sam", "da", "prika\u017eem", "rat", "prema", "shvatanju", "raznih", "strana", "prethodna", "knjiga", "\u00abpist", "vid", "djavola\u00bb", "koja", "je", "iza\u0161la", "za", "70-ogodi\u0161njicu", "golodomora", "zasnovana", "je", "na", "materijalima", "sinodalne", "komisije", "upc", "gde", "su", "dolazila", "svedo\u010danstva", "o", "toj", "tragediji", "iz", "svih", "eparhija", "na\u0161e", "crkve", "pisac", "treba", "da", "vlada", "temom", "koju", "istra\u017euje", "jer", "obrada", "materijala", "zahteva", "kompetentan", "pristup", "ali", "bez", "obzira", "moje", "knjige", "su", "publicistika", "i", "namenjene", "su", "masovnom", "\u010ditala\u0161tvu", "a", "ne", "uskom", "krugu", "specijalista", "\u017eelela", "sam", "da", "knjige", "budu", "\u017eive", "\u00ab\u010ditljive\u00bb", "novinari", "znaju", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "\u010dini", "mi", "se", "da", "obradjuju\u0107i", "tako", "slo\u017eene", "teme", "kao", "\u0161to", "je", "rat", "treba", "da", "te\u017eimo", "da", "one", "budu", "razumljive", "najrazli\u010ditijem", "\u010ditala\u010dkom", "auditorijumu", "crkvena", "\u017eurnalistika", "treba", "da", "bude", "takva", "da", "bi", "njeno", "seme", "palo", "ne", "samo", "na", "dobru", "zemlju", "\u2013", "u", "srca", "veruju\u0107ih", "ljudi", "ve\u0107", "i", "na", "kamenu", "trnovitu", "onu", "pored", "puta", "ili", "izga\u017eenu", "milionima", "nogu", "mi", "uvek", "treba", "da", "mislimo", "na", "one", "koji", "nisu", "ocrkovljeni", "smatram", "da", "je", "to", "na\u0161", "glavni", "auditorijum", "", "dijapazon", "va\u0161ih", "stvarala\u010dkih", "interesovanja", "je", "veoma", "\u0161irok", "pisali", "ste", "o", "pesniku", "maksimilijanu", "volo\u0161inu", "kao", "i", "o", "ubistvu", "sve\u0161tenomu\u010denika", "vladimira", "takodje", "ste", "uradili", "fundamentalno", "istra\u017eivanje", "o", "drevnoj", "istoriji", "kijevo-pe\u010derske", "lavre", "kao", "i", "knjige-eseje", "o", "istaknutim", "crkvenim", "jerarsima", "bavite", "se", "i", "\u0161ev\u010denkijanskom", "kao", "i", "istorijom", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "novorusiji", "a", "\u010dak", "ste", "izgradili", "i", "jedistveni", "muzej", "u", "ukrajini", "\u2013", "\u00abhri\u0161\u0107anska", "odesa\u00bb", "pi\u0161ete", "i", "na", "ukrajinskom", "i", "na", "ruskom", "jeziku", "ko", "vam", "je", "preneo", "ljubav", "prema", "pisanju", "", "kao", "prvo", "ja", "sam", "rodom", "iz", "\u010derkaske", "oblasti", "to", "je", "\u0161ev\u010denkovski", "kraj", "gde", "je", "uvek", "postojala", "posebna", "ljubav", "prema", "poetskoj", "re\u010di", "istoriji", "i", "kulturi", "na\u0161", "kobzar", "je", "voleo", "i", "ukrajinu", "i", "pravoslavlje", "i", "\u0161titio", "ga", "je", "pored", "svih", "svojih", "pogre\u0161nih", "politi\u010dkih", "poteza", "kao", "niko", "od", "radnika", "na\u0161e", "kulture", "a", "\u00abputokaz\u00bb", "ka", "pisanju", "mi", "je", "dao", "mitropolit", "odeski", "i", "izmailjski", "agafangel", "koji", "me", "je", "blagoslovio", "da", "se", "bavim", "istra\u017eivanjem", "istorije", "spaso-preobra\u017eenjske", "katedralne", "crkve", "moja", "prva", "knjiga", "je", "iza\u0161la", "1993", "godine", "i", "bila", "je", "posve\u0107ena", "toj", "predivnoj", "crkvi", "tada", "ni", "ja", "ni", "drugi", "istra\u017eiva\u010di", "moram", "da", "priznam", "nismo", "mislili", "da", "\u0107e", "to", "zrno", "bisera", "biti", "obnovljeno", "i", "drago", "mi", "je", "da", "je", "jedna", "od", "prvih", "faza", "u", "njegovom", "obnavljanju", "bila", "knjiga", "\u00abodeska", "spaso-preobra\u017eenjska", "crkva", "\u017eivot", "pogibija", "vaskrsenje\u00bb", "", "da", "li", "je", "crkveno-istorijska", "publicistika", "poku\u0161aj", "osavremenjavanja", "", "danas", "crkvena", "\u017eurnalistika", "zauzima", "aktivnu", "poziciju", "u", "informacionom", "prostoru", "i", "zadire", "u", "slo\u017eene", "probleme", "socijalno-dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "ja", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "\u010ditam", "od", "prve", "do", "poslednje", "re\u010di", "svaki", "broj", "\u00abvestnika", "pres-slu\u017ebe", "upc\u00bb", "kupujem", "izdanja", "kijevske", "mitropolije", "pretpla\u0107ena", "sam", "na", "izdanja", "rpc", "iz", "moskve", "i", "petrograda", "poku\u0161avam", "da", "budem", "u", "toku", "svih", "dogadjaja", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "i", "\u010ditam", "novosti", "crkvene", "literature", "uvidjam", "da", "crkva", "poku\u0161ava", "da", "pronadje", "put", "ka", "masovnom", "\u010ditala\u0161tvu", "ukoliko", "se", "ranije", "crkvena", "literatura", "kupovala", "uglavnom", "u", "crkvama", "danas", "se", "to", "de\u0161ava", "na", "medjunarodnim", "knji\u017eevnim", "sajmovima", "koji", "se", "odr\u017eavaju", "u", "odesi", "kijevu", "moskvi", "piteru", "gde", "zauzima", "dostojno", "mesto", "crkva", "ulazi", "u", "svetsku", "kulturu", "dru\u0161tvenu", "misao", "literaturu", "menja", "pogled", "na", "mnoge", "stvari", "ona", "izdaje", "klasi\u010dnu", "literaturu", "ali", "ve\u0107", "sa", "pastirskim", "poukama", "i", "to", "je", "prirodno", "ja", "sam", "naprimer", "pro\u010ditala", "izdanje", "basni", "krilova", "i", "na", "nov", "na\u010din", "shvatila", "ta", "zadivljuju\u0107a", "dela", "crkva", "ulazi", "u", "omladinsku", "sferu", "reklo", "bi", "se", "daleku", "od", "crkve", "rok-muziku", "kriminalisti\u010dke", "serije", "sport", "i", "njen", "glas", "je", "zna\u010dajan", "mislim", "da", "ne", "bi", "bilo", "lo\u0161e", "vratiti", "tu", "praksu", "kada", "su", "u", "popularnim", "svetskim", "izdanjima", "takvim", "kao", "\u0161to", "su", "to", "svojevremeno", "bile", "novine", "\u00abnezavisnost\u00bb", "objavljivane", "aktuelne", "publikacije", "iz", "crkvene", "problematike", "", "ali", "danas", "se", "diskutuje", "o", "tome", "da", "sa", "te\u0161ko\u0107ama", "ostvarujemo", "medjusobne", "odnose", "sa", "svetskom", "\u0161tampom", "i", "slabo", "je", "osvajamo", "", "ukoliko", "mi", "sami", "ne", "budemo", "govorili", "o", "crkvi", "na", "stranicama", "svetskih", "novina", "onda", "\u0107e", "umesto", "nas", "o", "njoj", "govoriti", "gudzik", "kolodni", "i", "drugi", "autori", "koji", "su", "veoma", "daleko", "od", "crkve", "\u010dini", "mi", "se", "da", "svetska", "i", "politi\u010dka", "izdanja", "sama", "tragaju", "za", "dubokom", "crkvenom", "re\u010dju", "\u010dak", "i", "partijska", "izdanja", "kompartije", "socijalista", "\u0161tampaju", "intervju", "sa", "bla\u017eenim", "mitropolitom", "vladimirom", "daju", "crkvene", "informacije", "ja", "dobijam", "izdanja", "penzionog", "fonda", "i", "tamo", "\u010ditam", "intervju", "sa", "mitropolitom", "\u010dlanke", "pastirske", "poslanice", "razmi\u0161ljanja", "na", "najrazli\u010ditije", "teme", "koje", "ljude", "zanimaju", "evo", "\u0161ta", "imponuje", "predstojatelju", "upc", "postavljaju", "\u010das", "naivna", "ali", "za", "\u010doveka", "veoma", "va\u017ena", "pitanja", "i", "on", "odgovara", "jednostavno", "i", "otvoreno", "sa", "razumevanjem", "i", "ljubavlju", "ja", "skupljam", "te", "svetske", "novine", "i", "veoma", "ih", "cenim", "", "vi", "sami", "ste", "autor", "knjige", "o", "bla\u017eenom", "mitropolitu", "vladimiru", "\u00abdobri", "pastir", "ukrajinske", "zemlje\u00bb", "a", "u\u010destvovali", "ste", "i", "u", "drugim", "stvarala\u010dkim", "projektima", "koji", "su", "bili", "posve\u0107eni", "predstojatelju", "upc", "", "smatram", "da", "je", "taj", "rad", "ne", "prosto", "aktuelan", "ve\u0107", "i", "neizmerno", "va\u017ean", "u", "kontekstu", "medjukonfesionalne", "situacije", "u", "ukrajini", "on", "je", "prosvetiteljski", "i", "usmeren", "na", "borbu", "sa", "raskolima", "i", "la\u017enim", "u\u010denjima", "jer", "kod", "nas", "u", "ukrajini", "postoji", "i", "na\u0161", "antiheroj", "koga", "kuju", "u", "\u00abspasitelja", "nacije\u00bb", "u", "toku", "cele", "istorije", "na\u0161e", "crkve", "nije", "bilo", "slu\u010daja", "da", "je", "jerarh", "takvog", "nivoa", "bio", "predan", "anatemi", "treba", "biti", "izrod", "i", "antihrist", "da", "bi", "se", "svojim", "postupcima", "zaslu\u017eilo", "tako", "ne\u0161to", "ja", "to", "neprestano", "podvla\u010dim", "tu", "spontano", "uporedjuje\u0161", "dve", "sudbine", "dve", "li\u010dnosti", "i", "de\u0161ava", "se", "da", "tamo", "gde", "je", "bljesak", "je", "u", "stvari", "gordost", "i", "praznina", "a", "tamo", "gde", "je", "smirenje", "i", "no\u0161enje", "krsta", "tamo", "je", "veliki", "podvig", "koji", "mo\u017eda", "jo\u0161", "ne", "vide", "svi", "na\u0161i", "sunarodnici", "smatram", "bla\u017eenog", "svojim", "u\u010diteljem", "on", "je", "\u010dovek", "visoke", "kulture", "visoke", "duhovnosti", "veoma", "redak", "u", "na\u0161e", "vreme", "na\u0161", "predstojatelj", "poseduje", "jedinstvenu", "kolekciju", "\u0161ev\u010denkovskih", "rariteta", "i", "kada", "imam", "sre\u0107u", "da", "razgovaram", "s", "njim", "onda", "on", "neprekidno", "citira", "ili", "parafrazira", "stihove", "kobzara", "u", "njemu", "se", "ogleda", "i", "duhovnost", "i", "moral", "i", "kultura", "na\u0161eg", "naroda", "pored", "toga", "on", "sam", "je", "duhovni", "pisac", "novinar", "sa", "dugim", "radnim", "sta\u017eem", "", "po", "\u010demu", "se", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "crkveni", "novinar", "razlikuje", "od", "svetskog", "", "pre", "oktobarske", "revolucije", "kod", "nas", "je", "bilo", "malo", "blistavih", "crkvenih", "publicista", "takav", "je", "bio", "istorijski", "tok", "dogadjaja", "crkvena", "\u0161tampa", "je", "bila", "obazriva", "uglavnom", "du\u0161epastirska", "i", "trudila", "se", "da", "zaobidje", "slo\u017eene", "dru\u0161tveno-politi\u010dke", "probleme", "a", "svetska", "\u0161tampa", "je", "ba\u0161", "nasuprot", "tome", "svim", "silama", "javno", "klevetala", "crkvu", "i", "danas", "je", "mislim", "do\u0161lo", "vreme", "traganja", "i", "formiranja", "neke", "sopstvene", "profesionalne", "platforme", "sopstvene", "etike", "novinar", "treba", "da", "bude", "pravoslavan", "da", "se", "profesionalno", "odnosi", "prema", "poslu", "i", "ne", "treba", "onako", "uzgred", "da", "se", "doti\u010de", "tema", "koje", "zahtevaju", "elementarna", "bogoslovska", "znanja", "u", "na\u0161e", "vreme", "kada", "se", "vlast", "me\u0161a", "u", "crkvene", "poslove", "kada", "se", "na", "dr\u017eavnim", "tv", "kanalima", "propagira", "raskol", "pod", "vidom", "formiranja", "\u00ablokalne", "crkve\u00bb", "treba", "posedovati", "o\u0161tru", "publicisti\u010dku", "re\u010d", "mi", "treba", "da", "saradjujemo", "sa", "svetskim", "smi-a", "da", "idemo", "na", "radio", "televiziju", "treba", "da", "radimo", "na", "tom", "polju", "koje", "je", "\u010desto", "naprijateljski", "raspolo\u017eeno", "prema", "nama", "treba", "uvek", "da", "tra\u017eimo", "saveznike", "", "to", "je", "lako", "re\u0107i", "a", "kako", "ih", "na\u010di", "ja", "sam", "bi", "svedok", "kako", "vas", "po\u0161tuju", "i", "oblasni", "guverner", "i", "gradona\u010delnik", "i", "ka\u017eu", "\u00abna\u0161a", "mati\u00bb", "video", "sam", "koliko", "naroda", "je", "do\u0161lo", "da", "vam", "\u010destita", "va\u0161", "praznik", "angela", "akademici", "gradjevinari", "izdava\u010di", "generali", "novinari", "glumci", "", "u", "odesi", "se", "elita", "s", "po\u0161tovanjem", "odnosi", "prema", "crkvi", "jer", "crkva", "mnogo", "\u010dini", "za", "grad", "gradjane", "zahvaljuju\u0107i", "naporima", "vladike", "agafangela", "i", "sve\u0161tenika", "otvaraju", "se", "manastiri", "obnavljaju", "se", "odeske", "svetinje", "a", "formirano", "je", "i", "stotine", "novih", "parohija", "svako", "mo\u017ee", "da", "uvidi", "dobrotvornu", "prosvetiteljsku", "i", "patriotsku", "delatnost", "crkve", "u", "gradu-heroju", "i", "gradjani", "odese", "je", "pozitivno", "prihvataju", "da", "bi", "elita", "bila", "bliska", "u", "odnosu", "na", "crkvu", "treba", "imati", "na", "umu", "re\u010di", "mitropolita", "koji", "\u010desto", "ponavlja", "da", "ljudi", "ne", "odlaze", "ka", "praznom", "bunaru", "ukoliko", "ne", "poseduje\u0161", "odgovaraju\u0107i", "nivo", "kulture", "obrazovanosti", "znanja", "", "tada", "ti", "niko", "ne\u0107e", "ni", "do\u0107i", "treba", "raditi", "na", "sopstvenom", "usavr\u0161avanju", "kako", "tvoj", "nivo", "intelekta", "i", "informisanosti", "ne", "bi", "bio", "ni\u017ei", "od", "onog", "koji", "poseduje", "lokalna", "elita", "ne", "treba", "se", "naravno", "izdvajati", "od", "pastve", "i", "zanositi", "ali", "ima", "razne", "i", "pastve", "s", "elitom", "je", "naravno", "te\u017ee", "ali", "savremeni", "pastir", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "samo", "izvr\u0161ilac", "treba", "ateisti\u010dka", "vlast", "je", "svojevremeno", "najpre", "uni\u0161tavala", "\u00abslu\u017eitelje", "kulta\u00bb", "koji", "su", "posedovali", "harizmu", "i", "umeli", "da", "postupaju", "sa", "inteligencijom", "takvi", "sve\u0161tenici", "su", "i", "danas", "potrebni", "veliki", "problem", "je", "rad", "sa", "omladinom", "danas", "\u010dak", "i", "sve\u0161tenici", "imaju", "problema", "sa", "decom", "mo\u017eemo", "da", "upadnemo", "u", "novu", "opasnost", "kao", "u", "xix", "veku", "\u017eivot", "je", "tekao", "a", "simptomi", "bolesti", "se", "nisu", "prime\u0107ivali", "naprimer", "otac", "\u010dernji\u0161evskog", "je", "bio", "uva\u017eeni", "protojerej", "katedralne", "crkve", "a", "njegov", "sin", "ne", "samo", "da", "je", "bio", "revolucionarni", "demokrata", "ve\u0107", "i", "ateista", "isto", "se", "desilo", "i", "sa", "dobroljubovim", "pa\u017eljivo", "sam", "pro\u010ditala", "u", "jednom", "od", "\u010dasopisa", "s", "kraja", "xix", "veka", "\u017eitije", "porodice", "\u010dernji\u0161evskog", "\u010doveka", "koji", "je", "postao", "maskota", "borbe", "sa", "crkvom", "nihilista", "on", "je", "kao", "mladi\u0107", "oti\u0161ao", "u", "glavni", "grad", "nakupio", "bogobora\u010dke", "ideje", "i", "doma\u0107a", "sredina", "i", "vaspitanje", "nisu", "mogli", "ni\u0161ta", "da", "u\u010dine", "i", "mladi\u0107", "je", "odlu\u010dio", "evo", "gde", "je", "prva", "borbena", "linija", "evo", "gde", "je", "progres", "i", "kuda", "treba", "te\u017eiti", "odvojiti", "se", "od", "preda\u010dkih", "korena", "vidimo", "da", "danas", "\u010dak", "i", "sve\u0161tenici", "ne", "mogu", "da", "izadju", "na", "kraj", "sa", "svojom", "decom", "sekularni", "svet", "ih", "odvla\u010di", "jer", "je", "uticajniji", "od", "doma\u0107eg", "vaspitanja", "roditelji", "ne", "mogu", "da", "se", "suprotstave", "kompjuterima", "internetu", "\u010dini", "mi", "se", "da", "to", "iskustvo", "koje", "se", "pojavilo", "u", "rusiji", "zahvaljuju\u0107i", "djakonu", "andreju", "kurajevu", "i", "drugim", "sve\u0161tenicima", "koji", "su", "po\u0161li", "da", "ocrkovljavaju", "veoma", "slo\u017eenu", "buntovnu", "omladinu", "treba", "da", "se", "pojavi", "i", "kod", "nas", "", "vi", "ste", "trenutno", "i", "deputat", "odeskog", "gorsoveta", "i", "mora\u0107ete", "da", "se", "bavite", "i", "tim", "problemima", "", "u", "gorsovetu", "imam", "du\u017enost", "zamenika", "predsednika", "komisije", "za", "duhovnost", "i", "kulturu", "to", "je", "za", "mene", "potpuno", "nova", "delatnost", "zasad", "posmatram", "i", "upoznajem", "se", "sa", "krugom", "obaveza", "i", "problema", "koje", "treba", "da", "re\u0161avamo", "", "da", "li", "\u0107e", "pri", "takvoj", "optere\u0107enosti", "novinarstvo", "oti\u0107i", "u", "drugi", "plan", "", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "trenutno", "se", "bavim", "problemom", "pravoslavlja", "u", "ukrajinskoj", "literaturi", "upravo", "je", "bio", "jubilej", "na\u0161eg", "istaknutog", "pisca", "ivana", "franko", "ali", "malo", "ko", "zna", "da", "je", "franko", "bio", "i", "istaknuti", "istra\u017eiva\u010d", "crkvene", "istorije", "kada", "nam", "ka\u017eu", "da", "je", "zapadni", "region", "antipravoslavan", "mi", "mo\u017eemo", "da", "doka\u017eemo", "sa", "\u010dinjenicama", "u", "rukama", "da", "to", "nije", "ta\u010dno", "unijati", "su", "se", "neprijateljski", "odnosili", "prema", "frankovom", "stvarala\u0161tvu", "jo\u0161", "za", "njegova", "\u017eivota", "jer", "je", "on", "u", "svojim", "delima", "otkrivao", "njihove", "nepravde", "i", "naginjao", "ka", "pravoslavlju", "njegovoj", "kulturi", "trenutno", "\u0107u", "prou\u010davati", "drugi", "tom", "istorije", "kijevo-pe\u010derske", "lavre", "tek", "\u0161to", "sam", "se", "vratila", "iz", "rusije", "bila", "sam", "u", "ni\u017enjem", "novgorodu", "u", "tim", "mestima", "gde", "su", "jo\u0161", "u", "iv", "veku", "prido\u0161lice", "iz", "kijevo-pe\u010derske", "lavre", "osnivali", "manastire", "\u2013", "i", "to", "nekoliko", "njih", "u", "samoj", "unutra\u0161njosti", "rusije", "donela", "sam", "mnogo", "interesantnog", "materijala", "to", "je", "ozbiljan", "rad", "koji", "opet", "potvrdjuje", "da", "su", "rusija", "i", "ukrajina", "jedno", "duhovno", "telo", "\u2013", "sveta", "kijevska", "rusija", "", "svaki", "stvaralac", "ima", "neke", "svoje", "tajne", "u", "radu", "da", "li", "ih", "i", "vi", "imate", "", "mogu", "da", "podelim", "s", "vama", "jedno", "malo", "iskustvo", "ono", "se", "ne", "odnosi", "samo", "na", "rad", "za", "pisa\u0107im", "stolom", "ve\u0107", "i", "na", "javne", "nastupe", "bez", "obzira", "pred", "kojim", "auditorijumom", "sam", "nastupala", "nikada", "se", "nije", "desilo", "da", "pred", "nastup", "nisam", "u", "sebi", "izgovorila", "molitvu", "\u00abcare", "nebeski\u00bb", "ili", "se", "prosto", "obratim", "gospodu", "\u00abgospode", "otvori", "usta", "moja", "i", "ona", "\u0107e", "javljati", "slavu", "tvoju\u00bb", "zatim", "isusova", "molitva", "to", "je", "mona\u0161ko", "iskustvo", "koje", "vam", "omogu\u0107ava", "da", "se", "usredsredite", "na", "svaki", "auditorijum", "na", "svaki", "rad", "razgovor", "vodio", "vasilije", "anisimov", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovi\u0107", "preuzeto", "sa"]}