{"naslov": "EPISKOM PODOLJSKI ILARION (ALFEJEV). \"RUSKA PRAVOSLAVNA CRKVA \u2013 NIJE SAMO CRKVA RUSIJE\"", "sadrzaj": ["na", "primeru", "ukrajine", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "ono", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "puta", "de\u0161avalo", "u", "istoriji", "ukoliko", "crkva", "nije", "gonjena", "spolja", "onda", "postoje", "isku\u0161enja", "iznutra", "", "vladiko", "vi", "ste", "predstavnik", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "pri", "evropskim", "medjunarodnim", "organizacijama", "zbog", "\u010dega", "je", "crkvi", "neophodno", "da", "ima", "svog", "predstavnika", "u", "evropskim", "strukturama", "zar", "nije", "dovoljno", "predstavni\u0161tvo", "rusije", "kao", "dr\u017eave", "", "kao", "prvo", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "nije", "samo", "crkva", "rusije", "niti", "naravno", "\u00abcrkva", "rusa\u00bb", "to", "je", "mnogonacionalna", "crkva", "\u010dija", "kanonska", "jurisdikcija", "obuhvata", "ukraijinu", "belorusiju", "moldaviju", "i", "druge", "zemlje", "koje", "su", "nekad", "bile", "sastavni", "deo", "sovjetskog", "saveza", "pored", "toga", "na\u0161a", "crkva", "ima", "veliki", "broj", "zajednica", "na", "zapadu", "pa", "samim", "tim", "i", "u", "zemljama", "evropske", "unije", "desetine", "ili", "\u010dak", "stotine", "hiljada", "na\u0161ih", "vernika", "\u017eive", "u", "tim", "zemljama", "posle", "pro\u0161irenja", "evropske", "unije", "2004", "godine", "kada", "su", "u", "nju", "u\u0161le", "estonija", "latvija", "i", "litvanija", "broj", "na\u0161ih", "parohija", "se", "tamo", "pove\u0107ao", "za", "otprilike", "tri", "stotine", "zajednica", "to", "je", "jedan", "od", "razloga", "zbog", "koga", "je", "ruska", "crkva", "zainteresovana", "za", "kontakte", "sa", "evropskim", "medjunarodnim", "organizacijama", "ali", "interese", "ruske", "crkve", "ne", "treba", "u", "potpunosti", "poistove\u0107ivati", "sa", "interesima", "ruske", "dr\u017eave", "i", "bilo", "bi", "sasvim", "nelogi\u010dno", "o\u010dekivati", "od", "ruskog", "dr\u017eavnog", "predstavni\u0161tva", "da", "istupa", "u", "ime", "crkve", "kao", "\u0161to", "i", "crkva", "ne", "treba", "da", "istupa", "u", "ime", "dr\u017eave", "mislim", "da", "i", "ruska", "dr\u017eava", "i", "ruska", "crkva", "imaju", "\u0161ta", "da", "saop\u0161te", "zapadu", "i", "to", "pre", "svega", "u", "duhovnim", "i", "moralnim", "oblastima", "u", "evropskoj", "uniji", "se", "trenutno", "vode", "intenzivne", "diskusije", "o", "budu\u0107nosti", "evrope", "i", "sveta", "i", "u", "temelje", "evropske", "zajednice", "se", "utiskuju", "odredjene", "moralne", "politi\u010dke", "i", "duhovne", "norme", "te", "norme", "ne\u0107e", "va\u017eiti", "samo", "u", "evropskoj", "uniji", "ve\u0107", "i", "van", "njenih", "oblasti", "u", "su\u0161tini", "stvari", "danas", "je", "prisutan", "poku\u0161aj", "stvaranja", "univerzalnog", "moralno-pravnog", "kodeksa", "i", "ako", "pravoslavna", "crkva", "ne", "bude", "u\u010destvovala", "u", "tom", "procesu", "onda", "\u0107e", "se", "pokazati", "da", "\u0107e", "se", "po", "zavr\u0161etku", "tog", "procesa", "mnogo", "toga", "\u0161to", "je", "ve\u0107", "formirano", "i", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "ne", "mo\u017ee", "izmeniti", "strano", "pravoslavnom", "u\u010denju", "i", "zato", "je", "va\u017eno", "da", "se", "ve\u0107", "u", "fazi", "formiranja", "zajedni\u010dkih", "evropskih", "vrednosti", "\u010duje", "glas", "pravoslavne", "crkve", "i", "da", "se", "on", "razlikuje", "od", "drugih", "glasova", "jedna", "od", "diskusija", "je", "posve\u0107ena", "budu\u0107oj", "evropskoj", "konstituciji", "razmatra", "se", "pitanje", "o", "tome", "da", "li", "u", "njoj", "treba", "da", "se", "pominje", "religija", "pa", "delimi\u010dno", "i", "hri\u0161\u0107anstvo", "francuska", "kao", "zemlja", "sa", "mnogogodi\u0161njom", "tradicijom", "sekularizma", "je", "kategori\u010dno", "protiv", "toga", "da", "u", "konstituciji", "bude", "bilo", "kakvog", "pominjanja", "religije", "takva", "savremena", "pravila", "\u00abpoliti\u010dke", "korektnosti\u00bb", "koja", "su", "orijentisana", "na", "nesumnjivo", "sekularni", "model", "dru\u0161tvenog", "ustrojstva", "ostavljaju", "religiji", "veoma", "malo", "prostora", "na", "dru\u0161tvenom", "nivou", "sekularni", "model", "prema", "kome", "svaka", "crkva", "i", "svaka", "religija", "imaju", "pravo", "da", "postoje", "samo", "na", "nivou", "pojedina\u010dne", "prakse", "odredjenih", "ljudi", "ali", "ne", "treba", "da", "uti\u010du", "na", "dru\u0161tveni", "\u017eivot", "i", "dru\u0161tvene", "procese", "name\u0107e", "se", "trenutno", "celoj", "evropskoj", "uniji", "a", "potom", "\u0107e", "se", "nametati", "i", "celom", "svetu", "mislim", "da", "mnoge", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "nisu", "saglasne", "sa", "takvim", "stavom", "i", "takvim", "pristupom", "jer", "crkva", "ima", "socijalnu", "dimenziju", "ona", "nije", "stvorena", "radi", "toga", "da", "bi", "postojala", "u", "katakombama", "niti", "samo", "zbog", "pojedina\u010dne", "blago\u010destivosti", "u", "crkvi", "postoji", "misionarski", "imperativ", "i", "ona", "predstavlja", "deo", "dru\u0161tva", "zbog", "toga", "njen", "glas", "treba", "da", "se", "\u010duje", "u", "dru\u0161tvu", "pluralisti\u010dki", "model", "dru\u0161tvenih", "odnosa", "koji", "se", "danas", "formira", "na", "zapadu", "treba", "da", "dozvoli", "crkvi", "pravo", "da", "bude", "samostalna", "i", "da", "ostvaruje", "aktivni", "propovedni\u010dki", "pastirski", "i", "misionarski", "rad", "bez", "bojazni", "da", "\u0107e", "naru\u0161iti", "okvire", "politi\u010dke", "korektnosti", "u", "koju", "poku\u0161avaju", "da", "je", "uvrste", "", "tradicionalno", "se", "tako", "desilo", "da", "zapad", "posmatramo", "kao", "neku", "agresivnu", "u", "odnosu", "na", "nas", "sredinu", "i", "neprekidno", "govorimo", "o", "suprotstavljanju", "zapada", "istoku", "nato", "smatramo", "kao", "nama", "agresivni", "blok", "koliko", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "zapad", "agresivan", "u", "odnosu", "na", "pravoslavni", "istok", "a", "delimi\u010dno", "i", "u", "odnosu", "prema", "ukrajini", "i", "rusiji", "", "zapad", "je", "vi\u0161eplanski", "pojam", "tamo", "ima", "dosta", "ljudi", "koji", "saose\u0107aju", "sa", "pravoslavnom", "crkvom", "i", "interesuju", "se", "za", "pravoslavni", "istok", "ali", "ima", "i", "onih", "koji", "smatraju", "da", "se", "\u00abzapad", "zavr\u0161ava", "tamo", "gde", "po\u010dinje", "pravoslavlje\u00bb", "ova", "izjava", "jednog", "austrijskog", "ministra", "opisuje", "raspolo\u017eenje", "mnogih", "danas", "se", "zapadna", "evropa", "ujedinjuje", "ali", "nus-proizvod", "tog", "ujedinjenja", "mo\u017ee", "da", "bude", "nova", "\u00abgvozdena", "zavesa\u00bb", "koja", "\u0107e", "se", "pojaviti", "ne", "tamo", "gde", "je", "bila", "ranije", "kada", "je", "postojao", "\u00abisto\u010dni", "blok\u00bb", "ve\u0107", "po", "zapadnoj", "granici", "dr\u017eava", "sa", "pravoslavnim", "identitetom", "dr\u017eave", "kao", "\u0161to", "su", "naprimer", "rusija", "i", "srbija", "mogu", "da", "se", "nadju", "na", "toj", "strani", "gvozdene", "zavese", "pored", "toga", "postoji", "veliki", "broj", "gvozdenih", "zavesa", "na", "kulturnom", "psiholo\u0161kom", "nivou", "mnogi", "ljudi", "na", "zapadu", "imaju", "predubedjenja", "prema", "istoku", "i", "zemljama", "\u00abpost-sovjetskog", "prostora\u00bb", "prema", "pravoslavlju", "i", "ruskoj", "crkvi", "zadatak", "na\u0161eg", "crkvenog", "predstavni\u0161tva", "pri", "evropskoj", "uniji", "\u0107e", "biti", "da", "doprinese", "savladjivanju", "postoje\u0107ih", "barijera", "razru\u0161avanju", "starih", "stereotipa", "i", "stvaranju", "klime", "poverenja", "izmedju", "zapada", "i", "istoka", "kao", "i", "izmedju", "pravoslavnog", "predanja", "i", "drugih", "tradicija", "koje", "postoje", "u", "evropi", "mi", "smo", "veoma", "zainteresovani", "za", "kontakte", "sa", "zapadom", "i", "mislim", "da", "treba", "da", "napustimo", "stereotipe", "prema", "kojima", "se", "ceo", "zapad", "odnosi", "neprijateljski", "prema", "nama", "na", "zapadu", "postoje", "snage", "koje", "su", "neprijateljske", "i", "rusiji", "i", "ukrajini", "i", "pravoslavnoj", "crkvi", "ali", "nema", "nikakvog", "svesnog", "predraspolo\u017eenja", "prema", "neprijateljstvu", "naprotiv", "postoji", "veliki", "broj", "poku\u0161aja", "za", "ostvarivanje", "dijaloga", "i", "produbljivanje", "saradnje", "pro\u0161irivanje", "evropske", "unije", "\u0107e", "na", "tom", "planu", "o\u010digledno", "otvoriti", "nove", "mogu\u0107nosti", "koje", "nesumnjivo", "treba", "iskoristiti", "", "danas", "se", "mnogo", "govori", "o", "katoli\u010dkoj", "ekspanziji", "i", "prozelitizmu", "na", "teritoriji", "ruske", "crkve", "to", "se", "posebno", "ose\u0107a", "u", "ukrajini", "\u0161ta", "vi", "mislite", "po", "tom", "pitanju", "postoji", "li", "problem", "katoli\u010dke", "ekspanzije", "na", "istok", "kao", "i", "problem", "unije", "i", "kakav", "je", "va\u0161", "odnos", "prema", "tome", "kao", "episkopa", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "i", "njenog", "predstavnika", "u", "evropi", "", "mislim", "da", "problemi", "katoli\u010dke", "ekspanzije", "i", "prozelitizma", "bezuslovno", "postoje", "ali", "smo", "u", "toku", "na\u0161eg", "razmatranja", "te", "problematike", "sa", "zvani\u010dnim", "predstavnicima", "katoli\u010dke", "crkve", "nai\u0161li", "na", "jednu", "veoma", "ozbiljnu", "prepreku", "imamo", "razli\u010dita", "shvatanja", "prozelitizma", "i", "principa", "\u00abkanonske", "teritorije\u00bb", "katolici", "ka\u017eu", "\u00abmi", "se", "ne", "bavimo", "obra\u0107anjem", "u", "hri\u0161\u0107anstvo", "onih", "vernika", "koji", "odlaze", "u", "va\u0161e", "crkve", "mi", "radimo", "sa", "onim", "ljudima", "koji", "su", "ili", "ateisti", "ili", "neocrkovljeni\u00bb", "katolici", "prozelitizam", "shvataju", "veoma", "usko", "za", "njih", "je", "prozelitizam", "obra\u0107enje", "vernika", "jedne", "crkve", "u", "drugu", "uz", "pomo\u0107", "mita", "ili", "drugih", "nepo\u0161tenih", "sredstava", "oni", "danas", "uop\u0161te", "ne", "pori\u010du", "pojam", "\u00abkanonske", "teritorije\u00bb", "govore\u0107i", "da", "katoli\u010dka", "crkva", "ima", "univerzalnu", "misiju", "da", "svedo\u010di", "o", "hristu", "\u00abcelom", "svetu\u00bb", "s", "na\u0161e", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "prozelitizam", "je", "svaka", "misionarska", "delatnost", "ove", "ili", "one", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "koja", "se", "ostvaruje", "na", "\u0161tetu", "pomesne", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "datog", "regiona", "mi", "pored", "toga", "ne", "smatramo", "da", "osnovno", "stanovni\u0161tvo", "na\u0161ih", "zemalja", "predstavljaju", "ateisti", "ili", "agnostici", "kod", "nas", "ima", "mnogo", "ljudi", "koji", "su", "daleko", "od", "crkve", "i", "od", "vere", "uop\u0161te", "ali", "ve\u0107ina", "na\u0161ih", "ljudi", "se", "nalazi", "na", "putu", "ka", "bogu", "njima", "treba", "pomo\u0107i", "da", "pronadju", "svoje", "korene", "a", "ne", "ve\u0161ta\u010dki", "prebacivati", "ih", "u", "druge", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "pojma", "\u00abkanonske", "teritorije\u00bb", "treba", "priznati", "da", "on", "zahteva", "dalje", "izu\u010davanje", "katolici", "su", "ga", "ranije", "priznavali", "balamandski", "dokument", "iz", "1993", "godine", "u", "kome", "su", "pravoslavni", "i", "katolici", "zajedno", "osudili", "uniju", "je", "govorio", "o", "\u00abteritorijama", "koje", "su", "tradicionalno", "\u010dinile", "jurisdikciju", "pravoslavne", "crkve\u00bb", "danas", "se", "ima", "utisak", "da", "takve", "teritorije", "ne", "postoje", "i", "da", "ceo", "svet", "predstavlja", "misionarsko", "polje", "za", "katoli\u010dku", "crkvu", "odnosi", "medju", "na\u0161im", "crkvama", "su", "se", "zao\u0161trili", "posle", "toga", "kada", "je", "kao", "rezultat", "poznatih", "politi\u010dkih", "promena", "u", "zapadnoj", "ukrajini", "po\u010delo", "ponovno", "formiranje", "grko-katoli\u010dke", "crkve", "koju", "je", "staljin", "zabranio", "1946", "godine", "njeno", "obnavljanje", "je", "samo", "po", "sebi", "predstavljalo", "\u010dinjenicu", "koja", "je", "svedo\u010dila", "o", "pojavi", "te", "religiozne", "slobode", "koja", "je", "neophodna", "za", "normalno", "postojanje", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "konfesija", "medjutim", "ono", "je", "na\u017ealost", "bilo", "pra\u0107eno", "grubim", "nasiljem", "od", "strane", "grko-katolika", "krajem", "80-ih", "godina", "je", "u", "zapadnoj", "ukrajini", "po\u010delo", "masovno", "zauzimanje", "crkava", "koje", "su", "do", "1946", "godine", "pripadale", "grko-katolicima", "a", "posle", "su", "bile", "predate", "pravoslavnoj", "crkvi", "kao", "rezultat", "delovanja", "grko-katolika", "bile", "su", "prakti\u010dno", "rascepkane", "tri", "pravoslavne", "eparhije", "ljvovska", "ivano-frankovska", "i", "ternopoljska", "ko", "mo\u017ee", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "vra\u0107anje", "hramova", "grko-katoli\u010dkoj", "crkvi", "bilo", "samo", "ostvarenje", "istorijske", "pravde", "kada", "su", "ti", "hramovi", "od", "ruske", "crkve", "svojevremeno", "nasilno", "oduzeti", "ali", "meni", "se", "\u010dini", "da", "se", "jedna", "istorijska", "nepravda", "ne", "mo\u017ee", "ispraviti", "drugom", "istorijskom", "nepravdom", "nemogu\u0107e", "je", "automatski", "uspostaviti", "status-quo", "koji", "je", "postojao", "do", "1946", "godine", "ne", "treba", "zaboraviti", "ni", "to", "da", "su", "se", "u", "toku", "proteklog", "pola", "veka", "od", "1946", "do", "po\u010detka", "90-ih", "godina", "rodile", "i", "odrasle", "dve", "generacije", "ljudi", "kojima", "je", "upravo", "pravoslavna", "crkva", "postala", "crkva-majka", "i", "daleko", "od", "toga", "da", "su", "svi", "oni", "\u017eeleli", "da", "se", "vrate", "ili", "obrate", "u", "unijatstvo", "zbog", "toga", "je", "deoba", "crkvene", "imovine", "trebalo", "da", "se", "ostvari", "na", "taj", "na\u010din", "da", "se", "uzmu", "u", "obzir", "interesi", "obe", "strane", "to", "jest", "putem", "pregovora", "a", "ne", "putem", "nasilnog", "zauzimanja", "pravoslavnih", "crkava", "od", "strane", "grko-katolika", "danas", "je", "ve\u0107", "dovoljno", "o\u010digledno", "da", "se", "ne", "radi", "samo", "o", "\u0161irenju", "uticaja", "katoli\u010dke", "crkve", "u", "tradicionalno", "pravoslavnim", "zemljama", "ve\u0107", "i", "o", "kardinalnoj", "izmeni", "kursa", "katoli\u010dke", "crkve", "u", "odnosu", "na", "pravoslavnu", "crkvu", "na", "drugom", "vatikanskom", "saboru", "je", "bio", "prihva\u0107en", "kurs", "zbli\u017eavanja", "sa", "pravoslavljem", "i", "priznavanja", "pravoslavne", "crkve", "za", "crkvu-sestru", "taj", "kurs", "koji", "su", "potom", "odr\u017eavali", "pape", "jovan", "xxiii", "i", "pavle", "vi", "je", "poslednjih", "godina", "bio", "izmenjen", "odnos", "prema", "pravoslavnoj", "crkvi", "je", "postao", "sasvim", "druga\u010diji", "\u2013", "takav", "kakav", "je", "bio", "pre", "drugog", "vatikanskog", "sabora", "i", "to", "se", "vidi", "ne", "samo", "u", "odnosima", "izmedju", "rimske", "i", "ruske", "crkve", "ve\u0107", "i", "u", "odnosima", "izmedju", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "u", "celosti", "bogoslovski", "dijalog", "izmedju", "rimsko-katoli\u010dke", "crkve", "i", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "koji", "je", "ostvarivan", "tokom", "dve", "decenije", "je", "danas", "fakti\u010dki", "prekinut", "to", "se", "desilo", "u", "vreme", "me\u0161ovite", "komisije", "dijalogom", "u", "baltimoru", "2000", "godine", "tema", "susreta", "su", "bile", "kanonske", "i", "ekleziolo\u0161ke", "posledice", "unije", "pravoslavni", "u\u010desnici", "komisije", "su", "\u017eeleli", "da", "naprave", "zajedni\u010dku", "izjavu", "o", "tome", "da", "ne", "samo", "da", "unija", "kao", "neki", "istorijski", "faktor", "daleke", "pro\u0161losti", "nije", "bila", "i", "nije", "put", "obnavljanja", "jedinstva", "sli\u010dne", "izjave", "su", "ve\u0107", "date", "u", "frajzingu", "i", "balamandi", "ve\u0107", "i", "to", "da", "je", "sam", "ekleziolo\u0161ki", "polo\u017eaj", "grko-katolika", "nenormalan", "drugim", "re\u010dima", "unija", "nije", "problem", "pro\u0161losti", "ve\u0107", "problem", "sada\u0161njosti", "krvoto\u010diva", "rana", "na", "telu", "crkve", "i", "mi", "smo", "to", "\u017eeleli", "da", "podvu\u010demo", "na", "pripremnim", "susretima", "u", "rimu", "i", "u", "ari\u010diju", "1997", "i", "1998", "godine", "je", "bio", "prihva\u0107en", "prethodni", "tekst", "u", "kome", "se", "govorilo", "o", "tome", "da", "je", "unija", "\u00abnenormalna\u00bb", "pojava", "po\u0161to", "unijatizam", "kao", "prvo", "kao", "samu", "\u010dinjenicu", "svog", "postojanja", "stavlja", "pod", "znak", "pitanja", "spasonosnost", "crkve-majke", "to", "jest", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "a", "drugo", "protivure\u010di", "fundamentalnom", "ekleziolo\u0161kom", "principu", "prema", "kome", "u", "odredjenom", "mestu", "treba", "da", "postoji", "samo", "jedna", "pomesna", "crkva", "i", "jedan", "episkop", "i", "tre\u0107e", "predla\u017ee", "koncepciju", "vaseljenske", "jurisdikcije", "rimskog", "episkopa", "koja", "je", "neprihvatljiva", "za", "pravoslavno", "bogoslovlje", "kada", "smo", "mi", "zvani\u010dni", "delegati", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "do\u0161li", "u", "baltimor", "nadali", "smo", "se", "da", "\u0107e", "biti", "potpisan", "dokument", "upravo", "takvog", "ili", "pribli\u017eno", "takvog", "sadr\u017eaja", "medjutim", "na", "svoje", "duboko", "iznenadjenje", "shvatili", "smo", "da", "rimsko-katoli\u010dka", "strana", "ne", "samo", "da", "nije", "spremna", "da", "se", "kre\u0107e", "napred", "putem", "dijaloga", "ve\u0107", "fakti\u010dki", "odbacuje", "ve\u0107", "prethodno", "postignute", "dogovore", "koji", "su", "zabele\u017eeni", "u", "dokumentima", "pri", "susretima", "u", "rimu", "i", "ari\u010diju", "1997-98", "godine", "pored", "toga", "u", "baltimoru", "nam", "je", "bilo", "re\u010deno", "da", "katoli\u010dka", "strana", "smatra", "unijatstvo", "s", "ta\u010dke", "kanonskog", "i", "ekleziolo\u0161kog", "gledi\u0161ta", "apsolutno", "normalnom", "pojavom", "po\u0161to", "unijati", "op\u0161te", "sa", "rimom", "posle", "\u010ditave", "nedelje", "beskorisnih", "diskusija", "nismo", "uspeli", "ni\u0161ta", "ni", "da", "se", "dogovorimo", "i", "dijalog", "je", "prekinut", "bez", "ikakvih", "planova", "za", "njegov", "nastavak", "u", "budu\u0107nosti", "mnogi", "pravoslavni", "delegati", "koji", "su", "prisustvovali", "u", "baltimoru", "su", "sve", "ovo", "\u0161to", "se", "desilo", "videli", "kao", "ogroman", "korak", "unazad", "\u2013", "u", "epohu", "pre", "drugog", "vatikanskog", "sabora", "moram", "da", "ka\u017eem", "sa", "\u017ealjenjem", "da", "je", "sama", "atmosfera", "koja", "je", "vladala", "na", "pravoslavno-katoli\u010dkim", "razgovorima", "u", "baltimoru", "pre", "li\u010dila", "na", "feraro-florentinske", "nego", "na", "razgovore", "na", "drugom", "vatikanskom", "saboru", "jednog", "dana", "situacija", "se", "usijala", "do", "te", "mere", "da", "je", "cela", "katoli\u010dka", "delegacija", "na", "\u010delu", "sa", "kardinalom", "kasisijem", "napustila", "salu", "te", "je", "bilo", "nemogu\u0107e", "nastaviti", "diskusiju", "zahvaljuju\u0107i", "\u00ab\u010dunskoj", "diplomatiji\u00bb", "odredjenih", "\u010dlanova", "komisije", "zasedanje", "se", "nastavilo", "sutradan", "ali", "dve", "strane", "nisu", "postigle", "nikakve", "rezultate", "komisija", "je", "u", "su\u0161tini", "priznala", "svoju", "nesposobnost", "da", "re\u0161i", "probleme", "i", "smatrala", "je", "neophodnim", "obra\u0107anje", "rukovodstvima", "crkava", "koje", "u\u010destvuju", "u", "dijalogu", "sa", "pitanjem", "o", "svrsishodnosti", "daljeg", "nastavka", "dijaloga", "", "katolici", "tvrde", "da", "pravoslavna", "crkva", "zbog", "evojih", "unutra\u0161njih", "problema", "ne", "mo\u017ee", "\u010dak", "da", "formuli\u0161e", "same", "pretenzije", "i", "pitanja", "u", "odnosu", "na", "katoli\u010dku", "crkvu", "da", "li", "je", "to", "tako", "", "to", "nije", "tako", "mi", "zaista", "imamo", "unutra\u0161nje", "probleme", "ali", "postoji", "jedinstveni", "stav", "pravoslavnih", "crkava", "u", "odnosu", "na", "katoli\u010dki", "prozelitizam", "na", "tradicionalno", "pravoslavnim", "teritorijama", "kao", "i", "po", "celom", "nizu", "drugih", "pitanja", "koja", "su", "povezana", "sa", "medjusobnim", "odnosima", "izmedju", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "ruska", "crkva", "je", "formulisala", "potpuno", "konkretne", "pretenzije", "prema", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "koje", "su", "nazvane", "potpuno", "konkretne", "\u010dinjenice", "katoli\u010dkog", "prozelitizma", "i", "ve\u0107ina", "pravoslavnih", "crkava", "nas", "je", "podr\u017eala", "postoji", "medjupravoslavna", "solidarnost", "bez", "obzira", "na", "to", "sto", "unutarpravoslavni", "problemi", "jo\u0161", "\u010dekaju", "svoje", "re\u0161enje", "", "postoji", "mi\u0161ljenje", "da", "problem", "raskola", "u", "ukrajini", "ima", "jo\u0161", "i", "geopoliti\u010dku", "dimenziju", "preduzimaju", "se", "unapred", "smi\u0161ljeni", "poku\u0161aji", "stvaranja", "pseudopravoslavnih", "struktura", "koje", "bi", "bile", "antiruske", "antiisto\u010dne", "prozapadne", "koliko", "smatrate", "umesnim", "takav", "pogled", "na", "raskol", "", "te\u0161ko", "mi", "je", "da", "dam", "kompetentan", "sud", "o", "ukrajinskom", "raskolu", "po\u0161to", "za", "tako", "ne\u0161to", "treba", "\u017eiveti", "u", "ukrajini", "i", "videti", "situaciju", "iznutra", "ali", "ja", "sam", "stekao", "utisak", "da", "raskol", "nikada", "ne", "bi", "imao", "takav", "uticaj", "da", "ga", "drzava", "svojevremeno", "nije", "podr\u017eala", "kada", "je", "dr\u017eavna", "politika", "usmerena", "na", "rascep", "pravoslavne", "crkve", "na", "slabljenje", "njenih", "pozicija", "kada", "dr\u017eava", "po\u010dinje", "da", "podr\u017eava", "nekanonske", "crkvene", "strukture", "onda", "je", "to", "veoma", "lo\u0161e", "ali", "ne", "sme", "se", "zaboraviti", "ni", "to", "da", "se", "raskoli", "de\u0161avaju", "pre", "svega", "krivicom", "crkvenih", "ljudi", "i", "uloga", "i", "krivica", "tih", "ljudi", "u", "raskolima", "je", "veoma", "velika", "raskoli", "\u010desto", "nastaju", "zbog", "li\u010dnih", "ambicija", "pojedinih", "jerarha", "upravo", "tako", "je", "bilo", "i", "sa", "filaretovskim", "raskolom", "\u010dovek", "koji", "nije", "mogao", "da", "postane", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "zato", "\u0161to", "ga", "nije", "izabrao", "narod", "duhovni\u0161tvo", "i", "episkopat", "postigao", "je", "svoj", "cilj", "drugim", "putem", "\u2013", "postao", "je", "la\u017eni", "patrijarh", "\u00abkijevski", "i", "cele", "rusije-ukrajine\u00bb", "nikakav", "raskol", "nikada", "ne", "mo\u017ee", "da", "re\u0161i", "nikakve", "probleme", "ve\u0107", "samo", "stvara", "nove", "kada", "sam", "\u0161etao", "kijevom", "pokazivali", "su", "mi", "crkve", "evo", "ovo", "je", "na\u0161a", "a", "ovo", "je", "filaretovska", "a", "ovo", "je", "autokefalna", "a", "ovde", "slu\u017ee", "grko-katolici", "to", "je", "bilo", "veoma", "tu\u017eno", "za", "videti", "tada", "kada", "crkva", "treba", "da", "se", "obnavlja", "i", "crkvene", "snage", "da", "se", "konsoliduju", "dolazi", "do", "podela", "i", "ljudska", "energija", "se", "ne", "tro\u0161i", "na", "izgradnju", "ve\u0107", "na", "medjusobne", "borbe", "na", "primeru", "ukrajine", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "ono", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "puta", "de\u0161avalo", "u", "istoriji", "ukoliko", "crkva", "nije", "gonjena", "spolja", "onda", "postoje", "isku\u0161enja", "iznutra", "u", "sovjetsko", "vreme", "ruska", "crkva", "je", "bila", "pod", "veoma", "surovom", "dr\u017eavnom", "kontrolom", "i", "gonjenja", "su", "bila", "veoma", "surova", "danas", "vi\u0161e", "nema", "gonjenja", "ali", "se", "djavo", "nije", "smirio", "izabrao", "je", "novu", "taktiku", "i", "sada", "te\u017ei", "da", "uni\u0161ti", "crkvu", "iznutra", "nalazi", "ljude", "koji", "su", "spremni", "da", "se", "prihvate", "tog", "prljavog", "posla", "i", "njihovim", "rukama", "ostvaruje", "svoje", "mra\u010dno", "delo", "ali", "zapamtimo", "da", "crkva", "na", "misti\u010dkom", "nivou", "ostaje", "jedinstvena", "i", "da", "je", "\u00abvrata", "ada", "ne\u0107e", "nadvladati\u00bb", "", "danas", "je", "u", "ukrajini", "kao", "ispunjavanje", "njenih", "obaveza", "pred", "evropskom", "unijem", "u", "toku", "proces", "povratka", "crkvi", "njne", "imovine", "ali", "de\u0161ava", "se", "to", "da", "se", "imovina", "koja", "je", "nekada", "oduzeta", "od", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "vra\u0107a", "ne", "samo", "njenoj", "pravoprijemnici", "na", "teritoriji", "ukrajine", "\u2013", "ukrajinskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ve\u0107", "i", "novoobrazovanim", "religioznim", "organizacijama", "kao", "\u0161to", "je", "\u00abkijevska", "patrijar\u0161ija\u00bb", "\u00abautokefalna", "crkva\u00bb", "\u010dak", "se", "i", "grko-katolicima", "predaju", "crkve", "koje", "im", "nikada", "nisu", "pripadale", "da", "li", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "treba", "da", "iznese", "svoj", "stav", "po", "tom", "pitanju", "i", "da", "li", "\u0107ete", "vi", "kao", "predstavnik", "rpc", "pri", "evropskom", "savetu", "ta", "pitanja", "izu\u010davati", "i", "postavljati", "", "mislim", "da", "je", "predstavni\u0161tvo", "ruske", "crkve", "pri", "evropskim", "organizacijama", "u", "brislu", "formirano", "pored", "ostalog", "i", "zbog", "toga", "da", "bi", "se", "preko", "njega", "postavljala", "i", "re\u0161avala", "sli\u010dna", "pitanja", "ali", "u", "datom", "slu\u010daju", "inicijativa", "treba", "da", "potekne", "od", "same", "ukrajinske", "crkve", "problem", "restitucije", "imovine", "je", "\u010desto", "pvezan", "sa", "drugim", "problemom", "\u2013", "pravoprejemstva", "po", "zakonu", "imovina", "treba", "da", "se", "vrati", "ili", "onima", "koji", "su", "je", "posedovali", "ili", "njihovim", "pravoprejemnicima", "ali", "na", "prejemstvo", "nekad", "odmah", "pretenduje", "nekoliko", "organizacija", "i", "dr\u017eava", "treba", "da", "odlu\u010di", "kome", "od", "njih", "da", "da", "prednost", "nama", "je", "sve", "dovoljno", "o\u010digledno", "pravoprejemnica", "kijevskog", "ekzarhata", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "je", "ukrajinska", "pravoslavna", "crkva", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "kao", "jedina", "kanonska", "pravoslavna", "crkva", "na", "teritoriji", "ukrajine", "ali", "svetske", "vlasti", "na\u017ealost", "nikako", "ne", "uzimaju", "u", "obzir", "kriterijum", "kanoni\u010dnosti", "", "problem", "se", "jo\u0161", "vi\u0161e", "produbljuje", "i", "odsutsvom", "u", "crkvi", "u", "ukrajini", "statusa", "pravnog", "lica", "da", "li", "evropske", "crkve", "imaju", "takav", "status", "i", "kakvi", "su", "uop\u0161te", "modeli", "medjusobnih", "odnosa", "izmedju", "crkve", "i", "dr\u017eave", "u", "evropi", "", "po", "pravilu", "registrovane", "crkvene", "zajednice", "imaju", "pravni", "status", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "medjusobnih", "odnosa", "izmedju", "crkve", "i", "dr\u017eave", "svaka", "evropska", "dr\u017eava", "ima", "svoj", "model", "i", "svoja", "pravila", "u", "velikoj", "britaniji", "naprimer", "status", "dr\u017eavne", "religije", "ima", "anglikanska", "crkva", "u", "irskoj", "\u2013", "katoli\u010dka", "a", "u", "finskoj", "\u2013", "protestantska", "i", "pravoslavna", "crkva", "u", "nekim", "zemljama", "dr\u017eava", "pla\u0107a", "penziju", "sve\u0161tenicima", "pravoslavni", "sve\u0161tenici", "u", "gr\u010dkoj", "uglavnom", "dobijaju", "platu", "od", "dr\u017eave", "a", "u", "belgiji", "\u2013", "i", "katoli\u010dki", "i", "ptavoslavni", "ali", "ne", "i", "protestanti", "", "da", "li", "verujete", "u", "to", "da", "\u0107e", "se", "glas", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u010duti", "u", "evropskoj", "zajednici", "", "da", "bi", "se", "glas", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u010duo", "u", "evropi", "potrebno", "je", "\u010dini", "mi", "se", "da", "se", "promeni", "odnos", "prema", "na\u0161oj", "crkvi", "\u017eelimo", "da", "naprimer", "uz", "pomo\u0107", "na\u0161eg", "predstavni\u0161tva", "u", "brislu", "uspostavimo", "dobar", "odnos", "sa", "zapadnom", "\u0161tampom", "kako", "bi", "se", "u", "evropskim", "sredstvima", "masovnog", "informisanja", "postepeno", "po\u010dela", "menjati", "predstava", "o", "ruskoj", "crkvi", "na", "zapadu", "postoji", "veliki", "broj", "razli\u010ditih", "mitova", "i", "stereotipa", "koji", "se", "odnose", "na", "rusku", "crkvu", "ka\u017eu", "da", "se", "cela", "ta", "crkva", "sastoji", "od", "biv\u0161ih", "saradnika", "kgb-a", "da", "se", "povezala", "sa", "dr\u017eavom", "i", "pretenduje", "na", "ulogu", "\u00abdr\u017eavne", "crkve\u00bb", "itd", "o", "stvarnom", "\u017eivotu", "crkve", "koja", "se", "obnavlja", "posle", "decenija", "gonjenja", "o", "\u017eivotu", "njenih", "eparhija", "manastira", "i", "parohija", "se", "zna", "veoma", "malo", "i", "zato", "se", "svi", "skandali", "i", "razdori", "koji", "se", "de\u0161avaju", "na", "crkvenom", "tlu", "rasvetljavaju", "veoma", "detaljno", "da", "li", "\u0107emo", "uspeti", "da", "prevazidjemo", "tu", "situaciju", "i", "da", "u", "okviru", "na\u0161e", "crkve", "stvorimo", "tu", "atmosferu", "poverenja", "koja", "je", "neophodna", "da", "se", "njen", "glas", "\u010duje", "zasad", "je", "te\u0161ko", "odgovoriti", "na", "to", "pitanje", "ali", "\u010dini", "mi", "se", "da", "ukoliko", "evropskim", "sredstvima", "masovnog", "informisanja", "budemo", "davali", "izbalansiranu", "i", "pravednu", "informaciju", "o", "stvarnom", "\u017eivotu", "crkve", "to", "\u0107e", "biti", "na", "korist", "i", "nama", "i", "evropskoj", "zajednici", "i", "na\u0161", "glas", "\u0107e", "se", "tamo", "pre", "ili", "kasnije", "sna\u017eno", "\u010duti", "razgovor", "vodio", "protojerej", "georgije", "kovalenko", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}