{"naslov": "INTERVJU: MITROPOLIT CRNOGORSKO-PRIMORSKI AMFILOHIJE", "sadrzaj": ["mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "crkvi", "se", "danas", "vra\u0107a", "iako", "mukotrpno", "njeno", "prirodno", "mesto", "i", "uloga", "u", "dru\u0161tvu", "ostali", "smo", "pri", "zdravoj", "pameti", "uprkos", "neda\u0107ama", "prebogati", "su", "na\u0161i", "narodni", "bo\u017ei\u0107ni", "obi\u010daji", "to", "potvr\u0111uje", "koliko", "duboko", "je", "ugra\u0111eno", "hristovo", "ro\u0111enje", "i", "njegov", "ve\u010dni", "smisao", "u", "bi\u0107e", "na\u0161eg", "naroda", "te\u0161ka", "godina", "koja", "je", "za", "nama", "ni", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "nije", "bila", "nimalo", "jednostavna", "po\u010detak", "pro\u0161le", "godine", "postavio", "je", "pred", "spc", "odgovoran", "zadatak", "izbor", "novog", "poglavara", "a", "kraj", "ozbiljnu", "odluku", "da", "jedan", "od", "arhijereja", "bude", "ra\u0161\u010dinjen", "i", "vra\u0107en", "u", "red", "monaha", "burnu", "godinu", "za", "nama", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "zapo\u010deo", "je", "predaju\u0107i", "na", "ustoli\u010denju", "u", "beogradskoj", "sabornoj", "crkvi", "patrijara\u0161ka", "znamenja", "novom", "poglavaru", "srpske", "crkve", "a", "zavr\u0161io", "obele\u017eavanjem", "jubileja", "proslavom", "20", "godina", "otkako", "je", "na", "\u010delu", "mitropolije", "crnogorsko-primorske", "i", "25", "godina", "episkopske", "slu\u017ebe", "razgovor", "za", "\u201epolitiku\u201d", "iako", "nije", "u", "prazni\u010dnom", "duhu", "zapo\u010deli", "smo", "najbolnijim", "temama", "ra\u0161\u010dinjenjem", "nekada\u0161njeg", "vladike", "ra\u0161ko-prizrenskog", "artemija", "i", "stanjem", "u", "eparhiji", "na", "\u010dijem", "je", "\u010delu", "bio", "\u2013", "izborom", "i", "ustoli\u010denjem", "novog", "patrijarha", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "odnosno", "pravoslavne", "crkve", "srpske", "irineja", "na\u0161a", "crkva", "se", "javlja", "kao", "jedinstvena", "kako", "na", "unutra\u0161njem", "tako", "i", "na", "spolja\u0161njem", "planu", "da", "li", "je", "za", "nju", "bolan", "potez", "li\u0161enje", "\u010dina", "episkopa", "artemija", "i", "te", "kako", "bolan", "crkva", "bo\u017eija", "odboluje", "gubitak", "jednog", "od", "najmanje", "svoje", "dece", "a", "kamoli", "jednog", "svog", "episkopa", "posebno", "kad", "se", "radi", "o", "episkopu", "koji", "je", "sav", "svoj", "dosada\u0161nji", "\u017eivot", "posvetio", "bogu", "i", "crkvi", "pa", "onda", "na", "kraju", "maltene", "proglasio", "sebe", "za", "crkvu", "izdvajaju\u0107i", "se", "iz", "nje", "i", "postavljaju\u0107i", "sebe", "na", "papisti\u010dki", "na\u010din", "iznad", "nje", "\u2013", "ka\u017ee", "mitropolit", "amfilohije", "u", "maju", "ste", "izabrani", "na", "du\u017enost", "administratora", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "koja", "je", "nedavno", "dobila", "i", "novog", "episkopa", "vladiku", "teodosija", "sa", "kojim", "isku\u0161enjima", "se", "srpska", "crkva", "nosi", "na", "kosmetu", "i", "kakvo", "je", "stanje", "me\u0111u", "tamo\u0161njim", "narodom", "zbog", "dugogodi\u0161njeg", "izme\u0111u", "ostalog", "nesabornog", "i", "protivsabornog", "izdvajanja", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "iz", "crkve", "i", "njegovog", "nerazumnog", "monopolisanja", "raspetog", "kosova", "do\u0161lo", "je", "do", "trajnog", "razre\u0161enja", "episkopa", "artemija", "du\u017enosti", "ra\u0161ko-prizrenskog", "episkopa", "i", "postavljanja", "prvo", "dvojice", "mjestobljustitelja", "a", "sada", "do", "izbora", "i", "ustoli\u010denja", "novog", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "teodosija", "brojna", "su", "isku\u0161enja", "crkve", "na", "kosmetu", "prvo", "i", "osnovno", "isku\u0161enje", "kako", "za", "nju", "tako", "i", "za", "pravdu", "i", "pravednost", "na", "kosovu", "uop\u0161te", "jeste", "plod", "doma\u0107eg", "i", "me\u0111unarodnog", "nasilja", "\u2013", "jednostrano", "progla\u0161enje", "nezavisnosti", "kosova", "uz", "to", "i", "u", "kontekstu", "sa", "tim", "duboke", "su", "i", "preduboke", "kosovske", "rane", "stare", "i", "nove", "razru\u0161eni", "hramovi", "oteta", "crkvena", "i", "narodna", "imovina", "stotine", "hiljada", "proteranih", "pravoslavnih", "srba", "sa", "svojih", "vekovnih", "ognji\u0161ta", "nemogu\u0107nost", "njihovog", "povratka", "sve", "ve\u0107e", "siroma\u0161tvo", "i", "egzistencijalna", "ugro\u017eenost", "preostalih", "srba", "ali", "i", "svih", "stanovnika", "kosova", "dana\u0161nje", "stanje", "na", "kosmetu", "u", "stvari", "predstavlja", "nastavak", "njegove", "nacifa\u0161isti\u010dke", "okupacije", "iz", "drugog", "svetskog", "rata", "i", "\u0161to", "je", "tragi\u010dnije", "\u2013", "sa", "dugoro\u010dnijim", "posledicama", "no", "tamo\u0161nji", "preostali", "narod", "koji", "je", "izdr\u017eao", "petovekovno", "tursko", "ropstvo", "\u2013", "izdr\u017ea\u0107e", "nesumnjivo", "i", "ovo", "novo", "i", "najnovije", "veran", "svom", "kosovskom", "zavetu", "u", "poslednje", "vreme", "mediji", "veliku", "pa\u017enju", "posve\u0107uju", "de\u0161avanjima", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "kako", "se", "crkva", "nosi", "sa", "velikim", "interesovanjem", "novinara", "interesovanje", "javnosti", "i", "medija", "za", "de\u0161avanja", "u", "crkvi", "i", "njen", "\u017eivot", "ima", "i", "mo\u017ee", "imati", "dvostruke", "posledice", "s", "jedne", "strane", "ono", "potvr\u0111uje", "svest", "o", "zna\u010daju", "crkve", "za", "\u017eivot", "savremenog", "\u010doveka", "posle", "njenog", "izlaska", "iz", "prethodnog", "nametnutog", "joj", "geta", "trezveni", "i", "\u010dasni", "novinari", "i", "mediji", "i", "te", "kako", "mogu", "doprineti", "i", "doprinose", "ostvarenju", "njene", "duhovne", "moralne", "i", "prosvetiteljske", "misije", "u", "savremenom", "dru\u0161tvu", "no", "s", "druge", "strane", "nasle\u0111eni", "anticrkveni", "duh", "nove", "ideolo\u0161ke", "predrasude", "o", "crkvi", "temeljene", "na", "bezbo\u017enom", "humanizmu", "i", "na", "poricanju", "ve\u010dnog", "i", "neprolaznog", "dostojanstva", "zvanja", "i", "odgovornosti", "\u010dovekovoj", "pred", "bogom", "\u017eelja", "za", "\u0161to", "boljom", "\u201eprodajom", "svoje", "robe\u201d", "prikazivanjem", "ili", "izmi\u0161ljanjem", "crkvenih", "skandala", "i", "ljudskih", "slabosti", "od", "kojih", "niko", "nije", "imun", "pa", "ni", "crkveni", "ljudi", "radi", "zadovoljavanja", "\u010dovekove", "radoznalosti", "i", "bla\u0107enja", "crkve", "\u2013", "sve", "to", "nesumnjivo", "odma\u017ee", "misiji", "crkve", "ali", "i", "poni\u017eava", "same", "novinare", "njihov", "moralni", "i", "ljudski", "integritet", "kako", "vidite", "polo\u017eaj", "spc", "u", "srpskom", "dru\u0161tvu", "danas", "koliko", "je", "sna\u017ean", "njen", "uticaj", "da", "li", "uspeva", "da", "iza\u0111e", "na", "kraj", "sa", "zahtevima", "modernog", "doba", "crkvi", "se", "danas", "vra\u0107a", "iako", "mukotrpno", "njeno", "prirodno", "mesto", "i", "uloga", "u", "dru\u0161tvu", "koliko", "je", "sna\u017ean", "njen", "uticaj", "to", "nije", "lako", "procenjivati", "njen", "uticaj", "se", "nikad", "nije", "merio", "spolja\u0161njim", "efektima", "ve\u0107", "tihim", "unutarnjim", "\u010desto", "nevidljivim", "promenama", "nabolje", "u", "ljudskim", "srcima", "i", "savestima", "izlazi", "li", "na", "kraj", "sa", "zahtevima", "modernog", "doba", "to", "zavisi", "od", "nosilaca", "i", "duhovne", "zrelosti", "ostvaritelja", "njene", "misije", "u", "ovom", "na\u0161em", "vremenu", "istinski", "njeni", "poslenici", "u", "pro\u0161losti", "i", "danas", "iznose", "iz", "njenih", "neprolaznih", "riznica", "\u201estaro", "i", "novo\u201d", "vino", "ve\u010dno", "obnavljaju\u0107i", "i", "preobra\u017eavaju\u0107i", "ljudske", "umove", "i", "srca", "samo", "ono", "\u0161to", "je", "ve\u010dno", "pa", "time", "i", "prastaro", "ve\u010dno", "je", "i", "moderno", "po", "hristovim", "re\u010dima", "ono", "\u201esve", "\u010dini", "novim\u201d", "njega", "se", "dota\u0107i", "kao", "najdublje", "istine", "\u017eivota", "zna\u010di", "promenljive", "tokove", "vremena", "u\u010diniti", "istinski", "\u201emodernim\u201d", "isceljuju\u0107i", "se", "od", "obmanjivih", "tokova", "prolaznosti", "i", "ni\u0161tavila", "na", "prvoj", "konferenciji", "za", "novinare", "patrijarh", "irinej", "izjavio", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "da", "bi", "srpska", "crkva", "trebalo", "da", "pobolj\u0161a", "svoju", "dobrotvornu", "misiju", "koliki", "su", "resursi", "crkve", "po", "ovom", "pitanju", "koje", "dobrotvorne", "akcije", "sada", "obavlja", "i", "mo\u017ee", "li", "poja\u010dati", "svoju", "dobro\u010diniteljsku", "misiju", "u", "pravu", "je", "njegova", "svetost", "da", "crkva", "treba", "da", "pobolj\u0161a", "svoju", "dobrotvornu", "misiju", "\u0161to", "zna\u010di", "svoju", "misiju", "na", "umno\u017eavanju", "dobra", "i", "napretka", "u", "svim", "oblastima", "\u010dovekovog", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "to", "naravno", "obuhvata", "i", "dobro\u010diniteljsku", "humanitarnu", "misiju", "u", "uobi\u010dajenom", "smislu", "te", "re\u010di", "\u201edobro", "\u010diniti", "da", "vam", "se", "ne", "dosadi\u201d", "to", "je", "poziv", "hri\u0161\u0107anima", "svih", "vremena", "danas", "crkva", "boljim", "raspolaganjem", "svojom", "imovinom", "a", "i", "u", "srbiji", "njenim", "makar", "delimi\u010dnim", "vra\u0107anjem", "mo\u017ee", "bolje", "\u010diniti", "dobro", "naravno", "to", "pretpostavlja", "i", "razvijanje", "dubljeg", "ose\u0107anja", "\u010dovekoljublja", "brige", "o", "bli\u017enjima", "ma", "ko", "oni", "bili", "u", "srcima", "ljudi", "kao", "primer", "te", "dobrotvorne", "akcije", "na\u0161e", "crkve", "mo\u017ee", "se", "navesti", "projavljena", "njena", "ne", "mala", "briga", "o", "ugro\u017eenima", "i", "napa\u0107enima", "u", "toku", "prethodnog", "nesre\u0107nog", "gra\u0111anskog", "rata", "u", "na\u0161oj", "biv\u0161oj", "zajedni\u010dkoj", "dr\u017eavi", "osnivanje", "u", "tu", "svrhu", "svecrkvenog", "dobrotvornog", "fonda", "\u201e\u010dovekoljublje\u201d", "koji", "uspe\u0161no", "nastavlja", "svoj", "rad", "i", "danas", "osnivanje", "narodnih", "kuhinja", "na", "primer", "u", "beogradu", "na", "kosmetu", "u", "podgorici", "pomo\u0107", "postradalim", "od", "zemljotresa", "u", "kraljevu", "od", "poplava", "pomo\u0107", "prognanima", "\u017eivimo", "u", "vremenu", "velike", "ekonomske", "ali", "i", "moralne", "i", "duhovne", "krize", "kako", "crkva", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "narodu", "da", "prebrodi", "probleme", "i", "te\u0161ke", "dane", "sa", "kojima", "se", "suo\u010dava", "ekonomska", "kriza", "je", "oduvek", "bila", "posledica", "moralne", "i", "duhovne", "krize", "zar", "basnoslovna", "sredstva", "ulo\u017eena", "u", "stvaranje", "potemkinovih", "sela", "i", "komunisti\u010dkog", "raja", "nemaju", "za", "posledicu", "i", "katastrofalno", "ekonomsko", "stanje", "u", "biv\u0161im", "socijalisti\u010dkim", "zemljama", "zar", "moderni", "ratovi", "\u0161irom", "sveta", "i", "suludo", "umno\u017eavanje", "oru\u017eja", "da", "bi", "se", "oni", "vodili", "nisu", "dobrim", "delom", "izvor", "svetske", "ekonomske", "krize", "na\u0161ih", "dana", "zar", "nemoralno", "boga\u0107enje", "i", "mafija\u0161ko", "neoliberalisti\u010dko", "otimanje", "i", "razaranje", "op\u0161tih", "dobara", "konkretno", "kod", "nas", "ne", "dovodi", "ve\u0107inu", "stanovni\u0161tva", "do", "prosja\u010dkog", "\u0161tapa", "ogromna", "je", "odgovornost", "na", "crkvi", "da", "pomogne", "i", "da", "podstakne", "duhovnu", "i", "moralnu", "obnovu", "dru\u0161tva", "da", "le\u010di", "ljude", "od", "vu\u010djeg", "samoljublja", "zvalo", "se", "ono", "bolj\u0161evi\u010dko-titoisti\u010dko", "ili", "moderno", "neoliberalno", "kapitalisti\u010dko", "nije", "te\u0161ko", "izdvojiti", "\u0161ta", "nam", "sve", "ide", "lo\u0161e", "i", "nabrojati", "sve", "probleme", "koji", "su", "nas", "pritisli", "\u0161ta", "je", "me\u0111utim", "pozitivno", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "\u0161ta", "vidite", "kao", "svetlu", "ta\u010dku", "koju", "treba", "da", "sledimo", "na", "prvom", "mestu", "to", "je", "obnavljanje", "vere", "u", "njemu", "a", "time", "i", "duha", "\u010dovekoljublja", "i", "brige", "za", "op\u0161te", "dobro", "svih", "od", "izuzetnog", "zna\u010daja", "je", "i", "\u010dinjenica", "\u0161to", "je", "na\u0161", "narod", "pro\u0161av\u0161i", "nezapam\u0107eno", "raspe\u0107e", "posebno", "od", "devedesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "do", "danas", "prikovan", "pritom", "na", "stub", "srama", "od", "savremenih", "mo\u0107nika", "ostao", "pri", "zdravoj", "pameti", "to", "svetlo", "u", "tami", "na\u0161ih", "starih", "i", "novih", "nesre\u0107a", "i", "lutanja", "potvr\u0111uje", "da", "\u0107e", "on", "grade\u0107i", "na", "zdravim", "sabornim", "temeljima", "koje", "nosi", "u", "sebi", "graditi", "i", "mo\u0107i", "da", "gradi", "i", "zdravu", "budu\u0107nost", "neizostavni", "deo", "proslavljanja", "velikog", "praznika", "hristovog", "ro\u0111enja", "su", "i", "brojni", "narodni", "obi\u010daji", "koliko", "u", "mno\u017eini", "narodnih", "verovanja", "i", "obi\u010daja", "zaboravljamo", "hri\u0161\u0107anski", "smisao", "ovog", "velikog", "praznika", "prebogati", "su", "na\u0161i", "narodni", "bo\u017ei\u0107ni", "obi\u010daji", "to", "potvr\u0111uje", "koliko", "duboko", "je", "ugra\u0111eno", "hristovo", "ro\u0111enje", "i", "njegov", "ve\u010dni", "smisao", "u", "bi\u0107e", "na\u0161eg", "naroda", "naravno", "uvek", "je", "postojala", "opasnost", "da", "se", "spolja\u0161njom", "obi\u010dajno\u0161\u0107u", "i", "folklorom", "izgubi", "ose\u0107anje", "za", "dublji", "i", "svestrani", "smisao", "praznika", "to", "naro\u010dito", "va\u017ei", "za", "modernog", "\u010doveka", "pa", "i", "na\u0161eg", "podneblja", "optere\u0107enog", "i", "bombardovanog", "novim", "povr\u0161nim", "mitovima", "i", "mitologijama", "na", "primer", "plitkoumnim", "ameri\u010dkim", "mitom", "deda", "mraza", "koje", "tra\u017ee", "i", "nude", "samo", "\u201ehleba", "i", "igara\u201d", "razonode", "i", "u\u017eivanja", "zaboravljaju\u0107i", "pritom", "veliku", "istinu", "\u017eivota", "da", "\u201ene", "\u017eivi", "\u010dovek", "samo", "o", "hlebu\u201d", "nego", "o", "ve\u010dnoj", "re\u010di", "bo\u017eijoj", "predve\u010dnom", "bogu", "detetu", "od", "deve", "ro\u0111enom", "koji", "svagdanjem", "hlebu", "i", "\u017eivotu", "daje", "neprolazni", "smisao", "pretvaraju\u0107i", "ga", "u", "\u201ehleb", "\u017eivota", "koji", "silazi", "sa", "neba\u201d", "koja", "je", "va\u0161a", "bo\u017ei\u0107na", "poruka", "vernicima", "sa", "kojim", "mislima", "u", "srcu", "da", "zapo\u010dnu", "ovu", "godinu", "da", "nam", "svima", "ljudima", "koliko", "nas", "na", "zemlji", "ima", "osladi", "ovaj", "hleb", "\u017eivota", "kako", "bi", "u", "njemu", "i", "kroz", "njega", "poznali", "istinitog", "boga", "a", "preko", "njega", "prepoznali", "i", "jedni", "druge", "kao", "ve\u010dnu", "bra\u0107u", "i", "sabra\u0107u", "prizvani", "njime", "kao", "ve\u010dnom", "ljubavlju", "na", "ljubav", "pomirenje", "ve\u010dno", "mirbo\u017eanje", "i", "radovanje", "jelena\u010dalija", "objavljeno", "06.01.2011", "izvor"]}