{"naslov": "NIJE VREME DA DO\u0110E PAPA", "sadrzaj": ["srpski", "narod", "se", "posle", "pola", "veka", "komunizma", "masovno", "vratio", "crkvi", "u", "me\u0111uvremenu", "do\u0161lo", "je", "i", "do", "prvih", "podela", "i", "sukoba", "unutar", "spc", "a", "i", "u", "narodu", "opada", "poverenje", "prema", "crkvi", "za\u0161to", "je", "to", "tako", "u", "intervjuu", "za", "bo\u017ei\u0107nji", "dvobroj", "\u201ealo!\u201c", "obja\u0161njava", "vladika", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "", "posle", "dugogodi\u0161njeg", "lutanja", "po", "njivama", "gladi", "nakon", "uticaja", "ateisti\u010dkog", "pogleda", "na", "svet", "na\u0161", "narod", "se", "vra\u0107a", "crkvi", "i", "vratio", "se", "duhovno", "neobi\u010dno", "brzo", "e", "sad", "mi", "se", "brzo", "zagrejemo", "a", "brzo", "se", "i", "hladimo", "po\u010deli", "su", "neki", "ljudi", "da", "se", "hlade", "a", "tu", "je", "mo\u017eda", "gre\u0161ka", "i", "do", "nas", "sve\u0161tenika", "koji", "nismo", "mogli", "da", "prihvatimo", "tako", "veliki", "talas", "to", "je", "kao", "poplava", "na", "drini", "ljudi", "nisu", "bili", "spremni", "da", "taj", "talas", "do\u010dekaju", "tako", "i", "mi", "nismo", "mogli", "da", "pru\u017eimo", "svu", "duhovnu", "hranu", "svim", "onima", "gladnim", "koji", "su", "do\u0161li", "kod", "nas", "da", "upoznaju", "svoju", "veru", "da", "upoznaju", "hrista", "ali", "ipak", "hvala", "bogu", "uveli", "smo", "i", "versku", "nastavu", "u", "\u0161kole", "a", "to", "je", "doga\u0111aj", "veka", "", "u", "me\u0111uvremenu", "do\u0161lo", "je", "i", "do", "podela", "u", "crkvi", "pojavili", "su", "se", "pokreti", "za", "o\u010duvanje", "\u201eprave", "vere\u201c", "i", "borbe", "protiv", "\u201enovotarija\u201c", "", "crkva", "je", "\u017eivi", "organizam", "koji", "se", "razvija", "i", "ima", "stvari", "u", "crkvi", "koje", "je", "hristos", "postavio", "koje", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "da", "menjamo", "i", "da", "prilago\u0111avamo", "vremenu", "ali", "ima", "mnogo", "toga", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "prilago\u0111avati", "\u0161to", "su", "god", "ljudi", "u", "religiju", "unosili", "da", "bi", "je", "prilagodili", "svom", "vremenu", "to", "postoji", "mogu\u0107nost", "da", "i", "mi", "prilago\u0111avamo", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "je", "doneo", "odluku", "da", "se", "vr\u0161e", "promene", "ali", "to", "ne", "mo\u017ee", "pojedinac", "ili", "vladika", "ili", "sve\u0161tenik", "nego", "to", "mora", "sabor", "mi", "smo", "osnovali", "komisiju", "koja", "\u0107e", "to", "da", "prou\u010dava", "i", "pripremi", "za", "jednu", "od", "narednih", "sednica", "sabora", "imamo", "slu\u010dajeve", "da", "pojedinac", "ne\u0107e", "da", "usvoji", "stav", "crkve", "nego", "misli", "da", "je", "ono", "\u0161to", "on", "smatra", "ispravnije", "to", "ve\u0107", "nije", "zdravo", "", "mislite", "li", "na", "ra\u0161\u010dinjenog", "vladiku", "artemija", "", "svi", "mi", "i", "episkopi", "i", "sve\u0161tenici", "kad", "se", "rukopola\u017eemo", "pola\u017eemo", "zakletvu", "u", "kojoj", "se", "ka\u017ee", "da", "\u0107emo", "po\u0161tovati", "kanone", "i", "propise", "crkve", "ako", "neko", "smatra", "da", "on", "zna", "bolje", "nego", "ceo", "svet", "", "nije", "zdravo", "to", "je", "posledica", "gordosti", "u", "svetom", "pismu", "se", "ka\u017ee", "da", "je", "poslu\u0161nost", "va\u017enija", "od", "posta", "i", "molitve", "ako", "si", "vojnik", "ti", "mora\u0161", "po\u0161tovati", "propise", "koji", "za", "vojsku", "va\u017ee", "ako", "si", "u\u010ditelj", "mora\u0161", "po\u0161tovati", "propise", "prosvete", "ako", "si", "\u010dlan", "crkve", "mora\u0161", "po\u0161tovati", "propise", "koji", "su", "vekovni", "a", "ako", "to", "ne", "po\u0161tuje\u0161", "nisi", "\u010dlan", "crkve", "ko", "ne\u0107e", "i", "kome", "se", "ne", "svi\u0111a", "\u017eivot", "svetosavske", "crkve", "on", "ima", "slobodu", "da", "ode", "ali", "snosi\u0107e", "pred", "bogom", "posledice", "svojih", "odluka", "", "pri\u010da", "se", "da", "je", "vlast", "ume\u0161ala", "prste", "u", "smenu", "artemija", "da", "li", "je", "to", "ta\u010dno", "", "dr\u017eava", "danas", "ne", "uti\u010de", "na", "spc", "to", "vam", "se", "mogu", "zakleti", "u", "koju", "god", "ho\u0107ete", "ikonu", "dr\u017eava", "se", "ne", "me\u0161a", "u", "\u017eivot", "crkve", "prema", "tome", "nije", "se", "me\u0161ala", "ni", "u", "\u017eivot", "artemija", "njegov", "slu\u010daj", "je", "dobro", "prou\u010den", "sabor", "je", "dobro", "razmislio", "i", "sa", "velikom", "tugom", "doneo", "takvu", "odluku", "ako", "jedan", "organ", "po\u010dne", "da", "truli", "mora\u0161", "ga", "amputirati", "da", "bi", "organizam", "pre\u017eiveo", "artemije", "da", "je", "bio", "episkop", "\u017ei\u010dki", "banatski", "ili", "\u0161aba\u010dki", "isto", "bi", "ga", "to", "stiglo", "\u0161to", "je", "sad", "kad", "ti", "prestaje\u0161", "da", "priznaje\u0161", "pravila", "organizacije", "kojoj", "pripada\u0161", "ne", "mo\u017ee\u0161", "vi\u0161e", "biti", "\u010dlan", "toga", "bio", "ti", "ovde", "ili", "u", "prizrenu", "", "jedan", "od", "prigovora", "artemijevih", "pristalica", "je", "sve", "ve\u0107a", "saradnja", "spc", "sa", "katoli\u010dkom", "crkvom", "", "hristos", "je", "osnovao", "jednu", "crkvu", "i", "ona", "je", "bila", "jedna", "do", "1054", "godine", "taj", "jaz", "se", "kroz", "istoriju", "dubio", "i", "to", "je", "\u0161tetilo", "svima", "hristos", "je", "rekao", "ako", "imate", "ljubavi", "me\u0111u", "sobom", "pozna\u0107e", "se", "da", "ste", "moji", "u\u010denici", "ako", "ljubavi", "nemate", "mo\u017eete", "napamet", "znati", "sveto", "pismo", "ali", "\u0107ete", "svi", "biti", "samo", "kao", "praporci", "koji", "zve\u010de", "sada", "mi", "moramo", "da", "doka\u017eemo", "da", "smo", "deca", "jednog", "u\u010ditelja", "postoje", "putevi", "i", "na\u010dini", "da", "se", "dijalog", "ostvari", "ali", "oni", "su", "tu", "samo", "da", "pomognu", "jedni", "drugima", "u", "prakti\u010dnim", "pitanjima", "niko", "se", "ne", "me\u0161a", "u", "unutra\u0161nju", "tradiciju", "druge", "crkve", "nikad", "niko", "nije", "poku\u0161ao", "svoj", "stav", "o", "hristu", "i", "veri", "da", "nametne", "drugome", "", "je", "li", "sazrelo", "vreme", "da", "papa", "do\u0111e", "u", "ni\u0161", "2013", "godine", "", "teolo\u0161ki", "on", "mo\u017ee", "da", "do\u0111e", "sutra", "bili", "su", "predstavnici", "drugih", "religija", "za\u0161to", "ne", "bi", "i", "on", "ali", "za\u0161to", "ne", "mo\u017ee", "zato", "\u0161to", "se", "katoli\u010dka", "crkva", "ovde", "kod", "nas", "za", "vreme", "drugog", "svetskog", "rata", "nije", "pokazala", "na", "visini", "koliko", "je", "ona", "u\u010destvovala", "u", "tim", "zlodelima", "ne", "znam", "ali", "je", "mogla", "da", "spre\u010di", "i", "zbog", "toga", "na\u0161", "narod", "ne", "mo\u017ee", "da", "im", "zaboravi", "ljudi", "ovde", "smatraju", "da", "je", "papa", "na\u0161", "neprijatelj", "\u010dim", "je", "katolik", "dolazak", "papin", "kod", "nas", "bi", "u", "narodu", "izazvao", "negodovanje", "i", "narod", "bi", "bio", "protiv", "crkve", "koja", "je", "to", "organizovala", "", "u", "javnosti", "se", "\u010duju", "zahtevi", "za", "lustracijom", "me\u0111u", "vladikama", "mislite", "li", "da", "su", "oni", "opravdani", "", "te\u0161ko", "je", "narodu", "ugoditi", "svako", "ima", "pravo", "da", "misli", "o", "drugom", "onako", "kako", "misli", "da", "je", "crkva", "ima", "svoje", "sudove", "ima", "svoja", "krivi\u010dna", "pravila", "ima", "pravila", "za", "postupak", "i", "sudi", "za", "duhovne", "krivice", "sudi", "i", "za", "prestupe", "gra\u0111anske", "ali", "mi", "podle\u017eemo", "ne", "samo", "crkvenom", "ve\u0107", "i", "gra\u0111anskom", "sudu", "ako", "neko", "izvr\u0161i", "proneveru", "i", "ukrade", "on", "ne", "odgovara", "samo", "crkvi", "ve\u0107", "i", "krivi\u010dnom", "sudu", "po", "mnogo", "\u010demu", "se", "ti", "sudovi", "preklapaju", "i", "jedni", "i", "drugi", "treba", "dobro", "da", "nagrade", "i", "zlo", "da", "\u017eigo\u0161u", "nastaviti", "pavlovim", "putem", "", "mnogi", "su", "se", "pitali", "kuda", "\u0107e", "se", "spc", "zaputiti", "posle", "smrti", "patrijarha", "pavla", "vidite", "li", "kud", "ta", "staza", "vodi", "", "patrijarh", "pavle", "je", "bio", "najve\u0107i", "ekumenista", "u", "spc", "on", "je", "bio", "sveti", "\u010dovek", "i", "on", "je", "sara\u0111ivao", "na", "polju", "jevan\u0111elja", "i", "tu", "mu", "niko", "nije", "mogao", "da", "zameri", "ja", "sam", "znao", "svi", "mi", "smo", "o\u010dekivali", "kad", "on", "si\u0111e", "sa", "pozornice", "ovozemaljske", "upravljanja", "spc", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "pojedinih", "kritika", "i", "nesporazuma", "jer", "nema", "tog", "autoriteta", "koji", "je", "sve", "ujedinjavao", "me\u0111utim", "novi", "patrijarh", "ne", "treba", "da", "ide", "nikakvim", "novim", "putem", "ve\u0107", "samo", "da", "sledi", "patrijarha", "pavla", "u", "pogledu", "molitvenosti", "i", "da", "pazi", "na", "savremene", "probleme", "i", "potrebe", "crkve", "pavle", "koga", "su", "smatrali", "da", "ne", "bi", "bio", "prakti\u010dan", "za", "patrijarha", "jer", "je", "\u017eiveo", "vi\u0161e", "o", "nebu", "nego", "o", "hlebu", "stvorio", "je", "vi\u0161e", "nego", "svi", "njegovi", "prethodnici", "bo\u017ei\u0107", "", "simbol", "vere", "i", "ljubavi", "bo\u017ei\u0107", "je", "majka", "svih", "praznika", "da", "se", "hristos", "nije", "rodio", "ne", "bi", "se", "ni", "krstio", "ne", "bi", "ni", "vaskrsao", "ne", "bi", "se", "ni", "preobrazio", "ne", "bi", "se", "ni", "vazneo", "i", "mi", "ne", "bi", "imali", "ni", "bogojavljena", "ni", "uskrsa", "ni", "spasovdana", "narod", "ga", "je", "zbog", "toga", "okitio", "jednim", "od", "najlep\u0161ih", "obi\u010daja", "po\u010dev\u0161i", "od", "badnjaka", "koji", "simboli\u0161e", "hrista", "drvo", "\u017eivota", "i", "simboli\u0161e", "onu", "vatru", "koju", "su", "vitlejemski", "pastiri", "lo\u017eili", "da", "bi", "ogrejali", "bogomladenca", "i", "njegovu", "majku", "simboli\u0161e", "i", "vatru", "koju", "svaki", "od", "nas", "treba", "da", "ima", "kao", "plamen", "vere", "i", "ljubavi", "zatim", "slama", "se", "prostire", "i", "ona", "simboli\u0161e", "onu", "koja", "je", "bila", "u", "jaslama", "gde", "je", "hristos", "kao", "mladenac", "bio", "polo\u017een", "narod", "mesi", "\u010desnicu", "hleb", "\u017eivota", "ona", "se", "okre\u0107e", "u", "krug", "\u0161to", "simboli\u0161e", "ve\u010dnost", "zna\u010di", "\u017eelimo", "da", "ostanemo", "ve\u010dno", "sjedinjeni", "s", "bogom", "i", "jedni", "s", "drugima", "u", "vlasti", "sede", "sumnjivi", "bogata\u0161i", "", "stanko", "suboti\u0107", "cane", "za", "kojim", "je", "srbija", "raspisala", "poternicu", "zbog", "kriminala", "sazidao", "je", "crkvu", "u", "ubu", "koji", "je", "tada", "bio", "u", "va\u0161oj", "eparhiji", "treba", "li", "crkva", "da", "prihvata", "darove", "ljudi", "koji", "su", "se", "na", "sumnjiv", "na\u010din", "obogatili", "", "ko", "god", "ho\u0107e", "du\u0161u", "da", "spase", "crkva", "ne", "mo\u017ee", "u", "tome", "da", "ga", "spre\u010di", "ko", "je", "kako", "stekao", "svoju", "imovinu", "on", "\u0107e", "bogu", "odgovarati", "a", "mi", "to", "ne", "znamo", "cane", "suboti\u0107", "je", "\u017eeleo", "je", "da", "u", "svom", "mestu", "podigne", "crkvu", "i", "to", "je", "sasvim", "normalno", "bilo", "on", "je", "tada", "sasvim", "legalno", "ovde", "boravio", "kako", "je", "on", "to", "bogatstvo", "stekao", "bog", "sveti", "zna", "stekli", "su", "i", "drugi", "koliko", "ja", "iz", "\u0161tampe", "\u010dujem", "pa", "zauzimaju", "\u010dak", "i", "najve\u0107e", "dr\u017eavne", "polo\u017eaje", "ali", "nisam", "ja", "sudija", "bog", "je", "sudija", "vasilije", "papovi\u0107", "\u010detvrtak", "", "06.01.2011", "izvor"]}