{"naslov": "STARAC JEFREM VATOPEDSKI - RADIO INTERVJU", "sadrzaj": ["nastojatelj", "manastira", "vatoped", "arhimandrit", "jefrem", "govorio", "je", "za", "radio", "sky'',u", "subotu", "14.avgusta", "2010.god", "uo\u010di", "praznika", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "starac", "je", "praznik", "proslavljao", "u", "metohu", "man.vatopeda", "u", "porto", "lagosu", "star\u010de", "nalazite", "se", "u", "porto", "lagosu", "kako", "biste", "proslavili", "praznik", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "pa", "sam", "se", "pitala", "za\u0161to", "\u017eene", "ne", "mogu", "prisustvovati", "tome", "oprostite", "ovo", "je", "manastirski", "metoh", "u", "koji", "i", "\u017eene", "mogu", "da", "do\u0111u", "u", "posetu", "dotle", "mogu,a", "dalje", "sveta", "gora", "je", "kao", "\u0161to", "znate", "nedostupna", "za", "\u017eene", "i", "to", "je", "tradicija", "koja", "se", "prote\u017ee", "stotinama", "godina", "unazad", "razlog", "tome", "nije", "mr\u017enja", "niti", "prezir", "prema", "\u017eenama", "niti", "\u017eelja", "monaha", "da", "degradiraju", "\u017eene", "to", "je", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "sveta", "gora", "mu\u0161ki", "partenon", "u", "svakom", "slu\u010daju", "tu", "gde", "ste", "sada", "svi", "mo\u017eemo", "do\u0107i", "naravno", "i", "to", "je", "blagosloveno", "mesto", "da,naravno", "to", "je", "mesto", "gde", "preovladava", "milost", "na\u0161e", "bogomajke", "tu", "je", "i", "kapela", "koja", "joj", "je", "posve\u0107ena", "i", "jo\u0161", "jedna", "crkvica", "koja", "je", "posve\u0107ena", "svetom", "nikolaju", "da", "li", "tamo", "ima", "puno", "naroda", "sada", "poprili\u010dno", "imamo", "tri", "duhovnika", "koji", "neprekidno", "ispovedaju", "ljude", "koji", "su", "se", "tokom", "praznika", "pripremili", "za", "pri\u010dest", "star\u010de", "kako", "ispovest", "poma\u017ee", "ljudima", "ispovest", "je", "veoma", "korisno", "sredstvo", "jer", "kroz", "svetu", "tajnu", "ispovesti", "\u010dovek", "po\u010dinje", "da", "osu\u0111uje", "sebe", "samoga", "da", "samog", "sebe", "krivi", "i", "smatra", "odgovornim", "ne", "samo", "da", "se", "smatra", "doslovno", "odgovornim", "pred", "ikonom,odnosno", "pred", "hristom", "ve\u0107", "i", "pred", "sve\u0161tenikom", "kao", "drugim", "ljudskim", "bi\u0107em", "on", "dolazi", "da", "prizna", "svoje", "grehe", "ipak", "ovaj", "susret", "ne", "stavlja", "samog", "\u010doveka", "u", "sredi\u0161te", "ve\u0107", "je", "to", "susret", "sa", "samim", "hristom", "to", "je", "tajna", "crkve", "\u010dovek", "\u0107e", "zaista", "osetiti", "opro\u0161taj", "za", "svoje", "grehe", "kroz", "blagodat", "duha", "svetog", "ovo", "je", "veoma", "va\u017ena", "tema", "koju", "poruku", "nosi", "praznik", "uspenja", "savremenom", "\u010doveku", "prolazimo", "kroz", "vrlo", "te\u0161ka", "vremena", "istina", "prolazimo", "kroz", "te\u0161ka", "vremena", "ali", "ba\u0161", "zato", "mislim", "da", "je", "ovaj", "praznik", "presvete", "bogorodice", "jedan", "od", "onih", "koji", "nose", "duhovnu", "poruku", "poruku", "\u010distote", "i", "\u010disto\u0107e", "i", "predanosti", "gospodu", "bogorodica", "je", "bila", "prva", "posle", "hrista", "koja", "se", "u", "potpunosti", "predala", "bogu", "prebivala", "je", "u", "svetinji", "nad", "svetinjama", "od", "svoje", "tre\u0107e", "godine", "ona", "je", "iskusila", "blagodat", "duha", "svetog", "vi\u0161e", "nego", "iko", "drugi", "na", "zemlji", "to", "samo", "zaslu\u017euje", "ogromno", "po\u0161tovanje", "prema", "njoj", "iz", "tog", "razloga", "je", "i", "zovemo", "preblagoslovena", "mnogopo\u0161tovana", "premilostiva", "i", "ovakav", "primer", "i", "mi", "moramo", "pokazivati", "svetu", "nju", "proslavljaju", "svi", "a", "naro\u010dito", "monasi", "na", "svetoj", "gori", "ponekad", "ljudi", "govore", "kako", "\u017eenama", "nije", "dozvoljeno", "na", "svetu", "goru", "i", "kako", "ih", "monasi", "uklanjaju", "upravo", "suprotno", "oni", "proslavljaju", "presvetu", "bogorodicu", "vi\u0161e", "od", "bilo", "koga", "na", "svetu", "oni", "joj", "nude", "svoju", "sveobuhvatnu", "po\u010dast", "i", "svu", "svoju", "predanost", "zato", "\u0161to", "je", "ona", "ta", "koja", "je", "hrista", "volela", "u", "celosti", "ona", "je", "veliko", "uto\u010di\u0161te", "ljudima", "\u010dak", "i", "danas", "zar", "ne", "naravno", "presveta", "bogorodica", "je", "veliko", "uto\u010di\u0161te", "za", "sve", "nas", "ljudi", "ovde", "pristi\u017eu", "sa", "takvim", "bolom", "sa", "tako", "mnogo", "patnje", "sa", "bolestima", "mukama", "i", "problemima", "i", "posle", "300m", "vidimo", "ih", "kako", "kle\u010de", "pred", "njenom", "ikonom", "i", "kako", "je", "celivaju", "kako", "bi", "ispunili", "obe\u0107anje", "koje", "su", "dali", "za", "svoje", "nevolje", "onda", "ih", "u", "odlasku", "ponovo", "vidimo", "izgledaju", "ute\u0161eno", "i", "ohrabreno", "i", "imaju", "takvu", "radost", "na", "licima", "interesantno", "je", "da", "vera", "vremenom", "ne", "slabi", "ve\u0107", "kao", "da", "se", "u", "odre\u0111enim", "trenucima", "poja\u010dava", "kako", "je", "to", "mogu\u0107e", "postoji", "li", "neko", "obja\u0161njenje", "za", "to", "vera", "je", "mo\u0107no", "duhovno", "oru\u017eje", "koje", "je", "dato", "\u010doveku", "jer", "je", "stvoren", "po", "liku", "i", "podobiju", "bo\u017eijem", "ona", "mo\u017ee", "pojedinim", "slu\u017eiti", "za", "prezir", "i", "podsmeh", "ali", "to", "je", "mo\u0107no", "oru\u017eje", "koje", "ne", "koristi", "svako", "i", "koje", "ostaje", "sakriveno", "u", "ljudima", "dok", "ne", "do\u0111e", "vreme", "nevolja", "kada", "se", "\u010dovek", "zaista", "isku\u0161ava", "onda", "on", "izvadi", "ovu", "vre\u0107u", "punu", "blaga", "ovu", "veliku", "silu", "zvanu", "vera", "i", "koristi", "je", "vera", "tada", "donosi", "plodove", "po\u0161to", "nas", "niko", "nikada", "nije", "u\u010dio", "ovom", "duhovnom", "delanju", "kako", "do\u0107i", "do", "te", "prilagodljivosti", "i", "u", "doba", "isku\u0161enja", "prizvati", "bogorodicu", "mo\u017eda", "nam", "to", "niko", "nije", "sistematski", "predavao", "ali", "ne", "zaboravite", "da", "\u017eivimo", "u", "gr\u010dkoj", "gde", "su", "okru\u017eenje", "i", "tradicija", "oduvek", "pomagali", "\u010doveku", "da", "se", "u", "doba", "nevolja", "obrati", "ckvi", "mislim", "da", "je", "ta", "kojoj", "se", "nevoljnik", "obra\u0107a", "za", "pomo\u0107", "u", "te\u0161kim", "trenucima", "upravo", "na\u0161a", "bogorodica", "star\u010de", "da", "li", "se", "i", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "de\u0161avaju", "\u010duda", "naravno", "pogledajte", "ovde", "u", "na\u0161em", "metohu", "na", "jezeru", "vistonida", "toliko", "\u010duda", "se", "doga\u0111a", "toliko", "se", "ljudi", "izle\u010dilo", "ima", "toliko", "priloga", "i", "pisama", "ose\u0107ate", "strahopo\u0161tovanje", "prema", "svim", "svedo\u010danstvima", "o", "\u010dudima", "presvete", "bogorodice", "preko", "njene", "ikone", "koja", "predstavlja", "kopiju", "ikone", "svedr\u017eiteljice", "pandanase", "iz", "manastira", "vatoped", "kao", "\u0161to", "mo\u017eda", "ve\u0107", "znate", "man", "vatoped", "je", "jedini", "u", "svetu", "koga", "krasi", "7", "\u010dudotvornih", "bogorodi\u010dinih", "ikona", "kao", "i", "bogorodi\u010din", "pojas", "da", "li", "ih", "mi", "nikada", "ne\u0107emo", "videti", "po\u0161to", "smo", "\u017eene", "vide\u0107ete", "ih", "jer", "nas", "s", "vremena", "na", "vreme", "zamole", "da", "ih", "iznesemo", "sa", "svete", "gore", "mi", "naro\u010dito", "pristajemo", "na", "to", "kako", "bi", "ih", "i", "\u017eene", "mogle", "videti", "kako", "izgleda", "raspored", "bogoslu\u017eenja", "u", "vrtu", "presvete", "bogorodice", "gde", "se", "vi", "nalazite", "sada", "kao", "\u0161to", "znate", "prema", "starom", "kalendaru", "koji", "je", "u", "upotrebi", "na", "svetoj", "gori", "danas", "nije", "bogorodi\u010din", "praznik", "me\u0111utim", "ovde", "u", "metohu", "slavimo", "praznik", "po", "novom", "kalendaru", "ve\u010deras", "nam", "predstoji", "sveno\u0107no", "bdenije", "koje", "traje", "i", "po", "5", "sati", "oci", "iz", "manastira", "su", "do\u0161li", "kako", "bi", "pevali", "na", "na\u010din", "kojim", "se", "peva", "na", "svetoj", "gori", "o\u010dekujemo", "mnogo", "ljudi", "odslu\u017ei\u0107emo", "jo\u0161", "jednu", "liturgiju", "u", "drugoj", "crkvici", "za", "one", "koji", "imaju", "decu", "te", "nisu", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "prisustvuju", "sveno\u0107nom", "bdeniju", "da", "li", "mislite", "da", "\u0107e", "se", "svet", "u", "jednom", "trenutku", "promeniti", "na", "bolje", "ostaje", "nam", "samo", "nada", "koja", "po", "svetom", "apostolu", "pavlu", "ne", "sramoti", "mi\u0161ljenja", "sam", "da", "nada", "nikada", "ne", "sme", "napustiti", "\u010dovekovo", "srce", "da", "li", "je", "nada", "ja\u010da", "od", "vere", "nada", "poti\u010de", "od", "vere", "i", "njen", "je", "preduslov", "\u0161ta", "biste", "rekli", "nekome", "ko", "ne", "veruje", "u", "boga", "kazao", "bih", "mu", "da", "poku\u0161a", "da", "\u017eivi", "onako", "kako", "mi", "pravoslavni", "\u017eivimo", "mislim", "da", "ako", "ovako", "bude", "poku\u0161ao", "da", "\u0107e", "osetiti", "ne\u0161to", "budu\u0107i", "da", "iako", "je", "\u010dovek", "neveruju\u0107i", "i", "u", "takvom", "se", "nalazi", "besmrtna", "du\u0161a", "ako", "neko", "ne", "\u017eivi", "crkveno", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "ne", "poseduje", "blagodat", "od", "gospoda", "ne", "mora", "biti", "ocrkovljen", "sada", "ali", "mi", "ne", "znamo", "\u0161ta", "\u0107e", "se", "dogoditi", "na", "kraju", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "divni", "svetitelj", "starac", "pajsije", "svetogorac", "ina\u010de", "na\u0161", "savremenik", "susre\u0161\u0107emo", "se", "sa", "brojnim", "iznena\u0111enjima", "tokom", "drugog", "dolaska", "hristovog", "mi", "ne", "znamo", "kako", "\u0107e", "svaki", "\u010dovek", "da", "zavr\u0161i", "svoj", "\u017eivot", "jo\u0161", "jedno", "pitanje", "o\u010de", "sva", "ova", "halabuka", "koja", "se", "di\u017ee", "oko", "va\u0161eg", "imena", "i", "pomalo", "nas", "podse\u0107a", "na", "nekada\u0161nja", "gonjenja", "hri\u0161\u0107ana", "da", "li", "vas", "je", "imalo", "uzdrmala", "milo\u0161\u0107u", "bo\u017eijom", "nije", "me", "uzdrmala", "jer", "je", "kao", "\u0161to", "sam", "vam", "rekao", "vera", "velika", "sila", "mi", "smo", "posve\u0107eni", "na\u0161im", "poslu\u0161anjima", "i", "ne", "o\u010dekujemo", "da", "slu\u0161amo", "pohvale", "od", "ljudi", "kao", "\u0161to", "znate", "sveti", "oci", "koje", "\u010ditamo", "i", "podra\u017eavamo", "oduvek", "su", "bili", "osporavane", "li\u010dnosti", "najpre", "to", "je", "bio", "i", "sam", "hristos", "monah", "se", "ne", "optere\u0107uje", "da", "li", "\u0107e", "ste\u0107i", "dobar", "ugled", "ve\u0107", "ga", "jedino", "interesuje", "da", "marljivo", "izvr\u0161ava", "svoju", "pravu", "du\u017enost", "", "a", "to", "je", "potpuna", "predanost", "gospodu", "zar", "se", "ne", "pla\u0161ite", "da", "\u0107e", "se", "vera", "kod", "ljudi", "uzdrmati", "ne", "verujem", "osoba", "koja", "se", "upustila", "u", "duhovnu", "borbu", "\u0107e", "prepoznati", "na\u010dine", "vrstu", "i", "razloge", "koji", "se", "kriju", "iza", "ove", "halabuke", "mislim", "da", "je", "zdravom", "razumu", "jasno", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "\u0161to", "nije", "vredno", "pomena", "ho\u0107ete", "da", "ka\u017eete", "da", "\u0107e", "se", "istina", "otkriti", "nekome", "nekad", "ali", "na", "na\u010din", "koji", "danas", "nije", "lako", "razumljiv", "mnogo", "puta", "osoba", "ne", "razaznaje", "istinu", "zbog", "na\u010dina", "na", "koji", "\u017eivi", "mi", "se", "s", "na\u0161e", "strane", "molimo", "za", "ceo", "svet", "i", "univerzum", "i", "imamo", "ljubavi", "za", "svakoga", "", "to", "je", "na\u0161", "posao", "i", "na\u0161a", "du\u017enost", "veoma", "je", "va\u017eno", "ista\u0107i", "da", "je", "ovo", "va\u0161a", "misija", "\u0161ta", "biste", "prosili", "za", "one", "koji", "vas", "danas", "\u010duju", "i", "za", "one", "koji", "vas", "ne", "\u010duju", "ja", "se", "ponizno", "molim", "da", "ljudi", "prepoznaju", "da", "je", "\u010dovek", "duhovno", "bi\u0107e", "i", "da", "po\u010dnu", "da", "se", "brinu", "za", "spasenje", "svojih", "besmrtnih", "du\u0161a", "kao", "\u0161to", "je", "sveti", "vasilije", "veliki", "rekao", "moramo", "se", "pobrinuti", "za", "na\u0161e", "du\u0161e", "koje", "su", "besmrtne", "tek", "kad", "neko", "po\u010dne", "da", "brine", "o", "besmrtnosti", "svoje", "du\u0161e", "shvati\u0107e", "da", "je", "na\u0161a", "bogorodica", "prisutna", "da", "su", "svi", "sveti", "prisutni", "i", "da", "je", "vera", "velika", "sila", "za", "pravoslavni", "narod", "star\u010de", "zahvaljujem", "vam", "se", "od", "sveg", "srca", "svako", "vam", "dobro", "\u017eelim", "i", "neka", "je", "bogorodica", "uvek", "uz", "vas", "tako\u0111e,i", "ja", "vama", "blagoslovite", "bog", "blagoslovio", "prevod", "sa", "engleskog", "jovana", "\u010donji\u0107", "25", "januara", "2011", "godine", "preuzeto", "sa"]}