{"naslov": "GOSPOD MI JE DAO DAR DA ZAPISUJEM", "sadrzaj": ["a", "kako", "je", "svaki", "\u010dovek", "deo", "jedne", "kulture", "a", "kultura", "je", "izraz", "uma", "i", "srca", "naroda", "onda", "ja", "kao", "slikar", "na", "njivi", "svog", "\u017eivota", "utiskujem", "deo", "te", "narodne", "du\u0161e", "u", "slike", "govori", "akademski", "slikar", "mirko", "kova\u010devi\u0107", "", "duboko", "ukorenjene", "tablice", "se\u0107anja", "su", "nam", "ozra\u010denja", "i", "osvetljenja", "preda\u010dka", "za", "puteve", "kojima", "\u0107emo", "hoditi", "a", "na\u0161e", "temeljne", "karakteristike", "jezika", "vere", "pesme", "predanja", "senzibiliteta", "odredio", "je", "i", "satvorio", "tvorac", "koji", "jedini", "zna", "tajnu", "na\u0161e", "bitnosti", "u", "ovom", "traju\u0107em", "pergamentu", "\u017eivota", "ka\u017ee", "na", "po\u010detku", "razgovora", "slikar", "mirko", "kova\u010devi\u0107", "odre\u0111uju\u0107i", "tako", "poput", "ramova", "za", "slike", "okvir", "na\u0161eg", "razgovora", "u", "kome", "govori", "o", "sebi", "srbiji", "pravoslavlju", "dobroti", "bogu", "ljubavi", "ro\u0111en", "sam", "u", "podov\u010darskom", "selu", "du\u010dalovi\u0107ima", "1954", "godine", "moji", "preci", "kova\u010devi\u0107i", "pored", "zemljoradnje", "bili", "su", "kova\u010di", "stolari", "pintori", "a", "naro\u010dito", "su", "bili", "poznati", "kao", "\u010dutura\u0161i", "pravili", "su", "drvene", "\u010duture", "i", "sudove", "od", "drveta", "i", "prodavali", "\u0161irom", "zapadne", "srbije", "u", "nevolji", "ratnoj", "nesta\u0161ici", "pravili", "su", "drvene", "opanke", "pa", "je", "narod", "ispevao", "pesmu", "o", "mom", "dedi", "konstantinu", "kralju", "pero", "do\u0111i", "do", "ova\u010dara", "da", "ti", "vidi\u0161", "kosta", "opan\u010dara", "kako", "pravi", "drvene", "opanke", "i", "obuva", "cure", "podov\u010darke", "otac", "mi", "je", "rano", "umro", "od", "posledica", "ratnog", "zraobljeni\u0161tva", "u", "nema\u010dkoj", "vrlo", "mlad", "od", "majke", "nau\u010dio", "sam", "da", "radim", "nau\u010dio", "sam", "i", "zavoleo", "da", "budem", "koristan", "i", "ta", "me", "lako\u0107a", "u", "radu", "dr\u017ei", "i", "dan", "danas", "rana", "smrt", "mog", "oca", "pa", "dede", "pa", "babe", "\u010desta", "\u0161aputanja", "suseda", "o", "tome", "kako", "mi", "je", "stric", "poginuo...rano", "sam", "osetio", "miris", "mno\u0161tva", "upaljenih", "vo\u0161tanica", "miris", "tamjana", "volovska", "kola", "koja", "uvek", "nekoga", "dragog", "nekamo", "odvoze", "rano", "sam", "stekao", "utisak", "i", "nau\u010dio", "da", "ose\u0107am", "da", "me", "otac", "deda", "gledaju", "s", "onog", "sveta", "i", "da", "bi", "trebalo", "da", "budem", "svestan", "i", "dostojan", "njihovog", "obraza", "i", "prezimena", "koje", "nosim", "a", "odlaze\u0107i", "\u010desto", "na", "groblje", "po\u010deo", "sam", "da", "zapa\u017eam", "iskrenu", "estetiku", "du\u0161e", "naroda", "srpskog", "koju", "je", "utisnuo", "na", "\u0161arene", "nadgrobne", "spomenike", "\u0161irom", "srbije", "od", "ranog", "detinjstva", "u", "moju", "ma\u0161tu", "u", "de\u010dja", "snovi\u0111enja", "uselila", "su", "se", "razmi\u0161ljanja", "o", "ozbiljnim", "temama", "o", "svetiteljima", "o", "smrti", "kao", "o\u017eivljenju", "\u017eivota", "svakodnevno", "idu\u0107u", "u", "\u0161kolu", "prolazio", "sam", "pored", "plavih", "krajputa\u0161a", "", "zapisa", "ti", "plavi", "krajputa\u0161i", "oslikavali", "su", "nebo", "okerom", "islikane", "figure", "na", "njima", "i", "ispisana", "slova", "oslikavali", "su", "zemlju", "a", "neke", "re\u010di", "ispisane", "crvenom", "bojom", "oslikavale", "su", "\u017eivot", "i", "\u017eivotvorne", "neke", "tajne", "i", "govorili", "o", "vremenu", "posle", "smrti", "o", "vremenu", "koje", "je", "posle", "sa", "optimizmom", "mistika", "zvona", "manastira", "svete", "trojice", "koja", "su", "se", "povremeno", "kad", "je", "\u010disto", "vreme", "\u010dula", "i", "do", "na\u0161e", "ku\u0107e", "poja\u010davala", "je", "ina\u010de", "bajkovitu", "svakodnevicu", "u", "kojoj", "sam", "rastao", "a", "o", "prazniku", "kada", "smo", "odlazili", "crkvi", "zapa\u017eao", "sam", "bliskost", "ode\u017eda", "svetitelja", "sa", "zidova", "sa", "narodnom", "no\u0161njom", "mojih", "kom\u0161ija", "koji", "su", "se", "za", "praznike", "sve\u010dano", "obla\u010dili", "naro\u010dito", "me", "je", "impresionirala", "i", "na", "razmi\u0161ljanje", "navodila", "ravnote\u017ea", "krsta", "i", "ja", "sam", "u", "nekim", "godinama", "koje", "nisu", "za", "uozbiljenje", "ozbiljno", "to", "gledao", "i", "kako", "sam", "rastao", "i", "osposobljavao", "se", "da", "i", "ja", "neki", "svoj", "trag", "ostavim", "sve", "vi\u0161e", "mi", "se", "nametalo", "to", "iz", "detinjstva", "arhetipski", "utisnuto", "rano", "sam", "nau\u010dio", "da", "ose\u0107am", "tajanstveni", "\u0161apat", "srbije", "iz", "svega", "toga", "ponikle", "su", "i", "moje", "slike", "zapisi", "ka\u017ee", "mirko", "kova\u010devi\u0107", "", "zapisujete", "vreme", "trenutak", "ali", "se", "taj", "trenutak", "otima", "i", "biva", "izvan", "vremena", "", "za", "ve\u010dnost", "\u0107e", "ostati", "pre", "svega", "dobrota", "i", "\u010distota", "e", "sad", "ja", "imam", "potrebu", "da", "rade\u0107i", "odre\u0111ene", "motive", "na", "neki", "na\u010din", "asocijacijom", "poka\u017eem", "da", "ti", "motivi", "koje", "obra\u0111ujem", "nisu", "moji", "ve\u0107", "da", "pripadaju", "narodu", "iz", "koga", "ja", "poti\u010dem", "i", "oni", "nekom", "svojom", "\u010distotom", "lepotom", "ozra\u010duju", "i", "oslikavaju", "du\u0161u", "naroda", "koja", "je", "plemenita", "svojim", "slikama", "ho\u0107u", "da", "poka\u017eem", "da", "je", "narod", "i", "dobrota", "izvan", "dnevnih", "doga\u0111aja", "i", "da", "\u0107e", "kad", "nas", "ne", "bude", "ostati", "su\u0161tinske", "stvari", "a", "ove", "prolazne", "koje", "izazivaju", "senzacije", "i", "naprave", "i", "neku", "ranu", "koja", "boli", "da", "\u0107e", "nestati", "moj", "govor", "je", "govor", "boje", "i", "linije", "rado", "crtam", "srpsko", "selo", "srpske", "stare", "ku\u0107e", "naherene", "\u010desto", "i", "\u010de\u0161\u0107e", "crtam", "bez", "\u010doveka", "jer", "smo", "ih", "ostavili", "ali", "ima", "na", "mojim", "slikama", "i", "zanimljivih", "likova", "poput", "poslednjeg", "kamenorseca", "iz", "mog", "kraja", "zvao", "se", "tikomir", "i", "imao", "je", "lep", "nadimak", "mandrk", "slikao", "je", "ba\u0161", "krajputa\u0161e", "bojio", "ih", "plavim", "bojama", "se\u0107am", "se", "kad", "je", "obnavljao", "krajputa\u0161", "pokojnog", "vojnika", "milutina", "dimitrijevi\u0107a", "ovekove\u010dio", "sam", "i", "rabad\u017eiju", "slavimira", "\u010doveka", "ogromnog", "duga\u010dkog", "jakog", "glasa", "a", "kad", "zapeva", "i", "povode", "volove", "to", "je", "lepota", "", "volite", "srpsko", "selo", "i", "seljake", "", "imam", "potrebu", "da", "crtam", "nekada\u0161nji", "narod", "srbski", "stare", "zaboravljene", "napu\u0161tene", "motive", "koje", "ja", "nisam", "zaboravio", "imam", "po\u0161tovanje", "i", "divljenje", "za", "istinsku", "lepotu", "i", "otmenu", "jednostavnost", "ose\u0107anja", "predaka", "na\u0161ih", "koje", "su", "iskazali", "u", "gradnji", "svojih", "ku\u0107a", "vajata", "ambara", "svojih", "ograda", "od", "tesanog", "kolja", "prelepih", "\u0161arenih", "tkanina", "skladnih", "oblika", "i", "boja", "u", "mom", "se\u0107anju", "su", "\u017eivi", "smerni", "starci", "solunci", "koi", "su", "imali", "meru", "\u017eivota", "i", "bili", "odre\u0111eni", "gospodom", "otad\u017ebinom", "i", "bili", "krotki", "kao", "deca", "njihova", "lica", "i", "ruke", "svakom", "borom", "i", "svakim", "\u017euljem", "iscrtavala", "su", "te\u017einu", "opstajanja", "na", "ovim", "prostorima", "ali", "ozra\u010dena", "mudro\u0161\u0107u", "ulivala", "su", "spokoj", "da", "\u0107e", "sve", "biti", "dobro", "jer", "se", "vr\u0161i", "volja", "bo\u017eja", "rado", "slikam", "i", "pejsa\u017ee", "jer", "sam", "odrastao", "u", "prelepoj", "srbiji", "hodao", "padinama", "ov\u010dara", "virio", "kroz", "tarabe", "draga\u010deva", "uvek", "se", "\u010dudim", "kako", "smo", "mogli", "mi", "srbi", "napustiti", "najplodniju", "najpovoljniju", "osun\u010danu", "zemlju", "koju", "su", "na\u0161i", "preci", "radili", "i", "branili", "sabiti", "se", "u", "gradove", "zaogrnuti", "se", "dokolicom", "i", "tiho", "nestajati", "slikam", "na", "svojim", "platnima", "srbiju", "\u017eele\u0107i", "da", "se", "narod", "toj", "lepoti", "jednog", "dana", "vrati", "prona\u0111e", "su\u0161tinu", "jednostavnog", "\u017eivota", "s", "novim", "nara\u0161tajima", "potra\u017ei", "pretke", "i", "od", "njih", "nau\u010di", "\u0161ta", "zna\u010di", "biti", "narod", "bo\u017eiji", "", "ima", "li", "danas", "tih", "mudrih", "seljaka", "koje", "slikate", "", "ha", "na\u010din", "kakve", "ih", "poznajem", "iz", "detinjstva", "sve", "je", "manje", "bili", "su", "to", "jednostavni", "ljudi", "i", "u", "toj", "jednostavnosti", "mudri", "danas", "su", "druga\u010diji", "ne", "ka\u017eem", "ja", "da", "je", "mudrost", "i\u0161\u010dezla", "ali", "ta", "jednostavnost", "tih", "suhih", "ljudi", "koji", "su", "imali", "kvrgave", "velike", "\u0161ake", "koji", "su", "ako", "ga", "\u010dovek", "ne\u0161to", "pita", "prvo", "rekli", "", "ne", "znam", "ja", "dete", "iako", "se", "po", "njegovim", "o\u010dima", "i", "zenicama", "vidi", "da", "zna", "ali", "on", "pretpostavlja", "i", "ho\u0107e", "da", "stavi", "do", "znanja", "da", "je", "znanje", "ipak", "njemu", "ne\u0161to", "nedostupno", "on", "je", "\u010dovek", "jednostavan", "i", "veli", "", "pitaj", "ti", "nekog", "drugog", "e", "ako", "nema", "nikog", "drugog", "onda", "\u0107e", "on", "da", "ka\u017ee", "i", "uvek", "su", "znali", "da", "se", "ograde", "ja", "bih", "rekao", "ali", "ako", "je", "to", "vama", "po", "volji", "te", "vrste", "mudrosti", "malo", "manjka", "ali", "mudrost", "je", "uvek", "u", "narodu", "jer", "mudrost", "nije", "od", "\u010doveka", "nego", "je", "mudrost", "mnogo", "starija", "i", "dokle", "god", "je", "\u010doveka", "i", "naroda", "bi\u0107e", "i", "mudrosti", "imam", "naslikanih", "puno", "pejsa\u017ea", "toponima", "koje", "ja", "volim", "i", "ja", "imam", "toga", "i", "u", "svojoj", "svesti", "i", "se\u0107anju", "vrlo", "\u017eivo", "i", "vrlo", "\u010desto", "nacrtam", "neku", "ku\u0107icu", "pa", "dodam", "neko", "drvo", "pa", "neku", "vodenicu", "i", "ja", "ve\u0107", "uronim", "u", "neko", "drugo", "prostranstvo", "tragom", "zapisa", "ciklus", "tragom", "zapisa", "autorsko", "je", "\u010dedo", "slikara", "mirka", "kova\u010devi\u0107a", "koje", "svedo\u010di", "o", "njegovom", "autenti\u010dnom", "promi\u0161ljanju", "kroz", "znakove", "simbole", "krasnopis", "a", "sve", "je", "po\u010delo", "jo\u0161", "na", "akademiji", "tako", "sam", "u", "zavr\u0161noj", "fazi", "studiranja", "izabrao", "za", "temu", "diplomskog", "rada", "likovne", "elemente", "srbskih", "nadgrobnih", "spomenika", "od", "onda", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "drugujem", "sa", "simbolima", "na\u0161eg", "postojanja", "pravoslavnog", "na\u0161eg", "trajanja", "tragam", "preko", "dve", "decenije", "za", "ostavljenim", "porukama", "trudim", "se", "da", "ih", "nekim", "svojim", "senzibilitetom", "uobli\u010dim", "da", "ih", "naglasim", "a", "da", "su\u0161tinu", "ne", "zatamnim", "sa", "istinskom", "ljubavlju", "sa", "civilizacijskim", "vetrovima", "protiv", "sebe", "u", "op\u0161tem", "dirigovanom", "\u010desto", "i", "dobrovoljnom", "zaboravljanju", "osobenosti", "kulture", "svoj", "sam", "rad", "podastro", "isticanju", "lepote", "i", "vrednosti", "nasle\u0111a", "naroda", "kome", "pripadam", "tako", "je", "osamdesetih", "godina", "pro\u0161log", "milenijuma", "i", "veka", "nastao", "ciklus", "slika", "tragom", "zapisa", "\u0111erdan", "motiva", "koji", "se", "i", "dalje", "ni\u017ee", "s", "verom", "u", "pravoslavno", "postojanje", "na", "prostranim", "zlatnim", "islikanim", "pergamentima", "sa", "materijalizovanom", "fakturom", "teksturom", "i", "patinom", "ucrtavam", "oslikanom", "okamenjenom", "linijom", "znake", "oblike", "\u010diji", "se", "smisao", "prepoznaje", "i", "shodno", "posmatra\u010du", "i", "odgoneta", "svaki", "znak", "predstavlja", "odre\u0111eni", "oblik", "ose\u0107anja", "sveta", "krug", "je", "znak", "izvorne", "jednostavnosti", "i", "vrhunski", "domet", "savr\u0161enstva", "krst", "kao", "najsveobuhvaniji", "simbol", "", "u", "njemu", "se", "sastaju", "nebo", "i", "zemlja", "u", "njemu", "se", "prepli\u0107u", "vreme", "i", "prostor", "boje", "su", "posebno", "zna\u010dajne", "posebno", "zlatna", "i", "plava", "modroplava", "plavozelena", "tirkizno", "plava", "koje", "osvetljavaju", "pro\u0161lost", "i", "upu\u0107uje", "na", "mir", "na", "beskona\u010dan", "univerzum", "koga", "mo\u017eemo", "biti", "deo", "i", "koga", "ne", "mo\u017eemo", "sagledati", "sve", "slike", "imaju", "zlatnu", "pergamentiranu", "podlogu", "lebde\u0107u", "nad", "sme\u0111im", "tonom", "zemlje", "zlatna", "podloga", "treba", "da", "asocira", "na", "zlato", "na", "tvorca", "na", "gospoda", "a", "pergamentirana", "na", "zapise", "kao", "\u0161to", "su", "mojsijevi", "bili", "zna\u010di", "na", "zapise", "koji", "nama", "iz", "davnina", "govore", "o", "onome", "\u0161to", "\u0107e", "do\u0107i", "i", "onome", "kakvi", "mi", "treba", "da", "budemo", "kako", "se", "ose\u0107ate", "kao", "umetnik", "u", "dan\u0161njem", "vremenu", "", "u", "su\u0161tini", "pravo", "govore\u0107i", "likovna", "umetnost", "knji\u017eevnost", "i", "poezija", "u", "znatnoj", "meri", "su", "ogledalo", "ljudskih", "strasti", "veoma", "istan\u010dano", "iznijansiranih", "na", "\u017ealost", "sve", "vi\u0161e", "usmerenih", "ka", "horizontali", "zemaljskog", "svakodnevica", "svetovnog", "zarobljava", "\u010doveka", "u", "\u010dovekocentri\u010dne", "snove", "ma\u0161tanja", "i", "delanja", "u", "la\u017eni", "svet", "koji", "je", "sam", "stvorio", "i", "gde", "se", "odoma\u0107eno", "ba\u0161kare", "sile", "demonske", "u", "huci", "zemaljskog", "sve", "te\u017ee", "razaznajemo", "talase", "\u017eivota", "koji", "dolaze", "iz", "ve\u010dnosti", "svetovna", "umetnost", "oko", "nas", "razvija", "ose\u0107anje", "za", "skladno", "i", "lepo", "oplemenjuje", "na\u0161e", "opa\u017eaje", "ali", "ako", "nije", "pro\u017eeta", "duhovno\u0161\u0107u", "debelim", "slojem", "samoljublja", "zatamnjuje", "nam", "vid", "za", "mnogo", "su\u0161tastvenije", "stvari", "ose\u0107am", "da", "uprkos", "preovladalim", "silama", "nametnute", "svetske", "estetike", "treba", "\u0161to", "pre", "potra\u017eiti", "svetosavske", "uzore", "oslu\u0161nuti", "arhetipski", "\u0161um", "srbskog", "naroda", "u", "sebi", "s", "rado\u0161\u0107u", "i", "verom", "da", "\u0107e", "lepota", "i", "dobrota", "spasiti", "svet", "da", "li", "se", "molite", "tokom", "slikanja", "trudim", "se", "koliko", "mogu", "i", "koliko", "umem", "a", "dalja", "pri\u010da", "pa", "da", "se", "ne", "gordim", "eto", "a", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "u", "dana\u0161njem", "svetu", "", "bilo", "bi", "lepo", "da", "se", "svako", "potrudi", "makar", "da", "bude", "pozitivan", "da", "ima", "lepe", "misli", "i", "dobre", "namere", "to", "je", "neka", "su\u0161tina", "a", "onda", "se", "\u010dovek", "i", "unutra", "polako", "\u010disti", "voleo", "bih", "da", "ima", "vi\u0161e", "optmizima", "bez", "obzira", "na", "neku", "apsurdnost", "koja", "nas", "\u010desto", "mo\u017ee", "zapljusnuti", "od", "ra\u010duna", "materijalnih", "te\u0161ko\u0107a", "do", "susreta", "sa", "grubim", "ljudima", "ali", "optimizam", "da", "\u0107e", "dobro", "biti", "radovati", "se", "danu", "ujutru", "nahraniti", "gugutku", "kad", "kucne", "na", "prozor", "i", "kad", "je", "\u010dovek", "pospan", "i", "kad", "mu", "se", "ne", "ustaje", "radovati", "se", "sun\u010devom", "zraku", "ne", "mr\u0161titi", "se", "i", "kad", "je", "ki\u0161a", "ili", "neka", "nevolja", "jer", "ka\u017eu", "i", "bolest", "je", "bo\u017eija", "poseta", "ja", "sam", "negde", "optimista", "i", "mislim", "da", "i", "svojim", "slikama", "taj", "optimizam", "\u0161irim", "trudim", "se", "da", "taj", "metafizi\u010dki", "mir", "ostvarim", "ime", "mi", "je", "mirko", "tako", "su", "mi", "dali", "i", "ja", "se", "negde", "u", "tim", "okvirima", "i", "u", "slikama", "\u010dini", "mi", "se", "trebam", "kretati", "", "da", "li", "je", "te\u0161ko", "popravaljati", "se", "", "te\u0161ko", "jeste", "zato", "\u0161to", "su", "vremena", "zbunjuju\u0107a", "ali", "ja", "sam", "ve\u0107", "na", "sredini", "puta", "idem", "ka", "nekom", "drugom", "putu", "i", "onda", "\u0161to", "je", "interesantno", "ovaj", "drugi", "put", "me", "umiruje", "a", "put", "za", "popravljanje", "sebe", "je", "uvek", "sa", "vi\u0161e", "rada", "sa", "vi\u0161e", "pozitivnih", "misli", "da", "se", "radujemo", "i", "kada", "gre\u0161ku", "napravimo", "jer", "\u010dovek", "je", "i", "za", "gre\u0161ke", "nekada", "je", "dovoljno", "pru\u017eiti", "nekom", "ruku", "lepu", "re\u010d", "eto", "desilo", "mi", "se", "zvoni", "telefon", "devoj\u010de", "vidim", "po", "glasu", "tra\u017ei", "nekog", "a", "ja", "ka\u017eem", "da", "je", "pogre\u0161ila", "broj", "a", "ona", "\u0107e", "", "on", "meni", "daje", "stalno", "pogre\u0161an", "broj", "ja", "\u0107u", "se", "ubiti", "nemoj", "da", "se", "ubije\u0161", "ka\u017eem", "joj", "danas", "je", "sv", "sava", "sve", "\u0107e", "biti", "dobro", "ja", "ti", "ka\u017eem", "ona", "\u0107e", "hvala", "hvala", "vam", "ne\u0107u", "da", "se", "ubijem", "eto", "meni", "je", "to", "dra\u017ee", "nego", "da", "sam", "potpisao", "neku", "sliku", "zna\u010di", "bitno", "je", "da", "nikog", "ne", "pla\u0161im", "da", "i", "kad", "mene", "ne", "bude", "niko", "se", "ne", "pla\u0161i", "gledaju\u0107i", "moje", "slike", "kad", "ka\u017eem", "pla\u0161i", "mislim", "da", "ne", "gubi", "samopouzdanje", "da", "ne", "gubi", "optimizam", "\u017eivotni", "onaj", "arhetipski", "onaj", "lepi", "koji", "je", "u", "boji", "koji", "je", "u", "tonu", "koji", "je", "u", "zvuku", "da", "ja", "to", "ostavim", "zna\u0107e", "to", "ako", "arhetipski", "razmi\u0161ljam", "to", "\u0107e", "znati", "generacije", "koje", "dolaze", "da", "\u010ditaju", "ka\u017ee", "slikar", "mirko", "kova\u010devi\u0107", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}