{"naslov": "MANASTIR SVETOG LUKE", "sadrzaj": ["arhimandrit", "aleksej", "bogi\u010devi\u0107", "", "klikni", "i", "poslu\u0161aj", "beseda", "o.arhimandrita", "alekseja", "bogi\u010devi\u0107a", "manastir", "svetog", "luke", "desetak", "kilometara", "u", "brdima", "iznad", "varvarina", "\u010dudo", "je", "na\u0161ih", "dana", "samo", "pre", "4", "godine", "na", "ovom", "mestu", "vladalo", "je", "trnje", "i", "neprohodni", "\u010destar", "zastra\u0161uju\u0107e", "i", "za", "avanturiste", "poput", "indijane", "d\u017eonsa", "opisuju", "nam", "na\u0161i", "svedoci", "danas", "taj", "isti", "proplanak", "nad", "pitomom", "moravskom", "dolinom", "kultivisan", "je", "vidikovac", "oivi\u010den", "dekorativnim", "zidom", "i", "masivnom", "srednjevekovnom", "kapijom", "pun", "cve\u0107a", "i", "drve\u0107a", "odavde", "se", "pru\u017ea", "uzbudljiv", "pogled", "desetinama", "kilometara", "u", "daljinu", "sve", "do", "para\u0107ine", "i", "jagodina", "\u0161ta", "vi\u0161e", "ka\u017eu", "nam", "ako", "umete", "da", "gledate", "odavde", "su", "perspektive", "jo\u0161", "prostranije", "jer", "manastir", "svetog", "luke", "postaje", "novi", "duhovni", "centar", "koji", "raste", "i", "inspiri\u0161e", "okolinu", "iguman", "je", "arhimandrit", "aleksej", "bogi\u0107evi\u0107", "on", "je", "prvi", "put", "stigao", "na", "ovo", "zapustelo", "manastiri\u0161te", "2002", "godine", "obnovio", "je", "crkvu", "i", "konak", "regulisao", "korito", "potoka", "koji", "te\u010de", "kroz", "portu", "ozidao", "\u010desmu", "podigao", "jedan", "zvonik", "pa", "drugi", "jo\u0161", "ve\u0107i", "kulu", "zvonik", "i", "nabavio", "velika", "zvona", "\u010diji", "gromoglasni", "tonovi", "svake", "ve\u010deri", "i", "jutra", "plave", "moravsku", "dolinu", "rasteruju\u0107i", "nad", "njom", "magle", "i", "utvare", "otac", "aleksej", "boravio", "je", "du\u017ee", "i", "oblikovao", "se", "kao", "kalu\u0111er", "u", "manastiru", "de\u010dani", "na", "svetoj", "gori", "pa", "potom", "4", "godine", "u", "svetoj", "zemlji", "susretao", "se", "sa", "mnogim", "najpoznatijim", "pravoslavnim", "duhovnicima", "pro\u0161log", "veka", "boravio", "je", "u", "divijevskom", "manastiru", "svetog", "serafima", "sarovskog", "odakle", "je", "nedavno", "doneo", "za", "svoj", "manastir", "i", "deo", "sve\u010deve", "kalu\u0111erske", "mantije", "magistrirao", "je", "2000", "godine", "na", "solunskom", "univerzitetu", "a", "njegov", "rad", "\u201ehilandarski", "monasi", "u", "upravi", "srpske", "crkve\u201c", "\u0161tampan", "je", "i", "na", "gr\u010dkom", "do", "sada", "je", "imao", "3", "izdanja", "a", "u", "pripremi", "je", "\u010detvrto", "neobi\u010dno", "blagu", "jesen", "sa", "svojim", "vernim", "pomaga\u010dima", "on", "koristi", "za", "dovr\u0161avanje", "aktuelnih", "gra\u0111evinskih", "radova", "u", "manastiru", "kad", "god", "je", "u", "prilici", "odgovara", "na", "telefonske", "pozive", "vernika", "jer", "i", "on", "sam", "postaje", "sve", "poznatiji", "duhovnik", "u", "srbiji", "drva", "su", "spremna", "za", "zimu", "a", "razgovor", "kraj", "jo\u0161", "neupaljene", "manastirske", "pe\u0107i", "zapo\u010dinjemo", "njegovim", "prise\u0107anjima", "na", "dan", "kada", "je", "zamona\u0161en", "otac", "aleksej", "se\u0107a", "se", "dobro", "da", "je", "to", "bilo", "za", "svetog", "stefana", "de\u010danskog", "za", "slavu", "manastira", "de\u010dani", "i", "da", "je", "tog", "24", "novembra", "u", "de\u010danima", "bilo", "veoma", "hladno", "manastir", "svetog", "luke", "", "bo\u0161njane", "otac", "aleksej", "mene", "je", "zamona\u0161io", "sada\u0161nji", "patrijarh", "pavle", "ali", "mi", "je", "duhovnik", "bio", "otac", "makarije", "pre", "bdenja", "na", "jedno", "2", "sata", "me", "ispovedao", "i", "se\u0107am", "se", "toga", "ka\u017ee", "\u201enemoj", "sad", "da", "pobegne\u0161", "posle", "ispovesti\u201c", "i", "ka\u017ee", "\u201e\u010duvaj", "se", "nemoj", "ne\u0161to", "da", "ostavi\u0161", "za", "stra\u0161ni", "sud\u201c", "ja", "tad", "nisam", "to", "mnogo", "shvatao", "\u0161ta", "je", "ali", "posle", "da", "i", "u", "toku", "bdenja", "pred", "kraj", "jutrenja", "se", "dogodilo", "i", "to", "mona\u0161enje", "tom", "prilikom", "sam", "dobio", "ime", "konstantin", "opet", "po", "jaroslavskom", "svetom", "blagovernom", "knezu", "konstantinu", "koji", "se", "proslavlja", "3", "oktobra", "nekako", "oduvek", "su", "rusi", "igrali", "ovako", "ulogu", "u", "mom", "\u017eivotu", "nekad", "svesno", "a", "nekad", "nesvesno", "s", "obzirom", "da", "je", "u", "de\u010danima", "bio", "taj", "uticaj", "i", "pre", "nas", "i", "ostao", "je", "taj", "ruski", "duh", "otac", "makarije", "to", "je", "sad", "jedna", "mala", "digresija", "on", "je", "\u017eiveo", "u", "manastiru", "jo\u0161", "za", "vreme", "arhimandrita", "teodosija", "rusa", "koji", "je", "bio", "ataman", "kozaka", "to", "vam", "je", "mo\u017eda", "i", "poznato", "tako", "je", "ta", "pri\u010da", "o", "ocu", "teodosiju", "i", "za", "vreme", "mene", "bila", "vrlo", "\u017eiva", "njega", "su", "\u010dak", "i", "\u0161iptari", "mnogo", "po\u0161tovali", "i", "bio", "je", "poznat", "kao", "ba\u0107u\u0161ka", "taj", "duh", "je", "ostao", "nekako", "verujem", "i", "do", "mog", "odlaska", "iz", "manastira", "de\u010dani", "samo", "mona\u0161enje", "je", "proteklo", "sve\u010dano", "jer", "je", "bilo", "dosta", "kao", "\u0161to", "rekoh", "monaha", "i", "monahinja", "to", "je", "bilo", "mona\u0161enje", "u", "rasoforstvo", "postao", "sam", "rasoforni", "inok", "to", "rusi", "razlikuju", "inoka", "od", "monaha", "monah", "\u0107u", "postati", "tek", "10", "godina", "kasnije", "85", "ali", "sam", "voleo", "to", "ime", "konstantin", "zvani", "kosta", "i", "danas", "me", "mnogi", "zovu", "tako", "otac", "iguman", "je", "tuma\u010dio", "moje", "ime", "kao", "tvrdoglavko", "da", "to", "je", "meni", "bilo", "simpati\u010dno", "mada", "je", "imalo", "i", "drugo", "zna\u010denje", "kao", "konstantan", "stalan", "stabilan", "mada", "nisam", "bio", "ba\u0161", "toliko", "stabilan", "i", "eto", "tako", "je", "po\u010delo", "to", "moje", "mona\u0161tvo", "a", "zatim", "slede\u0107e", "godine", "sam", "postao", "\u0111akon", "i", "dosta", "dugo", "sam", "bio", "\u0111akon", "u", "manastiru", "de\u010danima", "tu", "sam", "proveo", "dobre", "24", "godine", "tako", "da", "su", "de\u010dani", "oduvek", "da", "ka\u017eem", "oduvek", "jer", "sam", "sa", "11", "godina", "stupio", "u", "manastir", "tako", "da", "je", "to", "manastir", "mog", "detinjstva", "i", "moje", "mladosti", "i", "danas", "kad", "sanjam", "ja", "sanjam", "de\u010dane", "ne", "sanjam", "ku\u0107u", "u", "kojoj", "sam", "ro\u0111en", "sanjam", "de\u010dane", "svaki", "kutak", "je", "ostao", "negde", "tako", "duboko", "u", "meni", "kao", "isku\u0161enik", "manastira", "visokih", "de\u010dana", "privatno", "sam", "davao", "ispite", "iz", "bogoslovije", "imao", "sam", "tu", "sre\u0107u", "da", "to", "je", "prvi", "put", "da", "su", "maturarnti", "iz", "prizrenske", "bogoslovije", "pozvani", "od", "hilandara", "da", "posete", "svetu", "goru", "i", "da", "beru", "masline", "te", "sam", "nekako", "i", "ja", "usko\u010dio", "iako", "tada", "nisam", "bio", "maturant", "zahvaljuju\u0107i", "sada\u0161njem", "vladici", "ni\u0161kom", "gospodinu", "irineju", "koji", "je", "bio", "tada", "rektor", "bogoslovije", "nekako", "se", "brzo", "to", "sredilo", "da", "dobijem", "i", "paso\u0161", "iako", "nisam", "bio", "punoletan", "i", "tako", "sam", "prvi", "put", "video", "more", "i", "video", "svetu", "goru", "takvu", "kakvu", "sam", "je", "onda", "do\u017eiveo", "takva", "je", "sveta", "gora", "i", "danas", "u", "meni", "druga\u010diju", "je", "nekako", "ne", "prihvatam", "bez", "obzira", "\u0161to", "je", "pretrpela", "izvesne", "promene", "ja", "se", "trudim", "da", "te", "promene", "ne", "vidim", "nego", "onakvu", "kakvu", "sam", "je", "prvi", "put", "do\u017eiveo", "ja", "se", "odli\u010dno", "se\u0107am", "postojao", "je", "jedan", "jedini", "autobus", "koji", "je", "\u010dekao", "brod", "u", "dafniu", "njime", "smo", "se", "mi", "\u0161to", "bi", "se", "reklo", "popeli", "do", "kareje", "to", "je", "bio", "jedan", "onako", "onaj", "autobus", "kako", "da", "ga", "uporedim", "kao", "iz", "filma", "ko", "to", "tamo", "peva", "da", "on", "je", "putovao", "tih", "15", "kilometara", "preko", "sat", "i", "po", "imali", "ste", "uvek", "ose\u0107aj", "da", "\u0107e", "da", "se", "surva", "u", "provaliju", "prema", "moru", "a", "on", "je", "ovako", "terao", "svoj", "put", "do", "kareje", "puteva", "zaista", "nije", "bilo", "tada", "\u010dak", "ni", "taj", "put", "nije", "bio", "ni", "asfaltiran", "\u010dak", "ni", "betoniran", "jer", "su", "kasnije", "po\u010deli", "da", "betoniraju", "odre\u0111ene", "delove", "puta", "i", "to", "je", "va\u017eilo", "pravilo", "izuzev", "toga", "autobusa", "ponegde", "nekog", "traktora", "samo", "mazge", "sam", "video", "tada", "i", "vi\u0111ao", "tom", "prilikom", "smo", "mi", "prepe\u0161a\u010dili", "preko", "3", "i", "po", "sata", "od", "zografskog", "pristani\u0161ta", "do", "manastira", "hilandara", "i", "taj", "prvi", "pogled", "sa", "brda", "negde", "u", "popodnevnim", "satima", "manastira", "hilandara", "i", "danas", "ja", "pamtim", "iako", "je", "na\u017ealost", "ve\u0107im", "delom", "izgoreo", "tad", "sam", "upoznao", "divne", "starce", "u", "manastiru", "hilandaru", "nije", "bilo", "mnogobrojno", "bratstvo", "to", "je", "bilo", "mo\u017eda", "najte\u017ee", "vreme", "za", "manastir", "hilandar", "od", "70-te", "do", "80-te", "godine", "nije", "ih", "bilo", "\u010dak", "vi\u0161e", "od", "12", "13", "monaha", "u", "bratstvu", "ali", "su", "nekako", "starci", "bili", "dostojanstveni", "svaki", "je", "li\u010dio", "na", "patrijarha", "avrama", "kako", "je", "iza\u0161ao", "starac", "mojsije", "nikanor", "bio", "je", "tada", "starac", "danilo", "jo\u0161", "\u017eiv", "pa", "starac", "arsenije", "kaspijskih", "monaha", "gaton", "starac", "mitrofan", "oni", "su", "se", "jo\u0161", "ra\u010dunali", "jo\u0161", "u", "mla\u0111e", "pa", "otac", "grigorije", "\u010duveni", "koji", "je", "sada", "u", "jerusalimu", "nije", "sada", "ve\u0107", "dugo", "godina", "i", "jo\u0161", "je", "tamo", "nekako", "kad", "su", "iza\u0161li", "da", "nas", "do\u010dekaju", "imao", "sam", "ose\u0107aj", "da", "\u017eele", "da", "pored", "nas", "da", "zagrle", "ceo", "svet", "takav", "je", "bio", "neki", "njihov", "osmeh", "pun", "ljubavi", "i", "to", "je", "meni", "ovako", "bio", "podstrek", "kakav", "bi", "trebalo", "da", "budem", "i", "ja", "mada", "nisam", "takav", "na\u017ealost", "", "vitkovi\u0107", "be\u0161e", "grigorije", "vitkovi\u0107", "otac", "aleksej", "on", "je", "umro", "te", "godine", "na", "20", "dana", "pre", "nas", "kako", "smo", "posetili", "svetu", "goru", "posetili", "smo", "svetotrojicku", "isposnicu", "i", "bili", "smo", "u", "prostoriji", "gde", "je", "boravio", "mo\u017eda", "5-6", "dana", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "upokojio", "da", "toga", "se", "odli\u010dno", "se\u0107am", "", "on", "je", "jedini", "smeo", "da", "prespava", "ja", "sam", "tako", "\u010ditao", "u", "toj", "isposnici", "pla\u0161ili", "su", "se", "otac", "aleksej", "da", "to", "sam", "i", "ja", "\u010duo", "to", "nam", "je", "pri\u010dao", "monah", "sada", "je", "u", "karulji", "otac", "simon", "i", "sada", "je", "on", "simeon", "a", "mo\u017eda", "\u010dak", "i", "serafim", "\u010duo", "sam", "u", "me\u0111uvremenu", "on", "je", "tada", "bio", "mladi", "monah", "i", "crkvenjak", "manastira", "te", "nas", "je", "on", "vodio", "do", "crkve", "svete", "trojice", "isposnice", "svete", "trojice", "i", "tako", "sam", "tom", "prilikom", "\u010duo", "tu", "pri\u010du", "", "ima", "demona", "tu", "kao", "nekih", "starih", "bar", "tako", "su", "govorili", "ne", "znam", "i", "da", "samo", "jaki", "monasi", "mogu", "da", "prespavaju", "u", "svetoj", "trojici", "otac", "aleksej", "zato", "vi\u0161e", "niko", "i", "ne", "spava", "\u2026", "i", "on", "je", "predlo\u017eio", "da", "posetimo", "manastir", "stavro", "nikitua", "ali", "nije", "rekao", "da", "je", "tamo", "starac", "pajsije", "niti", "sam", "ja", "mnogo", "znao", "o", "kome", "se", "radi", "ja", "sam", "se", "tek", "nekako", "zamona\u0161io", "to", "je", "zna\u010di", "te", "75-te", "godine", "po\u010detak", "76-te", "veliki", "post", "tako", "je", "to", "bilo", "i", "tek", "posle", "bogoslu\u017eenja", "neko", "je", "pri\u0161ao", "tu", "i", "pozdravili", "smo", "se", "ja", "sam", "saznao", "u", "toku", "manastirske", "trpeze", "koja", "je", "isto", "rano", "posle", "bogoslu\u017eenja", "da", "se", "to", "radi", "o", "starcu", "pajsiju", "sedeli", "smo", "zajedno", "jedan", "pored", "drugog", "to", "je", "prvi", "taj", "ovako", "dodir", "sa", "njime", "ali", "mi", "je", "ostao", "upe\u010datljiv", "iako", "ni\u0161ta", "tad", "nismo", "progovorili", "niti", "sam", "ja", "znao", "gr\u010dki", "drugi", "susret", "sa", "starcem", "je", "bio", "kad", "je", "pre\u0161ao", "u", "keliju", "panaguda", "tu", "negde", "blizu", "kareje", "posle", "vaskrsa", "84-te", "godine", "tad", "sam", "ve\u0107", "mogao", "malo", "i", "da", "porazgovaram", "sa", "starcem", "dok", "je", "pravio", "brojanice", "tako", "par", "pitanja", "sam", "mu", "postavio", "i", "se\u0107am", "se", "pitao", "me", "je", "odakle", "sam", "i", "rekao", "sam", "mu", "da", "sam", "rodom", "iz", "metohije", "iz", "pe\u0107kog", "kraja", "onda", "mi", "on", "ka\u017ee", "\u201eje", "l", "tamo", "ima", "puno", "albanaca?\u201c", "rekoh", "da", "ka\u017ee", "\u201eoni", "su", "sirov", "narod", "i", "kad", "bi", "bili", "pravoslavni", "bili", "bi", "najja\u010di", "vernici", "najja\u010di", "pravoslavci\u201c", "e", "to", "mi", "je", "tada", "rekao", "i", "tu", "na", "tome", "smo", "se", "zadr\u017eali", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "njih", "i", "dao", "mi", "je", "par", "tako", "saveta", "kao", "tada", "mladom", "monahu", "", "je", "l", "mo\u017eemo", "da", "\u010dujemo", "te", "savete", "bar", "neki", "otac", "aleksej", "govorio", "mi", "je", "da", "\u0107e", "biti", "mnogo", "isku\u0161enja", "i", "da", "\u0107e", "biti", "sve", "vi\u0161e", "ova", "smutna", "vremena", "koja", "tada", "nisu", "jo\u0161", "bila", "tako", "vidna", "i", "da", "\u0107u", "se", "obresti", "mo\u017eda", "\u010desto", "negde", "gde", "ni", "sam", "ne", "mislim", "da", "\u0107u", "biti", "tamo", "ali", "da", "me", "bo\u017eija", "ruka", "ne\u0107e", "ostavljati", "nigde", "to", "mi", "je", "bila", "velika", "uteha", "i", "stvarno", "se", "tako", "i", "doga\u0111alo", "bio", "sam", "na", "raznim", "ivicama", "provalijama", "ali", "nekako", "u", "zadnjem", "momentu", "uvek", "me", "bo\u017eija", "ruka", "uvek", "izvla\u010dila", "iz", "svega", "toga", "i", "evo", "do\u010dekao", "sam", "ove", "godine", "koje", "sam", "do\u010dekao", "\u2026", "starca", "porfirija", "video", "sam", "negde", "3", "puta", "prvi", "put", "77-me", "godine", "sada\u0161nji", "vladika", "ba\u010dki", "gospodin", "irinej", "bio", "je", "na", "postdiplomskim", "studijama", "u", "atini", "te", "sam", "eto", "kao", "mlad", "monah", "da", "bio", "sam", "ve\u0107", "\u0111akon", "si\u0161ao", "prvi", "put", "u", "\u017eivotu", "do", "atine", "vozom", "i", "bio", "sam", "gost", "sada\u0161njeg", "vladike", "irineja", "i", "prve", "nedelje", "je", "rekao", "da", "ide", "da", "slu\u017ei", "u", "metohu", "manastira", "pendelije", "nadomak", "atine", "i", "tako", "sam", "ja", "po\u0161ao", "sa", "njime", "nisam", "znao", "o", "kom", "se", "starcu", "radi", "ali", "sam", "video", "jednog", "starca", "sa", "plavim", "o\u010dima", "onako", "vi\u0161e", "je", "odgovarao", "da", "je", "rus", "nego", "da", "je", "grk", "starac", "nije", "slu\u017eio", "ve\u0107", "je", "bio", "bole\u0161ljiv", "bilo", "je", "dosta", "omladine", "posle", "sam", "shvatio", "da", "su", "to", "njegova", "duhovna", "deca", "i", "ta\u010dno", "znam", "i", "datum", "bila", "je", "nova", "godina", "po", "novom", "kalendaru", "dakle", "sveti", "vasilije", "veliki", "i", "dosta", "je", "te", "njegove", "dece", "slavilo", "imendan", "posle", "liturgije", "bili", "smo", "u", "jednoj", "prostoriji", "gde", "smo", "poslu\u017eeni", "i", "onda", "je", "svako", "ne\u0161to", "pevao", "e", "tad", "malo", "sam", "\u0161to\u0161ta", "razumeo", "e", "sad", "je", "trebalo", "ne\u0161to", "da", "i", "ja", "pevam", "po\u0161to", "vladika", "irinej", "ne\u0161to", "sa", "sluhom", "ba\u0161", "i", "glas", "mu", "je", "malo", "slabiji", "mada", "je", "u", "svemu", "drugom", "vrlo", "jak", "naravno", "trebalo", "je", "ja", "ne\u0161to", "da", "pevam", "i", "pevao", "sam", "\u201etamo", "daleko\u201c", "i", "jednu", "\u0161iptarsku", "pesmu", "da", "da", "jednu", "\u0161iptarsku", "pesmu", "koja", "je", "vrlo", "lepa", "i", "vrlo", "lepo", "zna\u010denje", "ima", "", "to", "ste", "nau\u010dili", "u", "de\u010danima", "verovatno", "otac", "aleksej", "da", "da", "moji", "su", "svi", "znali", "\u0161iptarski", "naravno", "ja", "nisam", "malo", "ne\u0161to", "vladika", "irinej", "sada\u0161nji", "je", "prevodio", "starcu", "on", "je", "samo", "\u0107utao", "i", "gledao", "me", "i", "posle", "toga", "je", "izvadio", "jedan", "d\u017eepni", "krst", "drven", "i", "blagoslovio", "me", "i", "vladika", "irinej", "mi", "je", "preneo", "da", "je", "starac", "rekao", "da", "uvek", "pevam", "pa", "ja", "i", "danas", "pevam", "i", "kad", "mi", "se", "ne", "peva", "da", "to", "je", "prvi", "susret", "i", "onda", "jo\u0161", "dva", "puta", "mo\u017eda", "u", "roku", "od", "dve", "godine", "imao", "sam", "susret", "sa", "starcem", "eto", "to", "je", "ostalo", "ovako", "meni", "danas", "kao", "jedna", "uteha", "da", "sam", "ja", "sreo", "ta", "dva", "divna", "starca", "a", "kasnije", "i", "rusa", "starca", "jer", "ja", "imam", "o", "\u010demu", "jo\u0161", "i", "da", "pri\u010dam", "ako", "mo\u017eda", "mnoge", "savete", "nisam", "prihvatio", "slab", "sam", "te", "ne", "\u017eivim", "mo\u017eda", "po", "savetima", "staraca", "ali", "bojim", "se", "da", "ovi", "mla\u0111i", "danas", "da", "ne\u0107e", "imati", "o", "\u010demu", "da", "pri\u010daju", "", "je", "l", "istina", "da", "ste", "i", "kapu", "koju", "sada", "nosite", "dobili", "od", "starca", "otac", "aleksej", "da", "to", "je", "kad", "sam", "imao", "susret", "sa", "starcem", "pajsijem", "u", "panagudi", "tad", "mi", "je", "dao", "ovu", "kapu", "pletenu", "koju", "vidite", "ljubomorno", "je", "\u010duvam", "i", "nosim", "je", "samo", "zimi", "po\u0161to", "je", "leti", "mo\u017eda", "malo", "i", "toplo", "ali", "nekako", "poku\u0161avam", "da", "je", "sa\u010duvam", "\u2026", "moj", "slede\u0107i", "starac", "koji", "je", "odigrao", "glavnu", "ulogu", "u", "mom", "\u017eivotu", "jeste", "starac", "ignjatije", "rak\u0161a", "koji", "je", "poticao", "iz", "optine", "od", "tih", "poslednjih", "staraca", "iz", "optine", "koja", "kada", "je", "zatvorena", "26-te", "godine", "i", "monasi", "proterani", "on", "je", "pripadao", "katakombnoj", "crkvi", "u", "rusiji", "do", "41-e", "godine", "onda", "su", "ga", "nemci", "internirali", "i", "bio", "je", "u", "nema\u010dkoj", "do", "47-e", "e", "kada", "je", "izrael", "osnovan", "kao", "dr\u017eava", "on", "je", "do\u0161ao", "u", "izrael", "i", "\u017eiveo", "je", "na", "reci", "jordanu", "manastiru", "jovana", "prete\u010de", "do", "67-e", "kada", "je", "jordan", "postao", "granica", "izraela", "i", "jordanije", "jordana", "on", "se", "naselio", "u", "manastiru", "avraama", "i", "sare", "u", "hevronu", "i", "tu", "se", "upokojio", "86-e", "godine", "na", "svetog", "savu", "srpskog", "moj", "susret", "sa", "njime", "bio", "je", "84-e", "na", "petrovdan", "ja", "sam", "tada", "oti\u0161ao", "u", "izrael", "u", "svetu", "zemlju", "na", "poklonjenje", "svetinjama", "sa", "jednom", "gr\u010dkom", "grupom", "po\u0161to", "sam", "bio", "u", "svetoj", "gori", "tako", "bio", "je", "neki", "dobar", "predlog", "i", "uspeo", "sam", "da", "odem", "misle\u0107i", "da", "\u0107u", "biti", "7", "dana", "zahvaljuju\u0107i", "susretu", "sa", "njime", "ostao", "sam", "5", "godina", "mnogo", "mi", "je", "pomogao", "u", "\u017eivotu", "i", "on", "me", "zamona\u0161io", "u", "malu", "shimu", "uo\u010di", "bo\u017ei\u0107a", "dakle", "na", "badnje", "jutro", "osvanuo", "sam", "kao", "monah", "jo\u0161", "sam", "tada", "bio", "\u0111akon", "aleksej", "u", "\u010dast", "svetog", "novomu\u010denika", "carevi\u0107a", "alekseja", "u", "to", "vreme", "jo\u0161", "moskovska", "patrijar\u0161ija", "nije", "ih", "kanonizovala", "ali", "jeste", "zagrani\u010dna", "crkva", "verujem", "da", "sam", "ja", "prvi", "od", "srpskih", "monaha", "koji", "je", "dobio", "ime", "po", "novomu\u010denicima", "ruskim", "", "to", "je", "sve", "bilo", "u", "manastiru\u2026", "otac", "aleksej", "da", "ja", "sam", "\u017eiveo", "u", "manastiru", "po", "blagoslovu", "patrijarha", "sada", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "diodora", "\u017eiveo", "sam", "u", "vitlejemu", "na", "mestu", "ro\u0111enja", "hristovog", "pa", "dobre", "4", "godine", "palio", "sam", "kandila", "na", "mestu", "ro\u0111enja", "hristovog", "ajedno", "vreme", "po", "blagoslovu", "patrijarha", "\u010duvao", "sam", "i", "muzej", "u", "samom", "jerusalimu", "ali", "mi", "se", "ne\u0161to", "tamo", "nije", "dopadalo", "vi\u0161e", "sam", "ose\u0107ao", "vitlejem", "a", "ba\u0107u\u0161ka", "ignjatije", "je", "blagoslovio", "da", "svake", "nedelje", "i", "praznika", "po\u0161to", "u", "vitlejemu", "se", "ranije", "zavr\u0161ava", "liturgija", "da", "sednem", "u", "\u0161erut", "to", "je", "onaj", "taksi", "sa", "sedam", "putnika", "i", "pravo", "za", "hevron", "jo\u0161", "36", "kilometara", "i", "stizao", "sam", "tamo", "negde", "uvek", "na", "pola", "liturgije", "koju", "je", "starac", "slu\u017eio", "a", "otac", "georgije", "monah", "pevao", "onda", "sam", "s", "njima", "boravio", "negde", "do", "pred", "mrak", "i", "opet", "istim", "putem", "vra\u0107ao", "se", "u", "vitlejem", "da", "to", "je\u2026", "tako", "da", "sam", "imao", "tu", "sre\u0107u", "da", "starca", "onako", "gledam", "i", "slu\u0161am", "dve", "godine", "do", "njegovog", "upokojenja", "posle", "sam", "ostao", "kako", "je", "on", "rekao", "\u201edokle", "bogu", "bude", "ugodno", "bi\u0107e\u0161", "ovde", "a", "onda", "se", "vra\u0107a\u0161", "u", "svoj", "narod\u201c", "", "je", "l", "mo\u017eete", "jo\u0161", "eventualno", "nekog", "razgovora", "sa", "starcem", "ignjatijem", "da", "se", "setite", "nekih", "njegovih", "pouka", "otac", "aleksej", "uvek", "mi", "je", "govorio", "kad", "je", "neka", "te\u0161ko\u0107a", "na\u0111e", "da", "se", "uvek", "setim", "da", "moja", "se\u0107anja", "uvek", "vode", "ka", "vaskrsenju", "naravno", "do", "vaskrsenja", "moramo", "da", "pro\u0111emo", "taj", "put", "krsni", "kad", "gledamo", "krst", "moramo", "uvek", "da", "gledamo", "trnov", "venac", "na", "njemu", "al", "da", "on", "vodi", "ka", "vaskrsenju", "to", "je", "krajnji", "cilj", "i", "da", "se", "radujemo", "bez", "obzira", "na", "te\u0161ko\u0107e", "i", "zaista", "kroz", "taj", "moj", "dosada\u0161nji", "\u017eivot", "bilo", "je", "zaista", "mnogo", "te\u0161ko\u0107a", "i", "da", "mi", "nije", "bilo", "toga", "da", "uvek", "stvarno", "se", "se\u0107am", "na", "vaskrsenje", "bilo", "bi", "zaista", "te\u0161ko", "i", "uvek", "je", "tra\u017eio", "da", "se", "trudim", "da", "slu\u017eim", "koliko", "mogu", "i", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ujem", "\u201ejer", "bez", "obo\u017eenja\u201c", "ka\u017ee", "\u201emnogo", "je", "te\u0161ko", "bi\u0107e", "mnogo", "te\u0161ko", "u", "ova", "smutna", "vremena\u201c", "tako", "je", "znao", "da", "se", "izra\u017eava", "i", "ka\u017ee", "bez", "tog", "imuniteta", "kako", "izdr\u017eati", "uop\u0161te", "te\u0161ko\u0107e", "jer", "ako", "nemamo", "duhovni", "imunitet", "on", "je", "sli\u010dan", "i", "fizi\u010dkom", "\u2013", "ako", "nemamo", "fizi\u010dki", "nema", "koji", "virus", "ga", "ne\u0107e", "napasti", "tako", "i", "duhovni", "ako", "nemamo", "ako", "ne", "dr\u017eimo", "post", "ne", "ispovedamo", "se", "ne", "pri\u010de\u0161\u0107ujemo", "onda", "zaista", "sve", "mo\u017ee", "da", "nas", "napadne", "a", "kako", "se", "onda", "izboriti", "zato", "ja", "dan", "danas", "nastojim", "za", "sve", "one", "koji", "dolaze", "ovde", "da", "se", "trudim", "trudim", "se", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "\u0161to", "\u010de\u0161\u0107e", "i", "da", "paze", "na", "sebe", "pa", "do\u010deka\u0107emo", "vaskrsenje", "to", "je", "najva\u017enije", "ono", "po\u010dinje", "jo\u0161", "ovde", "na", "zemlji", "to", "je", "nama", "bitno", "\u2026", "to", "je", "ve\u0107", "20", "godina", "kako", "slavim", "imendan", "ba\u0161", "na", "dan", "ubistva", "carske", "porodice", "17", "jula", "a", "posle", "se\u010denja", "kola\u010da", "imendanskog", "slavljeni\u010dkog", "uvek", "vr\u0161imo", "i", "parastos", "dra\u017ei", "mihailovi\u0107u", "to", "jo\u0161", "i", "onda", "kad", "nije", "se", "smelo", "i", "sad", "kad", "se", "sme", "to", "uporno", "se", "ovde", "\u010dini", "i", "bilo", "gde", "da", "sam", "bio", "i", "uvek", "se", "nekako", "dogodi", "da", "to", "bude", "zaista", "to\u2026", "ka\u017eu", "rusi", "do\u0111e", "odnekud", "i", "naroda", "i", "sve\u0161tenstva", "i", "bude", "praznik", "nekako", "ove", "godine", "se", "dogodila", "i", "desetogodi\u0161njica", "ovog", "manastira", "mo\u017eda", "tre\u0107eg", "po", "redu", "te", "je", "odmah", "za", "svetog", "prokopija", "bilo", "osve\u0107enje", "jedinstvene", "crkve", "u", "srbiji", "koja", "je", "posve\u0107ena", "paraklis", "na\u0161", "\u0161to", "bi", "mi", "rekli", "ili", "kapela", "u", "zvoniku", "u", "kne\u017eevoj", "kuli", "svetom", "caru", "nikolaju", "romanovu", "i", "svetom", "mu\u010deniku", "caru", "lazaru", "srpskom", "to", "je", "bilo", "ne\u0161to", "zaista", "nevi\u0111eno", "preko", "1000", "ljudi", "je", "prisustvovalo", "i", "\u0161to", "je", "za", "nas", "bilo", "zadivljuju\u0107e", "pojavili", "su", "se", "i", "rusi", "i", "doneli", "su", "ikonu", "sve\u010dano", "carske", "porodice", "mu\u010deni\u010dke", "i", "ona", "sve\u010dano", "videli", "ste", "nalazi", "se", "u", "paraklisu", "koji", "je", "jedinstven", "u", "srbiji", "tako", "opet", "neka", "veza", "se", "obnavlja", "i", "verujem", "da", "zajedno", "sa", "svetim", "carem", "lazarom", "da", "nas", "\u0161titi", "i", "sveti", "mu\u010denik", "car", "nikolaj", "sa", "svojom", "mu\u010deni\u010dkom", "porodicom", "", "vi", "mislite", "da", "dra\u017ea", "mihailovi\u0107", "mo\u017ee", "biti", "srpski", "pandam", "recimo", "caru", "nikolaju", "mada", "neki", "govore", "da", "svetac", "treba", "da", "postrada", "za", "veru", "pa", "mo\u017eda", "zato", "predlozi", "da", "bude", "kanonizovan", "general", "mihailovi\u0107", "nisu", "na", "mestu", "je", "l", "imate", "neko", "mi\u0161ljenje", "o", "tome", "i", "ako", "ho\u0107ete", "da", "ga", "ka\u017eete", "otac", "aleksej", "ovako", "ja", "borave\u0107i", "u", "gr\u010dkoj", "tamo", "sam", "imao", "sre\u0107u", "da", "vidim", "da", "tamo", "postoji", "takozvani", "etnarhis", "etnomartiras", "i", "agios", "martires", "zna\u010di", "nacionalni", "mu\u010denik", "i", "sveti", "mu\u010denik", "ja", "li\u010dno", "mislim", "da", "je", "dra\u017ea", "nacionalni", "mu\u010denik", "\u0161to", "je", "ta\u010dno", "i", "nije", "slu\u010dajno", "ubijen", "isto", "negde", "posle", "2", "sata", "oko", "2", "sata", "po", "pono\u0107i", "17", "jula", "45-e", "godine", "carska", "porodica", "isto", "stradala", "oko", "2", "sata", "17", "jula", "18-e", "godine", "\u010dak", "kol`ko", "sam", "onako", "malo", "saznao", "na", "sli\u010dan", "na\u010din", "isto", "i", "dra\u017ea", "mihailovi\u0107", "\u2013", "prvo", "je", "pucano", "u", "njega", "onda", "je", "boden", "bajonetima", "isto", "je", "to", "\u010dinjeno", "i", "sa", "carskom", "porodicom", "i", "li\u010dno", "mislim", "da", "to", "ni\u0161ta", "nije", "slu\u010dajno", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "namerno", "ura\u0111eno", "hteli", "mi", "ili", "ne", "dra\u017ea", "je", "bio", "za\u0161titnik", "pravoslavne", "srbije", "i", "srpskog", "naroda", "\u0161to", "je", "i", "car", "u", "rusiji", "bio", "i", "trebalo", "je", "to", "skloniti", "ja", "sam", "to", "nekako", "rano", "shvatio", "i", "dr\u017eim", "se", "toga", "i", "to", "je", "jedino", "\u0161to", "mogu", "da", "se", "odu\u017eim", "to", "je", "da", "ga", "pominjem", "i", "da", "dr\u017eim", "parastos", "tog", "dana", "i", "drago", "mi", "je", "\u0161to", "sam", "ja", "to", "\u010dinio", "kad", "mnogi", "nisu", "to", "\u010dinili", "jer", "nisu", "smeli", "e", "danas", "je", "to", "ve\u0107", "dosta", "javno", "i", "ide", "nekim", "svojim", "tokom", "\u0161ta", "\u0107e", "dalje", "biti", "ne", "znam", "\u010dudotvorna", "ikona", "svetog", "luke", "\u2026", "imamo", "vi", "znate", "lepu", "miroto\u010divu", "ikonu", "svetog", "luke", "koja", "je", "opet", "do\u0161la", "iz", "minhena", "tamo", "je", "prvo", "miroto\u010dila", "ovde", "i", "dalje", "miroto\u010di", "jedinstvena", "ikona", "koja", "mora", "da", "ima", "cve\u0107e", "oko", "nje", "i", "to", "mi", "smo", "obavezni", "evo", "danas", "ste", "videli", "da", "smo", "promenili", "suvo", "cve\u0107e", "dajemo", "narodu", "a", "tu", "se", "stavlja", "sve\u017ee", "i", "otprilike", "na", "dve", "nedelje", "se", "menja", "venac", "ta", "ikona", "miroto\u010di", "i", "danas", "imamo", "par", "divnih", "svedo\u010danstava", "o", "tome", "da", "u", "toku", "slu\u017ebe", "krene", "da", "miroto\u010di", "dobili", "smo", "nedavno", "posle", "4", "godine", "tra\u017eenja", "na\u0161", "vladika", "se", "zaista", "tu", "potrudio", "da", "dobijemo", "i", "deli\u0107", "mo\u0161tiju", "svetog", "apostola", "luke", "sad", "smo", "kompletni", "imamo", "ikonu", "imamo", "i", "mo\u0161ti", "svetog", "luke", "i", "tog", "dana", "je", "promiroto\u010dila", "opet", "ikona", "nao\u010digled", "preko", "200", "ljudi", "to", "je", "jedno", "drugo", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "tih", "nov\u010danih", "sredstava", "ja", "ne", "znam", "otkuda", "je", "sve", "to", "zaista", "ne", "znam", "tako", "dogodilo", "se", "da", "sam", "upoznao", "par", "ljudi", "iz", "ciriha", "iz", "\u0161vajcarske", "i", "bivao", "sam", "gost", "par", "puta", "stekao", "sam", "tako", "nekako", "svoj", "duhovni", "krug", "tamo", "i", "priznajem", "da", "nas", "oni", "dosta", "poma\u017eu", "mada", "imaju", "i", "svojih", "problema", "ovamo", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "naroda", "obi\u010dan", "narod", "ovde", "kod", "mene", "dolazi", "i", "taj", "narod", "obi\u010dan", "previ\u0161e", "je", "siroma\u0161an", "kako", "odvajaju", "ja", "ne", "znam", "oni", "obnavljaju", "svetinju", "ovde", "se", "ne", "mo\u017ee", "pohvaliti", "ni", "jedan", "od", "bogatih", "da", "nam", "je", "ne\u0161to", "obnovio", "mo\u017eda", "je", "tako", "i", "dobro", "ipak", "\u0161to", "je", "narodno", "i", "tako", "skromno", "bog", "prihvata", "ja", "sam", "od", "prvog", "dana", "shvatio", "da", "ovo", "treba", "da", "bude", "narodni", "manastir", "narodna", "svetinja", "da", "postane", "jedan", "duhovni", "centar", "a", "ipak", "sam", "nekako", "hteo", "da", "poslu\u0161am", "svetog", "savu", "jer", "on", "je", "srpske", "manastire", "oduvek", "smatrao", "narodnim", "ku\u0107ama", "i", "za", "radosti", "i", "za", "\u017ealosti", "i", "za", "zbegove", "i", "za", "druga", "okupljanja", "i", "trudim", "se", "i", "verujem", "da", "nekako", "zahvaljuju\u0107i", "svetom", "apostolu", "luki", "to", "se", "stvarno", "ovde", "doga\u0111a", "ovde", "su", "tri", "slave", "manastirske", "ni", "jedna", "nije", "bez", "1000", "ljudi", "trudimo", "se", "iako", "nemamo", "trpezariju", "da", "nahranimo", "koliko", "se", "mo\u017ee", "skoro", "sve", "", "u", "dvori\u0161tu", "otac", "aleksej", "da", "da", "delimo", "kao", "u", "ratna", "stanja", "ali", "bude", "to", "i", "simpati\u010dno", "", "je", "l", "istina", "da", "ste", "bili", "u", "klini\u010dkoj", "smrti", "otac", "aleksej", "to", "je", "bilo", "pre", "4", "godine", "pre", "nego", "\u0161to", "\u0107u", "do\u0107i", "ovde", "imao", "sam", "operaciju", "sinusa", "u", "beogradu", "na", "vma", "i", "to", "je", "sve", "bilo", "dobro", "pre\u017eivelo", "se", "me\u0111utim", "dobio", "sam", "neki", "antibiotik", "sutradan", "intravenozno", "koji", "je", "napravio", "neki", "dar-mar", "i", "uglavnom", "kad", "su", "do\u0161li", "onako", "da", "me", "spa\u0161avaju", "ja", "sam", "ve\u0107", "nekako", "pro\u0161ao", "kroz", "taj", "ja", "sam", "mislio", "da", "sam", "pro\u0161ao", "nekako", "neki", "zid", "ne", "znam", "ni", "ja", "\u0161ta", "se", "to", "odigralo", "sa", "mnom", "i", "bio", "sam", "na", "nekim", "mnogo", "lepim", "oblacima", "eto", "to", "je", "ne\u0161to", "ovako", "\u0161to", "sam", "do\u017eiveo", "i", "znam", "da", "sam", "\u010duo", "jedan", "glas", "\u201ene", "dalje\u201c", "ja", "sam", "mislio", "da", "je", "to", "glas", "lekara", "me\u0111utim", "izgleda", "da", "je", "to", "bio", "glas", "nekog", "drugog", "i", "eto", "vratio", "sam", "se", "i", "posle", "to", "je", "bio", "juli", "mesec", "ve\u0107", "oktobra", "meseca", "sam", "ovde", "prihvatio", "ovaj", "", "kakav", "utisak", "ili", "pouku", "ostavlja", "taj", "do\u017eivljaj", "kad", "se", "ponekad", "setite", "je", "l", "on", "ne\u0161to", "zna\u010di", "vama", "u", "\u017eivotu", "dalje", "danas", "otac", "aleksej", "pa", "meni", "zna\u010di", "da", "bez", "bo\u017eije", "volje", "zaista", "ni\u0161ta", "ne", "biva", "u", "ovom", "svetu", "i", "dopu\u0161tenja", "sigurno", "i", "da", "da", "\u010dovek", "nikad", "nije", "spreman", "da", "ka\u017ee", "\u201eja", "sam", "sad", "spreman", "da", "se", "susretnem", "sa", "licem", "bo\u017eijim\u201c", "uvek", "je", "taj", "problem", "\u2013", "da", "li", "sam", "uop\u0161te", "spreman", "ja", "sam", "imao", "taj", "strah", "jer", "sam", "osetio", "da", "se", "ne\u0161to", "ozbiljno", "doga\u0111a", "prilikom", "te", "krize", "i", "bio", "mi", "je", "veliki", "tu", "problem", "verujem", "da", "zaista", "nisam", "bio", "spreman", "\u2026", "mo\u017eda", "su", "ovo", "vremena", "za", "koja", "ka\u017ee", "sveti", "antonije", "veliki", "da", "\u0107e", "isku\u0161enja", "biti", "velika", "i", "da", "\u0107e", "se", "ljudi", "poslednjih", "vremena", "spa\u0161avati", "kroz", "isku\u0161enja", "i", "da", "\u0107e", "biti", "mo\u017eda", "ve\u0107a", "od", "onih", "iz", "prvih", "vekova", "u", "kojima", "su", "imali", "manja", "isku\u0161enja", "ja", "verujem", "da", "je", "to", "tako", "gde", "se", "umno\u017ei", "bezakonje", "ili", "greh", "umno\u017ei", "se", "i", "blagodat", "ja", "to", "imam", "ovde", "prilike", "da", "vidim", "jer", "dolaze", "ljudi", "obremenjeni", "znate", "dolaze", "oni", "koji", "zaista", "imaju", "problem", "i", "\u017eele", "da", "ga", "re\u0161e", "dolaze", "oni", "koje", "po\u0161alju", "razne", "vidovite", "babe", "da", "im", "se", "pro\u010dita", "\u010dak", "i", "odre\u0111ena", "molitva", "\u010desto", "ne", "ka\u017eu", "vra\u010devska", "molitva", "nego", "vra\u010darska", "\u0161to", "sasvim", "u", "redu", "i", "jeste", "i", "trudim", "se", "da", "i", "jedne", "i", "druge", "primim", "bez", "neke", "ljutnje", "jer", "mi", "na", "liturgiji", "uvek", "kad", "se", "molimo", "molimo", "se", "za", "neznanja", "narodna", "znate", "ljudi", "\u010desto", "do\u0111u", "i", "ra\u010dunaju", "ako", "im", "se", "pro\u010dita", "molitva", "sve", "je", "zavr\u0161eno", "mo\u017ee", "da", "nastavi", "daljim", "\u017eivotom", "da", "\u017eivi", "ali", "je", "onda", "sve", "u", "redu", "e", "onda", "se", "tu", "trudim", "malo", "kad", "ga", "saslu\u0161am", "a", "moramo", "to", "je", "mo\u017eda", "na\u0161", "problem", "sve\u0161tenstva", "danas", "\u0161to", "mi", "nemamo", "vremena", "da", "saslu\u0161amo", "\u010doveka", "a", "mi", "smo", "radi", "\u010doveka", "i", "hristos", "je", "do\u0161ao", "radi", "\u010doveka", "jer", "svaki", "je", "\u010dovek", "ikona", "bo\u017eija", "pa", "makar", "i", "ono", "staklo", "bilo", "zamra\u010deno", "\u010da\u0111avo", "pa", "kad", "se", "za\u010deprka", "uvek", "se", "vidi", "da", "tu", "postoji", "lik", "trudim", "se", "da", "tako", "prihvatim", "\u010doveka", "mada", "to", "te\u0161ko", "biva", "nekad", "potrudim", "se", "prvo", "da", "mu", "ka\u017eem", "da", "lako", "je", "pro\u010ditati", "molitvu", "bilo", "vra\u010devsku", "bilo", "neku", "drugu", "ali", "odmah", "nekako", "pitam", "kad", "je", "pri\u010de\u0161\u0107en", "zadnji", "put", "kad", "je", "postio", "kad", "se", "ispovedao", "onda", "uzmem", "primer", "ovog", "na\u0161eg", "brda", "\u2013", "dokle", "ga", "nismo", "iskr\u010dili", "tu", "nismo", "znali", "da", "postoji", "vo\u0107e", "i", "svake", "godine", "moramo", "da", "kr\u010dimo", "a", "tek", "\u0161ta", "je", "sa", "du\u0161om", "\u010dove\u010dijom", "i", "onda", "uvek", "nekako", "tra\u017eim", "da", "se", "pripremi", "za", "ispovest", "i", "da", "do\u0111e", "drugi", "put", "i", "u", "tome", "je", "dosta", "se", "uspeva", "zna\u010di", "oni", "koji", "to", "shvate", "i", "prihvate", "ima", "u\u010dinka", "oma", "onih", "koji", "nekako", "olako", "shvate", "pa", "onda", "oni", "vi\u0161e", "i", "ne", "do\u0111u", "ali", "je", "vi\u0161e", "onih", "koji", "do\u0111u", "naro\u010dito", "mladi", "ljudi", "imaju", "ozbiljnih", "problema", "i", "mislim", "da", "je", "sve", "upu\u0107eno", "protiv", "mladog", "\u010doveka", "svi", "ho\u0107e", "neko", "bla\u017eenstvo", "da", "do\u017eive", "to", "je", "sasvim", "prirodno", "ali", "na", "pogre\u0161an", "na\u010din", "bojim", "se", "da", "nemamo", "dobre", "temelje", "ne\u0161to", "se", "tu", "u", "detinjoj", "mladosti", "u", "detinjstvu", "se", "ne\u0161to", "ne", "u\u010dini", "kako", "valja", "i", "kasnije", "do\u0111u", "te", "posledice", "e", "tako", "se", "tu", "trudim", "na", "jedan", "na\u010din", "i", "da", "opomenem", "kad", "treba", "i", "sebe", "i", "njih", "i", "eto", "tako", "uglavnom", "verujem", "da", "odavde", "svi", "odlaze", "ako", "ne", "ute\u0161eni", "a", "ono", "sa", "\u017eeljom", "da", "do\u0111u", "drugi", "put", "i", "trudim", "se", "po", "re\u010dima", "vladike", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "i", "svetog", "vladike", "nikolaja", "da", "ako", "do\u0111e", "jedan", "sa", "jednom", "ranom", "da", "ga", "ne", "otpustim", "sa", "dve", "izvor", "lekovite", "vode", "u", "man", "sv", "luke", "u", "bo\u0161njanima", "\u2026", "jednostavno", "se", "trudim", "da", "ovde", "kad", "do\u0111u", "da", "budu", "na", "liturgiji", "kompletni", "tu", "se", "trudim", "trudim", "se", "da", "nekako", "svi", "pevamo", "zajedno", "odr\u017eim", "neku", "i", "kratku", "besedu", "za", "vreme", "liturgije", "tema", "iz", "jevan\u0111elja", "ona", "koju", "je", "jevan\u0111elje", "pro\u010ditano", "a", "onda", "uvek", "molim", "one", "koji", "imaju", "iole", "vremena", "da", "ostanu", "posle", "liturgije", "da", "nastavimo", "taj", "liturgijski", "\u017eivot", "i", "tu", "se", "doga\u0111aju", "te", "interesantne", "ovako", "ti", "doga\u0111aji", "te", "stvari", "ti", "dodiri", "jer", "tu", "mi", "ne", "razgovaramo", "samo", "o", "duhovnim", "problemima", "nego", "i", "o", "\u017eivotnim", "i", "ako", "do\u0111e", "nov", "neko", "ja", "mu", "uputim", "malo", "vi\u0161e", "pa\u017enje", "\u010dak", "malo", "i", "humora", "tu", "bude", "znate", "to", "je", "potrebno", "ne", "treba", "samo", "zatezati", "i", "kroz", "to", "vidimo", "stanje", "znate", "i", "uvek", "ja", "osetim", "onaj", "koji", "\u0107e", "slede\u0107i", "put", "do\u0107i", "onaj", "koji", "ima", "ne\u0161to", "da", "razgovori", "i", "onaj", "koji", "ho\u0107e", "da", "razgovara", "o", "problematici", "duhovne", "sadr\u017eine", "naravno", "problem", "du\u0161e", "jer", "to", "je", "danas", "\u0161to", "je", "zapostavljeno", "svi", "imaju", "taj", "problem", "evo", "i", "kod", "dece", "ka\u017eu", "agresivna", "su", "deca", "\u017eale", "se", "majke", "svi", "ka\u017eu", "nekako", "nema", "mira", "i", "onda", "ja", "shvatam", "to", "je", "poznato", "du\u0161a", "je", "gladna", "znate", "napunjena", "je", "ne\u010dim", "\u0161to", "nije", "za", "nju", "e", "sad", "to", "treba", "na\u0107i", "pravu", "hranu", "za", "to", "ali", "opet", "ne", "prejesti", "ga", "pa", "da", "bude", "gore", "od", "onog", "prvog", "e", "tu", "je", "postepenost", "jedna", "va\u017ena", "ja", "uvek", "onako", "\u0161to", "se", "trudim", "to", "je", "da", "gledam", "da", "nekako", "ga", "pripremim", "za", "jedno", "tako", "da", "do\u0111e", "slobodno", "da", "mo\u017ee", "da", "olak\u0161a", "svojoj", "du\u0161i", "ja", "s", "njim", "uvek", "prvo", "vodim", "razgovor", "i", "trudim", "se", "ja", "\u010dak", "stavim", "epitrahilj", "i", "sednem", "mi", "se", "gledamo", "nema", "tu", "da", "ga", "ja", "pokropim", "i", "da", "ka\u017eem", "\u0161ta", "si", "zgre\u0161io", "ne", "mo\u017ee", "to", "tako", "nego", "sedamo", "pa", "razgovaramo", "i", "ja", "mu", "uvek", "ka\u017eem", "da", "sam", "i", "ja", "gre\u0161an", "i", "to", "kako", "nego", "eto", "imam", "blagodat", "sve\u0161tenstva", "ono", "\u0161to", "nema", "ni", "psiholog", "ni", "psihijatar", "i", "kroz", "to", "se", "nekako", "oslobode", "a", "to", "je", "stvar", "srca", "mora", "njegovo", "srce", "da", "oseti", "da", "ima", "neku", "slobodu", "da", "mo\u017ee", "da", "ka\u017ee", "da", "zna", "da", "ima", "poverenja", "znate", "to", "je", "prvi", "osnov", "da", "mi", "imamo", "poverenja", "\u0161ta", "je", "vera", "u", "boga", "\u2013", "poverenje", "u", "boga", "zna\u010di", "da", "moramo", "da", "imamo", "poverenja", "ovde", "to", "se", "doga\u0111a", "i", "to", "me", "raduje", "znate", "to", "me", "raduje", "\u0161to", "ima", "evo", "ju\u010de", "niste", "bili", "ovde", "nisam", "ni", "ja", "silom", "prilika", "ali", "ovde", "je", "bilo", "ju\u010de", "preko", "15", "omladine", "koji", "su", "do\u0161li", "u", "akciju", "da", "sre\u0111uju", "drva", "jer", "zima", "ide", "jednodu\u0161nost", "jedna", "znate", "i", "tu", "se", "spremi", "neki", "skroman", "ru\u010dak", "oni", "peru", "sudove", "to", "je", "da", "osete", "da", "je", "to", "njihova", "ku\u0107a", "", "\u2026", "i", "oni", "nisu", "depresivni", "depresija", "ka\u017eu", "da", "je", "jedan", "od", "problema", "svetskih", "danas", "otac", "aleksej", "pa", "\u0161ta", "je", "depresija", "to", "je", "lepo", "re\u010deno", "nego", "mi", "ho\u0107emo", "sve", "da", "na\u0111emo", "neki", "lep\u0161i", "termin", "\u2013", "depresija", "to", "je", "ne\u0161to", "kao", "umetni\u010dko", "depresija", "je", "uninije", "to", "je", "mrzovolja", "hladno\u0107a", "du\u0161e", "i", "sveti", "jovan", "kron\u0161tatski", "ka\u017ee", "\u201ekad", "oseti\u0161", "uninije", "tu", "hladno\u0107u", "znaj", "da", "je", "\u0111avo", "tu", "teraj", "ga", "od", "sebe\u201c", "eto", "to", "je", "to", "", "kako", "najbr\u017ee", "i", "najlak\u0161e", "otac", "aleksej", "pa", "eto", "neka", "se", "seti", "\u0161to", "rekoh", "na", "samom", "po\u010detku", "neka", "se", "se\u0107a", "malo", "i", "vaskrsenja", "pobogu", "da", "smo", "ljudi", "za", "ve\u010dnost", "ro\u0111eni", "da", "je", "ovo", "sve", "prolazno", "i", "ta", "depresija", "je", "prolazna", "malo", "teraj", "je", "malo", "od", "sebe", "nemoj", "druge", "", "da", "spremaju", "dvori\u0161te", "seku", "drva\u2026", "otac", "aleksej", "sigurno", "sigurno", "pa", "nema", "fizi\u010dki", "rad", "je", "potreban", "kao", "i", "duhovni", "zna\u010di", "i", "kad", "se", "to", "sa", "njima", "uplete", "ja", "s", "njima", "radim", "skupljam", "li\u0161\u0107e", "i", "mi", "pri\u010damo", "ne", "vode", "se", "prazni", "razgovori", "iako", "ima", "tu", "pomalo", "i", "humora", "ali", "kroz", "to", "se", "uvek", "na\u0111e", "neki", "detalj", "koji", "treba", "da", "dirne", "du\u0161u", "ve\u010dnosti", "i", "vrednosti", "du\u0161e", "to", "je", "mnogo", "va\u017eno", "i", "mislim", "da", "je", "najva\u017enije", "u", "\u017eivotu", "za", "ve\u010dnost", "za", "ve\u010dnost", "smo", "ro\u0111eni", "da", "budemo", "bogovi", "samo", "sve", "ho\u0107e", "na", "pogre\u0161an", "na\u010din", "", "tra\u017ee", "druge", "neke", "neke", "pre\u010dice", "otac", "aleksej", "da", "da", "ka\u017eem", "mi", "smo", "ro\u0111eni", "za", "bla\u017eenstvo", "treba", "to", "nego", "samo", "\u0161to", "jednostavno", "nudi", "se", "na", "jedan", "pogre\u0161an", "na\u010din", "i", "mi", "ustvari", "postanemo", "sluge", "\u0111avolje", "posle", "i", "sami", "sebi", "suvi\u0161ni", "napisao", "paroh", "ivan", "deli\u0107", "dana", "23", "04", "2009", "izvor"]}