{"naslov": "SRBI NE MOGU DA BUDU GENOCIDNI", "sadrzaj": ["mati", "makarija", "igumanija", "manastira", "sokolica", "jezik", "\u0161iptara", "ipak", "nam", "ne\u0161to", "ka\u017ee", "", "oni", "koji", "su", "udarili", "na", "na\u0161e", "hramove", "oni", "su", "hteli", "da", "uni\u0161te", "na\u0161e", "srce", "ali", "ako", "se", "narod", "progoni", "ako", "se", "preoravaju", "groblja", "onda", "je", "to", "uni\u0161tavanje", "duha", "i", "du\u0161e", "jednog", "naroda", "stranci", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ka\u017eu", "za", "mati", "makariju", "da", "je", "jedan", "od", "najmudrijih", "pripadnika", "srpskog", "naroda", "za", "nju", "kao", "za", "malo", "koga", "va\u017ei", "da", "je", "znanjem", "mudro\u0161\u0107u", "i", "ljubavlju", "uticala", "na", "promenu", "lo\u0161eg", "stava", "o", "srpskom", "narodu", "i", "zato", "i", "ne", "\u010dudi", "\u0161to", "je", "zahvaljuju\u0107i", "ba\u0161", "njoj", "ratne", "1999", "godine", "spasen", "jedan", "od", "najvrednijih", "manastira", "srpske", "i", "evropske", "kulturne", "ba\u0161tine", "", "devi\u010d", "pokraj", "srbice", "dok", "je", "narod", "be\u017eao", "a", "srpska", "vojska", "i", "policija", "se", "povla\u010dile", "ona", "je", "i\u0161la", "u", "suprotnom", "smeru", "uspela", "je", "da", "se", "probije", "do", "najproblemati\u010dnijih", "delova", "kosmeta", "a", "u", "srbici", "gde", "su", "pripadnici", "u\u010dk", "upali", "u", "srpsku", "svetinju", "iz", "15", "veka", "i", "dr\u017eali", "danima", "u", "zato\u010deni\u0161tvu", "sestrinstvo", "palili", "plja\u010dkali", "mati", "makarija", "je", "ubedila", "francuske", "vojnike", "da", "\u0161tite", "manastir", "i", "ne", "sele", "sestrinstvo", "vi\u0161e", "puta", "pozivala", "je", "narod", "da", "ostane", "na", "rodnom", "ognji\u0161tu", "a", "\u010dini", "se", "da", "je", "tada", "znala", "ono", "\u0161to", "je", "ve\u0107ini", "tek", "danas", "jasno", "mo\u017ee", "se", "oti\u0107i", "ali", "je", "te\u0161ko", "vratiti", "se", "u", "vreme", "pogroma", "17", "marta", "2004", "sa\u010duvala", "je", "i", "svoj", "manastir", "sokolicu", "o", "gotovo", "neprestanoj", "seobi", "srba", "stradanju", "srpskih", "svetinja", "i", "budu\u0107nosti", "kosmeta", "mati", "makarija", "govori", "s", "verom", "da", "posle", "stradanja", "dolazi", "pobeda", "", "mi", "se", "u", "to", "duboko", "nadamo", "bez", "obzira", "\u0161to", "svi", "znamo", "da", "je", "nada", "posle", "ulaska", "nato", "vojnika", "u", "na\u0161e", "drago", "kosovo", "izigrana", "i", "danas", "mi", "koji", "tamo", "\u017eivimo", "verujemo", "da", "\u0107e", "prestati", "teror", "\u0161iptara", "i", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "pravde", "me\u0111utim", "da", "smo", "svi", "prevareni", "svedo\u010di", "i", "\u010dinjenica", "da", "je", "i", "pored", "skoro", "50.000", "nato", "vojnika", "do", "maja", "2002", "godine", "uni\u0161teno", "107", "na\u0161ih", "hramova", "od", "\u010dega", "je", "jedan", "bio", "iz", "10", "veka", "drugi", "iz", "11", "tri", "iz", "13", "i", "34", "iz", "14", "veka", "da", "ne", "nabrajamo", "ostale", "zamislite", "samo", "900", "i", "neke", "godine", "podignuti", "i", "naslikani", "a", "onda", "pretvoreni", "u", "prah", "i", "pepeo", "istinoljubiva", "stroga", "ali", "pravedna", "ka\u017ee", "da", "je", "rat", "velika", "nesre\u0107a", "porug", "dostojanstvu", "\u010dovekovom", "gde", "je", "\u017ertva", "veliki", "pa\u0107enik", "a", "po\u010dinilac", "jo\u0161", "ve\u0107i", "", "ovaj", "govor", "i", "jezik", "\u0161iptara", "nam", "ipak", "ne\u0161to", "ka\u017ee", "oni", "koji", "su", "udarili", "na", "na\u0161e", "hramove", "oni", "su", "hteli", "da", "uni\u0161te", "na\u0161e", "srce", "nacija", "se", "uni\u0161tava", "kada", "mu", "uni\u0161tavate", "kulturu", "\u0161to", "je", "\u010dinio", "hitler", "u", "drugom", "svetskom", "ratu", "bombardovanjem", "narodne", "biblioteke", "ali", "ako", "se", "uni\u0161tavaju", "crkve", "ako", "se", "narod", "progoni", "ako", "se", "preoravaju", "groblja", "onda", "je", "to", "uni\u0161tavanje", "duha", "i", "du\u0161e", "jednog", "naroda", "to", "se", "danas", "de\u0161ava", "srbiji", "u", "\u017eelji", "da", "kao", "srpkinja", "da", "svoj", "doprinos", "u", "borbi", "da", "svetu", "doka\u017ee", "da", "nismo", "genocidan", "narod", "oslikala", "je", "deo", "krstionice", "saborne", "crkve", "u", "prizrenu", "paraklisa", "sabora", "srpskih", "svetitelja", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "i", "narodne", "trpezarije", "u", "manastiru", "\u017ei\u010di", "njene", "ikone", "nalaze", "se", "\u0161irom", "sveta", "a", "poslednjom", "u", "nizu", "izlo\u017ebi", "gra\u010danica", "", "zarobljena", "lepota", "angelska", "u", "americi", "veruje", "da", "je", "u", "tome", "i", "uspela", "", "zbirkom", "fresaka", "iz", "kupole", "gra\u010danice", "poku\u0161ala", "sam", "da", "po\u0161aljem", "poruku", "svetu", "lepotu", "an\u0111elsku", "a", "to", "je", "gra\u010danica", "da", "narod", "koji", "poseduje", "tu", "lepotu", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "genocidan", "narod", "na\u017ealost", "u", "velikom", "progonu", "srba", "koji", "se", "de\u0161ava", "pred", "njenim", "o\u010dima", "ve\u0107", "decenijama", "nije", "uspela", "da", "zadr\u017ei", "ni", "na", "stotine", "hiljada", "srba", "na", "svojim", "ognji\u0161tima", "ali", "ni", "srpske", "svetinje", "koje", "su", "pretvarane", "u", "prah", "i", "pepeo", "hemi\u010dar", "umetnik", "poliglota", "mati", "makarija", "svetovno", "milica", "obradovi\u0107", "ima", "65", "godina", "zavr\u0161ila", "hemiju", "na", "prirodno-matemati\u010dkom", "fakultetu", "beogradskog", "univerziteta", "gde", "je", "i", "magistrirala", "a", "doktorat", "hemijskih", "nauka", "stekla", "je", "na", "univerzitetu", "u", "ljubljani", "u", "svetogorskom", "manastiru", "simono-petra", "na", "halkidiku", "provela", "je", "osam", "godina", "gde", "je", "izu\u010davala", "i", "vizantijsku", "umetnost", "u", "me\u0111uvremenu", "mati", "je", "diplomirala", "i", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "aristotelovog", "univerziteta", "u", "solunu", "sa", "sobom", "ne", "vodi", "prevodioca", "jer", "govori", "savr\u0161eno", "engleski", "francuski", "gr\u010dki", "a", "mogu\u0107e", "je", "da", "govori", "i", "jo\u0161", "neki", "jezik", "mada", "ona", "nerado", "govori", "o", "tome", "", "za", "pravoslavnu", "ikonografiju", "mati", "makarija", "je", "prva", "reagovala", "na", "slike", "svetaca", "koje", "su", "se", "ranije", "nalazile", "u", "prodaji", "a", "koje", "nisu", "bile", "po", "pravoslavnoj", "ikonografiji", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ukazala", "je", "da", "se", "povede", "ra\u010duna", "kakve", "se", "ikone", "nalaze", "i", "prodaju", "u", "crkvama", "obratila", "se", "sinodu", "crkvenoj", "vladi", "a", "njen", "zahtev", "se", "potom", "na\u0161ao", "pred", "saborom", "telom", "u", "kome", "su", "sve", "vladike", "spc", "tra\u017eila", "je", "da", "se", "srpska", "crkva", "odnosno", "njena", "ikonografija", "vrate", "kanonskoj", "ikonografiji", "", "\u010ditava", "ta", "kosovska", "tragedija", "koja", "se", "de\u0161ava", "pred", "o\u010dima", "50.000", "vojnika", "koji", "to", "nisu", "mogli", "ili", "hteli", "da", "spre\u010de", "odvela", "je", "vi\u0161e", "od", "250.000", "ljudi", "srba", "sa", "kosova", "i", "metohije", "to", "je", "velika", "seoba", "srba", "a", "znamo", "i", "da", "je", "vi\u0161e", "800.000", "\u0161iptara", "samo", "za", "mesec", "dana", "vra\u0107eno", "na", "kosmet", "po\u010deli", "su", "da", "obnavljaju", "srpske", "ku\u0107e", "ali", "ne", "mo\u017eete", "vi", "da", "\u017eivite", "u", "\u010detiri", "zida", "bez", "slobode", "i", "rada", "a", "to", "je", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "tako", "i", "danas", "nije", "zaboravljeno", "da", "je", "mati", "makarija", "tokom", "spasavanja", "sestrinstva", "manastira", "devi\u010d", "u", "izve\u0161taju", "vladici", "artemiju", "zapisala", "da", "se", "prilikom", "prolaska", "kroz", "srbicu", "molila", "bogu", "da", "nam", "oprosti", "grehe", "na\u0161e", "zbog", "kojih", "je", "dopustio", "da", "se", "sve", "ovo", "dogodi", "i", "time", "jasno", "stavila", "do", "znanja", "da", "odgovornost", "za", "sve", "\u0161to", "se", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "doga\u0111a", "ne", "snose", "samo", "albanci", "", "nisu", "to", "uradili", "\u0161iptari", "to", "su", "uradili", "zli", "ljudi", "a", "njih", "ima", "svuda", "oni", "misle", "na", "jedan", "pogre\u0161an", "na\u010din", "i", "imaju", "iluziju", "da", "putem", "etni\u010dkog", "nasilja", "mogu", "da", "ostvare", "svoje", "ciljeve", "ali", "posle", "stradanja", "dolazi", "i", "vaskresenje", "verujem", "da", "ako", "svi", "koji", "smo", "do\u017eiveli", "veliku", "tragediju", "a", "nedo", "bog", "da", "to", "iko", "do\u017eivi", "pa", "ni", "\u0161iptari", "u", "svemu", "tome", "potra\u017eimo", "poruku", "i", "istinski", "se", "obratimo", "bogu", "za", "nas", "\u0107e", "vojevati", "vojska", "cara", "nebeskog", "a", "onaj", "za", "koga", "vojuje", "vojska", "cara", "nebeskog", "je", "nepobediv", "u", "vreme", "kada", "se", "srpski", "pregovara\u010dki", "tim", "bori", "za", "o\u010duvanje", "kosova", "i", "metohije", "mati", "makarija", "poru\u010duje", "da", "na\u0161em", "timu", "treba", "pru\u017eiti", "maksimalnu", "podr\u0161ku", "", "treba", "da", "pomognemo", "pregovara\u010dkom", "timu", "koji", "ide", "u", "ime", "boga", "da", "brani", "srce", "svoje", "zemlje", "a", "kako", "mi", "nismo", "narod", "koji", "vra\u0107a", "zlo", "za", "zlo", "treba", "oprostiti", "na\u0161im", "ubicama", "jer", "\u0107emo", "samo", "tako", "pokazati", "da", "smo", "narod", "bo\u017eji", "tanja", "uro\u0161evi\u0107", "preuzeto", "iz", "glasa", "javnosti", "08.12.2006"]}