{"naslov": "RAZGOVOR SA DR. RADOVANOM BIGOVI\u0106EM, PROFESOROM TEOLOSKOG FAKULTETA U BEOGRADU", "sadrzaj": ["ako", "imamo", "ljubavi", "prema", "bogu", "i", "prema", "bli\u017enjima", "onda", "je", "to", "najbolja", "garancija", "da", "drugima", "ne\u0107emo", "nanijeti", "zlo", "isti\u010de", "radovan", "bigovi\u0107", "crkva", "po\u0161tuje", "i", "\u010duva", "identitet", "svakog", "naroda", "istovremeno", "ima", "i", "tu", "svest", "da", "je", "njena", "misija", "namenjena", "svim", "narodima", "sveta", "crkva", "ima", "za", "cilj", "da", "se", "svi", "narodi", "spasu", "i", "sjedine", "sa", "hristom", "i", "da", "imaju", "ve\u010dni", "\u017eivot", "i", "ve\u010dno", "postojanje", "", "ka\u017ee", "u", "intervjuu", "za", "glas", "srpske", "doktor", "radovan", "bigovi\u0107", "redovan", "profesor", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "beogradu", "gostuju\u0107i", "nedavno", "u", "svetosavskom", "kulturnom", "klubu", "u", "banjoj", "luci", "istakao", "je", "da", "je", "pravoslavna", "crkva", "oduvijek", "imala", "razumijevanja", "prema", "nacionalnim", "identitetima", "i", "nacionalnim", "kulturama", "kao", "i", "prema", "posebnosti", "jezika", "", "u", "velikoj", "meri", "crkva", "je", "oblikovala", "nacionalni", "identitet", "mnogih", "naroda", "tako", "i", "srpskog", "naroda", "s", "druge", "strane", "crkva", "ima", "svest", "da", "se", "ona", "ne", "mo\u017ee", "poistovetiti", "sa", "jednom", "nacijom", "ne", "mo\u017ee", "crkva", "da", "bude", "deo", "neke", "nacionalne", "ideologije", "i", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "misija", "crkve", "uvu\u010dena", "u", "kodove", "sekularizovane", "nacionalne", "ideologije", "", "ka\u017ee", "bigovi\u0107", "koliko", "dana\u0161nja", "srpska", "kultura", "promovi\u0161e", "nacionalno", "osje\u0107anje", "", "danas", "sve", "tradicionalne", "i", "nacionalne", "kulture", "slabe", "i", "pokazuju", "se", "u", "izvesnoj", "meri", "nemo\u0107ne", "pred", "izazovom", "planetarne", "masovne", "kulture", "koja", "uzima", "sve", "vi\u0161e", "maha", "svi", "mali", "narodi", "se", "nekako", "pla\u0161e", "za", "nacionalne", "kulture", "i", "ose\u0107aju", "se", "ugro\u017eeno", "od", "procesa", "koji", "se", "popularno", "naziva", "globalizacija", "zaista", "\u0107e", "biti", "za", "budu\u0107nost", "evrope", "i", "sveta", "pitanje", "kako", "sa\u010duvati", "osobenost", "nacionalnih", "identiteta", "nacionalnih", "kultura", "a", "istovremeno", "se", "uklju\u010diti", "u", "taj", "proces", "integracije", "i", "povezivanja", "sveta", "na", "svim", "planovima", "\u010diji", "smo", "mi", "svedoci", "koliko", "su", "srbi", "na", "svetosavskom", "putu", "", "u", "srpskom", "narodu", "postoji", "pravoslavna", "crkva", "postoji", "veliki", "broj", "srba", "koji", "su", "zaista", "na", "pravoslavnom", "putu", "oni", "imaju", "istu", "veru", "kao", "i", "sveti", "sava", "sveti", "kirilo", "i", "metodije", "i", "brojni", "drugi", "sveti", "bo\u017eiji", "ljudi", "nisu", "svi", "srbi", "hri\u0161\u0107ani", "nisu", "svi", "srbi", "pravoslavni", "ali", "u", "srpskom", "narodu", "srpskoj", "kulturi", "srpskoj", "dr\u017eavi", "crkva", "zauzima", "veoma", "istaknuto", "mesto", "nama", "to", "mnogo", "zna\u010di", "i", "zna\u010di\u0107e", "nam", "jo\u0161", "vi\u0161e", "u", "budu\u0107nosti", "mo\u017eemo", "s", "pravom", "govoriti", "da", "je", "do\u0161lo", "do", "obnove", "pravoslavne", "vere", "u", "srpskom", "narodu", "ovaj", "narod", "ima", "svoj", "istorijski", "kontinuitet", "kako", "komentari\u0161ete", "\u010dinjenicu", "da", "se", "sve", "vi\u0161e", "mladih", "ljudi", "okre\u0107e", "crkvi", "i", "bogu", "", "to", "je", "traganje", "za", "smislom", "\u017eivota", "u", "samoj", "ljudskoj", "prirodi", "postoji", "\u010de\u017enja", "za", "bogom", "sve", "\u0161to", "okru\u017euje", "\u010doveka", "pa", "i", "njegovo", "bi\u0107e", "njegova", "priroda", "ukazuju", "na", "boga", "mladi", "ljudi", "su", "otvoreni", "prema", "jevan\u0111eljskim", "vrednostima", "prema", "jevan\u0111eljskom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "ponekad", "se", "pitam", "na", "koji", "na\u010din", "mi", "svedo\u010dimo", "jevan\u0111elje", "danas", "pla\u0161im", "se", "da", "ponekad", "vi\u0161e", "spre\u010davamo", "ljude", "da", "do\u0111u", "do", "hrista", "nego", "\u0161to", "ih", "na", "neki", "na\u010din", "pribli\u017eavamo", "bogu", "te\u0161i", "me", "to", "\u0161to", "se", "i", "kroz", "na\u0161e", "nemo\u0107i", "pokazuju", "bo\u017eije", "ljubavi", "bo\u017eije", "blagodeti", "i", "bo\u017eiji", "priziv", "ta\u010dna", "je", "va\u0161a", "konstatacija", "da", "je", "sve", "vi\u0161e", "mladih", "ljudi", "koji", "postaju", "aktivni", "\u010dlanovi", "crkve", "jer", "u", "tom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "vide", "smisao", "postojanja", "koje", "su", "to", "duhovne", "pouke", "na", "koje", "uvijek", "upu\u0107ujete", "va\u0161u", "duhovnu", "decu", "i", "kojima", "se", "i", "vi", "stalno", "vra\u0107ate", "", "mislim", "da", "je", "u", "na\u0161em", "narodu", "i", "uop\u0161te", "u", "crkvi", "najbitnije", "obnavljati", "duh", "zajednice", "i", "zajedni\u0161tva", "jedan", "anticrkveni", "duh", "i", "hiperindividualizam", "razara", "i", "crkvu", "i", "sve", "druge", "dru\u0161tvene", "strukture", "obnova", "tog", "jevan\u0111eljskog", "duha", "zajedni\u0161tva", "duha", "crkve", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "nama", "danas", "najneophodnije", "jako", "je", "va\u017ena", "i", "obnova", "porodice", "ako", "imamo", "ljubavi", "prema", "bogi", "i", "prema", "bli\u017enjima", "onda", "je", "to", "najbolja", "garancija", "da", "drugima", "ne\u0107emo", "naneti", "zlo", "da", "\u0107emo", "im", "uvek", "pomo\u0107i", "ako", "su", "u", "nevolji", "ako", "nemamo", "ljubavi", "nemamo", "\u0161ta", "ni", "da", "darujemo", "drugima", "otu\u0111enje", "", "u", "na\u0161oj", "novijoj", "istoriji", "do\u0161lo", "je", "do", "poistove\u0107ivanja", "vere", "i", "nacije", "to", "donekle", "ima", "istorijsko", "opravdanje", "ali", "ono", "je", "nanelo", "i", "velike", "probleme", "pravoslavnoj", "crkvi", "ta", "nacionalna", "podvajanja", "na", "balkanu", "zatvorenost", "doveli", "su", "do", "otu\u0111enja", "pravoslavnih", "crkava", "\u0161to", "nije", "dobro", "", "isti\u010de", "radovan", "bigovi\u0107", "n", "simi\u0107", "", "\u017eeraji\u0107", "izvor", "glas", "srpske", "20.12.2006"]}