{"naslov": "PRAVOSLAVLJE I ISKUSENJA VREMENA", "sadrzaj": ["pravoslavlje", "je", "na\u0161a", "kulturno", "istorijska", "ba\u0161tina", "i", "ve\u0107inska", "vera", "u", "jugoisto\u010dnoj", "evropi", "i", "naravno", "da", "predstavlja", "jedan", "druhovni", "i", "kulturni", "okvir", "u", "kome", "mi", "\u017eivimo", "i", "\u017eive\u0107emo", "ali", "se", "treba", "\u010duvati", "isku\u0161enja", "treba", "\u010duvati", "i", "negovati", "pravoslavlje", "ali", "se", "treba", "\u010duvati", "isku\u0161enja", "ovog", "vremena", "zna\u010di", "zloupotrebe", "vere", "u", "druge", "svrhe", "ka\u017ee", "bo\u0161ko", "bojovi\u0107", "profesor", "na", "univerzitetu", "dru\u0161tvenih", "nauka", "u", "parizu", "", "va\u017eni", "su", "koreni", "va\u017ean", "je", "i", "posao", "\u017eivot", "naravno", "moram", "da", "ka\u017eem", "da", "sam", "ro\u0111en", "beogra\u0111anin", "a", "koreni", "su", "mi", "i", "u", "crnoj", "gori", "ostajem", "tamo", "i", "du\u017ee", "budem", "na", "odmoru", "leti", "obi\u010dno", "na", "durmitoru", "zna\u010di", "moje", "kretanje", "je", "pariz", "beograd", "atina", "crna", "gora", "", "gr\u010dka", "", "srbija", "", "francuska", "ka\u017ee", "bo\u0161ko", "bojovi\u0107", "profesor", "na", "univerzitetu", "dru\u0161tvenih", "nauka", "u", "parizu", "nau\u010dni", "saradnik", "balkanolo\u0161kog", "instituta", "sanu", "u", "beogradu", "nau\u010dni", "saradnik", "centra", "za", "vizantolo\u0161ke", "neohelenisti\u010dke", "i", "balkanol\u0161ke", "studije", "u", "parizu", "\u010dlan", "nacionalnog", "komiteta", "francuske", "za", "jugoisto\u010dnu", "evropu", "\u010dlan", "evropskog", "dru\u0161tva", "kulture", "autor", "vi\u0161e", "knjiga", "i", "velikog", "broja", "publikacija", "iz", "oblasti", "srpske", "i", "vizantijske", "srednjevekovne", "istorije", "kao", "i", "radova", "iz", "novije", "istorije", "aktivan", "je", "po", "pitanjima", "\u017eivota", "dijaspore", "bio", "je", "kandidat", "za", "jugoslovenskog", "ambasadora", "u", "vatikanu", "razgovor", "po\u010dinjemo", "o", "beogradu", "kakav", "je", "kakvi", "su", "ljudi", "da", "li", "se", "ne\u0161to", "vidno", "menja.\"lep\u0161i", "nego", "\u0161to", "je", "bio", "pre", "neku", "godinu", "dolazi", "k", "sebi", "nekako", "ali", "jo\u0161", "uvek", "se", "ose\u0107a", "veliki", "zaostatak", "u", "razvoju", "u", "odnosu", "na", "gr\u010dku", "i", "druge", "okolne", "zemlje", "recimo", "ma\u0111arsku", "da", "ne", "govorim", "o", "zapadnoj", "evropi", "ve\u0107", "samo", "o", "susednim", "jo\u0161", "se", "ose\u0107aju", "posledice", "proteklog", "perioda", "ali", "se", "vidi", "da", "je", "on", "iza", "nas", "i", "da", "se", "ide", "napred", "ja", "\u017eivim", "ve\u0107i", "deo", "\u017eivota", "u", "francuskoj", "i", "nau\u010dio", "sam", "se", "da", "uvidim", "i", "cenim", "kako", "ka\u017eu", "francuzi", "republikanske", "vrednosti", "u", "republikanske", "vrednosti", "lai\u010dke", "dr\u017eave", "spada", "i", "tzv", "laicizam", "to", "je", "francuska", "specijalnost", "jer", "su", "me\u0111u", "prvima", "to", "zapo\u010deli", "a", "to", "je", "dosledna", "odvojenost", "crkve", "od", "dr\u017eave", "mi", "tu", "odvojenost", "ako", "ho\u0107ete", "imamo", "u", "dvoglavom", "orlu", "simbolu", "koji", "poti\u010de", "jo\u0161", "iz", "srednjeg", "veka", "gde", "se", "vidi", "ta", "odvojenost", "naravno", "istovremeno", "postoji", "i", "saradnja", "ali", "potrebno", "je", "da", "ta", "odvojenost", "bude", "dosledna", "kako", "ka\u017ee", "na\u0161", "patrijarh", "pavle", "", "caru", "carevo", "bogu", "bo\u017eije", "ni", "na", "\u010diju", "\u0161tetu", "", "kod", "nas", "su", "veoma", "glasni", "oni", "koji", "tvrde", "da", "se", "na\u0161a", "crkva", "previ\u0161e", "me\u0161a", "u", "politiku", "i", "dr\u017eavne", "poslove", "", "se\u0107am", "se", "jednog", "aforizma", "iz", "doba", "titoizma", "pomalo", "cini\u010dnog", "brane", "crn\u010devi\u0107a", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "crkva", "odvojena", "od", "dr\u017eave", "ali", "da", "li", "je", "i", "\u0111avo", "odvojen", "crkva", "se", "me\u0161a", "mo\u017eda", "mo\u017ee", "tako", "da", "se", "ka\u017ee", "ali", "i", "dr\u017eava", "se", "me\u0161a", "u", "crkvene", "pojmove", "i", "pitanja", "re\u010d", "je", "o", "tome", "da", "kod", "nas", "institucije", "nisu", "za\u017eivele", "nisu", "o\u017eivele", "institucije", "dr\u017eave", "civilnog", "dru\u0161tva", "naro\u010dito", "i", "tu", "postoji", "jedna", "op\u0161ta", "konfuzija", "ja", "smatram", "da", "je", "to", "veoma", "lo\u0161e", "pre", "svega", "za", "crkvu", "da", "se", "ti", "domeni", "te", "oblasti", "crkvenog", "duhovnog", "\u017eivota", "i", "dr\u017eavnog", "me\u0161aju", "mislim", "da", "je", "to", "lo\u0161e", "za", "crkvu", "dr\u017eavu", "i", "dru\u0161tvo", "potrebno", "je", "da", "postoji", "jedna", "jasna", "podela", "jasna", "odvojenost", "tih", "oblasti", "crkvene", "i", "dr\u017eavne", "", "a", "srbi", "u", "francuskoj", "", "srpska", "dijaspora", "u", "francuskoj", "ima", "svoje", "specifi\u010dnosti", "u", "odnosu", "na", "druge", "delove", "evrope", "gde", "\u017eive", "srbi", "u", "parizu", "i", "okolini", "\u017eivi", "ka\u017eu", "mada", "je", "te\u0161ko", "proveriti", "oko", "sto", "hiljada", "srba", "pariz", "je", "veliki", "centar", "pravoslavni", "tu", "postoji", "desetak", "pravoslavnih", "episkopa", "tu", "postoje", "pravoslavne", "institucije", "starije", "i", "od", "spc", "koja", "je", "stara", "nekih", "40", "50", "godina", "postoji", "jedna", "nesrazmera", "srbi", "su", "najbrojnija", "pravoslavna", "dijaspora", "u", "francuskoj", "pravoslavna", "zajednica", "grupa", "a", "pri", "tom", "su", "hijerarhijski", "kadrovski", "najslabije", "zastupljeni", "", "za\u0161to", "", "to", "ne", "bi", "trebalo", "mene", "pitati", "svojevremeno", "nije", "bila", "ni", "eparhija", "sada", "postoji", "eparhija", "zapadnoevropska", "sa", "vladikom", "lukom", "kova\u010devi\u0107em", "na", "\u010delu", "svojevremeno", "nije", "ni", "to", "postojalo", "bila", "je", "samo", "jedna", "parohija", "velika", "ogromna", "sli\u010dno", "poput", "one", "u", "be\u010du", "sa", "problemima", "koje", "to", "podrazumeva", "sre\u0107om", "zahvaljuju\u0107i", "odluci", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "od", "pre", "nekoliko", "godina", "imamo", "eparhiju", "ali", "postoje", "te\u0161ko\u0107e", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "zbog", "te", "odvojenosti", "crkve", "i", "dr\u017eave", "zapravo", "drugi", "sistem", "je", "nego", "u", "anglosaksonskim", "zemljama", "crkva", "nema", "takvu", "podr\u0161ku", "dr\u017eave", "i", "dr\u017eavnih", "institucija", "s", "jedne", "strane", "a", "s", "druge", "strane", "to", "su", "problemi", "dijaspore", "uop\u0161te", "onda", "problemi", "srpske", "dijaspore", "pa", "problemi", "srpske", "dijaspore", "u", "francuskoj", "trebalo", "bi", "da", "postoji", "jo\u0161", "parohija", "ove", "godine", "smo", "izgubili", "jedno", "bogoslu\u017ebeno", "mesto", "tako", "da", "to", "stvara", "niz", "problema", "i", "te\u0161ko\u0107a", "na\u0161im", "crkvenim", "poslanicima", "koji", "su", "tamo", "nije", "lako", "ali", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "biti", "bolje", "i", "da", "\u0107e", "dobiti", "poja\u010danje", "i", "mo\u0107i", "da", "rade", "u", "boljim", "uslovima", "na", "primer", "svojevremeno", "je", "na\u0161a", "dr\u017eava", "tada", "jugoslavija", "dala", "jednu", "zgradu", "crkvi", "koja", "je", "bila", "veoma", "potrebna", "i", "kao", "bogoslu\u017ebeno", "mesto", "i", "kao", "eparhijski", "centar", "ta", "zgrada", "je", "oduzeta", "na", "\u017ealost", "na", "jedan", "tako", "po", "malo", "neo\u010dekivan", "na\u010din", "najbla\u017ee", "re\u010deno", "i", "nikakva", "kompenzacija", "nije", "ponu\u0111ena", "", "mo\u017eda", "je", "problem", "u", "onom", "srpskom", "", "daj", "bo\u017ee", "da", "se", "srbi", "slo\u017ee", "", "ja", "ne", "verujem", "mnogo", "u", "to", "unisono", "pevanje", "u", "dru\u0161tvenom", "\u017eivotu", "to", "su", "zastareli", "pojmovi", "dru\u0161tveni", "\u017eivot", "je", "mnogozvu\u010dan", "mnogoglasan", "i", "treba", "ga", "uskladiti", "treba", "da", "postoji", "konsenzus", "oko", "nekih", "stvari", "ali", "ta", "sloga", "o", "kojoj", "mi", "govorimo", "stalno", "je", "dijametralno", "suprotna", "od", "na\u0161e", "anarhoidne", "prirode", "kako", "su", "je", "ve\u0107", "neki", "odavno", "zapazili", "ne", "nasuprot", "toj", "slozi", "koja", "je", "jedna", "fikcija", "treba", "nagla\u0161avati", "i", "forsirati", "moderan", "na\u010din", "usagla\u0161avanja", "nala\u017eenja", "dru\u0161tvenog", "konsenzusa", "tra\u017eenja", "jednog", "civilnog", "dru\u0161tvenog", "projekta", "dru\u0161tva", "zapravo", "unutra\u0161nje", "organizacije", "dru\u0161tva", "a", "ne", "tra\u017eenja", "neke", "sloge", "koja", "nikad", "nije", "postojala", "", "dobar", "deo", "intelektualne", "elite", "u", "srbiji", "je", "zapravo", "protivnik", "crkve", "kako", "vi", "to", "tuma\u010dite", "", "naravno", "postoji", "sem", "toga", "i", "fenomen", "akulturacije", "koji", "je", "tesno", "povezan", "sa", "onim", "\u0161to", "vi", "ka\u017eete", "i", "naravno", "postoji", "kao", "okvir", "otu\u0111enje", "uop\u0161te", "od", "jednog", "kulturnog", "konteksta", "koji", "nije", "samo", "na\u0161", "koji", "je", "hri\u0161\u0107anski", "na", "primer", "kod", "nas", "su", "intelektualci", "na", "najvi\u0161em", "nivou", "li\u0161eni", "najelementarnije", "biblijske", "kulture", "koja", "je", "univerzalna", "kultura", "kultutra", "celog", "\u010dove\u010danstva", "a", "ne", "samo", "hri\u0161\u0107anska", "to", "je", "jedan", "veliki", "nedostatak", "komunizam", "je", "doneo", "jednu", "destrukturaciju", "na", "nivou", "dru\u0161tva", "akulturaciju", "na", "nivou", "kulture", "komunizam", "i", "njegove", "posledice", "su", "donele", "i", "paganizaciju", "sve", "je", "to", "jedna", "veoma", "ozbiljna", "regresija", "i", "naravno", "ta", "regresija", "taj", "zaostatak", "se", "kompenzuje", "nekada", "na", "ishitren", "i", "\u010dak", "opasan", "poguban", "na\u010din", "time", "\u0161to", "se", "u", "okvire", "vere", "i", "crkve", "stavljaju", "neki", "sadr\u017eaji", "koji", "ne", "pripadaju", "tu", "", "komunizam", "se", "izgleda", "na", "prostorima", "biv\u0161e", "jugoslavije", "najvi\u0161e", "ako", "tako", "mo\u017ee", "da", "se", "ka\u017ee", "primio", "kod", "srba", "a", "onda", "dalje", "i", "kod", "rusa", "tako\u0111e", "rusi", "su", "se", "izgleda", "duhovno", "obnovili", "a", "srbi", "", "znate", "ja", "ne", "bi", "tako", "\u017eurio", "sa", "zaklju\u010dcima", "u", "pogledu", "duhovnog", "preporoda", "u", "rusiji", "ne", "poznajem", "dovoljno", "rusiju", "ali", "znam", "da", "su", "procene", "bile", "veoma", "preterane", "mnogo", "se", "vi\u0161e", "o\u010dekivalo", "nego", "\u0161to", "se", "u", "stvari", "doga\u0111a", "kod", "nas", "da", "komunizam", "se", "vi\u0161e", "primio", "ali", "tu", "ima", "vi\u0161e", "razloga", "zbog", "dr\u017eavnog", "nacionalnog", "pitanja", "jugoslavije", "srbi", "su", "se", "identifikovali", "sa", "jugoslavijom", "u", "najve\u0107oj", "meri", "oni", "su", "svoj", "identitet", "ulo\u017eili", "zalo\u017eili", "\u017ertvovali", "srbi", "su", "i", "stvorili", "jugoslaviju", "onda", "srbi", "su", "ve\u0107inski", "narod", "zatim", "srbi", "su", "\u017eiveli", "na", "prakti\u010dno", "skoro", "celom", "prostoru", "jugoslavije", "i", "najzad", "taj", "jezik", "koji", "se", "zvao", "srpski", "srpskohrvatski", "govorilo", "je", "negde", "mo\u017eda", "80", "posto", "stanovni\u0161tva", "dakle", "sve", "su", "to", "razlozi", "za\u0161to", "su", "se", "srbi", "tako", "identifikovali", "ne", "samo", "sa", "dr\u017eavnom", "zajednicom", "nego", "i", "sa", "njenim", "dru\u0161tvenopoliti\u010dkim", "sistemom", "u", "ovom", "slu\u010daju", "komunizmom", "sli\u010dno", "kao", "u", "rusiji", "najve\u0107i", "je", "i", "bio", "pritisak", "da", "se", "srbi", "identifikuju", "da", "budu", "solidarni", "najmanje", "se", "ostavljalo", "slobodnog", "prostora", "za", "verske", "i", "druge", "posebnosti", "srbima", "to", "su", "razumljivi", "razlozi", "ali", "i", "posledice", "su", "tu", "naravno", "", "prema", "nekim", "razmi\u0161ljanjima", "koji", "su", "poprili\u010dno", "prisutni", "u", "javnosti", "ovde", "je", "na", "delu", "teorija", "zavere", "ka\u017eu", "da", "se", "protiv", "pravoslavlja", "vodi", "tajni", "rat", "", "ne", "verujem", "u", "teorije", "zavera", "mislim", "da", "je", "najve\u0107a", "zavera", "kojoj", "je", "ljudsko", "bi\u0107e", "podlo\u017eno", "zavera", "protiv", "sebe", "samoga", "to", "je", "uostalom", "i", "hri\u0161\u0107anski", "i", "pravoslavni", "postulat", "najve\u0107u", "opasnost", "mi", "sami", "sebi", "predstavljamo", "i", "zbog", "toga", "je", "potrebno", "da", "se", "okrenemo", "svojim", "slabostima", "da", "ispravljamo", "svoje", "slabosti", "i", "opasnosti", "koje", "u", "sebi", "svaki", "\u010dovek", "sadr\u017ei", "umesto", "da", "tra\u017eimo", "uzroke", "na\u0161ih", "padova", "na\u0161ih", "poraza", "izvan", "sebe", "mislim", "da", "je", "to", "paganski", "pristup", "a", "da", "je", "okretanje", "sebi", "i", "tra\u017eenju", "snage", "i", "puta", "u", "sebi", "i", "iz", "sebe", "hri\u0161\u0107anski", "evan\u0111elski", "put", "", "da", "li", "ste", "mo\u017eda", "pristalica", "teorija", "da", "vreme", "pravoslavlja", "tek", "dolazi", "", "marlo", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "21", "vek", "biti", "religiozan", "ili", "ga", "ne\u0107e", "biti", "to", "je", "zanimljivo", "pogotovo", "za", "jednog", "marloa", "francuza", "laika", "dobrim", "delom", "mislim", "da", "je", "dobro", "predvideo", "i", "video", "uz", "tu", "ogradu", "\u0161to", "se", "21", "vek", "najavljuje", "vi\u0161e", "kao", "vek", "ne", "religioznosti", "nego", "instrumentalizacije", "religoznosti", "toga", "se", "treba", "veoma", "\u010duvati", "pravoslavlje", "je", "i", "na\u0161a", "kulturno", "istorijska", "ba\u0161tina", "i", "ve\u0107inska", "vera", "u", "jugoisto\u010dnoj", "evropi", "i", "naravno", "da", "predstavlja", "jedan", "druhovni", "konceptualni", "religozni", "i", "kulturni", "okvir", "u", "kome", "mi", "\u017eivimo", "i", "\u017eive\u0107emo", "ali", "se", "treba", "\u010duvati", "isku\u0161enja", "treba", "\u010duvati", "i", "negovati", "pravoslavlje", "ali", "se", "treba", "\u010duvati", "isku\u0161enja", "ovog", "vremena", "zna\u010di", "zloupotrebe", "vere", "u", "druge", "svrhe", "", "volite", "da", "ka\u017eete", "da", "ste", "imali", "privilegiju", "da", "budete", "u", "dru\u0161tvu", "sa", "takvim", "\u010dovekom", "kao", "\u0161to", "je", "ava", "justin", "popovi\u0107", "pri\u010dajte", "nam", "o", "njemu", "", "pri\u010dato", "o", "avi", "justinu", "nije", "lako", "bio", "je", "izuzetan", "\u010dovek", "upoznao", "sam", "ga", "1971", "godine", "na", "duhove", "na", "svetu", "trojicu", "na", "drugi", "dan", "svete", "trojice", "u", "manastiru", "\u0107elije", "gde", "do\u0161ao", "sam", "zajedno", "sa", "milanom", "krainovi\u0107em", "iz", "pri\u010devi\u0107a", "kod", "valjeva", "jednim", "mladi\u0107em", "koji", "je", "\u017eiveo", "u", "parizu", "i", "prislu\u017eivao", "u", "crkvi", "i", "tako", "sam", "ga", "upoznao", "a", "sada", "je", "monah", "simeon", "na", "karulji", "podno", "atosa", "u", "svetoj", "gori", "mogu", "da", "ka\u017eem", "dru\u017eio", "sam", "se", "sa", "avom", "justinom", "do", "njegovog", "upokojenja", "zna\u010di", "nekih", "8", "godina", "sam", "odlazio", "u", "\u0107elije", "bio", "je", "to", "period", "kada", "sam", "imao", "privilegiju", "da", "budem", "u", "dru\u0161tvu", "sa", "takvim", "\u010dovekom", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "o", "justin", "popovi\u0107", "", "da", "li", "je", "davao", "neke", "pouke", "", "pouke", "njegova", "sama", "li\u010dnost", "je", "bila", "pouka", "i", "njegove", "re\u010di", "su", "bile", "pouka", "dobrim", "delom", "i", "ono", "\u0161to", "sam", "govorio", "poti\u010de", "od", "da", "ka\u017eem", "njegovih", "pouka", "zapravo", "nije", "on", "bio", "\u010dovek", "koji", "je", "davao", "pouke", "on", "je", "govorio", "i", "iznosio", "svoje", "mi\u0161ljenje", "ali", "je", "vi\u0161e", "voleo", "da", "pita", "ljude", "i", "da", "ih", "slu\u0161a", "nego", "da", "on", "sam", "govori", "naravno", "slu\u0161ali", "smo", "njegove", "komentare", "njegove", "reakcije", "njegove", "stavove", "njegove", "kritika", "on", "ih", "nije", "krio", "poznata", "je", "njegova", "kritika", "i", "tada\u0161nje", "crkve", "spc", "i", "pravoslavlja", "i", "sveta", "de\u0161avanja", "u", "svetu", "bio", "je", "jedan", "otvoren", "\u010dovek", "jedan", "slobodan", "\u010dovek", "nije", "bio", "podlo\u017ean", "kli\u0161eima", "i", "stereotipima", "bio", "je", "jedan", "evropejac", "ja", "bih", "rekao", "koji", "je", "kritikovao", "i", "ljuto", "ridao", "mu\u010dio", "se", "nad", "problemima", "evrope", "srpskim", "problemima", "kao", "svojim", "probleima", "njegova", "molitva", "je", "bila", "bo\u017ee", "smiluj", "se", "mnogogre\u0161nom", "i", "mnogostradalnom", "rodu", "srpskome", "sti\u010de", "se", "utisak", "da", "se", "onaj", "prvi", "deo", "negde", "usput", "zagubio", "posle", "njega", "", "u", "francuskoj", "postoji", "udru\u017eenje", "po\u0161tovalaca", "o", "justina", "a", "u", "srbiji", "ima", "ljudi", "koji", "ne", "znaju", "ni\u0161ta", "o", "o.justinu", "", "ja", "sam", "bio", "u", "gr\u010dkoj", "\u0161est", "meseci", "i", "tra\u017eili", "su", "mi", "iz", "manastira", "vatopeda", "to", "je", "drugi", "po", "veli\u010dini", "manastir", "u", "svetoj", "gori", "vrlo", "aktivan", "vrlo", "\u017eiv", "sa", "mladim", "bratstvom", "tra\u017eili", "su", "mi", "slike", "o", "justina", "i", "deo", "filma", "koji", "ja", "imam", "i", "ja", "sam", "im", "to", "dao", "zato", "\u0161to", "pripremaju", "veliku", "monografiju", "o", "novim", "svetima", "zapravo", "svetima", "koji", "jo\u0161", "nisu", "kanonizovani", "koji", "su", "na", "putu", "kanonizacije", "a", "to", "\u0161to", "ga", "ovde", "ljudi", "ne", "poznaju", "ne", "po\u0161tuju", "to", "nije", "tako", "novo", "jo\u0161", "u", "ono", "vreme", "zna\u010di", "70.tih", "godina", "o", "justin", "je", "bio", "daleko", "vi\u0161e", "poznat", "van", "granica", "ove", "zemlje", "nego", "ovde", "u", "celom", "svetu", "i", "zapadnom", "i", "u", "gr\u010dkoj", "interesantna", "stvar", "dolazili", "su", "ljudi", "i", "tada", "iz", "celog", "sveta", "da", "ga", "posete", "a", "on", "je", "nekako", "bio", "ponajmanje", "poznat", "u", "svojoj", "zemlji", "", "za\u0161to", "", "prvo", "zato", "\u0161to", "je", "on", "na", "neki", "na\u010din", "bio", "smatran", "dr\u017eavnim", "neprijateljem", "u", "to", "vreme", "on", "je", "bio", "u", "konfinaciji", "u", "manastiru", "\u0107elije", "smatran", "je", "dr\u017eavnim", "neprijateljem", "jer", "nikada", "nije", "priklonio", "vrat", "nikada", "se", "nije", "priklonio", "tom", "sistemu", "on", "je", "bio", "kriti\u010dan", "i", "u", "odnosu", "na", "crkvenu", "hijerarhiju", "srpske", "crkve", "odnosno", "na", "njihova", "dela", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "raskol", "u", "americi", "i", "druge", "stvari", "on", "nije", "krio", "svoje", "mi\u0161ljenje", "ali", "to", "nije", "bilo", "samo", "u", "vreme", "komunizma", "on", "je", "bio", "i", "u", "onoj", "prvoj", "jugoslaviji", "tako\u0111e", "kriti\u010dan", "prema", "crkvenoj", "hijerarhiji", "tako", "da", "je", "i", "tada", "bio", "ako", "ne", "konfiniran", "stavljen", "u", "ku\u0107ni", "pritvor", "nego", "je", "bio", "skrajnut", "u", "bitolj", "kao", "profesor", "univerzieta", "on", "je", "vodio", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "\u010dasopis", "koji", "je", "jedini", "tada", "a", "bojim", "se", "i", "do", "sada", "otvoreno", "govorio", "o", "teku\u0107im", "problemima", "\u017eivota", "crkve", "zna\u010di", "ne", "o", "ceremonijalnim", "i", "retori\u010dkim", "pojavama", "govorima", "i", "zvani\u010dnim", "izjavama", "nego", "otvoreno", "javno", "bez", "uvijanja", "bez", "prikrivanja", "o", "problemima", "\u017eivota", "koji", "naravno", "uvek", "postoje", "", "govorite", "li", "o", "farisejima", "i", "licemerima", "", "naravno", "njih", "ima", "uvek", "ih", "je", "bilo", "ali", "nije", "to", "stvar", "fariseja", "i", "licemera", "nego", "jednostavno", "je", "stvar", "ja", "bih", "rekao", "dru\u0161tvenog", "razvoja", "evo", "u", "gr\u010dkoj", "postoje", "kao", "i", "svuda", "struje", "u", "dru\u0161tvu", "postoje", "\u0161kole", "mi\u0161ljenja", "razlike", "i", "to", "je", "na", "javnoj", "sceni", "i", "svako", "mo\u017ee", "da", "vidi", "da", "bira", "da", "se", "opredeljuje", "da", "menja", "mi\u0161ljenje", "ako", "treba", "kod", "nas", "je", "nekako", "sve", "zakukuljeno", "i", "zamumuljeno", "kod", "nas", "postoje", "samo", "centri", "mo\u0107i", "ti", "centri", "mo\u0107i", "to", "je", "despotokratija", "znate", "o", "justin", "je", "kritikovao", "zapad", "i", "u", "prvom", "redu", "katoli\u010dki", "zapad", "zbog", "idolokratije", "zbog", "stvaranja", "idola", "od", "\u010doveka", "zbog", "stvaranja", "boga", "od", "\u010doveka", "pitam", "se", "da", "li", "mi", "to", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "ne", "radimo", "usitnjavaju\u0107i", "samo", "tu", "metodologiju", "da", "li", "mi", "ne", "gradimo", "idole", "od", "ljudi", "i", "od", "institucija", "na", "jedan", "stihijski", "na\u010din", "da", "li", "se", "mi", "toliko", "ba\u0161", "razlikujemo", "ali", "o", "justin", "je", "istovremeno", "govorio...ja", "se", "klanjam", "pred", "verom", "svakog", "pobo\u017enog", "katolika", "mislim", "da", "je", "ava", "justin", "u", "sada\u0161njoj", "interpretaciji", "tako\u0111e", "zloupotrebljen", "kao", "\u0161to", "je", "sveti", "sava", "zloupotrebljen", "kao", "\u0161to", "je", "sve", "zloupotrebljeno", "otac", "justin", "nije", "bio", "to", "kako", "se", "predstavlja", "ja", "sam", "svedok", "toga", "do", "koje", "mere", "je", "on", "bio", "napadan", "od", "strane", "zilota", "u", "to", "vreme", "kao", "i", "od", "strane", "da", "ka\u017eem", "ekumenista", "eto", "ja", "mislim", "\u010dak", "vi\u0161e", "od", "strane", "zilota", "u", "to", "vreme", "dakle", "nije", "to", "kao", "\u0161to", "izgleda", "sada", "on", "jeste", "bio", "kriti\u010dan", "ali", "ta", "njegova", "kriti\u010dnost", "nije", "bila", "jedna", "fundamentalisti\u010dka", "uska", "sebi\u010dna", "zatucana", "kriti\u010dnost", "to", "je", "kriti\u010dnost", "jednog", "\u0161irokog", "\u010doveka", "tolerantnog", "\u010doveka", "", "kakav", "je", "bio", "o", "justin", "prema", "sagovornicima", "da", "li", "je", "nekada", "bio", "grub", "u", "opho\u0111enju", "", "bio", "je", "divan", "doma\u0107in", "i", "ne", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "bio", "grub", "mada", "ako", "mo\u017ee", "da", "se", "ka\u017ee", "grub", "onda", "je", "bio", "grub", "samo", "prema", "episkopima", "rekao", "bi", "sva\u0161ta", "mogao", "bi", "sva\u0161ta", "da", "saspe", "u", "lice", "ali", "onda", "ka\u017ee", "ali", "ja", "se", "klanjam", "pred", "va\u0161im", "\u010dinom", "otac", "justin", "nije", "laskao", "slabostima", "roda", "svoga", "kao", "\u0161to", "se", "to", "danas", "radi", "nego", "je", "\u017eigosao", "njegove", "slabosti", "njegov", "stav", "je", "bio", "druga\u010diji", "nego", "dana\u0161nji", "na\u0161ih", "duhovnika", "i", "propovednika", "on", "nije", "hrabrio", "narod", "na", "putu", "ka", "propasti", "nego", "je", "on", "\u017eigosao", "e", "to", "je", "proro\u010dki", "format", "jer", "proro\u010dki", "format", "nije", "da", "predvi\u0111a", "budu\u0107nost", "nego", "da", "\u017eigo\u0161e", "slabosti", "odnosno", "da", "se", "na", "neki", "na\u010din", "suprotstavi", "svojoj", "zajednici", "zato", "su", "proroke", "kamenovali", "zato", "su", "proroke", "ubijali", "zato", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "on", "bio", "skrajnut", "on", "je", "bio", "skrajnut", "od", "strane", "hijerarhije", "a", "ne", "od", "naroda", "nije", "on", "imao", "problem", "sa", "narodom", "imao", "je", "problem", "sa", "hijerarhijom", "pa", "isto", "kao", "i", "vladika", "nikolaj", "ava", "justin", "je", "bio", "\u017eiva", "savest", "srpske", "crkve", "i", "ne", "samo", "srpske", "crkve", "i", "ne", "samo", "hijerarhije", "nego", "i", "naroda", "kad", "je", "o.justin", "umro", "starac", "sofronije", "u", "eseksu", "koji", "je", "u\u010denik", "svetog", "siluana", "ina\u010de", "intelektualac", "rus", "kada", "sam", "mu", "javio", "telefonom", "rekao", "mi", "je", "e", "moj", "sinko", "takvih", "vi\u0161e", "nema", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}