{"naslov": "Arhiepiskop Belgorodski i Starooskoljski Jovan", "sadrzaj": ["ppredsednik", "misionarskog", "odeljenja", "moskovske", "patrijarsije", "savremeno", "dru\u0161tvo", "se", "odlikuje", "visokom", "socijalnom", "dinamikom", "i", "promene", "koje", "se", "u", "njemu", "de\u0161avaju", "ne", "mogu", "a", "da", "nemaju", "uticaja", "na", "misionarsku", "delatnost", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "treba", "priznati", "da", "se", "danas", "novi", "misionarski", "projekti", "razvijaju", "sporo", "medjutim", "to", "je", "povezano", "i", "sa", "neophodno\u0161\u0107u", "hri\u0161\u0107anskog", "osmi\u0161ljavanja", "procesa", "koji", "se", "de\u0161avaju", "u", "dru\u0161tvu", "sa", "razradom", "nove", "metodologije", "misije", "kao", "i", "sa", "pripremom", "novih", "kadrova", "kako", "se", "danas", "razvijaju", "perspektivni", "misionarski", "programi", "o", "tome", "sergeju", "\u010dapninu", "odgovornom", "uredniku", "\u201ccrkvenog", "vesnika\u201d", "govori", "predsednik", "sinodalnog", "misionarskog", "odeljenja", "arhiepiskop", "belgorodski", "i", "starooskoljski", "jovan", "", "vladiko", "jedan", "od", "najupe\u010datljivijih", "dogadjaja", "2006", "godine", "je", "bila", "nau\u010dno-prakti\u010dna", "misionarska", "konferencija", "\u201csavremene", "metode", "misionarske", "delatnosti\u201d", "kako", "vi", "ocenjujete", "njene", "zaklju\u010dke", "", "na", "konferenciji", "\u201csavremene", "metode", "misionarske", "delatnosti\u201d", "smo", "se", "upoznali", "sa", "na\u010dinima", "razvoja", "savremene", "misije", "na", "zapadu", "naravno", "pritom", "su", "se", "vi\u0161e", "puta", "\u010dule", "opravdane", "kriti\u010dke", "primedbe", "o", "tome", "da", "treba", "da", "uzmemo", "u", "obzir", "tradicije", "na\u0161e", "misije", "uop\u0161teno", "mo\u017eemo", "da", "ka\u017eemo", "da", "su", "se", "na", "konferenciji", "veoma", "\u017eivo", "i", "sadr\u017eajno", "razmatrali", "savremeni", "metodi", "misionarske", "delatnosti", "ali", "na\u0161im", "misionarima", "niko", "nije", "nametao", "neki", "model", "\u201cradite", "to", "tako", "i", "tako\u201d", "", "recite", "nam", "ne\u0161to", "detaljnije", "o", "novom", "misionarskom", "programu", "\u201cput\u201d", "", "svima", "su", "poznate", "hristove", "re\u010di", "\u201cja", "sam", "put", "i", "istina", "i", "\u017eivot\u201d", "jn", "14", "6", "2006", "godine", "smo", "po\u010deli", "da", "radimo", "na", "dugoro\u010dnom", "misionarskom", "programu", "\u201cput\u201d", "na\u0161", "misionarski", "program", "je", "za", "nove", "ljude", "u", "crkvi", "i", "pretpostavlja", "aktivan", "dijalog", "s", "njima", "u", "koncepciji", "programa", "se", "govori", "o", "tome", "da", "mirjani", "treba", "da", "u\u010destvuju", "u", "pravoslavnoj", "misiji", "i", "da", "kod", "njih", "treba", "da", "se", "pojavi", "misionarska", "odgovornost", "zbog", "toga", "je", "neophodno", "pripremiti", "ih", "na", "odgovaraju\u0107i", "na\u010din", "kako", "bi", "pravilno", "vr\u0161ili", "svoju", "misiju", "kao", "i", "uvesti", "takav", "pojam", "kao", "\u0161to", "je", "\u201cmisionarski", "zadatak\u201d", "obra\u0107amo", "se", "omladini", "i", "srednjoj", "generaciji", "pozivamo", "ih", "na", "aktivan", "dijalog", "o", "\u017eivotu", "i", "veri", "i", "poma\u017eemo", "ljudima", "da", "se", "medjusobno", "bolje", "upoznaju", "pritom", "re\u0161avamo", "jo\u0161", "jedan", "problem", "koji", "se", "pove\u0107ava", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "\u2013", "a", "to", "je", "problem", "socijalne", "usamljenosti", "kada", "se", "ljudi", "medjusobno", "otudjuju", "i", "u", "tome", "vide", "neki", "novi", "na\u010din", "\u017eivota", "i", "ne", "razgovaraju", "direktno", "ve\u0107", "preko", "interneta", "dijalog", "o", "veri", "i", "\u017eivotu", "koji", "predstavlja", "osnovu", "programa", "\u201cput\u201d", "treba", "da", "pomogne", "ljudima", "koji", "su", "ve\u0107", "spremni", "da", "dodju", "u", "crkvu", "i", "da", "ih", "aktivno", "uklju\u010di", "u", "parohijski", "\u017eivot", "pred", "nama", "stoji", "zadatak", "da", "svaku", "parohiju", "u\u010dinimo", "misionarskom", "da", "aktiviramo", "misionarsku", "delatnost", "mirjana", "to", "\u0107e", "nam", "pomo\u0107i", "da", "se", "suprotstavimo", "opasnostima", "od", "usamljenosti", "totalitarnih", "sekti", "i", "prozelitizma", "treba", "da", "te\u017eimo", "tome", "da", "oni", "ljudi", "koji", "sumnjaju", "dolaze", "sa", "svojim", "pitanjima", "u", "parohije", "", "kako", "prakti\u010dno", "treba", "re\u0161avati", "te", "zadatke", "", "program", "uklju\u010duje", "u", "sebe", "nekoliko", "faza", "u", "po\u010detku", "se", "kod", "neveruju\u0107eg", "\u010doveka", "pobudjuje", "interesovanje", "za", "veru", "za", "neobi\u010dno", "on", "dolazi", "u", "crkvu", "uz", "ne\u010diju", "pomo\u0107", "i", "ka\u017ee", "\u201cja", "nemam", "\u010dak", "ni", "najop\u0161tije", "predstave", "o", "pravoslavnom", "\u017eivotu\u201d", "prva", "faza", "programa", "je", "usmerena", "na", "to", "da", "se", "kod", "takvog", "\u010doveka", "pobudi", "to", "interesovanje", "i", "da", "se", "ono", "neprekidno", "odr\u017eava", "za", "postizanje", "tog", "cilja", "su", "najbolji", "redovni", "razgovori", "u", "malim", "grupama", "mala", "grupa", "podrazumeva", "10", "ljudi", "koji", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "se", "slobodno", "izja\u0161njavaju", "po", "bilo", "kom", "pitanju", "i", "razmatraju", "razne", "teme", "u", "obliku", "dijaloga", "a", "ne", "monologa", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "govori", "o", "svom", "\u017eivotu", "ukoliko", "to", "ho\u0107e", "ili", "mo\u017ee", "da", "navede", "primer", "iz", "literature", "iz", "nekih", "njemu", "bliskih", "izvora", "va\u017eno", "je", "unutra\u0161nje", "oslobadjanje", "\u010doveka", "i", "poznanje", "samoga", "sebe", "prepodobni", "nil", "sinajski", "je", "rekao", "\u201ckada", "spozna\u0161", "samoga", "sebe", "tada", "mo\u017ee\u0161", "spoznati", "i", "boga\u201d", "savremeni", "\u017eivot", "donosi", "ljudima", "otudjenost", "i", "mnogi", "se", "zbog", "vaspitanja", "ili", "\u017eivotnih", "okolnosti", "udaljuju", "od", "crkve", "ili", "je", "uop\u0161te", "ne", "prihvataju", "u", "takvim", "okolnostima", "je", "to", "radjanje", "interesovanja", "prvi", "stepen", "na", "putu", "ka", "veri", "dalje", "kroz", "aktivne", "dijaloge", "kod", "\u010doveka", "po\u010dinje", "da", "se", "formira", "pravilan", "sistem", "vrednosti", "u", "njegovom", "korigovanju", "uzimaju", "u\u010de\u0161\u0107e", "specijalno", "obu\u010deni", "instruktori", "primetite", "da", "mi", "ne", "po\u010dinjemo", "od", "\u201cknjige", "postanja\u201d", "niti", "preno\u0161enjem", "nekih", "intelektualnih", "znanja", "ve\u0107", "sa", "otkrivanjem", "\u010dovekovog", "unutra\u0161njeg", "sveta", "tra\u017eenja", "njegovog", "puta", "ka", "samom", "sebi", "sve", "se", "to", "de\u0161ava", "nenametljivo", "u", "prijateljskoj", "atmosferi", "ali", "je", "u", "osnovi", "svega", "sveto", "pismo", "kada", "\u010dovek", "shvati", "da", "\u0107e", "mu", "jevandjelje", "pomo\u0107i", "u", "odgovorima", "na", "pitanja", "koja", "ga", "uznemiravaju", "onda", "njegovo", "interesovanje", "prerasta", "u", "potpuno", "drugo", "stanje", "\u2013", "u", "spremnost", "da", "prihvati", "sveto", "pismo", "ne", "kao", "zanimljivo", "delo", "ve\u0107", "kao", "knjigu", "\u017eivota", "na", "slede\u0107em", "stepenu", "\u010dovek", "koji", "otkriva", "sveto", "pismo", "se", "u\u010dvr\u0161\u0107uje", "u", "tome", "da", "postoji", "dar", "istinske", "bo\u017eanske", "ljubavi", "koji", "\u0107e", "mu", "pomo\u0107i", "u", "opredeljenju", "\u017eivotnog", "puta", "po\u010dinje", "etapa", "katehizacije", "kada", "se", "\u010dovek", "postepeno", "upoznaje", "sa", "svetim", "pismom", "i", "kada", "se", "kod", "njega", "postepeno", "pojavljuje", "neophodnost", "i", "\u017eelja", "da", "\u017eivi", "po", "zapovestima", "hriscanskim", "nacinom", "zivota", "vaspitavanje", "takve", "motivacije", "je", "veoma", "ozbiljan", "proces", "formira", "se", "\u010dovekova", "\u017eelja", "da", "\u017eivi", "s", "bogom", "ukoliko", "on", "nije", "kr\u0161ten", "po\u010dinje", "sa", "aktivnom", "pripremom", "za", "tajnu", "kr\u0161tenja", "to", "je", "etapa", "kada", "\u010dovek", "posle", "nekoliko", "nedelja", "shvati", "neophodnost", "da", "se", "krsti", "pri", "\u010demu", "on", "tu", "tajnu", "ne", "prima", "samo", "kao", "po\u010detak", "novog", "\u017eivota", "ve\u0107", "i", "kao", "svoje", "li\u010dno", "obe\u010danje", "bogu", "takav", "put", "le\u017ei", "u", "osnovi", "na\u0161eg", "pristupa", "pored", "toga", "imamo", "programe", "koji", "\u010doveka", "pripremaju", "za", "nastupaju\u0107i", "parohijski", "\u017eivot", "i", "za", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "dru\u0161tvenom", "misionarenju", "i", "u", "raznim", "misionarskim", "zadacima", "veoma", "je", "va\u017eno", "da", "taj", "put", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "prodje", "zajedno", "sa", "drugim", "ljudima", "grupa", "daje", "svom", "\u010dlanu", "ose\u0107aj", "da", "nije", "sam", "u", "tom", "svetu", "po", "pravilu", "takva", "mala", "grupa", "nastavlja", "op\u0161tenje", "i", "van", "programa", "njeni", "\u010dlanovi", "odlaze", "zajedno", "na", "odmor", "i", "vode", "aktivan", "\u017eivot", "", "kako", "vidite", "razvoj", "misionarskog", "slu\u017eenja", "u", "nedeljnim", "\u0161kolama", "", "za", "poslednje", "dve", "decenije", "nismo", "na\u0161li", "optimalan", "pristup", "za", "predavanja", "u", "nedeljnim", "\u0161kolama", "deca", "sede", "u", "klupama", "i", "radnim", "i", "slobodnim", "danima", "zbog", "toga", "im", "je", "te\u0161ko", "da", "prihvataju", "mnoge", "stvari", "po\u010detkom", "90-ih", "godina", "samo", "bili", "svedoci", "zadivljuju\u0107eg", "procesa", "deca", "koja", "su", "u\u010dila", "u", "nedeljnim", "\u0161kolama", "su", "dovodila", "svoje", "roditelje", "u", "crkvu", "i", "sama", "su", "bila", "aktivni", "misionari", "danas", "se", "pojavila", "gomila", "dostupne", "literature", "ali", "postoji", "veoma", "malo", "nedeljnih", "\u0161kola", "koje", "su", "preformirale", "svoju", "metodiku", "obu\u010davaju\u0107i", "programi", "za", "decu", "treba", "da", "predlo\u017ee", "izvor", "znanja", "da", "poku\u0161aju", "kod", "deteta", "da", "razviju", "spoznajno", "interesovanje", "kako", "bi", "djaci", "kasnije", "dobiv\u0161i", "neophodna", "znanja", "i", "navike", "hri\u0161\u0107anskog", "na\u010dina", "\u017eivota", "mogli", "samostalno", "da", "se", "orijenti\u0161u", "u", "ovom", "kontraverznom", "svetu", "ukoliko", "se", "kod", "dece", "ne", "radja", "motivacija", "za", "u\u010denjem", "onda", "nedeljne", "\u0161kole", "ispunjavaju", "svoje", "nazna\u010denje", "\u010disto", "formalno", "\u201croditelji", "su", "mi", "rekli", "da", "treba", "da", "idem", "u", "nedeljnu", "\u0161kolu", "i", "ja", "idem\u201d", "u", "slede\u0107oj", "etapi", "misionarskog", "programa", "treba", "da", "pomognemo", "svakoj", "parohiji", "u", "organizaciji", "katehizisnih", "\u0161kola", "za", "odrasle", "i", "decu", "ali", "te", "\u0161kole", "treba", "da", "se", "formiraju", "na", "potpuno", "drugom", "principu", "", "po", "prinicipu", "koji", "se", "razlikuje", "od", "onog", "kojim", "su", "formirane", "dana\u0161nje", "\u0161kole", "", "da", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "potrebna", "katehizacija", "porodice", "u", "celini", "kako", "bi", "roditelji", "mogli", "da", "dodju", "s", "decom", "nedeljom", "u", "\u0161kolu", "i", "dobiju", "odgovor", "na", "pitanja", "koja", "ih", "interesuju", "ukoliko", "ta", "forma", "medjusobne", "saradnje", "postane", "uobi\u010dajena", "onda", "\u0107emo", "veoma", "mnogo", "oja\u010dati", "porodicu", "problem", "dana\u0161njih", "pravoslavnih", "porodica", "je", "u", "tome", "\u0161to", "se", "one", "ose\u0107aju", "otudjene", "od", "sveta", "koji", "ih", "okru\u017euje", "", "\u010desto", "se", "mo\u017ee", "videti", "da", "sve\u0161tenik", "u\u0107utkuje", "decu", "koja", "se", "nalaze", "u", "crkvi", "takve", "sitnice", "su", "vema", "osetljive", "za", "mnoge", "mlade", "porodice", "da", "li", "ste", "imali", "prilike", "da", "re\u0161avate", "takve", "probleme", "", "da", "u", "belgorodu", "smo", "u\u010dinili", "konkretne", "korake", "povodom", "toga", "u", "sabornoj", "crkvi", "slu\u017eimo", "tri", "bo\u017eanstvene", "liturgije", "rana", "po\u010dinje", "u", "7", "sati", "ujutru", "potom", "u", "9", "ujutru", "po\u010dinjemo", "da", "slu\u017eimo", "takozvanu", "\u201cde\u010diju\u201d", "liturgiju", "na", "koju", "dolazi", "veoma", "mnogo", "pri\u010desnika", "ona", "vremenski", "traje", "kra\u0107e", "od", "obi\u010dne", "liturgije", "na", "njoj", "poju", "i", "prislu\u017euju", "deca", "iz", "nedeljne", "\u0161kole", "i", "vidimo", "da", "se", "kod", "roditelja", "te", "dece", "pojavio", "novi", "impuls", "za", "u\u010destvovanje", "u", "bogoslu\u017eenju", "dana\u0161nje", "pravoslavne", "porodice", "ne", "znaju", "kako", "da", "do\u010dekaju", "novu", "godinu", "da", "li", "da", "ispod", "jelke", "daruju", "jedni", "drugima", "poklon", "ili", "nekako", "druga\u010dije", "da", "proslave", "jer", "je", "tada", "u", "toku", "bo\u017ei\u0107ni", "post", "zbog", "toga", "mi", "u", "novogodi\u0161njoj", "no\u0107i", "slu\u017eimo", "bo\u017eansku", "liturgiju", "koja", "po\u010dinje", "u", "12", "sati", "no\u0107u", "ljudi", "se", "okupljaju", "u", "crkvi", "i", "dok", "se", "okolo", "\u010duju", "petarde", "u", "crkvi", "se", "svi", "medjusobno", "pozdravljaju", "i", "osmehuju", "\u010dini", "mi", "se", "da", "su", "takvi", "na\u010dini", "op\u0161tenja", "veoma", "va\u017eni", "za", "ljude", "nastava", "u", "nedeljnim", "\u0161kolama", "podrazumeva", "da", "su", "njeni", "u\u010denici", "ve\u0107", "pri\u0161li", "crkvi", "ali", "misionari", "treba", "da", "izadju", "i", "van", "crkvene", "porte", "mi", "neprekidno", "tra\u017eimo", "na\u010dine", "za", "re\u0161avanje", "tog", "problema", "misionari", "koji", "mogu", "da", "svedo\u010de", "o", "svojoj", "pravoslavnoj", "veri", "preko", "savremene", "kulture", "mogu", "da", "se", "obra\u0107aju", "omladini", "naprimer", "na", "rok-koncertima", "postoje", "i", "drugi", "na\u010dini", "medjusobne", "komunikacije", "organizovanje", "letnjih", "vojno-patriotskih", "kampova", "itd", "", "kako", "je", "program", "\u201cput\u201d", "prihva\u0107en", "u", "drugim", "eparhijama", "", "danas", "poku\u0161avamo", "da", "sprovodimo", "rad", "na\u0161eg", "programa", "u", "raznim", "eparhijama", "najaktivnije", "grupe", "se", "nalaze", "u", "velikim", "gradovima", "gde", "se", "mnogi", "problemi", "lak\u0161e", "re\u0161avaju", "tamo", "su", "odmah", "shvatili", "u", "\u010demu", "je", "su\u0161tina", "programa", "dobili", "smo", "odzive", "kako", "kriti\u010dke", "tako", "i", "pozitivne", "i", "svu", "kritiku", "smo", "uzeli", "u", "obzir", "\u0161to", "je", "za", "nas", "veoma", "va\u017eno", "treba", "uvek", "da", "budemo", "otvoreni", "za", "razmatranje", "misionarskih", "inovacija", "u", "na\u0161oj", "crkvenoj", "sredini", "u", "februaru", "\u0107e", "se", "u", "sankt-peterburgu", "na", "poziv", "mitropolita", "vladimira", "odr\u017eati", "velika", "konferencija", "o", "programu", "\u201cput\u201d", "na", "njoj", "\u0107e", "se", "okupiti", "sve\u0161tenici", "i", "mirjani", "koji", "su", "spremni", "da", "aktivno", "prihvate", "taj", "program", "i", "da", "ga", "realizuju", "veoma", "je", "interesantan", "program", "\u201cput\u201d", "jereja", "romana", "bezuglova", "za", "zatvorenike", "postoji", "i", "pravoslavni", "program", "obu\u010davanja", "na", "daljinu", "imamo", "i", "program", "naseg", "misionarskog", "kursa", "\u201cput\u201d", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}