{"naslov": "INTERVJU SA NJEGOVIM PREOSVE\u0160TENSTVOM EPISKOPOM \u0160UMADIJSKIM G. JOVANOM", "sadrzaj": ["sada", "pravimo", "istoriju", "po\u010dinjemo", "od", "nule", "ali", "su", "i", "narod", "i", "sve\u0161tenstvo", "i", "mona\u0161tvo", "pokazali", "veliku", "radost", "i", "volju", "da", "u\u010destvuju", "u", "izgra\u0111ivanju", "nove", "eparhije", "da", "izgleda", "kao", "da", "su", "to", "dugo", "i\u0161\u010dekivali", "ka\u017ee", "episkop", "jovan", "koga", "je", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "postavio", "za", "administratora", "novoosnovane", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "", "meni", "je", "dato", "da", "izvr\u0161im", "odluku", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "koji", "je", "na", "jesenjem", "zasedanju", "osnovao", "kru\u0161eva\u010dku", "eparhiju", "i", "postavio", "me", "za", "administratora", "ka\u017ee", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "\u0161umadijski", "g", "jovan", "od", "nedavno", "i", "administrator", "novoosnovane", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "nekada\u0161njem", "prestonom", "gradu", "kru\u0161evcu", "to", "zna\u010di", "kako", "sam", "ka\u017ee", "da", "ga", "je", "je", "sabor", "postavio", "da", "koliko", "je", "to", "mogu\u0107e", "za", "kratko", "vreme", "do", "majskog", "zasedanja", "u\u010dini", "sve", "\u0161to", "mo\u017ee", "da", "ta", "eparhija", "dobije", "svoj", "oblik", "svoje", "nazna\u010denje", "svoje", "ustanove", "odnosno", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "potrebno", "da", "bi", "funkcionisala", "kao", "zasebna", "eparhija", "po\u010dev", "od", "13", "februara", "kada", "je", "na", "praznik", "svetih", "besrebrenika", "kira", "i", "jovana", "na", "sve\u010dan", "na\u010din", "nakon", "svete", "liturgije", "u", "hramu", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "centru", "kru\u0161evca", "formirana", "kru\u0161eva\u010dka", "eparhija", "episkop", "jovan", "je", "po\u010deo", "da", "izvr\u0161ava", "ovaj", "zadatak", "najpre", "sastankom", "sa", "celokupnim", "sve\u0161tenstvom", "eparhije", "kru\u0161eva\u010dke", "a", "potom", "i", "osnivanjem", "crkvenog", "suda", "eparhijskog", "upravnog", "odbora", "i", "eparhijskog", "saveta", "odnosno", "tri", "tela", "bez", "kojih", "eparhija", "ne", "mo\u017ee", "da", "funkcioni\u0161e", "kao", "eparhija", "o", "tim", "prvim", "poslovima", "vladika", "ka\u017ee", "", "na", "tom", "sastanku", "smo", "se", "dogovorili", "o", "tome", "\u0161ta", "je", "najosnovnije", "da", "uradimo", "do", "postavljanja", "novog", "episkopa", "mi", "tu", "sad", "bukvalno", "po\u010dinjemo", "od", "nule", "nemamo", "\u0161to", "ka\u017eu", "\u2013", "krova", "nad", "glavom", "sada", "smo", "u", "prilici", "da", "vidimo", "\u0161ta", "mo\u017eemo", "da", "li", "mo\u017eemo", "bar", "neku", "prostoriju", "da", "dobijemo", "da", "sede", "sekretari", "i", "obavljaju", "poslove", "a", "posao", "se", "ve\u0107", "odvija", "tako\u0111e", "smo", "iz", "tog", "razloga", "umolili", "predsednika", "odnosno", "gradona\u010delnika", "kru\u0161evca", "da", "nam", "grad", "ustupi", "neki", "stan", "ili", "neku", "prostoriju", "da", "bi", "mogli", "u", "tim", "prostorijama", "sedeti", "sekretari", "i", "svi", "ostali", "to", "je", "proces", "o", "kome", "ne", "mo\u017ee", "da", "odlu\u010di", "sam", "gradona\u010delnik", "postoji", "procedura", "i", "mi", "njen", "kraj", "sada", "i\u0161\u010dekujemo", "ja", "\u0107u", "se", "truditi", "koliko", "mogu", "sa", "svojim", "sve\u0161tenstvom", "i", "mona\u0161tvom", "da", "u\u010dinimo", "sve", "\u0161to", "mo\u017eemo", "da", "pripremimo", "za", "dolazak", "novog", "episkopa", "kolko", "\u0107emo", "uspeti", "vide\u0107emo", "ali", "je", "najva\u017enije", "da", "eparhija", "za\u017eivi", "kao", "celina", "po\u0161to", "je", "sastavljena", "iz", "\u010detiri", "dela", "da", "sve\u0161tenstvo", "mona\u0161tvo", "i", "verni", "narod", "bo\u017eiji", "osete", "da", "imaju", "svoju", "crkvu", "bo\u017eiju", "u", "kru\u0161evcu", "i", "da", "liturgijski", "za\u017eivi", "i", "zaista", "kako", "su", "do", "sada", "tekli", "ti", "razgovori", "i", "dogovori", "sa", "sve\u0161tenstvom", "mona\u0161tvom", "i", "narodom", "sve", "ide", "kako", "valja", "ono", "\u0161to", "mene", "jako", "raduje", "je", "to", "\u0161to", "sam", "kad", "sam", "prvi", "put", "oti\u0161ao", "tamo", "kao", "administrator", "video", "tu", "veliku", "radost", "u", "narodu", "u", "sve\u0161tenstvu", "koje", "kao", "da", "je", "bilo", "u", "i\u0161\u010dekivanju", "ovakve", "odluke", "dugo", "vremena", "koliko", "\u0107emo", "uspeti", "ne", "znamo", "ali", "je", "sigurno", "da", "\u0107u", "se", "potruditi", "\u0161to", "vi\u0161e", "mogu", "da", "bi", "pripremio", "i", "utro", "put", "ako", "mogu", "tako", "da", "ka\u017eem", "za", "funkcionisanje", "ove", "eparhije", "kao", "crkve", "i", "zajednice", "bo\u017eije", "\u0161ta", "ta\u010dno", "predstavlja", "uloga", "administratora", "i", "u", "kojoj", "se", "meri", "ona", "razlikuje", "ili", "sli\u010di", "ulozi", "episkopa", "to", "zavisi", "od", "toga", "kakva", "ovla\u0161\u0107enja", "sinod", "da", "kada", "postavlja", "administratora", "u", "odnosu", "na", "eparhijskog", "arhijereja", "", "ako", "ga", "postavlja", "sa", "svim", "pravima", "du\u017enostima", "eparhijskog", "arhijereja", "on", "ima", "sva", "prava", "na", "to", "ako", "ga", "postavlja", "samo", "za", "administratora", "kako", "bi", "to", "trebalo", "da", "bude", "onda", "bi", "taj", "episkop", "trebao", "samo", "da", "odr\u017eava", "stanje", "postoje\u0107e", "eparhije", "do", "dolaska", "eparhijskog", "arhijereja", "ovde", "je", "postojala", "potreba", "da", "se", "administrator", "pobrine", "o", "zasnivanju", "eparhije", "kru\u0161eva\u010dke", "ve\u0107", "ste", "pomenuli", "radost", "naroda", "\u0161to", "je", "u", "njihovom", "gradu", "kru\u0161evcu", "osnovana", "eparhija", "koja", "\u0107e", "biti", "sedi\u0161te", "novoosnovane", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "\u0161ta", "je", "ta\u010dno", "navelo", "sveti", "ahijerejski", "sinod", "da", "se", "opredeli", "za", "osnivanje", "nove", "eparhije", "", "to", "je", "bila", "prosto", "da", "ka\u017eem", "prirodna", "potreba", "crkve", "to", "je", "kako", "bih", "vam", "rekao", "kao", "kad", "se", "jedna", "porodica", "umno\u017ei", "sa", "svojim", "\u010deljadima", "pa", "se", "pravi", "druga", "ku\u0107a", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "je", "kru\u0161eva\u010dka", "eparhija", "iza\u0161la", "iz", "okvira", "svoje", "majke", "srpske", "crkve", "ali", "bilo", "je", "potrebno", "da", "se", "uspostavi", "bolji", "kontakt", "izme\u0111u", "episkopa", "sve\u0161tenstva", "i", "naroda", "i", "bilo", "je", "prirodno", "da", "kru\u0161evac", "kao", "grad", "ima", "jednu", "takvu", "eparhiju", "a", "drugo", "imamo", "podataka", "iz", "17", "veka", "da", "je", "tu", "nekada", "postojala", "kru\u0161eva\u010dka", "eparhija", "pominju", "se", "pojedini", "episkopi", "\u010dak", "je", "bila", "u", "rangu", "mitropolije", "ova", "nova", "eparhija", "koju", "sada", "osnivamo", "pokazuje", "se", "zaista", "potrebna", "nju", "ve\u0107", "\u010dini", "89", "parohija", "i", "13", "manastira", "velika", "je", "\u010dast", "predpostavljam", "zasnovati", "\u010dak", "ili", "obnavljati", "jednu", "novu", "eparhiju", "ali", "predpostavljam", "i", "da", "je", "velika", "obaveza", "da", "donosi", "mnoge", "te\u0161ko\u0107e", "pomenuli", "ste", "da", "su", "to", "nekada", "bile", "crkve", "i", "manastiri", "u", "sastavu", "\u010detiri", "razli\u010dite", "eparhije", "kako", "to", "sada", "mo\u017ee", "da", "se", "uskladi", "u", "zajednicu", "koju", "ste", "sami", "pomenuli", "kao", "cilj", "osnivanja", "nove", "eparhije", "", "", "ne", "bi", "to", "trebalo", "da", "bude", "problema", "oko", "zajednice", "za", "veruju\u0107i", "narod", "ako", "narod", "veruje", "da", "je", "crkva", "zajednica", "boga", "i", "ljudi", "da", "li", "\u0107e", "tu", "biti", "eparhija", "ova", "ili", "ona", "episkop", "ovaj", "ili", "onaj", "i", "nije", "mnogo", "va\u017eno", "va\u017eno", "je", "kakav", "je", "episkop", "to", "je", "sigurno", "ali", "nije", "va\u017eno", "da", "li", "\u0107e", "taj", "narod", "pripadati", "ovoj", "eparhiji", "ili", "drugoj", "ve\u0107", "da", "ose\u0107a", "tu", "zajednicu", "boga", "i", "ljudi", "a", "nje", "nema", "bez", "liturgijskog", "zajedni\u010darenja", "i", "to", "je", "ono", "\u0161to", "je", "jako", "bitno", "gledano", "sa", "ljudske", "strane", "sigurno", "nije", "lako", "prelaziti", "iz", "eparhije", "u", "eparhiju", "najva\u017enije", "je", "da", "su\u0161tinski", "nema", "razlike", "da", "crkva", "episkop", "sve\u0161tenstvo", "budu", "na", "korist", "spasenja", "i", "svoga", "i", "svoga", "naroda", "to", "se", "naro\u010dito", "videlo", "na", "sastanku", "sa", "sve\u0161tenstvom", "mi", "smo", "dugo", "razgovarali", "ja", "sam", "li\u010dno", "nekako", "stekao", "utisak", "da", "je", "to", "bilo", "kao", "da", "smo", "oduvek", "bili", "zajedno", "dakle", "blagotat", "je", "bo\u017eija", "ta", "koja", "\u010dini", "i", "koja", "\u0107e", "\u010diniti", "da", "se", "neke", "ljudske", "osobine", "umanje", "da", "bi", "rasla", "crkva", "hristova", "ima", "li", "ta", "kru\u0161eva\u010dka", "eparhija", "dovoljno", "resursa", "da", "se", "oja\u010da", "pomenuli", "ste", "malopre", "da", "sada", "morate", "da", "iznajmite", "neke", "prostorije", "ili", "da", "na", "neki", "drugi", "na\u010din", "do\u0111ete", "do", "prostorija", "za", "administrativne", "poslove", "zna", "li", "se", "gde", "\u0107e", "biti", "sedi\u0161te", "vladike", "gde", "\u0107e", "biti", "vladi\u010danski", "dvor", "", "za", "sada", "ne", "znamo", "zato", "je", "sve", "sada", "privremeno", "istina", "je", "i", "to", "da", "je", "grad", "kru\u0161evac", "negde", "oko", "2", "hektara", "zemlji\u0161ta", "preneo", "u", "vlasni\u0161tvo", "crkve", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "kru\u0161evcu", "otprilike", "bi", "tu", "trebao", "da", "bude", "episkopski", "dvor", "i", "saborna", "crkva", "kru\u0161evcu", "je", "potreban", "jedan", "veliki", "hram", "tri", "hrama", "koja", "sada", "postoje", "u", "ovom", "gradu", "isuvi\u0161e", "su", "mala", "da", "zadovolje", "potrebe", "vernika", "e", "sad", "da", "li", "\u0107e", "mo\u0107i", "da", "se", "odmah", "krene", "u", "podizanje", "sabornog", "hrama", "ili", "\u0107e", "to", "morati", "sa\u010dekati", "drugo", "vreme", "vide\u0107emo", "moje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "iako", "je", "za", "mene", "sve", "to", "novo", "razume", "se", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "ove", "nove", "eparhije", "osim", "na\u0161eg", "namesni\u0161ta", "koje", "je", "iza\u0161lo", "iz", "\u0161umadijske", "i", "u\u0161lo", "u", "sastav", "kru\u0161eva\u010dke", "dakle", "moje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "je", "da", "bi", "trebalo", "jo\u0161", "ne\u0161to", "malo", "pridodati", "toj", "kru\u0161eva\u010dkoj", "eparhiji", "pretpostavljam", "da", "\u0107e", "o", "tome", "biti", "re\u010di", "na", "predstoje\u0107em", "arhijerejskom", "saboru", "nije", "moje", "da", "odlu\u010dujem", "ali", "govorim", "ovako", "\u010disto", "geografski", "ako", "bi", "se", "pridodali", "jo\u0161", "neki", "delovi", "kad", "bi", "se", "na", "primer", "dodao", "jo\u0161", "para\u0107in", "i", "okolina", "koja", "je", "veoma", "blizu", "kada", "bi", "u", "tu", "eparhiju", "mo\u017eda", "u\u0161ao", "i", "manastir", "koji", "je", "vrlo", "zna\u010dajan", "pokrova", "svete", "bogorodice", "u", "\u0111unisu", "a", "koji", "je", "sada", "u", "sastavu", "ni\u0161ke", "eparhije", "bila", "bi", "to", "jedna", "od", "lep\u0161ih", "eparhija", "koja", "bi", "sasvim", "lepo", "mogla", "da", "\u017eivi", "normalnim", "\u017eivotom", "no", "iako", "ne", "bude", "to", "ako", "se", "ostane", "na", "ovome", "\u0161to", "je", "sada", "a", "bude", "se", "radilo", "sa", "narodom", "i", "narod", "bo\u017eiji", "bude", "u", "zajednici", "sa", "crkvom", "i", "sve\u0161tenstvom", "bi\u0107e", "dobro", "\u0161ta", "su", "vam", "u", "tom", "prvom", "razgovoru", "sve\u0161tenici", "novoosnovane", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "prdstavili", "kao", "svoje", "potrebe", "da", "ne", "ka\u017eem", "probleme", "jer", "je", "rano", "za", "probleme", "", "mi", "nismo", "govorili", "o", "problemima", "po\u0161to", "smo", "na", "pragu", "velikog", "uskr\u0161njeg", "posta", "dogovorili", "smo", "se", "najpre", "gde", "mogu", "da", "bogoslu\u017eim", "kao", "administrator", "sada", "ide", "i", "ispovest", "sve\u0161tenstva", "ve\u0107", "smo", "odredili", "i", "dane", "i", "mesta", "gde", "\u0107e", "biti", "ispovest", "u", "pet", "namesni\u0161tava", "koji", "sa\u010dinjavaju", "kru\u0161eva\u010dki", "eparhiju", "kao", "i", "ko", "\u0107e", "biti", "ispovednici", "tako\u0111e", "je", "bilo", "govora", "o", "tome", "ko", "\u0107e", "pisati", "i", "\u010ditati", "referate", "o", "problemima", "nismo", "govorili", "jer", "je", "isuvi\u0161e", "rano", "ja", "o", "tome", "mogu", "da", "razgovaram", "kada", "budem", "i\u0161ao", "po", "namesni\u0161tvima", "da", "slu\u017eim", "onda", "\u0107emo", "konkretno", "videti", "da", "li", "ima", "nekih", "problema", "ja", "ne", "\u017eelim", "tu", "ni\u0161ta", "da", "drasti\u010dno", "menjam", "niti", "ima", "potrebe", "da", "se", "menja", "a", "novi", "episkop", "\u0107e", "sigurno", "\u010diniti", "kako", "misli", "da", "je", "najbolje", "pomenuli", "ste", "da", "vas", "je", "narod", "lepo", "do\u010dekao", "da", "li", "o\u010dekujete", "isti", "takav", "prijem", "u", "lokalnoj", "zajednici", "lokalnoj", "samoupravi", "po\u0161to", "znamo", "da", "posebno", "u", "ovo", "vreme", "kada", "je", "kriza", "crkva", "mora", "da", "sara\u0111uje", "sa", "dr\u017eavom", "", "nisam", "sa", "lokalnom", "zajednicom", "jo\u0161", "imao", "ve\u0107i", "kontakt", "za", "ovih", "nekoliko", "dana", "koliko", "sam", "tamo", "izuzev", "sa", "gradona\u010delnikom", "grada", "kru\u0161evca", "kod", "njega", "sam", "video", "dobru", "volju", "kao", "veruju\u0107eg", "\u010doveka", "i", "\u010doveka", "crkve", "nadam", "se", "da", "tu", "ne\u0107u", "imati", "nikakvih", "problema", "on", "sam", "je", "obe\u0107ao", "da", "\u0107e", "se", "zauzeti", "da", "dobijemo", "neki", "svoj", "krov", "nad", "glavom", "jedino", "\u0161to", "znam", "da", "nikada", "nismo", "imali", "problema", "sa", "lokalnim", "zajednicma", "u", "op\u0161tini", "varvarinu", "koja", "pripada", "temni\u0107kom", "namesni\u0161tvu", "koje", "je", "nekada", "bilo", "u", "sastavu", "\u0161umadijske", "eparhije", "a", "sada", "pripada", "novoj", "kru\u0161eva\u010dkoj", "eparhiji", "ostalo", "je", "da", "se", "sretnem", "sa", "predsednicima", "op\u0161tine", "trstenik", "aleksandrovac", "brus", "to", "je", "ono", "\u0161to", "sa\u010dinjava", "kru\u0161eva\u010dku", "eparhiju", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "i", "oni", "pokazati", "razumevanje", "za", "na\u0161e", "potrebe", "ve\u0107", "se", "javljaju", "ljudi", "koji", "\u017eele", "da", "pru\u017ee", "pomo\u0107", "ljudi", "koji", "\u017eele", "da", "eparhija", "za\u017eivi", "svojim", "\u017eivotom", "u", "sastav", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "u\u0161ao", "je", "i", "manastir", "naopare", "kome", "je", "nedavno", "u", "procesu", "restitucije", "vra\u0107eno", "vi\u0161e", "stotina", "hektara", "zemlje", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "sa", "tom", "zemljom", "mo\u017ee", "li", "ona", "da", "poslu\u017ei", "finansijskom", "ja\u010danju", "eparhije", "", "kao", "\u0161to", "rekoste", "mi", "smo", "imali", "sastanak", "u", "utorak", "u", "manastiru", "naoparu", "sa", "predstavnicima", "\u201esrbija", "\u0161uma\u201c", "i", "lokalnih", "vlasti", "kru\u0161evca", "na", "tom", "sastanku", "smo", "potpisali", "ugovor", "o", "povra\u0107aju", "zemlje", "manastiru", "naopara", "kako", "sam", "\u010duo", "to", "je", "mesecima", "bio", "problem", "ali", "bogu", "hvala", "na\u0161li", "su", "se", "dobri", "ljudi", "da", "to", "shvate", "i", "razumeju", "tako", "smo", "mi", "to", "priveli", "kraju", "i", "potpisali", "ja", "sam", "dao", "nalog", "da", "se", "odmah", "u", "katastar", "unese", "ta", "zemlja", "i", "to", "je", "u\u010dinjeno", "manastiru", "je", "vra\u0107eno", "1.479", "hektara", "\u0161ume", "i", "oranica", "ostalo", "je", "jo\u0161", "spornih", "osam", "hektara", "", "klauzulom", "je", "predvi\u0107eno", "da", "se", "i", "tih", "osam", "hektara", "vrati", "sigurno", "da", "je", "velika", "radost", "za", "crkvu", "bo\u017eiju", "\u0161to", "se", "vra\u0107a", "zemlja", "i", "ja", "sam", "presre\u0107an", "ako", "sam", "i\u0161ta", "doprineo", "tome", "pore\u0111enja", "radi", "na\u0161oj", "\u0161umadijskoj", "eparhiji", "najmanje", "je", "vra\u0107eno", "iako", "kada", "su", "nam", "tra\u017eili", "podatke", "o", "oduzetoj", "imovini", "mi", "smo", "uredno", "dostavili", "sve", "podatke", "i", "bili", "prva", "eparhija", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "koja", "je", "dostavila", "sve", "podatke", "na", "prste", "mo\u017eemo", "izbrojati", "\u0161ta", "je", "vra\u0107eno", "\u0161umadijskoj", "eparhiji", "vra\u0107eno", "je", "ne\u0161to", "malo", "manastiru", "grn\u010darici", "tako\u0111e", "na\u0161to", "malo", "manastiru", "jo\u0161anici", "manastiru", "pinosavi", "i", "manastiru", "svojnovu", "za", "kraj", "ovog", "razgovora", "bih", "vas", "pitala", "da", "li", "bi", "ste", "\u017eeleli", "ne\u0161to", "da", "poru\u010dite", "svojim", "eparhijanima", "u", "kru\u0161evcu", "po\u0161to", "verujem", "da", "\u0107e", "se", "ovaj", "intervju", "ako", "ne", "slu\u0161ati", "a", "onda", "\u010ditati", "\u0161irom", "na\u0161e", "crkve", "", "sve", "\u0161to", "sam", "rekao", "sve\u0161tenstvu", "i", "mona\u0161tvu", "na", "na\u0161em", "sastanku", "mogu", "i", "sada", "da", "poru\u010dim", "narodu", "a", "to", "je", "da", "je", "u", "crkvi", "veli\u010dina", "u", "slu\u017eenju", "pozvao", "sam", "svoje", "sve\u0161tenstvo", "i", "mona\u0161tvo", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "ka\u017eem", "svoje", "jer", "sam", "sada", "administrator", "tamo", "a", "i", "samoga", "sebe", "da", "u\u010dinimo", "sve", "\u0161to", "mo\u017eemo", "da", "poslu\u017eimo", "bogu", "i", "crkvi", "jer", "\u0161to", "god", "budemo", "vi\u0161e", "slu\u017eili", "bogu", "i", "crkvi", "ve\u0107u", "\u0107emo", "nagradu", "pred", "bogom", "imati", "i", "opravdati", "svoje", "postojanje", "a", "i", "time", "opravdati", "potrebu", "crkve", "koja", "je", "na\u0161la", "za", "shodno", "da", "se", "osnuje", "kru\u0161eva\u010dka", "eparhija", "sad", "je", "prilika", "pred", "po\u010detak", "velikog", "posta", "da", "pozovem", "i", "sve", "nas", "na", "smirenje", "na", "poja\u010danu", "molitvu", "poja\u010danu", "ljubav", "poja\u010danu", "nadu", "svi", "treba", "da", "shvatimo", "da", "je", "ovo", "istorijski", "momenat", "i", "svi", "zajedno", "i", "sve\u0161tenstv", "i", "mona\u0161tvo", "i", "verni", "narod", "zajedno", "sa", "svojim", "episkopom", "treba", "da", "shvatimo", "da", "ulazimo", "u", "istoriju", "osnivanja", "kru\u0161eva\u010dke", "eparhije", "to", "je", "dostojanstveno", "i", "veliko", "ali", "i", "odgovorno", "gordana", "joci\u0107", "izvor"]}