{"naslov": "POMAZE BOG MILI MOJI", "sadrzaj": ["po\u010dinje", "svoju", "uredni\u010dku", "re\u010d", "radmila", "mi\u0161ev", "u", "\u010dasopisu", "\u201csvetosavsko", "zvonce", "tako", "po\u010dinje", "a", "zavr\u0161ava", "na", "razli\u010dite", "a", "opet", "sli\u010dne", "na\u010dine", "pa", "ka\u017ee", "", "budite", "mi", "zdravi", "i", "veseli", "pozdravite", "sve", "kod", "ku\u0107e", "a", "vas", "sve", "voli", "i", "pozdravlja", "radmila", "mi\u0161ev", "i", "tako", "ve\u0107", "pet", "godina", "ona", "se", "dru\u017ei", "sa", "decom", "dopisuje", "ohrabruje", "te\u0161i", "savetuje", "upu\u0107uje", "u\u010di", "voli", "\u010dasopis", "svetosavsko", "zvonce", "prelistavaju", "i", "\u010ditaju", "i", "roditelji", "bake", "i", "deke", "verou\u010ditelji", "i", "tako", "je", "to", "ve\u0107", "39", "godina", "radmila", "dana\u0161nji", "glavni", "i", "odgovorni", "urednik", "podse\u0107a", "da", "je", "izdava\u010d", "\u010dasopisa", "sveti", "arhijereski", "sinod/informativno-izdava\u010dka", "ustanova", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "da", "ga", "je", "ministarstvo", "prosvete", "republike", "srbije", "uvrstilo", "kao", "pomo\u0107no", "nastavno", "sredstvo", "u", "nastavi", "veronauke", "na\u0161", "\u010dasopis", "je", "primeren", "savremenom", "detetu", "ali", "i", "odraslima", "jer", "se", "slojevito", "\u010dita", "svako", "na", "svom", "nivou", "pro\u010dita", "ono", "\u0161to", "ga", "interesuje", "imamo", "\u010ditalaca", "gde", "god", "srbi", "\u017eive", "po", "celom", "svetu", "i", "javljaju", "nam", "se", "i", "to", "je", "za", "nas", "posebna", "radost", "srp\u010di\u0107i", "iz", "rumunije", "sa", "toliko", "ljubavi", "pi\u0161u", "pi\u0161u", "na\u0161a", "deca", "iz", "inzbruka", "i", "njih", "stvarno", "moram", "da", "pohvalim", "jer", "se", "vidi", "izuzetan", "kvalitet", "rada", "verou\u010ditelj", "sa", "njima", "vanredno", "radi", "bili", "su", "i", "nagra\u0111ivani", "javljaju", "se", "i", "iz", "australije", "amerikanci", "\u010ditaju", "ali", "se", "ne", "javljaju", "nemaju", "vremena", "pa", "dobijamo", "pisma", "iz", "\u0161vedske", "a", "da", "ne", "govorim", "iz", "srbije", "zvonce", "izlazi", "jedanput", "mese\u010dno", "a", "izme\u0111u", "dva", "broja", "dobijemo", "preko", "1000", "de\u010dijih", "radova", "a", "osnovni", "kriterijum", "za", "odabir", "tekstova", "je", "ljubav", "zna\u010di", "sa", "mnogo", "ljubavi", "ali", "ne", "one", "sentimentalne", "razne\u017eene", "sladunjave", "nego", "\u010diste", "hri\u0161\u0107anske", "ljubavi", "tra\u017eimo", "tekstove", "svetoota\u010dke", "ba\u0161tine", "zatim", "umetni\u010dke", "tekstove", "koji", "moraju", "u", "sebi", "da", "imaju", "poruku", "ljubavi", "mira", "dobrote", "zna\u010di", "svega", "onog", "\u0161to", "je", "su\u0161tina", "hri\u0161\u0107anstva", "dao", "bog", "na\u0161a", "narodna", "knji\u017eevnost", "umetni\u010dka", "knji\u017eevnost", "je", "toliko", "bogata", "ali", "treba", "mnogo", "istra\u017eivati", "i", "tra\u017eiti", "da", "bi", "se", "do\u0161lo", "do", "pravih", "vrednosti", "a", "onda", "su", "one", "tu", "imamo", "i", "savremene", "autore", "pa", "i", "mnogi", "\u010dlanovi", "na\u0161e", "redakcije", "su", "knji\u017eevnici", "od", "njih", "dobijamo", "radove", "ali", "i", "sami", "tra\u017eimo", "pronalazimo", "imamo", "i", "tu", "sre\u0107u", "da", "me\u0111u", "pravoslavnim", "izdava\u010dima", "ne", "postoje", "za\u0161ti\u0107ena", "autorska", "prava", "tako", "da", "mo\u017eemo", "da", "koristimo", "tekstove", "pratimo", "\u0161kolski", "program", "imamo", "odre\u0111ene", "rubrike", "osve\u0107enje", "vremena", "gde", "govorimo", "o", "prazniku", "koji", "se", "proslavlja", "slede\u0107eg", "meseca", "zatim", "rubriku", "ljudi", "i", "an\u0111eli", "to", "su", "pri\u010de", "o", "susretima", "ljudi", "sa", "an\u0111elima", "jer", "je", "takvih", "stvari", "bilo", "i", "bi\u0107e", "de\u0161ava", "se", "i", "sada", "ljudi", "nekad", "prepoznaju", "nekada", "ne", "onda", "veoma", "\u010ditanu", "i", "meni", "posebno", "dragu", "rubriku", "taj", "divni", "bo\u017eiji", "svet", "gde", "se", "na", "najlep\u0161i", "mogu\u0107i", "na\u010din", "kroz", "pesmu", "citat", "iz", "jevan\u0111elja", "psalam", "uz", "izvanrednu", "fotografiju", "upravo", "prikazuje", "to", "\u0161to", "je", "oko", "nas", "ono", "\u0161to", "se", "savremenim", "jezikom", "zove", "ekologija", "to", "je", "u", "stvari", "taj", "divni", "bo\u017eiji", "svet", "i", "mi", "u\u010dimo", "decu", "da", "smo", "du\u017eni", "da", "ga", "\u010duvamo", "onda", "imamo", "rubriku", "verou\u010ditelj", "u", "ovom", "poslednjem", "broju", "smo", "govorili", "o", "svetoj", "tajni", "ispovesti", "dali", "smo", "jedan", "tekst", "iz", "knjige", "prva", "ispovest", "vladimira", "maljagina", "gde", "se", "govori", "o", "de\u010daku", "iz", "grada", "koji", "dolazi", "kod", "bake", "na", "selo", "de\u010dak", "nije", "bio", "veruju\u0107i", "roditelji", "nisu", "veruju\u0107i", "ali", "zato", "baka", "jeste", "i", "ona", "ga", "ljubavlju", "toplom", "poukom", "u\u010di", "de\u010dak", "se", "susre\u0107e", "sa", "vr\u0161njacima", "iz", "sela", "upada", "u", "mnoge", "neprilike", "i", "shvata", "da", "njegovo", "pona\u0161anje", "za", "koje", "je", "mislio", "da", "je", "izuzetno", "dobro", "", "da", "se", "hvali\u0161e", "ulaguje", "ja\u010dima", "i", "sl", "da", "u", "stvari", "nije", "dobro", "i", "tako", "dolazi", "do", "njegove", "prve", "ispovesti", "de\u010dak", "shvata", "kakvo", "je", "to", "olak\u0161anje", "i", "koja", "muka", "da", "do", "ispovesti", "do\u0111e", "da", "je", "to", "podvig", "aro\u0161a", "je", "sedeo", "na", "klupi", "odmarao", "se", "kao", "da", "je", "pre", "toga", "nosio", "neki", "te\u017eak", "kamen", "bio", "je", "u", "pravu", "otac", "mihailo", "pokajanje", "je", "trud", "i", "to", "nimalo", "lak", "ali", "kad", "ga", "\u010dovek", "obavi", "u", "du\u0161i", "mu", "postaje", "spokojno", "i", "stalo\u017eeno", "kao", "da", "je", "upsole", "uzburkanog", "mora", "tvoj", "brodi\u0107", "uplovio", "u", "miran", "i", "tih", "zaliv", "tu", "je", "i", "rubrika", "kad", "je", "arhijerej", "bio", "dete", "to", "je", "nova", "rubrika", "po\u010deli", "smo", "od", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "gospodina", "pavla", "\u017eivotni", "put", "patrijarha", "nije", "bio", "lak", "ro\u0111en", "je", "na", "usekovanje", "11.septembra", "1914", "godine", "ostao", "je", "siro\u010de", "kad", "je", "imao", "samo", "tri", "godine", "pa", "su", "njega", "i", "mla\u0111eg", "brata", "podigle", "baka", "i", "tetka", "se\u0107a", "ih", "se", "sa", "ljubavu", "i", "zahvalno\u0161\u0107u", "i", "ka\u017ee", "da", "\u0107e", "kada", "ga", "gospod", "k", "sebi", "prizove", "prvo", "da", "potra\u017ei", "tetku", "pi\u0161e", "u", "ovoj", "rubrici", "zatim", "je", "tu", "rubrika", "srpski", "junaci", "to", "je", "u", "stvari", "stalni", "konkurs", "svetosavskog", "zvonca", "za", "ovu", "\u0161kolsku", "godinu", "imali", "smo", "konkurs", "svetorodna", "loza", "nemanji\u0107a", "pa", "zatim", "pro\u0161le", "godine", "srbe", "svetitelje", "e", "sad", "imamo", "srpske", "junake", "odziv", "je", "izvanredan", "deca", "crtaju", "pi\u0161u", "a", "pored", "onog", "\u0161to", "smo", "zadali", "kao", "teme", "imaju", "punu", "slobodu", "da", "crtaju", "slikaju", "pi\u0161u", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "se", "izraze", "i", "tu", "se", "vidi", "galerija", "likova", "iz", "na\u0161e", "pro\u0161losti", "i", "sre\u0107na", "sam", "\u0161to", "ih", "deca", "nisu", "zaboravila", "nego", "imaju", "od", "koga", "da", "nau\u010de", "pri\u010da", "radmila", "mi\u0161ev", "roman", "na\u0111en", "kraj", "kontejnera", "predstavljaju\u0107i", "dalje", "\u010dasopis", "svetosavsko", "zvonce", "ka\u017ee", "da", "naravno", "u", "svakom", "broju", "ima", "najlep\u0161u", "pri\u010du", "to", "su", "pou\u010dne", "pri\u010de", "iz", "narode", "i", "umetni\u010dke", "knji\u017eevnosti", "\u00abe", "sad", "po\u010deli", "smo", "da", "objavljujemo", "i", "roman", "zvonca", "zove", "se", "mladen", "jak\u0161i\u0107", "to", "je", "jedan", "potpuno", "zaboravljeni", "tekst", "\u0161tampan", "1786", "godine", "jedna", "divna", "pou\u010dna", "pri\u010da", "roman", "za", "decu", "i", "mi", "to", "objavljujemo", "u", "nastavcima", "deca", "\u017eeljno", "o\u010dekuju", "slede\u0107i", "nastavak", "\u010dak", "i", "verou\u010ditelji", "pitaju", "pa", "dobro", "\u0161ta", "je", "bilo", "dalje", "e", "pa", "ne\u0107u", "da", "vam", "ka\u017eem", "sa\u010dekajte", "i", "\u010ditajte", "slede\u0107e", "zvonce", "na", "veoma", "neobi\u010dan", "na\u010din", "smo", "do\u0161li", "do", "ovog", "romana", "gospo\u0111a", "irina", "banjac", "\u017edanova", "iz", "apatina", "koja", "nam", "prevodi", "mnoge", "tekstove", "sa", "ruskog", "prona\u0161la", "je", "roman", "na", "ulici", "ta\u010dnije", "neko", "je", "bacio", "\u010ditav", "deo", "stare", "biblioteke", "pored", "kontejnera", "i", "ona", "prolaze\u0107i", "ustreptalog", "srca", "podigla", "par", "knjiga", "pregledala", "ih", "videla", "da", "ima", "vrednih", "knjiga", "ova", "joj", "je", "zapala", "za", "oko", "uzela", "je", "odu\u0161evljeno", "nam", "se", "javila", "poslala", "tekst", "e", "onda", "sam", "se", "i", "ja", "odu\u0161evila", "tekst", "je", "pisan", "starim", "jezikom", "te\u0161ko", "razumljivim", "savremenom", "detetu", "ali", "mi", "smo", "ga", "naravno", "prilagodili", "a", "pri\u010da", "je", "zaista", "zanimljiva", "autor", "romana", "je", "radomir", "gruji\u0107", "nije", "se", "pojavljivao", "kasnije", "u", "knji\u017eevnosti", "ali", "na", "po\u010detku", "knjige", "on", "se", "obra\u0107a", "ujni", "i", "ka\u017ee", "", "draga", "ujna", "zamolila", "si", "me", "da", "prona\u0111em", "pou\u010dne", "tekstove", "za", "decu", "za", "moju", "dragu", "bra\u0107u", "i", "sestre", "i", "ja", "sam", "sve", "pregledao", "veliki", "je", "nedostatak", "pou\u010dnih", "tekstova", "za", "decu", "koji", "bi", "im", "bili", "i", "zanimljivi", "pa", "to", "je", "tako", "sli\u010dno", "dana\u0161njoj", "situaciji", "posle", "dva", "veka", "ni", "danas", "mi", "nemamo", "pou\u010dnih", "tekstova", "tako", "je", "sastavio", "ovu", "knjigu", "i", "ona", "pleni", "\u010ditaoce", "bez", "obzira", "na", "uzrast", "to", "je", "pitka", "pri\u010da", "sa", "neverovatno", "zanimljivom", "radnjom", "onda", "imamo", "bajku", "obaveznu", "ovog", "puta", "je", "pri\u010da", "o", "lepoj", "princezi", "od", "lidije", "popovi\u0107", "autor", "lidija", "popovi\u0107", "je", "divna", "\u017eena", "skromna", "\u017eena", "majka", "\u010detvoro", "dece", "divno", "pi\u0161e", "a", "zamislite", "nema", "ni", "pisa\u0107u", "ma\u0161inu", "\u0107irili\u010dnu", "nema", "kompjuter", "i", "nema", "mogu\u0107nosti", "da", "ga", "kupi", "ali", "je", "do", "sada", "objavila", "pet", "\u0161est", "prelepih", "knjiga", "sa", "divnim", "poukama", "tako", "je", "skromna", "i", "tiha", "i", "blaga", "i", "sa", "punim", "pravom", "mo\u017ee", "nekoga", "da", "ukori", "ali", "ona", "to", "ne", "\u010dini", "lidija", "pi\u0161e", "i", "pravoslavne", "zagonetke", "i", "evo", "jedne", "tanak", "tanjir", "molitva", "debela", "ljubav", "blizu,daleko", "zla", "dela", "a", "to", "je", "post", "pri\u010da", "nam", "urednik", "\u010dasopisa", "radmila", "mi\u0161ev", "i", "dok", "nam", "radmila", "pri\u010da", "telefon", "joj", "stalno", "zvoni", "zvoni", "zbog", "zvonca", "te", "neko", "bi", "da", "naru\u010di", "trideset", "komada", "te", "neko", "bi", "da", "po\u0161alje", "radove", "te", "neko", "bi", "da", "pita", "koliko", "jo\u0161", "ima", "nastavaka", "romana", "i", "pitanjima", "nikad", "kraja", "hvale", "sagovornici", "i", "odabir", "tekstova", "crte\u017ee", "ali", "radmila", "je", "skromna", "pa", "o", "tome", "ne", "voli", "da", "pri\u010da", "zato", "nastavlja", "da", "nas", "upoznaje", "i", "sa", "rubrikama", "i", "sa", "vrednim", "autorima", "imamo", "i", "rubriku", "svetinjama", "u", "pohode", "e", "tu", "moram", "ne\u0161to", "da", "vam", "ispri\u010dam", "rubrika", "je", "ina\u010de", "omiljena", "i", "deca", "pi\u0161u", "idu", "u", "manastire", "te", "bili", "su", "tamo", "te", "i\u0161li", "su", "onamo", "u", "ovoj", "svetinji", "do\u017eivelo", "to", "u", "onoj", "ne\u0161to", "drugo", "me\u0111utim", "deca", "iz", "bor\u010de", "iz", "\u0161kole", "rade", "drainac", "njih", "ima", "preko", "500", "na", "veronauci", "prosto", "nisu", "u", "stanju", "da", "putuju", "jer", "ih", "je", "mnogo", "treba", "nekoliko", "autobusa", "i", "ne", "mogu", "da", "ih", "vode", "verou\u010ditelji", "i", "oni", "idu", "samo", "u", "svoju", "crkvu", "i", "hteli", "su", "o", "tome", "da", "pi\u0161u", "za", "svetosavsko", "zvonce", "a", "onda", "im", "je", "verou\u010ditelj", "kazao", "pa", "kako", "\u0107ete", "da", "pi\u0161ete", "kad", "nismo", "putovali", "deca", "su", "rekla", "ovako", "molim", "vas", "slu\u0161ajte", "\u0161ta", "su", "rekli", "ka\u017eu", "kad", "idemo", "u", "crkvu", "mi", "idemo", "hristu", "u", "pohode", "a", "to", "je", "najve\u0107a", "svetinja", "posebno", "volim", "te", "de\u010dije", "izreke", "njihove", "radove", "i", "da", "imamo", "prostora", "jo\u0161", "jedno", "zvonce", "bi", "mogli", "da", "\u0161tampamo", "pa", "da", "ih", "sve", "objavimo", "a", "\u0161to", "vole", "da", "crtaju", "sada", "se", "objavljuju", "radovi", "na", "temu", "starina", "novak", "i", "kako", "su", "ga", "do\u017eiveli", "ja", "nigde", "nisam", "uspela", "da", "prona\u0111em", "ni", "jednu", "umetni\u010dku", "sliku", "gde", "je", "neko", "od", "umetnika", "prikazao", "starinu", "novaka", "i", "onda", "sam", "dala", "jednu", "sliku", "kako", "izgleda", "kraji\u0161ka", "no\u0161nja", "koja", "je", "ba\u0161", "onako", "bogata", "me\u0111utim", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "deca", "to", "nadogra\u0111uju", "ma\u0161taju", "izmi\u0161ljaju", "pa", "je", "starina", "novak", "u", "lepoj", "\u0161umadijskoj", "no\u0161nji", "sa", "\u0161iljacima-opancima", "sa", "\u0161ajka\u010dom", "a", "da", "ne", "govorim", "o", "kraljevi\u0107u", "marku", "koji", "je", "njihov", "omiljeni", "lik", "da", "ne", "ka\u017eem", "idol", "jer", "deca", "danas", "nemaju", "pozitivnog", "junaka", "a", "treba", "im", "i", "zato", "tako", "pi\u0161u", "i", "slikaju", "kraljevi\u0107a", "marka", "milo\u0161a", "obili\u0107a", "jug", "bogdana", "to", "\u017eivi", "u", "deci", "od", "radova", "iz", "vrti\u0107a", "do", "srednje", "\u0161kole", "zavr\u0161nih", "godina", "stalna", "rubrika", "je", "i", "muzika", "sa", "notnim", "tekstom", "zatim", "zanimljiva", "rubrika", "za\u0161to", "se", "ka\u017ee", "tu", "mnoge", "pojmove", "obja\u0161njavamo", "to", "je", "ra\u0111eno", "na", "osnovu", "knjige", "dr", "milana", "\u0161ipke", "u", "ovom", "broju", "smo", "objasnili", "za\u0161to", "se", "ka\u017ee", "ok", "mnogi", "to", "ne", "znaju", "odakle", "poti\u010de", "re\u0107i", "\u0107u", "da", "ima", "nekoliko", "pretpostavki", "kako", "je", "nastalo", "po\u010dev\u0161i", "od", "toga", "da", "je", "jedna", "indijanska", "re\u010d", "okeh", "koja", "zna\u010di", "dobro", "u", "redu", "drugo", "obja\u0161njenje", "se", "vezuje", "za", "ime", "\u017eelezni\u010dkog", "slu\u017ebenika", "koji", "je", "navodno", "uredan", "prijem", "po\u0161iljaka", "potvr\u0111ivao", "svojim", "inicijalima", "o.k", "", "obadiah", "kelli", "postoji", "i", "pri\u010da", "da", "je", "skra\u0107enica", "o.k", "nastala", "zbog", "pravopisne", "gre\u0161ke", "odnosno", "lo\u0161eg", "spelinga", "pri\u010da", "se", "da", "neki", "ugledni", "amerikanci", "nisu", "dovoljno", "poznavali", "pravopis", "pa", "su", "izraz", "all", "correct", "pisali", "onako", "kako", "se", "izgovara", "", "ol", "korekt", "dakle", "fonetski", "ovakvo", "nepoznavanje", "pravopisa", "i", "toliki", "stepen", "nepismenosti", "iz", "koje", "je", "proiza\u0161la", "skra\u0107enica", "ok", "pripsije", "se", "jednom", "od", "predsednika", "sad", "endru", "d\u017eeksonu", "svetosavsko", "zvonce", "ne", "bi", "bilo", "ono", "\u0161to", "jeste", "da", "nema", "razmi\u0161ljanku", "ukr\u0161tene", "re\u010di", "\u0161to", "deca", "veoma", "vole", "imamo", "i", "rubriku", "vez", "pa", "smo", "za", "bo\u017ei\u0107", "delili", "u\u010diteljima", "materijal", "da", "deca", "sama", "vezu", "i", "svi", "su", "bili", "zainteresovani", "deca", "vole", "kada", "se", "ne\u0161to", "stvara", "da", "vide", "rezultat", "svog", "rada", "u", "svakom", "broju", "objavljujemo", "i", "spisak", "nagra\u0111enih", "darujemo", "knjige", "olovke", "bojanke", "sve", "\u0161to", "na\u0111emo", "zapravo", "to", "je", "ono", "\u0161to", "nam", "dobri", "ljudi", "po\u0161alju", "ne", "daju", "da", "bi", "se", "reklamirali", "nego", "iz", "\u010dista", "srca", "donose", "poklone", "uradili", "smo", "zahvaljuju\u0107i", "naftnoj", "industriji", "srbije", "cd", "i", "to", "dupli", "sa", "najlep\u0161im", "pri\u010dama", "iz", "svetosavskog", "zvonca", "ideja", "je", "da", "to", "bude", "poklon", "za", "slabovidu", "i", "slepu", "decu", "nekomericjalni", "neprofitni", "projekat", "a", "onda", "su", "odlu\u010dili", "recenzenti", "da", "ga", "pro\u0161irimo", "i", "mi", "\u0107emo", "taj", "cd", "poklanjati", "deci", "to", "\u0107e", "biti", "velika", "pomo\u0107", "verou\u010diteljima", "jer", "nemaju", "dovoljno", "didakti\u010dnih", "sredstava", "zavr\u0161ava", "svoje", "predstavljanje", "\u010dasopisa", "radmila", "mi\u0161ev", "", "dugo", "radi\u0161", "za", "decu", "i", "verovatno", "si", "i", "ti", "primetila", "da", "su", "poslednjih", "decenija", "deca", "dovodila", "svoje", "roditelje", "u", "crkvu", "", "preko", "radosti", "dece", "radost", "pravoslavlja", "ulazi", "u", "ku\u0107u", "deca", "su", "ona", "koja", "su", "bogu", "bli\u017ee", "pa", "je", "normalno", "da", "dovedu", "i", "roditelje", "jer", "kud", "\u0107e", "roditelji", "ako", "ne", "sa", "svojom", "decom", "ja", "sam", "sre\u0107na", "\u0161to", "je", "tako", "i", "ono", "\u0161to", "me", "posebno", "raduje", "jer", "su", "crkve", "sve", "punije", "dolaze", "mladi", "roditelji", "koji", "dovode", "i", "mali\u0161ane", "njima", "\u0107e", "to", "ostati", "u", "se\u0107anju", "i", "kad", "do\u0111u", "u", "pubertetska", "isku\u0161enja", "seti\u0107e", "se", "i", "vratiti", "u", "svoju", "crkvu", "ako", "iz", "nje", "mo\u017eda", "odu", "zbog", "isku\u0161enja", "vremena", "u", "kome", "\u017eivimo", "ili", "mladala\u010dkih", "lutanja", "", "ima", "i", "onih", "roditelja", "koji", "ne", "daju", "deci", "da", "odlaze", "u", "crkvu", "postoji", "kod", "njih", "izvesna", "bojazan", "otpor", "", "nikako", "ne", "mogu", "da", "razumem", "boje", "se", "dobra", "boje", "se", "da", "\u0107e", "deca", "nau\u010diti", "ne\u0161to", "dobro", "da", "\u0107e", "po\u0161tovati", "svoje", "roditelje", "da", "\u0107e", "poneti", "dobru", "pouku", "voleti", "svoje", "bli\u017enje", "to", "ne", "mogu", "da", "shvatim", "dobro", "im", "je", "sve", "ono", "drugo", "\u0161to", "se", "dobija", "na", "ulici", "sa", "tv", "a", "nije", "ovo", "\u0161to", "traje", "dve", "hiljade", "godina", "i", "delotvorno", "je", "ali", "ne", "treba", "navaljivati", "treba", "pri\u0107i", "sa", "ljubavlju", "pa", "ko", "se", "odazove", "gospod", "je", "tu", "i", "\u010deka", "hristos", "je", "govorio", "kada", "je", "pri\u010dao", "o", "seja\u010du", "i", "semenu", "va\u017eno", "je", "sejati", "pa", "\u0107e", "neko", "zrno", "da", "padne", "u", "trnje", "neko", "na", "kamen", "neko", "na", "suvu", "zemlju", "a", "neko", "na", "plodnu", "zemlju", "i", "rod", "\u0107e", "da", "donese", "zna\u010di", "svi", "mi", "koji", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "u\u010destuvjemo", "u", "ovom", "misionarskom", "poslu", "da", "li", "kao", "novinari", "u", "medijima", "kao", "verou\u010ditelji", "ili", "druga\u010dije", "na\u0161e", "je", "da", "sejemo", "pa", "ko", "odabere", "jer", "i", "gospod", "je", "rekao", "ko", "ho\u0107e", "neka", "ide", "za", "mnom", "", "\u010demu", "\u0107e", "se", "deca", "nau\u010diti", "u", "crkvi", "na", "veronauci", "", "neizmerno", "\u0107e", "se", "nau\u010diti", "ako", "dozvolite", "pro\u010dita\u0107u", "iz", "radova", "koje", "\u0107emo", "objaviti", "u", "vaskr\u0161njem", "broju", "\u010demu", "\u0107e", "se", "nau\u010diti", "ovo", "je", "napisala", "jelena", "radojkovi\u0107", "u\u010denica", "2", "razreda", "o\u0161", "sveti", "sava", "iz", "ba\u010dine", "blizu", "varvarina", "bog", "je", "ljubav", "ljubav", "je", "ose\u0107anje", "koje", "je", "on", "stvorio", "o", "tome", "je", "ljudima", "govorio", "da", "ceni\u0161", "i", "ljubi\u0161", "bli\u017enjega", "svoga", "da", "voli\u0161", "i", "najvi\u0161e", "boga", "da", "u\u017eiva\u0161", "u", "prirodi", "i", "cve\u0107u", "da", "slavi\u0161", "slavu", "panaiju", "i", "sve\u0107u", "da", "sanja\u0161", "samo", "lepe", "snove", "da", "nau\u010di\u0161", "isto", "svoje", "\u0107erke", "i", "sinove", "anica", "zdravkovi\u0107", "iz", "o\u0161", "vuk", "karad\u017ei\u0107", "iz", "bobi\u0161ta", "kod", "leskovca", "naslovila", "je", "tekst", "krst", "i", "vera", "ja", "sam", "samo", "bi\u0107e", "pravoslavnog", "roda", "dvehiljade", "godina", "to", "je", "na\u0161a", "moda", "ne", "stidim", "se", "vere", "vera", "mi", "je", "\u010dvrsta", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "vrlina", "ne", "odri\u010dem", "se", "krsta", "isus", "hristos", "nas", "u\u010dio", "veri", "i", "po\u0161tenju", "narodu", "ostavio", "sve", "u", "poverenju", "za", "spasenje", "ljudsko", "hristos", "je", "\u017eivot", "dao", "sve", "grehove", "na\u0161e", "isus", "pokajao", "deca", "ose\u0107aju", "znaju", "\u010distog", "srca", "veruju", "i", "nemojmo", "im", "uzimati", "tu", "nadu", "dobijamo", "pisma", "obra\u0107aju", "nam", "se", "deca", "koja", "su", "izgubila", "najbli\u017ee", "majku", "dedu", "babu", "i", "pi\u0161u", "zvoncu", "i", "mi", "im", "odgovaramo", "li\u010dno", "savetujemo", "ih", "ka\u017eemo", "da", "treba", "da", "pla\u010du", "jer", "se", "neka", "uzdr\u017eavaju", "kao", "velika", "su", "pla\u010di", "dete", "ali", "nemoj", "da", "o\u010dajava\u0161", "ka\u017ee", "jedno", "dete", "mnogo", "mi", "je", "duga\u010dko", "da", "\u010dekam", "do", "drugog", "dolaska", "hristovog", "da", "se", "svi", "vidimo", "deca", "ose\u0107aju", "dobijaju", "tu", "divnu", "tihu", "utehu", "u", "vremenu", "besmisla", "oni", "dobijaju", "smisao", "a", "\u010dovek", "koji", "ima", "smisao", "ne", "kre\u0107e", "za", "drogom", "sektama", "razvratnim", "\u017eivotom", "i", "svim", "ostalim", "\u0161to", "ovaj", "svet", "nudi", "jer", "je", "do\u0161lo", "vreme", "kada", "nema", "sivih", "tonova", "samo", "je", "crno", "i", "belo", "za", "hrista", "ili", "protiv", "nema", "sredine", "zato", "je", "va\u017eno", "da", "idu", "na", "veronauku", "deca", "ne", "la\u017eu", "kroz", "de\u010dija", "usta", "an\u0111eli", "govore", "ka\u017ee", "urednik", "\u010dasopisa", "svetosavsko", "zvonce", "radmila", "mi\u0161ev", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}