{"naslov": "TRANZICIJA I GUBITAK IDENTITETA", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "neuropsihijatrom", "akademikom", "dr", "petrom", "bokunom", "u", "tranziciji", "\u017eivimo", "jedan", "siroma\u0161an", "\u017eivot", "a", "na", "udaru", "su", "posebno", "mladi", "ljudi", "ka\u017ee", "neuropsihijatar", "dr", "petar", "bokun", "kao", "\u010dovek", "od", "nauke", "\u017eelim", "da", "sistemati\u010dno", "po\u010dnemo", "tranzicija", "je", "nastala", "kada", "je", "globalizacija", "dakle", "mondijalizacija", "imala", "potrebu", "da", "se", "pro\u0161iri", "po", "celom", "svetu", "i", "da", "nacionalne", "identitete", "smanji", "ujedna\u010di", "uniformira", "e", "to", "je", "osnova", "tranzicije", "moglo", "bi", "se", "re\u0107i", "da", "je", "tranzicija", "prelaz", "iz", "onog", "prethodnog", "sistema", "dru\u0161tvenog", "sistema", "u", "staroj", "terminologiji", "dru\u0161tveno", "politi\u010dkog", "sistema", "u", "jedan", "novi", "za", "nas", "ovde", "to", "je", "nekakav", "prelaz", "iz", "socijalizma", "u", "kapitalizam", "grubo", "re\u010deno", "iako", "taj", "termin", "danas", "ne", "postoji", "jer", "se", "sve", "promenilo", "ali", "u", "osnovi", "radi", "se", "o", "prelasku", "iz", "jednog", "stanja", "u", "drugo", "stanje", "ka\u017ee", "dr", "petar", "bokun", "i", "dodaje", "da", "\u010dovek", "po", "svojoj", "prirodi", "ima", "strah", "od", "promena", "e", "sada", "u", "toj", "tranzicijskoj", "nesigurnosti", "najve\u0107i", "problem", "je", "gubitak", "identiteta", "i", "to", "mnogi", "ne", "znaju", "ali", "podsvesno", "ose\u0107aju", "da", "je", "tu", "problem", "recimo", "engleski", "jezik", "je", "univerzalan", "internet", "je", "dostupan", "svima", "to", "su", "te", "neke", "mondijalisti\u010dke", "globalisti\u010dke", "karakteristike", "koje", "nas", "\u010dine", "da", "se", "univerzaliziramo", "takvim", "tendencijama", "se", "mnogo", "vi\u0161e", "opiru", "oni", "narodi", "koji", "su", "imali", "neke", "svoje", "spcifi\u010dnosti", "nego", "narodi", "koji", "su", "bili", "amorfni", "koji", "nisu", "imali", "neke", "svoje", "specifi\u010dne", "karakteristike", "tako", "recimo", "francuzi", "zakonom", "zabranjuju", "engleske", "re\u010di", "u", "svom", "jeziku", "postavili", "ste", "mi", "pitanje", "za\u0161to", "je", "srbija", "toliko", "na", "udaru", "imala", "je", "sankcije", "bilo", "je", "bombardovanje....srbija", "ima", "svoje", "specifi\u010dnosti", "a", "to", "su", "\u0107irilica", "slava", "svaki", "srbin", "zna", "svoju", "ku\u0107nu", "slavu", "krsti", "se", "sa", "tri", "prsta", "dakle", "to", "su", "sve", "neke", "osobenosti", "koje", "su", "potpune", "druga\u010dije", "od", "onoga", "\u0161to", "glabalizacija", "nudi", "tako", "je", "i", "sa", "pojedincima", "\u0161to", "je", "\u010dovek", "manje", "specifi\u010dan", "\u0161to", "ima", "manje", "individualiteta", "to", "ga", "je", "lak\u0161e", "uniformirati", "\u0161to", "\u010dovek", "ima", "vi\u0161e", "izra\u017een", "karakter", "to", "ga", "je", "te\u017ee", "uniformirati", "ka\u017ee", "dr", "bokun", "", "neki", "ka\u017eu", "da", "je", "amerika", "uspela", "da", "prevazi\u0111e", "nacionalne", "podele", "\u0161ta", "vi", "mislite", "o", "tome", "", "amerika", "ima", "melting", "pot", "ona", "je", "lonac", "u", "kome", "se", "melju", "svi", "ali", "to", "je", "pogre\u0161an", "pogled", "da", "tamo", "ne", "postoje", "nacije", "tamo", "\u0107ete", "na\u0107i", "italiju", "u", "malom", "jer", "italijani", "\u017eive", "skupa", "pa", "kineski", "kvart", "gde", "\u017eive", "kinezi", "na\u0107i", "\u0107ete", "poljsku", "emigracaiju", "skupa", "isl", "u", "americi", "ljudi", "\u017eive", "jedan", "pored", "drugoga", "ne", "treba", "se", "zavaravati", "nekom", "la\u017enom", "slikom", "i", "idilom", "amerika", "\u017eeli", "naravno", "to", "po\u017eeljno", "mi\u0161ljenje", "kako", "bi", "stvorila", "melting", "pot", "da", "svi", "budu", "amerikanci", "me\u0111utim", "ljudi", "\u017eive", "jedni", "pored", "drugih", "i", "svako", "zna", "svoje", "korene", "a", "pogotovo", "u", "evropi", "koja", "vidite", "ima", "\u017eelju", "da", "se", "ujedini", "ali", "ne", "ide", "to", "tako", "lako", "jo\u0161", "ni", "ustav", "nije", "donet", "dakle", "na", "tom", "ve\u0107em", "dr\u017eavnom", "nacionalnom", "planu", "ne", "ide", "tako", "glatko", "pa", "tako", "ni", "na", "individualnom", "nije", "lako", "uniformirati", "ljude", "svaki", "\u010dovek", "je", "specifi\u010dan", "poseban", "narodi", "i", "nacije", "tako\u0111e", "imaju", "osobenosti", "posebnosti", "karakteristike", "kojih", "se", "ne", "treba", "odricati", "ka\u017ee", "na\u0161", "sagovornik", "te\u017enjama", "mondijalista", "da", "uniformiraju", "svet", "ide", "na", "ruku", "i", "to", "\u0161to", "je", "danas", "u", "svetu", "sve", "manje", "ljudi", "od", "integriteta", "a", "mo\u017eda", "je", "to", "i", "posledica", "tih", "te\u017enji", "svakako", "jedno", "sa", "drugim", "je", "u", "tesnoj", "vezi", "o", "tome", "dr", "petar", "bokun", "ka\u017ee", "u", "svetu", "imamo", "nedostatak", "harizmatskih", "li\u010dnosti", "imamo", "jako", "mnogo", "\u010dinovnika", "eto", "recimo", "ko", "se", "se\u0107a", "one", "trojke", "dvojke", "koji", "su", "dolazili", "da", "kroje", "na\u0161e", "balkanske", "granice", "pa", "i", "danas", "svakih", "\u0161est", "meseci", "se", "menjaju", "oni", "koji", "dolaze", "ovde", "da", "re\u0161avaju", "na\u0161e", "probleme", "ali", "zato", "mogu", "navesti", "na\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "on", "je", "jedan", "od", "retkih", "uzora", "moralnog", "autoriteta", "on", "je", "vanvremenski", "on", "govori", "ve\u010dne", "istine", "za\u0161to", "danas", "imamo", "manjak", "takvih", "li\u010dnosti", "zato", "\u0161to", "upravo", "tranzicija", "skida", "glavu", "svakome", "ko", "odska\u010de", "njoj", "odgovaraju", "mediokriteti", "dakle", "mali", "sitni", "prosek", "a", "ne", "odgovaraju", "joj", "osobe", "izra\u017eene", "samosvojnosti", "personalitetom", "a", "znamo", "da", "svaki", "\u010dovek", "\u017eeli", "da", "se", "ostvari", "kao", "li\u010dnost", "da", "bude", "prepoznatljiv", "tranzicija", "ga", "u", "tome", "ometa", "ona", "mu", "je", "donela", "nesigurnost", "najpre", "materijalnu", "nesigurnost", "imamo", "milion", "nezaposlenih", "s", "druge", "strane", "plate", "nisu", "takve", "da", "mo\u017ee", "da", "se", "kupi", "lek", "ode", "na", "letovanje", "dete", "\u0161koluje", "dakle", "nemamo", "ono", "\u0161to", "smo", "nekad", "imali", "\u017eivimo", "u", "tranziciji", "jedan", "siroma\u0161an", "\u017eivot", "imamo", "i", "veliko", "raslojavanje", "stotinak", "bogatih", "i", "veliku", "ve\u0107inu", "osiroma\u0161enih", "ili", "siroma\u0161nih", "sad", "druga", "je", "pri\u010da", "kako", "su", "se", "bogati", "obogatili", "tako", "mi", "u", "tranziciji", "hteli", "ne", "hteli", "gubimo", "jedan", "deo", "svog", "integriteta", "odri\u010demo", "se", "nekih", "su\u0161tinskih", "stvai", "i", "odri\u010du\u0107i", "se", "gubimo", "deo", "onoga", "\u0161to", "treba", "da", "nas", "\u010dini", "li\u010dnostima", "samosvojnim", "prepoznatljivim", "iz", "tog", "temeljnog", "sociopsiholo\u0161kog", "jarka", "izviru", "razne", "bunjike", "tipa", "stres", "depresija", "alkoholizam", "narkomanija", "poja\u010dani", "broj", "razvoda", "brakova", "psihosomatske", "bolesti", "pove\u0107anje", "malignih", "bolesti", "jer", "psihoimunologija", "je", "danas", "baza", "za", "razumevanje", "zlo\u0107udnih", "tumora", "medicina", "tako", "bele\u017ei", "posledice", "na\u0161eg", "otpora", "globalizaciji", "mondijalizaciji", "ja", "ne", "ulazim", "u", "politi\u010dke", "implikacije", "govorim", "samo", "sa", "stanovi\u0161ta", "psihijatrije", "dakle", "mi", "prakti\u010dki", "imamo", "klini\u010dke", "posledice", "na\u0161ih", "dru\u0161tvenih", "promena", "koje", "se", "globalno", "zovu", "tranzicija", "ka\u017ee", "dr", "bokun", "na", "udaru", "su", "mladi", "mondijalizam", "ide", "na", "to", "da", "razbije", "porodicu", "koja", "je", "ve\u0107", "dvehiljade", "godina", "osnova", "ne", "samo", "za", "\u017eivot", "pojedinca", "ve\u0107", "se", "na", "njoj", "bazira", "pravo", "dr\u017eavno", "zakonadavstvo", "u", "americi", "danas", "imate", "42", "posto", "stanovnika", "koji", "\u017eive", "singl", "sve", "vi\u0161e", "se", "\u010dak", "pravi", "i", "pakovanja", "hrane", "za", "jednu", "osobu", "za", "samce", "ne", "za", "familiju", "u", "evropi", "je", "ne\u0161to", "druga\u010dije", "jo\u0161", "uvek", "ima", "vi\u0161e", "tradicionalnog", "porodica", "se", "jo\u0161", "uvek", "nije", "tako", "raspala", "kao", "\u0161to", "je", "slu\u010daj", "u", "americi", "kada", "sve", "to", "pratimo", "onda", "vidimo", "da", "nije", "slu\u010dajno", "\u0161to", "zakonodavstvo", "mondijalista", "te\u017ei", "da", "se", "legalizuje", "homoseksualizam", "forsiraju", "se", "gej", "filmovi", "a", "sve", "sa", "poku\u0161ajem", "da", "se", "razbije", "porodica", "kao", "simbol", "patrijarhalnog", "odnosa", "na", "kome", "se", "temeljila", "tradicionalna", "dr\u017eava", "neoliberalizam", "kao", "pravac", "temelji", "se", "na", "individui", "pojedincu", "kao", "nukleusu", "na", "kojem", "po\u010diva", "zgrada", "mondijalisti\u010dke", "organizacije", "i", "strukture", "dru\u0161tva", "pa", "pogledajte", "koliko", "danas", "imamo", "\u017eute", "\u0161tampe", "u", "kojoj", "se", "ne", "forsira", "porodica", "sre\u0107a", "prva", "pri\u010dest", "kr\u0161tenje", "nego", "ko", "je", "s", "kim", "bio", "\u0161ta", "je", "radio", "i", "to", "sve", "na", "granici", "patologije", "u", "smislu", "psihoseksualnom", "dakle", "sve", "su", "to", "male", "psiholo\u0161ke", "bombe", "koje", "destruiraju", "razaraju", "porodicu", "kao", "takvu", "i", "nije", "slu\u010dajno", "\u0161to", "dolazi", "do", "jednog", "zna\u010dajnog", "sukoba", "generacija", "mladi", "se", "guraju", "u", "individualnost", "pogledajte", "recimo", "samo", "danas", "mlade", "u", "klubovima", "kada", "igraju", "nema", "da", "mladi\u0107", "ode", "po", "damu", "pa", "da", "ple\u0161e", "sa", "njom", "ne", "nego", "se", "svi", "guraju", "u", "grupi", "i", "svako", "\u0111uska", "za", "sebe", "iako", "su", "u", "masi", "na", "\u017ealost", "mi", "imamo", "i", "sve", "starije", "dru\u0161tvo", "kod", "nas", "se", "sve", "manje", "ra\u0111a", "svake", "godine", "gubimo", "28.000", "stanovnika", "jedan", "\u010ditav", "grad", "o\u010dito", "mlada", "generacija", "je", "ciljna", "grupa", "mondijalista", "i", "oni", "joj", "name\u0107u", "putem", "medija", "sve", "i", "sva\u0161ta", "recimo", "slu\u0161a", "se", "satanisti\u010dka", "muzika", "a", "mladi", "ljudi", "to", "ne", "znaju", "i", "identifikuju", "se", "sa", "pogre\u0161nim", "vrednostima", "i", "to", "jednako", "u", "dizeldorfu", "johanezburgu", "buenos", "airesu", "i", "sirogojnu", "i", "to", "uspeva", "jer", "se", "muzika", "shvata", "predpsihi\u010dki", "ne", "racionalno", "nego", "na", "jednom", "podsvesnom", "mehanizmu", "i", "preko", "toga", "se", "prenosi", "poruka", "o", "bezvrednosti", "porodi\u010dnog", "tradicionalnog", "patrijarhalnog", "a", "o", "velikoj", "vrednosti", "individualnog", "a", "opet", "ne", "mogu", "svi", "da", "se", "prilagode", "promenama", "i", "javlja", "se", "stres", "\u0161ta", "zna\u010di", "stres", "stres", "mo\u017ee", "biti", "i", "pozitivan", "ali", "mi", "pod", "stresom", "podrazumevamo", "ono", "stanje", "koje", "nadilazi", "adaptibilne", "sposobnosti", "organizma", "danas", "ima", "mnogo", "zahteva", "koje", "\u010dovek", "treba", "da", "ispuni", "a", "ne", "mo\u017ee", "jer", "su", "druga\u010dije", "od", "onih", "na", "koje", "je", "navikao", "i", "eto", "stresa", "dodatno", "mi", "smo", "zadnjih", "\u0161esnaest", "godina", "ugro\u017eeni", "jer", "\u017eivimo", "u", "crnoj", "rupi", "mi", "smo", "zatvoreni", "\u0161engenskim", "zidom", "a", "sve", "pod", "vidom", "nekakvog", "humanizma", "mi", "smo", "zatvoreni", "\u0161engenskim", "zidom", "daleko", "ve\u0107im", "od", "berlinskog", "protiv", "koga", "su", "se", "svi", "bunili", "i", "vi", "danas", "imate", "situaciju", "da", "osamdeset", "posto", "mladih", "iz", "srbije", "nisu", "putovali", "ni", "do", "segedina", "ili", "temi\u0161vara", "prakti\u010dki", "i", "fizi\u010dki", "je", "na\u0161a", "omladina", "zakinuta", "za", "jednu", "\u0161irinu", "kosmopolitizam", "uklapanje", "upravo", "u", "ovo", "\u0161to", "oni", "ho\u0107e", "da", "smo", "svi", "globalno", "jednaki", "dana\u0161nji", "ribari", "ljudskih", "du\u0161a", "svi", "ti", "globalisti\u010dki", "pokreti", "funkcioni\u0161u", "na", "principu", "da", "svuda", "imaju", "neku", "zemlju", "kao", "crnu", "ovcu", "na", "koju", "se", "pokazuje", "i", "govori", "ostalima...ako", "ne", "budete", "prihvatili", "\u0161ta", "vam", "se", "nudi", "bi\u0107ete", "kao", "srbija", "ne", "budete", "li", "dobri", "ne", "mo\u017eete", "iza\u0107i", "izvan", "svojih", "granica", "isl", "e", "sad", "individualno", "to", "se", "izra\u017eava", "pove\u0107anim", "brojem", "depresija", "pravih", "du\u0161evnih", "bolesti", "nema", "vi\u0161e", "ali", "neuroza", "i", "ovih", "situacionih", "dakle", "reaktivnih", "ima", "\u0161ta", "zna\u010di", "reaktivno", "du\u0161evno", "stanje", "to", "su", "ona", "koja", "su", "nastala", "kao", "reakcija", "na", "spoljni", "egzogeni", "doga\u0111aj", "kao", "\u0161to", "je", "bombardovanje", "ali", "same", "\u0161izofrenije", "depresije", "manije", "nema", "vi\u0161e", "to", "je", "u", "svakoj", "populaciji", "0.2", "03", "odsto", "kao", "\u0161to", "imate", "uvek", "odre\u0111eni", "broj", "psihopata", "ali", "vidite", "\u0161ta", "rade", "te", "zemlje", "koje", "diriguju", "tranzicijom", "one", "su", "svoje", "psihopate", "obukle", "u", "uniforme", "dale", "im", "pare", "i", "poslale", "ih", "na", "kosovo", "u", "irak", "i", "umesto", "da", "svoju", "agresiju", "ispoljavaju", "u", "minhenu", "lionu", "londonu", "oni", "se", "i\u017eivljavaju", "na", "kosovu", "ili", "ubijaju\u0107i", "ira\u010dane", "a", "mi", "na\u0161e", "dr\u017eimo", "ovde", "ka\u017ee", "dr", "petar", "bokun", "oja\u010dati", "se", "kao", "pojedinac", "i", "kao", "grupa", "svako", "treba", "da", "neguje", "svoju", "individualnost", "kroz", "brigu", "o", "vlastitoj", "li\u010dnosti", "a", "tako", "\u0107emo", "se", "oja\u010dati", "i", "kao", "grupa", "znate", "onu", "pri\u010du", "o", "sedam", "pruti\u0107a", "kad", "su", "skupa", "te\u0161ko", "ih", "je", "slomiti", "tako", "i", "mi", "kad", "se", "oja\u010damo", "kao", "grupa", "niko", "nam", "ne\u0107e", "ni\u0161ta", "mo\u0107i", "prolaze", "sistemi", "i", "ideje", "hitler", "je", "pravio", "hiljadugodi\u0161nje", "carstvo", "a", "gde", "je", "sada", "to", "carstvo", "mnogi", "su", "pravili", "velike", "imperije", "i", "one", "su", "propadale", "pa", "i", "ove", "individualnosti", "koje", "forsira", "globalizam", "kroz", "tranziciju", "imaju", "ograni\u010deno", "vreme", "trajanja", "e", "sad", "to", "ograni\u010deno", "vreme", "trajanja", "nekada", "je", "i", "dva", "ljudska", "veka", "ali", "onaj", "ko", "dovoljno", "dugo", "bude", "\u017eiveo", "vide\u0107e", "koliko", "sam", "u", "pravu", "uveri\u0107e", "se", "treba", "samo", "biti", "strpljiv", "i", "\u010duvati", "svoje", "osobenosti", "stvari", "\u0107e", "do\u0107i", "na", "svoje", "mesto", "kada", "ljude", "sudbina", "\u0161amara", "kukaju", "nemaju", "strpljenja", "govore", "da", "zli", "vladaju", "nad", "dobrim", "\u010dini", "nam", "se", "da", "je", "zlo", "prevladalo", "ali", "nije", "tako", "onaj", "ko", "dovoljno", "dugo", "\u017eivi", "vide\u0107e", "da", "se", "sve", "slo\u017ei", "i", "do\u0111e", "na", "svoje", "mesto", "i", "prave", "vrednosti", "eti\u010dke", "moralne", "vrednosti", "dobrote", "one", "uvek", "pobe\u0111uju", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "dostojevski", "pobedi\u0107e", "lepota", "ka\u017ee", "dr", "petar", "bokun", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}