{"naslov": "VELIKA JE RADOST U OBNOVI A OBNOVA JE SUSTINA NASE VERE", "sadrzaj": ["rekao", "je", "vladika", "nik\u0161i\u0107ko-budimljanski", "joanikije", "na", "izlo\u017ebi", "o", "zadu\u017ebinarstvu", "i", "obnovi", "manastira", "kaludre", "tvoje", "od", "tvojih", "naziv", "je", "nedelje", "zadu\u017ebinarstva", "koja", "je", "odr\u017eana", "u", "etnografskom", "muzeju", "u", "beogradu", "nedelja", "je", "otvorena", "izlo\u017ebom", "fotografija-svetlopisa", "dragana", "s", "tanasijevi\u0107a", "manastira", "\u0107elije", "kaludra", "kod", "berana", "manastir", "je", "podignut", "u", "14", "veku", "u", "doba", "blago\u010destivih", "i", "slavnih", "nemanji\u0107a", "posve\u0107en", "je", "svetom", "luki", "a", "za", "vreme", "dominacije", "turaka", "u", "17", "veku", "be\u0161e", "razoren", "prema", "predanju", "prvobitni", "hram", "oslikao", "je", "\u010duveni", "pop", "strahinja", "iz", "obli\u017enje", "budimlje", "sa\u010duvani", "su", "detalji", "sa", "fresaka", "kod", "pevnice", "a", "komad", "freskopisa", "skinut", "sa", "zida", "\u010duva", "se", "u", "polimskom", "muzeju", "u", "beranama", "od", "nekada\u0161njeg", "manastira", "ostala", "su", "i", "narodna", "predanja", "dva", "predanja", "govore", "o", "devojkama", "koje", "su", "svaka", "na", "svoj", "na\u010din", "iskazale", "\u010dvrstu", "veru", "pre", "nekoliko", "vekova", "skokom", "sa", "litice", "visoke", "preko", "50", "metara", "koja", "od", "tada", "nosi", "ime", "devoja\u010dki", "kr\u0161", "neimenovana", "devojka", "odbranila", "je", "svoju", "\u010dast", "pred", "inovernim", "turskim", "nasilnicima", "druga", "devojka", "po", "imenu", "labuda", "sredinom", "20", "veka", "rukama", "je", "skidala", "nanose", "zemlje", "i", "otkopavala", "zidine", "palila", "sve\u0107e", "i", "neprekidno", "ponavljala", "kako", "se", "na", "tom", "mestu", "nalazi", "crkva", "tragaju\u0107i", "za", "zna\u010denjem", "imena", "sela", "kaludre", "i", "istoimene", "reke", "otac", "onufrije", "stare\u0161ina", "manastira", "prime\u0107uje", "da", "su", "pe\u0107ine", "u", "liticama", "kanjona", "reke", "u", "davna", "vremena", "bile", "mona\u0161ke", "naseobine", "keliotskog", "tipa", "uprkos", "veoma", "strmom", "i", "opasnom", "usponu", "iguman", "manastira", "a", "kasnije", "i", "ekipa", "speleologa", "i", "arheologa", "uverili", "su", "se", "po", "prona\u0111enim", "ostacima", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "da", "tvrdnja", "nije", "bez", "osnova", "na\u0161i", "preci", "na\u0161i", "veliki", "gospodari", "sve", "svoje", "blago", "su", "ulo\u017eili", "da", "ostave", "trag", "o", "sebi", "o", "snazi", "svoje", "vere", "o", "snazi", "vere", "svog", "naroda", "da", "zadive", "svet", "od", "njihovog", "ktitorskog", "dela", "ostali", "su", "veliki", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "studenica", "gra\u010danica", "sopo\u0107ani", "mile\u0161eva", "svo", "njihovo", "blago", "se", "\u010duva", "u", "tim", "zidinama", "gradili", "su", "na\u0161i", "velika\u0161i", "prvo", "nemanji\u0107i", "zatim", "vlastela", "srpbska", "pa", "je", "pro\u0161lo", "vreme", "pa", "je", "nastao", "muk", "gra\u0111evinski", "ono", "vreme", "kad", "srbi", "opet", "nisu", "mogli", "bez", "bogomolja", "kada", "su", "ih", "gradili", "od", "drveta", "i", "na", "saonicama", "prenosili", "da", "se", "sklone", "od", "turaka", "pa", "je", "stiglo", "oslobo\u0111enje", "pa", "su", "kara\u0111or\u0111evi\u0107i", "obrenovi\u0107i", "ponovo", "po\u010deli", "da", "iz", "pepela", "di\u017eu", "nadzi\u0111avaju", "ru\u0161evine", "onda", "je", "stigao", "nesre\u0107eni", "20", "vek", "po", "mnogom", "zlu", "znan", "vek", "u", "kome", "se", "malo", "\u0161ta", "gradilo", "ali", "zadnjih", "petnaest", "godina", "ponovo", "su", "srbi", "okrenuli", "pogled", "u", "nebo", "pogled", "ka", "bogu", "i", "dogodilo", "se", "\u010dudo", "prema", "izvorima", "iz", "na\u0161e", "patrijar\u0161ije", "u", "periodu", "od", "1985", "do", "danas", "podignuto", "je", "oko", "1000", "hramova", "u", "zemlji", "srbiji", "srpskim", "zemljama", "i", "u", "rasejanju", "podignuto", "ili", "obnovljeno", "takav", "poduhvat", "gra\u0111evinski", "nije", "zapam\u0107en", "u", "na\u0161oj", "istoriji", "mi", "se", "di\u010dimo", "obnovom", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "u", "16", "veku", "kada", "je", "negde", "oko", "250", "hramova", "obnovljeno", "ili", "novo", "podignuto", "a", "danas", "imamo", "hiljadu", "dogodilo", "se", "da", "su", "mnogi", "po\u010deli", "da", "grade", "da", "se", "okre\u0107u", "gospodu", "da", "tra\u017ee", "spasenje", "u", "hramovima", "i", "nikla", "su", "nova", "gra\u0111evinska", "dela", "hram", "sv", "save", "na", "vra\u010daru", "hram", "u", "podgorici", "u", "americi", "australiji", "mnogi", "hramovi", "koji", "imaju", "kolektivne", "ktitore", "sabrani", "narod", "kako", "se", "i", "nekad", "radilo", "u", "srbiji", "i", "naravno", "postoje", "pojedinci", "koji", "su", "osvetlali", "obraz", "i", "rodu", "i", "odu\u017eili", "se", "gospodu", "bogu", "gospodin", "veljko", "ralevi\u0107", "je", "sav", "svoj", "imetak", "ulo\u017eio", "da", "obnovi", "manastir", "kaludru", "kod", "berana", "manastir", "\u0107elije", "posve\u0107en", "svetom", "luki", "darivanje", "na", "ovaj", "na\u010din", "je", "ono", "\u0161to", "je", "najlep\u0161e", "o\u010duvano", "iz", "na\u0161e", "ba\u0161tine", "iz", "na\u0161e", "pro\u0161losti", "a", "dragan", "tanasijevi\u0107", "je", "ovekovi\u010dio", "to", "okom", "svojih", "kamera", "i", "svojim", "srcem", "rekao", "je", "mr", "du\u0161an", "milovanovi\u0107", "istori\u010dar", "umetnosti", "narod", "krsta", "i", "vaskrsenja", "velika", "je", "radost", "u", "obnovi", "a", "obnova", "je", "u", "su\u0161tini", "na\u0161e", "vere", "i", "najvi\u0161e", "je", "svojstvena", "hri\u0161\u0107anskoj", "veri", "zbog", "vaskrsenja", "hristovog", "a", "mi", "smo", "narod", "krsta", "i", "vaskrsenja", "ne", "bi", "bilo", "dovoljno", "re\u0107i", "da", "smo", "samo", "narod", "krsta", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "nego", "i", "vaskrsenja", "a", "da", "je", "to", "tako", "pokazuje", "i", "divna", "vaskrsla", "svetinja", "posle", "razru\u0161enja", "u", "zlo", "tursko", "doba", "koju", "je", "iz", "pepela", "vaskrsao", "njen", "ktitor", "veljko", "ralevi\u010d", "naravno", "obnovio", "je", "onako", "kako", "se", "obnavljaju", "svetinje", "prvo", "je", "sabrao", "veru", "u", "svom", "srcu", "i", "se\u0107aju\u0107i", "sesvojih", "predaka", "zatim", "je", "razvijao", "veru", "i", "ljubav", "svuda", "gde", "je", "\u017eiveo", "i", "gde", "ga", "je", "gospod", "upu\u0107ivao", "a", "evo", "u", "svom", "zrelom", "dobu", "kao", "\u0161to", "i", "prili\u010di", "na\u0161em", "rodu", "i", "potomcima", "svetih", "nemanji\u0107a", "re\u0161io", "je", "da", "prinese", "gospodu", "bogu", "na", "dar", "ovu", "divnu", "svetinju", "manastir", "kaludra", "je", "ina\u010de", "manastir", "prvenac", "me\u0111u", "sada", "ve\u0107", "brojnim", "obnovljenim", "i", "novopodignutim", "manastirima", "u", "obnovljenoj", "eparhiji", "budimljansko", "nik\u0161i\u0107koj", "po\u0161to", "je", "ovo", "izlo\u017eba", "fotografija", "dragana", "tanasijevi\u0107a", "rekao", "bih", "neku", "re\u010d", "o", "svetlosti", "jer", "fotografija", "je", "fenomen", "svetlosti", "naravno", "ovde", "se", "radi", "o", "umetni\u010dkoj", "fotografiji", "dragan", "je", "uhvatio", "treptaje", "te", "nebeske", "svetlosti", "a", "na\u0161e", "crkve", "su", "u", "potpunosti", "orijentisane", "prema", "svetlosti", "najsvetiji", "deo", "crkve", "", "oltar", "okrenut", "je", "prema", "istoku", "odakle", "izvire", "svetlost", "a", "istok", "i", "sunce", "isto\u010dno", "koje", "izlazi", "u", "ranom", "jutru", "je", "simbol", "na\u0161e", "vere", "simbol", "ve\u010dnoga", "sunca", "pravde", "a", "to", "je", "hristos", "gospod", "koji", "nas", "obasjava", "ve\u010dnom", "bo\u017eijom", "svetlo\u0161\u0107u", "i", "obasjava", "puteve", "na\u0161ega", "\u017eivota", "i", "daje", "smisao", "na\u0161im", "zemaljskim", "putevima", "naravno", "u", "na\u0161oj", "veri", "jedan", "od", "osnovnih", "motiva", "i", "pokreta\u010da", "je", "ne", "ova", "sun\u010deva", "svetlost", "nego", "ona", "bo\u017eija", "svetlost", "koja", "sija", "u", "na\u0161oj", "veri", "a", "koju", "je", "gospod", "isus", "hristos", "projavio", "na", "gori", "tavorskoj", "i", "koja", "je", "zasjala", "na", "licu", "mojsijevom", "na", "gori", "sinaju", "to", "je", "svetlost", "vere", "pravoslavne", "e", "tu", "svetlost", "koja", "je", "simbol", "ve\u010dne", "bo\u017eije", "svetlosti", "njezine", "divne", "oblike", "poku\u0161ao", "je", "da", "uhvati", "na\u0161", "umetnik", "dragan", "tanasijevi\u0107", "poseban", "zna\u010daj", "imaju", "fotografije", "na\u0161ih", "svetinja", "fotografije", "onih", "simbola", "svetlosti", "koji", "osvetljavaju", "puteve", "na\u0161ega", "\u017eivota", "i", "ispunjavaju", "smislom", "na\u0161e", "dane", "obnova", "manastira", "kaludre", "pokrenula", "je", "mnogo", "toga", "pre", "svega", "za\u017eivela", "je", "i", "propojala", "ta", "drevna", "nemanji\u0107ka", "svetinja", "zahvaljuju\u0107i", "ktitorstvu", "veljka", "ralevi\u0107a", "pa", "freskopisu", "dragomira", "ja\u0161ovi\u0107a", "koji", "se", "tako\u0111e", "igrao", "sa", "onim", "treptajima", "svetlosti", "i", "poku\u0161ao", "da", "projavi", "bo\u017eansku", "svetlost", "preko", "svetih", "likova", "oslikanih", "u", "hramu", "obnova", "manastira", "\u0107elije", "kaludra", "pokrenula", "je", "i", "ovakve", "sve\u010danosti", "i", "sabranja", "i", "na", "limskim", "vodama", "dole", "i", "ovde", "u", "stonome", "beogradu", "i", "do", "na\u0161e", "dijaspore", "velika", "mi", "je", "radost", "\u0161to", "je", "ova", "obnova", "dala", "takve", "plodove", "rekao", "je", "vladika", "nik\u0161i\u0107ko", "budimljanski", "gospodin", "joanikije", "sa", "svete", "gore", "u", "crnu", "goru", "iguman", "manastira", "o", "onufrije", "do\u0161ao", "je", "sa", "svete", "gore", "u", "crnu", "goru", "svoje", "\u0161kolovanje", "sam", "otpo\u010deo", "na", "cetinju", "tu", "sam", "zavr\u0161io", "bogosloviju", "a", "rektor", "i", "predava\u010d", "profesor", "i", "vaspita\u010d", "bio", "mi", "je", "sada\u0161nji", "vladika", "budimljansko", "nik\u0161i\u0107ki", "gospodin", "joanikije", "i", "to", "je", "da", "ka\u017eem", "jedini", "i", "najve\u0107i", "razlog", "zbog", "\u010dega", "sam", "do\u0161ao", "ba\u0161", "kod", "njega", "u", "eparhiju", "jer", "je", "to", "jedna", "duhovna", "veza", "od", "ranije", "iz", "perioda", "srednjo\u0161kolstva", "kada", "sam", "do\u0161ao", "u", "kaludru", "manastir", "je", "ve\u0107", "bio", "obnovljen", "tu", "su", "bile", "sestre", "monahinje", "koje", "su", "kasnije", "pre\u0161le", "u", "drugi", "manastir", "dakle", "manastir", "je", "obnovljen", "a", "sada", "nam", "predstoji", "duhovna", "obnova", "te", "\u017eive", "crkve", "na", "nama", "je", "da", "podignemo", "tu", "\u017eivu", "crkvu", "od", "vernika", "me\u0161tana", "da", "\u0161irimo", "po", "srbiji", "komunizam", "je", "naro\u010dito", "u", "crnoj", "gori", "ostavio", "dosta", "traga", "pa", "mi", "se", "\u010dini", "da", "ljudi", "jo\u0161", "uvek", "imaju", "neku", "bojazan", "strah", "granicu", "da", "u\u0111u", "u", "manstirsku", "portu", "u", "crkvu", "da", "se", "krste", "da", "se", "vrate", "svojim", "obi\u010dajima", "da", "slave", "svoju", "slavu", "da", "se", "ven\u010davaju", "da", "pozivaju", "sve\u0161tenike", "u", "ku\u0107u", "ali", "svakog", "dana", "je", "sve", "vi\u0161e", "pomaka", "manastir", "kaludra", "je", "na", "specifi\u010dnom", "mestu", "u", "jednom", "klancu", "malo", "dalje", "od", "naseljenog", "mesta", "i", "pored", "dobrog", "puta", "ljudi", "retko", "dolaze", "to", "je", "i", "planinski", "predeo", "pa", "je", "zimi", "te\u0161ko", "do\u0107i", "a", "u", "letnjim", "mesecima", "ih", "je", "vi\u0161e", "posebno", "dolaze", "mladi", "ka\u017ee", "o", "onufrije", "", "savremeni", "svet", "je", "u", "suprotnosti", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "vrednostima", "kako", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "", "za", "hri\u0161\u0107ane", "nikad", "nisu", "bila", "laka", "vremena", "hri\u0161\u0107ani", "su", "uvek", "\u017eiveli", "u", "nekom", "svetu", "koji", "je", "manje", "ili", "vi\u0161e", "bio", "nehri\u0161\u0107anski", "koji", "ih", "je", "progonio", "sada", "nemamo", "takav", "progon", "ali", "postoji", "negativan", "odnos", "prema", "crkvi", "hri\u0161\u0107anin", "nikada", "nije", "bilo", "lako", "biti", "tako", "da", "ni", "danas", "nije", "ni\u0161ta", "ni", "lak\u0161e", "ni", "te\u017ee", "dakle", "mogu\u0107e", "je", "najosnovnije", "je", "nedeljom", "i\u0107i", "u", "crkvu", "kada", "\u010dovek", "ima", "vremena", "da", "dr\u017ei", "crkvene", "a", "pre", "svega", "bo\u017eije", "zapovesti", "da", "dr\u017ei", "postove", "da", "se", "ispoveda", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "slu\u0161a", "svoju", "crkvu", "svog", "episkopa", "koji", "je", "glava", "crkve", "svog", "sve\u0161tenika", "duhovnika", "i", "onda", "\u0107e", "i", "bog", "pregaocu", "dati", "potreban", "mir", "", "vernici", "danas", "odlaze", "u", "manastire", "i", "tamo", "tra\u017ee", "svoje", "duhovnike", "\u0161ta", "vi", "mislite", "o", "tome", "", "crkva", "je", "narodu", "dala", "parohijske", "sve\u0161tenike", "upravo", "sa", "tim", "ciljem", "da", "oni", "budu", "duhovnici", "tom", "narodu", "jer", "oni", "svakodnevno", "provode", "vreme", "sa", "svojom", "pastvom", "sa", "svojim", "parohijanima", "oni", "su", "u", "istom", "ritmu", "\u017eivota", "\u017eive", "u", "tom", "gradskom", "okru\u017eenju", "i", "oni", "\u010desto", "mogu", "lak\u0161e", "da", "razumeju", "obi\u010dan", "narod", "u", "gradskoj", "vrevi", "od", "monaha", "koji", "\u017eive", "\u010desto", "izolovani", "povu\u010deni", "koji", "nisu", "ba\u0161", "u", "toku", "svih", "doga\u0111aja", "naravno", "narodu", "je", "uvek", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "malo", "dalje", "privla\u010dnije", "pogotovo", "ako", "je", "to", "ne\u0161to", "malo", "misti\u010dnije", "onda", "to", "ljude", "vi\u0161e", "privla\u010di", "ali", "u", "su\u0161tini", "nema", "razloga", "jer", "je", "blagodat", "svuda", "samo", "ako", "je", "mi", "vidimo", "", "mladi", "odlaze", "u", "manastir", "poku\u0161avaju", "da", "tamo", "ostani", "a", "onda", "se", "vra\u0107aju", "pa", "\u010desto", "nisu", "ni", "u", "manastiru", "ni", "u", "svetu", "", "upravo", "zato", "i", "postoji", "u", "svakom", "manastiru", "isku\u0161eni\u010dki", "period", "to", "je", "period", "kada", "da", "ka\u017eem", "kandidat", "za", "monaha", "da", "se", "tako", "grubo", "izrazim", "prvo", "proverava", "sebe", "a", "onda", "i", "njegov", "duhovnik", "stare\u0161ina", "manastira", "episkop", "druga", "bratija", "u", "manastiru", "proveravaju", "njega", "da", "li", "je", "on", "za", "to", "i", "da", "li", "je", "to", "za", "njega", "za", "njegovu", "du\u0161u", "kao", "\u0161to", "ne", "mo\u017eemo", "sad", "svi", "da", "budemo", "u", "braku", "i", "da", "se", "bavimo", "jednim", "poslom", "tako", "ne", "mo\u017eemo", "ni", "svi", "da", "odemo", "u", "manastir", "potreban", "je", "jedan", "unutra\u0161nji", "priziv", "priziv", "bo\u017eiji", "da", "bi", "mogli", "da", "odemo", "da", "krenemo", "u", "manastir", "a", "onda", "kad", "ve\u0107", "krenemo", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "gospod", "ora\u010d", "koji", "stavi", "ruku", "svoju", "na", "plug", "da", "se", "ne", "okre\u0107e", "za", "sobom", "zna\u010di", "kad", "smo", "ve\u0107", "krenuli", "da", "ostavimo", "to", "iza", "sebe", "taj", "svet", "ta\u0161tinu", "svetsku", "i", "da", "idemo", "samo", "pravo", "pravim", "putem", "slu\u0161aju\u0107i", "svog", "duhovnika", "jer", "uvek", "se", "i", "bratija", "okuplja", "oko", "duhovnika", "zna\u010di", "okuplja", "se", "oko", "epsikopa", "stare\u0161ine", "manastira", "mora", "da", "postoji", "li\u010dnost", "koja", "okuplja", "ljude", "", "kako", "objasniti", "priziv", "bo\u017eiji", "", "to", "mogu", "da", "razumeju", "samo", "oni", "koji", "imaju", "taj", "priziv", "to", "je", "malo", "specifi\u010dno", "te\u0161ko", "je", "objasniti", "", "a", "lepota", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "", "jedan", "sveti", "otac", "iz", "egipatske", "pustinje", "je", "rekao", "jo\u0161", "davno", "kada", "bi", "svi", "znali", "kako", "je", "lepo", "biti", "monah", "svi", "bi", "ostavili", "svoj", "\u017eivot", "i", "krenuli", "u", "manastir", "pa", "je", "onda", "isto", "rekao", "kada", "bi", "svi", "znali", "kako", "je", "te\u0161ko", "biti", "monah", "niko", "nikada", "ne", "bi", "oti\u0161ao", "u", "manastir", "lepota", "je", "\u010ditav", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "a", "te\u0161ko\u0107a", "je", "ta", "borba", "u", "isku\u0161enjima", "koja", "opet", "stvara", "tu", "lepotu", "pobede", "govori", "o", "onufrije", "iguman", "manastira", "\u0107elije", "kaludra", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}