{"naslov": "DECANI SU ZA MENE MERA LEPOTE", "sadrzaj": ["mera", "uzvi\u0161enog", "mera", "dobrote", "ne\u0161to", "\u010dime", "se", "sve", "u", "\u017eivotu", "meri", "ka\u017ee", "radmila", "mi\u0161ev", "glavni", "i", "odgovorni", "urednik", "\u010dasopisa", "za", "decu", "\u201csvetosavsko", "zvonce\u201d", "pri\u010danje", "je", "po\u010dinjalo", "u", "proletnja", "predve\u010derja", "kad", "mo\u017ee", "do", "sumraka", "da", "se", "sedi", "napolju", "i", "pomalo", "drhturi", "jer", "planinski", "vetar", "najavljuje", "no\u0107", "sedelo", "se", "u", "zajedni\u010dkom", "zelenom", "dvori\u0161tu", "velikom", "pravougaonom", "prostoru", "na", "\u010diju", "su", "kra\u0107u", "i", "du\u017eu", "stranu", "nanizane", "zgrade", "a", "naspramne", "su", "oivi\u010dene", "vo\u0107njakom", "i", "ko\u0161tanovim", "brdom", "kad", "se", "na", "udaljeni", "kraj", "spuste", "duge", "senke", "ko\u0161tana", "po\u010dinjao", "je", "\u010dudesni", "svet", "pri\u010da", "otkriva", "nam", "radmila", "mi\u0161ev", "svoju", "tajnu", "o", "tome", "gde", "je", "i", "kako", "zavolela", "nau\u010dila", "o\u017eivela", "pri\u010de", "bilo", "je", "to", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "u", "de\u010danima", "gde", "je", "odrasla", "tada", "je", "po\u010delo", "i", "evo", "traje", "do", "danas", "radmila", "je", "objavila", "preko", "300", "pri\u010da", "u", "raznim", "\u010dasopisima", "bila", "je", "urednik", "de\u010djeg", "programa", "na", "radio", "svetigori", "urednik", "je", "pravoslavnog", "\u010dasopisa", "za", "decu", "svetosavsko", "zvonce", "na", "kosovo", "i", "metohiju", "stigla", "je", "iz", "zagreba", "gde", "je", "ro\u0111ena", "to", "je", "\u010dudna", "porodi\u010dna", "pri\u010da", "moji", "su", "stigli", "u", "de\u010dane", "jer", "je", "moj", "otac", "to", "ose\u0107ao", "kao", "potrebu", "o\u010devi", "su", "iz", "crne", "gore", "a", "mamini", "iz", "dalmacije", "sada", "sam", "odse\u010dena", "od", "svih", "korena", "prakti\u010dno", "svi", "su", "iz", "inostranstva", "ovaj", "narod", "je", "rasejan", "takva", "nam", "je", "sudbina", "do\u0161la", "sam", "na", "kosovo", "sa", "sedam", "godina", "pamtim", "dolazak", "pamtim", "de\u010dane", "pamtim", "kosovo", "se\u0107am", "se", "odli\u010dno", "de\u010dana", "iz", "tog", "vremena", "tamo", "nije", "bilo", "ni\u010dega", "a", "opet", "je", "bilo", "svega", "bili", "smo", "prebogati", "pri\u010dama", "igrama", "ljubavlju", "u", "na\u0161oj", "zgradi", "od", "\u010detiri", "stana", "bilo", "je", "devetnaestoro", "dece", "susedna", "ve\u0107a", "zgrada", "imala", "je", "pedesetak", "dece", "pa", "slede\u0107a", "isto", "toliko", "i", "kad", "ujutru", "krenemo", "u", "\u0161kolu", "izgledalo", "je", "kao", "da", "\u010dete", "\u0111aka", "idu", "u", "\u0161kolu", "se\u0107am", "se", "i", "tog", "divnog", "senovitog", "mesta", "na", "bistrici", "iznad", "manastira", "de\u010dani", "koje", "smo", "zvali", "kalu\u0111erski", "vir", "tu", "se", "volelo", "plivalo", "smejalo", "pevalo", "po", "nekad", "malo", "plakalo", "ve\u0107", "prema", "prilici", "neko", "od", "starijih", "je", "morao", "da", "ide", "sa", "nama", "jer", "to", "nikada", "nije", "bilo", "potpuno", "sigurno", "podru\u010dje", "nismo", "smeli", "nigde", "sami", "a", "onda", "bi", "majke", "do\u0161le", "ne", "sve", "nego", "nekoliko", "njih", "i", "donosile", "ru\u010dak", "za", "svu", "decu", "nosile", "su", "se", "velike", "\u0161erpe", "sa", "letnjim", "specijaliterima", "koje", "su", "prethodno", "odnele", "u", "pekaru", "da", "se", "ukr\u010dka", "\u010ditav", "kom\u0161iluk", "bi", "se", "sjatio", "oko", "velike", "\u0161erpe", "ili", "\u0111uve\u0107a", "nikad", "vi\u0161e", "niko", "od", "nas", "nije", "osetio", "taj", "ukus", "reke", "leta", "i", "toplog", "ru\u010dka", "bilo", "je", "to", "\u010dudesno", "vreme", "ljudi", "koji", "to", "nisu", "do\u017eiveli", "izgleda", "im", "ponekad", "i", "sme\u0161no", "ili", "bezveze", "ne", "vide", "\u0161ta", "je", "tu", "bilo", "lepo", "", "a", "\u0161ta", "je", "to", "bilo", "lepo", "", "bio", "je", "izuzetno", "bogat", "duhovno", "intelektualni", "\u017eivot", "nismo", "imali", "tv", "mnogo", "smo", "\u010ditali", "imali", "smo", "bogatu", "biblioteku", "i", "mi", "u", "ku\u0107i", "a", "i", "mesna", "biblioteka", "je", "stvarno", "bila", "bogata", "to", "\u0161to", "se", "\u010ditalo", "je", "jedno", "ali", "mi", "smo", "se", "i", "igrali", "tog", "pro\u010ditanog", "svaka", "knjiga", "koja", "se", "pro\u010dita", "morala", "je", "da", "se", "prepri\u010da", "svima", "i", "onda", "bi", "posedali", "svi", "zajedno", "i", "pri\u010dali", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "tu", "negde", "izbru\u0161en", "moj", "dar", "pri\u010danja", "pripovedanja", "zato", "\u0161to", "je", "glavni", "bio", "onaj", "ko", "je", "umeo", "najlep\u0161e", "da", "pri\u010da", "a", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "sti\u010de", "dar", "mora", "da", "bude", "dat", "a", "ostalo", "se", "sti\u010de", "\u010ditanjem", "i", "pripovedanjem", "jer", "ako", "ne", "pri\u010date", "zanimljivo", "onda", "vas", "niko", "ne", "slu\u0161a", "onda", "smo", "se", "igrali", "filmova", "i", "sve", "je", "to", "nekako", "bilo", "zajedno", "niko", "nije", "bio", "izdvojen", "niko", "nije", "bio", "sam", "niko", "nije", "imao", "vi\u0161ka", "vremena", "svi", "smo", "svoje", "obaveze", "ispunjavali", "ali", "smo", "imali", "i", "dosta", "vremena", "za", "nas", "za", "\u010ditanje", "za", "igru", "svi", "smo", "bili", "sigurni", "za\u0161ti\u0107eni", "sve", "porodice", "su", "se", "dobro", "slagale", "imali", "smo", "tu", "sre\u0107u", "tad", "se", "nekako", "mirnije", "\u017eivelo", "u", "toku", "\u010ditavog", "mog", "\u0161kolovanja", "na", "primer", "nikom", "nije", "umro", "roditelj", "tako", "da", "smo", "bili", "i", "tog", "stresa", "oslobo\u0111eni", "ono", "\u0161to", "je", "danas", "\u010desto", "tada", "toga", "nije", "bilo", "svi", "su", "bili", "\u017eivi", "i", "zdravi", "niko", "nije", "bio", "razveden", "nije", "bilo", "ni", "tih", "trzavica", "jedna", "zdrava", "prirodna", "sredina", "a", "tek", "manastir", "de\u010dani", "to", "je", "posebna", "pri\u010da", "manastir", "je", "bio", "na\u0161a", "druga", "ku\u0107a", "monasi", "sa", "divnim", "igumanom", "makarijem", "primali", "su", "nas", "kao", "svoju", "decu", "do\u0111emo", "u", "manastir", "otr\u010dimo", "prvo", "na", "med", "pa", "u", "crkvu", "pa", "u", "konak", "pa", "opet", "u", "crkvu", "vreme", "branja", "jabuka", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "ostalo", "isto", "tako", "zauvek", "u", "se\u0107anju", "pomagali", "smo", "da", "se", "oberu", "jabuke", "a", "posle", "bi", "tokom", "\u010ditave", "zime", "jeli", "te", "jabuke", "de\u010danske", "jabuke", "su", "imale", "neki", "poseban", "ukus", "da", "li", "je", "to", "bio", "ukus", "mladosti", "ukus", "detinjstva", "ili", "ukus", "jabuka", "ja", "vi\u0161e", "ne", "mogu", "da", "razlu\u010dim", "ali", "bio", "je", "divan", "", "sa", "kosova", "sti\u017ee\u0161", "u", "beograd", "", "to", "je", "bilo", "1968", "godine", "na", "studije", "pa", "to", "je", "bilo", "jedno", "potpuno", "druga\u010dije", "vreme", "tu", "nije", "bilo", "neke", "\u010dvrste", "vere", "mi", "smo", "kao", "deca", "sve", "to", "primali", "kao", "prirodno", "i", "normalno", "a", "kad", "sam", "stigla", "u", "beograd", "\u010dinilo", "mi", "se", "kao", "da", "je", "to", "ostalo", "tamo", "na", "kosovu", "u", "na\u0161em", "manastiru", "ne", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "su", "te", "godine", "studiranja", "bile", "duboko", "veruju\u0107e", "ali", "valjda", "treba", "\u010dovek", "da", "sazri", "ja", "hvala", "bogu", "nisam", "lutala", "po", "nekim", "sektama", "nego", "eto", "tako", "po", "raznim", "filozofskim", "pravcima", "\u010ditala", "u\u010dila", "prou\u010davala", "a", "onda", "je", "do\u0161lo", "vreme", "ispuni", "se", "punota", "vremena", "kada", "sam", "ponovo", "zaronila", "u", "svet", "duhovnosti", "nedoku\u010divi", "su", "putevi", "gospodnji", "na", "veliku", "radost", "moju", "bogu", "sam", "blagodarna", "da", "mogu", "da", "radim", "posao", "koji", "beskrajno", "volim", "a", "to", "je", "urenjivanje", "\u010dasopisa", "svetosavsko", "zvonce", "lepota", "rada", "sa", "decom", "je", "u", "\u010distoti", "svakoga", "dana", "bez", "obzira", "\u0161ta", "se", "dogodi", "kad", "na", "moj", "sto", "do\u0111u", "gomile", "koverata", "sa", "njihovim", "pismima", "crte\u017eima", "sastavima", "tekstovima", "to", "ne", "mo\u017ee", "da", "me", "ostavi", "ravnodu\u0161nom", "ja", "se", "obradujem", "nekad", "se", "svi", "u", "redakciji", "nasmejemo", "i", "onda", "je", "mnogo", "lak\u0161e", "raditi", "napunim", "baterije", "svaki", "dan", "ponovo", "deca", "odgovaraju", "ljubavlju", "deca", "ose\u0107aju", "znaju", "\u010distog", "srca", "veruju", "dobijamo", "pisma", "obra\u0107aju", "nam", "se", "deca", "koja", "su", "izgubila", "najbli\u017ee", "majku", "dedu", "babu", "i", "pi\u0161u", "zvoncu", "a", "mi", "im", "odgovaramo", "li\u010dno", "savetujemo", "ih", "ka\u017eemo", "da", "treba", "da", "pla\u010du", "jer", "se", "neka", "uzdr\u017eavaju", "\u017eele\u0107i", "da", "budu", "kao", "veliki", "pla\u010di", "dete", "ali", "nemoj", "da", "o\u010dajava\u0161", "jer", "ovo", "nije", "kraj", "ka\u017ee", "jedno", "dete", "mnogo", "mi", "je", "duga\u010dko", "da", "\u010dekam", "do", "drugog", "dolaska", "hristovog", "da", "se", "svi", "vidimo", "deca", "ose\u0107aju", "dobijaju", "tu", "divnu", "tihu", "utehu", "u", "vremenu", "besmisla", "oni", "dobijaju", "smisao", "a", "\u010dovek", "koji", "ima", "smisao", "ne", "kre\u0107e", "za", "drogom", "sektama", "razvratnim", "\u017eivotom", "i", "svim", "ostalim", "\u0161to", "ovaj", "svet", "nudi", "do\u0161lo", "je", "vreme", "kada", "nema", "sivih", "tonova", "samo", "je", "crno", "i", "belo", "za", "hrista", "ili", "protiv", "hrista", "nema", "sredine", "zato", "je", "va\u017eno", "da", "deca", "idu", "na", "veronauku", "deca", "ne", "la\u017eu", "kroz", "de\u010dija", "usta", "an\u0111eli", "govore", "preko", "radosti", "dece", "radost", "pravoslavlja", "ulazi", "u", "ku\u0107u", "", "ima", "i", "roditelja", "koji", "ne\u0107e", "da", "dovode", "decu", "ne", "daju", "im", "kao", "da", "se", "pla\u0161e", "", "nikako", "ne", "mogu", "da", "ih", "razumem", "boje", "se", "dobra", "boje", "se", "da", "\u0107e", "deca", "nau\u010diti", "ne\u0161to", "dobro", "da", "\u0107e", "po\u0161tovati", "svoje", "roditelje", "da", "\u0107e", "poneti", "dobru", "pouku", "voleti", "svoje", "bli\u017enje", "ne", "mogu", "da", "svhatim", "kako", "je", "dobro", "sve", "ono", "drugo", "\u0161to", "se", "dobija", "na", "ulici", "sa", "tv", "a", "nije", "ovo", "\u0161to", "traje", "dve", "hiljade", "godina", "i", "delotvorno", "je", "ali", "ne", "treba", "navaljivati", "uvek", "pri\u0107i", "sa", "ljubavlju", "pa", "ko", "se", "odazove", "hristos", "je", "govorio", "kada", "je", "pri\u010dao", "o", "seja\u010du", "i", "semenu", "va\u017eno", "je", "sejati", "pa", "\u0107e", "neko", "zrno", "da", "padne", "u", "trnje", "neko", "na", "kamen", "neko", "na", "suvu", "zemlju", "a", "neko", "na", "plodnu", "zemlju", "i", "rod", "da", "donese", "zna\u010di", "svi", "mi", "koji", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "u\u010destuvjemo", "u", "ovom", "misionarskom", "poslu", "da", "li", "kao", "novinari", "u", "medijima", "kao", "verou\u010ditelji", "ili", "druga\u010dije", "na\u0161e", "je", "da", "sejemo", "pa", "ko", "odabere", "jer", "i", "gospod", "je", "rekao", "ko", "ho\u0107e", "neka", "ide", "za", "mnom", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "nikako", "ne", "zna\u010di", "poznavati", "nekakva", "pravila", "nego", "biti", "biti", "svim", "svojim", "bi\u0107em", "i", "ako", "se", "prigrli", "hrist", "svim", "bi\u0107em", "onda", "ni\u0161ta", "nije", "te\u0161ko", "jedino", "\u0161to", "moramo", "da", "se", "trudimo", "da", "budemo", "bolji", "jer", "d\u017eaba", "pri\u010damo", "o", "drugima", "ako", "primerom", "ne", "pokazujemo", "", "zna\u0161", "li", "ti", "nekog", "ko", "se", "pobolj\u0161ao", "ko", "je", "postao", "bolji", "\u017eive\u0107i", "po", "hristovim", "zapovestima", "znam", "mnoge", "a", "\u010dula", "sam", "nedavno", "pri\u010du", "jednog", "mladi\u0107a", "koji", "mi", "je", "rekao", "da", "nikakvog", "dodira", "nije", "imao", "sa", "verom", "ni", "njegovi", "roditelji", "ni", "deke", "ni", "bake", "jer", "nama", "rastu", "generacije", "gde", "ni", "dedovi", "ni", "bake", "nisu", "kr\u0161teni", "on", "se", "dru\u017ei", "sa", "jednim", "divnim", "mladim", "\u010dovekom", "koji", "je", "vernik", "kao", "i", "cela", "njegova", "porodica", "taj", "mladi\u0107", "se", "njima", "odu\u0161evio", "kako", "su", "skladna", "porodica", "onda", "je", "shvatio", "da", "su", "oni", "pravi", "hri\u0161\u0107ani", "zaitneresovala", "ga", "je", "vera", "upravo", "zato", "\u0161to", "je", "video", "da", "su", "oni", "nekako", "druga\u010diji", "na", "mnogo", "bolji", "na\u010din", "ni\u010deg", "tu", "nema", "preteranog", "sve", "je", "normalno", "lepo", "prirodno", "ali", "toplo", "oblagoda\u0107eno", "upravo", "ta", "toplina", "ta", "ljubav", "prave", "hri\u0161\u0107anske", "porodice", "male", "crkve", "privukla", "ga", "je", "i", "dovela", "na", "pravi", "put", "govori", "radmila", "mi\u0161ev", "a", "njena", "kazivanja", "mogu", "se", "pro\u010ditati", "i", "u", "knjizi", "pri\u010de", "iz", "sme\u0111e", "sveske", "\u010dije", "nas", "je", "drugo", "dopunjeno", "izdanje", "nedavno", "obradovalo", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}