{"naslov": "DUHOVNOST NA DRU\u0160TVENOJ MRE\u017dI", "sadrzaj": ["na", "fejsbuk", "profilima", "pojedinih", "sve\u0161tenika", "mogu\u0107e", "je", "prona\u0107i", "sadr\u017eaje", "kojima", "se", "ne", "bi", "ponosili", "ni", "obi\u010dni", "gra\u0111ani", "pojedini", "sve\u0161tenici", "iznose", "politi\u010dke", "stavove", "koriste", "slobodnu", "terminologiju\",\"lajkuju", "grupe", "poput", "ko", "tebe", "grudvom", "ti", "njega", "ledenicom", "pet", "najja\u010dih", "psovki", "ili", "svi", "mi", "koji", "silujemo", "profil", "one", "osobe", "na", "koju", "se", "lo\u017eimo", "stoga", "se", "kao", "klju\u010dno", "vi\u0161e", "ne", "name\u0107e", "samo", "pitanje", "da", "li", "ve\u0107", "na", "koji", "na\u010din", "bi", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "trebalo", "da", "se", "koriste", "od", "strane", "sve\u0161tenih", "lica\u2026", "marko", "nedeljkovi\u0107", "intervju", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nedeljniku", "vreme", "klikni", "i", "pro\u010ditaj", "", "izvor", "http://www.vreme.com", "svoje", "komentare", "mo\u017eete", "slati", "na", "e-mail", "oca", "gavrila", "komentari", "na", "tekst", "putem", "e-meila", "otac", "gavrilo", "", "mitropolit", "jovan", "mira", "loli\u0107-mo\u010devi\u0107", "poma\u017ee", "bog", "i", "pra\u0161tajte", "o\u010de", "gavrilo", "\u0161to", "se", "nisam", "javila", "ranije", "jako", "me", "obradovao", "tekst", "koji", "ste", "mi", "poslali", "evo", "kratkog", "komentara", "prvo", "onaj", "manje", "bitniji", "trebate", "napraviti", "jo\u0161", "dvije", "do", "tri", "nove", "slike", "da", "ih", "postavite", "na", "sajt", "kako", "bi", "ih", "moje", "kolege", "mogle", "koristiti", "\u010ditaju\u0107i", "va\u0161e", "komentare", "i", "komentare", "gospodina", "subotica", "moram", "primjetiti", "mo\u017eda", "pristrasno", "da", "u", "va\u0161im", "komentarima", "ima", "vi\u0161e", "du\u0161e", "a", "gospodin", "suboti\u0107", "mi", "djeluje", "nekako", "suvi\u0161e", "zabrinut", "zbog", "mogu\u0107e", "zloupotrebe", "dru\u0161tvenih", "mre\u017ea", "sigurna", "sam", "da", "onaj", "ko", "je", "hri\u0161\u0107anin", "mo\u017ee", "da", "na\u0111e", "mjeru", "izme\u0111u", "kori\u0161tenja", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "i", "potrebe", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "liturgijskoj", "zajednici", "dru\u0161tvena", "mre\u017ea", "je", "svakako", "najprimamljivija", "za", "mlade", "generacije", "koje", "tek", "upoznaju", "\u017eivotne", "staze", "\u0161to", "mo\u017ee", "biti", "odre\u0111ena", "opasnost", "ali", "je", "zato", "va\u0161a", "misija", "itekako", "zna\u010dajna", "jer", "uspjevate", "da", "na\u0111ete", "kvalitetnu", "mjeru", "kao", "duhovnik", "i", "sajber", "monah", "\u0161to", "vi", "i", "obja\u0161njavate", "na", "jako", "lijep", "na\u010din", "i", "to", "je", "novinar", "dobro", "prenijeo", "u", "dijelu", "u", "kojem", "govorite", "o", "potrebi", "pronalaska", "ravnote\u017ee", "nisam", "znala", "i", "zbog", "toga", "mi", "je", "tekst", "interesantan", "da", "je", "srbija", "prva", "u", "regionu", "po", "broju", "korisnika", "fejsbuka", "sto", "jo\u0161", "vi\u0161e", "vama", "treba", "da", "da", "snage", "u", "kori\u0161\u0107enju", "modernih", "sredstava", "komuniciranja", "za", "preno\u0161enje", "hri\u0161\u0107anskih", "pogleda", "na", "svijet", "s", "druge", "strane", "taj", "podatak", "je", "dosta", "upozoravaju\u0107i", "za", "sve", "nas", "jer", "mislim", "da", "govori", "o", "tome", "da", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "mladi", "koji", "su", "naj\u010de\u0161\u0107e", "korisnici", "fejsbuka", "\u017eive", "otu\u0111enim", "\u017eivotom", "i", "\u017eeljni", "su", "dru\u017eenja", "tako\u0111e", "smatram", "da", "je", "upitna", "i", "kontradiktorna", "konstatacija", "nemanje", "milinovi\u0107a", "o", "neprimjernom", "pona\u0161anju", "sve\u0161tenih", "lica", "jer", "ga", "upravo", "va\u0161", "rad", "demantuje", "vi", "svojim", "radom", "pokazujete", "da", "se", "dru\u0161tvena", "mre\u017ea", "i", "te", "kako", "mo\u017ee", "pozitivno", "upotrijebiti", "i", "neka", "vam", "bog", "da", "snage", "da", "ovim", "putem", "i", "dalje", "komunicirate", "sa", "sada\u0161njom", "i", "svom", "budu\u0107om", "duhovnom", "djecom", "puno", "pozdrava", "iz", "banjaluke", "mira", "loli\u0107", "mo\u010devi\u0107", "", "", "", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "blagoslovite", "lepo", "ste", "govorili", "i", "u", "ovom", "intervjuu", "blago", "skrenuli", "pa\u017enju", "i", "na", "pozitivne", "i", "na", "negative", "strane", "internet", "misionarenja", "mnoge", "eti\u010dke", "moralne", "granice", "u", "dana\u0161njem", "dru\u0161tvu", "pomerene", "su", "i", "to", "me\u0111u", "svim", "generacijama", "dru\u0161tvenim", "slojevima", "i", "pozivima", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "nekada", "bilo", "nenormalno", "danas", "se", "smatra", "normalnim", "ni", "sve\u0161tena", "lica", "nisu", "po\u0161te\u0111ena", "tih", "promena", "pogotovo", "mla\u0111i", "svestenici", "koji", "su", "tim", "promenama", "podlo\u017eniji", "a", "ljudi", "ko", "ljudi", "vole", "da", "tra\u017ee", "i", "prona\u0111u", "gre\u0161ke", "u", "drugome", "valjda", "da", "bi", "svoje", "opravdali", "pa", "danas", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "neka", "misao", "sprovede", "u", "re\u010di", "ili", "delo", "potrebno", "je", "razmisliti", "ne", "jednom", "nego", "deset", "puta", "kada", "sam", "prvi", "put", "u\u0161la", "u", "odeljenje", "da", "radim", "sa", "decom", "sa\u010dekala", "me", "je", "mentorka", "profesorka", "sa", "dvadeset", "godina", "radnog", "iskustva", "koja", "mi", "je", "godinu", "dana", "pomagla", "kako", "u", "radu", "tako", "i", "u", "pona\u0161anju", "i", "opho\u0111enju", "sa", "decom", "i", "roditeljima", "ne", "mogu", "da", "vam", "opi\u0161em", "koliko", "mi", "je", "zna\u010dila", "svaka", "njena", "re\u010d", "i", "savet", "jer", "mnogi", "ne\u0107e", "da", "priznaju", "ali", "kao", "novajlija", "\u010dovek", "se", "svuda", "i", "u", "svemu", "ose\u0107a", "po", "malo", "izgubljen", "za\u0161to", "ovo", "pi\u0161em", "pa", "verujem", "da", "bi", "stariji", "iskusniji", "sve\u0161tenici", "mogli", "da", "budu", "\u201cmentori\u201d", "mla\u0111ima", "u", "svakom", "pogledu", "pa", "i", "u", "pogledu", "misionarenja\u2026da", "ih", "upu\u0107uju", "poma\u017eu", "svetuju", "verujem", "da", "je", "ruska", "crkva", "prepoznala", "tu", "potrebu", "", "objavljivali", "ste", "to", "na", "manastirskom", "sajtu", "pa", "je", "organizovala", "seminare", "za", "duhovna", "i", "svetovna", "lica", "koje", "posle", "kao", "internet", "misionare", "\u0161alje", "u", "svoje", "virtualne", "parohije", "jer", "u", "ovakvom", "vidu", "misionarenja", "vidi", "veliki", "potencijal", "pogotovu", "u", "dana\u0161njem", "vremenu", "\u010dovek", "kao", "bi\u0107e", "uvek", "treba", "da", "te\u017ei", "svr\u0161enstvu", "svoga", "tvorca,(mada", "to", "savr\u0161enstvo", "nikada", "ne\u0107e", "i", "ne", "mo\u017ee", "dosti\u0107i", "ali", "treba", "da", "te\u017ei", "samo", "najboljem", "da", "kao", "oru\u0111e", "u", "bo\u017ejim", "rukama", "svome", "bli\u017enjem", "pru\u017ei", "samo", "ono", "najbolje", "\u0161to", "poseduje", "a", "bog", "\u0107e", "za", "to", "dati", "nagradu\u2026svakome", "kad", "za", "to", "do\u0111e", "vreme", "hvala", "vam", "na", "poslatom", "intervjuu", "bas", "mi", "je", "bio", "inspiracija", "za", "razmi\u0161ljanje", "i", "ovoliko", "pisanje", "oprostite", "na", "du\u017eini", "poruke", "sestra", "bojana", "", "", "", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo", "blagoslovite", "u", "kratkoj", "crti", "ste", "na", "jednom", "mjestu", "sasvim", "jasno", "objasnili", "kako", "treba", "shvatiti", "i", "koristiti", "medije", "pa", "i", "internet", "gledano", "iz", "perspektive", "pravoslavne", "duhovnosti", "", "naime", "va\u0161a", "su\u0161tinska", "poruka", "koju", "mogu", "da", "i\u0161\u010ditam", "u", "ovom", "tekstu", "objavljenom", "u", "\u201evremenu\u201c", "je", "savjet", "koji", "se", "odnosi", "na", "crkvena", "lica", "koja", "su", "aktivna", "u", "virtuelnom", "svijetu", "i", "na", "njihove", "stavove", "i", "pouke", "da", "budu", "potpuno", "u", "skladu", "sa", "pravoslavnim", "u\u010denjem", "i", "hri\u0161\u0107anskim", "moralom", "to", "je", "jednostavan", "savjet", "koji", "se", "odnosi", "na", "sadr\u017eaje", "koji", "sve\u0161tena", "lica", "treba", "da", "prezentuju", "u", "mre\u017ei", "ali", "ima", "svoju", "neprocjenjivu", "te\u017einu", "zbog", "va\u0161eg", "velikog", "iskustva", "u", "prakti\u010dnom", "misionarsko-pedago\u0161kom", "radu", "na", "internetu", "pod", "hri\u0161\u0107anskim", "moralom", "pored", "ostalog", "se", "podrazumijeva", "istinitost", "u", "mjeri", "ljudskih", "snaga", "i", "podviga", "a", "to", "je", "da", "rije\u010di", "i", "djela", "budu", "istovjetni", "o", "istovjetnosti", "rije\u010di", "i", "djela", "trebalo", "bi", "razmisliti", "\u0161ta", "to", "zapravo", "zna\u010di", "u", "kontekstu", "diskusije", "o", "pravoslavnoj", "duhovnosti", "na", "internetu", "ve\u0107", "du\u017ee", "vremena", "vi", "pokazujete", "i", "dokazujete", "i", "pou\u010davate", "nas", "da", "je", "istinitost", "ovako", "shva\u0107ena", "mogu\u0107a", "to", "ima", "svoju", "cijenu", "u", "vidu", "\u017ertve", "koju", "vi", "sami", "podnosite", "ali", "ima", "i", "svoju", "duhovnu", "snagu", "time", "zapravo", "fejsbuk", "kao", "socijalna", "mre\u017ea", "ostaje", "ono", "\u0161to", "i", "jeste", "a", "to", "zna\u010di", "jednostavno", "medij", "i", "to", "medij", "hri\u0161\u0107anske", "misije", "a", "ne", "obratno", "tj", "medij", "koji", "nas", "zarobljava", "i", "otu\u0111uje", "od", "zajednice", "i", "liturgijskog", "\u017eivota", "i", "gospodari", "na\u0161om", "svakodnevnicom", "vi", "zapravo", "pokazujete", "kako", "da", "izbjegnemo", "medijsku", "zamku", "u", "koju", "upada", "\u010dovjek", "u", "masovnom", "dru\u0161tvu", "koji", "postaje", "rob", "hipertrofirane", "pseudodemokratske", "medijsko-politi\u010de", "pri\u010de", "iza", "koje", "nema", "puno", "su\u0161tine", "taj", "va\u0161", "savjet", "u", "\u201evremenu\u201c", "o", "potrebi", "za", "jedinstvom", "morala", "i", "u\u010denja", "u", "virtuelnom", "svijetu", "je", "potpuno", "u", "skladu", "sa", "onim", "\u0161to", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "\u010desto", "nagla\u0161ava", "kada", "se", "prisje\u0107a", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "i", "potrebe", "da", "i", "danas", "u", "novim", "vremenskim", "i", "socijalnim", "okolnostima", "nastavimo", "da", "razvijamo", "duhovni", "\u017eivot", "na", "prethodno", "zacrtanoj", "trasi", "a", "to", "je", "trasa", "uspostavljanja", "\u0161to", "ve\u0107eg", "stepena", "harmonije", "izme\u0111u", "rije\u010di", "i", "\u017eivota", "radomir", "vu\u010di\u0107", "", "", "", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo,blagoslovite", "hvala", "vam", "o\u010de", "dragi", "za", "jo\u0161", "jedan", "na\u010din", "od", "mnogih", "u", "nizu", "va\u0161ih", "duhovnih", "i", "informati\u010dkih", "pouka", "i", "poruka.kako", "jednostavno", "i", "pedago\u0161ki", "korisno", "treba", "koristiti", "internet", "za", "dobro", "a", "ne", "lo\u0161e", "i", "na", "\u0161tetu", "za", "zdravlje", "i", "du\u0161u.posebno", "va\u017eno", "je", "za", "mlade", "koji", "se", "vama", "obra\u0107aju", "za", "duhovne", "savete", "i", "pouke", "hvala", "bogu", "za", "sve", "da", "na", "ovaj", "na\u010din", "mogu", "slu\u0161ati", "re\u010d", "bo\u017eiju", "a", "sve", "na", "korist", "i", "spasenje", "du\u0161e.kako", "i", "koliko", "je", "to", "sve", "korisno", "pokazuje", "broj", "korisnika", "i", "posjetilaca", "na", "va\u0161em", "profilu.jedino", "\u0161to", "mi", "nikad", "nije", "jasno", "kako", "i", "na", "koji", "na\u010din", "vi", "uspevate", "sve", "da", "tako", "uredite", "i", "svima", "pouke,odgovor", "i", "savete", "kratko,jasno", "odmah", "i", "odgovorite", "na", "tra\u017eena", "pitanja.neka", "gospod", "vam", "podari", "dobro", "zdravlje", "da", "na", "mnogaja", "ljeta", "uspje\u0161no", "tvorite", "rije\u010d", "bo\u017eiju", "nama", "tako", "potrebno", "i", "na", "ovaj", "na\u010din", "putem", "svih", "savremenih", "internet", "komunikacija", "svako", "dobro", "od", "gospoda", "o\u010de", "gavrilo", "sestra", "stana", "meseld\u017eija", "6.maja", "2011", "godine", "", "", "", "hristos", "vaskrse", "vaistinu", "vaskrse", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "blagoslovite", "tekst", "\u201eduhovnost", "na", "dru\u0161tvenoj", "mre\u017ei\u201c", "objavljen", "danas", "u", "veoma", "\u010ditanom", "listu", "\u201evreme\u201c", "vrlo", "interesnatno", "i", "iz", "razli\u010ditih", "aspekata", "nekoliko", "sagovornika", "tretira", "upotrebu", "fejsbuk", "profila", "naravno", "da", "je", "to", "u", "vreme", "nezadr\u017eivog", "razvoja", "informativnih", "tehnologija", "nezaobilazna", "tema", "u", "svim", "oblastima", "tim", "pre", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "kao", "duhovnoj", "instituciji", "ba\u0161", "zbog", "razli\u010ditosti", "pogleda", "na", "upotrebu", "ovog", "profila", "a", "i", "same", "razli\u010ditosti", "upotrebe", "istog", "mislim", "da", "je", "list", "\u201evreme\u201c", "prosto", "vizionarski", "izabrao", "momenat", "kada", "treba", "\u010ditaocu", "da", "prezentuje", "temu", "internet", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "kao", "i", "to", "da", "bi", "i", "ostali", "mediji", "trebalo", "ovom", "temom", "da", "se", "mnogo", "mnogo", "vi\u0161e", "pozabave", "o\u010de", "ono", "\u0161to", "se", "iz", "va\u0161eg", "izlaganja", "u", "ovom", "\u010dlanku", "mo\u017ee", "izmedju", "ostalog", "zaklju\u010diti", "jeste", "jevan\u0111eoska", "poruka", "\u201esve", "vam", "je", "dozvoljeno", "ali", "vam", "nije", "sve", "na", "korist\u201c", "mnogi", "mladi", "\u0107e", "ovo", "pro\u010ditati", "i", "mnogi", "\u0107e", "se", "zapitati", "kako", "i", "sami", "koriste", "fejsbuk", "da", "li", "\u0107e", "du\u0161u", "svoju", "obogatiti", "ili", "osiroma\u0161iti", "i", "\u0161ta", "zna\u010di", "sloboda", "kori\u0161\u0107enja", "ovog", "medija", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "zastupljenosti", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "ovom", "profilu", "smatram", "je", "upravo", "neophodnom", "gospod", "je", "rekao", "apostolima", "\u201eidite", "i", "propovedajte", "po", "celom", "svetu!\u201c", "da", "li", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "otudjenosti", "i", "otpadni\u0161tva", "ima", "masovniji", "medij", "za", "propoved", "re\u010di", "bo\u017eije", "n", "e", "m", "a", "ali", "opet", "jevandjelje", "ka\u017ee", "\u201emnogo", "je", "zvanih", "malo", "je", "odabranih!\u201c", "dakle", "to", "se", "mo\u017ee", "i", "ovde", "primeniti", "jer", "jo\u0161", "uvek", "je", "malo", "duhovnika", "koji", "su", "poput", "vas", "o\u010de", "prepoznali", "mogu\u0107nost", "misionarenja", "i", "svedo\u010denja", "vere", "pravoslavne", "preko", "ovog", "profila", "i", "koji", "su", "se", "uhvatili", "u", "ko\u0161tac", "sa", "virtuelnom", "pau\u010dinom", "ne", "smeju", "talanti", "biti", "zakopani", "pa", "ni", "re\u010d", "duhovnika", "ne", "sme", "biti", "zatvorena", "u", "portu", "crkve", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "je", "u", "tom", "pogledu", "postigla", "velike", "rezultate", "i", "mo\u017ee", "biti", "primer", "svim", "pravoslavnim", "crkvama", "mladima", "je", "neophodna", "prava", "re\u010d", "i", "prava", "istina", "o", "svojoj", "crkvi", "o", "svojoj", "veri", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "neophodno", "ih", "je", "upoznati", "sa", "\u017eitijima", "svetih", "otaca", "sa", "jevandjeljem", "kona\u010dno", "sa", "svetim", "\u017eivotom", "bogomajke", "i", "njenog", "sina", "isusa", "hrista", "koji", "je", "jedini", "put", "istina", "i", "\u017eivot", "sada", "kada", "su", "mladi", "najzastupljeniji", "na", "ovom", "profilu", "upravo", "topla", "re\u010d", "duhovnika", "treba", "do", "dopre", "do", "njihovog", "srca", "\u0161to", "pre", "jer", "oni", "i", "tragaju", "za", "njom", "dakle", "ne", "treba", "\u010dekati", "da", "im", "se", "u", "ovoj", "pau\u010dini", "pre", "dopadne", "neka", "du\u0161epogubna", "ponuda", "kojih", "ima", "na", "pretek", "sve", "je", "ovo", "sadr\u017eano", "na", "va\u0161em", "fb", "profilu", "o\u010de", "i", "mnogo", "smo", "vam", "zahvalni", "na", "tome", "svako", "dobro", "od", "vaskrslog", "gospoda", "sestra", "tankosava", "damjanovi\u0107", "6.maja", "2011", "godine", "", "", "", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo", "blagoslovite", "vidi", "se", "da", "je", "kolega", "nedeljkovi\u0107", "za", "ovaj", "interesantan", "\u010dlanak", "u", "\u201cvremenu\u201d", "izvr\u0161io", "opse\u017eno", "istra\u017eivanje", "i", "zbog", "toga", "", "sve", "pohvale", "za", "njegov", "ulo\u017eeni", "trud", "meni", "li\u010dno", "je", "bilo", "najmilije", "\u0161to", "je", "va\u0161a", "li\u010dnost", "smernog", "sluge", "bo\u017eijeg", "zasijala", "u", "pravom", "svetlu", "i", "bez", "ikakve", "svoje", "zasluge", "", "osetih", "se", "ponosna\u2026", "jer", "vama", "o\u010de", "slava", "bogu", "nema", "\u0161ta", "da", "se", "zameri", "po", "ovom", "pitanju", "ako", "iko", "od", "sve\u0161tenih", "lica", "spc", "\u0161iri", "jevan\u0111elsku", "blagu", "vest", "i", "bo\u017eiju", "ljubav", "i", "re\u010d", "po", "\u201evirtuelom", "svetu\u201c", "", "to", "ste", "vi", "nisam", "upoznata", "koja", "sve", "sve\u0161tena", "lica", "spc", "koriste", "novu", "komunikacionu", "tehnologiju", "za", "misionarenje", "i", "na", "slavu", "boga", "kao", "\u0161to", "to", "vi", "radite", "a", "pogotovo", "ne", "znam", "da", "li", "istu", "neki", "od", "njih", "koriste", "za", "zadovoljavanje", "svojih", "li\u010dnih", "interesa", "ako", "ima", "takvih", "koji", "koriste", "ove", "tehnologije", "neodgovorno", "ili", "neprimereno", "svom", "sve\u0161teni\u010dkom", "pozivu", "i", "dostojanstvu", "onda", "bi", "verovatno", "trebali", "da", "preispitaju", "svoju", "savest", "i", "da", "po", "va\u0161em", "mudrom", "savetu", "", "tra\u017ee", "blagoslov", "i", "pomo\u0107", "u", "ovakvom", "duhovnom", "delanju", "od", "onih", "koji", "su", "u", "tome", "iskusniji", "od", "njih", "ali", "mislim", "da", "bi", "zbog", "nekolicine", "neodgovornih", "osoba", "bila", "gre\u0161ka", "odbaciti", "internet", "i", "njegove", "ogromne", "mogu\u0107nosti", "u", "borbi", "za", "spasenje", "svake", "pojedine", "du\u0161e", "a", "povodom", "straha", "nekih", "da", "nove", "komunikacione", "tehnologije", "ne", "bi", "trebali", "da", "koriste", "ljudi", "iz", "crkve", "", "mislim", "da", "je", "preteran", "svako", "novo", "doba", "donosi", "svoje", "novine", "pa", "tako", "i", "ovo", "na\u0161e", "u", "zavisnosti", "na", "koji", "na\u010din", "ih", "mi", "koristimo", "", "na", "dobar", "ili", "lo\u0161", "", "takve", "\u0107e", "nam", "plodove", "i", "donositi", "vi", "ste", "o\u010digledan", "primer", "da", "se", "internet", "mo\u017ee", "koristiti", "na", "dobro", "svih", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "vi", "ste", "uspeli", "da", "\u0161ire\u0107i", "re\u010d", "gospodnju", "na", "ovaj", "na\u010din", "oko", "sebe", "okupite", "stotine", "mo\u017eda", "hiljade", "duhovne", "dece", "koja", "vam", "mogu", "biti", "na", "ponos", "ja", "sam", "li\u010dno", "upoznala", "samo", "nekoliko", "njih", "i", "ako", "je", "suditi", "po", "onoj", "\u201cpo", "rodovima", "njihovim", "pozna\u0107ete", "ih\u201d", "", "vi", "ne\u0107ete", "imati", "za\u0161to", "da", "se", "postidite", "pred", "gospodom", "jednoga", "dana\u2026", "pretpostavljam", "da", "su", "vas", "i", "godine", "provedene", "na", "svetoj", "gori", "nau\u010dile", "\u0161ta", "je", "to", "mona\u0161ko", "poslu\u0161anje", "te", "tako", "i", "nas", "va\u0161a", "virtuelna", "\u010deda", "u\u010dite", "da", "budemo", "poslu\u0161ni", "crkvi", "i", "da", "prvenstveno", "izgra\u0111ujemo", "svoj", "odnos", "sa", "bogom", "u", "na\u0161im", "parohijskim", "hramovima", "zajedni\u010dare\u0107i", "sa", "bra\u0107om", "svojom", "na", "svetoj", "liturgiji", "i", "zato", "mislim", "da", "za", "va\u0161a", "\u010deda", "nema", "bojazni", "da", "\u0107e", "skrenuti", "sa", "pravog", "puta", "i", "odroditi", "se", "od", "liturgijskog", "\u017eivota", "osim", "toga", "nije", "li", "gospod", "rekao", "da", "\u201cumno\u017eavamo", "talante\u201d", "nije", "li", "rekao", "da", "\u201c\u0161irimo", "svako", "po", "svojim", "mo\u0107ima", "re\u010d", "njegovu", "po", "svetu\u201d", "vi", "tu", "naredbu", "gospodnju", "", "ispunjavate", "o\u010de", "a", "na", "na\u0161u", "duhovnu", "korist\u2026", "dragi", "o\u010de", "gavrilo", "samo", "nastavite", "sa", "duhovnim", "misionarenjem", "na", "web-u", "samo", "napred", "jer", "ima", "jo\u0161", "puno", "neute\u0161enih", "i", "zalutalih", "du\u0161a", "na", "ovom", "svetu", "koji", "\u010dekaju", "na", "va\u0161u", "lepu", "re\u010d", "jedino", "me", "brine", "da", "li", "\u0107ete", "imati", "snage", "i", "\u017eelim", "vam", "da", "vas", "zdravlje", "poslu\u017ei", "jer", "veliki", "napor", "ula\u017eete", "u", "na\u0161e", "spasenje", "i", "zbog", "toga", "", "hvala", "vam", "o\u010de", "vera", "gerovac", "6.maja", "2011", "godine", "", "", "", "hristos", "vaskrse", "sre\u0107an", "praznik", "o\u010de", "odli\u010dan", "tekst", "u", "vremenu", "ono", "\u0161to", "ste", "rekli", "izra\u017eava", "pravu", "su\u0161tinu", "kori\u0161\u0107enja", "interneta", "osnovna", "odlika", "va\u0161eg", "pisanja", "je", "zapravo", "jednostavnost", "ali", "i", "ja\u010dina", "re\u010denog", "umerenost", "sa", "kritikom", "izre\u010denom", "na", "blagi", "na\u010din", "hvala", "o\u010de", "na", "podr\u0161ci", "nama", "novinarima", "da", "istrajemo", "u", "\u0161irenju", "re\u010di", "bo\u017eije", "na", "nesebi\u010dnom", "trudu", "koji", "ula\u017eete", "za", "dobrobit", "svih", "nas", "gospod", "neka", "vas", "\u010duva", "s", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "", "", "", "otac", "gavrilo", "sa", "bratom", "stefanom", "o.vasilijem", "te", "dr", "marinom", "vojin", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo,blagoslovite", "povodom", "va\u0161eg", "intervjua", "u", "nedeljniku", "vreme", "na", "temu", "duhovnost", "na", "dru\u0161tvenoj", "mre\u017ei", "bi\u0107u", "slobodan", "da", "iznesem", "moj", "stav", "koji", "se", "temelji", "na", "velikoj", "otu\u0111enosti", "me\u0111u", "ljudima", "bezna\u0111u", "budu\u0107nosti", "u", "nezasitosti", "ovozemaljskih", "prohtjeva.du\u0161a", "\u010dovjeka", "se", "gu\u0161i", "te", "se", "i", "svim", "drugim", "porocima", "\u0161to", "jo\u0161", "vi\u0161e", "pothranjuje", "pohlepu", "i", "dovodi", "do", "u\u010dmalosti", "i", "beznade\u017enosti.sve", "materijalno", "bogatstvo", "ne", "mo\u017ee", "dovesti", "do", "du\u0161evnog", "mira", "i", "spokoja.jedino", "bog", "uzvi\u0161eni", "i", "jedini", "daje", "nam", "smisao", "i", "puno\u0107u", "\u017eivota", "dolazio", "sam", "vi\u0161e", "puta", "u", "manastir", "lepavinu", "i", "prisustvovao", "liturgijama", "koje", "ste", "vi", "vodili", "te", "sam", "stekao", "mi\u0161ljenje", "i", "ubje\u0111enje", "da", "vi", "poma\u017eete", "ljudima", "molitvom", "onoliko", "koliko", "vas", "je", "bog", "obdario", "a", "mislim", "da", "bog", "prema", "vama", "nije", "bio", "\u0161krt", "jer", "ste", "to", "strpljivim", "i", "valjanim", "molitvenom", "radom", "zaslu\u017eili.mislim", "da", "bi", "bila", "velika", "korist", "kako", "za", "mlade", "tako", "i", "za", "starije", "kad", "bi", "vi", "preko", "sredstava", "javnih", "informisanja", "vodili", "duhovnu", "emisiju,za", "po\u010detak", "jedan", "do", "dva", "puta", "mjese\u010dno", "a", "onda", "jedanput", "sedmi\u010dno", "\u0161to", "bi", "po", "meni", "bila", "jedna", "razumna", "mjera,iako", "tih", "emisija", "nikada", "ne", "mo\u017ee", "biti", "previ\u0161e", "mislim", "da", "su", "mladi", "ljudi", "prezasi\u0107eni", "svakodnevnim", "informacijama", "te", "bi", "im", "ove", "emisije", "bile", "za", "korist", "i", "osvje\u017eenje", "u", "svakida\u0161njici", "i", "podstrek", "za", "uzvi\u0161eno", "razmi\u0161ljanje", "i", "nadahnu\u0107e", "svako", "dobro", "od", "gospoda", "o\u010de", "gavrilo", "prim.marin", "dr", "vojin", "", "", "", "sad", "sam", "pro\u010ditala", "tekst", "iz", "\u010dasopisa", "vreme", "i", "proba\u0107u", "da", "ne", "pametujem", "u", "narednih", "par", "re\u010denica", "koliko", "god", "budem", "mogla", "", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "za", "i", "protiv", "tako", "pi\u0161e", "u", "tekstu", "prezviter", "oliver", "suboti\u0107", "jedan", "glas", "protiv", "to", "nije", "u", "su\u0161tini", "jedini", "glas", "protiv", "ja", "ih", "vi\u0161e", "\u010dujem", "protiv", "nego", "za", "ja", "sam", "naravno", "za", "za", "jer", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "nisu", "odavno", "virtuelnost", "ve\u0107", "realnost", "skoro", "svi", "imaju", "profile", "na", "fejsbuku", "ka\u010de", "slike", "djece,svadbi,kr\u0161tenja", "postavljaju", "statuse,lajkuju", "preko", "njega", "se", "po\u010delo", "i", "trgovati", "mic", "po", "mic", "i", "sve", "se", "tamo", "preselilo", "pa", "za\u0161to", "onda", "crkva", "ne", "bi", "ponudila", "i", "svoj", "neki", "program", "tamo", "za\u0161to", "ne", "bi", "osmislila", "i", "svoj", "neki", "profil", "jedini", "osmi\u0161ljen", "profil", "crkvenog", "velikodostojnika", "koji", "je", "meni", "poznat", "", "na", "fejsbuku", "konkretno", "jeste", "profil", "o.gavrila", "lepavinskog", "on", "postavlja", "pri\u010de,fotografije,nekad", "i", "kratke", "filmi\u0107e", "koji", "su", "uvijek", "du\u0161ekorisni", "dosta", "naroda", "to", "prati", "komentari\u0161e", "i", "na", "taj", "na\u010din", "budi", "mozak", "za", "razmi\u0161ljanje", "o", "du\u0161i", "prolaznosti", "i", "neprolaznom", "naravno", "da", "u", "konkretnom", "slu\u010daju", "crkveni", "velikodostojnik", "osvije\u0161\u0107uje", "ljude", "da", "se", "na", "fejsbuku", "ne", "ispovijeda", "i", "ne", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "i", "da", "isto", "postoji", "samo", "u", "crkvi", "na", "koju", "ih", "upu\u0107uje", "i", "mi", "idemo", "u", "crkvu", "svak", "u", "svoju", "samo", "sad", "znamo", "malo", "vi\u0161e", "nego", "pro\u0161li", "put", "opet", "ne", "vidim", "ni\u0161ta", "lo\u0161e", "ni", "\u0161to", "sam", "recimo", "bli\u017ea", "sa", "ljudima", "iz", "neke", "grupe", "na", "fejsbuku", "nego", "sa", "nekima", "iz", "moje", "crkve", "mi", "smo", "se", "svi", "vidjeli", "ili", "\u010duli", "i", "u\u017eivo", "", "ovo", "za", "one", "koji", "misle", "da", "internet", "odaljava", "ljude", "i", "spojila", "nas", "je", "ljubav", "prema", "pravoslavlju", "i", "spoznaji", "sebe", "i", "odnosa", "sa", "drugima", "mo\u017eda", "je", "\u010dovjek", "nekad", "te\u017eak", "na", "sklapanju", "novih", "poznanstava", "stidljiv", "i", "onda", "se", "osjeti", "sam", "i", "u", "punoj", "crkvi,svojoj", "ako", "se", "on", "dugo", "bude", "tako", "osje\u0107ao", "mo\u017eda", "mu", "ponestane", "i", "radosti", "da", "ide", "u", "crkvu", "i", "onda", "jednog", "dana", "prestane", "potpuno", "da", "ide", "jer", "ipak", "su", "ljudi", "socijalna", "bi\u0107a", "jedna", "i", "kao", "takvima", "za\u0161to", "im", "ne", "ponuditi", "osje\u0107aj", "pripadnosti", "crkvi", "i", "bliskosti", "sa", "drugom", "bra\u0107om", "i", "sestrama", "u", "hristu", "i", "putem", "interneta", "i", "dru\u0161tvenih", "mre\u017ea", "ne", "kao", "zamjenu", "za", "realno", "ve\u0107", "kao", "realnost", "naravno", "uz", "iskusno", "rukovo\u0111enje", "ozbiljnost", "u", "radu", "i", "misiji", "jovana", "\u010donji\u0107", "", "", "", "simpati\u010dan", "spektar", "razli\u010ditih", "mi\u0161ljenja", "mislim", "da", "se", "kao", "nacija", "trebamo", "re\u0161iti", "tog", "tradicionalnog", "i", "konzervativnog", "u", "nama", "i", "da", "po\u010dnemo", "da", "prihvatamo", "nove", "tehnologije", "i", "razmene", "mi\u0161ljenja", "shodno", "na\u0161im", "mogu\u0107nostima", "naime", "ni", "jedna", "osoba", "na", "svetu", "danas", "ne", "mo\u017ee", "pore\u0107i", "prisustvo", "internet", "komunikacije", "i", "razmene", "mi\u0161ljenja", "doista", "takav", "na\u010din", "komunikacije", "koristi", "se", "na", "\u017ealost", "i", "u", "negativnom", "kontekstu", "ali", "taj", "kontekst", "nije", "tema", "kojom", "bi", "se", "sada", "bavila", "svako", "od", "nas", "bira", "\u0161ta", "\u0107e", "i", "kako", "\u0107e", "da", "koristi", "ovaj", "resurs", "sla\u017eem", "se", "sagovornicima", "u", "\u010dlanku", "da", "ovakav", "vid", "komunikacije", "te\u017ei", "ka", "potiskivanju", "me\u0111usobne", "komunikacije", "ali", "ponovno", "napominjem", "opet", "je", "to", "individualno", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "ljudi", "\u0161irom", "sveta", "provode", "vi\u0161e", "od", "2/3", "dana", "na", "poslu", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "steknu", "prihode", "za", "ostvarivanje", "osnovnih", "\u017eivotnih", "potreba", "osnovne", "informacije", "o", "zbivanjima", "oko", "njih", "sti\u010du", "pregledom", "elektonskih", "medija", "vikend", "posve\u0107uju", "deci", "koju", "jedva", "vi\u0111aju", "tokom", "radne", "nedelje", "malo", "vremena", "ostaje", "za", "njih", "same", "tu", "se", "uvi\u0111a", "prednost", "on-line", "kontakta", "u", "virtuelnom", "kontaktu", "prema", "crkvi", "naravno", "ne", "pori\u010dem", "potrebu", "za", "pozivanjem", "vernika", "na", "liturgije", "u", "crkve", "ali", "na", "ovakav", "na\u010din", "sve\u0161tenici", "mogu", "posebno", "bli\u017ee", "dopreti", "do", "mla\u0111e", "populacije", "koja", "u", "velikoj", "meri", "koristi", "internet", "resurse", "poput", "facebook-a", "tweeter-a", "linkedin-a", "i", "dr", "u", "potpunosti", "se", "sla\u017eem", "sa", "ocem", "gavrilom", "u", "pogledu", "na\u010dina", "na", "koji", "se", "te", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "trebaju", "koristiti", "od", "strane", "sve\u0161tenih", "lica", "mislim", "da", "na\u010din", "na", "koji", "otac", "gavrilo", "koristi", "nove", "dru\u0161tvene", "mre\u017ee", "u", "svrhu", "na\u0161e", "svete", "crkve", "je", "za", "primer", "u", "potpunosti", "vas", "podr\u017eavam", "gordana", "18", "maja", "2011", "", "", ""]}