{"naslov": "STO JE VISE LJUBAVI MANJE JE PROBLEMA", "sadrzaj": ["ono", "\u0161to", "zbli\u017eava", "hri\u0161\u0107ane", "to", "je", "ljubav", "prema", "bogu", "\u0161to", "je", "vi\u0161e", "imamo", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "u", "njoj", "izgra\u0111ujemo", "toliko", "imamo", "i", "vi\u0161e", "ljubavi", "za", "bli\u017enje", "za", "svakog", "\u010doveka", "i", "za", "svaku", "biljku", "i", "\u017eivotinju", "govori", "o", "mihailo", "iguman", "manastira", "fenek", "mona\u0161ki", "put", "i", "podvig", "o", "mihailo", "zapo\u010deo", "je", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "zatim", "je", "nastavio", "u", "sopo\u0107anima", "pa", "na", "aljasci", "a", "sada", "je", "u", "manastiru", "fenek", "govore\u0107i", "o", "mona\u0161tvu", "podse\u0107a", "da", "razlika", "ne", "postoji", "jer", "isti", "je", "\u010din", "isti", "je", "zavet", "i", "isti", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "ali", "svakako", "razlika", "postoji", "u", "podneblju", "ili", "na", "mestu", "na", "kome", "se", "\u010dovek", "nalazi", "jednostavno", "tu", "priroda", "\u010desto", "puta", "diktira", "uslove", "i", "okolnosti", "veoma", "rado", "se", "se\u0107a", "i", "voli", "da", "pri\u010da", "o", "kosovu", "i", "metohiji", "ra\u0161ko", "prizrenska", "eparhija", "je", "moja", "prva", "eparhija", "tamo", "sam", "oti\u0161o", "u", "manastir", "u", "de\u010dane", "pa", "posle", "u", "prizren", "kod", "vladike", "taj", "period", "od", "1992", "pa", "sve", "do", "1999", "godine", "mo\u017ee", "sigurno", "da", "se", "nazov", "zlatnim", "periodom", "mona\u0161tva", "ra\u0161ko", "prizrenske", "eparhije", "jednostavno", "od", "dolaska", "krajem", "1991", "vladike", "artemija", "na", "mesto", "episkopa", "ra\u0161ko", "prizrenskog", "u", "ra\u0161ko", "prizrenskoj", "krenuo", "talas", "mon\u0161atva", "mladih", "ljudi", "koji", "su", "ostavljali", "svet", "i", "svoje", "familije", "porodice", "i", "posve\u0107ivali", "se", "slu\u017eenju", "bogu", "i", "svom", "rodu", "ujedno", "to", "se", "desilo", "jednostavno", "\u010dudom", "bo\u017eijim", "to", "mi", "svi", "tamo", "dobro", "znamo", "ose\u0107alo", "se", "i", "od", "po\u010detka", "da", "je", "okru\u017eenje", "te\u0161ko", "da", "nismo", "ba\u0161", "tako", "rado", "vi\u0111eni", "ali", "sa", "druge", "strane", "ose\u0107ala", "se", "jedna", "ogromna", "ljubav", "me\u0111u", "ljudima", "i", "radost", "u", "tome", "\u0161to", "eto", "imamo", "priliku", "da", "sledujemo", "svetom", "savi", "ostalim", "svetim", "precima", "i", "naro\u010dito", "na\u0161em", "dedi", "duhovnom", "avi", "justinu", "\u0107elijskom", "i", "svetom", "vladiki", "nikolaju", "jednostavno", "taj", "jedan", "duh", "i", "te", "njihove", "knjige", "mnoge", "su", "pokrenuli", "ka", "mona\u0161kom", "putu", "i", "upravo", "u", "manastirima", "ra\u0161ko", "prizrenske", "to", "\u0161to", "smo", "\u010ditali", "u", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "i", "u", "drugoj", "mona\u0161koj", "literaturi", "poku\u0161avali", "smo", "da", "ostvarimo", "u", "praksi", "da", "slu\u017eimo", "bogu", "taj", "zlatni", "period", "mona\u0161tva", "bio", "je", "do", "1999", "godine", "bio", "je", "ozbiljan", "mir", "me\u0111u", "nama", "mona\u0161tvom", "nije", "bilo", "toliko", "stradanja", "iako", "je", "bilo", "povremenih", "ubistava", "i", "incidenata", "sa", "raznih", "strana", "ali", "od", "1999", "i", "dolaska", "kejfora", "na", "kosovo", "nastaje", "jedna", "potpuno", "druga", "dimenzija", "prvi", "koji", "je", "stradao", "je", "o", "hariton", "iz", "na\u0161eg", "bratstva", "u", "prizrenu", "koga", "su", "zajedno", "sa", "manastirskim", "vozilom", "kidnapovali", "koga", "smo", "tek", "posle", "godinu", "dana", "prona\u0161li", "u", "zajedni\u010dkim", "grobnicama", "odnosno", "na", "fotografijama", "smo", "prona\u0161li", "njegovu", "li\u010dnu", "kartu", "i", "brojanicu", "a", "na", "drugoj", "fotografiji", "njegovu", "mantiju", "d\u017eemper", "i", "pantalone", "koje", "je", "imao", "na", "sebi", "iskasapljene", "i", "celo", "telo", "ise\u010deno", "unaka\u017eeno", "i", "ise\u010deno", "u", "komade", "skupili", "smo", "to", "\u0161to", "su", "nam", "dali", "i", "sahranili", "u", "manastiru", "u", "crnoj", "reci", "nastavilo", "se", "stradanje", "i", "naroda", "i", "mona\u0161tva", "ali", "to", "nije", "nikako", "spre\u010dilo", "da", "dolaze", "mladi", "ljudi", "da", "se", "bratija", "okuplja", "i", "u", "de\u010danima", "i", "u", "ostalim", "kosovskim", "manastirima", "u", "dragancu", "kod", "gnjilana", "ima", "bratije", "i", "u", "svetim", "arhangelima", "sve", "vi\u0161e", "mladih", "ljudi", "bilo", "je", "i", "u", "drugim", "manastirima", "obnavlja", "se", "moan\u0161tvo", "i", "u", "mu\u0161kim", "i", "u", "\u017eenskim", "manastirma", "bez", "obzira", "na", "to", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "na", "taj", "pritisak", "na", "stradanja", "i", "na", "izuzetno", "te\u0161ke", "uslove", "ali", "po\u0161to", "govorim", "o", "tome", "moram", "da", "ka\u017eem", "i", "moj", "li\u010dni", "stav", "jedno", "moje", "li\u010dno", "ose\u0107anje", "koje", "je", "mene", "pokrenulo", "iz", "ra\u0161ako", "prizrenske", "eparhije", "jeste", "neimanje", "snage", "da", "se", "opstane", "u", "takvim", "uslovima", "jednostavno", "suvi\u0161e", "smo", "se", "bili", "predali", "i", "postali", "i", "deo", "naroda", "i", "tog", "kraja", "i", "nekako", "je", "suvi\u0161e", "nas", "bolela", "nepravda", "u", "stvari", "ta", "nepravda", "postoji", "ali", "s", "druge", "strane", "nismo", "mi", "kao", "ljudi", "ja", "kao", "monah", "nisam", "bio", "du\u017ean", "da", "je", "re\u0161avam", "i", "mislim", "da", "je", "moj", "problem", "bio", "u", "tome", "\u0161to", "sam", "kosovsko", "metohijski", "problem", "do\u017eivljavao", "suvi\u0161e", "li\u010dno", "do\u0161ao", "sam", "na", "taj", "stadijum", "da", "jednostavno", "nemam", "snage", "da", "opstanem", "dole", "da", "izdr\u017eim", "to", "breme", "koje", "evo", "ostali", "monasi", "zajedno", "sa", "episkopom", "artemijem", "i", "teodosijem", "u", "de\u010danima", "i", "bratijom", "mnogobrojnom", "i", "sestrama", "i", "monasima", "jednostavno", "odolevaju", "i", "izdr\u017eavaju", "zna\u010di", "ko", "ima", "vi\u0161e", "snage", "a", "oni", "koji", "imaju", "vi\u0161e", "snage", "duhovne", "vi\u0161e", "se", "oslanjaju", "na", "boga", "oni", "imaju", "vi\u0161e", "snage", "da", "opstanu", "dole", "bog", "krepi", "te", "ljude", "ina\u010de", "nikakav", "dogovor", "sporazum", "zakon", "ili", "sila", "ne", "bi", "mogla", "da", "ih", "sadr\u017ei", "dole", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ose\u0107a", "se", "neizmerna", "ljubav", "i", "blagodat", "bo\u017eija", "svetinje", "su", "jednostavno", "prekrasne", "i", "ikonopis", "i", "\u017eivopis", "i", "arhitektura", "i", "priroda", "planine", "livade", "sve", "tamo", "ima", "neku", "svoju", "dimenziju", "to", "je", "kraj", "koji", "budi", "u", "svakom", "\u010doveku", "\u017eelju", "za", "njim", "ja", "sam", "oti\u0161ao", "nemama", "snage", "da", "budem", "svakodnevno", "dole", "ali", "trudim", "se", "bar", "jednom", "mese\u010dno", "da", "pro\u0111em", "kroz", "kosovo", "bar", "malo", "da", "osetim", "ono", "neba", "vazduh", "i", "vodu", "zemlju", "koja", "je", "mnogo", "druga\u010dija", "nego", "ova", "ovde", "mi", "smo", "u", "\u0161ali", "na", "kosovu", "govorili", "kad", "po\u0111emo", "sa", "kosova", "idemo", "na", "kraj", "sveta", "ja", "sam", "oti\u0161ao", "na", "aljasku", "eto", "tamo", "sam", "\u017eiveo", "sa", "o", "andrejem", "i", "o", "martiriosom", "o.damaskinom", "o", "gerasiom", "i", "ostalom", "bratijom", "manastira", "platine", "oni", "i", "grci", "i", "rusi", "i", "amerikanci", "razli\u010ditog", "porekla", "ali", "su", "ro\u0111eni", "i", "odrasli", "u", "americi", "ali", "su", "na", "razli\u010dite", "na\u010dine", "osetili", "pravoslavnu", "veru", "i", "pre\u0161li", "u", "pravoslavnu", "veru", "sada", "su", "monasi", "kao", "i", "mi", "isti", "im", "je", "podgvig", "isti", "krst", "isti", "trudovi", "isto", "poslu\u0161anje", "i", "poredak", "je", "takav", "da", "se", "trude", "onako", "kako", "i", "svi", "ostali", "monasi", "i", "oni", "na", "svetoj", "gori", "i", "u", "rusiji", "i", "u", "gr\u010dkoj", "u", "jerusalimu", "ili", "gde", "god", "da", "\u017eive", "monasi", "mislim", "da", "je", "krst", "jednoobrazan", "samo", "je", "razli\u010ditost", "u", "tome", "kome", "je", "te\u017ei", "kome", "je", "lak\u0161i", "i", "kome", "te\u017ei", "uslovi", "za", "to", "no\u0161enje", "nekad", "su", "te\u017ei", "nekad", "lak\u0161i", "njihov", "je", "na", "severu", "kalifornije", "u", "planini", "bez", "struje", "bez", "vode", "bez", "tih", "obi\u010dnih", "civilizacijskih", "tekovina", "trude", "se", "da", "\u017eive", "\u0161to", "stro\u017eije", "mogu", "da", "rade", "po", "ceo", "dan", "da", "se", "\u0161to", "manje", "spava", "a", "\u0161to", "vi\u0161e", "moli", "bogu", "to", "je", "bratija", "koja", "je", "izuzetna", "taj", "duh", "koji", "se", "mo\u017ee", "s", "njima", "do\u017eiveti", "to", "je", "toplina", "pravoslavnih", "ma", "gde", "se", "nalazili", "i", "u", "stvari", "ta", "toplina", "jeste", "ono", "\u0161to", "zbli\u017eava", "hri\u0161\u0107ane", "", "ljubav", "prema", "bogu", "\u0161to", "je", "vi\u0161e", "imamo", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "u", "njoj", "izgra\u0111ujemo", "toliko", "imamo", "i", "vi\u0161e", "ljubavi", "za", "bli\u017enje", "za", "svakog", "\u010doveka", "i", "za", "svaku", "biljku", "\u017eivotinju", "a", "\u0161to", "je", "manje", "ljubavi", "vi\u0161e", "je", "problema", "\u0161to", "je", "vi\u0161e", "ljubavi", "manje", "je", "problema", "i", "u", "obi\u010dnom", "\u017eivotu", "i", "u", "manastiru", "ja", "sam", "do\u0161ao", "kao", "neko", "ko", "nije", "znao", "engleski", "znao", "sam", "samo", "onako", "usput", "\u0161to", "se", "nau\u010dilo", "ali", "nikad", "dovoljno", "nego", "onako", "kako", "smo", "sticali", "znanje", "kroz", "pesmu", "filmove", "i", "tako", "kad", "sam", "do\u0161ao", "bilo", "je", "problema", "raznih", "da", "se", "sporazumevamo", "da", "se", "razumemo", "ali", "ubrzo", "je", "to", "prevazi\u0111eno", "o", "gerasim", "je", "znao", "ne\u0161to", "ruskog", "srpskog", "i", "ja", "malo", "engleskog", "tako", "da", "smo", "na\u0161li", "zajedni\u010dki", "jezik", "sporazumeli", "se", "oni", "su", "mi", "bili", "doma\u0107ini", "oni", "su", "mi", "platili", "kartu", "do", "aljaske", "oni", "su", "se", "vrlo", "obradovali", "do\u010dekali", "su", "me", "kao", "bra\u0107a", "brata", "koji", "je", "sto", "godina", "sa", "njima", "mi", "nismo", "svesni", "koliko", "su", "oni", "stvarno", "obave\u0161teni", "o", "nama", "koliko", "znaju", "kad", "sam", "do\u0161ao", "pokazali", "su", "mi", "\u010dasopis", "\u201epravoslavna", "re\u010d\u201e", "koji", "oni", "pripremaju", "i", "zamislite", "ceo", "broj", "bio", "je", "posve\u0107en", "o", "haritonu", "njegovom", "\u017eivotu", "mona\u0161kom", "o", "smrti", "zaista", "je", "neverovatno", "koliko", "oni", "prate", "preko", "medija", "interneta", "i", "koliko", "se", "interesuju", "za", "de\u0161avanja", "pa", "onda", "koliko", "je", "tamo", "ikona", "srpskih", "svetitelja", "i", "koliko", "su", "posvetili", "tome", "veliku", "pa\u017enju", "jednostavno", "prate", "i", "proslavljaju", "na", "na\u010din", "onako", "kako", "oni", "umeju", "i", "koliko", "su", "nau\u010deni", "onda", "sam", "oti\u0161ao", "u", "skitove", "koji", "su", "na", "ostrvima", "tamo", "\u017eive", "bez", "struje", "bez", "vode", "sa", "nekom", "organizovanom", "ki\u0161nicom", "u", "jednom", "buretu", "da", "imaju", "za", "pranje", "a", "svaki", "potok", "svaki", "kanal", "je", "pija\u0107a", "voda", "ali", "brzo", "i", "ona", "smrzne", "pa", "se", "malo", "lomi", "led", "i", "snalaze", "se", "i", "dolaze", "do", "vode", "uglavnom", "ima", "svega", "onog", "\u0161to", "je", "potrebno", "oskudno", "je", "u", "namirnicama", "u", "\u017eivotnim", "sredstvima", "ali", "za", "monaha", "ima", "sasvim", "dovoljno", "pri\u010da", "o", "mihailo", "da", "je", "\u017eeleo", "da", "ostane", "du\u017ee", "na", "aljasci", "ali", "dobio", "je", "blagoslov", "za", "boravak", "od", "tri", "meseca", "monah", "ne", "sme", "da", "\u017eivi", "po", "svojoj", "volji", "govori", "nam", "i", "o", "poslu\u0161anju", "i", "ka\u017ee", "iskreno", "to", "je", "borba", "mora\u0161", "da", "se", "bori\u0161", "da", "bi", "slu\u0161ao", "a", "pri", "tom", "si", "energi\u010dan", "i", "sna\u017ean", "i", "tako", "me", "bog", "dao", "da", "imam", "energije", "i", "snage", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "je", "potrebno", "jednom", "monahu", "jednom", "\u010doveku", "i", "onda", "se", "svakodnevno", "bori\u0161", "sa", "sobom", "kako", "da", "se", "\u010dovek", "bori", "sa", "sobom", "", "prosta", "je", "stvar", "i", "jako", "slo\u017eena", "prosta", "je", "zato", "\u0161to", "jednostavno", "ne", "dozvoljava\u0161", "svojim", "mislima", "da", "ti", "upravljaju", "nego", "ih", "koriguje\u0161", "ne", "\u017eivi\u0161", "po", "idejama", "i", "onim", "\u0161to", "navire", "\u010desto", "u", "\u010doveka", "nego", "na\u0111e\u0161", "jedan", "okvir", "u", "kome", "se", "dr\u017ei\u0161", "ja", "se", "trudim", "da", "budem", "prvenstveno", "monah", "pa", "onda", "sve", "ostalo", "\u0161to", "mo\u017ee", "jo\u0161", "da", "se", "u\u010dini", "iz", "ljubavi", "prema", "bli\u017enjem", "ili", "iz", "borbe", "za", "svetinje", "ali", "da", "se", "ostane", "na", "koloseku", "koji", "jeste", "mona\u0161ki", "mislim", "da", "ceo", "na\u0161", "dru\u0161tveni", "poredak", "i", "sistem", "otprilike", "i", "ne", "funkioni\u0161e", "zato", "\u0161to", "smo", "mi", "svi", "iza\u0161li", "iz", "svojih", "okvira", "recimo", "studenti", "malo", "vi\u0161e", "studiraju", "zato", "\u0161to", "rade", "jo\u0161", "dva", "tri", "posla", "\u0111aci", "isto", "tako", "ho\u0107e", "jo\u0161", "ne\u0161to", "malo", "im", "je", "\u0161kolovanje", "tako", "i", "mi", "monasi", "ho\u0107emo", "i", "ovo", "i", "ono", "nekoliko", "stvari", "i", "onda", "\u010desto", "puta", "u", "toj", "borbi", "da", "radde\u0107i", "sva\u0161ta", "izgubimo", "ono", "\u0161to", "je", "osnovno", "a", "kako", "\u010dovek", "da", "zna", "\u0161ta", "je", "osnovno", "\u0161ta", "je", "glavno", "a", "\u0161ta", "sporedno", "", "dr\u017eati", "se", "osnovnog", "nazna\u010denja", "svako", "ima", "osnovno", "nazna\u010denje", "monah", "da", "bude", "monah", "\u017eena", "ako", "je", "\u017eena", "da", "bude", "supruga", "majka", "porodi\u010dna", "\u017eena", "ako", "je", "devojka", "da", "isto", "tako", "kao", "devojka", "ima", "svoje", "obaveze", "ili", "studira", "ili", "je", "na", "poslu", "dakle", "svako", "da", "radi", "te", "prioritetne", "stvari", "naro\u010dito", "danas", "u", "svetu", "\u010doveku", "se", "nudi", "puno", "toga", "preko", "medija", "mnogo", "toga", "opseda", "ja", "to", "\u010desto", "ka\u017eem", "kad", "upali\u0161", "tv", "pregleda\u0161", "sve", "kanale", "koje", "imamo", "i", "obi\u0111e\u0161", "prakti\u010dno", "ceo", "svet", "i", "onda", "ugasi\u0161", "tv", "i", "pogleda\u0161", "u", "stan", "ku\u0107u", "prostor", "i", "onda", "ti", "je", "muka", "pa", "kako", "sve", "ono", "tamo", "a", "ja", "ovde", "sedim", "e", "onda", "je", "tu", "borba", "ali", "ipak", "\u010dovek", "treba", "da", "pogleda", "sebe", "a", "ne", "stan", "da", "pogleda", "sebe", "\u0161ta", "je", "on", "i", "da", "se", "trudi", "u", "tom", "osnovnom", "nazna\u010denju", "ja", "sam", "i", "sam", "to", "osetio", "meni", "je", "aljaska", "upravo", "tu", "pomogla", "ostao", "sam", "sam", "bez", "komunikacije", "bez", "mogu\u0107nosti", "dodira", "sa", "svetom", "ni", "da", "preplivam", "ni", "da", "tr\u010dim", "jednostavno", "morao", "sam", "da", "se", "prilagodim", "za", "kratko", "vreme", "sam", "se", "potrudio", "i", "nau\u010dio", "da", "slu\u017eim", "na", "engleskom", "jeziku", "da", "ne", "bi", "ti", "monasi", "morali", "da", "u\u010de", "srpskog", "jezik", "jer", "njih", "su", "dvojica", "zna\u010di", "malo", "se", "u\u010dio", "jezik", "malo", "se", "spremala", "hrana", "malo", "ti", "mona\u0161ki", "poslovi", "da", "se", "rade", "podelili", "smo", "poslu\u0161anje", "znalo", "se", "\u0161ta", "ko", "radi", "ko", "\u0161ta", "kojim", "danom", "kuva", "sprema", "\u010disti", "od", "\u010dega", "se", "na", "aljasci", "izdr\u017eava", "manastir", "", "sami", "gaje", "\u010detiri", "vrste", "namirnica", "kupus", "\u0161argarepu", "krompir", "i", "cveklu", "a", "ostalo", "bratija", "iz", "platine", "pomogne", "ili", "\u010desto", "se", "de\u0161ava", "da", "na\u0161i", "srbi", "dijaspora", "veruju\u0107i", "ljudi", "sa", "podru\u010dja", "cele", "amerike", "spreme", "po", "paket", "hrane", "razne", "namirnice", "i", "po\u0161alju", "im", "imaju", "i", "programe", "pomo\u0107i", "pojedini", "sve\u0161tenici", "i", "\u0111akoni", "u", "americi", "organizuju", "prikupljanje", "sredstava", "i", "po\u0161alju", "tamo", "je", "na", "aljasci", "osnovni", "problem", "za", "lokalno", "stanovni\u0161tvo", "eskime", "eliote", "i", "ostale", "domoroce", "lokalne", "ljude", "problem", "rekli", "su", "mi", "monasi", "\u0161to", "savezna", "dr\u017eava", "ameri\u010dka", "daje", "dosta", "novca", "za", "lokalno", "stanovni\u0161tva", "pa", "ono", "ima", "dosta", "novca", "ali", "su", "batalili", "sve", "svoje", "poslove", "ribolov", "lov", "i", "sve", "\u0161to", "su", "radili", "\u017eive", "od", "te", "pomo\u0107i", "a", "kako", "imaju", "para", "sve", "je", "vi\u0161e", "alkohola", "droge", "\u0161to", "njihov", "organizam", "uop\u0161te", "ne", "mo\u017ee", "da", "podnese", "i", "sa", "tim", "novcem", "se", "de\u0161ava", "upraavo", "neka", "nepravda", "sve", "je", "manje", "tih", "zajednica", "sve", "je", "manje", "i", "brakova", "a", "ima", "se", "novca", "a", "i", "jednostavno", "mi", "smo", "slabije", "generacije", "znate", "kad", "se", "naviknete", "na", "puter", "euro", "krem", "i", "slatki\u0161e", "onda", "te\u017ee", "varite", "tvrdu", "hranu", "malo", "se", "popu\u0161ta", "i", "onda", "se", "ide", "na", "taj", "sistem", "lagodnijeg", "lak\u0161eg", "\u017eivota", "i", "svi", "te\u017ei", "poslovi", "se", "izbegavaju", "svi", "gledaju", "da", "malo", "rade", "a", "mnogo", "zarade", "da", "li", "je", "duh", "vremena", "zahvatio", "i", "mona\u0161tvo", "", "to", "se", "vidi", "svaki", "dan", "mi", "vozimo", "dobra", "kola", "imamo", "dobre", "mobilne", "nosimo", "dobru", "garderobu", "i", "obu\u0107u", "ne", "nosimo", "staro", "izvo\u0161tilo", "odelo", "nego", "svilene", "mantije", "imate", "mogu\u0107nost", "izbora", "ne", "bi", "morali", "", "svako", "se", "trudi", "da", "\u017eivi", "onako", "kako", "smatra", "odnosno", "kako", "bi", "trebalo", "da", "ima", "blagoslov", "i", "da", "se", "dr\u017ei", "blagoslova", "i", "poslu\u0161anja", "o", "kome", "sam", "govorio", "ali", "jednostavno", "i", "mi", "smo", "ljudi", "rekoh", "svi", "smo", "svojeglaviji", "razma\u017eeniji", "pa", "onda", "sebi", "malo", "vi\u0161e", "uga\u0111amo", "i", "snishodimo", "i", "tu", "je", "vrlo", "te\u0161ko", "napraviti", "liniju", "e", "ovo", "je", "dobro", "ovo", "nije", "dobro", "zna\u010di", "sam", "vozim", "auto", "koji", "ne", "mo\u017ee", "svako", "da", "vozi", "sam", "imam", "mobilni", "koji", "ne", "mo\u017ee", "svako", "da", "ima", "pa", "i", "hrane", "ima", "u", "izobilju", "toga", "sam", "vrlo", "svestan", "jeste", "li", "onda", "u", "procepu", "sa", "samim", "sobom", "ako", "znate", "da", "je", "tako", "a", "mo\u017eda", "ne", "bi", "trebalo", "da", "bude", "tako", "", "iskreno", "nisam", "u", "procepu", "sa", "sobom", "jer", "nisam", "se", "borio", "da", "bi", "to", "imao", "nije", "mi", "to", "bio", "cilj", "cilj", "mi", "je", "da", "budem", "ono", "\u0161to", "mi", "je", "osnovno", "nazna\u010denje", "da", "budem", "monah", "i", "to", "na", "ovom", "mestu", "na", "koje", "sam", "do\u0161ao", "sticajem", "okolnosti", "kada", "sam", "dolazio", "kada", "sam", "se", "vra\u0107ao", "iz", "amerike", "hteo", "sam", "da", "odem", "negde", "na", "fru\u0161ku", "goru", "kada", "sam", "razgovarao", "sa", "preosve\u0107enim", "episkopom", "vasilijem", "tra\u017eio", "sam", "negde", "u", "brdu", "da", "budem", "\u0161to", "dalje", "od", "grada", "onda", "se", "u", "razgovoru", "sa", "prethodnom", "igumanijom", "do\u0161lo", "do", "toga", "da", "bi", "u", "ovom", "manastiru", "trebalo", "\u0161to", "\u0161ta", "uraditi", "ona", "je", "rekla", "sama", "da", "nema", "vi\u0161e", "snage", "da", "je", "ovo", "velika", "ku\u0107a", "da", "bi", "se", "rado", "povukla", "gde", "vladika", "blagoslovi", "a", "da", "mi", "ve\u0107", "do\u0111emo", "jenostavno", "sticajem", "okolnosti", "ja", "tvrdim", "ipak", "je", "bila", "volja", "bo\u017eija", "i", "blagoslov", "svete", "petke", "da", "mi", "do\u0111emo", "ovde", "sada", "kad", "smo", "do\u0161li", "sada", "ne", "mo\u017eemo", "da", "ka\u017eemo", "e", "sad", "ne\u0107emo", "vi\u0161e", "da", "se", "igramo", "sad", "\u0107emo", "da", "se", "igramo", "negde", "na", "drugom", "mestu", "do\u0161li", "smo", "do", "kraja", "puta", "i", "tu", "ako", "bog", "i", "da", "umiremo", "rekoste", "\u0161to", "dalje", "od", "grada", "za\u0161to", "", "to", "nije", "da", "se", "be\u017ei", "iz", "grada", "zbog", "grada", "nego", "\u010dinjenica", "da", "kada", "si", "dalje", "od", "grada", "kada", "je", "te\u017ea", "komunikacija", "sa", "gradom", "sa", "ve\u0107im", "naseljem", "odmah", "je", "u", "manastiru", "mirnije", "re\u0111e", "dolaze", "ljudi", "jo\u0161", "kada", "nemate", "pristupnog", "puta", "ili", "kad", "je", "makadam", "ili", "kad", "mora", "mnogo", "da", "se", "pe\u0161a\u010di", "automatski", "manje", "ljudi", "dolazi", "a", "istu", "misiju", "vr\u0161imo", "ali", "ima", "manastira", "da", "ljudi", "i", "po", "tom", "makadamu", "dokaz", "tako", "je", "u", "manastiru", "crna", "reka", "ja", "verujem", "da", "vi\u0161e", "ljudi", "dnevno", "do\u0111e", "u", "crnu", "reku", "nego", "u", "fenek", "koji", "je", "ovde", "pored", "beograda", "a", "crna", "reka", "znamo", "svi", "koliko", "je", "daleko", "eto", "od", "kako", "smo", "do\u0161li", "ovde", "otvorili", "smo", "kapije", "sad", "nemamo", "kapije", "ni", "sa", "jedne", "strane", "otvoreno", "sa", "svih", "strana", "i", "prolaze", "ljudi", "sa", "svih", "strana", "tako", "da", "imamo", "samo", "de\u017eurstva", "da", "do\u010dekamo", "i", "da", "se", "bar", "neko", "na\u0111e", "ispred", "crkve", "a", "ima", "nas", "malo", "za", "ovoliku", "ku\u0107u", "i", "za", "ovoliku", "potrebu", "dolazi", "puno", "mladih", "na\u0111u", "li", "ono", "\u0161to", "tra\u017ee", "", "pa", "eto", "to", "morali", "bi", "oni", "da", "ka\u017eu", "a", "\u0161to", "se", "nas", "ti\u010de", "broj", "se", "pove\u0107ava", "ne", "smanjuje", "prema", "tome", "to", "je", "verovatno", "i", "neki", "dokaz", "da", "dolazi", "sve", "vi\u0161e", "ljudi", "o\u010dito", "je", "ljudima", "interesantna", "manastir", "i", "bogoslu\u017eenje", "\u0161to", "i", "nas", "obavezuje", "da", "se", "trudimo", "prilagodimo", "svoj", "\u017eivot", "obaveze", "manastirske", "kao", "i", "neka", "poslu\u0161anja", "tome", "da", "do\u010dekamo", "ljude", "da", "poslu\u017eimo", "da", "ne", "pravimo", "selekciju", "nekom", "\u0107emo", "vodu", "a", "nekom", "ne\u0107emo", "ni\u0161ta", "nekog", "\u0107emo", "da", "najurimo", "trudimo", "se", "da", "ne", "pravimo", "razliku", "ni", "sa", "jednim", "\u010dovekom", "jednostavno", "se", "trudimo", "da", "\u017eivimo", "kako", "smo", "vaspitani", "kako", "smo", "i", "ku\u0107i", "vaspitani", "to", "gostoprimstvo", "sa", "\u010da\u0161om", "vode", "slatko", "neko", "i", "\u0161ta", "ima", "u", "kom", "trenutku", "ne", "trudimo", "se", "po", "svaku", "cenu", "da", "imamo", "preko", "cele", "godine", "neko", "slatko", "mo\u017ee", "i", "ratluk", "i", "kola\u010d", "jednostavno", "gostoprimstvo", "tradicionalno", "srpsko", "koje", "se", "neguje", "misliste", "da", "se", "gostoprimstvo", "o\u010duvalo", "ili", "su", "nam", "srca", "ohladnela", "", "to", "sam", "reko", "malo", "pre", "u", "drugom", "kontekstu", "ali", "ponavljam", "ljubav", "se", "umno\u017eava", "ukoliko", "mi", "vi\u0161e", "volimo", "boga", "toliko", "se", "volimo", "me\u0111usobno", "koliko", "ima", "manje", "ljubavi", "prema", "bogu", "toliko", "ima", "malje", "ljubavi", "me\u0111u", "ljudima", "to", "je", "dokaz", "u", "svakom", "dru\u0161tvu", "i", "svakom", "odnosu", "i", "u", "manastirskom", "bratstvu", "i", "op\u0161te\u017ei\u0107u", "ukoliko", "se", "monasi", "trude", "da", "sleduju", "za", "bogm", "za", "onim", "koji", "nas", "je", "pozvao", "nije", "nas", "pozvao", "niko", "od", "ljudi", "uzmi", "krst", "svoj", "i", "ajde", "za", "mnom", "to", "su", "gospodnje", "re\u010di", "prema", "tome", "uzmimo", "krst", "svoj", "i", "idemo", "sledujemo", "za", "hristom", "po", "jevan\u0111elju", "i", "onom", "\u0161to", "\u010ditamo", "svaki", "dan", "i", "slu\u017eim", "na", "liturigju", "svakodnenvo", "zna\u010di", "ako", "se", "toga", "dr\u017eimo", "\u0161to", "\u010ditamo", "onda", "se", "tu", "sigurno", "umno\u017eava", "ljubav", "a", "i", "godine", "prolaze", "i", "jednostavno", "\u010dovek", "to", "ose\u0107a", "do\u017eivljava", "sve", "dublje", "i", "sve", "vi\u0161e", "a", "ukoliko", "se", "prepu\u0161ta", "gospodu", "ukoliko", "se", "prepu\u0161ta", "nekim", "teorijama", "nekim", "sistemima", "i", "ukoliko", "sami", "obi\u010dno", "mi", "sami", "ljudi", "postavljamo", "te", "neke", "svoje", "\u0161eme", "ili", "nivoe", "postavimo", "sebi", "i", "ka\u017eemo", "mi", "smo", "na", "ovom", "nivou", "i", "onda", "ne\u0107emo", "da", "se", "spustimo", "ni", "stepenik", "ni\u017ee", "ni", "stepenik", "vi\u0161e", "e", "onda", "se", "ima", "velika", "kriza", "tako", "i", "u", "odnosu", "sa", "bogom", "i", "u", "odnosu", "me\u0111u", "ljudima", "ukoliko", "se", "ljubav", "prema", "bogu", "umno\u017eava", "umno\u017eava", "se", "izme\u0111u", "svakog", "\u010doveka", "i", "mislim", "da", "je", "danas", "merilo", "odnosa", "me\u0111u", "ljudima", "i", "sreda\u010dnost", "i", "ljubavi", "prema", "bli\u017enjim", "u", "tome", "koliko", "imaju", "vere", "znam", "da", "je", "to", "to", "danas", "nepopularno", "re\u0107i", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "da", "je", "to", "verski", "fanatizam", "da", "mi", "samo", "znamo", "da", "pri\u010damo", "o", "crkvi", "veri", "ali", "jednostavno", "postoji", "iskustvo", "hri\u0161\u0107anstvo", "postoji", "dvadeset", "vekova", "svaka", "nova", "godina", "je", "na\u0161", "novi", "ro\u0111endan", "svaki", "novi", "dan", "je", "prilika", "da", "se", "urazumimo", "pokrenemo", "posvetimo", "bogu", "mislim", "da", "svaki", "onaj", "\u010dovek", "koji", "jutro", "po\u010dinje", "sa", "molitvom", "i", "le\u017ee", "u", "krevet", "sa", "molitvom", "ima", "tu", "jednu", "za\u0161titu", "bo\u017eiju", "i", "to", "je", "ono", "\u0161to", "nas", "odr\u017eava", "u", "ovom", "svetu", "a", "svaki", "onaj", "\u010dovek", "koji", "nema", "vremena", "obi\u010dno", "ni", "za", "molitvu", "ni", "za", "bogoslu\u017eenja", "onda", "nema", "vremena", "ni", "za", "bli\u017enjeg", "ni", "za", "brata", "ni", "za", "ro\u0111aka", "za", "nekog", "bolesnog", "non", "stop", "je", "u", "nekoj", "gu\u017ebi", "sami", "kreiramo", "tu", "koli\u010dinu", "aktivnosti", "ili", "se", "preoptere\u0107ujemo", "ili", "le\u017eimo", "i", "ne\u0107emo", "da", "se", "pokrenemo", "zna\u010di", "imamo", "obi\u010dno", "krajnosti", "smatram", "da", "moramo", "da", "na\u0111emo", "sistem", "da", "budemo", "i", "sa", "jedne", "i", "sa", "druge", "strane", "i", "da", "jednostavno", "tu", "svoju", "ljubav", "i", "energiju", "koja", "nam", "je", "dar", "bo\u017eiji", "jer", "i", "ovaj", "\u017eivot", "i", "ovo", "sve", "\u0161to", "imamo", "je", "istinski", "dar", "bo\u017eiji", "da", "na", "neki", "na\u010din", "zablagodarimo", "bogu", "kako", "tako", "\u0161to", "\u0107emo", "se", "i", "mi", "truditi", "da", "slu\u017eimo", "bogu", "sledovati", "bogu", "recimo", "oni", "koji", "su", "porodi\u010dni", "u", "porodici", "rade\u0107i", "na", "svom", "spasenju", "umno\u017eavaju\u0107i", "svoju", "ljubav", "prema", "bogu", "umno\u017ei\u0107e", "i", "prema", "mu\u017eu", "i", "prema", "deci", "a", "opet", "s", "druge", "strane", "mu\u017eevi", "prema", "suprugama", "i", "deca", "prema", "roditeljima", "moramo", "se", "vi\u0161e", "po\u0161tovati", "neophdno", "je", "i", "da", "malo", "se", "vi\u0161e", "po\u0161tujemo", "da", "po\u0161tujemo", "jedni", "druge", "da", "po\u0161tujemo", "i", "tu\u0111e", "vreme", "i", "tu\u0111e", "odnose", "i", "sve", "ostalo", "smatram", "da", "trebamo", "malo", "vi\u0161e", "da", "se", "po\u0161tujemo", "u", "smislu", "da", "imamo", "vi\u0161e", "po\u0161tovanja", "onog", "osnovnog", "od", "toga", "kad", "smo", "bili", "deca", "kad", "smo", "bili", "mali", "trebali", "smo", "da", "po\u0161tujemo", "roditelje", "kad", "smo", "poodrasli", "da", "po\u0161tujemo", "svoje", "bli\u017enje", "drugare", "prijatelje", "kad", "smo", "do\u0161li", "u", "stadijum", "ovaj", "da", "zrelimo", "kao", "ljudi", "da", "po\u0161tujemo", "one", "s", "kojima", "\u017eivimo", "a", "kad", "jo\u0161", "napredujemo", "da", "imamo", "po\u0161tovanja", "i", "na", "svim", "nivoima", "zna\u010di", "moramo", "da", "imamo", "po\u0161tovanja", "onog", "osnovnog", "u", "ku\u0107i", "kad", "ga", "imamo", "u", "ku\u0107i", "onda", "ga", "lako", "mo\u017eemo", "imati", "i", "prema", "drugima", "i", "onda", "se", "bolje", "\u010dujemo", "jer", "to", "\u010dujenje", "upravo", "proizilazi", "iz", "toga", "koliko", "jedni", "druge", "po\u0161tujemo", "danas", "smo", "slobodni", "informisani", "imamo", "medija", "sva", "ova", "sredstva", "nas", "jednostavno", "opseduja", "dnevno", "dnevnim", "informacijama", "nedeljnim", "a", "u", "\u0161tampi", "je", "sve", "vi\u0161e", "negativnih", "informacija", "i", "generalno", "sve", "to", "opseda", "i", "sve", "se", "\u010dini", "stra\u0161nim", "samo", "se", "pri\u010da", "o", "ne\u010dem", "stra\u0161nom", "ja", "mislim", "da", "je", "to", "u", "na\u0161im", "glavama", "o", "stra\u0161nim", "stvarima", "pri\u010daju", "ljudi", "koji", "su", "njima", "optere\u0107eni", "o", "veselim", "i", "radosnim", "stvarima", "pri\u010daju", "ljudi", "koji", "su", "radosni", "mislim", "da", "je", "krajnje", "vreme", "na", "svakom", "mestu", "i", "koraku", "koliko", "god", "je", "to", "mogu\u0107e", "da", "budemo", "pozitivni", "radosni", "veseli", "da", "imamo", "pozitivne", "stvari", "pa", "\u0161ta", "sad", "neko", "je", "nekog", "prevario", "ukrao", "oteo", "uzeo", "ovo", "uradio", "ono", "pa", "uradio", "i", "on", "\u0107e", "mo\u017eda", "sutra", "da", "se", "pokaje", "i", "ko", "zna", "kroz", "\u0161ta", "je", "ta", "njegova", "du\u0161a", "prolazila", "ne", "treba", "kritikovati", "druge", "ne", "treba", "tako", "negativno", "pri\u010dati", "ja", "samo", "ka\u017eem", "raduj", "se", "bre", "ako", "bi", "gledao", "u", "zemlju", "ne", "vidi\u0161", "kako", "se", "ljudi", "obla\u010de", "ako", "ti", "zaviruje\u0161", "iza", "svake", "suknje", "i", "haljinice", "onda", "si", "optere\u0107en", "svako", "nek", "radi", "svoj", "posao", "malo", "vi\u0161e", "da", "budemo", "krotki", "skromni", "mnogi", "se", "danas", "\u017eale", "da", "niko", "nikog", "ne", "slu\u0161a", "da", "svako", "vu\u010de", "na", "svoju", "stranu", "deca", "na", "jednu", "\u017eena", "na", "drugu", "mu\u017e", "na", "tre\u0107u", "a", "ni\u0161ta", "ih", "ne", "ujedinjuje", "", "ta\u010dka", "koja", "sve", "ujedinjuje", "koja", "je", "data", "\u010doveka", "je", "radost", "u", "gospodu", "ona", "nadome\u0161\u0107uje", "sve", "ostale", "te", "na\u0161e", "brige", "i", "na\u0161e", "nebrige", "ili", "neposlu\u0161anja", "dece", "je", "onako", "kako", "smo", "ih", "mi", "vaspitavali", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "ka\u017ee", "dete", "me", "ne", "slu\u0161a", "pa", "izvini", "majko", "ali", "nisi", "radila", "sa", "svojim", "detetom", "na", "vreme", "obi\u010dno", "su", "to", "bile", "poslovne", "zauzete", "\u017eene", "sa", "obavezama", "sa", "terminima", "decu", "su", "vaspitali", "obdani\u0161te", "ili", "ulica", "i", "onda", "kad", "je", "dete", "odraslo", "bez", "ose\u0107aja", "prema", "roditelju", "odnosno", "izgra\u0111enog", "odnosa", "sa", "svojim", "roditeljima", "normalno", "da", "roditelj", "sad", "kad", "o\u010dekuje", "da", "ga", "dete", "po\u0161tuju", "a", "ka\u017ee", "dete", "kako", "da", "te", "po\u0161tujem", "kad", "ti", "mene", "nisi", "po\u0161toval", "kad", "si", "mi", "bila", "najpotrebnija", "upravo", "to", "govorim", "moramo", "uspostaviti", "odnos", "u", "porodici", "tako", "\u0161to", "\u0107emo", "po\u0161tovati", "majke", "maj\u010dinstvo", "deca", "detinjstvo", "o\u010devi", "o\u010dinstvo", "ne", "mo\u017eemo", "da", "o\u010dekujemo", "da", "deca", "budu", "sre\u0107na", "ako", "se", "mu\u017e", "i", "\u017eena", "samo", "deru", "jedan", "na", "drugog", "smatram", "da", "svaka", "porodica", "mora", "da", "bude", "jedinstvena", "i", "mora", "da", "bude", "koliko", "je", "to", "danas", "mogu\u0107e", "slo\u017ena", "u", "smislu", "da", "postoji", "jedan", "zajedni\u010dki", "stav", "mu\u017ea", "i", "\u017eene", "onda", "i", "dece", "da", "se", "dogovaraju", "da", "na\u0111u", "jedan", "zajedni\u010dki", "jezik", "i", "ta\u010dku", "oko", "koje", "mogu", "da", "se", "dogovoaraju", "ja", "to", "iz", "svog", "ugla", "znam", "sigurno", "da", "to", "treba", "da", "bude", "bog", "i", "onda", "\u0107e", "sve", "da", "bude", "kako", "treba", "ovako", "kao", "monah", "i", "kao", "neko", "ko", "slu\u017ei", "bogu", "svakodnevno", "i", "trudim", "se", "da", "budem", "\u0161to", "bolji", "monah", "gde", "god", "se", "nalazio", "jeste", "da", "se", "posvetimo", "tome", "da", "nam", "bog", "bude", "na", "prvom", "mestu", "i", "da", "jednostavno", "u", "jednom", "zajedni\u010dkom", "odnosu", "porodi\u010dno", "se", "dogovaramo", "zna\u010di", "niko", "nikog", "ovde", "ne", "prisiljava", "pravosalvna", "vera", "i", "pravoslavlje", "celo", "je", "vrlo", "slobodno", "mnogi", "to", "smatraju", "i", "suvi\u0161e", "liberalno", "u", "stvari", "tako", "je", "bog", "dao", "\u010doveku", "bog", "je", "dao", "\u010doveku", "najve\u0107u", "slobodu", "zna\u010di", "ako", "ho\u0107e\u0161", "moli", "se", "ako", "ne\u0107e\u0161", "niko", "te", "ne", "mo\u017ee", "naterati", "na\u0161e", "propovedi", "na\u0161e", "pri\u010de", "na\u0161a", "duhovna", "rukovodstva", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "radimo", "u", "crkvi", "je", "jednostavno", "izno\u0161enje", "onoga", "\u0161to", "smo", "pro\u010ditali", "u", "jevan\u0111elju", "i", "onoga", "\u0161to", "smo", "do\u017eiveli", "u", "crkvi", "onu", "lepotu", "i", "onu", "veru", "koju", "sam", "milion", "puta", "osetio", "na", "svojoj", "ko\u017ei", "milion", "puta", "kroz", "razna", "isku\u0161enja", "kroz", "razna", "stradanja", "a", "ja", "se", "verujte", "iskreno", "dnevno", "radujem", "bogu", "meni", "je", "svako", "jutro", "radost", "meni", "je", "svaki", "dan", "jo\u0161", "jedna", "prilika", "da", "se", "potrudim", "prvenstveno", "na", "spasenju", "svoje", "du\u0161e", "u", "smislu", "da", "poradim", "da", "jo\u0161", "neki", "porok", "ili", "neko", "zlo", "u", "sebi", "korigujem", "\u0161to", "vi\u0161e", "mogu", "daleko", "od", "toga", "da", "sam", "bez", "greha", "bez", "pomisli", "bez", "borbe", "bez", "isku\u0161enja", "sa", "raznim", "tako", "borbama", "imam", "dnevne", "ali", "imam", "i", "nedeljne", "imam", "i", "godi\u0161nje", "imam", "i", "svakakve", "ali", "se", "trudimo", "svako", "jutro", "daj", "da", "ne\u0161to", "bude", "bolje", "slobodnije", "kreativnije", "pozitivnije", "milion", "puta", "sam", "to", "osetio", "na", "svojoj", "ko\u017ei", "\u0161to", "sam", "se", "ja", "vi\u0161e", "potrudio", "vi\u0161e", "sam", "osetio", "blagoslova", "bo\u017eijeg", "i", "blagodati", "bo\u017eije", "i", "evo", "ovde", "za", "ovih", "godinu", "i", "ne\u0161to", "mnogo", "se", "toga", "uradilo", "mnogo", "se", "ljudi", "okupilo", "mnogi", "roditelji", "nam", "ka\u017eu", "da", "decu", "nagra\u0111uju", "time", "\u0161to", "dovode", "u", "fenek", "zna\u010di", "ako", "su", "dobra", "vodi\u0107e", "ih", "u", "fenek", "pa", "\u0161ta", "im", "radite", "", "ni\u0161ta", "posebno", "ali", "deca", "vole", "da", "vide", "nas", "mi", "volimo", "da", "vidimo", "decu", "i", "o\u010dito", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "\u0161to", "nas", "spaja", "i", "pribli\u017eava", "nemamo", "ne\u0161to", "posebno", "ni", "slatki\u0161a", "ima", "ne\u0161to", "\u0161to", "oni", "ose\u0107aju", "i", "mi", "se", "iskreno", "radujemo", "svakom", "detetu", "i", "\u010doveku", "u", "onoj", "meri", "koja", "je", "da", "ka\u017eem", "hri\u0161\u0107anska", "nikako", "u", "onoj", "meri", "koju", "bi", "neko", "ostra\u0161\u0107en", "ili", "neko", "drugi", "\u017eeleo", "da", "vidi", "i", "ka\u017ee", "treba", "znati", "da", "svaku", "stvar", "gledamo", "iz", "svog", "ugla", "onaj", "ko", "je", "slobodan", "on", "gleda", "kao", "slobodan", "onaj", "koji", "je", "rob", "gleda", "kao", "rob", "onaj", "koji", "je", "optere\u0107en", "nekim", "isku\u0161enjema", "i", "strastima", "gleda", "iz", "svog", "ugla", "tako", "i", "mi", "mi", "se", "radujemo", "a", "\u0161ta", "\u0107e", "ko", "da", "misli", "pa", "\u0161ta", "da", "radimo", "nemogu\u0107e", "je", "i", "nismo", "mi", "hri\u0161\u0107ani", "od", "ovog", "sveta", "re\u010deno", "je", "kad", "biste", "bili", "od", "sveta", "onda", "bi", "svet", "svoje", "ljubio", "a", "kako", "niste", "od", "sveta", "nego", "vas", "ja", "od", "svega", "izbrah", "zato", "mrzi", "na", "vas", "svet", "jv.15,19", "to", "je", "re\u010deno", "u", "smislu", "da", "ne\u0107e", "razumeti", "ne", "mogu", "neki", "da", "shvate", "da", "se", "ljudi", "okupljaju", "samo", "na", "molitvu", "misle", "mo\u017eda", "da", "se", "tu", "dele", "neke", "banane", "ili", "ko", "zna", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "jednostavno", "mi", "se", "iskreno", "istinski", "i", "me\u0111u", "sobom", "ovde", "i", "sa", "ostalim", "ljudima", "trudimo", "da", "sve", "\u0161to", "radimo", "radimo", "u", "slavu", "bo\u017eiju", "e", "sad", "\u0161ta", "\u0107e", "ko", "da", "misli", "da", "ka\u017ee", "\u0161ta", "\u0107e", "ko", "da", "iznese", "kao", "stav", "to", "je", "njegova", "stvar", "tako", "mislim", "da", "i", "u", "svakoj", "porodici", "treba", "da", "bude", "vi\u0161e", "tog", "po\u0161tovanja", "vi\u0161e", "ljubavi", "prema", "bogu", "pravilo", "je", "kad", "ima", "ljubavi", "prema", "bli\u017enjem", "tako", "se", "pribli\u017eavamo", "bogu", "ali", "jednostavno", "o\u010dito", "je", "da", "ovaj", "svet", "i", "ovo", "na\u0161e", "dru\u0161tvo", "ovaj", "na\u0161", "srpski", "narod", "jednostavno", "se", "dugo", "obreo", "bez", "boga", "i", "bio", "je", "duga\u010dak", "period", "bez", "boga", "i", "neophodno", "nam", "je", "pribli\u017eavanje", "vra\u0107anje", "bogu", "da", "uz", "pomo\u0107", "bo\u017eiju", "mi", "na\u0111emo", "to", "jedinstvo", "nema", "ni\u010dega", "bez", "boga", "sve", "vi\u0161e", "ljudi", "dolazi", "u", "crkvu", "a", "crkva", "nisu", "samo", "one", "zidine", "zgrade", "nego", "su", "crkva", "i", "ljudi", "koji", "se", "tu", "okupljaju", "to", "i", "jeste", "crkva", "\u017eivi", "ljudi", "su", "\u010dlanovi", "delovi", "crkve", "i", "oni", "kao", "takvi", "upravo", "i", "\u010dine", "tu", "na\u0161u", "zajednicu", "crkvenu", "ne", "smao", "mi", "sve\u0161tenici", "mi", "koji", "slu\u017eimo", "nego", "je", "svako", "deo", "crkve", "naravno", "i", "u", "nama", "koji", "smo", "sve\u0161tenici", "monasi", "ima", "ljudi", "koji", "nisu", "kako", "treba", "koji", "imaju", "svoja", "isku\u0161enja", "svoje", "probleme", "optere\u0107eni", "su", "sa", "nekim", "stvarima", "neko", "je", "bolestan", "i", "to", "je", "po", "meni", "potpuno", "prirodno", "ne", "mo\u017eemo", "da", "o\u010dekujemo", "da", "imamo", "an\u0111ele", "jer", "nismo", "svi", "an\u0111ele", "na\u0161a", "crkva", "i", "jeste", "tako", "organizovano", "\u0161to", "imamo", "sve\u0161tenike", "koji", "su", "bli\u017ee", "narodu", "za\u0161to", "zato", "\u0161to", "\u017eive", "sa", "narodom", "imaju", "svoje", "porodice", "imaju", "decu", "oni", "dublje", "ose\u0107aju", "kako", "je", "biti", "majka", "kako", "je", "biti", "roditelj", "oni", "u", "svom", "braku", "nose", "krst", "svog", "braka", "pa", "mogu", "bolje", "da", "ose\u0107aju", "porodi\u010dne", "ljude,bra\u010dne", "ljude", "i", "zato", "oni", "i", "\u017eive", "u", "parohijama", "i", "mestima", "blizu", "naroda", "ali", "isto", "tako", "ako", "recimo", "u", "jednom", "selu", "ve\u0107ina", "pije", "po", "jednu", "rakiju", "svakog", "dana", "pa", "sve\u0161tenik", "mlad", "kad", "do\u0111e", "ne\u0107e", "da", "popije", "u", "po\u010detku", "ali", "posle", "godinu", "dve", "tri", "ajde", "o\u010de", "po", "jednu", "po\u010dinje", "da", "pije", "ili", "ovo", "materijalno", "\u0161to", "je", "danas", "izrazito", "i", "ceo", "svet", "se", "danas", "vrti", "oko", "para", "prirodno", "je", "i", "za", "sve\u0161tenike", "i", "ti", "ljudi", "imaju", "popadije", "imaju", "decu", "ho\u0107e", "da", "kupe", "\u0161to", "bolje", "cipele", "patike", "\u0161to", "bolji", "auto", "to", "je", "tako", "ne", "mo\u017eemo", "o\u010dekivati", "an\u0111ele", "to", "su", "ljudi", "e", "sad", "obi\u010dno", "ho\u0107emo", "da", "su", "sve\u0161tenici", "nepogre\u0161ivi", "a", "mi", "imamo", "fore", "da", "gre\u0161imo", "e", "sad", "i", "on", "ima", "svoju", "brobu", "svakako", "da", "bi", "mi", "svi", "trebalo", "da", "se", "malo", "izdignemo", "da", "budemo", "na", "jednom", "drugom", "nivou", "da", "se", "ne", "spu\u0161tamo", "u", "rasprave", "u", "sva\u0111e", "u", "ogovaranja", "prepucavanja", "di\u017eemo", "tenziju", "ali", "mi", "smo", "ljudi", "i", "zagalimomo", "i", "zavr\u0161timo", "kad", "je", "potrebno", "jer", "smo", "ljudi", "a", "po", "pravilu", "ne", "bi", "trebalo", "po", "pravilu", "bi", "trebali", "\u0161to", "vi\u0161e", "da", "smo", "svesni", "i", "vremena", "i", "tereta", "ali", "ka\u017eem", "svesni", "smo", "i", "da", "nas", "je", "bog", "pozvao", "izme\u0111u", "milion", "drugih", "evo", "na", "mom", "primeru", "uvek", "to", "govorim", "kad", "su", "\u010duli", "da", "sam", "upisao", "bogosloviju", "rekli", "su", "ne\u0107e", "ovaj", "nikad", "zavr\u0161iti", "kad", "su", "\u010duli", "da", "\u0107u", "da", "se", "zamona\u0161im", "rekli", "ma", "kakav", "on", "kalu\u0111er", "a", "ja", "15", "godina", "kalu\u0111er", "i", "sam", "se", "sebi", "\u010dudim", "mislim", "se", "kako", "ja", "da", "budem", "monah", "ali", "to", "sad", "znam", "sigurno", "da", "je", "to", "dar", "bo\u017eiji", "to", "mi", "je", "bog", "dao", "i", "sve", "one", "moje", "sposobnosti", "koje", "imam", "u", "manastiru", "i", "koje", "su", "se", "dosad", "eto", "u", "o\u010dima", "mnogih", "pokazale", "da", "ja", "to", "dobro", "radim", "jesu", "blagoslov", "bo\u017eiji", "dar", "bo\u017eiji", "ni\u0161ta", "nisam", "ja", "ulo\u017eio", "u", "stvari", "ulo\u017eio", "sam", "19", "godina", "svog", "\u017eivota", "20tu", "sam", "napunio", "u", "de\u010danima", "1992", "prema", "tome", "do\u0161ao", "sam", "kao", "bogoslov", "ali", "jednostavno", "u", "manastiru", "tek", "sam", "nau\u010dio", "i", "da", "se", "pona\u0161am", "i", "odnosim", "me\u0111u", "ljudima", "i", "sve", "ostalo", "\u0161to", "imam", "to", "sam", "nau\u010dio", "u", "svetinjama", "i", "to", "mi", "je", "svetinja", "dala", "i", "to", "\u0161ta", "sam", "ja", "ja", "sam", "produkt", "vi\u0161e", "manastira", "mislim", "u", "pozitivnom", "smislu", "imam", "ja", "i", "one", "crne", "strane", "koje", "su", "ostale", "iz", "onog", "drugog", "perioda", "mi", "to", "zovemo", "starog", "\u010doveka", "u", "sebi", "i", "stalno", "se", "stari", "\u010dovek", "u", "nama", "bori", "sa", "ovim", "novim", "treba", "se", "samo", "dr\u017eati", "boga", "dokaz", "je", "i", "ovih", "godinu", "dana", "u", "feneku", "sveta", "petka", "je", "sve", "re\u0161ila", "jer", "ona", "je", "pravi", "doma\u0107in", "ovde", "ona", "je", "organizovala", "ona", "\u0161alje", "ljude", "ona", "\u0161alje", "prilo\u017enike", "ona", "pokrene", "ta", "ljudska", "srca", "", "idite", "vidite", "tamo", "\u0161ta", "rade", "oni", "kalu\u0111eri", "jer", "ve\u0107ina", "stvari", "nam", "je", "dar", "i", "ovu", "hranu", "i", "sve", "ostalo", "sve", "nam", "je", "dar", "sve", "\u0161to", "imamo", "u", "manastiru", "je", "dar", "i", "ja", "sam", "samo", "mnoge", "darove", "uspeo", "da", "malo", "spojim", "i", "kanali\u0161em", "i", "to", "je", "jedina", "stvar", "koju", "sam", "radio", "ali", "opet", "uz", "saradnju", "na\u0161eg", "pravog", "doma\u0107ina", "svete", "petke", "ona", "sve", "daje", "a", "ja", "radim", "ajde", "idi", "tamo", "radi", "ovamo", "ja", "se", "ne", "pripremam", "nemam", "akcioni", "plan", "za", "godinu", "dana", "nego", "jednostavno", "\u017eivi\u0161", "pa", "danas", "treba", "ovo", "sutra", "ono", "ima", "me", "svugde", "tr\u010dim", "na", "sve", "strane", "gde", "god", "treba", "onim", "ljudima", "koji", "su", "nam", "ve\u0107", "mnogo", "pomogli", "mnogo", "\u010dine", "da", "se", "na", "neki", "na\u010din", "odu\u017eim", "da", "budemo", "i", "mi", "kao", "ljudi", "i", "kao", "monasi", "koji", "\u017eive", "u", "ovom", "manastiru", "blagodarni", "i", "to", "se", "istinski", "trudimo", "da", "to", "\u0161to", "imamo", "podelimo", "sa", "ljudima", "moj", "starac", "imamo", "li", "danas", "staraca", "duhovnika", "", "pa", "imamo", "uvek", "ima", "i", "svaki", "sve\u0161tenik", "je", "dobar", "duhovnik", "svom", "parohijanu", "ako", "se", "postavi", "kako", "treba", "nego", "mi", "stalno", "o\u010dekujemo", "neke", "svetitelje", "i", "mi", "ljudi", "nikad", "nismo", "zadovoljni", "uvek", "ho\u0107emo", "vi\u0161e", "vi\u0161e", "vi\u0161e", "i", "obi\u010dno", "upropastimo", "mnoge", "starce", "ja", "smatram", "da", "imamo", "dovoljno", "sve\u0161tenika", "normalnih", "zdravih", "sreo", "sam", "mnogo", "staraca", "a", "ja", "sam", "hvala", "bogu", "od", "po\u010detka", "mog", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "oti\u0161ao", "kod", "starca", "i", "tog", "starca", "se", "dr\u017eim", "svog", "vreme", "i", "to", "je", "moj", "starac", "koji", "je", "meni", "najbolji", "na", "svetu", "ja", "boljeg", "od", "njega", "nemam", "niti", "poznajem", "upoznao", "sam", "i", "druge", "ali", "govorim", "o", "mojoj", "du\u0161i", "ne", "mogu", "da", "govorim", "o", "drugim", "du\u0161ama", "jer", "sigurno", "su", "ti", "starci", "nekim", "drugim", "ljudima", "u\u010dinili", "isto", "\u0161to", "i", "moj", "meni", "moj", "starac", "me", "je", "i", "zamona\u0161io", "on", "me", "je", "rukovodio", "to", "je", "episkop", "ra\u0161ko", "prizrenski", "g", "artemije", "radosavljevi\u0107", "on", "je", "mene", "zamona\u0161io", "on", "me", "je", "duhovno", "rodio", "i", "on", "je", "moj", "starac", "ja", "drugog", "nemam", "svakako", "svi", "episkopi", "svi", "igumani", "svaki", "monah", "i", "oni", "su", "svi", "starci", "u", "smislu", "da", "te", "posavetuju", "skrenu", "ti", "pa\u017enju", "poprave", "te", "i", "neko", "malo", "dete", "ka\u017ee", "e", "o\u010de", "\u0161ta", "si", "to", "uradio", "pa", "onda", "stavi\u0161", "prst", "na", "\u010delo", "i", "vidi\u0161", "da", "ti", "i", "ono", "dade", "pouku", "imamo", "mnogo", "ljudi", "koji", "daju", "pouke", "ali", "\u010desto", "ne\u0107emo", "da", "slu\u0161amo", "nego", "ho\u0107emo", "mi", "da", "spakujemo", "starca", "onako", "kako", "on", "nama", "odgovara", "i", "da", "nam", "\u010de\u0161ka", "u\u0161i", "ne\u0107emo", "ljude", "koji", "\u0107e", "da", "nam", "ka\u017eu", "dosta", "ne", "mo\u017ee", "tako", "ja", "se", "dr\u017eim", "mog", "hrista", "onako", "kako", "znam", "i", "umem", "i", "kako", "sam", "nau\u010dio", "od", "starca", "i", "kako", "sam", "video", "u", "njegovom", "\u017eivotu", "to", "je", "moj", "princip", "pro\u0161ao", "sam", "35", "godinu", "i", "formirao", "se", "u", "neku", "li\u010dnost", "i", "nau\u010dio", "tu", "neku", "osnovnu", "azbuku", "i", "znam", "\u0161ta", "mi", "je", "dobro", "a", "\u0161ta", "nije", "dobro", "i", "ne", "mogu", "ni", "za", "jednu", "stvar", "da", "ka\u017eem", "da", "\u010dinim", "nesvesno", "sve", "\u0161to", "radim", "to", "je", "strogo", "i", "svesno", "svakako", "da", "smatram", "da", "nam", "ne", "treba", "pravoslavlje", "kao", "jo\u0161", "jedan", "teg", "o", "vratu", "nego", "pravoslavlje", "kao", "kreativna", "sloboda", "u", "slu\u017eenju", "i", "sledovanju", "za", "hristom", "kroz", "svetog", "savu", "i", "ostale", "srpske", "svetitelje", "imamo", "more", "svetitelja", "i", "ovde", "na", "zemlji", "imamo", "jednu", "sjajnu", "li\u010dnost", "u", "liku", "glave", "crkve", "patrijarha", "pavla", "treba", "nam", "jo\u0161", "malo", "nam", "je", "nemamo", "staraca", "eno", "ga", "starac", "u", "patrijar\u0161iji", "dokazuje", "svakim", "danom", "da", "se", "bori", "davno", "je", "on", "mogao", "da", "legne", "i", "ka\u017ee", "ne", "mogu", "vi\u0161e", "svaki", "dan", "ustaje", "bori", "se", "radi", "a", "tako", "i", "ostali", "mnogo", "staraca", "na", "raznim", "mestima", "ali", "ne", "dozvoljavaju", "da", "neko", "od", "njih", "napravi", "neku", "potrebu", "\u0161irokim", "narodnim", "masama", "trude", "se", "u", "svojoj", "keliji", "u", "svom", "miru", "na", "na\u010din", "koji", "oni", "znaju", "i", "spa\u0161avaju", "svet", "jednostavno", "spa\u0161avaju", "se", "a", "spasavaju\u0107i", "se", "spa\u0161avaju", "se", "mnogi", "najve\u0107a", "ljubav", "prema", "svakome", "bli\u017enjem", "jeste", "da", "se", "za", "njega", "molimo", "bogu", "govori", "o", "mihailo", "iguman", "manastira", "fenek", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}