{"naslov": "INTERVJU SA ARHIEPISKOPOM TEODOSIJEM (ATALLAH) HANNA O PRAVOSLAVLJU U MODERNOM IZRAELU", "sadrzaj": ["\u201coni", "koji", "koriste", "bibliju", "da", "podr\u017ee", "izrael", "treba", "da", "naprave", "razliku", "izme\u0111u", "bo\u017ejeg", "obe\u0107anja", "i", "balforovog", "obe\u0107anja", "jer", "je", "okupacija", "rezultat", "obe\u0107anja", "koje", "je", "izraelcima", "dao", "lord", "balfor", "a", "ne", "bog.\u201d", "", "arhiepiskop", "teodosije", "ilija", "harb", "nobelovac", "koji", "je", "pre\u017eiveo", "holokost", "eli", "wiesel", "pi\u0161e", "u", "mnogim", "publikacijama", "da", "jevreji", "hri\u0161\u0107ani", "i", "muslimani", "mogu", "da", "grade", "svoje", "ku\u0107e", "bilo", "gde", "u", "jerusalimu", "i", "da", "su", "samo", "pod", "izraelom", "kao", "suverenom", "dr\u017eavom", "sve", "religije", "imale", "osiguranu", "slobodu", "veroispovesti", "u", "gradu", "kako", "vi", "odgovarate", "na", "ovo", "arhiepiskop", "teodosije", "fakti", "na", "terenu", "dokazuju", "suprotno", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "muslimana", "i", "hri\u0161\u0107ana", "ima", "velikih", "pote\u0161ko\u0107a", "da", "u\u0111e", "u", "grad", "svedo\u010dimo", "da", "hiljadama", "ljudi", "nije", "dozvoljen", "ulazak", "u", "njihova", "najsvetija", "mesta", "izraelske", "vlasti", "ne", "dozvoljavaju", "\u010dak", "ni", "arapskim", "jerusalimcima", "da", "u\u0111u", "u", "crkvu", "svetog", "vaskrsenja", "i", "najdalju", "d\u017eamiju", "na", "velike", "religijske", "praznike", "o\u010digledno", "je", "da", "izraelci", "ho\u0107e", "jerusalim", "za", "sebe", "i", "ne", "\u017eele", "da", "ga", "dele", "sa", "drugima", "velika", "j", "\u0161teta", "da", "grad", "mira", "koji", "simbolizuje", "bratstvo", "i", "ljubav", "bude", "transformisan", "u", "simbol", "mr\u017enje", "i", "podele", "zbog", "izraelskih", "dela", "ih", "kako", "je", "izraelska", "okupacija", "uticala", "na", "palestince", "koji", "\u017eive", "na", "zapadnoj", "obali", "i", "na", "njihova", "pravo", "veroispovesti", "i", "pose\u0107ivanja", "svetih", "mesta", "u", "jerusalimu", "koliko", "je", "bitan", "jerusalim", "palestincima", "da", "li", "bi", "mogla", "da", "postoji", "dr\u017eava", "za", "palestince", "bez", "jerusalima", "kao", "glavnog", "grada", "kako", "je", "izgradnja", "u", "izraelu", "promenila", "odlike", "svete", "zemlje", "at", "dozvoli", "te", "mi", "da", "budem", "jasan", "o", "ovoj", "temi", "ne\u0107e", "biti", "palestine", "bez", "jerusalima", "kao", "glavnog", "grada", "besmisleno", "je", "je", "zamisliti", "palestinu", "bez", "jerusalima", "jer", "je", "jerusalim", "u", "srcima", "svakog", "palestinca", "dodatno", "izrael", "poku\u0161ava", "da", "promeni", "odlike", "jerusalima", "kroz", "svoju", "izgradnju", "kao", "na", "primer", "parkova", "vozova", "i", "tr\u017enih", "centara", "poku\u0161avaju", "da", "naprave", "palestince", "strancima", "u", "svojoj", "zemlji", "po", "internacianalnom", "zakonu", "jerusalim", "je", "jo\u0161", "uvek", "okupiran", "grad", "i", "po", "tom", "zakonu", "ni\u0161ta", "se", "ne", "sme", "menjati", "u", "njemu", "bez", "obzira", "na", "krajnji", "dogovor", "izme\u0111u", "izraelaca", "i", "palestinaca", "palestinci", "bi", "trebalo", "da", "imaju", "slobodu", "da", "u\u0111u", "u", "svoj", "grad", "bez", "restrikcija", "i", "tako\u0111e", "moraju", "da", "imaju", "pravo", "da", "\u017eive", "u", "njemu", "da", "grade", "svoje", "ku\u0107e", "i", "\u017eive", "bez", "i\u010dijeg", "ometanja", "palestinci", "u", "jerusalimu", "su", "u", "svom", "gradu", "i", "zemlji", "nisu", "stranci", "tretiranje", "palestinaca", "kao", "stranaca", "je", "samo", "po", "sebi", "rasisti\u010dko", "delo", "ih", "mnogi", "okolni", "ljudi", "nisu", "upoznati", "da", "se", "broj", "hri\u0161\u0107anske", "populacije", "smanjuje", "u", "svetoj", "zemlji", "koliko", "je", "situacija", "kriti\u010dna", "i", "\u0161ta", "\u0107e", "se", "dogoditi", "sa", "budu\u0107no\u0161\u0107u", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "svetoj", "zemlji", "at", "prvo", "trebalo", "bi", "da", "naglasim", "fakt", "da", "su", "hri\u0161\u0107anski", "palestinci", "bili", "ovde", "od", "isusovog", "vremena", "u", "knjigama", "dela", "apostolskih", "u", "bibliji", "govori", "se", "da", "je", "bilo", "arapa", "koji", "su", "slu\u0161ali", "apostole", "u", "jerusalimu", "hri\u0161\u0107anski", "arapi", "su", "imali", "i", "jo\u0161", "uvek", "imaju", "veliki", "uticaj", "na", "razvoj", "arapskih", "zajednica", "u", "srednjem", "istoku", "mi", "nismo", "posetioci", "ili", "stranci", "u", "palestini", "na\u0161a", "istorija", "ima", "duboke", "korene", "u", "ovoj", "eriji", "sveta", "sa", "druge", "strane", "na\u0161", "broj", "se", "smanjuje", "zbog", "okupacije", "i", "gorke", "realnosti", "koju", "ona", "stvara", "ali", "se", "ne", "pla\u0161imo", "da", "\u0107e", "hri\u0161\u0107ani", "nestati", "iz", "palestine", "jer", "\u0107e", "hri\u0161\u0107ana", "uvek", "biti", "u", "palestini", "da", "nastave", "da", "\u0161ire", "poruku", "isusa", "hrista", "ih", "glavni", "jevan\u0111elisti", "u", "sad", "i", "zapadnim", "zemljama", "veruju", "da", "je", "pojavu", "dr\u017eave", "izrael", "obe\u0107ao", "bog", "at", "pravoslavna", "crkva", "kao", "sve", "crkve", "u", "svetoj", "zemlji", "odbija", "da", "daje", "izgovore", "iz", "biblije", "za", "ne", "pravedan", "tretman", "palestinskog", "naroda", "mnogo", "mi", "je", "\u017eao", "\u0161to", "\u010dujem", "da", "neke", "religijske", "grupe", "u", "sjedinjenim", "dr\u017eavama", "podr\u017eavaju", "izraelsku", "okupaciju", "palestinskih", "teritorija", "takva", "podr\u0161ka", "ne", "mo\u017ee", "biti", "opravdana", "sa", "hri\u0161\u0107anske", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "jer", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "protiv", "bilo", "kakve", "okupacije", "i", "nepravde", "u", "svakoj", "formi", "i", "bilo", "kakvog", "izgovora", "ove", "grupe", "treba", "da", "ponovo", "pro\u010ditaju", "svoju", "bibliju", "jer", "nas", "biblija", "poziva", "da", "stanemo", "uz", "napadnute", "a", "ne", "uz", "napada\u010de", "oni", "koji", "koriste", "bibliju", "da", "podr\u017ee", "izrael", "treba", "da", "naprave", "razliku", "izme\u0111u", "bo\u017ejeg", "obe\u0107anja", "i", "balforovog", "obe\u0107anja", "jer", "je", "okupacija", "rezultat", "obe\u0107anja", "koje", "je", "izraelcima", "dao", "lord", "balfor", "a", "ne", "bog", "bog", "nije", "kriv", "za", "nepravedna", "dela", "izraelske", "okupacije", "na\u0161e", "zemlje", "od", "\u201948", "i", "do", "sada", "ih", "izrael", "je", "podigao", "zid", "i", "ka\u017ee", "de", "je", "to", "ura\u0111ano", "u", "sigurnosne", "svrhe", "kako", "odgovarate", "na", "ovo", "tako\u0111e", "kako", "je", "ovaj", "zid", "uticao", "na", "svakodnevni", "\u017eivot", "palestinaca", "izrael", "je", "kreirao", "mnoge", "fakte", "na", "okupiranoj", "teritoriji", "da", "li", "mislite", "da", "bi", "dve", "dr\u017eave", "re\u0161enje", "palestinsko-izraelskom", "konfliktu", "bilo", "jo\u0161", "uvek", "mogu\u0107e", "", "at", "prvo", "ho\u0107u", "da", "naglasim", "fakt", "da", "je", "zid", "ne", "legalan", "\u010dak", "je", "i", "najvi\u0161i", "svetski", "sudski", "sistem", "potvrdio", "da", "je", "ne", "legalan", "tako", "da", "je", "na\u0161a", "du\u017enost", "kao", "ljudi", "prema", "bra\u0107i", "da", "sru\u0161imo", "ovaj", "rasisti\u010dki", "zid", "svrha", "ovog", "zida", "je", "jednostavno", "da", "odse\u010de", "palestince", "od", "njihovih", "bli\u017enjih", "familije", "i", "zemlje", "dokaz", "ovome", "su", "ne", "humane", "provere", "kojima", "se", "ne", "dozvoljava", "osobi", "da", "poseti", "svoje", "ro\u0111ake", "u", "jerusalimu", "i", "kad", "bi", "\u010dudom", "dobila", "dozvolu", "mora", "da", "pro\u0111e", "ove", "stra\u0161ne", "provere", "u", "kojima", "je", "tretirana", "na", "veoma", "poni\u017eavaju\u0107i", "na\u010din", "ne", "mislim", "da", "sugurnosni", "razlozi", "imaju", "neke", "veze", "sa", "ovim", "pogotovo", "\u0161to", "je", "62", "zida", "zavr\u0161eno", "to", "je", "samo", "izgovor", "da", "se", "uzme", "vi\u0161e", "zemlje", "ne", "legalno", "i", "da", "se", "odvoje", "palestinci", "jedni", "od", "drugih", "ih", "izraelci", "i", "zapadna", "\u0161tampa", "zahtevaju", "da", "hamas", "oslobodi", "gilada", "shalat", "a", "skoro", "da", "niko", "ne", "pominje", "hiljade", "palestinaca", "koji", "su", "politi\u010dki", "zatvorenici", "at", "ima", "oko", "11000", "politi\u010dkih", "ztvorenika", "u", "izraelskim", "zatvorima", "\u010detvrtina", "palestinaca", "je", "nekad", "bilo", "u", "zatvoru", "od", "1967", "ovo", "je", "veliki", "broj", "\u017ealasno", "je", "\u0161to", "internacionalne", "medije", "ne", "govore", "o", "ovome", "ovo", "su", "ljudi", "koji", "su", "se", "borili", "za", "pravedan", "i", "pravi", "razlog", "i", "u", "isto", "vreme", "sa", "njima", "se", "ophodi", "na", "najnehumaniji", "na\u010din", "koji", "se", "mo\u017ee", "zamisliti", "du\u017enost", "svakog", "slobodnog", "\u010doveka", "u", "svetu", "koji", "veruje", "u", "ljudska", "prava", "i", "koji", "veruje", "da", "su", "svi", "ljudi", "ro\u0111eni", "jednaki", "je", "da", "stane", "uz", "njih", "da", "ne", "pominjem", "da", "je", "najve\u0107i", "zatvor", "u", "svetu", "u", "gazi", "ima", "1.5", "miliona", "koji", "\u017eive", "u", "gazi", "mi", "se", "molimo", "i", "pozivamo", "da", "svaki", "slobodan", "\u010dovek", "u", "svetu", "radi", "na", "oslobo\u0111enju", "ljudi", "u", "gazi", "ih", "maja", "31", "izraelski", "komandosi", "su", "napali", "humanitarnu", "agenciju", "gaze", "i", "ubili", "9", "humanitarnih", "radnika", "ranili", "peko", "50", "a", "17", "radnika", "je", "nestalo", "at", "to", "je", "veoma", "tu\u017ean", "doga\u0111aj", "koji", "nikada", "ne\u0107emo", "zaboraviti", "brutalnost", "izrelskih", "snaga", "se", "o\u010dekuje", "kada", "god", "ljudi", "poku\u0161aju", "da", "poka\u017eu", "mra\u010dnu", "stranu", "izraelske", "okupacije", "i", "situacije", "u", "gazi", "oni", "poku\u0161avaju", "da", "ih", "u\u0107utkaju", "na\u0161e", "sau\u010de\u0161\u0107e", "i", "zahvalnost", "turskim", "vlastima", "i", "ljudima", "koji", "su", "hrabro", "stajali", "uz", "na\u0161e", "ljude", "humanitarna", "agencija", "je", "bila", "sastavljena", "od", "ljudi", "razli\u010ditih", "nacionalnosti", "i", "religija", "\u010dime", "se", "dokazuje", "da", "jo\u0161", "uvek", "ima", "ljudi", "koji", "veruju", "u", "vrednosti", "kao", "\u0161to", "su", "pravda", "i", "mir", "ih", "za", "poslednje", "62", "godine", "palestinci", "koji", "u", "bili", "izba\u010deni", "iz", "palestine", "su", "\u017eiveli", "u", "izbegli\u010dkim", "kampovima", "u", "gazi", "zapadnoj", "obali", "jordanu", "libiji", "i", "siriji", "\u010dekaju\u0107i", "pravo", "da", "se", "vrate", "u", "svoju", "ota\u010dbinu", "koju", "poruku", "nade", "bi", "ste", "dali", "ovim", "izbeglicama", "at", "ja", "ka\u017eem", "svim", "palestinskim", "izbeglicama", "da", "jo\u0161", "uvek", "ne", "treba", "da", "predaju", "svoje", "pravo", "da", "se", "vrate", "to", "je", "pravo", "koje", "se", "ne", "mo\u017ee", "poni\u0161titi", "vremenom", "to", "je", "ljudsko", "pravo", "jer", "svaki", "palestinski", "izbeglica", "treba", "da", "se", "vrati", "svojoj", "ku\u0107i", "ne", "gubite", "nadu", "jer", "je", "na\u0161", "razlog", "pravedan", "i", "osoba", "kojoj", "je", "u\u010dinjena", "nepravda", "na", "jedan", "ili", "drugi", "na\u010din", "ne", "treba", "da", "o\u010dajava", "ve\u0107", "mi", "i", "dalje", "treba", "da", "tra\u017eimo", "svoja", "prava", "i", "nadajmo", "se", "da", "ce", "jednog", "dana", "bi\u0107e", "uskoro", "\u201censhaala\u201d", "daj", "bo\u017ee", "svaki", "palestinac", "mo\u0107i", "da", "se", "vrati", "svojoj", "ku\u0107i", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "20", "jun", "2011", "god", "izvor", ""]}