{"naslov": "\u010cUJTE,\u010cUJTE!", "sadrzaj": ["do\u0161lo", "je", "vreme", "da", "se", "na", "kratko", "odmorim", "od", "ovog", "bloga", "zapravo", "ne\u0107e", "to", "biti", "odmor", "jer", "ne\u0107u", "napu\u0161tati", "ku\u0107u", "ili", "i\u0107i", "negde", "mislim", "da", "bi", "se", "taj", "odmor", "pre", "mogao", "nazvati", "\u201eizolacija,\u201c", "iako", "bih", "mnogo", "vi\u0161e", "voleo", "da", "sam", "na", "odmoru", "skoro", "tri", "godine", "nisam", "bio", "na", "odmoru", "zbog", "ekonomske", "krize", "u", "njujorku", "bio", "sam", "otpu\u0161ten", "sa", "posla", "nisam", "imao", "gde", "da", "odem", "razgledao", "sam", "njujork", "mesec", "dana", "sve", "dok", "mi", "nije", "istekla", "renta", "posle", "toga", "sam", "autom", "vozio", "do", "orlanda", "da", "bih", "posetio", "universal", "studio", "i", "prisustvovao", "halloween-u", "a", "i", "da", "bih", "du\u017e", "isto\u010dne", "obale", "posetio", "svako", "mesto", "vezano", "za", "edgar", "alan", "poa", "o\u010dekivao", "sam", "da", "\u0107u", "dobiti", "novo", "radno", "mesto", "u", "bostonu", "koliko", "sam", "tada", "u\u017eivao", "u", "svemu", "tome", "nije", "to", "bio", "istinski", "odmor", "za", "mene", "ve\u0107", "tro\u0161enje", "svakog", "pa", "i", "poslednjeg", "dolara", "sa", "mog", "bankovnog", "ra\u010duna", "najavljeno", "otsustvo", "je", "iz", "li\u010dnih", "razloga", "\u2013", "zbog", "pitanja", "koje", "moram", "da", "re\u0161im", "a", "koje", "sam", "odlagao", "zbog", "pedesetice", "i", "postavki", "tekstova", "na", "sajt", "na", "kraju", "postavljanje", "tekstova", "uvek", "je", "bilo", "najopu\u0161taju\u0107i", "i", "najprijatniji", "trenutak", "u", "mom", "radnom", "danu", "za", "protekle", "dve", "godine", "bilo", "je", "to", "najbolje", "iskustvo", "za", "momka", "sa", "nekoliko", "diploma", "nadam", "se", "da", "\u0107u", "nastaviti", "sa", "svakodnevnim", "postavkama", "tekstova", "kada", "se", "neke", "stvari", "re\u0161e", "u", "mom", "privatnom", "\u017eivotu", "o\u010dekujem", "da", "\u0107e", "to", "biti", "za", "nedelju", "dana", "a", "mo\u017eda", "i", "du\u017ee", "nastavi\u0107e", "se", "izmene", "i", "dopune", "na", "sajtu", "i", "bi\u0107e", "objavljivane", "na", "fejsbuku", "i", "tviteru", "ako", "ste", "u", "potrazi", "za", "novim", "materijalom", "za", "\u010ditanje", "uvek", "mo\u017eete", "da", "posetite", "moju", "knji\u017earu", "i", "finansijski", "podr\u017eite", "ovu", "misionarsku", "slu\u017ebu", "za", "one", "koji", "su", "naru\u010dili", "moje", "knjige", "mada", "je", "ve\u0107ina", "narud\u017ebina", "isporu\u010dena", "neke", "narud\u017ebine", "su", "jo\u0161", "uvek", "u", "procesu", "pripreme", "i", "bi\u0107e", "poslate", "krajem", "meseca", "hvala", "vam", "za", "va\u0161e", "molitve", "i", "velikodu\u0161nu", "podr\u0161ku", "d\u017eon", "sanidopulos", "urednik", "bloga", "mystagogy", "", "", "", "", "tokom", "protekle", "dve", "godine", "od", "mojih", "\u010ditalaca", "sam", "dobijao", "mnoge", "ohrabruju\u0107e", "i-mejlove", "iako", "sam", "ovo", "smatrao", "li\u010dnim", "do", "sada", "smatram", "da", "\u0107e", "prose\u010dan", "\u010ditalac", "biti", "iznena\u0111en", "sa", "koliko", "sam", "se", "promena", "suo\u010dio", "u", "\u017eivotu", "tokom", "mog", "skromnog", "misionarskog", "rada", "to", "me", "je", "potsticalo", "da", "radim", "jo\u0161", "vi\u0161e", "i", "ako", "bog", "da", "isto", "nastavim", "u", "budu\u0107nosti", "ipak", "zajedno", "sa", "ovim", "ohrabruju\u0107im", "i-mejlovima", "dobijao", "sam", "i", "pitanja", "koje", "sam", "obe\u0107ao", "da", "odgovorim", "u", "nekom", "trenutku", "ali", "sam", "retko", "imao", "vremena", "za", "to", "dakle", "sada", "\u0107u", "odgovoriti", "na", "poslednjih", "pet", "pitanja", "koje", "sam", "dobio", "ona", "mogu", "biti", "odgovorena", "hronolo\u0161ki", "te", "\u0107u", "ih", "tako", "i", "organizovati", "pitanje", "1", "kako", "je", "zapo\u010deo", "va\u0161", "put", "u", "pravoslavnu", "veru", "dopalo", "mi", "se", "kako", "je", "ovo", "pitanje", "formulisano", "jer", "osoba", "koja", "ga", "je", "postavila", "zna", "da", "sam", "ro\u0111en", "u", "pravoslavnoj", "porodici", "mog", "pravoslavnog", "puta", "se", "se\u0107am", "jo\u0161", "od", "najranijeg", "detinjstva", "pri\u010da", "je", "duga", "i", "komplikovana", "ali", "se", "nadam", "da", "\u0107u", "je", "jednog", "dana", "napisati", "celu", "tako", "da", "\u0107u", "se", "sada", "osvrnuti", "samo", "na", "nekoliko", "stvari", "govore\u0107i", "o", "mojim", "pre-tinejd\u017eerskim", "godinama", "po\u0161to", "se", "pri\u010de", "iz", "\u201ekoleveke\u201c", "retko", "pri\u010daju", "po\u010de\u0107u", "od", "po\u010detka", "ustvari", "moje", "najranije", "se\u0107anje", "dose\u017ee", "do", "vremena", "kada", "sam", "bio", "dete", "manje", "od", "godinu", "dana", "kada", "mi", "se", "ne\u0161to", "paranomalno", "dogodilo", "sedeo", "sam", "u", "svojoj", "stolici", "za", "bebe", "kada", "je", "majka", "oti\u0161la", "da", "uzme", "ne\u0161to", "iz", "kuhinje", "nad", "stolom", "je", "bilo", "upaljeno", "svetlo", "dok", "sam", "gledao", "u", "to", "svetlo", "odjednom", "sam", "video", "\u010doveka", "u", "odelu", "iz", "xviii", "veka", "sa", "osmehom", "na", "licu", "koji", "me", "je", "gledao", "dok", "je", "sa", "glavom", "na", "dole", "hodao", "po", "plafonu", "verujem", "da", "je", "\u010dovek", "stavio", "prst", "na", "usta", "i", "rekao", "mi", "\u201epsttt\u201c", "kako", "ne", "bih", "podigao", "galamu", "sa", "strahopo\u0161tavanjem", "sam", "gledao", "u", "\u010doveka", "na", "plafonu", "i", "to", "se", "zauvek", "urezalo", "u", "mom", "se\u0107anju", "da", "li", "je", "to", "bilo", "paranormalno", "iskustvo", "ili", "ne", "ne", "znam", "ali", "svakako", "nije", "bilo", "poslednje", "koje", "sam", "imao", "imao", "sam", "normalno", "detinjstvo", "sa", "ocem", "koji", "nikada", "nije", "i\u0161ao", "u", "crkvu", "i", "majkom", "koja", "je", "svoju", "decu", "vodila", "u", "crkvu", "mo\u017eda", "jednom", "ili", "dva", "puta", "mese\u010dno", "jedina", "istinski", "pobo\u017ena", "osoba", "u", "celoj", "porodici", "bila", "je", "moja", "baka", "po", "ocu", "ali", "ona", "je", "\u017eivela", "u", "gr\u010dkoj", "video", "sam", "je", "samo", "nekoliko", "puta", "u", "ranom", "detinjstvu", "ona", "mi", "je", "pri\u010dala", "zadivljuju\u0107e", "pri\u010de", "o", "svetima", "kao", "\u0161to", "su", "sveti", "georgije", "sveti", "dimitrije", "i", "o", "anti\u010dkim", "gr\u010dkim", "junacima", "kao", "\u0161to", "je", "herkul", "kad", "god", "bi", "zavr\u0161ila", "pri\u010du", "molio", "sam", "je", "da", "nastavi", "i", "ispri\u010da", "ne\u0161to", "novo", "kasnije", "u", "mojim", "tinejd\u017eerskim", "godinama", "ona", "\u0107e", "i", "dalje", "igrati", "zna\u010dajnu", "ulogu", "u", "mom", "duhovnom", "formiranju", "kada", "sam", "i\u0161ao", "u", "crkvu", "tada", "naro\u010dito", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "napunio", "sedam", "godina", "gledao", "sam", "u", "vitra\u017ee", "na", "staklu", "zami\u0161ljaju\u0107i", "druge", "svetove", "i", "dimenzije", "moja", "soba", "bila", "je", "jedina", "u", "ku\u0107i", "koja", "je", "imala", "molitveni", "ugao", "sa", "uvek", "goru\u0107om", "crvenom", "elektri\u010dnom", "sijalicom", "ispred", "ikone", "presvete", "bogorodice", "legao", "bih", "no\u0107u", "u", "krevet", "i", "pitao", "se", "da", "li", "ona", "mo\u017ee", "da", "me", "vidi", "jer", "mi", "je", "izgledalo", "da", "uvek", "gleda", "pravo", "u", "mene", "sa", "pet", "ili", "\u0161est", "godina", "po\u0161ao", "sam", "u", "nedeljnu", "\u0161kolu", "sve", "\u0161to", "smo", "tamo", "radili", "bilo", "je", "sastavljanje", "slagalica", "u", "obliku", "ikona", "i", "crtanje", "krstova", "\u0161to", "je", "bilo", "sme\u0161no", "pri\u010de\u0161\u0107ivao", "sam", "se", "jednom", "godi\u0161nje", "na", "veliki", "\u010detvrtak", "ali", "uvek", "sat", "vremena", "nakon", "svete", "liturgije", "najuzbudljivija", "stvar", "u", "svemu", "tome", "bilo", "je", "popiti", "veoma", "ukusnog", "vina", "a", "zatim", "sa", "porodicom", "oti\u0107i", "u", "ihop", "restoran", "i", "naru\u0161iti", "jednodnevni", "ili", "dvodnevni", "post", "koji", "bi", "se", "onda", "nastavljao", "za", "veliki", "petak", "majka", "se", "uvek", "brinula", "da", "na", "veliki", "petak", "popijemo", "ka\u0161i\u010dicu", "sir\u0107eta", "u", "znak", "se\u0107anja", "na", "patanje", "hristove", "praznik", "vaskrsenja", "hristovog", "bio", "je", "sav", "u", "znaku", "hrane", "ali", "svake", "godine", "bismo", "i\u0161li", "na", "pono\u0107nu", "slu\u017ebu", "stoje\u0107i", "10-15", "minuta", "napolju", "sa", "brojnim", "masom", "dok", "se", "ne", "bi", "\u010dulo", "\u201evajstinu", "voskrese!\u201c", "onda", "bismo", "odmah", "po\u017eurili", "ka", "kolima", "kako", "bismo", "\u0161to", "pre", "stigli", "ku\u0107i", "i", "otpo\u010deli", "praznik", "trebalo", "mi", "je", "mnogo", "godina", "da", "shvatim", "da", "se", "za", "to", "vreme", "ne\u0161to", "de\u0161avalo", "u", "crkvi", "verovatno", "najmudrija", "stvar", "koju", "je", "moja", "majka", "uradila", "za", "mene", "bila", "je", "kada", "sam", "imao", "sedam", "godina", "upisala", "me", "je", "u", "nedeljnu", "\u0161kolu", "i", "pitala", "parohijskog", "sve\u0161tenika", "da", "poma\u017eem", "u", "oltaru", "iako", "sam", "bio", "premlad", "u", "tim", "danima", "kao", "pomo\u0107nik", "u", "oltaru", "bio", "sam", "primoran", "da", "nau\u010dim", "ne\u0161to", "i", "da", "pratim", "bogoslu\u017eenje", "tako", "da", "barem", "moj", "um", "nije", "mnogo", "lutao", "u", "mojoj", "prahiji", "prostor", "u", "oltaru", "bio", "je", "neka", "vrsta", "\u201cekskluzivnog", "kluba,\u201d", "gde", "su", "se", "starija", "\u201ekul\u201c", "deca", "okupljala", "i", "mada", "je", "ve\u0107ina", "njih", "koristila", "oltarski", "prostor", "da", "bi", "se", "sastajali", "moj", "sve\u0161tenik", "je", "sa", "njima", "pa\u017eljivo", "postupao", "kako", "bi", "osigurao", "da", "dolaze", "u", "crkvu", "a", "ne", "da", "ih", "zauvek", "odvrati", "od", "nje", "u", "tim", "godinama", "pomagao", "sam", "sve\u0161teniku", "u", "oltaru", "mo\u017eda", "jednom", "ili", "dva", "puta", "mese\u010dno", "kada", "bi", "po\u010deo", "letnji", "raspust", "prestajali", "bi", "odlasci", "u", "crkvu", "do", "jeseni", "a", "ostale", "dve", "tri", "nedelje", "otac", "me", "je", "vodio", "na", "fudbalske", "terene", "kako", "bih", "igrao", "fudbal", "sa", "njegovim", "prijateljima", "dok", "sam", "bio", "mla\u0111i", "igrao", "bih", "se", "negde", "sam", "ili", "sa", "nekim", "detetom", "koje", "je", "neki", "drugi", "otac", "doveo", "ali", "kako", "sam", "bio", "stariji", "uvodili", "su", "me", "u", "igru", "a", "ja", "sam", "bio", "upla\u0161en", "jer", "su", "neki", "igra\u010di", "bili", "poluprofesionalci", "u", "gr\u010dkoj", "a", "njihovi", "udarci", "su", "bili", "brzi", "kao", "munja", "igrali", "su", "ozbiljno", "me\u0111utim", "svaki", "put", "kada", "bih", "ne\u0161to", "pogre\u0161io", "bukvalno", "bih", "bio", "psihi\u010dki", "i", "fizi\u010dki", "zlostavljan", "od", "mu\u0161karaca", "tri", "puta", "starijih", "od", "mene", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "moga", "oca", "kada", "sam", "posato", "tinejd\u017eer", "prestao", "sam", "da", "idem", "na", "fudbal", "i", "odlu\u010dio", "da", "bi", "bilo", "bolje", "da", "\u010de\u0161\u0107e", "idem", "u", "crkvu", "moja", "prva", "od", "mnogih", "\u017eivotnih", "kriza", "bila", "je", "kada", "sam", "imao", "sedam", "godina", "tada", "sam", "se", "prvi", "put", "suo\u010dio", "sa", "realno\u0161\u0107u", "smrti", "imao", "sam", "dve", "starije", "sestre", "koje", "su", "imale", "svoje", "prijatelje", "a", "ja", "sam", "\u010desto", "ostajao", "sam", "i", "igrao", "se", "sa", "svojim", "zami\u0161ljenim", "drugovima", "jednoga", "dana", "majka", "mi", "je", "rekla", "da", "je", "imala", "spontani", "poba\u010daj", "sa", "prvim", "detetom", "koje", "je", "bilo", "de\u010dak", "od", "tog", "trenutka", "mesecima", "sam", "razmi\u0161ljao", "o", "smrti", "a", "moj", "zami\u0161ljeni", "prijatelj", "za", "igru", "bio", "je", "moj", "stariji", "brat", "koji", "je", "umro", "u", "maj\u010dinoj", "utrobi", "legao", "bih", "svake", "ve\u010deri", "u", "krevet", "sa", "\u017eeljom", "da", "umerem", "kako", "bih", "razumeo", "tajnu", "smrti", "na", "kraju", "sam", "do\u0161ao", "do", "zaklju\u010dka", "da", "je", "\u017eivot", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "san", "u", "snu", "a", "sve", "\u0161to", "sam", "video", "bilo", "je", "iluzija", "koju", "sam", "izgradio", "u", "svom", "umu", "dok", "je", "moje", "stvarno", "\u201cja\u201d", "lebdelo", "negde", "u", "svemiru", "jedne", "ve\u010deri", "dok", "sam", "sedeo", "na", "zadnjem", "sedi\u0161tu", "o\u010devog", "automobila", "izme\u0111u", "moje", "dve", "sestre", "pitao", "sam", "majku", "\u201emajko", "zar", "\u017eivot", "ne", "izgleda", "kao", "san", "da", "li", "je", "\u017eivot", "san?\u201c", "mislila", "je", "da", "je", "moje", "pitanje", "slatko", "i", "da", "sam", "pametan", "ali", "ostalo", "je", "na", "tome", "i", "to", "me", "je", "samo", "u\u010dinilo", "jo\u0161", "vi\u0161e", "frustiranim", "pa", "sam", "zaklju\u010dio", "da", "je", "\u017eivot", "zaista", "san", "i", "iluzija...nekako...mada", "ne", "\u201ezaista.\u201c", "kada", "sam", "bio", "u", "srednjoj", "\u0161koli", "nakon", "deset", "godina", "do\u0161ao", "sam", "do", "poznatog", "citata", "edgara", "alan", "poa", "negde", "u", "1,000", "stranica", "dugoj", "biografiji", "oca", "serafima", "rouza", "\u201ezar", "sve", "\u0161to", "vidim", "il", "tu", "jesmo", "to", "tek", "je", "san", "u", "snu?\u201c", "ovaj", "citat", "iz", "pesme", "\u201e", "san", "u", "snu\u201c", "zauvek", "je", "formirao", "vezu", "izme\u0111u", "mene", "i", "gospodara", "makabre", "gospodara", "smrti", "a", "kamoli", "\u010dinjenica", "da", "smo", "obojica", "bili", "ro\u0111eni", "i", "da", "smo", "obojica", "patili", "u", "bostonu", "tih", "dana", "sam", "po", "prvi", "put", "bio", "faciniran", "biblijskim", "pri\u010dama", "nikada", "ih", "nisam", "\u010ditao", "ali", "svakoga", "jutra", "vrhunac", "mog", "dana", "bilo", "je", "bu\u0111enje", "u", "7", "ujutro", "kako", "bih", "pre", "\u0161kole", "odgledao", "seriju", "crtanih", "filmova", "pod", "nazivom", "\u201esuperknjiga\u201c", "ovo", "je", "bila", "odli\u010dna", "serija", "u", "kojoj", "su", "igrala", "dva", "savremena", "mali\u0161ana", "oni", "su", "putovali", "nazad", "u", "vreme", "susretali", "biblijske", "likove", "i", "prenosili", "gledaocima", "do\u017eivljaje", "iz", "razli\u010ditih", "biblijskih", "pri\u010da", "bio", "sam", "odu\u0161evljen", "zaljubljen", "u", "ovaj", "tv", "\u0161ou", "i", "godinama", "kasnije", "kada", "sam", "prvi", "put", "po\u010deo", "da", "\u010ditam", "bibliju", "prepoznao", "sam", "pri\u010de", "zahvaljuju\u0107i", "ovoj", "seriji", "koju", "sam", "gledao", "svakog", "radnog", "dana", "stvari", "su", "polako", "po\u010dele", "da", "se", "menjaju", "kada", "sam", "bio", "peti", "razred", "kada", "sam", "bio", "desetogodi\u0161njak", "do", "tog", "vremena", "sam", "bio", "srdito", "dete", "i", "neka", "vrsta", "\u010dudaka", "ako", "bi", "me", "roditelji", "kaznili", "mrzeo", "bih", "ih", "ako", "bi", "mi", "neko", "dosa\u0111ivao", "i", "njega", "bih", "mrzeo", "jednom", "su", "roditelji", "odlu\u010dili", "da", "nas", "presele", "u", "bogatiji", "grad", "zbog", "boljeg", "\u0161kolskog", "sistema", "moralo", "je", "da", "bude", "tako", "ili", "bih", "morao", "da", "idem", "u", "\u0161kolu", "sa", "internatom", "ovo", "me", "je", "jo\u0161", "vi\u0161e", "naljutilo", "ali", "postojalo", "je", "jedno", "svetlo", "u", "mom", "\u017eivotu", "to", "je", "bio", "moj", "u\u010ditelj", "u", "nedeljnoj", "\u0161koli", "po", "imenu", "d\u017eon", "koji", "mi", "je", "predavao", "u", "petom", "razredu", "i\u0161ao", "sam", "u", "gr\u010dku", "\u0161kolu", "od", "prvog", "razreda", "i", "apsolutno", "je", "mrzeo", "kao", "i", "sve", "o", "njoj", "u", "\u010detvrtom", "razredu", "sam", "\u010dak", "organizovao", "da", "isteraju", "u\u010diteljicu", "jer", "je", "bila", "pravi", "\u0111avo", "tako", "da", "me", "polazak", "u", "peti", "razred", "nije", "ba\u0161", "ne\u0161to", "radovao", "ali", "koliko", "je", "moja", "u\u010diteljica", "u", "\u010detvrtom", "bila", "\u0111avo", "toliko", "je", "moj", "u\u010ditelj", "u", "petom", "bio", "svetac", "bio", "je", "student", "bogoslovije", "\u010dasnog", "krsta", "u", "bostonu", "poreklom", "iz", "gr\u010dke", "\u010dasovi", "su", "se", "odr\u017eavali", "dva", "puta", "nedeljno", "jedan", "ceo", "dan", "bi", "potpuno", "posvetio", "u\u010denju", "gr\u010dkog", "jezika", "a", "drugi", "dan", "bi", "potpuno", "posvetio", "u\u010denju", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "sa", "mojim", "interesovanjem", "za", "\u201esuperknjigu\u201c", "uvek", "sam", "se", "radovao", "danu", "kada", "bi", "nas", "u\u010dio", "hri\u0161\u0107anstvu", "a", "u", "to", "vreme", "sam", "mrzeo", "\u0161kolu", "moj", "u\u010ditelj", "d\u017eon", "je", "bio", "veliki", "\u010dovek", "i", "dan", "danas", "sam", "presre\u0107an", "kada", "pomislim", "na", "njega", "pre", "svega", "bio", "je", "prvi", "u\u010ditelj", "koji", "ne", "samo", "da", "je", "bio", "fin", "koji", "nas", "je", "voleo", "koji", "je", "imao", "blagi", "osmeh", "ve\u0107", "onaj", "\u010dije", "prezime", "nikada", "nismo", "saznali", "jer", "je", "uvek", "insistirao", "da", "ga", "zovemo", "\u201ejani\u201c", "gr\u010dki", "d\u017eon", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "ostavio", "je", "na", "mene", "najbli\u017eu", "sliku", "hrista", "u", "to", "vreme", "ose\u0107ao", "sam", "se", "prezren", "i", "ostavljen", "od", "svih", "ali", "on", "je", "bio", "toliko", "pun", "ljubavi", "da", "od", "njega", "nisam", "ose\u0107ao", "apsolutno", "nikakvu", "osudu", "kada", "je", "govorio", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "\u010dinio", "je", "to", "sa", "blagom", "stra\u0161\u0107u", "koja", "je", "bila", "zarazna", "ni\u0161ta", "prekomerno", "a", "sve", "iz", "srca", "drugi", "su", "u\u010denici", "mrzeli", "dan", "kada", "bi", "nas", "on", "u\u010dio", "hri\u0161\u0107anstvu", "misle\u0107i", "da", "tada", "gube", "vreme", "a", "ja", "sam", "bio", "potpuno", "zaslepljen", "svakom", "njegovom", "re\u010dju", "bio", "sam", "stidljiv", "da", "mu", "priznam", "ali", "sam", "znao", "da", "ose\u0107a", "moju", "odu\u0161evljenost", "jer", "sam", "ga", "slu\u0161ao", "i", "gledao", "pravo", "u", "o\u010di", "kad", "god", "bi", "govorio", "dok", "su", "ostali", "spavali", "na", "kraju", "\u0161kolske", "godine", "poveo", "nas", "je", "na", "izlet", "do", "bogoslovije", "\u010dasnog", "krsta", "gde", "je", "\u017eiveo", "i", "u\u010dio", "\u0161to", "je", "bila", "moja", "prva", "poseta", "tom", "mestu", "moja", "druga", "poseta", "bila", "je", "par", "godina", "kasnije", "kada", "me", "je", "otac", "odveo", "da", "vidim", "ekumenskog", "patrijarha", "dimitrija", "obi\u0161li", "smo", "internat", "pokazao", "nam", "je", "svoj", "stan", "i", "dan", "zavr\u0161io", "u", "kapeli", "gde", "nam", "je", "odr\u017eao", "mali", "govor", "iz", "nekog", "razloga", "dok", "je", "govorio", "pomenuo", "me", "je", "pred", "svima", "da", "bi", "naglasio", "koliko", "je", "bitno", "da", "imamo", "\u017eivu", "veru", "kao", "da", "je", "znao", "da", "\u0107u", "deset", "godina", "kasnije", "u\u0107i", "u", "istu", "\u0161kolu", "i", "postati", "njen", "u\u010denik", "ispri\u010da\u0107u", "o", "jednom", "danu", "koji", "je", "zauvek", "promenio", "moj", "\u017eivot", "i", "ko", "bi", "rekao", "da", "\u0107e", "mi", "se", "to", "dogoditi", "u", "gr\u010dkoj", "\u0161koli", "jer", "sam", "je", "mrzeo", "najvi\u0161e", "u", "svom", "\u017eivotu", "bilo", "je", "to", "kada", "je", "dvadesetogodi\u0161nji", "student", "pri\u010dao", "desetogodi\u0161njacima", "o", "ljubavi", "i", "pra\u0161tanju", "", "temi", "kojom", "bi", "uvek", "voleo", "da", "zavr\u0161i", "svoja", "predavanja", "i", "uvek", "je", "to", "govorio", "imitiraju\u0107i", "hristovu", "ljubav", "i", "pra\u0161tanje", "posle", "njegove", "pri\u010de", "kako", "je", "do\u0161ao", "u", "ameriku", "iz", "gr\u010dke", "i", "\u017eiveo", "nekoliko", "godina", "u", "dakoti", "postao", "je", "veoma", "rasisti\u010dki", "raspolo\u017een", "prema", "crncima", "i", "priznao", "kao", "hri\u0161\u0107anin", "koliko", "veliko", "zlo", "le\u017ei", "u", "mr\u017enji", "i", "predarasudima", "objasnio", "nam", "je", "kako", "je", "hrist", "na", "krstu", "oprostio", "svojim", "ubicama", "a", "ako", "je", "hrist", "mogao", "da", "u\u010dini", "tako", "ne\u0161to", "\u0161ta", "onda", "nas", "spre\u010dava", "da", "opra\u0161tamo", "na\u0161im", "prijateljima", "i", "porodici", "ili", "bilo", "kome", "drugom", "sa", "uzdignutim", "rukama", "u", "raspetoj", "poziciji", "ponovio", "je", "hristove", "re\u010di", "\u201eo\u010de", "oprosti", "im", "jer", "ne", "znaju", "\u0161ta", "\u010dine.\u201c", "onda", "nam", "je", "objasnio", "da", "je", "hristovo", "vaskrsenje", "pobeda", "nad", "smr\u0107u", "to", "su", "bile", "stvari", "koje", "ja", "nikad", "pre", "nisam", "\u010duo", "uvek", "sam", "smatrao", "da", "je", "isis", "hrist", "umro", "na", "krstu", "i", "to", "je", "bilo", "sve", "ovo", "je", "bilo", "prvi", "put", "da", "sam", "\u010duo", "o", "vaskrsenju", "iz", "mrtvih", "ili", "sam", "bar", "te", "re\u010di", "primio", "k", "srcu", "do", "tada", "smrt", "je", "za", "mene", "bila", "beznade\u017ena", "mislio", "sam", "da", "je", "sve", "ta\u0161tina", "u", "tom", "momentu", "kao", "grin\u010d", "koji", "je", "ukrao", "bo\u017ei\u0107", "moje", "maleno", "srce", "poraslo", "je", "tri", "puta", "ljubav", "isusova", "rastopila", "je", "svu", "mr\u017enju", "koju", "sam", "ikada", "imao", "u", "njemu", "skinut", "je", "ogroman", "teret", "sa", "mojih", "ple\u0107a", "da", "ne", "bih", "vi\u0161e", "bio", "ozloja\u0111en", "i", "optere\u0107en", "mr\u017enjom", "to", "je", "bukvalno", "bio", "ukus", "slobode", "onda", "nas", "je", "sve", "postavio", "da", "sednemo", "u", "krug", "i", "pitao", "je", "svakog", "\u0111aka", "da", "li", "postoji", "neko", "na", "svetu", "koga", "mrzimo", "svi", "su", "mislili", "da", "je", "ova", "ve\u017ebica", "glupa", "i", "svako", "je", "naravno", "priznao", "da", "postoji", "na", "svetu", "neka", "osoba", "koju", "mrzi", "skoro", "svi", "su", "rekli", "da", "mrze", "ubice", "siled\u017eije", "nasilnike", "itd", "dok", "sam", "ih", "slu\u0161ao", "mislio", "sam", "kako", "je", "glupo", "to", "\u0161to", "govore", "iako", "sam", "isto", "i", "sam", "pre", "ose\u0107ao", "onda", "je", "do\u0161ao", "moj", "red", "i", "d\u017eon", "me", "je", "upitao", "da", "li", "postoji", "neko", "koga", "mrzim", "jedina", "re\u010d", "koju", "sam", "izgovorio", "bila", "je", "\u201ene\u201c", "to", "je", "bio", "jedini", "logi\u010dni", "odgovor", "mog", "desetogodi\u0161njeg", "uma", "nekoliko", "meseci", "kasnije", "stavljen", "sam", "na", "probu", "uradio", "sam", "ne\u0161to", "lo\u0161e", "i", "moja", "majka", "me", "je", "poslala", "u", "sobu", "za", "kaznu", "po\u0161to", "sam", "bio", "ljut", "u", "sebi", "sam", "rekao", "\u201emrzim", "te.\u201c", "ovo", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "sam", "ranije", "govorio", "bez", "kajanja", "ali", "ovoga", "puta", "ose\u0107aj", "krivice", "se", "pokrenuo", "u", "mom", "bi\u0107u", "odmah", "sam", "se", "setio", "isusa", "na", "krstu", "i", "lekcije", "koju", "sam", "nau\u010dio", "o", "pra\u0161tanju", "obe\u0107ao", "sam", "toga", "dana", "da", "nikoga", "ne\u0107u", "mrzeti", "dok", "sam", "\u017eiv", "pa", "\u010dak", "ni", "re\u0107i", "to", "u", "besu", "\u010dak", "iako", "sam", "budem", "bio", "\u017ertva", "mr\u017enje", "do", "sada", "iako", "mi", "je", "35", "odr\u017eao", "sam", "to", "obe\u0107anja", "i", "pored", "mnogih", "osuda", "slede\u0107a", "faza", "na", "mom", "\u201cputovanju\u201d", "do\u0161la", "je", "nakon", "nekoliko", "godina", "1988", "kada", "je", "snimljen", "film", "sa", "demi", "mur", "\u201esedmi", "pe\u010dat.\u201c", "oti\u0161ao", "sam", "u", "bioskop", "sa", "svojom", "tetkom", "i", "sestrama", "ali", "moja", "tetka", "nije", "\u017eelela", "da", "gleda", "de\u010dji", "film", "pa", "je", "odlu\u010dila", "da", "gleda", "film", "za", "odrasle", "imao", "sam", "12", "godina", "i", "naravno", "da", "sam", "pristao", "film", "je", "bio", "jeziv", "", "biblijsko", "proro\u010danstovo", "o", "kraju", "sveta", "kao", "centralnoj", "temi", "toliko", "me", "je", "zaintresovao", "da", "sam", "te", "ve\u010deri", "ukrao", "od", "sestre", "kj", "verziju", "biblije", "koju", "je", "od", "nekoga", "dobila", "na", "poklon", "i", "po\u010deo", "da", "tragam", "za", "citatima", "navedenim", "u", "filmu", "jer", "to", "je", "bilo", "po", "prvi", "put", "da", "sam", "\u010duo", "o", "kraju", "sveta", "u", "biblijskim", "proro\u010danstvima", "na\u0161ao", "sam", "stih", "i", "bio", "sam", "upla\u0161en", "ubrzo", "posle", "toga", "gledao", "sam", "nedeljnu", "tv", "emisiju", "o", "biblijskim", "proro\u010danstvima", "koju", "je", "ure\u0111ivala", "neka", "kult", "grupa", "obja\u0161njavali", "su", "kako", "biblija", "u", "knjizi", "otkrovenja", "prori\u010de", "stvari", "kao", "\u0161to", "su", "helikopteri", "ovo", "me", "je", "faciniralo", "i", "u\u010dinilo", "radoznalim", "pa", "sam", "nastavio", "da", "tragam", "za", "tim", "u", "bibliji", "iste", "godine", "sam", "odlu\u010dio", "da", "gledam", "na", "tv-u", "\u0161est", "sati", "dugu", "seriju", "\u201cisus", "iz", "nazareta,\u201d", "jer", "je", "to", "bila", "godina", "kada", "su", "pravoslavni", "i", "katolici", "zajedno", "slavili", "uskrs", "uvek", "sam", "voleo", "sve", "\u0161to", "je", "u", "duhu", "razli\u010ditih", "praznika", "jedna", "od", "velikih", "stvari", "u", "ovom", "filmu", "pored", "toga", "\u0161to", "prikazuje", "najboljeg", "u", "filmskoj", "istoriji", "\u201eisusa\u201c", "koji", "je", "ozbiljno", "odigrao", "ovu", "ulogu", "bilo", "je", "njegovo", "kori\u0161\u0107enje", "razli\u010ditih", "starozavetnih", "proro\u010danstava", "koje", "pretskazuju", "dolazak", "isusa", "nikada", "nisam", "znao", "ranije", "da", "je", "dolazak", "isusa", "pretskazan", "stotinama", "godina", "pre", "njegovog", "ro\u0111enja", "ponovo", "sam", "bio", "zaprepra\u0161\u0107en", "shvatio", "sam", "da", "je", "hri\u0161\u0107ansto", "religija", "mnogo", "velikih", "i", "prijatnih", "iznena\u0111enja", "bila", "je", "to", "prva", "svetla", "nedelja", "koju", "sam", "proveo", "u", "crkvi", "i", "sve", "mi", "se", "u\u010dinilo", "tako", "realnim", "u", "to", "vreme", "posetila", "nas", "je", "na\u0161a", "baka", "iz", "gr\u010dke", "i", "donela", "mi", "je", "na", "poklon", "gr\u010dku", "de\u010dju", "bibliju", "jednoga", "dana", "istu", "knjigu", "sam", "prona\u0161ao", "u", "prodavnici", "samo", "na", "engleskom", "i", "molio", "sam", "majku", "da", "mi", "je", "kupi", "jer", "je", "kj", "verzija", "biblije", "bila", "je", "mnogo", "te\u0161ka", "za", "mene", "period", "kada", "sam", "zaista", "ozbiljno", "po\u010deo", "da", "shvatam", "hri\u0161\u0107anstvo", "bio", "je", "kada", "sam", "u\u0161ao", "u", "moje", "tinejd\u017eerske", "godine", "svakodnevno", "\u010ditaju\u0107i", "moju", "bibliju", "zanimljivih", "islustracija", "ali", "ovo", "je", "samo", "po\u010detak", "moga", "puta", "pitanje", "2", "ko", "je", "na", "vas", "imao", "najve\u0107i", "teolo\u0161ki", "uticaj", "pored", "proroka", "apostola", "i", "svetih", "otaca", "crkve", "glavni", "dana\u0161nji", "teolo\u0161ki", "uticaj", "imala", "je", "osoba", "koja", "me", "je", "i", "zainteresovala", "za", "proroke", "apostole", "i", "svete", "oce", "a", "to", "je", "otac", "d\u017eon", "romanides", "ovo", "je", "kratka", "istorija", "o", "njemu", "interesantno", "je", "da", "sam", "oca", "d\u017eona", "prvi", "uput", "upoznao", "kada", "sam", "kao", "elektir\u010dar", "radio", "sa", "ocem", "bio", "sam", "prva", "godina", "na", "gr\u010dkom", "koled\u017eu", "jednom", "otac", "me", "je", "pozvao", "govore\u0107i", "mi", "da", "radi", "u", "ku\u0107i", "jedne", "starice", "katolkinje", "rekao", "mi", "je", "da", "u", "njenom", "podrumu", "ima", "gomila", "starih", "hri\u0161\u0107anskih", "knjiga", "koje", "je", "ona", "spremna", "da", "mi", "da", "oti\u0161ao", "sam", "da", "radim", "sa", "njim", "i", "uzeo", "sam", "knjige", "koje", "su", "uglavnom", "bile", "stare", "katoli\u010dke", "mise", "katehizme", "i", "duhovni", "radovi", "objavljeni", "u", "ranom", "xx", "veku", "prelistavaju\u0107i", "jednu", "od", "takvih", "knjiga", "prona\u0161ao", "sam", "ise\u010dak", "teksta", "iz", "boston", "globe-a", "od", "gr\u010dkog", "pravoslavnog", "profesora", "iz", "bogoslovije", "\u010dasnog", "krsta", "zvanog", "d\u017eon", "romanides", "pisao", "je", "o", "pravoslavnom", "pogledima", "na", "nlo", "i", "van", "zemaljskom", "\u017eivotu", "bio", "sam", "sumnji\u010dav", "jer", "je", "njegova", "slika", "u", "\u010dlanku", "prikazivala", "\u010doveka", "obrijanog", "sa", "kolarom", "oko", "vrata", "koja", "me", "je", "u", "to", "vreme", "potstakla", "da", "dva", "puta", "razmislim", "kako", "on", "mo\u017ee", "da", "bude", "pravoslavac", "sve\u0161tenik", "mi", "je", "objasnio", "da", "mi", "u", "pravoslavlju", "verujemo", "da", "posedujemo", "ve\u010dnu", "du\u0161u", "ne", "po", "prirodi", "ve\u0107", "po", "blagodati", "onda", "mi", "je", "rekao", "jo\u0161", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "odjeknulo", "u", "meni", "\u201ene", "mo\u017eete", "pogre\u0161iti", "sa", "romanidesom.\u201c", "pogo\u0111en", "konceptom", "da", "besmrtnu", "du\u0161i", "imamo", "po", "blagodati", "a", "ne", "po", "prirodi", "jednoga", "dana", "sam", "odlu\u010dio", "da", "bolje", "pogledam", "u", "spise", "oca", "romanidisa", "nakon", "\u0161to", "sam", "zavr\u0161io", "koled\u017e", "1998", "odmah", "sam", "se", "o\u017eenio", "i", "odlu\u010dio", "da", "se", "preselim", "u", "severnu", "karlinu", "gde", "sam", "upisao", "evangelisti\u010dki", "koled\u017e", "na", "odseku", "filozofija", "religije", "u\u010de\u0107i", "kod", "najve\u0107ih", "imena", "evangleisti\u010dke", "crkve", "secijalizirao", "sam", "apologetiku", "tamo", "sam", "bio", "tri", "godine", "potpuno", "odu\u0161evljen", "\u017eivotom", "u", "\u0161koli", "ali", "na", "kraju", "mi", "nije", "bilo", "dozvoljeno", "da", "dobijem", "diplomu", "jer", "nisam", "potpisao", "zakletvu", "vere", "koja", "je", "za", "moj", "ukus", "bila", "malo", "previ\u0161e", "kalvinisti\u010dka", "bio", "sam", "student", "skoro", "godinu", "dana", "kada", "sam", "po\u010deo", "duboko", "da", "prou\u010davam", "pisce", "augustina", "anselma", "akvinskog", "lutera", "kalvina", "vesla", "i", "druge", "velike", "filozofe", "i", "mislioce", "xx", "veka", "sve", "do", "derida", "tako\u0111e", "sam", "uzimao", "\u010dasove", "hri\u0161\u0107anske", "doktrine", "koja", "je", "predavan", "sa", "skolasti\u010dke", "perspective", "po\u0161to", "je", "moj", "profesor", "bio", "veliki", "obo\u017eavatelj", "i", "sledbenik", "akvinskog", "pitao", "sam", "se", "kako", "sve", "to", "tako", "\u010dudno", "zvu\u010di", "u", "odnosu", "na", "ono", "\u0161to", "sam", "\u010ditao", "u", "pravoslavnim", "svetoota\u010dkim", "tekstovima", "koliko", "god", "sam", "poku\u0161avao", "da", "pomirim", "ova", "dva", "stanovi\u0161ta", "nisam", "uspeo", "i", "samo", "sam", "bio", "zbunjen", "i", "izgubljen", "na", "granici", "napu\u0161tanja", "odre\u0111enih", "klju\u010dnih", "pravoslavnih", "doktrina", "jer", "su", "mi", "argumenti", "akvinskog", "zvu\u010dali", "bolje", "i", "jasnije", "na", "neki", "na\u010din", "mnogo", "smo", "vremena", "provodili", "govore\u0107i", "o", "prirodi", "boga", "i", "\u010dudno", "mi", "je", "bilo", "koliko", "sam", "malo", "nau\u010dio", "o", "tome", "na", "gr\u010dkom", "koled\u017eu", "ali", "duboko", "u", "sebi", "sam", "znao", "da", "ne\u0161to", "nije", "u", "redu", "posebno", "sa", "doktrinom", "boga", "kao", "actus", "purus", "konceptom", "bo\u017eanske", "jednostavnosti", "i", "vizijom", "bo\u017eanske", "su\u0161tine", "tra\u017eio", "sam", "svuda", "u", "mojoj", "biblioteci", "i", "na", "internetu", "pravoslavne", "odgovore", "o", "akvinskom", "ali", "nisam", "uspeo", "da", "prona\u0111em", "ni\u0161ta", "dovoljno", "ubedljivo", "i", "racionalno", "onda", "sam", "pogledao", "u", "knjigu", "endrju", "sopka", "pod", "nazivom", "\u201eprorok", "rimskog", "pravoslavlja", "teologija", "oca", "d\u017eona", "romanidesa,\u201c", "koja", "je", "upravo", "bila", "objavljena", "i", "kupio", "sam", "je", "u", "nadi", "da", "zapo\u010dnem", "moje", "izu\u010davanje", "oca", "romanidesa", "kada", "sam", "pro\u010ditao", "prvo", "poglavlje", "koje", "sadr\u017ei", "raspravu", "koju", "je", "vodio", "sa", "njegovim", "profesorom", "panajotisom", "trembelasom", "bio", "sam", "jo\u0161", "jednom", "odu\u0161evljen", "sve", "stvari", "koje", "su", "me", "uznemiravale", "oko", "akvinskog", "koje", "je", "trembelas", "zastupao", "u", "raspravi", "otac", "romanides", "je", "odgovorio", "jasno", "na", "jedan", "tako", "ubedljiv", "na\u010din", "da", "nisam", "mogao", "ni", "zamisliti", "do\u0161ao", "sam", "u", "situaciju", "da", "gubim", "nadu", "da", "\u0107u", "na\u0107i", "odgovore", "na", "moja", "pitanja", "a", "svako", "od", "njih", "je", "bilo", "odgovoreno", "u", "prvom", "poglavlju", "ove", "knjige", "kada", "sam", "je", "pro\u010ditao", "istinski", "sam", "osetio", "da", "sam", "tek", "tada", "postao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "novi", "svet", "se", "otvorio", "predamnom", "i", "od", "tada", "sam", "prikupljao", "svako", "napisano", "delo", "oca", "romanidesa", "kako", "na", "gr\u010dkom", "tako", "i", "na", "engleskom", "objavljeno", "i", "neobjavljeno", "i", "\u010ditao", "ih", "iznova", "i", "iznova", "bez", "oca", "romanidesa", "ose\u0107am", "da", "danas", "ne", "bih", "bio", "pravoslavac", "\u010dak", "ni", "u", "\u017eivotu", "pitanje", "3", "\u0161ta", "vas", "je", "inspirisalo", "da", "zapo\u010dnete", "weblog", "mnoge", "stvari", "su", "me", "inspirisale", "bilo", "bi", "te\u0161ko", "sve", "njih", "naborojati", "tako", "da", "ne\u0107u", "ni", "poku\u0161avati", "re\u0107i\u0107u", "da", "je", "moja", "po\u010detna", "inspiracija", "bila", "razdvajanje", "od", "moje", "\u017eene", "nakon", "gotovo", "sedam", "godina", "braka", "i", "kasniji", "razvod", "to", "je", "bio", "te\u017eak", "period", "moga", "\u017eivota", "iskusio", "sam", "mnogo", "zla", "u", "svetu", "nakon", "razvoda", "i", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "sam", "\u017eeleo", "tri", "godine", "sam", "bio", "bitku", "da", "li", "da", "uzvratim", "zlo", "za", "zlo", "ili", "da", "uzvratim", "dobrim", "na", "svo", "zlo", "koje", "se", "na", "mene", "rasplamsalo", "tada", "lako", "bih", "mogao", "da", "napi\u0161em", "knjigu", "o", "svim", "lekcijama", "koje", "sam", "nau\u010dio", "u", "to", "vreme", "i", "verovatno", "ho\u0107u", "posle", "vi\u0161e", "od", "tri", "godine", "ose\u0107ao", "sam", "se", "kao", "da", "sam", "mnogo", "vremena", "potro\u0161io", "na", "ovu", "bitku", "a", "svaki", "poku\u0161aj", "da", "uzvratim", "dobro", "za", "zlo", "pao", "bi", "na", "neplodno", "tlo", "u", "trenucima", "izolacije", "odlu\u010dio", "sam", "da", "zapo\u010dnem", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "na", "kraju", "postao", "ovaj", "blog", "iako", "na", "po\u010detku", "nisam", "znao", "pravac", "u", "kojem", "sam", "hteo", "da", "idem", "u", "su\u0161tini", "ovaj", "blog", "i", "dalje", "ima", "taj", "duh", "pokriva", "razne", "teme", "ne", "sasvim", "sve", "pravosalvne", "teolo\u0161ke", "nikada", "nisam", "razmi\u0161ljao", "da", "\u0107u", "imati", "\u010ditaoce", "jednostavno", "sam", "uradio", "to", "da", "vidim", "\u0161ta", "bi", "bilo", "i", "kuda", "bi", "me", "taj", "blog", "odveo", "izbrisao", "sam", "neke", "od", "mojih", "prvobitnih", "postova", "jer", "su", "mnogi", "od", "njih", "pokrivali", "sadr\u017eaje", "koji", "bi", "verovatno", "sablaznili", "moje", "lako", "sabla\u017enjive", "\u010ditaoce", "moj", "repertoar", "interesovanja", "bio", "je", "\u0161irok", "u", "stvari", "mnogi", "od", "mojih", "postova", "i", "sada", "sabla\u017enajvaju", "mnoge", "ljude", "ali", "morao", "sam", "negde", "podvu\u0107i", "crtu", "na", "kraju", "krajeva", "on", "je", "namerno", "imenovan", "\u201eblog", "d\u017eona", "sanidopulosa\u201c", "i", "namerno", "sam", "odlu\u010dio", "da", "adresa", "moje", "stranice", "bude", "moje", "ime", "kako", "bi", "ljudi", "videli", "da", "ova", "stranica", "objavljuje", "moja", "li\u010dna", "interesovanja", "i", "da", "nemam", "nameru", "da", "njime", "u\u010dinim", "sre\u0107nim", "bilo", "koga", "drugog", "do", "sebe", "samoga", "vremenom", "morao", "sam", "da", "ga", "uokvirim", "u", "va\u017ene", "sadr\u017eaje", "i", "teme", "uglavnom", "pravoslavnog", "karaktera", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "ja", "i", "dalje", "poku\u0161avam", "da", "sasadr\u017eaj", "sa\u017eetije", "prika\u017eem", "uvek", "sam", "bio", "frustrian", "koliko", "zaista", "malo", "ima", "sadr\u017eaja", "u", "duhu", "istinskog", "pravoslavlja", "u", "svoj", "jednostavnosti", "lepoti", "i", "\u010distoti", "nisam", "mogao", "da", "se", "setim", "ni", "jednog", "sajta", "koji", "bi", "pravoslavlje", "pretstavio", "na", "na\u010din", "koji", "sam", "ja", "\u017eeleo", "da", "vidim", "bio", "sam", "frustriran", "da", "raskolni\u010dki", "starokalendarci", "i", "njihova", "propaganda", "koja", "je", "primljena", "za", "istinu", "od", "strane", "lakovernih", "i", "ne", "obrazovanih", "imaju", "toliko", "sadr\u017eaja", "na", "internetu", "pa", "je", "veliki", "broj", "svojeglavih", "blogera", "izniklo", "veoma", "mali", "broj", "je", "pretstavljao", "gr\u010dku", "tradiciju", "i", "ekumenskog", "patrijarha", "na", "pozitivan", "na\u010din", "ali", "sam", "tako\u0111e", "\u017eeleo", "da", "u", "sadr\u017eaj", "uklju\u010dim", "i", "rusku", "tradiciju", "srpsku", "rumunsku", "bugarsku", "verujem", "da", "sam", "stvorio", "pozitivan", "duh", "ovde", "gde", "ljudi", "ne", "moraju", "da", "se", "osa\u0107aju", "krivi", "\u0161to", "pripadaju", "kanonskim", "crkvama", "zaista", "nisam", "po\u010deo", "da", "se", "bavim", "te\u0161kim", "temama", "i", "prestavljam", "pravoslavlje", "koje", "sam", "po\u010deo", "da", "volim", "tokom", "proteklih", "godina", "ali", "ako", "bog", "da", "bi\u0107e", "i", "toga", "mnogo", "posla", "treba", "da", "se", "odradi", "ali", "pre", "svega", "mnoge", "dezinformacije", "na", "internetu", "treba", "da", "se", "re\u0161e", "ovo", "je", "u", "su\u0161tini", "ono", "\u0161to", "me", "je", "potstaklo", "da", "zapo\u010dnem", "ovaj", "blog", "ali", "ovo", "je", "samo", "po\u010detak", "dugog", "puta", "pitanje", "4", "koji", "od", "stotine", "postova", "koje", "ste", "napisali", "smatrate", "najva\u017enijim", "to", "je", "zaista", "te\u0161ko", "odgovoriti", "ali", "po\u0161to", "ovo", "postaje", "li\u010dno", "nave\u0161\u0107u", "jedan", "u", "kojem", "sam", "iskoristio", "citat", "svetog", "petra", "damaskina", "a", "koja", "se", "nalazi", "u", "dobrotoljublju", "\u201cne", "smemo", "o\u010dajavati", "\u010dak", "iako", "mnogo", "puta", "padnemo", "u", "greh.\u201d", "veoma", "mali", "broj", "ljudi", "\u010dita", "dobrotoljublje", "a", "jo\u0161", "manje", "je", "svesno", "ovog", "poglavlja", "svetog", "petra", "ni", "jedan", "me", "paragraf", "svetih", "otaca", "nije", "toliko", "pogodio", "koliko", "ovaj", "kada", "sam", "prvi", "put", "nai\u0161ao", "na", "njega", "ovo", "je", "bilo", "u", "vreme", "studentskih", "dana", "kada", "sam", "naglava\u010dke", "pao", "u", "greh", "o\u010dajanja", "do", "te", "mere", "da", "sam", "izgubio", "dodir", "sa", "stvarno\u0161\u0107u", "i", "\u010dove\u010dno\u0161\u0107u", "to", "je", "bilo", "stra\u0161no", "vreme", "\u010dak", "mra\u010dnije", "od", "mog", "razvoda", "koji", "me", "je", "zaista", "veoma", "pogodilo", "ali", "sveti", "petar", "mi", "je", "pomogao", "da", "se", "iz", "tog", "o\u010dajanja", "izbavim", "bio", "sam", "sre\u0107an", "kada", "sam", "prvi", "put", "postavio", "taj", "pozitivan", "odgovor", "mislim", "da", "sam", "zapo\u010deo", "blog", "da", "bih", "postavio", "ovu", "poruku", "kako", "bi", "ceo", "svet", "mogao", "da", "je", "pro\u010dita", "jo\u0161", "jedan", "koji", "mi", "se", "dopada", "bio", "je", "\u201co\u010dajnog", "polako", "treba", "voditi", "ka", "pokajanju.\u201d", "ovo", "su", "dve", "postavke", "koje", "meni", "najvi\u0161e", "zna\u010de", "pitanje", "5", "pro\u0161le", "godine", "nabrojali", "ste", "va\u0161ih", "pet", "najomiljenijih", "filmova", "koji", "su", "va\u0161i", "omiljeni", "filmovi", "za", "ovu", "godinu", "jedno", "lako", "pitanje", "za", "kraj", "jer", "po\u0161to", "se", "ljudi", "sabla\u017enjavaju", "o", "moja", "interesovanja", "odlu\u010dio", "sam", "da", "ove", "godine", "to", "ne", "\u010dinim", "ali", "opet", "ako", "nabrojim", "mojih", "deset", "najomiljenijih", "filmova", "nadam", "se", "da", "\u0107u", "pomo\u0107i", "ljudima", "da", "krenu", "putem", "zrelosti", "i", "ne", "osu\u0111uju", "druge", "ko", "me", "poznaje", "zna", "da", "sam", "veliki", "ljubitelj", "umetnosti", "a", "posebno", "filma", "evo", "mojih", "najomiljenijih", "deset", "filmova", "za", "prvu", "polovinu", "2011", "napisanih", "redosledom", "od", "poslednjeg", "ka", "prvom", "10", "podmukao", "moj", "omiljeni", "horor", "film", "ove", "godine", "mada", "mi", "se", "dopao", "i", "film", "paranormalne", "aktivnosti", "ii", "deo", "9", "zavernik", "8", "deveru\u0161e", "7", "x", "\u010dovek", "\u2013", "prva", "klasa", "6.thor", "5.podmornica", "4", "pobeda", "3.d\u017eejn", "ejr", "2.super", "8", "1.pono\u0107", "u", "parizu", "oprosite", "ali", "filmovi", "\u201cdrvo", "\u017eivota\u201d", "i", "\u201c", "bogovi", "i", "ljudi\u201d", "iako", "dva", "veoma", "dobra", "filma", "precenjena", "su", "po", "mom", "skromnom", "misljenu", "tako\u0111e", "postoje", "filmovi", "koje", "nisam", "odgledao", "a", "koje", "\u0107u", "mo\u017eda", "ubrojati", "u", "moju", "listu", "10", "najboljih", "\u201cgumeni\u201d", "i", "\u201cubice.\u201d", "verovatno", "\u0107e", "ve\u0107ina", "njih", "ostati", "zaboravljena", "kada", "do\u0111e", "vreme", "za", "oskara", "jer", "u", "narednih", "6", "meseci", "dolazi", "dosta", "interesanih", "filmova", "kojima", "se", "veoma", "radujem", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "27", "jun", "2011", "god", "izvor"]}