{"naslov": "CRKVA OVDE I SADA", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "njegovim", "visokopreosve\u0161tenstvom", "mitropolitom", "crnogorsko-primorskim", "dr", "amfilohijem", "kao", "mali", "gledao", "sam", "bombardovanje", "ispostavi\u0107e", "se", "kasnije", "samo", "jedno", "u", "nizu", "koje", "dolazi", "iz", "istog", "centra", "iza", "tih", "bombi", "ostale", "su", "da", "zjape", "na\u0161e", "rane", "otuda", "je", "neshvatljiva", "poseta", "nato-a", "beogradu", "shvatam", "da", "se", "mi", "pona\u0161amo", "kao", "zatvorenici", "koji", "pu\u0161teni", "iz", "zatvora", "ne", "mogu", "da", "se", "priviknu", "na", "slobodu", "ve\u0107", "se", "svojevoljno", "vra\u0107aju", "na", "robiju", "ka\u017ee", "za", "\u201epe\u010dat", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "radovi\u0107", "odr\u017eavanje", "vojne", "konferencije", "nato-a", "u", "beogradu", "patrijarh", "je", "nazvao", "poganim", "lekom", "za", "srpske", "rane", "da", "li", "takve", "rane", "zaceljuju", "setimo", "se", "da", "je", "vojna", "alijansa", "bombardovala", "republiku", "srpsku", "1995", "godine", "srbiju", "i", "crnu", "goru", "1999", "godine", "ako", "odemo", "dalje", "u", "pro\u0161lost", "priseti\u0107emo", "se", "da", "su", "prve", "evropske", "bombe", "padale", "na", "podgoricu", "1915", "godine", "onda", "redom", "evropske", "nema\u010dke", "bombe", "1941", "i", "1943", "godine", "na", "beograd", "savezni\u010dke", "1945", "godine", "potom", "su", "po", "nama", "padale", "evropske", "i", "nato", "bombe", "na", "republiku", "srpsku", "1995", "i", "1999", "godine", "na", "srj", "sve", "zlo", "je", "do\u0161lo", "iz", "istih", "centara", "odakle", "su", "padale", "bombe", "na", "srpske", "teritorije", "a", "da", "li", "se", "srbija", "i", "njen", "narod", "danas", "ose\u0107aju", "kao", "zarobljenici", "koji", "pu\u0161teni", "na", "slobodu", "pri\u017eeljkuju", "robiju", "ne", "znam", "ali", "znam", "da", "te", "nato", "bombe", "gledam", "i", "danas", "kako", "sipaju", "padaju", "kao", "kru\u0161ke", "sa", "nebesa", "rane", "ne", "cele", "jer", "nato", "nas", "i", "danas", "bombarduje", "koji", "nam", "se", "lek", "nudi", "za", "kosovske", "rane", "dana\u0161nje", "stanje", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "predstavlja", "nastavak", "njegove", "nacifa\u0161isti\u010dke", "okupacije", "iz", "drugog", "svetskog", "rata", "sa", "dugoro\u010dnim", "posledicama", "brojna", "su", "isku\u0161enja", "crkve", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "kao", "prvo", "i", "osnovno", "isku\u0161enje", "kako", "za", "nju", "tako", "i", "za", "pravdu", "i", "pravednost", "na", "kosmetu", "uop\u0161te", "jesu", "plodovi", "doma\u0107eg", "i", "me\u0111unarodnog", "nasilja", "", "jednostrano", "progla\u0161enje", "nezavisnosti", "kosova", "duboke", "su", "i", "preduboke", "kosovske", "rane", "stare", "i", "nove", "razru\u0161eni", "hramovi", "oteta", "crkvena", "i", "narodna", "imovina", "stotine", "hiljada", "proteranih", "pravoslavnih", "srba", "sa", "svojih", "vekovnih", "ognji\u0161ta", "nemogu\u0107nost", "njihovog", "povratka", "sve", "ve\u0107e", "siroma\u0161tvo", "i", "egzistencijalna", "ugro\u017eenost", "preostalih", "srba", "ali", "i", "svih", "stanovnika", "kosova", "tamo\u0161nji", "preostali", "narod", "koji", "je", "izdr\u017eao", "petovekovno", "tursko", "ropstvo", "izdr\u017ea\u0107e", "nesumnjivo", "i", "ovo", "novo", "i", "najnovije", "veran", "svom", "kosovskom", "zavetu", "progon", "mona\u0161tva", "u", "crnoj", "gori", "\u010dini", "se", "prirodan", "je", "nastavak", "poku\u0161aja", "uru\u0161avanja", "na\u0161e", "crkve", "van", "teritorijalnih", "granica", "srbije", "\u010dime", "potaknuta", "vlast", "sprovodi", "ovakve", "mere", "to", "je", "samo", "jedno", "od", "bezakonja", "organa", "vlasti", "u", "crnoj", "gori", "mislim", "na", "spre\u010davanje", "prijavljivanja", "i", "dobijanja", "dozvola", "za", "boravak", "nekih", "sve\u0161tenika", "monaha", "i", "monahinja", "koji", "nemaju", "crnogorsko", "dr\u017eavljanstvo", "ali", "od", "kojih", "mnogi", "a", "neki", "i", "po", "15", "ili", "20", "godina", "borave", "u", "crnoj", "gori", "i", "slu\u017ee", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "me\u0111utim", "sada\u0161nji", "mup", "crne", "gore", "se", "poziva", "na", "zakon", "o", "verskim", "zajednicama", "iz", "1977", "godine", "po", "kojem", "su", "novoformirane", "verske", "zajednice", "du\u017ene", "da", "se", "prijavljuju", "i", "registruju", "to", "je", "prvi", "put", "u", "istoriji", "da", "inspektori", "policije", "presre\u0107u", "monahe", "monahinje", "i", "sve\u0161tenike", "i", "ti", "obilasci", "manastira", "traju", "poslednjih", "mesec", "dana", "inspektori", "bukvalno", "prestravljuju", "sve\u0161tenstvo", "upadaju\u0107i", "u", "svetinje", "prete\u0107i", "im", "da", "\u0107e", "biti", "izba\u010deni", "naro\u010dito", "onima", "koji", "nisu", "regulisali", "svoj", "boravak", "u", "crnoj", "gori", "me\u0111unjima", "ima", "monaha", "i", "sve\u0161tenika", "iz", "rusije", "sirije", "bih", "srbije", "tako", "ne\u0161to", "je", "neshvatljivo", "i", "neprihvatljivo", "pa", "s", "pravom", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "ovo", "u", "istoriji", "crne", "gore", "nezapam\u0107eno", "nasilje", "policije", "nad", "sve\u0161tenstvom", "i", "mona\u0161tvom", "pravoslavne", "crkve", "sli\u010dnog", "nasilja", "nije", "bilo", "ni", "u", "vreme", "tursko", "ni", "u", "vreme", "mleta\u010dko", "ni", "u", "vreme", "austrougarsko", "ni", "u", "vreme", "nacista", "ni", "komunista", "zaprepa\u0161\u0107uju\u0107e", "je", "da", "vladaju\u0107i", "re\u017eim", "primenjuje", "taj", "zakon", "na", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "ustanovu", "koja", "postoji", "u", "crnoj", "gori", "preko", "osam", "vekova", "i", "predstavlja", "ki\u010dmenu", "mo\u017edinu", "crne", "gore", "ona", "je", "i", "stvorila", "crnu", "goru", "u", "vreme", "dinastije", "petrovi\u0107a", "uprkos", "tome", "ova", "vlast", "spc", "svrstava", "u", "red", "nekih", "crkvenih", "zajednica", "gotovo", "nepostoje\u0107ih", "od", "\u010dijih", "se", "sve\u0161tenika", "o\u010dekuje", "da", "se", "prijavljuju", "na", "\u0161alteru", "crnogorske", "policije", "sama", "spc", "i", "njeni", "slu\u017ebenici", "ne", "be\u017ee", "od", "obaveze", "da", "prijave", "ispo\u0161tuju", "zakon", "i", "\u010dinjenicu", "da", "je", "crna", "gora", "postala", "nezavisna", "dr\u017eava", "koja", "ima", "svoj", "ustav", "ali", "u", "istoj", "meri", "mi", "tra\u017eimo", "ne", "samo", "od", "dr\u017eave", "ve\u0107", "i", "njenih", "organa", "da", "ispo\u0161tuju", "crkvu", "i", "njena", "vekovna", "prava", "kako", "bi", "se", "sa\u010duvao", "njen", "identitet", "i", "postojanje", "neprekinuto", "kroz", "vekove", "dr\u017eava", "je", "bila", "i", "nestajala", "i", "menjala", "svoje", "granice", "a", "crkva", "je", "bez", "prekida", "ostala", "do", "danas", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "ni\u0161ta", "drugo", "ne", "tra\u017eimo", "ve\u0107", "samo", "ono", "\u0161to", "nam", "zakonom", "pripada", "a", "svetinje", "tra\u017ee", "razumevanje", "koliko", "su", "u", "vezi", "s", "progonom", "mona\u0161tva", "i", "sve\u0161tenstva", "u", "crnoj", "gori", "najnoviji", "rezultati", "popisa", "stanovni\u0161tva", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "popisa", "rezultati", "jo\u0161", "nisu", "saop\u0161teni", "i", "verovatno", "\u0107e", "se", "to", "desiti", "polovinom", "jula", "ove", "godine", "me\u0111utim", "\u0161to", "se", "samog", "popisa", "ti\u010de", "treba", "re\u0107i", "da", "bez", "obzira", "na", "to", "kako", "se", "narod", "deklarisao", "u", "pogledu", "narodnosti", "jezika", "i", "pripadnosti", "veri", "crkva", "po", "svojoj", "prirodi", "ne", "pripada", "niti", "je", "uslovljena", "ni", "promenama", "ni", "dr\u017eavom", "ona", "sobom", "obuhvata", "svaki", "zemaljski", "narod", "na", "prethodni", "praznik", "svete", "trojice", "recimo", "izre\u010dena", "je", "jasna", "poruka", "da", "se", "svi", "zemaljski", "narodi", "saberu", "u", "jedan", "narod", "i", "crkvu", "bo\u017eju", "mitropolija", "u", "crnoj", "gori", "obavlja", "svoju", "vekovnu", "misiju", "i", "lokalnu", "i", "mesnu", "ali", "i", "univerzalnu", "pa", "bez", "obzira", "na", "to", "kako", "se", "narod", "deklarisao", "po", "nacionalnoj", "i", "verskoj", "pripadnosti", "odnosno", "jeziku", "kojim", "govori", "crkva", "po", "svojoj", "prirodi", "nije", "uslovljena", "", "ona", "je", "vaseljenska", "i", "obuhvata", "svaki", "zemaljski", "narod", "otuda", "nema", "niko", "pravo", "da", "svoje", "ideolo\u0161ke", "predrasude", "name\u0107e", "crkvi", "i", "da", "je", "ograni\u010dava", "na", "neku", "dr\u017eavu", "ili", "neki", "narod", "crkva", "ima", "svoje", "vekovne", "zakone", "po\u0161tuje", "dr\u017eavu", "ustrojstvo", "i", "vlast", "naravno", "ne", "mo\u017ee", "da", "pozdravi", "svakog", "vlastodr\u0161ca", "ali", "tra\u017ei", "od", "dr\u017eave", "bez", "obzira", "na", "to", "kako", "se", "zove", "da", "ispo\u0161tuje", "crkvu", "i", "njeno", "vekovno", "ustrojstvo", "i", "da", "joj", "ne", "name\u0107e", "svoje", "ideolo\u0161ke", "principe", "nezavisno", "od", "toga", "da", "li", "je", "re\u010d", "o", "nacionalisti\u010dkim", "ili", "plemensko-partijskim", "ako", "je", "konstantin", "pre", "1.700", "godina", "doneo", "edikt", "u", "kojem", "je", "napisao", "da", "poru\u0161ene", "crkve", "treba", "da", "budu", "obnovljene", "a", "oduzeta", "crkvena", "imovina", "vra\u0107ena", "onda", "se", "nadamo", "da", "\u0107e", "na", "po\u010detku", "21", "veka", "savremena", "takozvana\u201emoderna", "demokratska", "vlast", "imati", "interesovanja", "za", "crkvu", "njena", "prava", "i", "misiju", "da", "li", "ste", "pomi\u0161ljali", "da", "za\u0161titu", "prava", "potra\u017eite", "od", "me\u0111unarodnih", "ustanova", "suda", "u", "strazburu", "nadamo", "se", "da", "je", "to", "i", "za", "samu", "vlast", "u", "crnoj", "gori", "neo\u010dekivani", "potez", "ne", "znam", "da", "li", "je", "srbija", "u", "tom", "pogledu", "ne\u0161to", "radila", "ali", "\u0161to", "se", "nas", "ti\u010de", "nesumnjivo", "ne", "daj", "bo\u017ee", "ukoliko", "bi", "dr\u017eavna", "vlast", "u", "crnoj", "gori", "nastavila", "progon", "nad", "mitropolijom", "spc", "sve\u0161tenstvom", "i", "monasima", "mi", "smo", "spremni", "da", "se", "obratimo", "i", "briselu", "i", "strazburu", "i", "svim", "relevantnim", "me\u0111unarodnim", "ustanovama", "zahtevaju\u0107i", "za\u0161titu", "svojih", "prava", "a", "istovremeno", "i", "restituciju", "crkvene", "imovine", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "zakona", "o", "restituciji", "crkvene", "imovine", "poznato", "je", "da", "ga", "je", "srbija", "donela", "i", "da", "se", "o\u010dekuje", "dono\u0161enje", "zakona", "o", "restituciji", "i", "drugim", "fizi\u010dkim", "i", "dru\u0161tvenim", "licima", "o\u010dekujemo", "ne", "samo", "da", "se", "ne", "oduzima", "imovina", "koja", "je", "opstala", "u", "vreme", "komunisti\u010dke", "diktature", "ve\u0107", "da", "se", "i", "ono", "\u0161to", "je", "oplja\u010dkano", "u", "to", "doba", "vrati", "crkvi", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "prevladati", "razum", "jer", "postoji", "tendencija", "u", "crnoj", "gori", "da", "se", "oduzme", "sveukupna", "imovina", "crkve", "sve", "je", "po\u010delo", "sa", "pri\u010dom", "o", "hramu", "sv", "bogorodice", "na", "\u0107ipuru", "pa", "na", "kru\u0161evcu", "prvim", "probnim", "balonima", "ali", "se", "nadam", "da", "do", "toga", "ne\u0107e", "do\u0107i", "kao", "da", "ne\u0107e", "do\u0107i", "ni", "do", "ru\u0161enja", "crkve", "na", "rumiji", "koju", "su", "turci", "sru\u0161ili", "1571", "godine", "a", "mi", "obnovili", "nadam", "se", "a", "vlada", "je", "to", "obe\u0107ala", "da", "\u0107e", "omogu\u0107iti", "obnovu", "crkve", "sv", "bogorodice", "na", "svetom", "stefanu", "uvereni", "smo", "da", "\u0107e", "neke", "vrste", "de\u010djih", "bolesti", "na\u0161e", "novokomponovane", "evropske", "demokratije", "biti", "prolazne", "i", "da", "\u0107e", "ova", "dr\u017eava", "ispo\u0161tovati", "svoj", "zakon", "i", "svoj", "ustav", "jedna", "od", "osnovnih", "\u010dinjenica", "njihovih", "odredbi", "je", "za\u0161tita", "i", "po\u0161tovanje", "prava", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "i", "njihovih", "vekovnih", "prava", "da", "li", "\u0107e", "se", "mitropolija", "crnogorsko-primorska", "morati", "da", "registruje", "u", "crnoj", "gori", "nema", "nikakvog", "zakona", "koji", "tra\u017ei", "da", "se", "registrujemo", "niti", "bilo", "kakvog", "razloga", "da", "mi", "to", "prihvatimo", "sem", "pod", "pritiskom", "nekog", "nasilja", "do", "koga", "nadam", "se", "ne\u0107e", "do\u0107i", "optu\u017ebom", "da", "ste", "krivi", "\u0161to", "spre\u010davate", "ru\u0161enje", "hramova", "stali", "ste", "u", "red", "sa", "va\u0161im", "prethodnicima", "mitropolitima", "crne", "gore", "da", "li", "se", "istorija", "ponavlja", "naravno", "da\u0107u", "se", "pojaviti", "na", "su\u0111enju", "kao", "gra\u0111anin", "crne", "gore", "ne", "postoji", "nijedan", "razlog", "da", "se", "ne", "pojavim", "mada", "moram", "da", "priznam", "da", "je", "veoma", "\u010dudna", "optu\u017eba", "kojom", "se", "na", "teret", "mitropolitu", "stavlja", "\u010dinjenica", "da", "je", "branio", "ru\u0161enje", "hrama", "uostalom", "to", "se", "ve\u0107", "dogodilo", "sa", "mojim", "prethodnikom", "danilom", "dajkovi\u0107em", "a", "jedine", "demonstracije", "koje", "su", "organizovane", "u", "crnoj", "gori", "posle", "rata", "bile", "su", "protiv", "ovog", "mitropolita", "zato", "\u0161to", "je", "branio", "da", "se", "sru\u0161i", "crkva", "svetog", "petra", "na", "lov\u0107enu", "i", "tako", "pogazi", "zave\u0161tanje", "petra", "petrovi\u0107a", "njego\u0161a", "u", "crnoj", "gori", "je", "toga", "bilo", "i", "ranije", "pa", "ne", "bi", "trebalo", "zaboraviti", "da", "je", "njegov", "prethodnik", "mitropolit", "arsenije", "bio", "osu\u0111en", "na", "pravdi", "boga", "1954", "godine", "na", "11", "godina", "zatvora", "a", "njegov", "naslednik", "mitropolit", "joanikije", "bez", "suda", "i", "presude", "po", "nekom", "prethodnom", "sudu", "ubijen", "je", "1945", "godine", "ni", "danas", "mu", "ne", "znamo", "ni", "groba", "ni", "mramora", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "na\u017ealost", "u", "crnoj", "gori", "de\u0161avalo", "i", "pre", "amfilohija", "pa", "je", "mo\u017eda", "ovo", "sa", "mnom", "i", "najbezazlenije", "manastir", "mora\u010da", "izdava\u010dka", "ku\u0107a\u201esvetigora", "predstavila", "je", "pro\u0161le", "nedelje", "monografiju", "\u201emanastir", "mora\u010da", "u", "kojoj", "se", "sa\u017eima", "vekovni", "\u017eivot", "u", "tom", "manastiru", "kao", "i", "neprolazne", "umetni\u010dke", "i", "kulturne", "vrednosti", "koje", "su", "se", "tokom", "vi\u0161e", "vekova", "stvarale", "i", "\u010duvale", "monografija", "\u201emanastir", "mora\u010da", "je", "peta", "po", "redu", "knjiga", "u", "ediciji", "\u201enemanji\u0107ki", "manastiri", "mitropolit", "crnogorsko-lrimorski", "amfilohije", "radovi\u0107", "je", "govore\u0107i", "o", "manastiru", "mora\u010da", "istakao", "da", "je", "on", "tokom", "svog", "vi\u0161evekovnog", "postojanja", "pro\u0161ao", "mnoge", "neda\u0107e", "manastir", "je", "bio", "izlo\u017een", "napadima", "turaka", "bez", "krova", "je", "bio", "70", "godina", "spaljena", "je", "manastirska", "biblioteka", "a", "sam", "prostor", "na", "kojem", "je", "izgra\u0111ena", "je", "bio", "obi\u010dna", "pustinja", "naveo", "je", "mitropolit", "amfilohije", "\u201etaj", "manastir", "je", "jedna", "od", "najzna\u010dajnijih", "srednjovekovnih", "svetinja", "sa\u010duvan", "sa", "kontinuitetom", "sabira", "u", "sebe", "vremena", "i", "vekove", "istoriju", "narodnu", "du\u0161u", "svedo\u010danstvoje", "onoga", "\u0161to", "smo", "bili", "i", "\u0161to", "smo", "kroz", "vekove", "bogu", "prinosili", "na", "dar", "i", "onoga", "\u0161to", "\u0107emo", "ostaviti", "za", "budu\u0107a", "pokolenja", "naglasio", "je", "mitropolit", "on", "je", "rekao", "da", "je", "manastir", "pro\u0161ao", "kroz", "mnoga", "raspe\u0107a", "ali", "da", "je", "ostao", "neuni\u0161tiv", "i", "neizbrisiv", "zahvaljuju\u0107i", "prisutnosti", "bo\u017eje", "sile", "profesorka", "anika", "skovran", "je", "ukazala", "da", "su", "mnoge", "crkve", "i", "manastiri", "u", "srbiji", "do\u017eiveli", "te\u0161ku", "sudbinu", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "manastir", "mora\u010du", "izuzetan", "spomenik", "nemanji\u0107ke", "loze", "taj", "manastir", "je", "imao", "va\u017enu", "ulogu", "za", "srbiju", "i", "predstavlja", "jedan", "od", "spomenika", "koji", "su", "od", "osnivanja", "do", "danas", "ostali", "svedok", "istorije", "i", "umetnosti", "knji\u017eevnik", "matija", "be\u0107kovi\u0107", "je", "istakao", "da", "ova", "edicija", "\u201esvetigore", "zaslu\u017euje", "svaku", "pohvalu", "jer", "\u0107e", "kod", "mladih", "nara\u0161taja", "razviti", "svest", "o", "zna\u010daju", "onoga", "\u0161to", "im", "ostaje", "u", "nasle\u0111e", "o", "neprocenjivom", "blagu", "kojim", "mogu", "da", "se", "ponose", "u", "svetu", "srpski", "manastiri", "nisu", "bili", "samo", "hramovi", "nego", "i", "prve", "prestonice", "biblioteke", "bolnice...i", "o", "svakom", "od", "njih", "postoji", "istorija", "nastanka", "rekaoje", "be\u0107kovi\u0107", "izvor", "nedeljnik", "pe\u010dat", "br", "171", "24", "jun", "2011", "str", "26-28", "naslov", "intervjua", "u", "pe\u010datu", "nato", "bombe", "i", "danas", "sipaju", "po", "nama", "24", "jun", "2011"]}