{"naslov": " GR\u010cKA EKONOMSKA KRIZA: INTERVJU SA MITROPOLITOM NAFPAKTOSKIM JEROTEJEM", "sadrzaj": ["dana", "27", "juna", "2011", "godine", "objavljen", "je", "intervju", "georgija", "theoharisa", "sa", "mitropolitom", "nafpaktoskim", "jerotejom", "o", "gr\u010dkoj", "ekonomskoj", "krizi", "o", "ovome", "se", "mnogo", "pisalo", "u", "me\u0111unarodnim", "vestima", "ali", "veoma", "malo", "na", "engleskom", "ovaj", "intervju", "jeste", "pravoslavni", "osvrt", "na", "ono", "\u0161ta", "se", "trenutno", "de\u0161ava", "u", "gr\u0161koj", "", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "ekonomska", "kriza", "kao", "munja", "pogodila", "je", "prvo", "ekonomiju", "gr\u010dke", "a", "onda", "hiljade", "na\u0161ih", "sugra\u0111ana", "koji", "nemaju", "mogu\u0107nosti", "da", "pokriju", "mese\u010dne", "tro\u0161kove", "90", "hiljada", "domova", "ostalo", "je", "bez", "struje", "nezadovoljni", "gra\u0111ani", "ulogorili", "su", "se", "pred", "parlamentom", "a", "evropa", "nas", "pritiska", "da", "prihvatimo", "jo\u0161", "o\u0161trije", "mere", "\u0161tednje", "da", "li", "smo", "se", "na\u0161li", "u", "bezizlaznom", "polo\u017eaju", "", "prvo", "ekonomska", "kriza", "nije", "pogodila", "na\u0161u", "zemlju", "kao", "munja", "jer", "su", "mnogi", "godinama", "upozoravali", "na", "ovaj", "problem", "politi\u010dari", "su", "znali", "ali", "su", "se", "pla\u0161ili", "da", "bilo", "\u0161ta", "promene", "znali", "su", "i", "eksperti", "za", "ekonomiju", "mi", "crkveni", "klir", "tako\u0111e", "smo", "prepoznali", "znake", "krize", "nagli", "porast", "la\u017enih", "bogatstava", "da", "potro\u0161a\u010dki", "krediti", "postaju", "moda", "me\u0111u", "gra\u0111anima", "razliku", "u", "potro\u0161nji", "i", "proizvodnji", "odbacivanje", "duhovnog", "koje", "daje", "smisao", "\u017eivotu", "mnogo", "je", "pisano", "o", "ovoj", "temi", "od", "\u0161ezdesetih", "godina", "pro\u0161loga", "veka", "markuze", "je", "govorio", "o", "jednodimenzionalnom", "dru\u0161tvu", "i", "\u010doveku", "koji", "se", "oslanjao", "na", "\u201eplasti\u010dne\u201c", "potrebe", "potro\u0161a\u010dkog", "\u017eivota", "i", "postao", "njihov", "zarobljenik", "sada", "ovi", "tragi\u010dni", "doga\u0111aji", "postaju", "o\u010digledni", "vo\u0111e", "moraju", "da", "vode", "narod", "a", "ne", "da", "ga", "slede", "u", "suprotnom", "oni", "nisu", "vo\u0111e", "dana\u0161nja", "situacija", "je", "te\u0161ka", "ali", "ne", "mogu", "re\u0107i", "da", "smo", "do\u0161li", "u", "bezizlaznu", "situaciju", "jer", "izlaz", "i", "re\u0161enje", "uvek", "postoje", "\u010dovek", "unutar", "sebe", "ima", "beskrajnu", "snagu", "kao", "i", "dru\u0161tvo", "ni\u010de", "je", "rekao", "\u201eonaj", "koji", "u", "\u017eivotu", "ima", "cilj", "skoro", "sve", "mo\u017ee", "izdr\u017eati.\u201c", "tradicija", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "je", "veoma", "jaka", "i", "pomo\u0107i", "\u0107e", "nam", "ako", "mi", "to", "budemo", "\u017eeleli", "", "kakvu", "poruku", "biste", "poslali", "nezadovoljnom", "narodu", "na", "trgu", "ustava", "i", "ja", "sam", "jedan", "od", "ogor\u010denih", "zbog", "nepravde", "koja", "postoji", "u", "dru\u0161tvu", "zbog", "podrivanja", "na\u0161e", "tradicije", "i", "standarda", "zbog", "negovanja", "potro\u0161a\u010dkog", "dru\u0161tva", "i", "efekata", "kulturne", "globalizacije", "koja", "je", "radila", "protiv", "na\u0161e", "tradicije", "i", "dru\u0161tva", "kona\u010dno", "protesti", "ljudi", "van", "partijskih", "organizacija", "poku\u0161aji", "da", "ta", "sabranja", "budu", "obezbe\u0111ena", "a", "i", "njihovo", "javno", "izlaganje", "daju", "nadu", "sve", "dok", "se", "to", "\u010dini", "uz", "po\u0161tovanje", "demokratije", "bez", "podrivanja", "demokratskih", "institucija", "ne", "\u017eelim", "da", "ovaj", "pokret", "rezultira", "anti-demokratiskim", "doga\u0111ajima", "jer", "jedan", "zakon", "na\u0161e", "istorije", "jeste", "\u201eheterogenost", "svrhe\u201c", "po", "kome", "borba", "po\u010dinje", "dobrom", "namerom", "a", "zavr\u0161ava", "razli\u010ditim", "ne\u017eeljenim", "efektima", "dakle", "pokret", "\u201eogor\u010denih\u201c", "trebalo", "bi", "da", "pomogne", "pobolj\u0161anju", "demokratskih", "i", "socijalnih", "ustanova", "a", "ne", "da", "ih", "podriva", "", "da", "li", "\u0107ete", "fizi\u010dki", "biti", "na", "njihovoj", "strani", "da", "li", "\u0107ete", "podsticati", "sve\u0161tenstvo", "va\u0161e", "mitropolije", "da", "ode", "na", "trg", "ustava", "", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "svakom", "opravdanom", "pokretu", "je", "prili\u010dno", "raznovrsno", "crkva", "\u017eeli", "da", "u\u0111e", "u", "podeljeno", "dru\u0161tvo", "i", "dovede", "ga", "do", "jedinstva", "a", "ne", "da", "nastavlja", "podele", "crkva", "je", "majka", "svih", "\u2013", "desni\u010dara", "i", "levi\u010dara", "demokrata", "i", "socijalista", "ogor\u010denih", "i", "ranjenih", "pobednika", "i", "gubitnika", "bolesnih", "i", "zdravih", "imam", "jako", "demokratsko", "ose\u0107anje", "zbog", "kojeg", "nikoga", "ne", "teram", "ni", "na", "\u0161ta", "ne", "nare\u0111ujem", "bilo", "kakve", "akcije", "ne", "li\u0161avam", "ljude", "njihove", "slobode", "niti", "ih", "teram", "da", "budu", "slabe", "li\u010dnosti", "da", "se", "pona\u0161aju", "kao", "nelogi\u010dna", "bi\u0107a", "svako", "je", "slobodan", "da", "postupa", "na", "na\u010din", "na", "koji", "misli", "demokratski", "posebno", "sve\u0161tenstvo", "koje", "bi", "trebalo", "da", "deluje", "po", "principima", "tradicije", "sa", "odgovorno\u0161\u0107u", "i", "pronicljivo\u0161\u0107u", "", "pre", "nekoliko", "dana", "sve\u0161tenstvo", "mitropolije", "agialijske", "mar\u0161iralo", "je", "na", "trgu", "ustava", "izra\u017eavaju\u0107i", "time", "svoje", "simpatije", "sa", "nezadovoljnim", "gra\u0111anima", "da", "li", "se", "sla\u017eete", "sa", "ovim", "postupkom", "", "ne", "mogu", "da", "komentari\u0161em", "postupke", "drugih", "sve\u0161tenika", "koji", "se", "nalaze", "u", "drugim", "mitropolijama", "ve\u0107", "sam", "vam", "rekao", "moje", "mi\u0161ljenje", "osim", "toga", "podr\u0161ka", "koja", "se", "pru\u017ea", "svakom", "pokretu", "kako", "bi", "se", "pobolj\u0161alo", "socijalno", "pitanje", "je", "raznovrsna", "i", "ne", "ograni\u010dava", "se", "samo", "na", "akciju", "to", "je", "nedvosmisleno", "svaki", "\u010dlan", "crkve", "ima", "svoj", "karakter", "svoj", "na\u010din", "delovanja", "ne", "preuzimaju", "svi", "ljudi", "iste", "akcije", "ne", "odlaze", "svi", "na", "skupove", "", "dana\u0161nji", "svet", "izgleda", "da", "je", "izgubio", "ne\u0161to", "veoma", "dragoceno", "\u2013", "nadu", "\u0161ta", "je", "uzrok", "tome", "", "zaista", "danas", "dominira", "neizvesnost", "u", "pogledu", "budu\u0107nosti", "pogotovo", "\u0161to", "vidimo", "i", "\u010dujemo", "protivure\u010dnosti", "mislim", "da", "je", "ova", "atmosfera", "bezna\u0111a", "odgovorna", "za", "la\u017ena", "obe\u0107anja", "i", "odricanja", "ponekad", "se", "pitam", "za\u0161to", "se", "ne", "slu\u0161aju", "mudriji", "glasovi", "za\u0161to", "se", "oni", "nalaze", "na", "marginama", "dru\u0161tva", "i", "politike", "oni", "koji", "su", "slobodno", "i", "otvoreno", "dugo", "bili", "glasovi", "razuma", "za\u0161to", "su", "modelari", "dru\u0161tvenog", "mi\u0161ljenja", "pogre\u0161ni", "ljudi", "ali", "i", "za\u0161to", "se", "narod", "priklanja", "pogre\u0161nim", "mi\u0161ljenjima", "to", "su", "pitanja", "koja", "mogu", "da", "uka\u017eu", "na", "nedostatak", "obrazovanja", "i", "kriti\u010dkog", "razmi\u0161ljanja", "", "crkva", "danas", "izgleda", "ne", "pru\u017ea", "nadu", "onima", "koji", "tra\u017ee", "utehu", "\u0161to", "su", "mnogi", "od", "na\u0161ih", "\u010ditalaca", "koji", "su", "nezadovoljni", "njome", "i", "i", "napisali", "", "crkva", "je", "sama", "po", "sebi", "nada", "\u017eivota", "na\u010din", "na", "koji", "je", "ona", "organizovana", "i", "sve", "teolo\u0161ko", "u\u010denje", "jesu", "prava", "\u201ecrkvena", "samouprava\u201d", "to", "je", "\u0161ira", "duhovna", "porodica", "to", "je", "duhovna", "bolnica", "koja", "le\u010di", "duhovne", "bolesti", "i", "daje", "zna\u010denje", "ljudskom", "\u017eivotu", "danas", "crkva", "poma\u017ee", "porodicama", "i", "materijalno", "mo\u017eda", "su", "ponekad", "ljudi", "iz", "crkve", "razo\u010darani", "ali", "ne", "i", "sama", "crkva", "ali", "postoji", "osnovni", "princip", "hri\u0161\u0107anstvo", "sav", "svoj", "socijalni", "rad", "sprovodi", "uglavnom", "u", "okvirima", "crkve", "oni", "koji", "crkvu", "smatraju", "ideologijom", "dru\u0161tvenim", "i", "verskim", "sistemom", "postaju", "frustrirani", "oni", "koji", "\u017eive", "van", "crkve", "i", "koji", "su", "nekoliko", "puta", "godi\u0161nje", "uklju\u010deni", "u", "crkveni", "\u017eivot", "ne", "znaju", "\u0161ta", "je", "u", "njoj", "nasuprot", "tome", "oni", "bliski", "crkvi", "i", "njenom", "unutarnjem", "\u017eivotu", "ne", "samo", "da", "su", "prona\u0161li", "utehu", "ve\u0107", "su", "postali", "ja\u010di", "oni", "postaju", "sveci", "i", "kroz", "silu", "hristovu", "uzdi\u017eu", "se", "iznad", "svih", "problema", "lo\u0161e", "je", "to", "\u0161to", "se", "ve\u0107ina", "ljudi", "nalazi", "izvan", "crkve", "i", "sudi", "o", "onome", "\u0161to", "ne", "poznaje", "", "u", "isto", "vreme", "u", "srednjero\u010dnom", "programu", "bilo", "je", "najavljeno", "smanjenje", "dr\u017eavne", "potro\u0161nje", "a", "to", "se", "odnosilo", "i", "na", "sve\u0161teni\u010dke", "plate", "", "ne", "znam", "da", "li", "o", "tome", "postoji", "zvani\u010dna", "izjava", "ono", "\u0161to", "znam", "jeste", "da", "se", "dr\u017eava", "povremeno", "dogovara", "sa", "svetim", "sinodom", "o", "primanju", "crkvene", "imovine", "u", "zamenu", "za", "sve\u0161teni\u010dke", "plate", "ali", "dobro", "je", "poznato", "da", "dr\u017eava", "mora", "da", "po\u0161tuje", "potpisan", "sporazum", "u", "suprotnom", "ona", "je", "nepouzdana", "i", "ne", "deluje", "po\u0161teno", "i", "s", "po\u0161tovanjem", "prema", "dru\u0161tvenim", "institucijama", "me\u0111utim", "ekonomska", "kriza", "koja", "optere\u0107uje", "na\u0161u", "dr\u017eavu", "nije", "do\u0161la", "od", "sve\u0161teni\u010dkih", "plata", "ve\u0107", "od", "nemarnog", "upravljanja", "javnim", "sredstvima", "od", "nedostatka", "transparentnih", "zakona", "i", "zakona", "o", "korupciji", "i", "utaji", "poreza", "od", "tra\u0107enja", "penzionih", "fondova", "itd", "budimo", "iskreni", "a", "ne", "licemerni", "u", "ovim", "okolnostima", "crkveni", "klir", "uop\u0161te", "nije", "odgovoran", "naprotiv", "sve\u0161tenici", "su", "uvek", "bili", "i", "jesu", "oni", "koji", "ljudima", "pru\u017eaju", "svoju", "podr\u0161ku", "protagonisti", "osim", "crkvene", "du\u017enosti", "oni", "slu\u017ee", "u", "vi\u0161e", "od", "sedamsto", "fondacija", "oni", "su", "osniva\u010di", "mnogih", "kulturnih", "projekata", "sa", "odr\u017eavanjem", "crkava", "od", "kojih", "su", "mnoge", "kulturne", "atrakcije", "sve\u0161tenstvo", "je", "najpozitivniji", "faktor", "dru\u0161tva", "mitropolije", "parohije", "i", "manastiri", "su", "samofinansiraju\u0107i", "sa", "par", "izuzetaka", "ne", "prime\u0107uju", "se", "nikakave", "zloupotrebe", "neki", "su", "i", "prema\u0161ili", "svoj", "bud\u017eet", "dakle", "u", "pogledu", "upravljanja", "crkvene", "organizacije", "mogu", "da", "poslu\u017ee", "kao", "uzor", "dr\u017eavi", "", "kona\u010dno", "po\u0161to", "u", "poslednje", "vreme", "postoji", "zbunjenost", "u", "crkvenim", "krugovima", "da", "li", "postoji", "rizik", "od", "smanjenja", "sve\u0161teni\u010dkih", "plata", "da", "li", "\u0107e", "oni", "u", "potpunosti", "biti", "pla\u0107eni", "od", "strane", "dr\u017eave", "", "ovo", "pitanje", "\u0107e", "re\u0161avati", "svetissinod", "i", "ako", "je", "potrebno", "jerarhija", "gr\u010dke", "crkve", "imam", "poverenje", "u", "\u010dlanove", "sinoda", "da", "\u0107e", "ovo", "pitanje", "re\u0161iti", "mirno", "trezveno", "i", "odgovorno", "ja", "sam", "\u010dlan", "jerarhije", "\u0161esnaest", "godina", "i", "u\u010destvovao", "sam", "tri", "puta", "u", "zasedanju", "svetog", "sinoda", "sa", "poslednja", "tri", "arhijereja", "serafim", "hristodulos", "i", "jeronimos", "i", "uvideo", "da", "se", "svim", "pitanjima", "ozbiljno", "bave", "koristim", "priliku", "ovde", "da", "razjasnim", "ne\u0161to", "\u0161to", "sam", "rekao", "mnogo", "puta", "na\u017ealost", "ljudi", "identifikuju", "crkvu", "sa", "bogatstvom", "ovo", "je", "mit", "dr\u017eava", "je", "oduzela", "96", "odsto", "crkvene", "imovine", "dok", "od", "preostalih", "4", "odsto", "3", "je", "rezervisano", "tako", "da", "crkva", "poseduje", "samo", "1", "odsto", "svoje", "imovine", "ve\u0107i", "deo", "imovine", "je", "dat", "u", "dobrotvorne", "i", "prosvetne", "svrhe", "crkva", "i", "njen", "klir", "su", "dobrotvori", "nacije", "i", "dru\u0161tva", "ako", "dr\u017eava", "vrati", "deo", "imovine", "koje", "je", "obe\u0107ala", "crkvi", "i", "ako", "crkvi", "bude", "dozvoljeno", "da", "legalno", "koristi", "svoju", "imovinu", "onda", "\u0107e", "ona", "biti", "u", "stanju", "da", "zadovolji", "platni", "spisak", "svojih", "sve\u0161tenika", "", "gospodin", "diamangopoulos", "je", "na", "nedavnom", "sastanku", "komiteta", "za", "zajedni\u010dki", "dijalog", "crkve", "i", "dr\u017eave", "tra\u017eio", "\u017ertvu", "rekav\u0161i", "\u201cu", "ovim", "vremenima", "naglasak", "bi", "trebalo", "staviti", "na", "ono", "\u0161to", "ti", "pru\u017ea\u0161", "svojoj", "dr\u017eavi", "a", "ne", "\u0161ta", "dr\u017eava", "pru\u017ea", "tebi\u201d", "da", "li", "je", "crkva", "spremna", "da", "se", "suo\u010di", "sa", "ovim", "izazovom", "", "pre", "svega", "raduje", "me", "to", "\u0161to", "danas", "postoje", "pri\u010de", "o", "domovini", "i", "\u0161to", "su", "svi", "zainteresovani", "za", "njeno", "spasenje", "pre", "ove", "ekonomske", "krize", "svi", "smo", "govorili", "o", "prednostima", "globalizacije", "i", "evropskoj", "uniji", "i", "pona\u0161ali", "se", "kao", "da", "je", "to", "povezano", "sa", "nacijom", "i", "domovinom", "danas", "su", "se", "stvari", "promenile", "postoji", "ravnote\u017ea", "izme\u0111u", "domovine", "i", "univerzalnosti", "na\u0161a", "ljubav", "prema", "domovini", "jeste", "dobra", "ali", "naravno", "ovo", "mo\u017ee", "pre\u0107i", "u", "\u0161ovinizam", "sveti", "sinod", "i", "lokalne", "mitropolije", "uradile", "su", "sve", "\u0161to", "su", "mogle", "da", "ubla\u017ee", "ljudske", "patnje", "tamo", "gde", "su", "organizovane", "parohije", "ljudi", "na", "mnoga", "pitanja", "nalaze", "re\u0161enja", "u", "crkvi", "na", "primer", "psiholo\u0161ka", "socijalna", "egzistencijalna", "a", "pre", "svega", "duhovna", "oni", "koji", "su", "u", "praksi", "vezani", "za", "crkvu", "obi\u010dno", "vole", "svoju", "domovinu", "i", "pravi", "su", "rodoljubi", "iznad", "svega", "oni", "vole", "svakoga", "\u010doveka", "i", "saose\u0107aju", "sa", "ljudskom", "patnjom", "", "hajde", "da", "se", "u", "ovom", "razgovoru", "osvrnemo", "na", "svetu", "goru", "mislite", "li", "da", "je", "imid\u017e", "svete", "gore", "ozbiljno", "ugro\u017een", "nakon", "vesti", "o", "senzacionalnom", "slu\u010daju", "manastira", "vatoped", "", "sveta", "gora", "je", "veliko", "blago", "savremeni", "svetionik", "to", "je", "sjajni", "deo", "vizantijske", "kulture", "sa\u010duvan", "u", "na\u0161em", "vremenu", "sveta", "gora", "\u010duva", "empirijsko", "bogoslovlje", "pravoslavno", "u\u010denje", "veliko", "kulturno", "nasle\u0111e", "varaju", "su", "oni", "koji", "misle", "da", "nekoliko", "gre\u0161aka", "ili", "oma\u0161ki", "uti\u010du", "na", "svetu", "goru", "bezumnik", "je", "onaj", "koji", "misli", "da", "mo\u017ee", "da", "\u201cugasi\u201d", "sunce", "svojom", "pljuva\u010dkom", "sveta", "gora", "kao", "pravoslavna", "crkva", "jeste", "sna\u017eno", "telo", "koje", "vari", "najte\u017eu", "hranu", "gospod", "me", "je", "udostojio", "da", "mnogo", "godina", "pose\u0107ujem", "svetu", "goru", "da", "\u017eivim", "u", "op\u0161te\u017ei\u0107u", "skitovima", "i", "izolaciji", "da", "znam", "tajne", "otkucaje", "srca", "svete", "gore", "a", "to", "su", "molitva", "pa", "\u010dak", "i", "molitva", "za", "svet", "tako\u0111e", "upoznao", "sam", "ljude", "koji", "su", "bili", "osve\u0107eni", "otkrivaju\u0107i", "\u0161ta", "je", "prirodna", "osoba", "u", "teolo\u0161kom", "smislu", "mogao", "bih", "navesti", "mnogo", "savremenih", "staraca", "koje", "sam", "susreo", "koji", "pokazuju", "svoju", "ljubav", "prema", "svim", "hodo\u010dasnicima", "ali", "ne\u0107u", "zbog", "nedostatka", "vremena", "ipak", "mi", "smo", "bili", "nahranjeni", "njihovim", "re\u010dima", "i", "njihovom", "ljubavlju", "oni", "su", "nam", "pokazali", "ko", "je", "bog", "i", "kako", "treba", "da", "\u017eivimo", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "sada", "patimo", "zbog", "ekonomske", "krize", "mi", "grci", "postali", "smo", "predmet", "ismevanja", "\u0161irom", "sveta", "jer", "smo", "na", "naslovinim", "stranama", "svetskih", "novina", "i", "televizije", "moramo", "razumeti", "da", "kao", "zemlja", "u", "savremenom", "svetu", "nismo", "poznati", "ni", "kao", "pioniri", "nauke", "niti", "izumitelji", "visokih", "tehnolo\u0161kih", "dostignu\u0107a", "mi", "samo", "imamo", "pravoslavno", "bogoslovlje", "koje", "je", "tra\u017eeno", "od", "strane", "svih", "ljudi", "na", "istoku", "i", "zapadu", "veliku", "rimsku", "civilizaciju", "ikonografiju", "himnografiju", "muziku", "vizantijskog", "perioda", "crkvenu", "arhitekturu", "itd", "kroz", "ovu", "perspektivu", "verujemo", "da", "je", "sveta", "gora", "da", "su", "osve\u0107eni", "monasi", "i", "njihov", "rad", "neprocenjivo", "blago", "koje", "milioni", "ljudi", "po\u0161tuje", "to", "je", "ono", "\u0161to", "smo", "odabrali", "da", "predstavimo", "evropi", "i", "svetu", "pokazuju\u0107i", "\u0161ta", "je", "pravi", "pravoslavni", "humanizam", "i", "\u0161ta", "je", "dublja", "svrha", "\u010dove\u010danstva", "barem", "to", "ne", "bi", "trebalo", "da", "zaboravimo", "", "vatopedski", "oci", "tvrde", "na", "osnovu", "odre\u0111enih", "dokumenata", "da", "jezero", "vistonida", "pripada", "njihovom", "manastiru", "i", "da", "je", "sve", "ura\u0111eno", "legalno", "ustvari", "oni", "govore", "o", "zaveri", "\u0161ta", "vi", "ka\u017eete", "na", "to", "", "ono", "\u0161to", "ja", "znam", "je", "da", "\u010dlan", "181", "zakonodavne", "uredbe", "od", "10/16-9-1926", "pod", "nazivom", "\u201cretifikacija", "povelje", "svete", "gore\u201c", "ka\u017ee", "\u201esva", "nepokretna", "imovina", "manastira", "je", "apsolutno", "neotu\u0111iva", "stvar", "kao", "bo\u017eansko", "pravo.\u201c", "i", "\u010dlan", "188", "zakonodavne", "uredbe", "ka\u017ee", "isto", "\u201eova", "povelja", "stupa", "na", "snagu", "nakon", "usvajanja", "iste", "od", "strane", "zajednice", "i", "odobrenjem", "dr\u017eave", "odobrava", "se", "carskim", "ediktom", "tehni\u010dki", "i", "formalno", "patrijar\u0161ijskim", "pe\u010datom", "sultanovim", "beratom", "sada\u0161njim", "generalnim", "propisima", "i", "drvenim", "mona\u0161kim", "institucijama", "i", "re\u017eimima.\u201c", "to", "zna\u010di", "da", "je", "sama", "dr\u017eava", "regulisala", "prihvatanje", "ispravnosti", "edikta", "pe\u010data", "berata", "va\u017ee\u0107ih", "op\u0161tih", "pravila", "i", "drevnih", "mona\u0161kih", "institucija", "i", "re\u017eima", "naravno", "autenti\u010dnost", "dokumenata", "bila", "je", "verifikovana", "od", "strane", "nadle\u017enih", "dr\u017eavnih", "organa", "a", "na", "osnovu", "\u010dlana", "ustava", "br", "105", "bila", "je", "usvojena", "od", "strane", "dvadeset", "svetogorskih", "manastira", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "predstavnika", "dr\u017eave", "odobrena", "od", "strane", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "i", "gr\u010dkog", "parlamenta", "jasnije", "dakle", "imovinski", "istatus", "svete", "gore", "je", "odre\u0111en", "dr\u017eavnim", "zakonom", "a", "ne", "emocijama", "predrasudama", "i", "raznim", "interesima", "me\u0111utim", "name\u0107e", "se", "pitanje", "da", "li", "su", "politi\u010dari", "odre\u0111enih", "stranaka", "iz", "svojih", "razloga", "bili", "uklju\u010deni", "u", "ovaj", "slu\u010daj", "pozitivno", "ili", "negativno", "mislim", "da", "\u0107e", "se", "vremenom", "otkriti", "\u0161ta", "se", "zaista", "dogodilo", "u", "tom", "periodu", "neke", "stvari", "su", "ve\u0107", "iza\u0161le", "na", "svetlost", "dana", "u", "javnost", "postoji", "nepromenljiv", "duhovni", "zakon", "po", "kome", "se", "nepravda", "naneta", "drugom", "vra\u0107a", "ovo", "se", "odnosi", "na", "verska", "i", "politi\u010dka", "pitanja", "kako", "godine", "prolaze", "ovaj", "duhovni", "zakon", "se", "uvek", "ispunjava", "", "zavr\u0161imo", "sa", "va\u0161om", "mitropolijom", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "njoj", "", "na\u0161a", "mitropolija", "je", "jedna", "od", "najmanjih", "i", "najsiroma\u0161nijih", "mitropolija", "ali", "se", "mi", "trudimo", "da", "prika\u017eemo", "istinsko", "lice", "crkve", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "ovo", "se", "na", "stranu", "od", "svetih", "tajni", "vr\u0161i", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "re\u010dju", "koja", "le\u010di", "\u010doveka", "i", "daje", "svetlost", "\u017eivot", "i", "vid", "sa", "organizacijom", "parohije", "kao", "porodice", "i", "terapeutske", "zajednice", "uz", "o\u010duvanje", "na\u0161eg", "kulturnog", "nasle\u0111a", "i", "brojnih", "kulturnih", "spomenika", "u", "op\u0161tenju", "sa", "ljudima", "posebno", "u", "svakoj", "gradskoj", "parohiji", "postoji", "osnovan", "sindikat", "ljubavi", "koji", "se", "bavi", "dobrovoljnim", "radom", "tu", "su", "letnji", "kampovi", "pri", "mitropoliji", "u", "kojima", "se", "organizuju", "razli\u010diti", "doga\u0111aji", "ja", "sam", "predstavnik", "11", "fondacija-zadu\u017ebina", "koje", "praktikuju", "priznate", "dru\u0161tvene", "radove", "za", "sve", "doga\u0111aje", "mitropolija", "informi\u0161e", "javnost", "svakog", "meseca", "putem", "magazina", "ekklesiastiki", "parembasis", "http://www.parembasis.gr", "koji", "od", "po\u010detka", "pokriva", "razli\u010dita", "teolo\u0161ka", "pitanja", "naravno", "trenutno", "imamo", "mnogo", "problema", "ali", "iznad", "svega", "bog", "postoji", "i", "blagosilja", "svaki", "na\u0161", "trud", "osna\u017euje", "na\u0161u", "nameru", "moramo", "shvatiti", "da", "nismo", "siro\u010dad", "na", "zemlji", "ve\u0107", "imamo", "boga", "oca", "nismo", "ni", "jedina", "deca", "bo\u017eija", "jer", "imamo", "i", "drugu", "bra\u0107u", "i", "sestre", "ali", "na\u0161", "istinski", "dom", "je", "carstvo", "nebesko", "dok", "smo", "ovde", "samo", "stranci", "i", "trenutni", "prolaznici", "u", "tom", "okviru", "mi", "te\u017eimo", "da", "izbegnemo", "samoljublje", "i", "da", "steknemo", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "\u010doveku", "re\u0161enjem", "teolo\u0161kih", "problema", "sa", "kojima", "se", "ljudi", "susre\u0107u", "re\u0161i\u0107emo", "i", "socijalne", "probleme", "u", "suprotnom", "bi\u0107emo", "nesre\u0107ni", "poznato", "je", "da", "su", "tokom", "francuskih", "protesta", "maja", "1968", "preovladavali", "slogani", "\u201cjedite", "vi\u0161e", "\u017eivite", "kra\u0107e.\u201d", "\u201csvi", "\u0107emo", "na", "kraju", "umreti", "od", "dobrih", "vremena.\u201d", "karakteristi\u010dan", "slogan", "koji", "je", "tada", "preovladavao", "bio", "je", "\u201emi", "ne\u0107emo", "svet", "gde", "je", "sigurna", "smrt", "od", "gladi", "zamenjena", "za", "rizik", "da", "budemo", "istrebljeni", "od", "dosade.\u201c", "\u201edosada", "se", "\u0161iri", "dosada", "je", "antirevolucionarna.\u201c", "pitanje", "je", "glad", "ili", "dosada", "svakako", "bi", "trebalo", "da", "gledamo", "da", "spre\u010dimo", "gladovanje", "ali", "gora", "je", "dosada", "koja", "se", "manifestuje", "ljudskom", "te\u017enjom", "za", "dobrom", "zabavom", "na\u0161", "najve\u0107i", "problem", "je", "konzumerizam", "zaklju\u010duju\u0107i", "ovaj", "intervju", "\u017eelim", "da", "vam", "se", "zahvalim", "i", "da", "podsetim", "\u010ditaoce", "da", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "imamo", "toliko", "toga", "dobrog", "\u0161to", "mo\u017eemo", "uraditi", "umesto", "da", "pla\u010demo", "nad", "lo\u0161om", "sudbinom", "mo\u017eemo", "da", "pomognemo", "onima", "u", "nevolji", "svojim", "trudom", "da", "pobolj\u0161amo", "socijalne", "uslove", "da", "se", "borimo", "protiv", "korupcije", "i", "prevare", "mole\u0107i", "se", "bogu", "da", "nas", "oslobodi", "dosade", "i", "da", "da", "smisao", "na\u0161em", "\u017eivotu", "bi\u0107e", "\u010dovekovo", "se", "ne", "identifikuje", "sa", "\u201eimati\u201c", "\u010dovekovo", "bogatstvo", "se", "ne", "identifikuje", "sa", "potro\u0161njom", "i", "sre\u0107om", "trebalo", "bi", "da", "se", "trudimo", "da", "popravimo", "dru\u0161tvo", "na", "kraju", "mo\u017eemo", "imati", "slobodan", "\u017eivot", "u", "najgorim", "socijalnim", "uslovima", "ili", "da", "se", "ose\u0107amo", "kao", "robovi", "i", "o\u010dajnici", "iako", "\u017eivimo", "u", "najboljim", "socijalnim", "uslovima", "uvek", "postoji", "mogu\u0107nost", "da", "se", "prevazi\u0111u", "socijalni", "problemi", "i", "ova", "smrt", "\u010dovek", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "zarobljenik", "socijalnih", "prilika", "ve\u0107", "mora", "da", "se", "izdigne", "iznad", "njih", "najve\u0107i", "problem", "je", "dru\u0161tvena", "smrt", "i", "u", "trci", "za", "sticanjem", "materijalnih", "bogatstava", "ja", "vidim", "strah", "od", "smrti", "ko", "\u0107e", "nas", "izbaviti", "od", "ovoga", "sre\u0107om", "crkva", "je", "mesto", "vaskrsenja", "prevod", "sa", "gr\u010dkog", "d\u017eon", "sanidopulos", "prevod", "s", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "19", "6", "2011", "izvor"]}