{"naslov": "OD DANAS BEOGRA\u0110ANIN", "sadrzaj": ["foto", "m", "lavren\u010di\u0107", "intervju", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "irinej", "srpski", "patrijarh", "od", "22", "januara", "pro\u0161le", "godine", "obavljao", "istovremeno", "i", "du\u017enost", "administratora", "eparhije", "ni\u0161ke", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "irinej", "danas", "postaje", "stanovnik", "beograda", "iako", "je", "dotada\u0161nji", "ni\u0161ki", "vladika", "na", "\u010delo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "izabran", "jo\u0161", "22", "januara", "2010", "punih", "godinu", "i", "po", "dana", "istovremeno", "je", "obavljao", "i", "du\u017enost", "administratora", "eparhije", "ni\u0161ke", "i", "najvi\u0161e", "vremena", "provodio", "u", "ni\u0161u", "danas", "\u0107e", "u", "sabornom", "hramu", "u", "ni\u0161u", "sve\u010danim", "\u010dinom", "za", "novog", "episkopa", "ni\u0161kog", "biti", "ustoli\u010den", "dr", "jovan", "puri\u0107", "dosada\u0161nji", "nastojatelj", "manastira", "ostrog", "patrijarha", "smo", "ju\u010de", "pre", "podne", "zatekli", "u", "njegovom", "dosada\u0161njem", "kabinetu", "u", "eparhijskom", "dvoru", "u", "ni\u0161u", "u", "pakovanju", "li\u010dnih", "stvari", "knjiga", "i", "kako", "nam", "je", "rekao", "nezaboravnih", "uspomena", "na", "grad", "u", "kojem", "je", "proveo", "skoro", "36", "godina", "\u2013", "ko", "se", "seli", "taj", "se", "ne", "veseli", "ka\u017ee", "na\u0161", "narod", "tako", "su", "i", "u", "meni", "pome\u0161ana", "i", "vi\u0161e", "tu\u017ena", "ose\u0107anja", "jer", "odlazim", "iz", "grada", "u", "kome", "sam", "proveo", "najvi\u0161e", "vremena", "svog", "\u017eivota", "gde", "sam", "upoznao", "ljude", "s", "njima", "delio", "i", "dobro", "i", "lo\u0161e", "i", "gde", "sam", "se", "uvek", "ose\u0107ao", "kao", "svoj", "me\u0111u", "svojima", "\u017eal", "je", "u", "meni", "u", "ovom", "trenutku", "kada", "se", "udaljavam", "od", "svojih", "ja", "volim", "ovaj", "narod", "u", "ni\u0161u", "kao", "i", "u", "prizrenu", "gde", "sam", "pre", "toga", "bio", "emotivno", "sam", "najvi\u0161e", "vezan", "za", "jug", "srbije", "i", "kosovo", "i", "metohiju", "i", "nosim", "mnogo", "prijatnih", "uspomena", "uvek", "\u0107u", "se", "ose\u0107ati", "ni\u0161lijom", "gde", "imam", "mnogo", "prijatelja", "i", "gde", "sam", "imao", "izuzetnu", "saradnju", "sa", "institucijama", "sistema", "rukovodstvima", "grada", "i", "pojedinaca", "koliko", "ni\u0161lije", "mogu", "da", "se", "nadaju", "da", "\u0107ete", "uvek", "ostati", "s", "njima", "ja", "ni\u0161", "ne", "mogu", "i", "nikada", "ne\u0107u", "zaboraviti", "i", "radova\u0107u", "se", "svakom", "uspehu", "mojih", "ljudi", "moga", "grada", "i", "njegove", "eparhije", "bi\u0107u", "uvek", "u\u010desnik", "svih", "doga\u0111aja", "posebno", "onih", "velikih", "i", "pomaga\u0107u", "ni\u0161", "kao", "strate\u0161ki", "centar", "u", "koji", "gleda", "pola", "srbije", "i", "ni\u0161lije", "pred", "nama", "je", "2013", "godina", "krupan", "doga\u0111aj", "svehri\u0161\u0107anskog", "zna\u010daja", "obele\u017eavanje", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "mislim", "da", "\u0107e", "to", "biti", "skup", "svih", "crkava", "i", "mogu\u0107nost", "da", "se", "svi", "vratimo", "17", "vekova", "unazad", "i", "da", "vidimo", "to", "vreme", "i", "zna\u010daj", "cara", "konstantina", "koji", "je", "najbolje", "shvatio", "zna\u010daj", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "zajedni\u0161tva", "bi\u0107u", "aktivan", "u\u010desnik", "jer", "\u0107e", "to", "biti", "doga\u0111aj", "od", "velikog", "zna\u010daja", "i", "za", "ni\u0161", "i", "za", "srbiju", "ali", "i", "crkvu", "posebno", "da", "li", "postoji", "ne\u0161to", "\u0161to", "niste", "uradili", "a", "imali", "ste", "u", "planu", "kao", "vladika", "ni\u0161ki", "pre", "izbora", "za", "patrijarha", "sve", "u", "poslednjih", "deceniju", "i", "po", "ura\u0111eno", "je", "velikim", "zajedni\u0161tvom", "crkve", "naroda", "i", "gradskih", "rukovodstava", "ni\u0161a", "kao", "i", "mesta", "u", "eparhiji", "ne", "treba", "u\u010dinjeno", "vezivati", "samo", "za", "moje", "ime", "ili", "drugog", "pojedinca", "jer", "jedna", "lasta", "ne", "\u010dini", "prole\u0107e", "\u010dinjenica", "je", "da", "zbog", "specifi\u010dnih", "prilika", "upravo", "i", "najvi\u0161e", "na", "ovim", "prostorima", "crkva", "nije", "dugo", "bila", "u", "prilici", "da", "poka\u017ee", "svoje", "prisustvo", "bili", "su", "mnogo", "ve\u0107i", "pritisci", "nego", "u", "drugim", "sredinama", "i", "malo", "slobode", "i", "crkva", "je", "nastojala", "samo", "da", "sa\u010duva", "nasle\u0111eno", "kada", "sam", "postao", "episkop", "otvoren", "je", "ipak", "jedan", "put", "za", "\u0161ire", "slobode", "a", "posle", "izgradnje", "metoha", "u", "ni\u0161u", "stvoreno", "je", "jedno", "sasvim", "drugo", "raspolo\u017eenje", "i", "polo\u017eaj", "i", "uloga", "crkve", "od", "sredine", "devedesetih", "godina", "su", "druga\u010diji", "samim", "tim", "i", "\u017eelja", "da", "se", "ne\u0161to", "u\u010dini", "bila", "je", "ve\u0107a", "nasledio", "sam", "samo", "tri", "a", "odlazim", "iz", "ni\u0161a", "kojim", "ima", "ve\u0107", "osam", "crkava", "u", "me\u0111uvremenu", "i", "saborna", "crkva", "je", "skoro", "iz", "temelja", "ponovo", "ura\u0111ena", "gradili", "smo", "i", "moderne", "puteve", "kao", "do", "lipovca", "ili", "u", "topli\u010dkom", "kraju", "ali", "ekonomske", "prilike", "nisu", "nam", "ba\u0161", "pru\u017eile", "priliku", "da", "se", "i", "vi\u0161e", "uradi", "verujem", "da", "\u0107e", "u", "budu\u0107nosti", "to", "mo\u0107i", "koliko", "poznajete", "naslednika", "koji", "\u0107e", "danas", "biti", "ustoli\u010den", "pre", "mene", "vladika", "ni\u0161ki", "bio", "je", "gospodin", "jovan", "ili\u0107", "a", "sada", "dolazi", "jovan", "puri\u0107", "re\u010d", "je", "o", "najozbiljnijem", "kandidatu", "koga", "je", "na\u0161a", "crkva", "imala", "a", "koji", "je", "ve\u0107", "\u010detiri", "godine", "episkop", "bio", "je", "iguman", "velikog", "manastira", "ostrog", "i", "ima", "dovoljno", "iskustva", "u", "odnosima", "s", "ljudima", "eparhija", "ni\u0161ka", "dobila", "je", "izuzetno", "obrazovanog", "i", "kvalitetnog", "\u010doveka", "na", "svom", "\u010delu", "toma", "todorovi\u0107", "", "kosovo", "je", "moja", "li\u010dna", "i", "velika", "rana", "govore\u0107i", "o", "trenutnim", "zbivanjima", "na", "kosovu", "patrijarh", "irinej", "nam", "je", "rekao", "\u2013", "kosovo", "je", "moja", "li\u010dna", "i", "velika", "rana", "znam", "kako", "je", "bilo", "jo\u0161", "1948", "godine", "kada", "sam", "oti\u0161ao", "u", "prizren", "na", "\u0161kolovanje", "danas", "je", "sve", "druga\u010dije", "i", "u", "prizrenu", "i", "svim", "drugim", "mestima", "zjape", "sru\u0161eni", "zidovi", "crkava", "spaljenih", "svetinja\u2026", "bogoslovija", "je", "oplja\u010dkana", "i", "spaljena", "bogorodica", "ljevi\u0161ka", "biser", "ne", "samo", "na\u0161e", "istorijske", "i", "kulturne", "ve\u0107", "svetske", "ba\u0161tine", "spaljena", "je", "i", "u", "\u017ealosnom", "stanju", "sa", "izgrebanim", "i", "o\u0161te\u0107enim", "freskama", "iz", "13", "veka", "to", "sve", "govori", "o", "tragediji", "jednog", "naroda", "najve\u0107oj", "od", "kosovog", "polja", "danas", "u", "\u0111akovici", "prizrenu", "uro\u0161evcu", "ili", "pe\u0107i", "koji", "je", "bio", "pojam", "srpske", "kulture", "s", "patrijar\u0161ijom", "\u017eivi", "samo", "po", "nekoliko", "ostarelih", "ljudi", "koji", "ne", "smeju", "ni", "iz", "svojih", "ku\u0107a", "i", "dvori\u0161ta", "da", "iza\u0111u", "na", "severu", "pokrajine", "srbi", "se", "bore", "i", "verujem", "da", "\u0107e", "se", "izboriti", "za", "neku", "nezavisnost", "ali", "to", "je", "ipak", "mali", "simboli\u010dni", "deo", "kosova", "i", "metohije", "mora", "se", "mnogo", "vi\u0161e", "da", "u\u010dini", "da", "kosovo", "u", "celosti", "uvek", "bude", "deo", "srbije", "nikada", "nisam", "bio", "za", "podelu", "jer", "je", "kosovo", "srpsko", "i", "bilo", "kakva", "podela", "zna\u010dila", "bi", "da", "na\u0161a", "dr\u017eava", "di\u017ee", "ruke", "od", "kosova", "to", "bi", "zna\u010dilo", "i", "otu\u0111enje", "narod", "na", "kosovu", "o\u010dekuje", "pomo\u0107", "i", "ono", "podizanje", "velikog", "metalnog", "krsta", "iako", "bez", "na\u0161eg", "znanja", "govori", "da", "o\u010dekuje", "da", "se", "nada", "svakoj", "pa", "i", "bo\u017eanskoj", "i", "duhovnoj", "pomo\u0107i", "", "za\u0161to", "se", "stvara", "jaz", "izme\u0111u", "srbije", "i", "crne", "gore", "osvrnuo", "se", "patrijarh", "srpski", "i", "na", "pro\u0161lonedeljni", "boravak", "u", "crnoj", "gori", "\u2013", "boravio", "sam", "nedavno", "u", "crnoj", "gori", "gde", "sam", "na", "svakom", "koraku", "kao", "i", "fo\u010di", "ili", "drugim", "mestima", "i", "u", "srbije", "i", "van", "nje", "bio", "izuzetno", "do\u010dekan", "problem", "s", "crnom", "gorom", "nikada", "nisam", "mogao", "a", "ne", "mogu", "ni", "sada", "da", "shvatim", "mi", "smo", "jedan", "narod", "bez", "obzira", "na", "to", "koliko", "se", "u", "crnoj", "gori", "poku\u0161ava", "da", "doka\u017ee", "i", "poka\u017ee", "ne\u0161to", "drugo", "shvatam", "\u017eelju", "da", "se", "stvori", "posebna", "dr\u017eava", "jer", "je", "nekada", "i", "postojala", "samostalna", "crna", "gora", "ali", "stvaranje", "posebne", "nacije", "posebnog", "jezika", "to", "mi", "je", "nepojmljivo", "prihvatam", "da", "srbija", "i", "crna", "gora", "budu", "dve", "dr\u017eave", "ali", "one", "moraju", "da", "se", "poma\u017eu", "da", "imaju", "normalne", "odnose", "da", "budu", "najbli\u017ee", "ne", "znam", "kome", "ide", "u", "prilog", "i", "kome", "slu\u017ei", "i", "treba", "jaz", "koji", "se", "stvara", "t", "t", "objavljeno", "07.08.2011", "izvor", "http://www.politika.rs"]}