{"naslov": "\u00abOSNOVA TREBA DA BUDE \u017dIVOT, USTROJEN NA KAMENU JEVANDJELSKE RECI\"", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "arhimandritom", "meletijem", "veberom", "arhimandrit", "meletije", "veber", "\u0161kotlandjanin", "poreklom", "rodjen", "je", "u", "londonu", "", "dobio", "je", "zvanje", "magistra", "bogoslovije", "na", "oksfordskom", "univerzitetu", "velika", "britanija", "i", "u", "solunskoj", "bogosloviji", "gr\u010dka", "i", "zvanje", "doktora", "psihoterapije", "\u2013", "na", "univerzitetu", "dr\u017eave", "montana", "sad", "slu\u017eio", "je", "kao", "sve\u0161tenik", "na", "parohijama", "konstantinopoljske", "patrijar\u0161ije", "u", "engleskoj", "gr\u010dkoj", "i", "sad", "a", "trenutno", "slu\u017ei", "u", "nikoljskoj", "crkvi", "jurisdikcija", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "u", "amsterdamu", "holandija", "", "o\u010de", "meletije", "recite", "nam", "molim", "vas", "kako", "ste", "postali", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "", "1968", "godine", "sam", "upisao", "bogoslovski", "fakultet", "na", "oksfordskom", "univerzitetu", "brzo", "sam", "na\u0161ao", "pravoslavnu", "crkvu", "na", "parohiji", "je", "u", "to", "vreme", "slu\u017eio", "otac", "kalist", "ver", "koji", "je", "trenutno", "mitropolit", "dioklijski", "a", "djakon", "je", "bio", "otac", "vasilije", "koji", "je", "sada", "arhiepiskop", "amfipoljski", "crkva", "se", "nalazila", "u", "maloj", "sobi", "poznatog", "doktora", "stunera", "i", "u", "njoj", "su", "slu\u017eili", "i", "ruski", "i", "gr\u010dki", "sve\u0161tenici", "do\u0161av\u0161i", "tu", "prvi", "put", "bio", "sam", "odu\u0161evljen", "ose\u0107ajem", "mira", "koji", "sam", "osetio", "u", "toj", "maloj", "sobi", "taj", "ose\u0107aj", "je", "te\u0161ko", "opisati", "re\u010dima", "ali", "to", "ose\u0107a", "svako", "ko", "dodje", "na", "to", "mesto", "koje", "je", "tako", "o\u010digledno", "ispunjeno", "bo\u017eijim", "prisustvom", "to", "\u0161to", "sam", "tada", "osetio", "pokazalo", "se", "veoma", "va\u017enim", "i", "za", "mene", "potpuno", "potrebnim", "kroz", "tri", "godine", "sam", "pod", "duhovnim", "rukovodstvom", "oca", "kalista", "primio", "pravoslavlje", "a", "nakon", "jo\u0161", "tri", "godine", "u", "januaru", "1976", "rukopolo\u017een", "sam", "u", "sve\u0161teni\u010dki", "\u010din", "od", "strane", "arhiepiskopa", "fiatirskog", "i", "velikobritanskog", "moskovska", "patrijar\u0161ija", "i", "saslu\u017eivao", "sam", "mu", "tokom", "nekoliko", "godina", "moja", "prva", "parohija", "u", "velikoj", "britaniji", "u", "kojoj", "sam", "po\u010deo", "da", "slu\u017eim", "posle", "zavr\u0161enog", "\u0161kolovanja", "u", "gr\u010dkoj", "u", "solunskoj", "bogoslovskoj", "\u0161koli", "se", "nalazila", "nedaleko", "od", "londona", "u", "mesta\u0161cu", "zvanom", "harou", "iz", "haroa", "sam", "oti\u0161ao", "u", "sjedinjene", "dr\u017eave", "i", "tamo", "pro\u017eiveo", "22", "godine", "a", "2005", "sam", "se", "vratio", "u", "evropu", "u", "holandiju", "", "u", "kojim", "parohijama", "ste", "slu\u017eili", "u", "americi", "", "u", "po\u010detku", "1984", "godine", "sam", "slu\u017eio", "na", "parohijama", "u", "dr\u017eavi", "montana", "tamo", "su", "postojale", "tri", "aktivne", "parohije", "dve", "misije", "i", "nekoliko", "malih", "pravoslavnih", "zajednica", "sve", "one", "su", "ulazile", "u", "sastav", "gr\u010dke", "mitropolije", "parohije", "su", "medjusobno", "bile", "veoma", "udaljene", "i", "malobrojne", "morao", "sam", "mnogo", "da", "putujem", "\u0161to", "mi", "je", "oduzimalo", "i", "vreme", "i", "snagu", "moji", "parohijani", "su", "uglavnom", "bili", "amerikanci", "gr\u010dkog", "porekla", "", "a", "da", "li", "je", "bilo", "novoobra\u0107enih", "", "da", "bilo", "je", "u", "grejt-folsu", "u", "dr\u017eavi", "montana", "nalazila", "se", "vojno-vazdu\u0161na", "baza", "nekoliko", "divnih", "ljudi", "je", "pri\u0161lo", "crkvi", "upravo", "odatle", "krstili", "smo", "nekoliko", "porodica", "medjutim", "treba", "napomenuti", "da", "gr\u010dkoj", "zajednici", "nije", "bilo", "jednostavno", "da", "prima", "druge", "nacije", "jer", "crkva", "za", "grke", "predstavlja", "svojevrsni", "znak", "svega", "gr\u010dkog", "oni", "su", "uglavnom", "bili", "veoma", "dru\u017eeljubivi", "ali", "nisu", "znali", "kako", "da", "reaguju", "kako", "da", "razgovaraju", "sa", "ljudima", "koji", "su", "\u017eeleli", "da", "se", "prisajedine", "crkvi", "a", "pritom", "ne", "govore", "gr\u010dki", "ne", "poznaju", "gr\u010dku", "kulturu", "i", "ne", "\u017eive", "po", "njihovim", "tradicijama", "drugi", "problem", "koji", "je", "zabrinjavao", "odrasle", "parohijane", "toga", "vremena", "iako", "ja", "mislim", "da", "je", "taj", "problem", "prisutan", "tamo", "i", "danas", "je", "bio", "kako", "zadr\u017eati", "svoju", "decu", "u", "toj", "dr\u017eavi", "skoro", "sav", "mladi", "svet", "je", "\u017eeleo", "da", "napusti", "tu", "dr\u017eavu", "\u010dim", "pre", "kako", "bi", "dobili", "posao", "negde", "drugde", "ili", "obrazovanje", "na", "drugom", "mestu", "", "za\u0161to", "zbog", "nedostatka", "univeziteta", "ili", "radnih", "mesta", "za", "mlade", "ljude", "", "u", "mizuli", "i", "bilingsu", "postoje", "univerziteti", "a", "u", "grejt-folsu", "\u2013", "ne", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "u", "mizuli", "se", "nalazila", "veoma", "jaka", "pravoslavna", "zajednica", "ali", "i", "tamo", "sem", "dvojice", "ili", "trojice", "mojih", "predja\u0161njih", "parohijana", "de\u010daka", "\u2013", "oltarnika", "koji", "su", "oti\u0161li", "da", "studiraju", "na", "univerzitetu", "potom", "su", "se", "vratili", "u", "rodna", "mesta", "i", "nisu", "mogli", "da", "nadju", "posao", "u", "dr\u017eavi", "to", "je", "problem", "dr\u017eava", "koje", "zauzimaju", "veliku", "teritoriju", "ali", "imaju", "proporcionalno", "malu", "naseljenost", "", "gde", "ste", "potom", "slu\u017eili", "po\u0161to", "ste", "napustili", "dr\u017eavu", "montana", "", "oti\u0161ao", "sam", "u", "tkz", "bej", "eriju", "\u2013", "zalivsku", "oblast", "to", "je", "oblast", "pored", "san-franciska", "tamo", "sam", "tokom", "dve", "godine", "slu\u017eio", "kao", "pomo\u0107nik", "episkopa", "antonija", "rikovodioca", "gr\u010dke", "san-franciskanske", "eparhije", "istovremeno", "vr\u0161e\u0107i", "du\u017enosti", "parohijskog", "sve\u0161tenika", "u", "santa-kruzu", "posle", "toga", "sam", "preuzeo", "du\u017enost", "sekretara", "eparhije", "i", "ostao", "na", "parohiji", "u", "santa", "kruzu", "narednih", "devet", "godina", "", "da", "li", "je", "to", "ta", "ista", "parohija", "u", "kojoj", "je", "slu\u017eio", "ubijeni", "sve\u0161tenik", "jovan", "karastamatis", "", "da", "ali", "on", "nije", "bio", "moj", "neposredni", "prethodnik", "pre", "mene", "su", "na", "parohiji", "slu\u017eila", "trojica", "drugih", "sve\u0161tenika", "ali", "ja", "sam", "dobro", "poznavao", "njegovu", "suprugu", "i", "decu", "otac", "jovan", "je", "bio", "ubijen", "u", "crkvi", "taj", "tragi\u010dan", "dogadjaj", "se", "desio", "nekoliko", "godina", "pre", "nego", "\u0161to", "\u0107u", "ja", "do\u0107i", "ali", "je", "on", "jo\u0161", "uvek", "odredjivao", "\u017eivot", "parohije", "i", "za", "sve", "vreme", "mog", "boravka", "tamo", "to", "je", "takav", "dogadjaj", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "tako", "jednostavno", "zaboraviti", "", "vi", "imate", "veliko", "iskustvo", "slu\u017eenja", "u", "raznim", "parohijama", "i", "u", "gr\u010dkim", "i", "u", "mnogonacionalnim", "zajednicama", "\u0161ta", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "najte\u017ee", "u", "sve\u0161teni\u010dkom", "slu\u017eenju", "", "problema", "naravno", "uvek", "ima", "dosta", "ali", "ne", "i", "nepremostivih", "jer", "centar", "\u017eivota", "parohije", "predstavlja", "re\u010d", "isusa", "hrista", "jevandjelje", "lako", "je", "skliznuti", "s", "puta", "ako", "svodite", "na", "neki", "kult", "nacionalnu", "kulturu", "jela", "nacionalne", "igre", "i", "sli\u010dno", "sve", "je", "to", "bezuslovno", "potpuno", "divno", "samo", "po", "sebi", "ali", "to", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "osnova", "\u017eivota", "zajednice", "jer", "njena", "osnova", "treba", "da", "bude", "duhovni", "\u017eivot", "ustrojen", "na", "kamenu", "jevandjelske", "re\u010di..interesovanja", "parohijana", "mogu", "da", "budu", "usmerena", "na", "jedno", "sve\u0161tenika", "na", "\u2013", "drugo", "i", "to", "je", "ve\u0107", "njegov", "posao", "da", "poma\u017ee", "ljudima", "kojima", "slu\u017ei", "i", "da", "zna", "\u0161ta", "je", "za", "njih", "najva\u017enije", "podr\u017eavaju\u0107i", "njihove", "te\u017enje", "da", "sa\u010duvaju", "nacionalnu", "kulturu", "nacionalne", "tradicije", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "ih", "pose\u0107a", "da", "duhovno", "jezgro", "predstavlja", "osnovu", "svega", "bez", "obzira", "\u010dime", "se", "oni", "bavili", "", "kako", "su", "se", "va\u0161i", "parohijani", "odnosili", "prema", "tome", "da", "ste", "vi", "budu\u0107i", "pomo\u0107nik", "gr\u010dkog", "episkopa", "a", "pritom", "niste", "grk", "poreklom", "", "da", "nije", "sve", "bilo", "tako", "jednostavno", "", "jo\u0161", "dok", "sam", "slu\u017eio", "u", "londonu", "skoro", "svi", "moji", "parohijani", "su", "bili", "izbeglice", "sa", "kipra", "to", "jest", "naravno", "govorili", "su", "gr\u010dki", "ja", "dovoljno", "dobro", "govorim", "gr\u010dki", "i", "uvek", "mi", "se", "\u010dinilo", "da", "sa", "lako\u0107om", "prihvatam", "\u017eivotnu", "atmosferu", "gr\u010dke", "parohije", "\u010dak", "ponekad", "i", "previ\u0161e", "lako", "verovatno", "malo", "skepse", "u", "odnosu", "na", "samog", "sebe", "ne", "bi", "bilo", "naodmet", "i", "po\u0161to", "vladam", "gr\u010dkim", "jezikom", "nikada", "se", "nisam", "ose\u0107ao", "kao", "stranac", "u", "toj", "sredini", "sa", "episkopom", "antonijem", "nije", "bilo", "jednostavno", "raditi", "ali", "ono", "\u0161to", "me", "je", "uvek", "zadivljavalo", "kod", "njega", "je", "to", "\u0161to", "nikada", "nije", "pravio", "granice", "izmedju", "nacija", "i", "bio", "je", "ako", "se", "tako", "mo\u017ee", "re\u0107i", "\u00abdaltonista\u00bb", "njemu", "nije", "bilo", "va\u017eno", "da", "li", "su", "oko", "njega", "grci", "ili", "ljudi", "neke", "druge", "nacije", "nacionalnost", "mu", "nije", "mnogo", "zna\u010dila", "i", "to", "je", "bila", "ta", "snaga", "koja", "je", "omogu\u0107ila", "oformljenje", "eparhije", "kao", "i", "mogu\u0107nost", "da", "ljudi", "osete", "svoje", "jedinstvo", "", "trenutno", "slu\u017eite", "u", "holandiji", "u", "amsterdamu", "u", "crkvi", "koja", "pripada", "moskovskoj", "patrijar\u0161iji", "amsterdam", "je", "kosmopolitski", "grad", "kako", "se", "snalazite", "u", "novoj", "sredini", "medju", "rusima", "holandjanima", "i", "drugim", "evropskim", "narodima", "", "parohija", "u", "kojoj", "trenutnio", "slu\u017eim", "je", "ogromna", "ve\u0107a", "je", "od", "svih", "onih", "u", "kojima", "sam", "ranije", "slu\u017eio", "ukoliko", "izuzmemo", "dve", "godine", "kada", "sam", "bio", "pomo\u0107nik", "episkopa", "i", "morao", "da", "imam", "pod", "svojim", "patronatom", "odmah", "nekoliko", "parohija", "u", "mojim", "parohijama", "je", "obi\u010dno", "bilo", "od", "pedeset", "do", "sto", "porodica", "na\u0107i", "se", "odjednom", "u", "amsterdamu", "u", "ogromnoj", "parohiji", "koja", "je", "\u010dini", "se", "postajala", "ve\u0107a", "svakog", "dana", "i", "gde", "je", "\u010dak", "bilo", "te\u0161ko", "razaznavati", "broj", "upotrebljavanih", "jezika", "bilo", "je", "naravno", "veoma", "te\u0161ko", "sve\u0161tenici", "koji", "slu\u017ee", "u", "oltaru", "govore", "minimalno", "\u010detiri", "jezika", "\u2013", "francuski", "holandski", "ruski", "i", "engleski", "a", "s", "vremena", "na", "vreme", "se", "pojavljuju", "i", "neki", "drugi", "jezici", "ovde", "spominjem", "samo", "one", "jezike", "koje", "koristimo", "da", "bi", "se", "dogovrili", "oko", "poretka", "slu\u017ebe", "i", "sli\u010dno", "", "da", "li", "je", "francuski", "jezik", "\u00abmedjunarodne", "komunikacije\u00bb", "", "da", "kod", "nas", "nema", "francuza", "kao", "takvih", "ve\u0107", "ima", "nekoliko", "ljudi", "koji", "su", "veoma", "talentovani", "za", "jezike", "jedan", "od", "na\u0161ih", "djakona", "je", "profesionalni", "prevodilac", "i", "on", "radi", "sa", "putinom", "i", "drugim", "zvani\u010dnim", "licima", "kada", "se", "za", "to", "uka\u017ee", "potreba", "", "da", "li", "je", "on", "rus", "", "ne", "on", "je", "holandjanin", "on", "odli\u010dno", "govori", "\u010detiri", "jezika", "ponekad", "prevodi", "moje", "propovedi", "njegovi", "prevodi", "mi", "donose", "ose\u0107aj", "radosti", "i", "zadovoljstva", "ja", "ih", "izgovaram", "na", "holandskom", "jeziku", "a", "on", "ih", "prevodi", "na", "ruski", "unose\u0107i", "\u010dak", "i", "neke", "nijanske", "koje", "sam", "ja", "propustio", "prosto", "sam", "zadivljen", "njegovom", "talentovano\u0161\u0107u", "iako", "je", "jo\u0161", "veoma", "mlad", "parohijski", "skupovi", "na", "kojima", "nisam", "\u010desto", "se", "odvijaju", "na", "dva", "jezika", "\u2013", "na", "ruskom", "i", "holandskom", "to", "jest", "sve", "\u0161to", "se", "govori", "na", "jednom", "jeziku", "treba", "da", "bude", "prevedeno", "na", "drugi", "i", "to", "mi", "je", "veoma", "naporno", "sve", "traje", "dva", "puta", "du\u017ee", "razmatranje", "tema", "koje", "ponekad", "nisu", "interesantne", "niti", "posebno", "va\u017ene", "za", "parohijski", "\u017eivot", "ali", "izgleda", "da", "se", "bez", "toga", "ne", "mo\u017ee", "u", "parohijskom", "\u017eivotu", "", "koja", "nacija", "je", "danas", "u", "ve\u0107ini", "", "ve\u0107ina", "na\u0161ih", "parohijana", "su", "rusi", "koji", "su", "do\u0161li", "u", "evropu", "relativno", "nedavno", "ima", "veoma", "malo", "rusa", "koji", "su", "ostali", "iz", "prvog", "emigranstkog", "talasa", "kao", "\u0161to", "je", "naprimer", "udovica", "pokojnog", "sve\u0161tenika", "alekseja", "koji", "je", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "bio", "holandjanin", "popadija", "tatjana", "ali", "iz", "te", "generacije", "je", "uglavnom", "ostalo", "jako", "malo", "ljudi", "u", "parohiji", "ima", "nekoliko", "starijih", "\u017eena", "ali", "i", "one", "su", "tu", "do\u0161le", "kao", "ve\u0107", "odrasle", "", "da", "li", "postoji", "granica", "izmedju", "te", "me\u0161avine", "holandskog", "i", "ruskog", "", "da", "ovde", "je", "to", "zaista", "tako", "bio", "sam", "na", "parohijama", "u", "engleskoj", "i", "sad", "gde", "su", "se", "ljudi", "trudili", "da", "za\u0161tite", "svoj", "jezik", "ovde", "u", "holandiji", "pa", "samim", "tim", "i", "u", "amsterdamu", "je", "nekako", "druga\u010dije", "ovde", "imamo", "prilike", "da", "vidimo", "jezi\u010dki", "balans", "i", "on", "je", "veoma", "uspe\u0161an", "i", "ne", "se\u0107am", "se", "da", "sam", "nekad", "\u010duo", "\u017ealbe", "na", "to", "da", "jedan", "jezik", "koristimo", "vi\u0161e", "nego", "drugi", "ponekad", "moram", "da", "predjem", "na", "engleski", "ili", "gr\u010dki", "u", "vreme", "slu\u017ebe", "i", "\u010desto", "ulovim", "sebe", "da", "znam", "slu\u017ebu", "na", "gr\u010dkom", "\u010dak", "bolje", "nego", "na", "engleskom", "ljudi", "ponekad", "govore", "o", "tome", "ali", "se", "niko", "ne", "vredja", "meni", "je", "prosto", "lak\u0161e", "da", "pro\u010ditam", "molitve", "na", "gr\u010dkom", "nego", "da", "brzo", "nadjem", "neophodnu", "knjigu", "ili", "potrebnu", "stranicu", "na", "engleskom", "", "vi", "znate", "ruski", "", "da", "mogu", "da", "slu\u017eim", "na", "crkvenoslovenskom", "jeziku", "", "a", "da", "li", "mo\u017eete", "da", "razgovarate", "sa", "rusima", "na", "njihovom", "maternjem", "jeziku", "", "u", "nekoj", "meri", "trebalo", "bi", "bolje", "da", "nau\u010dim", "ruski", "na\u0161i", "parohijani", "mi", "se", "ispovedaju", "na", "ruskom", "ali", "ih", "ja", "razumem", "vi\u0161e", "intuitivno", "nego", "re\u010dima", "odgovaram", "im", "obi\u010dno", "na", "engleskom", "ili", "holandskom", "zavisno", "od", "toga", "kojim", "oni", "jezikom", "bolje", "vladaju", "", "konflikt", "koji", "se", "pre", "nekoliko", "godina", "desio", "u", "londonu", "na", "parohiji", "suro\u017eke", "eparhije", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "je", "danas", "manje", "ili", "vi\u0161e", "izanaliziran", "\u0161ta", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "mogao", "da", "bude", "njegov", "uzrok", "za\u0161to", "je", "odjednom", "postalo", "tako", "te\u0161ko", "u", "jednoj", "parohiji", "ruskim", "imigrantima", "koji", "su", "do\u0161li", "nedavno", "i", "pravoslavnim", "britancima", "", "nikada", "nisam", "bio", "\u010dlan", "zajednice", "u", "londonu", "iako", "za", "nju", "znam", "skoro", "\u010detrdeset", "godina", "i", "za", "mene", "kao", "i", "za", "mnoge", "mnoge", "druge", "rad", "mitropolita", "antonija", "bluma", "je", "bio", "va\u017ean", "deo", "formiranja", "pravoslavne", "svesti", "i", "ja", "ga", "pominjem", "u", "svojim", "molitvama", "kao", "i", "mnogi", "mnogi", "drugi", "ja", "mogu", "naravno", "da", "pogre\u0161im", "u", "svojoj", "oceni", "situacije", "i", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "ja", "ne", "\u017eelim", "nikoga", "da", "uvredim", "ali", "\u010dini", "mi", "se", "da", "to", "\u0161to", "smo", "videli", "da", "je", "ostvareno", "u", "suro\u017ekoj", "eparhiji", "je", "u", "nekoj", "meri", "bilo", "zahvaljuju\u0107i", "mitropolitu", "antoniju", "kada", "je", "vladika", "ostario", "na", "parohiji", "je", "nastao", "nemir", "i", "o\u010dekivanje", "smernica", "kojima", "\u0107e", "se", "eparhija", "dalje", "razvijati", "mnogi", "su", "imali", "svoje", "predstave", "o", "tome", "kakav", "treba", "da", "bude", "parohijski", "\u017eivot", "ali", "stvarnost", "se", "pokazala", "daleko", "od", "ma\u0161te", "i", "njih", "je", "bilo", "nemogu\u0107e", "spojiti", "ne", "mislim", "da", "je", "neki", "konkretan", "\u010dovek", "kriv", "za", "tu", "situaciju", "znam", "da", "su", "ose\u0107anja", "mnogih", "bila", "povredjena", "ali", "ne", "vidim", "mogu\u0107nost", "da", "se", "krivica", "svali", "na", "ovu", "ili", "onu", "stranu", "mislim", "da", "su", "se", "ljudi", "prosto", "trudili", "da", "se", "bore", "za", "ono", "\u0161to", "im", "se", "\u010dinilo", "zaista", "ispravnim", "i", "tako", "je", "postupala", "svaka", "strana", "vladika", "antonije", "nikada", "nije", "bio", "uklju\u010den", "u", "tu", "situaciju", "koja", "se", "desila", "u", "suro\u017ekoj", "eparhiji", "u", "to", "vreme", "kada", "se", "sovjetski", "savez", "raspao", "on", "je", "ve\u0107", "bio", "dosta", "star", "ali", "je", "do", "same", "svoje", "smrti", "sa\u010duvao", "tu", "o\u0161trinu", "uma", "znao", "je", "da", "zadovolji", "duhovne", "potrebe", "rusa", "koji", "su", "nedavno", "do\u0161li", "iako", "se", "susreo", "i", "sa", "ne\u010dim", "novim", "\u0161to", "ranije", "nije", "imao", "prilike", "da", "vidi", "on", "je", "uglavnom", "bio", "duhovnik", "englezima", "u", "malim", "seoskim", "zajednicama", "i", "u", "njima", "je", "\u017eiveo", "najve\u0107i", "broj", "njegove", "duhovne", "dece", "i", "odjednom", "se", "neo\u010dekivano", "susreo", "sa", "velikim", "duhovnim", "potrebama", "velikog", "broja", "rusa", "u", "gradovima", "gde", "se", "on", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "nije", "ose\u0107ao", "komforno", "to", "su", "moje", "pretpostavke", "mo\u017eda", "nisam", "u", "pravu", "ali", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "deo", "istine", "u", "tome", "", "s", "va\u0161e", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "da", "li", "zaista", "veliki", "broj", "imigranata", "prilazi", "crkvi", "ili", "je", "to", "ipak", "mali", "procenat", "prido\u0161lica", "", "danas", "u", "amstedamu", "ima", "oko", "6-7", "hiljada", "rusa", "\u0161to", "ako", "se", "uporedi", "sa", "predstavnicima", "drugih", "nacija", "i", "nije", "tako", "mnogo", "ali", "pritom", "na", "liturgiji", "nedeljom", "prisustvuje", "oko", "350", "vernika", "svih", "nacionalnosti", "kao", "\u0161to", "vidite", "to", "nije", "veliki", "broj", "ali", "se", "preokret", "ose\u0107a", "jedan", "od", "mojib", "ruskih", "poznanika", "je", "podelio", "sa", "mnom", "svoje", "mi\u0161ljenje", "o", "tome", "on", "smatra", "da", "kada", "je", "sa", "scene", "oti\u0161la", "komunisti\u010dka", "partija", "tada", "je", "za", "mnoge", "ljude", "osnova", "stabilnosti", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "po\u010dela", "da", "predstavlja", "crkva", "to", "jest", "crkva", "je", "bukvalno", "zamenila", "komunisti\u010dku", "partiju", "ovde", "se", "ne", "govori", "o", "aspektima", "vere", "ve\u0107", "o", "socijalnoj", "strukturi", "o", "tome", "kako", "ljudi", "primaju", "svoje", "mesto", "u", "\u017eivotu", "\u0161ta", "oni", "rade", "kada", "se", "ujutru", "probude", "kako", "vide", "svet", "gledaju\u0107i", "s", "prozora", "na", "njega", "ako", "je", "to", "zaista", "tako", "onda", "na", "crkvi", "le\u017ei", "ogromna", "odgovornost", "propovedanja", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "jevandjelja", "tim", "ljudima", "pri", "\u010demu", "mi", "ne", "treba", "da", "prikazujemo", "crkveni", "\u017eivot", "kao", "ne\u0161to", "privla\u010dno", "ili", "da", "optere\u0107ujemo", "ljude", "svojim", "pogledima", "na", "svet", "\u2013", "to", "za", "pravoslavlje", "nije", "karakteristi\u010dno", "ali", "zato", "treba", "da", "otvorimo", "vrata", "crkve", "da", "toplo", "do\u010dekamo", "sve", "koji", "dolaze", "da", "im", "pomognemo", "da", "se", "osete", "kao", "da", "su", "kod", "ku\u0107e", "i", "da", "ih", "pre", "svega", "postepeno", "nau\u010dimo", "molitvenom", "\u017eivotu", "za", "\u0161ta", "je", "crkva", "i", "pozvana", "da", "slu\u017ei", "i", "naravno", "taj", "rad", "se", "ne", "mo\u017ee", "izmeriti", "ni", "na", "koji", "na\u010din", "jer", "se", "ne", "radi", "o", "broju", "ve\u0107", "o", "kvalitetu", "program", "pomo\u0107i", "u", "adaptaciji", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "treba", "da", "ima", "vi\u0161e", "individualan", "karakter", "i", "glavni", "zadatak", "pravoslavnog", "\u010doveka", "u", "amsterdamu", "je", "da", "vodi", "takav", "na\u010din", "\u017eivota", "koji", "mo\u017ee", "da", "poslu\u017ei", "kao", "primer", "za", "druge", "ljude", "koji", "su", "kr\u0161teni", "ali", "koji", "ne", "dolaze", "u", "crkvu", "milost", "bo\u017eija", "nas", "ne", "ostavlja", "imamo", "izuzetnog", "episkopa", "predivno", "duhovni\u0161tvo", "iako", "su", "i", "oni", "svi", "naravno", "obi\u010dni", "ljudi", "i", "postoje", "i", "ljudski", "aspekti", "crkvenog", "\u017eivota", "ali", "najva\u017enije", "je", "da", "sr\u017e", "svega", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "predstavlja", "propoved", "jevandjelja", "", "da", "li", "je", "rusima", "i", "izbeglicama", "iz", "isto\u010dne", "evrope", "te\u0161ko", "da", "se", "naviknu", "na", "zapadnoevropski", "na\u010din", "\u017eivota", "", "ako", "se", "radi", "o", "holandiji", "onda", "je", "to", "dosta", "te\u0161ko", "meni", "nije", "sasvim", "jasno", "za\u0161to", "ljudi", "dolaze", "ba\u0161", "ovde", "u", "holandiju", "sa", "izuzetkom", "onih", "koji", "imaju", "poziv", "za", "posao", "holandija", "je", "od", "svih", "evropskih", "zemalja", "najkomplikovanija", "za", "\u017eivot", "i", "adaptaciju", "isto\u010dnih", "evropljana", "holandjani", "imaju", "svoj", "jezik", "kojim", "govore", "jo\u0161", "samo", "u", "jednom", "delu", "belgije", "sam", "jezik", "za", "sebe", "je", "komplikovan", "\u017eivot", "je", "veoma", "skup", "a", "socijalne", "slu\u017ebe", "nisu", "tako", "dare\u017eljive", "kao", "ranije", "naravno", "i", "holandija", "mo\u017ee", "brzo", "da", "postane", "tvoj", "dom", "iako", "ne", "za", "svakoga", "kada", "sam", "bio", "mali", "dobro", "sam", "znao", "razliku", "izmedju", "\u0161kotske", "i", "engleske", "a", "ve\u0107ini", "ljudi", "recimo", "iz", "severne", "amerike", "\u010dak", "u", "glavu", "nikada", "ne\u0107e", "do\u0107i", "da", "te", "razlike", "uop\u0161te", "postoje", "kada", "prelazite", "iz", "zemlje", "u", "zemlju", "ili", "\u010dak", "iz", "jednog", "regiona", "u", "drugi", "unutar", "iste", "zemlje", "potpuno", "je", "verovatno", "da", "\u0107ete", "se", "sresti", "sa", "odredjenim", "te\u0161ko\u0107ama", "u", "holandiji", "postoji", "slo\u017een", "birokratski", "sistem", "holandski", "sistem", "obrazovanja", "se", "razlikuje", "od", "sistema", "obrazovanja", "drugih", "zemalja", "holandija", "ima", "sopstveni", "sistem", "zdravstvene", "za\u0161tite", "koji", "je", "zasnovan", "n", "druk\u010dijim", "principima", "vi", "u", "prodavnicama", "u", "amsterdamu", "mo\u017eete", "da", "kupite", "marihuanu", "ali", "pritom", "ne", "mo\u017eete", "da", "kupite", "penicilin", "prosto", "ovde", "je", "sve", "druga\u010dije", "", "a", "da", "li", "se", "na", "\u017eivot", "u", "amsterdamu", "ose\u0107a", "uticaj", "novog", "talasa", "muslimanske", "imigracije", "", "ve\u0107ina", "muslimana", "u", "holandiji", "je", "veoma", "zadovoljna", "time", "\u0161to", "ima", "mogu\u0107nost", "da", "nastavi", "da", "\u017eivi", "saglasno", "svojim", "tradicijama", "a", "fanati\u010dno", "nastrojenih", "ljudi", "\u0107e", "uvek", "biti", "u", "svakom", "dru\u0161tvu", "holandjane", "prisustvo", "muslimana", "ne", "uznemirava", "jer", "se", "novonastali", "problemi", "uvek", "mogu", "razre\u0161iti", "ali", "kada", "se", "ljudi", "okre\u0107u", "ka", "samopoznanju", "kada", "je", "svoje", "\u00abja\u00bb", "nemogu\u0107e", "spoznati", "u", "nekoj", "drugoj", "sferi", "sem", "religioznoj", "onda", "se", "za", "mnoge", "druga", "religija", "pretvara", "u", "ne\u0161to", "podozrivo", "i", "to", "i", "izaziva", "otvoreno", "odricanje", "tu", "i", "po\u010dinju", "problemi", "ukoliko", "na", "kraju", "krajeva", "religije", "nisu", "prilagodjene", "na", "paralelno", "postojanje", "religije", "po", "opredeljenju", "imaju", "tendenciju", "ka", "razmimoila\u017eenju", "i", "to", "je", "uvek", "bilo", "istorijski", "ta\u010dno", "kako", "za", "hri\u0161\u0107anstvo", "tako", "i", "za", "islam", "uvek", "je", "postojala", "te\u017enja", "jednih", "da", "svedu", "na", "negaciju", "uticaj", "ili", "prisustvo", "drugih", "ali", "danas", "nam", "je", "neophodno", "da", "nau\u010dimo", "da", "\u017eivimo", "jedni", "pored", "drugih", "ne", "znam", "kako", "\u0107e", "se", "to", "izvesti", "ali", "to", "je", "to", "delo", "koje", "treba", "da", "ostvarimo", "", "danas", "u", "evropskoj", "uniji", "postoji", "otvorena", "te\u017enja", "da", "se", "odbace", "hri\u0161\u0107anski", "koreni", "evropske", "kulture", "dok", "istovremeno", "suprotno", "tome", "u", "sad", "je", "nedavno", "bio", "poku\u0161aj", "za", "njihovo", "potvrdjivanje", "na", "kongresu", "kao", "i", "pridavanje", "uloge", "koja", "im", "pripada", "i", "koje", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "odigralo", "u", "razvoju", "zapadne", "civilizacije", "", "", "izgleda", "mi", "veoma", "simptomati\u010dna", "\u010dinjenica", "da", "amerika", "gde", "je", "predstava", "o", "razdvojenosti", "sfera", "uticaja", "crkve", "i", "dr\u017eave", "tako", "sna\u017ena", "sada", "\u017eeli", "da", "potvrdi", "svoje", "korene", "tada", "kada", "u", "evropi", "gde", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "deo", "svakodnevice", "toliko", "da", "se", "o", "tome", "i", "jedva", "govori", "takvu", "potvrdu", "smatraju", "nepotrebnom", "mislim", "da", "je", "jako", "va\u017eno", "da", "je", "crkva", "u", "savremenom", "svetu", "prvi", "put", "dobila", "mogu\u0107nost", "da", "slobodno", "kritikuje", "svakog", "politi\u010dkog", "lidera", "jevandjelje", "s", "moje", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "je", "dolazilo", "uvek", "\u0107e", "dolaziti", "u", "sukob", "sa", "ve\u0107inom", "savremenih", "razvijenih", "dru\u0161tvenih", "sistema", "i", "zadatak", "crkve", "je", "da", "se", "obra\u0107a", "vladi", "svaki", "put", "kada", "u", "dru\u0161tvu", "dodje", "do", "tih", "protivure\u010dnosti", "u", "odnosu", "na", "jevandjelje", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "s", "duhovne", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "najintenzivniji", "period", "za", "crkvu", "je", "uvek", "bio", "period", "gonjenja", "na", "nju", "a", "najneplodnija", "u", "duhovnom", "smislu", "su", "bili", "periodi", "kada", "se", "crkva", "ujedinjavala", "sa", "politi\u010dkim", "snagama", "i", "ja", "smatram", "neumesnim", "da", "se", "u", "politi\u010dkim", "vodama", "tra\u017ee", "hri\u0161\u0107anski", "koreni", "ili", "koreni", "bilo", "koje", "druge", "religije", "posebno", "ukoliko", "se", "na", "taj", "na\u010din", "poku\u0161ava", "iskoristiti", "religija", "radi", "opravdavanja", "svojih", "dela", "tako", "da", "\u0161to", "je", "crkva", "slobodnija", "u", "svojim", "rekacijama", "na", "politi\u010dki", "\u017eivot", "ocenjuju\u0107i", "ga", "u", "svetlosti", "jevandjelja", "to", "je", "za", "nju", "to", "bolje", "", "vizantijska", "imperija", "\u0107e", "ostati", "u", "svesti", "hri\u0161\u0107anskog", "dru\u0161tva", "isto", "kai", "i", "njen", "simbol", "\u2013", "dvoglavi", "orao", "primer", "koji", "pokazuje", "mogu\u0107nost", "harmoni\u010dnog", "postojanja", "dve", "glave", "na", "jednom", "telu", "crkve", "kao", "savesti", "dr\u017eave", "a", "dr\u017eave", "kao", "za\u0161titnika", "crkve", "da", "li", "taj", "simbol", "ima", "neko", "zna\u010denje", "za", "dana\u0161nje", "evropljane", "", "ostvarivanje", "vizantijskog", "ideala", "je", "zavisilo", "od", "hri\u0161\u0107anskih", "careva", "u", "tim", "primerima", "koje", "nam", "daje", "vizantija", "vidimo", "ljude", "koji", "su", "ovladali", "najve\u0107om", "duhovnom", "dubinom", "samo", "pri", "takvim", "uslovima", "je", "mogla", "da", "postoji", "simfonija", "crkve", "i", "dr\u017eave", "ne", "vidim", "da", "je", "savremena", "demokratija", "sposobna", "da", "donese", "tako", "ne\u0161to", "ljudima", "koji", "su", "u", "ve\u0107ini", "slu\u010dajeva", "samo", "nominalno", "hri\u0161\u0107ani", "gde", "ona", "mo\u017ee", "da", "ih", "odvede", "a", "oni", "koji", "pre", "svega", "izjavljuju", "da", "su", "hri\u0161\u0107ani", "oni", "\u0107e", "biti", "odba\u010deni", "ve\u0107", "u", "prvim", "izbornim", "krugovima", "takva", "je", "priroda", "savremenog", "politi\u010dkog", "mehanizma", "ljudi", "sa", "previ\u0161e", "sna\u017enim", "ubedjenjima", "\u0107e", "biti", "izba\u010deni", "iz", "politike", "ljudi", "koji", "ostanu", "su", "oni", "koji", "umeju", "dobro", "da", "balansiraju", "ugadjaju\u0107i", "istovremeno", "svemu", "i", "svakome", "ali", "crkva", "nije", "takva", "crkva", "ne", "treba", "da", "bude", "takva", "crkva", "ima", "svoju", "misiju", "koja", "se", "nije", "izmenila", "od", "vremena", "kada", "je", "isus", "bio", "telesno", "na", "zemlji", "to", "je", "priziv", "na", "pokajanje", "priziv", "na", "povratak", "\u010doveka", "bogu", "veoma", "mali", "broj", "dr\u017eava", "su", "to", "razre\u0161ile", "kako", "treba", "", "da", "li", "imate", "u", "vidu", "dr\u017eave", "u", "zapadnom", "svetu", "ili", "govorite", "o", "dr\u017eava", "uop\u0161te", "", "govorim", "o", "dr\u017eavama", "uop\u0161te", "znam", "da", "je", "vizantija", "ideal", "za", "mnoge", "nekim", "drugim", "ljudima", "je", "ideal", "sveta", "rusija", "ali", "i", "ruski", "politi\u010dki", "sistem", "kao", "i", "vizantijski", "nisu", "umnogome", "bili", "ustrojeni", "po", "jevandjelju", "u", "krajnjoj", "meri", "u", "odredjenim", "istorijskim", "periodima", "pri", "\u010demu", "je", "to", "ponekad", "ilo", "previ\u0161e", "o\u010digledno", "i", "te\u0161ko", "da", "\u0107e", "neko", "tvrditi", "ne\u0161to", "suprotno", "o", "demokratiji", "ako", "ne", "dodje", "do", "nekih", "dramati\u010dnih", "promena", "u", "budu\u0107nosti", "smatram", "da", "takva", "vlada", "koja", "je", "nekada", "postojala", "u", "rusiji", "ili", "vizantiji", "danas", "uop\u0161te", "i", "mo\u017ee", "da", "postoji", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "modela", "medjusobnih", "odnosa", "dr\u017eave", "i", "crkve", "", "razmi\u0161ljam", "o", "budu\u0107nosti", "u", "kojoj", "su", "dr\u017eava", "i", "crkva", "u", "prijateljskim", "odnosima", "ali", "tako", "da", "crkva", "uvek", "ima", "pravo", "da", "kritikuje", "dr\u017eavu", "ali", "mnoge", "vlade", "ne", "uzimaju", "za", "ozbiljno", "tu", "vrstu", "misije", "crkve", "", "smatrate", "da", "je", "podtekst", "izve\u0161taja", "evropske", "unije", "upravo", "takav", "", "iskreno", "govore\u0107i", "ja", "uop\u0161te", "ne", "shvatam", "\u0161ta", "ho\u0107e", "ti", "ljudi", "koji", "danas", "donose", "zakone", "u", "evropi", "nije", "mi", "jasno", "ko", "su", "oni", "", "ali", "vi", "ne", "vidite", "u", "tim", "izve\u0161tajima", "spreman", "teren", "za", "novu", "kritiku", "upu\u0107enu", "na", "adresu", "crkve", "i", "poricanje", "njenih", "dejstava", "", "naravno", "da", "ne", "", "ne", "\u010dini", "li", "vam", "se", "da", "ti", "koji", "su", "sami", "otpali", "od", "crkve", "pretpostavljaju", "da", "je", "cela", "evropa", "otpala", "od", "crkve", "", "to", "je", "u", "najve\u0107oj", "meri", "ta\u010dno", "i", "to", "je", "u", "nekoj", "meri", "dobro", "za", "crkvu", "svuda", "gde", "je", "naprimer", "katolicizam", "i\u0161ao", "ruku", "pod", "ruku", "sa", "odredjenom", "vladom", "on", "nije", "izgledao", "privla\u010dno", "", "blizina", "vladi", "ne", "dovodi", "nikoga", "na", "pijedestal", "", "nasuprot", "tome", "ona", "dovodi", "so", "suprotnih", "rezultata", "", "dolazi", "do", "goreg", "", "da", "i", "prvo", "\u0161to", "mi", "pada", "na", "pamet", "je", "\u0161panska", "inkvizicija", "a", "postoje", "i", "drugi", "primeri", "", "da", "li", "mislite", "da", "u", "osnovi", "izve\u0161taja", "evropske", "unije", "mo\u017eda", "stoji", "istorijsko", "se\u0107anje", "na", "zloupotrebe", "koje", "su", "postojale", "pri", "uniji", "katoli\u010dke", "crkve", "i", "dr\u017eave", "", "mo\u017eda", "je", "i", "to", "ta\u010dno", "ali", "va\u017eno", "je", "shvatiti", "da", "je", "\u010dak", "pri", "ekspanziji", "naprimer", "islama", "u", "\u0161paniju", "i", "druge", "delove", "isto\u010dne", "evrope", "tamo", "uvek", "ostajalo", "hri\u0161\u0107anstvo", "\u2013", "ono", "je", "u", "ovom", "ili", "onom", "obliku", "uvek", "dominiralo", "u", "tim", "oblastima", "1200", "godina", "a", "ponekad", "\u010dak", "i", "vi\u0161e", "hri\u0161\u0107anski", "koreni", "u", "zapadnoj", "evropi", "su", "toliko", "duboki", "i", "toliko", "svuda", "prisutni", "da", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "ih", "uni\u0161ti", "to", "je", "istorijska", "\u010dinjenica", "oni", "su", "osnova", "svega", "\u0161to", "se", "danas", "de\u0161ava", "osnova", "kulture", "i", "civilizacije", "", "danas", "su", "mnogi", "mladi", "ljudi", "skloni", "da", "se", "zatvore", "u", "svoje", "krugove", "agresivno", "se", "odnose\u0107i", "prema", "tome", "u", "\u0161ta", "veruju", "i", "kako", "\u017eive", "njihovi", "\u00abo\u010devi\u00bb", "", "", "mladost", "je", "jedno", "uzburkano", "doba", "od", "davnina", "je", "omladina", "bila", "buntovna", "na", "ovaj", "ili", "onaj", "na\u010din", "roditeljima", "i", "pedagozima", "je", "oduvek", "bilo", "te\u0161ko", "da", "pomognu", "mladom", "\u010doveku", "da", "izadje", "na", "kraj", "sa", "te\u0161ko\u0107ama", "svoga", "uzrasta", "omladina", "uglavnom", "naravno", "postoje", "izuzeci", "\u017eeli", "da", "se", "prema", "njoj", "odnose", "kao", "prema", "sebi", "ravnima", "iako", "to", "nije", "uvek", "o\u010digledno", "za", "okolinu", "\u0161to", "podrazumeva", "odsustvo", "duhovnog", "pritoska", "na", "njih", "ali", "ako", "duhovne", "komponente", "u", "odnosima", "sa", "omladinom", "uop\u0161te", "nema", "kako", "to", "\u010desto", "biva", "na", "zapadu", "i", "\u010dak", "i", "u", "velikom", "broju", "religiounih", "grupa", "u", "sjedinjenim", "dr\u017eavama", "", "omladina", "po\u010dinje", "da", "se", "protivi", "na", "kraju", "krajeva", "najva\u017enija", "je", "va\u0161a", "molitva", "za", "te", "mlade", "ljude", "i", "nada", "da", "te", "godine", "ne\u0107e", "ostaviti", "previ\u0161e", "duboke", "tragove", "kada", "postanu", "mladi", "roditelji", "ti", "biv\u0161i", "buntovnici", "se", "\u010desto", "vra\u0107aju", "u", "crkvu", "to", "je", "tipi\u010dna", "situacija", "", "a", "\u0161ta", "mislite", "o", "tim", "sve\u0161tenicima", "koji", "pose\u0107uju", "rok-koncerte", "s", "ciljem", "propovedi", "medju", "omladinom", "", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "rok-muzike", "njene", "prirode", "i", "sli\u010dnog", "ja", "tako", "malo", "znam", "o", "tome", "da", "se", "bojim", "da", "ne", "ka\u017eem", "ne\u0161to", "potpuno", "neubedljivo", "ali", "razmotrimo", "problem", "sa", "druge", "strane", "nikada", "nisam", "sreo", "\u010doveka", "koji", "je", "pri\u0161ao", "hri\u0161\u0107anstvu", "posle", "posete", "koncerta", "simfonijske", "muzike", "ukoliko", "sam", "u", "pravu", "u", "odnosu", "na", "simfonijsku", "muziku", "onda", "mislim", "da", "se", "to", "isto", "mo\u017ee", "re\u0107i", "i", "za", "rok-muziku", "ne", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "rok-muzika", "dobra", "ili", "lo\u0161a", "sama", "po", "sebi", "ali", "ona", "te\u0161ko", "da", "mo\u017ee", "da", "zadovolji", "duhovne", "potrebe", "ve\u0107ine", "ljudi", "to", "je", "odvla\u010denje", "pa\u017enje", "od", "traganja", "za", "duhovno\u0161\u0107u", "to", "je", "la\u017ean", "put", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "na", "rok-koncertu", "je", "neumesno", "i", "ne", "mislim", "da", "se", "na\u0161e", "crkve", "pune", "rok-zvezdama", "kao", "\u0161to", "sam", "ve\u0107", "rekao", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "u", "prvom", "redu", "na", "koncertu", "simfonijske", "muzike", "ne\u0107e", "dovesti", "ljude", "u", "pravoslavnu", "crkvu", "crkva", "treba", "da", "bude", "crkva", "iako", "su", "nam", "iz", "istorije", "poznati", "primeri", "kada", "je", "crkva", "poku\u0161ala", "da", "preuzme", "ulogu", "nekog", "drugog", "\u010dak", "da", "upravlja", "dr\u017eavom", "\u2013", "nekada", "po", "potrebi", "a", "nekada", "na", "sopstvenu", "inicijativu", "ali", "u", "su\u0161tini", "crkva", "treba", "da", "slu\u017ei", "propovedi", "jevandjelja", "i", "\u017eivotu", "po", "njegovim", "principima", "u", "trenutku", "kada", "se", "udaljite", "od", "jevandjelja", "nastaju", "nevolje", "", "posmatraju\u0107i", "evropsku", "omladinu", "da", "li", "imate", "nadu", "da", "li", "sa", "va\u0161e", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "za", "omladinu", "karakteristi\u010dniji", "materijalizam", "ili", "ona", "ose\u0107a", "tugu", "zbog", "tradicionalne", "duhovnosti", "", "mislim", "da", "na\u017ealost", "crkva", "nije", "mogla", "da", "predstavi", "i", "u\u010dini", "veru", "kao", "\u017eivotnu", "neophodnost", "za", "ve\u0107inu", "ljudi", "ne", "govorim", "o", "pravoslavnoj", "crkvi", "iako", "sam", "\u017eiveo", "u", "gr\u010dkoj", "i", "sam", "video", "da", "crkva", "nije", "mogla", "da", "nau\u010di", "ljude", "da", "\u017eive", "hri\u0161\u0107anski", "u", "toj", "zemlji", "ovde", "u", "holandiji", "crkve", "su", "fakti\u010dki", "mrtve", "i", "nemaju", "nikakav", "odnos", "prema", "onome", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "dr\u017eavi", "i", "ako", "mladi\u0107", "ili", "devojka", "dodju", "u", "kontakt", "sa", "crkvom", "\u2013", "ovde", "mislim", "na", "pravoslavnu", "crkvu", "\u2013", "njih", "ne", "privla\u010di", "samo", "snaga", "duhovnosti", "s", "kojom", "su", "do\u0161li", "u", "dodir", "ve\u0107", "i", "dubina", "iskustva", "koje", "pravoslavna", "crkva", "poseduje", "na\u017ealost", "takvih", "ljudi", "nema", "mnogo", "mo\u017eda", "zato", "\u0161to", "je", "na\u0161", "tradicionlani", "misionarski", "metod", "da", "samo", "otvorimo", "vrata", "crkve", "a", "to", "je", "ipak", "malo", "i", "ako", "ljudi", "odlu\u010de", "da", "udju", "unutra", "mi", "imamo", "mnogo", "toga", "\u0161to", "bi", "mogli", "s", "njima", "da", "podelimo", "i", "ja", "takodje", "vidim", "iako", "mo\u017eda", "gre\u0161im", "ali", "vidim", "to", "i", "u", "evropi", "i", "u", "sad", "da", "mladi", "ljudi", "tra\u017ee", "put", "ka", "dobru", "k", "dobru", "a", "ne", "ka", "pravdi", "30-tih", "i", "40-ih", "godina", "xx", "veka", "u", "vreme", "drugog", "svetskog", "rata", "evropa", "je", "bila", "razdirana", "pitanjima", "pravde", "vrlina", "nije", "bila", "vredna", "sve", "je", "bilo", "lo\u0161e", "ali", "pritom", "su", "fa\u0161isti", "sebe", "smatrali", "ispravnima", "kao", "i", "komunisti", "sebe", "i", "bili", "su", "spremni", "da", "jedni", "druge", "iseckaju", "na", "komadi\u0107e", "da", "bi", "to", "dokazali", "a", "danas", "vidim", "medju", "omladinom", "\u017eelju", "da", "sledi", "za", "vrlinama", "naravno", "to", "ne", "poprima", "oblike", "nekog", "masovnog", "pokreta", "ve\u0107", "je", "samo", "tendencija", "ali", "ta", "tendencija", "je", "veoma", "primetna", "mnogo", "godina", "sam", "predavao", "u", "\u0161koli", "u", "starijim", "razredima", "i", "imao", "sam", "prilke", "da", "razgovaram", "sa", "omladinom", "i", "uvideo", "sam", "tu", "tendenciju", "", "da", "li", "medju", "va\u0161im", "mladim", "prijateljima", "ima", "mladih", "ljudi", "koji", "dolaze", "u", "crkvu", "\u00absamo", "da", "osmotre\u00bb", "", "postoje", "i", "mi", "im", "govorimo", "da", "dovedu", "i", "svoje", "nastavnike", "", "radi", "svojevrsnog", "istorijsko-kulturnog", "iskustva", "", "da", "jer", "crkva", "mo\u017ee", "da", "vas", "upozna", "sa", "raznim", "aspektima", "svog", "\u017eivota", "holandjani", "\u017eive", "u", "post-kalvinisti\u010dkom", "dru\u0161tvu", "gde", "je", "crkva", "veoma", "stroga", "hladna", "a", "atmosfera", "u", "njoj", "odbojna", "za", "holandjane", "je", "istinski", "dogadjaj", "da", "se", "nadju", "u", "pravoslavnoj", "zajednici", "na", "neki", "praznik", "pa", "\u010dak", "i", "ako", "ta", "radost", "nema", "nikakvu", "duhvonu", "te\u017einu", "", "o\u010de", "s", "va\u0161e", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "kao", "evropljanina", "kakva", "je", "budu\u0107nost", "rusije", "", "rusija", "je", "pravoslavna", "u", "svojoj", "osnovi", "to", "se", "vidi", "po", "ljudima", "koji", "dolaze", "u", "crkvu", "oni", "imaju", "malo", "knji\u0161kih", "znanja", "o", "pravoslavlju", "nemaju", "neko", "specijalno", "obrazovanje", "ali", "imaju", "duboko", "po\u0161tovanje", "prema", "pravoslavlju", "prema", "\u017eivotu", "u", "hristu", "rusija", "bez", "pravoslavlja", "je", "bila", "i", "jeste", "uboga", "i", "ni\u0161tavna", "ona", "mo\u017ee", "da", "bude", "bogata", "spolja", "ali", "\u0107e", "joj", "ne\u0161to", "stra\u0161no", "nedostajati", "i", "uveren", "sam", "da", "\u0107e", "se", "u", "svoje", "vreme", "koreni", "sjediniti", "sa", "listovima", "i", "jednom", "\u0107e", "se", "to", "\u0161to", "je", "skriveno", "u", "dubinama", "ruske", "istorije", "\u2013", "a", "to", "je", "ono", "\u0161to", "biste", "vi", "nazvali", "dubinama", "ruske", "du\u0161e", "\u2013", "projaviti", "razvi\u0107e", "se", "i", "nahraniti", "re\u010dima", "isusa", "hrista", "takva", "budu\u0107nost", "bi", "zaista", "bila", "blistava", "", "spasi", "gospode", "razgovor", "vodila", "monahinja", "kornilija", "ris", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}