{"naslov": "INTERVJU: MITROPOLIT VOLOKOLAMSKI ILARION (ALFEJEV)", "sadrzaj": ["mitropolit", "volokolamski", "ilarion", "alfejev", "\u0161ef", "odeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "veza", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "strpljivim", "dijalogom", "do", "re\u0161enja", "polo\u017eaja", "spc", "u", "crnoj", "gori", "pitanje", "slanja", "ruskih", "monaha", "na", "kosovo", "se", "razmatra", "a", "njegovo", "kona\u010dno", "re\u0161enje", "\u0107e", "zavisiti", "od", "\u017eelja", "i", "potreba", "na\u0161e", "srpske", "bra\u0107e", "smatraju", "ga", "jednim", "od", "najuticajnijih", "velikodostojnika", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "isti\u010du", "kao", "odli\u010dnog", "teologa", "hvale", "kao", "kompozitora", "opisuju", "kao", "otvorenog", "za", "dijalog", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "mitropolit", "volokolamski", "ilarion", "alfejev", "na", "\u010delu", "odeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "veza", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "nasledio", "je", "sada\u0161njeg", "poglavara", "ruske", "crkve", "patrijarha", "kirila", "sa", "te", "pozicije", "nekoliko", "puta", "upu\u0107ivao", "je", "va\u017ene", "poruke", "vezane", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "o", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "zajedni\u010dkoj", "borbi", "da", "se", "tamo", "za\u0161titi", "i", "o\u010duva", "pravoslavlje", "o", "za\u0161titi", "svetinja", "pomo\u0107i", "u", "zavr\u0161etku", "radova", "na", "hramu", "svetog", "save", "poslednja", "poruka", "ticala", "se", "misije", "spc", "u", "crnoj", "gori", "mitropolit", "ilarion", "je", "rekao", "da", "u", "crnoj", "gori", "postoji", "jedna", "kanonska", "pravoslavna", "crkva", "spc", "i", "mala", "\u201esamoproklamovana", "grupa", "koja", "nastoji", "da", "sebe", "prika\u017ee", "kao", "pravoslavnu", "crkvu\u201d", "stav", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "o", "ovom", "pitanju", "time", "je", "jasan", "ali", "ostaje", "nerazja\u0161njeno", "kako", "re\u0161iti", "probleme", "izme\u0111u", "zvani\u010dnika", "crne", "gore", "i", "spc", "\u2013", "o\u010digledno", "je", "da", "problemi", "koji", "su", "se", "nakupili", "u", "crkveno-dr\u017eavnim", "odnosima", "u", "crnoj", "gori", "moraju", "biti", "re\u0161avani", "izme\u0111u", "vlasti", "suverene", "crnogorske", "dr\u017eave", "i", "predstavnika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "tokom", "strpljivog", "dijaloga", "sa", "puno", "uzajamne", "pa\u017enje", "i", "strpljenja", "re\u0161enje", "ovih", "pitanja", "nije", "mogu\u0107e", "bez", "ozbiljnog", "uva\u017eavanja", "kanonskih", "osnova", "pravoslavne", "crkve", "koji", "imaju", "vi\u0161evekovnu", "tradiciju", "koja", "odra\u017eava", "njenu", "duhovnu", "prirodu", "i", "u", "skladu", "je", "sa", "njenim", "visokim", "prizvanjem", "u", "isto", "vreme", "kanonsko", "ustrojstvo", "pravoslavne", "crkve", "poseduje", "dovoljnu", "gipkost", "i", "dozvoljava", "uz", "prisustvo", "dobre", "volje", "da", "se", "prona\u0111e", "kompromisno", "re\u0161enje", "i", "kod", "najosetljivijih", "pitanja", "tokom", "mojih", "skora\u0161njih", "susreta", "sa", "predstavnicima", "dr\u017eavnog", "rukovodstva", "crne", "gore", "vi\u0161e", "puta", "sam", "\u010duo", "izjave", "da", "ideja", "stvaranja", "jedine", "crnogorske", "pravoslavne", "crkve", "ne", "podrazumeva", "me\u0161anje", "u", "kanonski", "poredak", "me\u0111utim", "mora", "se", "priznati", "da", "realni", "uspeh", "u", "ostvarivanju", "takve", "vrste", "reforme", "mo\u017ee", "biti", "postignut", "samo", "uz", "uva\u017eavanje", "mi\u0161ljenja", "srpske", "patrijar\u0161ije", "koja", "je", "istorijski", "nadle\u017ena", "za", "pitanja", "crkvenog", "\u017eivota", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "u", "crnoj", "gori", "\u2013", "ka\u017ee", "mitropolit", "ilarion", "u", "intervjuu", "za", "\u201epolitiku\u201d", "nakon", "va\u0161e", "poslednje", "posete", "srbiji", "po\u010detkom", "aprila", "ove", "godine", "u", "srpskim", "medijima", "dosta", "se", "pominjalo", "da", "ste", "tokom", "susreta", "sa", "velikodostojnicima", "spc", "navodno", "preneli", "neblagonakloni", "stav", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "u", "vezi", "sa", "mogu\u0107im", "pozivanjem", "pape", "benedikta", "\u0161esnaestog", "da", "poseti", "srbiju", "2013", "godine", "da", "li", "je", "zaista", "bilo", "re\u010di", "o", "ovoj", "temi", "na", "sastancima", "sa", "srpskim", "arhijerejima", "ta", "tema", "nije", "bila", "predmet", "posebne", "rasprave", "tokom", "susreta", "sa", "arhijerejima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "to", "pitanje", "je", "unutra\u0161nja", "stvar", "srpskog", "patrijarhata", "koliko", "je", "meni", "poznato", "iz", "sredstava", "javnog", "informisanja", "me\u0111u", "arhipastirima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "ne", "postoji", "jedinstveno", "mi\u0161ljenje", "o", "pitanju", "pozivanja", "pape", "za", "sada", "karakter", "predstoje\u0107e", "proslave", "povodom", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "nije", "najjasniji", "\u2013", "da", "li", "se", "ta", "proslava", "zami\u0161lja", "kao", "svedo\u010danstvo", "va\u017enosti", "ovog", "istorijskog", "jubileja", "za", "predstavnike", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "konfesija", "ili", "pak", "kao", "prilika", "da", "se", "iska\u017ee", "bratsko", "jedinstvo", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "borba", "za", "opstanak", "spc", "na", "kosmetu", "i", "dalje", "traje", "njena", "misija", "je", "jo\u0161", "uvek", "ozbiljno", "ugro\u017eena", "vi", "ste", "spominjali", "ideju", "da", "se", "pravoslavno", "prisustvo", "na", "kosovu", "poja\u010da", "ruskim", "mona\u0161tvom", "i", "sve\u0161tenstvom", "da", "li", "se", "takve", "zamisli", "i", "dalje", "razmatraju", "i", "ho\u0107e", "li", "biti", "ostvarene", "ovo", "pitanje", "se", "jo\u0161", "uvek", "razmatra", "a", "njegovo", "kona\u010dno", "re\u0161enje", "\u0107e", "zavisiti", "od", "\u017eelja", "i", "potreba", "na\u0161e", "srpske", "bra\u0107e", "po", "blagoslovu", "sve\u0161tenona\u010delnika", "spc", "razmatramo", "na\u0161u", "mogu\u0107u", "pomo\u0107", "sa", "preosve\u0107enim", "episkopom", "ra\u0161ko-prizrenskim", "teodosijem", "tako\u0111e", "pozitivno", "ocenjujemo", "\u010dinjenicu", "da", "je", "ruska", "dr\u017eava", "u", "okviru", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "programu", "uneska", "pru\u017eila", "zna\u010dajnu", "finansijsku", "podr\u0161ku", "obnovi", "pravoslavnih", "svetinja", "na", "kosovu", "bili", "ste", "predstavnik", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "rpc", "pri", "evropskim", "me\u0111unarodnim", "institucijama", "u", "briselu", "koliko", "je", "za", "pravoslavce", "zna\u010dajno", "da", "imaju", "predstavnika", "pred", "evropskim", "civilnim", "vlastima", "i", "koliko", "je", "to", "bilo", "korisno", "za", "rpc", "po", "re\u0161enju", "svetog", "sinoda", "moje", "delovanje", "u", "ulozi", "predstavnika", "rpc", "pri", "evropskim", "me\u0111unarodnim", "organizacijama", "po\u010delo", "je", "u", "julu", "2002", "godine", "i", "trajalo", "sve", "do", "2009", "godine", "kada", "sam", "postavljen", "na", "\u010delo", "odeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "veza", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "u", "tom", "periodu", "predstavni\u0161tvo", "je", "aktivno", "sara\u0111ivalo", "sa", "institucijama", "evropske", "unije", "u", "velikom", "broju", "pitanja", "u\u010destvuju\u0107i", "u", "razmatranju", "problema", "koji", "imaju", "zajedni\u010dki", "interes", "za", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "u", "evropi", "upravo", "tada", "se", "formirala", "tradicija", "godi\u0161njih", "sastanaka", "verskih", "lidera", "evrope", "sa", "rukovodstvom", "eu", "ovi", "sastanci", "su", "postali", "plodonosni", "na\u010din", "za", "uspostavljanje", "dijaloga", "religioznih", "zajednica", "sa", "tim", "integracionim", "ujedinjenjem", "na", "kojima", "je", "postalo", "mogu\u0107e", "da", "se", "interesi", "vernika", "iznesu", "na", "visokom", "politi\u010dkom", "nivou", "dijalog", "sa", "eu", "je", "jedan", "od", "dokaza", "svrsishodnosti", "funkcionisanja", "predstavni\u0161tva", "rpc", "u", "inostranstvu", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "sadr\u017eaja", "crkveno-diplomatskog", "rada", "kao", "i", "vekovima", "unazad", "u", "njegovoj", "osnovi", "le\u017ei", "prvenstveno", "svedo\u010danstvo", "o", "neprolaznoj", "istini", "hristovoj", "izraz", "tog", "prizvanja", "u", "na\u0161e", "vreme", "jeste", "briga", "za", "o\u010duvanje", "moralnih", "orijentira", "u", "me\u0111unarodnoj", "saradnji", "to", "je", "posebno", "va\u017eno", "za", "dijalog", "sa", "me\u0111unarodnim", "organizacijama", "koje", "se", "bave", "pitanjima", "prava", "\u010doveka", "i", "me\u0111ukulturnim", "dijalogom", "crkva", "predla\u017eu\u0107i", "puteve", "re\u0161avanja", "dru\u0161tvenih", "problema", "oslanja", "se", "na", "vi\u0161evekovno", "iskustvo", "\u010dove\u010danstva", "kao", "i", "na", "duhovno", "nasle\u0111e", "evrope", "koja", "daje", "\u010doveku", "i", "dru\u0161tvu", "u", "celini", "ubedljive", "motive", "za", "dobro\u010diniteljski", "\u017eivot", "za", "ve\u0107inu", "naroda", "evrope", "sli\u010dni", "motivi", "su", "nezamislivi", "van", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "o", "\u010dijim", "idealima", "mi", "svedo\u010dimo", "tokom", "na\u0161eg", "celokupnog", "rada", "", "neophodna", "saradnja", "pravoslavaca", "i", "katolika", "pravoslavni", "i", "katoli\u010dki", "crkveni", "zvani\u010dnici", "su", "vi\u0161e", "puta", "izra\u017eavali", "zabrinutost", "da", "evropa", "gubi", "svoj", "hri\u0161\u0107anski", "karakter", "vi", "isti\u010dete", "da", "pravoslavni", "i", "katolici", "treba", "zajedno", "da", "se", "zala\u017eu", "za", "o\u010duvanje", "tradicionalnih", "hri\u0161\u0107anskih", "vrednosti", "u", "evropi", "na", "koji", "na\u010din", "bi", "dve", "crkve", "mogle", "zajedno", "da", "prona\u0111u", "re\u0161enje", "za", "ovaj", "nimalo", "lak", "problem", "i", "da", "li", "mislite", "da", "bi", "takva", "saradnja", "mogla", "imati", "\u0161tetne", "posledice", "za", "jednu", "od", "dve", "crkve", "kako", "se", "mo\u017ee", "\u010duti", "u", "odre\u0111enim", "crkvenim", "krugovima", "koji", "ovu", "saradnju", "do\u017eivljavaju", "kao", "put", "ka", "uniji", "u", "poslednje", "vreme", "postaje", "sve", "o\u010diglednija", "neophodnost", "saradnje", "pravoslavaca", "i", "katolika", "u", "o\u010duvanju", "tradicionalnih", "hri\u0161\u0107anskih", "vrednosti", "u", "savremenom", "sekularnom", "dru\u0161tvu", "pozicije", "na\u0161ih", "crkava", "su", "bliske", "u", "mnogim", "pitanjima", "koje", "svet", "danas", "stavlja", "pred", "hri\u0161\u0107anstvo", "\u2013", "to", "su", "procesi", "liberalne", "sekularizacije", "globalizacije", "slabljenje", "porodi\u010dnih", "vrednosti", "i", "podrivanje", "normi", "tradicionalnog", "morala", "na\u0161e", "crkve", "zajedno", "istupaju", "protiv", "abortusa", "eutanazije", "medicinsko-biolo\u0161kih", "eksperimenata", "koji", "nisu", "u", "skladu", "sa", "osnovnim", "eti\u010dkimprincipom", "uva\u017eavanja", "ljudske", "li\u010dnosti", "sve", "aktuelniji", "postaje", "problem", "hri\u0161\u0107anofobije", "ugro\u017eavanja", "prava", "hri\u0161\u0107ana", "zbog", "religijske", "pripadnosti", "na\u017ealost", "ispoljavanje", "otvorenih", "antireligijskih", "stavova", "prime\u0107ujemo", "i", "u", "savremenoj", "evropi", "gde", "odre\u0111ene", "politi\u010dke", "strukture", "poku\u0161avaju", "da", "istisnu", "religiju", "iz", "dru\u0161tvene", "u", "isklju\u010divo", "individualnu", "sferu", "\u017eivota", "i", "o", "ovom", "pitanju", "istovetna", "pozicija", "dveju", "crkava", "mo\u017ee", "da", "ima", "veliki", "zna\u010daj", "pravoslavno-katoli\u010dka", "saradnja", "mo\u017ee", "da", "se", "razvija", "u", "razli\u010ditim", "oblicima", "to", "mogu", "da", "budu", "zajedni\u010dki", "kulturni", "projekti", "dru\u0161tvene", "akcije", "aktivno", "delovanje", "na", "nivou", "predstavnika", "pri", "me\u0111unarodnim", "organizacijama", "pozitivni", "primeri", "takve", "saradnje", "ve\u0107", "postoje", "zahvaljuju\u0107i", "usagla\u0161enom", "delovanju", "pravoslavaca", "i", "katolika", "uspeli", "smo", "na", "primer", "da", "dobijemo", "pozitivnu", "presudu", "evropskog", "suda", "za", "ljudska", "prava", "u", "predmetu", "\u201elauci", "protiv", "italije\u201d", "o", "isticanju", "raspe\u0107a", "u", "italijanskim", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "iz", "tog", "slu\u010daja", "se", "vidi", "da", "su", "potpuno", "neosnovane", "sumnje", "da", "sli\u010dna", "saradnja", "mo\u017ee", "da", "dovede", "do", "neke", "unije", "unija", "\u2013", "to", "je", "ujedinjenje", "koje", "se", "zasniva", "na", "kompromisu", "u", "pitanjima", "vere", "dok", "saradnja", "o", "kojoj", "govorim", "ne", "doti\u010de", "oblast", "veronauke", "pravoslavna", "i", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "ne", "prebivaju\u0107i", "u", "potpunom", "verou\u010diteljskom", "i", "kanonskom", "jedinstvu", "mogu", "zajedni\u010dki", "da", "deluju", "u", "sferi", "socijalne", "problematike", "gde", "su", "im", "pozicije", "izuzetno", "bliske", "jelena", "\u010dalija", "objavljeno", "31.08.2011", "izvor"]}