{"naslov": "\u00abCARICE NEBESKA, SPASI SRPSKU ZEMLJU\u00bb", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "ikonopiscem", "rostislavom", "girvelem", "nova", "kopija", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "koju", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "slavi", "6", "marta", "nedavno", "je", "napravljen", "u", "peterburgu", "napravljena", "je", "specijalno", "za", "srbiju", "i", "tog", "za", "srpski", "narod", "tu\u017enog", "dana", "jednostranog", "prihvatanja", "odluke", "o", "nezavisnosti", "kosova", "bila", "je", "poslata", "u", "beograd", "po", "blagoslovu", "mitropolita", "crnogorsko-primorskog", "amfilohija", "radovica", "bio", "je", "to", "jo\u0161", "jedan", "znak", "bratske", "ljubavi", "izmedju", "ruskog", "i", "srpskog", "naroda", "o", "tom", "radu", "o", "srbiji", "i", "o", "drami", "srpskog", "naroda", "razgovoramo", "sa", "peterbur\u0161kim", "izografom", "rostislavom", "girvelem", "", "rostislave", "martinovicu", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "va\u0161em", "hodo\u010da\u0161\u0107u", "u", "srbiju", "o", "tome", "kako", "ste", "tamo", "odneli", "ikonu", "koju", "ste", "naslikali", "", "bilo", "je", "to", "devet", "neobi\u010dnih", "dana", "neobi\u010dnih", "od", "samog", "trenutka", "na\u0161eg", "odlaska", "iz", "peterburga", "treba", "re\u0107i", "da", "je", "po", "svojim", "razmerama", "\u2013", "1.5m", "sa", "80cm", "\u2013", "ikona", "majke", "bo\u017eije", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "smatrana", "\u00abnegabaritnim", "prtljagom\u00bb", "i", "po", "pravilima", "aeroflota", "morali", "smo", "da", "je", "predamo", "kao", "prtljag", "naravno", "nismo", "hteli", "da", "ostavljamo", "svetinju", "jer", "nije", "ni", "bila", "upakovana", "\u010dvrsto", "ali", "kada", "je", "na\u010delnik", "aerodroma", "\u00abpulkovo\u00bb", "saznao", "da", "nosimo", "ikonu", "za", "srbiju", "li\u010dno", "nam", "je", "pomogao", "da", "prodjemo", "kroz", "sve", "kontrolne", "punktove", "i", "stavio", "ju", "je", "u", "avionski", "salon", "kada", "je", "na\u0161", "avion", "sleteo", "ikonu", "koja", "je", "ve\u0107", "bila", "raspakovana", "izneli", "smo", "u", "susret", "srpskim", "sve\u0161tenoslu\u017eiteljima", "i", "dopisnicima", "koji", "su", "nas", "do\u010dekali", "na", "aerodromu", "zatim", "smo", "se", "uputili", "na", "omladinski", "miting", "u", "beogradu", "srbi", "su", "ve\u0107", "znali", "da", "dolazimo", "i", "\u010dekali", "su", "ikonu", "majke", "bo\u017eije", "skandirali", "su", "\u00abkosovo", "je", "srce", "srbije!\u00bb", "i", "\u010dekaju\u0107i", "nas", "pevali", "patriotske", "pesme", "kada", "smo", "pri\u0161li", "beogradjanima", "koji", "su", "se", "okupili", "na", "mitingu", "do\u010dekalo", "nas", "je", "tako", "glasno", "likovanje", "hora", "od", "pet", "hiljada", "ljudi", "kakvo", "ja", "nikad", "u", "\u017eivotu", "nisam", "\u010duo", "to", "me", "je", "dirnulo", "do", "suza", "nezaboravno", "vreme", "samo", "\u0161to", "smo", "iza\u0161li", "iz", "aviona", "i", "\u2013", "takav", "neobi\u010dan", "do\u010dek", "", "sve\u0161tenoslu\u017eitelji", "su", "dr\u017eali", "ikonu", "u", "rukama", "po\u010deo", "je", "moleban", "potom", "pesme", "nastupi", "a", "zatim", "\u2013", "litija", "po", "beogradu", "dok", "smo", "jo\u0161", "nosili", "ikonu", "prema", "trgu", "odjednom", "je", "po\u010deo", "da", "pada", "sneg", "i", "kao", "pokrov", "sve", "prekrio", "ali", "\u010dim", "smo", "postavili", "ikonu", "sneg", "je", "prestao", "i", "zasijalo", "je", "sunce", "sunce", "je", "sijalo", "i", "dok", "smo", "i\u0161li", "u", "litiji", "po", "beogradu", "ikona", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "je", "une\u0161ena", "u", "malu", "crkvu", "svetog", "save", "srpskog", "19", "februara", "je", "odr\u017ean", "drugi", "moleban", "na", "kome", "se", "okupilo", "ok", "dvadeset", "hiljada", "ljudi", "ikona", "je", "prene\u0161ena", "u", "crkvu", "svetog", "save", "srpskog", "na", "vra\u010daru", "\u2013", "najsvetijem", "mestu", "u", "beogradu", "na", "tom", "mestu", "su", "u", "xvi", "veku", "turci", "spalili", "mo\u0161ti", "svetog", "save", "temelji", "crkve", "su", "udareni", "1930-e", "godine", "ali", "su", "drugi", "svetski", "rat", "a", "potom", "vlada", "broza", "zaustavili", "gradnju", "koja", "je", "nastavljena", "tek", "krajem", "pro\u0161log", "veka", "trenutno", "je", "u", "toku", "unutra\u0161nje", "uredjivanje", "veli\u010danstvenog", "hrama", "u", "vizantijskom", "stilu", "bogoslu\u017eenje", "koje", "je", "vr\u0161eno", "na", "platou", "hrama", "slu\u017eio", "je", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "vladiki", "je", "saslu\u017eivalo", "jo\u0161", "petnaest", "mitropolita", "a", "koliko", "j", "bilo", "sve\u0161tenika", "ne", "zna", "se", "ni", "broj", "sve\u0161tenici", "su", "stajali", "tako", "da", "su", "ogradjivali", "ikonu", "presvete", "bogorodice...iako", "treba", "re\u0107i", "da", "su", "se", "ljudi", "pona\u0161ali", "veoma", "disciplinovano", "i", "s", "po\u0161tovanjem", "jedni", "prema", "drugima", "ako", "je", "neki", "od", "foto-reportera", "trebalo", "da", "pridje", "bli\u017ee", "on", "je", "izvinjavaju\u0107i", "se", "obilazio", "one", "koji", "su", "se", "molili", "jednim", "ustima", "i", "jednim", "srcem", "se", "srpski", "narod", "molio", "gospodu", "isusu", "hristu", "i", "njegovoj", "pre\u010distoj", "majci", "i", "mi", "smo", "uzeli", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "molitvi", "posle", "molebana", "je", "mitropolit", "amfilohije", "odr\u017eao", "vatrenu", "propoved", "a", "potom", "je", "posle", "vladikine", "propovedi", "istupio", "nasledni", "princ", "srbije", "aleksandar", "karadjordjevic", "pretpostavlja", "se", "da", "\u0107e", "kroz", "dve", "godine", "on", "postati", "kralj", "srbije", "rekli", "su", "mi", "da", "je", "novoizabrani", "predsednik", "rusije", "d.a", "medvedev", "posetiv\u0161i", "srbiju", "posle", "nas", "bio", "u", "hramu", "svetog", "save", "i", "celivao", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "ikona", "je", "posle", "molebana", "ostala", "u", "centru", "hrama", "svetog", "save", "srpskog", "pod", "kupolom", "21", "februara", "je", "u", "beogradu", "odr\u017ean", "op\u0161tesrpski", "moleban", "ikona", "je", "opet", "izne\u0161ena", "na", "plato", "ispred", "hrama", "prema", "oceni", "zapadnih", "smi-a", "na", "bogoslu\u017eenju", "se", "molilo", "800", "hiljada", "ljudi", "a", "prema", "podacima", "srba", "\u2013", "oko", "pola", "miliona", "video", "sam", "snimak", "iz", "vazduha", "sve", "ulice", "koje", "su", "vodile", "ka", "trgu", "su", "bile", "pune", "ljudi", "tako", "ne\u0161to", "jo\u0161", "nikad", "nisam", "video", "treba", "re\u0107i", "da", "je", "sve", "\u0161to", "se", "de\u0161avalo", "sa", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "bilo", "sa", "blagoslovom", "svjatijej\u0161eg", "patrijarha", "srpskog", "pavla", "koji", "se", "nalazio", "u", "bolnici", "predstojatelj", "se", "brinuo", "o", "nama", "poru\u010dio", "da", "nas", "prime", "kao", "najbolje", "goste", "iz", "rusije", "za", "mene", "je", "najva\u017eniji", "bio", "slede\u0107i", "momenat", "na", "prvom", "molebanu", "kada", "smo", "prilazili", "vladiki", "amfilohiju", "za", "blagoslov", "i", "kada", "su", "me", "predstavili", "njemu", "pa\u017eljivo", "me", "je", "pogledao", "i", "rekao", "\u00abvi", "verovatno", "ni", "sami", "ne", "znate", "\u0161ta", "ste", "za", "nas", "naslikali..:\u00bb", "mitropolit", "me", "je", "o\u010dinski", "pomazio", "po", "glavi", "blagoslovio", "i", "ispratio", "dubokim", "umnim", "pogledom", "potom", "je", "na\u0161a", "pokloni\u010dka", "grupa", "na", "\u010delu", "sa", "protojerejem", "genadijem", "belovolovim", "nastojateljem", "crkve", "posve\u0107ene", "apostolu", "jovanu", "bogoslovu", "na", "leu\u0161inskom", "podvorju", "u", "peterburgu", "nastavila", "putovanje", "po", "srbiji", "bili", "smo", "na", "mnogostradalnoj", "kosovskoj", "zemlji", "poklonili", "se", "njenim", "svetinjama", "posetili", "srpsku", "duhovnu", "akademiju", "mesto", "biv\u0161e", "rezidencije", "vizantijskih", "careva", "\u2013", "ravnoapostolnih", "konstantina", "i", "jelene", "sa\u010duvan", "je", "samo", "temelj", "a", "trenutno", "su", "tamo", "arheolozi", "i", "boravili", "smo", "u", "mnogim", "manastirima", "svuda", "smo", "poklanjali", "akatist", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "koji", "je", "leu\u0161insko", "podvorje", "izdalo", "specijalno", "za", "na\u0161", "put", "kao", "i", "fotografije", "ikone", "", "kako", "ste", "radili", "na", "slikanju", "ikone", "", "to", "je", "te\u0161ko", "opisati", "kada", "me", "mole", "da", "ispri\u010dam", "kako", "sam", "slikao", "ja", "ka\u017eem", "ne", "se\u0107am", "se", "ni\u010dega", "postoje", "trenuci", "kojih", "sam", "svestan", "a", "svega", "ostalog", "se", "ne", "se\u0107am", "a", "na", "najva\u017enije", "pitanje", "kako", "sam", "naslikao", "lik", "\u2013", "ne", "mogu", "da", "odgovorim", "ne", "se\u0107am", "se", "\u010dasna", "re\u010d", "", "sada", "bi", "mo\u017eda", "na", "ne\u0161to", "obratio", "pa\u017enju", "ali", "desilo", "se", "tako", "kako", "se", "desilo", "i", "slava", "bogu", "mnogi", "smatraju", "da", "lik", "presvete", "bogorodice", "u", "nekoj", "meri", "li\u010di", "na", "lik", "majke", "bo\u017eije", "srpske", "freske", "koja", "se", "nalazi", "u", "manastiru", "studenica", "videli", "smo", "je", "bili", "smo", "tamo", "i", "molili", "se", "u", "manastirskoj", "bogorodi\u010dinoj", "crkvi", "smo", "propuzali", "ispod", "mo\u0161tiju", "prepodobnog", "stefana", "\u2013", "brata", "svetog", "save", "dozvolili", "su", "nam", "to", "kao", "uva\u017eenim", "gostima", "ja", "se", "od", "po\u010detka", "nisam", "slo\u017eio", "da", "slikam", "ovu", "ikonu", "imao", "sam", "jako", "malo", "vremena", "majka", "jednog", "od", "mojih", "u\u010denika", "mi", "je", "ispri\u010dala", "o", "nameri", "pravoslavnih", "peterbur\u017eana", "da", "poklone", "srbima", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "razgovor", "je", "vodjen", "krajem", "decembra", "a", "ikonu", "su", "najpre", "hteli", "da", "poklone", "patrijarhu", "pavlu", "krajem", "januara", "da", "bi", "se", "naslikale", "ikone", "te", "veli\u010dine", "potrebno", "je", "dosta", "rada", "i", "vremena", "a", "i", "daska", "mora", "da", "se", "obezbedi", "a", "njena", "izrada", "takodje", "tra\u017ei", "vreme", "i", "odbio", "sam", "potom", "sam", "shvatio", "da", "ne\u0161to", "treba", "da", "se", "uradi", "svi", "znamo", "kako", "je", "situacija", "te\u0161ka", "u", "srbiji", "na", "kosovu", "patrijarh", "srpski", "pavle", "je", "u", "93", "godini", "\u017eivota", "odslu\u017eio", "nedavno", "\u010detrdeset", "liturgija", "", "najpre", "je", "trebalo", "da", "obezbedim", "dasku", "dasku", "te", "odredjene", "veli\u010dine", "i", "svojstava", "izradjuju", "u", "kurskoj", "oblasti", "saznav\u0161i", "da", "je", "na\u0161a", "narudzbina", "za", "srbiju", "predstavnik", "radionice", "u", "peterburgu", "se", "brzo", "dogovorio", "sa", "radnicima", "slava", "bogu", "majstori", "nam", "nisu", "podvalili", "istina", "dasku", "smo", "zbog", "njene", "veli\u010dine", "morali", "da", "vozimo", "kroz", "moskvu", "jer", "nije", "mogla", "da", "stane", "u", "automobil", "dok", "je", "daska", "putovala", "uspeo", "sam", "da", "napravim", "skicu", "prirodne", "veli\u010dine", "to", "\u0161to", "specijalisti", "nazivaju", "kartonom", "ima", "nekoliko", "kopija", "ikone", "presvete", "bogorodice", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "najpoznatija", "se", "nalazi", "u", "arhangelskom", "hramu", "moskovskog", "kremlja", "pored", "oltara", "njenih", "kopija", "ima", "i", "u", "nikoljskoj", "crkvi", "na", "ostrvu", "zalita", "kod", "uvek", "u", "molitvama", "spominjanog", "oca", "nikolaja", "gurjanova", "pa", "u", "peterbur\u0161koj", "crkvi", "jovana", "bogoslova", "na", "leu\u0161inskom", "podvorju", "kada", "sam", "video", "ove", "ikone", "shvatio", "sam", "da", "skica", "nije", "ba\u0161", "potpuno", "verna", "po\u010deo", "sam", "sam", "da", "tra\u017eim", "i", "na\u0161ao", "sam", "mali", "crno-beli", "crte\u017e", "te", "ikone", "u", "dorevolucionarno", "zborniku", "\u010dudotvornih", "ikona", "majke", "bo\u017eije", "shvatio", "sam", "da", "se", "s", "njim", "ne\u0161to", "mo\u017ee", "uraditi", "i", "da", "mo\u017ee", "da", "bude", "interesantno", "u", "ruci", "presvete", "bogorodice", "se", "nalazilo", "\u017eezlo", "tu", "ideju", "sam", "iskoristio", "na", "ikoni", "i", "zato", "se", "ikona", "\u00abblagodatno", "nebo\u00bb", "mo\u017ee", "smatrati", "prete\u010dom", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "\u00abder\u017eavnaja\u00bb", "koja", "je", "od", "poznata", "od", "ranije", "na", "tom", "malom", "crte\u017eu", "su", "zraci", "koji", "su", "izlazili", "od", "bogomajke", "sa", "bogomladencem", "bili", "u", "oblku", "strela", "to", "re\u0161enje", "mi", "je", "bilo", "blisko", "stvar", "je", "u", "tome", "\u0161to", "i", "na", "ikoni", "u", "arhangelskom", "hramu", "kao", "i", "na", "kopiji", "u", "leu\u0161inskom", "podvorju", "ti", "zraci", "imaju", "oblik", "plamenih", "jezika", "nikako", "nisam", "mogao", "da", "se", "saglasim", "sa", "takvim", "re\u0161enjem", "jer", "ga", "nigde", "nisam", "susretao", "na", "starim", "ikonama", "boje", "sam", "takodje", "iumenio", "na", "ikoni", "u", "arhagelskom", "hramu", "mandorla", "od", "latinske", "re\u010di", "\u00abriblji", "mehur\u00bb", "ili", "od", "italijanske", "\u2013", "\u00abmindalina\u00bb", "oreol", "mindalevidnog", "oblika", "naslikane", "figure", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivopisanju", "je", "prihva\u0107eno", "mindalevidno", "sijanje", "oko", "figura", "hrista", "i", "bogomajke", "simbol", "bo\u017eanske", "svetlosti", "re\u0161eno", "je", "u", "dve", "boje", "crvenoj", "i", "\u017eutoj", "ja", "sam", "ostavio", "samo", "crvenu", "jer", "samo", "doneo", "takvu", "unutra\u0161nju", "odluku", "raspored", "svetlosnih", "zraka", "je", "bio", "nesimetri\u010dan", "morao", "sam", "dugo", "nad", "tim", "da", "radim", "zraci", "su", "napravljeni", "od", "srebra", "te", "je", "trebalo", "izrezati", "male", "trake", "i", "lepiti", "dva", "dana", "mi", "je", "trebalo", "za", "pozlatu", "jer", "je", "to", "veoma", "te\u017eak", "rad", "daska", "mi", "je", "dala", "pozadinu", "nekako", "druk\u010dijeg", "oblika", "istorija", "nam", "ka\u017ee", "da", "je", "ovu", "ikonu", "krajem", "xiv", "veka", "donela", "litovska", "kneginja", "sofija", "vitovtovna", "predanje", "ka\u017ee", "da", "prvobitna", "ikona", "nije", "sa\u010duvana", "ali", "da", "je", "druga", "uradjena", "na", "istoj", "daski", "po\u0161to", "se", "govorilo", "o", "xiv", "veku", "shvatio", "sam", "u", "kakvom", "stilu", "ikona", "treba", "da", "bude", "tim", "pre", "\u0161to", "je", "ikona", "za", "srbiju", "gr\u010dko-vizantijski", "stil", "neosporno", "u", "svom", "radu", "sam", "se", "orijentisao", "na", "otrpilike", "xii", "\u2013", "po\u010detak", "xiii", "veka", "lik", "majke", "bo\u017eije", "i", "spasitelja", "sam", "slikao", "sam", "po\u0161to", "mi", "nije", "prva", "godina", "da", "slikam", "ikone", "trudio", "sam", "se", "da", "li\u010de", "na", "gr\u010dko-vizantijske", "likove", "ali", "nisam", "imao", "nikakav", "obrazac", "sve", "je", "bila", "moja", "inspiracija", "nekada", "uzmem", "neki", "lik", "kao", "obrazac", "ali", "sada", "sam", "slikao", "oslanjaju\u0107i", "se", "na", "svoje", "mnogogodi\u0161nje", "iskustvo", "situacija", "je", "zahtevala", "poseban", "odnos", "prema", "ikoni", "jer", "je", "ikona", "trebalo", "da", "bude", "poklonjena", "mnogostradalnom", "srpskom", "narodu", "", "kada", "se", "postavilo", "pitanje", "o", "natpisu", "na", "ikoni", "dobio", "sam", "predlog", "sa", "leu\u0161inskog", "podvorja", "da", "na", "ikoni", "napi\u0161em", "tropar", "presvetoj", "bogorodici", "medjutim", "od", "tog", "predloga", "se", "odustalo", "potp", "oblik", "ikone", "ne", "odgovara", "tako", "dugom", "tekstu", "predlo\u017eio", "sam", "da", "se", "napi\u0161e", "\u00abcarice", "nebeska", "spasi", "srpsku", "zemlju\u00bb", "tako", "smo", "i", "uradili", "imao", "sam", "dve", "nedelje", "da", "naslikam", "ikonu", "a", "trebalo", "je", "ipak", "i", "da", "spavam", "pomoglo", "je", "to", "\u0161to", "su", "u", "na\u0161em", "studiju", "za", "ikonopisanje", "\u00absvetogorje\u00bb", "bili", "novogodi\u0161nji", "i", "bo\u017ei\u0107ni", "praznici", "tako", "da", "me", "niko", "od", "dece", "nije", "uznemiravao", "brinuo", "sam", "se", "samo", "o", "jednom", "da", "zdravstveno", "to", "izdr\u017eim", "jer", "mi", "je", "sad", "ve\u0107", "te\u0161ko", "da", "izdr\u017eim", "takav", "re\u017eim", "rada", "slava", "bogu", "izdr\u017eao", "sam", "uz", "pomo\u0107", "bo\u017eiju", "i", "majke", "bo\u017eije", "po\u0161to", "sam", "zavr\u0161io", "slikanje", "uspeo", "sam", "ikonu", "i", "da", "ispoliram", "kako", "treba", "ikona", "je", "osve\u0107ena", "23", "januara", "u", "de\u010dijoj", "nedeljnoj", "\u0161koli", "podvorja", "spaso-preobra\u017eenjskog", "valaamskog", "manastira", "\u010din", "osve\u0107enja", "su", "slu\u017eili", "jeromonasi", "antipa", "nikanorov", "\u017eitelj", "valaamskog", "manastira", "i", "aleksej", "korsak", "koji", "obnavlja", "svetogorsko", "podvorje", "u", "peterburgu", "u", "saslu\u017eenju", "protojereja", "genadija", "belovolova", "nastojatelja", "leu\u0161inskog", "podvorja", "zatim", "je", "ikona", "prevezena", "na", "leu\u0161insko", "podvorje", "skoro", "mesec", "dana", "su", "pred", "ikonom", "slu\u017eeni", "molebani", "sa", "\u010ditanjem", "akatista", "a", "17", "februara", "ikona", "je", "done\u0161ena", "u", "beograd", "", "vama", "je", "to", "bio", "prvi", "put", "da", "ste", "u", "srbiji", "koji", "je", "va\u0161", "glavni", "utisak", "o", "toj", "zemlji", "i", "njenom", "narodu", "", "re\u010dima", "ne", "mogu", "da", "opi\u0161em", "to", "je", "prosto", "bajka", "nije", "mi", "i\u0161lo", "u", "glavu", "kako", "neko", "mo\u017ee", "da", "bombarduje", "takvu", "zemlju", "nigde", "nisam", "video", "takvu", "lepotu", "i", "priroda", "i", "ljudi", "i", "arhitektura", "", "\u0161ta", "mogu", "da", "ka\u017eem", "\u017eeleo", "bih", "tamo", "da", "\u017eivim", "u", "svakom", "manastiru", "ne", "zauvek", "ali", "na", "neko", "vreme", "crkve", "li\u010de", "jedne", "na", "druge", "sve", "su", "u", "vizantijskom", "stilu", "ali", "svaka", "je", "originalna", "najstarije", "se", "nalaze", "na", "kosovu", "one", "su", "jedinstvene", "\u010dak", "i", "sa", "umetni\u010dke", "estetske", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "\u0161ta", "\u0107e", "sada", "biti", "s", "njima", "ve\u0107", "je", "toliko", "toga", "uni\u0161teno", "da", "su", "ostale", "samo", "slike", "u", "knjigama", "ali", "ono", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "na", "\u010demu", "\u010dak", "mo\u017eemo", "srbima", "da", "pozavidimo", "je", "da", "oni", "umeju", "da", "se", "mole", "umeju", "da", "istinski", "veruju", "a", "ne", "kao", "mi", "eh", "da", "mi", "imamo", "takvu", "veru", "ne", "mislim", "da", "bi", "kod", "nas", "moglo", "da", "se", "okupi", "pola", "miliona", "veruju\u0107ih", "ljudi", "na", "moleban", "ispred", "neke", "ikone", "", "mo\u017eda", "je", "to", "u", "nekoj", "meri", "povezano", "sa", "dana\u0161njom", "tragi\u010dnom", "situacijom", "", "videli", "smo", "da", "je", "to", "prava", "duboka", "vera", "na", "molebanu", "su", "k", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "prilazili", "uglavnom", "mu\u0161karci", "mladi", "mu\u0161karci", "i", "srednjeg", "uzrasta", "oni", "imaju", "takvu", "veru", "naroda", "ima", "puno", "i", "po", "manastirima", "kao", "i", "monaha", "vi\u0161e", "nego", "kod", "nas", "svi", "koje", "sam", "video", "su", "vernici", "koliko", "ima", "naroda", "u", "crkvama", "", "a", "kakav", "red", "vlada", "mu\u0161karci", "stoje", "na", "desnoj", "a", "\u017eene", "na", "levoj", "strani", "niko", "nikome", "ne", "smeta", "plamena", "vera", "srpskog", "naroda", "nas", "uverava", "da", "ga", "gospod", "ne\u0107e", "ostaviti", "razgovarala", "marina", "mihajlova", "1", "givrel", "rostislav", "martinovic", "je", "ikonopisac", "\u010dlan", "saveza", "slikara", "rusije", "director", "peterbur\u0161kog", "nii", "pravoslavne", "ikonologije", "rodjen", "je", "1937", "godine", "u", "belorusiji", "obrazovanje", "je", "dobio", "na", "vi\u0161em", "umetni\u010dko-industrijskom", "institutu", "muhin", "u", "lenjingradu", "ikonopi\u0161e", "od", "1960", "godine", "najve\u0107i", "uticaj", "na", "formiranje", "njegovih", "pogleda", "na", "ikonpis", "imale", "su", "izlo\u017ebe", "gr\u010dko-vizantijskih", "ikona", "tokom", "70-ih", "godina", "u", "ermita\u017eu", "ikone", "koje", "je", "naslikao", "ukra\u0161avaju", "crkve", "u", "peterburgu", "kazanjsku", "petropavlovsku", "sveto-troji\u010dnu", "i", "druge", "njegovih", "predgradja", "gradova", "rusije", "belorusije", "italije", "nema\u010dke", "ima", "ih", "i", "u", "jerusalimu", "kao", "i", "u", "posebnim", "kolekcijama", "od", "1969", "godine", "se", "bavi", "obu\u010davanjem", "dece", "u", "studiju", "\u00absvetogorje\u00bb", "u", "po\u010detku", "keramikom", "lakiranim", "\u017eivopisima", "a", "od", "1990", "godine", "\u2013", "ikonopisima", "po", "autorskoj", "metodici", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}