{"naslov": "HRISCANSKI ZIVOT JE BORBA I TRUD", "sadrzaj": ["ka\u017ee", "jeromonah", "dositej", "iz", "pe\u0161ke", "patrijar\u0161ije", "podse\u0107aju\u0107i", "da", "\u0161to", "je", "ve\u0107a", "borba", "da", "je", "ve\u0107a", "i", "blagodat", "u", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "jeromonah", "dositej", "je", "stigao", "pre", "dve", "godine", "patrijarh", "pavle", "je", "tra\u017eio", "od", "na\u0161eg", "ra\u0161ko", "prizrenskog", "vladike", "artemije", "nekog", "za", "ispomo\u0107", "u", "pe\u0161koj", "patrijar\u0161iji", "i", "vladika", "je", "poslao", "mene", "kad", "su", "mi", "rekli", "da", "\u0107u", "da", "idem", "skakao", "sam", "od", "sre\u0107e", "za\u0161to", "", "bio", "sam", "u", "pe\u0107koj", "patrija\u0161iji", "2003", "i", "2004", "godine", "menjao", "sam", "jednog", "jeromonaha", "i", "mnogo", "mi", "se", "dopalo", "jo\u0161", "od", "tada", "\u010deznem", "za", "pe\u0107kom", "patrija\u0161ijom", "i", "bog", "je", "usli\u0161io", "moje", "molbe", "da", "budem", "tamo", "najvi\u0161e", "mi", "se", "dopala", "\u010dudotvrona", "ikona", "majke", "bo\u017eije", "pe\u0107ke", "koju", "je", "sveti", "sava", "dobio", "zajedno", "sa", "mlekopitateljnicom", "i", "trojeru\u010dicom", "i", "ikona", "majke", "bo\u017eije", "pe\u0107ke", "je", "\u010dudotvorna", "ikona", "kao", "i", "ikone", "bogorodice", "trojeru\u010dice", "i", "mlekopitateljnice", "pe\u0107ka", "ikona", "je", "u", "16", "veku", "u", "vreme", "turaka", "bila", "preneta", "u", "manastir", "mora\u010du", "a", "onda", "se", "sama", "vratila", "preko", "no\u0107i", "i", "stala", "u", "svoj", "tron", "kao", "\u0161to", "je", "trojeru\u010dica", "iz", "studenice", "do\u0161la", "u", "hilandar", "tako", "je", "majka", "bo\u017eija", "pe\u0107ka", "iz", "mora\u010de", "sama", "do\u0161la", "vratila", "se", "u", "tron", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "de\u0161avala", "su", "se", "i", "de\u0161avaju", "isceljenja", "\u010duda", "zabele\u017eimo", "koliko", "se", "mo\u017ee", "isceljuju", "se", "verni", "od", "svih", "bolesti", "bezdetni", "roditelji", "dobijaju", "decu", "kada", "ste", "ispred", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "pe\u0107ke", "ose\u0107ate", "li", "ljubav", "strah", "ili", "i", "jedno", "i", "drugo", "", "majka", "bo\u017eija", "sa", "te", "ikone", "toliko", "ima", "umilan", "i", "blag", "pogled", "da", "svako", "ko", "po\u010dne", "da", "se", "moli", "stane", "ispred", "nje", "on", "mora", "da", "do\u0111e", "u", "umilenje", "i", "zanos", "i", "da", "oseti", "ljubav", "majke", "bo\u017eije", "", "i", "da", "bude", "bolji", "", "pa", "naravno", "verujem", "bukvalno", "ne", "samo", "pravoslavni", "nego", "i", "vojnici", "kfora", "i", "stranci", "i", "ko", "god", "do\u0111e", "mora", "da", "oseti", "promenu", "u", "sebi", "posle", "toga", "na", "neki", "na\u010din", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "se", "nalaze", "i", "mo\u0161ti", "svetih", "arhiepiskopa", "i", "patrijaraha", "srpskih", "neka", "imena", "su", "poznata", "a", "desetak", "zemnih", "ostataka", "su", "bez", "imena", "jer", "su", "ostavljena", "zave\u0161tanja", "da", "im", "se", "ne", "stave", "imena", "dan", "i", "godina", "upokojenja", "kad", "su", "bili", "episkopi", "po", "kanonu", "na\u0161e", "crkve", "kad", "episkop", "i", "patrijarh", "ostave", "zave\u0161tanje", "da", "im", "se", "ne", "stavi", "ime", "dan", "upokojenja", "i", "ostali", "podaci", "onda", "to", "mora", "da", "se", "ispuni", "dakle", "imamo", "plo\u010de", "koje", "nisu", "otvarane", "a", "ispod", "tih", "plo\u010da", "sigurno", "ima", "netrule\u017enih", "mo\u0161tiju", "velika", "je", "svetinja", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "ne", "mo\u017ee", "re\u010dima", "da", "se", "objasni", "kolika", "je", "to", "svetinja", "da", "li", "vam", "je", "te\u0161ko", "zbog", "toga", "\u0161to", "ne", "mo\u017eete", "slobodno", "da", "se", "kre\u0107ete", "\u0161to", "su", "uz", "vas", "uvek", "vojnici", "", "kad", "se", "govori", "o", "situaciju", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "treba", "re\u0107i", "da", "je", "uvek", "bilo", "te\u0161ko", "bilo", "je", "te\u0161ko", "i", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "sestre", "koje", "su", "do\u0161le", "lo\u0161e", "su", "bile", "primljene", "od", "komunisti\u010dke", "vlasti", "morale", "su", "da", "rade", "na", "njivama", "od", "jutra", "do", "mraka", "te\u0161ko", "i", "naporno", "su", "\u017eivele", "nisu", "imale", "pomo\u0107", "i", "podr\u0161ku", "\u010dak", "su", "bile", "i", "proganjane", "pa", "se", "ne", "zna", "od", "koga", "su", "vi\u0161e", "pretrpele", "da", "li", "od", "albanaca", "ili", "od", "komunista", "a", "onda", "dolazi", "1999", "godina", "srpska", "vojska", "i", "policija", "se", "povla\u010de", "dolaze", "me\u0111unarodne", "snage", "za\u0161tita", "manastira", "pripala", "je", "italijanskom", "kforu", "oni", "su", "jo\u0161", "uvek", "tu", "stra\u017eare", "\u010duvaju", "manastir", "ima", "nekoliko", "stra\u017earskih", "mesta", "smenjuju", "se", "na", "dva", "tri", "sata", "\u0161tite", "nas", "dokle", "\u0107e", "biti", "ne", "znamo", "lepo", "se", "sla\u017eemo", "sa", "njima", "nekako", "smo", "sli\u010dnog", "mentaliteta", "poma\u017eu", "u", "svemu", "bilo", "da", "treba", "ne\u0161to", "da", "se", "doveze", "kamionom", "ako", "treba", "prevoz", "autobusom", "ili", "kombijem", "kad", "idemo", "u", "drugi", "manastir", "na", "slavu", "ili", "u", "srbiju", "kad", "putujemo", "oni", "su", "nam", "pratnja", "poznato", "je", "da", "ne", "mo\u017eemo", "sami", "da", "iza\u0111emo", "u", "pe\u0107", "da", "idemo", "u", "grad", "bez", "vojne", "pratnje", "jer", "ne", "znamo", "nikad", "da", "li", "\u0107e", "neko", "da", "nas", "ga\u0111a", "kamenom", "ili", "fla\u0161om", "ili", "da", "nas", "psuje", "mada", "\u010dini", "se", "poslednjih", "meseci", "kao", "da", "se", "smirila", "situcija", "evo", "recimo", "kad", "sam", "ja", "krenuo", "pre", "dvadesetak", "dana", "za", "beograd", "stanemo", "na", "semafor", "u", "pe\u0107i", "ili", "u", "ju\u017enoj", "mitrovici", "u", "albanskom", "delu", "voza\u010d", "i", "ja", "u", "mantiji", "imam", "mona\u0161ki", "kapu", "bradu", "vidi", "se", "da", "sam", "monah", "prolaze", "pored", "kola", "idu", "preko", "pe\u0161a\u010dkog", "prelaza", "vide", "ali", "nisu", "reagovali", "nisu", "vikali", "ga\u0111ali", "a", "ranije", "je", "toga", "bilo", "znamo", "da", "su", "ranije", "dolazili", "albanci", "u", "manastir", "dolaze", "li", "i", "danas", "", "danas", "ne", "smeju", "ako", "albanci", "vide", "da", "albanac", "u\u0111e", "u", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "bilo", "kojim", "povdom", "posle", "kad", "iza\u0111e", "ima", "problema", "ne", "samo", "da", "\u0107e", "da", "ga", "kritikuju", "ve\u0107", "mo\u017eda", "i", "maltretiraju", "i", "njega", "i", "porodicu", "ima", "mnogo", "albanaca", "koji", "bi", "do\u0161li", "normalnih", "prirodnih", "ljudi", "kojima", "je", "\u017eao", "\u0161to", "se", "sve", "desilo", "koji", "bi", "ponovo", "\u017eiveli", "normalno", "kao", "\u0161to", "su", "i", "\u017eiveli", "ali", "ne", "smeju", "zbog", "svojih", "zbog", "straha", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "je", "bilo", "puno", "izbeglica", "\u0161ta", "je", "danas", "sa", "njima", "", "godine", "1999", "ve\u0107ina", "srba", "su", "svojim", "vozilicma", "traktorima", "uspeli", "da", "se", "prebaci", "u", "srbiju", "i", "crnu", "goru", "ali", "bilo", "je", "i", "onih", "koji", "nisu", "uspeli", "da", "odu", "sa", "kosova", "pod", "naletom", "terora", "pa", "kad", "je", "do\u0161ao", "kfor", "i", "kad", "su", "albanci", "iz", "albanije", "do\u0161li", "u", "pe\u0107", "srbi", "su", "be\u017eali", "ispred", "albanskog", "no\u017ea", "da", "ih", "neko", "ne", "ubije", "bilo", "je", "stra\u0161no", "kad", "je", "srpska", "vojska", "i", "policija", "napustila", "kosovo", "albanci", "su", "ubijali", "koga", "god", "su", "uhvatili", "ubijali", "su", "uglavnom", "albanci", "iz", "albanije", "ne", "doma\u0107i", "nisu", "me\u0161tani", "nego", "sa", "strane", "pa", "su", "srbi", "be\u017eali", "u", "manastir", "i", "od", "juna", "do", "avgusta", "je", "bilo", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "oko", "1000", "srba", "to", "je", "za", "manastir", "bilo", "dosta", "naporno", "spavali", "su", "po", "patosima", "u", "porti", "po", "klupama", "po", "hodnicima", "jer", "su", "istr\u010dali", "iz", "ku\u0107a", "be\u017ee\u0107i", "pred", "terorom", "samo", "da", "sa\u010duvaju", "\u017eivot", "i", "glavu", "smestili", "su", "se", "kako", "je", "moglo", "spavali", "gde", "god", "je", "moglo", "da", "se", "prostre", "za", "pod", "glavu", "oni", "su", "ve\u0107", "do", "kraja", "1999", "oti\u0161li", "mo\u017eda", "je", "poneko", "ostao", "i", "do", "kraja", "2000", "godine", "a", "danas", "nema", "izbeglica", "srbi", "iz", "pe\u0107i", "me\u0161tani", "vole", "da", "vide", "svoj", "rodni", "kraj", "grad", "u", "kome", "su", "ro\u0111eni", "odrasli", "proveli", "ceo", "\u017eivot", "pa", "onda", "do\u0111u", "u", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "do\u0111u", "za", "slavu", "za", "zadu\u0161nice", "do\u0111u", "kad", "mogu", "da", "nas", "obi\u0111u", "u", "pe\u0107", "se", "vratilo", "samo", "4", "porodice", "pre", "godinu", "dana", "u", "centar", "grada", "je", "prvo", "do\u0161la", "porodica", "fati\u0107", "pa", "onda", "jo\u0161", "tri", "ali", "su", "to", "sve", "stariji", "nema", "mladih", "odemo", "da", "ih", "obi\u0111emo", "oni", "dolaze", "kod", "nas", "a", "kao", "\u0161to", "sam", "rekao", "poslednjih", "meseci", "srbi", "iz", "okolnih", "sela", "slobodno", "idu", "u", "pe\u0107", "u", "kupovinu", "ulaze", "u", "prodavnice", "i", "na", "srpskom", "tra\u017ee", "i", "bivaju", "uslu\u017eeni", "slobodno", "se", "\u0161etaju", "po", "pe\u0107i", "ali", "to", "je", "kao", "\u0161to", "sam", "rekao", "tek", "poslednjih", "meseci", "na", "\u017ealost", "mnogo", "je", "srba", "prodalo", "svoje", "ku\u0107e", "i", "stanove", "i", "imanja", "zaista", "dosta", "ali", "evo", "svi", "koji", "nisu", "prodali", "slobodno", "bi", "mogli", "da", "se", "vrate", "bojite", "li", "se", "vi", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "u", "budu\u0107nosti", "", "ne", "uzdamo", "se", "u", "boga", "nema", "straha", "mi", "monasi", "i", "ne", "samo", "monasi", "nego", "i", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "boje", "bilo", "\u010dega", "sve", "je", "u", "bo\u017eijim", "rukama", "i", "ni\u0161ta", "ne", "biva", "bez", "bo\u017eijeg", "dopu\u0161tenja", "ako", "bog", "ne\u0161to", "dopusti", "to", "se", "desi", "radi", "na\u0161eg", "ispravljanja", "i", "utvr\u0111enja", "u", "veri", "ili", "zbog", "na\u0161ih", "grehova", "zna\u010di", "da", "smo", "zaslu\u017eili", "da", "postradamo", "da", "bi", "se", "iskupili", "kroz", "to", "stradanje", "dakle", "ili", "da", "bi", "se", "iskupili", "zbog", "svojih", "grehova", "ili", "radi", "u\u010dvr\u0161\u0107enja", "ja\u010danja", "na\u0161e", "vere", "nema", "razloga", "za", "strah", "mi", "samo", "treba", "da", "se", "molimo", "a", "ostalo", "\u0107e", "bog", "dati", "preko", "onih", "koji", "se", "bave", "politikom", "i", "pregovaraju", "mi", "nismo", "kompetentni", "da", "se", "bavimo", "politikom", "a", "i", "ne", "razumemo", "se", "ba\u0161", "ne\u0161to", "u", "to", "na\u0161", "jedini", "na\u010din", "je", "da", "pomognemo", "tako", "\u0161to", "\u0107emo", "da", "se", "molimo", "za", "na\u0161e", "koji", "su", "na", "vlasti", "u", "dr\u017eavi", "za", "vlast", "u", "srbiji", "beogradu", "i", "naravno", "da", "se", "molimo", "za", "neprijatelje", "to", "je", "bo\u017eija", "zapovest", "treba", "se", "moliti", "i", "za", "neprijatelje", "kako", "do\u0107i", "do", "toga", "da", "se", "moli\u0161", "za", "onoga", "ko", "ti", "je", "sru\u0161io", "ku\u0107u", "uzurpirao", "imanje", "ubio", "mo\u017eda", "nekog", "bli\u017enje", "kako", "je", "mogu\u0107e", "moliti", "se", "za", "njega", "", "to", "je", "te\u0161ko", "i", "meni", "je", "u", "po\u010detku", "bilo", "neobi\u010dno", "ali", "sada", "se", "iskreno", "molim", "za", "neprijatelje", "nije", "lako", "to", "je", "veliki", "dar", "od", "boga", "treba", "duhovno", "\u010dovek", "da", "se", "oja\u010da", "da", "ga", "bog", "ukrepi", "blagoda\u0107u", "svetog", "duha", "da", "bude", "duhovno", "jak", "i", "da", "uzraste", "da", "bi", "mogao", "da", "se", "moli", "za", "neprijatelje", "nije", "lako", "ali", "mo\u017ee", "se", "boriti", "i", "to", "iskreno", "moramo", "da", "se", "trudimo", "ako", "se", "trudimo", "bog", "\u0107e", "nam", "dati", "molitvu", "i", "za", "njih", "i", "za", "bilo", "kog", "drugog", "i", "za", "molitvu", "i", "za", "svaku", "drugu", "stvar", "va\u017ean", "je", "na\u0161", "trud", "a", "bog", "kad", "vidi", "na\u0161", "trud", "on", "nam", "daje", "za", "to", "\u0161to", "se", "trudimo", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "trudimo", "vi\u0161e", "\u0107emo", "dobiti", "kako", "vam", "se", "\u010dini", "beograd", "tu", "ste", "dvadesetak", "dana", "", "malo", "mi", "je", "neobi\u010dno", "\u0161to", "dole", "na", "primer", "ne", "smem", "ovako", "slobodno", "da", "se", "kre\u0107em", "dole", "mi", "dobacuju", "psuju", "me", "grde", "neobi\u010dno", "mi", "je", "stanje", "se", "popravlja", "\u010dini", "mi", "se", "imao", "sam", "kontakte", "i", "sa", "mla\u0111ima", "i", "sa", "starijima", "dolazio", "sam", "pre", "dve", "tri", "godine", "i", "\u010dini", "mi", "se", "da", "sada", "ima", "vi\u0161e", "pomaka", "napred", "ljudi", "se", "mnogo", "vi\u0161e", "interesuju", "za", "veru", "i", "crkvu", "pitaju", "ta", "neka", "averzija", "prema", "crkvi", "i", "sve\u0161tenstvu", "je", "manja", "manji", "je", "strah", "i", "otpor", "koji", "je", "bio", "ranije", "se\u0107ate", "se", "ranije", "kad", "se", "vidi", "sve\u0161tenik", "ljudi", "se", "uhvate", "za", "dugme", "bio", "je", "strah", "prisutan", "sad", "slobodnije", "prilaze", "gledaju", "to", "normalnije", "opu\u0161tenije", "i", "mnogo", "se", "vi\u0161e", "interesuju", "vidim", "da", "su", "ljudi", "mnogo", "vi\u0161e", "u", "veri", "i", "veronauka", "je", "uvedena", "u", "\u0161kole", "i", "ba\u0161", "me", "izena\u0111uje", "da", "mi", "na", "ulici", "ljudi", "prilaze", "govore", "poma\u017ee", "bog", "blagoslovite", "o\u010de", "dok", "to", "ranije", "bilo", "ba\u0161", "sam", "prijatno", "iznena\u0111en", "mladi", "ste", "odrekli", "ste", "se", "sveta", "zarad", "boga", "", "to", "je", "mogu\u0107e", "jedino", "ako", "bog", "ukrepi", "monaha", "odnosno", "\u010doveka", "bez", "bo\u017eije", "pomo\u0107i", "je", "nemogu\u0107e", "da", "se", "\u010dovek", "odrekne", "svih", "ovozemaljskih", "u\u017eivanja", "lagodnosti", "lakog", "\u017eivota", "i", "svega", "\u0161to", "privla\u010di", "i", "vu\u010de", "u", "ovom", "svetu", "svih", "strasti", "poroka", "svega", "da", "se", "odrekne", "i", "to", "je", "zaista", "bez", "bo\u017eije", "pomo\u0107i", "nemogu\u0107e", "ali", "s", "bo\u017eijom", "pomo\u0107u", "je", "sve", "mogu\u0107e", "\u0161ta", "su", "rekli", "va\u0161i", "uku\u0107ani", "", "majka", "je", "bila", "protiv", "a", "otac", "za", "otac", "je", "bio", "najsre\u0107niji", "na", "svetu", "a", "majka", "najtu\u017enija", "danas", "se", "i", "ona", "privikla", "sad", "bi", "joj", "bilo", "\u017eao", "da", "se", "vratim", "oni", "su", "bili", "u", "veri", "i", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "oti\u0161ao", "u", "monahe", "a", "u", "veru", "sam", "u\u0161ao", "preko", "telesnog", "oca", "roditelja", "moji", "uku\u0107ani", "su", "bili", "veruju\u0107i", "moja", "sestra", "predaje", "veronauku", "svoju", "decu", "sina", "i", "\u0107erku", "vodi", "redovno", "u", "crkvu", "svi", "su", "bili", "u", "veri", "i", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "oti\u0161ao", "u", "manastir", "a", "sada", "sigurno", "ipak", "jo\u0161", "vi\u0161e", "savet", "za", "one", "koji", "bi", "da", "idu", "u", "manastir", "da", "se", "ne", "bi", "desilo", "da", "odu", "pa", "da", "se", "vrate", "", "pa", "da", "dobro", "preispitaju", "sebe", "da", "dobro", "razsmile", "jer", "u", "zadnje", "vreme", "ima", "slu\u010dajeva", "da", "su", "do\u0161li", "u", "manastir", "\u010dak", "se", "zamona\u0161ili", "i", "onda", "vratili", "u", "svet", "pa", "neka", "sebe", "dobro", "ispitaju", "i", "svoje", "srce", "i", "svoju", "du\u0161u", "najva\u017enije", "je", "da", "porazgovaraju", "sa", "nekim", "iskusnim", "duhovnikom", "sve\u0161tenikom", "u", "vezi", "toga", "zna\u010di", "da", "ne", "odlaze", "u", "manastir", "pre", "odlaska", "kod", "nekog", "iskusnog", "sve\u0161tenika", "igumana", "duhovnika", "vladike", "da", "prvo", "popri\u010daju", "da", "se", "posavetuju", "pa", "onda", "da", "odlu\u010de", "isku\u0161enja", "ima", "i", "u", "svetu", "a", "u", "manastiru", "jo\u0161", "vi\u0161e", "", "posustanemo", "kao", "i", "svi", "kao", "i", "ljudi", "u", "svetu", "borba", "je", "ve\u0107a", "ali", "je", "i", "blagodat", "ve\u0107a", "zna\u010di", "\u0161to", "je", "ve\u0107a", "borba", "tu", "je", "i", "ve\u0107a", "blagodat", "svaki", "monah", "na", "mona\u0161enju", "kad", "prima", "angelski", "obraz", "kad", "se", "mona\u0161i", "dobija", "sedam", "an\u0111ela", "\u010duvara", "za", "razliku", "od", "onog", "koji", "je", "kr\u0161ten", "koji", "dobija", "jednog", "an\u0111ela", "\u010duvara", "sveti", "oci", "su", "imali", "vi\u0111enje", "kad", "legioni", "demona", "napadaju", "na", "monaha", "ili", "na", "nekog", "hri\u0161\u0107anina", "da", "s", "druge", "strane", "vide", "hiljade", "i", "hiljade", "horove", "bezbrojne", "an\u0111ele", "i", "svetitelje", "koji", "su", "sa", "druge", "strane", "koji", "im", "poma\u017eu", "zna\u010di", "jeste", "da", "nas", "napadaju", "legioni", "demona", "ali", "s", "druge", "strane", "imamo", "milione", "an\u0111ela", "i", "svetitelja", "koji", "nam", "poma\u017eu", "pa", "demoni", "nikad", "ne", "mogu", "nadja\u010dati", "an\u0111ele", "i", "svetitelje", "pa", "se", "ne", "treba", "bojati", "ali", "mora", "i", "\u010dovek", "sam", "da", "se", "potrudi", "", "naravno", "naravno", "monah", "i", "svaki", "hri\u0161\u0107anin", "uvek", "mora", "da", "se", "trudi", "maksimalno", "do", "kraja", "koliko", "god", "mo\u017ee", "da", "da", "sve", "od", "sebe", "naravno", "postoji", "jedna", "druga", "krajnost", "da", "se", "pretera", "u", "podvigu", "zna\u010di", "mora", "da", "se", "ima", "rasu\u0111ivanje", "da", "se", "izabere", "taj", "neki", "srednji", "put", "i", "da", "se", "stalno", "ide", "po", "malo", "napred", "zna\u010di", "niti", "je", "dobro", "lenjiti", "se", "pa", "biti", "lenj", "i", "po", "malo", "biti", "u", "veri", "i\u0107i", "u", "crkvu", "postiti", "i", "ostalo", "niti", "preterati", "u", "postu", "pa", "previ\u0161e", "postiti", "i", "previ\u0161e", "se", "podvizavati", "nego", "uvek", "treba", "da", "bude", "neka", "sredina", "da", "se", "podvizava", "i", "trudi", "po", "malo", "da", "se", "ide", "napred", "jer", "ako", "se", "po\u010dne", "brzim", "koracima", "onda", "mo\u017ee", "do\u0107i", "do", "velikih", "padova", "de\u0161avalo", "se", "neko", "ko", "brzo", "krene", "odmah", "da", "posle", "nekog", "vremena", "mo\u017ee", "da", "posrne", "da", "padne", "da", "te\u0161ko", "ustaje", "i", "da", "\u010dak", "ne", "mo\u017ee", "da", "ustane", "i", "uvek", "uz", "nadzor", "duhovnika", "dakle", "za", "sve", "svoje", "probleme", "razgovarati", "i", "pitati", "svog", "duhovnika", "kad", "ka\u017eem", "duhovnik", "ne", "treba", "misliti", "da", "je", "to", "iguman", "monah", "jer", "svaki", "sve\u0161tenik", "je", "duhovnik", "s", "tim", "\u0161to", "monasi", "i", "igumani", "po", "manastirima", "mo\u017eda", "imaju", "vi\u0161e", "vremena", "da", "posvete", "kad", "neko", "do\u0111e", "u", "manastir", "da", "sedne", "i", "porazgovara", "jer", "sve\u0161tenici", "su", "zaista", "zauzeti", "velike", "su", "parohije", "sve\u0161tenici", "negde", "predaju", "i", "veronauku", "tu", "je", "i", "porodica", "preko", "dana", "imaju", "i", "trebe", "bilo", "da", "je", "to", "parastos", "ven\u010danje", "kr\u0161tenje", "oni", "su", "optere\u0107eni", "a", "mi", "imamo", "mnogo", "vi\u0161e", "mogu\u0107nosti", "i", "vremena", "da", "posvetimo", "onome", "ko", "do\u0111e", "na", "razgovor", "ali", "za", "\u0161ta", "god", "se", "\u010dovek", "odlu\u010di", "to", "je", "dobro", "samo", "treba", "i\u0107i", "tamo", "gde", "vi\u0161e", "koga", "poznajemo", "ili", "nam", "je", "lak\u0161e", "da", "se", "otvorimo", "da", "popri\u010damo", "i", "ko", "ima", "vi\u0161e", "vremena", "govorimo", "da", "je", "danas", "svet", "raslabljen", "a", "da", "li", "je", "i", "mona\u0161tvo", "", "jeste", "sigurno", "zna\u010di", "ako", "je", "svet", "raslabljen", "onda", "ljudi", "iz", "sveta", "koji", "dolaze", "u", "manastir", "i", "oni", "su", "raslabljeni", "zato", "\u0161to", "dolaze", "iz", "raslabljenog", "sveta", "tako", "da", "je", "mona\u0161tvo", "daleko", "od", "onog", "mona\u0161tva", "koje", "bi", "trebalo", "da", "bude", "i", "koje", "je", "bilo", "ali", "eto", "svaka", "generacija", "i", "svako", "pokolenje", "ima", "svoj", "krst", "kao", "\u0161to", "je", "svetom", "antoniju", "otkriveno", "da", "\u0107e", "se", "monasi", "zadnjih", "vremena", "vrlo", "malo", "podvizavati", "da", "se", "skoro", "uop\u0161te", "ne\u0107e", "podvizavati", "ali", "\u0107e", "imati", "tako", "velika", "isku\u0161enja", "i", "napade", "da", "ako", "samo", "pretrpe", "ta", "isku\u0161enja", "da", "\u0107e", "biti", "\u010dak", "ve\u0107i", "od", "tih", "prvih", "monaha", "koji", "su", "se", "mnogo", "vi\u0161e", "podvizavali", "od", "njih", "dakle", "u", "svemu", "treba", "imati", "rasu\u0111ivanje", "i", "razumeti", "i", "vreme", "i", "mogu\u0107nosti", "govori", "jeromonah", "dositej", "iz", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}