{"naslov": "EPISKOP BA\u010cKI DR IRINEJ", "sadrzaj": ["1", "vlada", "srbije", "je", "u", "poslednjem", "trenutku", "povukla", "iz", "skup\u0161tine", "predlog", "o", "izmenama", "i", "dopunama", "zakona", "o", "vra\u0107anju", "imovine", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "\u0161ta", "je", "dovelo", "do", "toga", "\u2212", "dobra", "volja", "ili", "pritisak", "kao", "vernici", "svi", "smo", "bogu", "blagodarni", "a", "kao", "gra\u0111ani", "zadovoljni", "ishodom", "skup\u0161tinske", "rasprave", "o", "\u201eizmenama", "i", "dopunama\u201d", "zakona", "o", "restituciji", "crkvene", "imovine", "a", "nezadovoljni", "pa", "i", "\u0161okirani", "\u010dinjenicom", "da", "su", "narodni", "poslanici", "u", "ve\u0107ini", "vi\u0161e", "dr\u017eali", "do", "partijske", "discipline", "i", "direktiva", "\u201eodozgo\u201d", "nego", "do", "apel\u00e2", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "ili", "do", "istinskog", "ispravljanja", "istorijske", "nepravde", "i", "izglasali", "\u2013", "uz", "nekakve", "kozmeti\u010dke", "ili", "bar", "nebitne", "\u2013", "amandmane", "protivustavni", "moralno", "neprihvatljivi", "i", "krajnje", "antievropski", "\u0111eli\u0107ev", "predlog", "zakona", "o", "op\u0161toj", "restituciji", "2", "\u0161ta", "ih", "je", "na", "to", "motivisalo", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "motiv\u00e2", "dobra", "volja", "je", "bila", "prisutna", "kod", "jednog", "i", "to", "manjeg", "broja", "ljudi", "iz", "vlade", "i", "upravo", "zahvaljuju\u0107i", "ra\u010dunici", "da", "taj", "broj", "pomno\u017een", "sa", "brojem", "poslanik\u00e2", "iz", "opozicionih", "stranaka", "zna\u010di", "izvesnost", "neuspeha", "u", "skup\u0161tini", "imamo", "rezultat", "koji", "imamo", "tu", "treba", "dodati", "i", "nepopularnost", "frontalnog", "sukoba", "sa", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "u", "predizbornom", "periodu", "kao", "i", "vi\u0161e", "nego", "verovatnu", "pretpostavku", "da", "su", "do", "tvrdih", "u\u0161iju", "nekih", "na\u0161ih", "politi\u010dara", "ovih", "dana", "ipak", "doprle", "i", "neke", "poruke", "ili", "mi\u0161ljenja", "iz", "\u201evelikog", "sveta\u201d", "pritom", "verovatno", "ne", "samo", "\u201eevroatlanskog\u201d", "kroz", "ove", "i", "druge", "ljudske", "\u010dinioce", "ja", "ipak", "vidim", "\u2013", "ili", "bar", "nazirem", "\u2013", "bo\u017eji", "zahvat", "jer", "nema", "dobra", "iza", "kojega", "ne", "stoji", "jedini", "dobri", "kao", "\u0161to", "uostalom", "nema", "ni", "zla", "koje", "ne", "izvire", "na", "kraju", "svih", "krajeva", "iz", "zlog", "duha", "u", "na\u0161em", "narodu", "poznatog", "pod", "apotropejskim", "nazivom", "ne\u010dastivi", "ili", "nepomenik", "3", "bilo", "je", "i", "komentara", "da", "crkvama", "ne", "treba", "vra\u0107ati", "imovinu", "neki", "ka\u017eu", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "iako", "im", "je", "oteto", "ono", "\u0161to", "je", "legalno", "bilo", "ste\u010deno", "tokom", "vekova", "ne", "treba", "ni\u0161ta", "ni", "vra\u0107ati", "zaboga", "\u0161ta", "\u0107e", "im", "jo\u0161", "nas", "poneki", "ateista", "i", "nezvan", "pou\u010dava", "da", "ni", "isus", "hristos", "nije", "imao", "ni\u0161ta", "to", "bi", "bilo", "tako", "odgovaram", "kad", "bismo", "mi", "bili", "marginalna", "samozadovoljna", "sektica", "koja", "se", "iz", "pozicije", "svog", "navodnog", "bogoizbrani\u0161tva", "i", "svoje", "tobo\u017enje", "moralne", "\u010distote", "bavi", "samo", "i", "isklju\u010divo", "bacanjem", "duhovnog", "kamenja", "na", "\u201ezli", "i", "pokvareni", "svet\u201d", "na", "\u201enevernike\u201d", "i", "\u201ebo\u017eje", "neprijatelje\u201d", "ali", "mi", "se", "ose\u0107amo", "pozvanima", "\u2013", "i", "od", "boga", "prizvanima", "\u2013", "da", "umesto", "kukanja", "i", "prenemaganja", "u\u010dinimo", "ne\u0161to", "onoliko", "koliko", "mo\u017eemo", "da", "u", "dru\u0161tvu", "ipak", "bude", "\u0161to", "manje", "zla", "i", "poroka", "a", "vi\u0161e", "dobra", "pravde", "i", "vrline", "kako", "bismo", "postepeno", "zajedno", "sa", "svima", "koji", "prihvataju", "na\u0161u", "pru\u017eenu", "ruku", "a", "pru\u017eamo", "je", "i", "ateistima", "izgra\u0111ivali", "civilizaciju", "ljubavi", "to", "je", "jedini", "razlog", "\u0161to", "se", "borimo", "za", "vra\u0107anje", "imovine", "koja", "nam", "je", "svojevremeno", "oteta", "a", "koju", "mi", "ni", "od", "koga", "nismo", "oteli", "ona", "nam", "je", "potrebna", "radi", "na\u0161e", "duhovne", "misije", "u", "dru\u0161tvu", "te\u0161ko", "nama", "dokle", "god", "na\u0161a", "misija", "zavisi", "od", "milostinje", "koju", "\u0107e", "nam", "dodeljivati", "neki", "nadobudni", "birokrata", "ili", "pak", "\u201ekontroverzni", "biznismen\u201d", "4", "\u010dini", "se", "da", "se", "u", "drugim", "zemljama", "ovom", "pitanju", "pristupa", "na", "druga\u010diji", "na\u010din", "ovo", "shvataju", "vlasti", "u", "mnogim", "zemljama", "koje", "sada", "vra\u0107aju", "imovinu", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "kao", "\u0161to", "su", "\u010de\u0161ka", "rusija", "i", "odnedavno", "turska", "valjda", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "toga", "shvatanja", "i", "kod", "nas", "u", "srbiji", "ne", "mislim", "da", "treba", "\u010dekati", "da", "budemo", "poslednji", "u", "nizu", "kao", "\u0161to", "je", "ispalo", "da", "smo", "bili", "poslednji", "bastion", "komunizma", "ili", "da", "treba", "na", "ne\u010dem", "raditi", "tek", "kada", "je", "to", "novi", "\u201euslov", "za", "pridru\u017eivanje\u201d", "uz", "tolike", "druge", "prethodne", "uslove", "pravedne", "i", "nepravedne", "5", "tim", "povodom", "u", "saop\u0161tenju", "za", "javnost", "koje", "ste", "vi", "potpisali", "apelujete", "na", "vladu", "i", "na", "svest", "svih", "poslanika", "u", "skup\u0161tini", "da", "u", "predstoje\u0107oj", "zavr\u0161nici", "odlu\u010divanja", "ne", "dozvoli", "da", "se", "jevrejskoj", "zajednici", "srbije", "\u017ertvi", "holokausta", "ne", "nanese", "zavr\u0161ni", "udarac", "\u201e", "namerno", "ili", "iz", "neverovatne", "gluposti", "time", "\u0161to", "bi", "joj", "bili", "osporeno", "pravo", "na", "vra\u0107anje", "imovine", "otete", "za", "vreme", "nacisti\u010dke", "okupacije\u201d", "da", "li", "bi", "to", "iko", "odgovoran", "mogao", "i", "smeo", "da", "uradi", "u", "ime", "srpskog", "naroda", "na\u017ealost", "pokazalo", "se", "da", "ima", "ljudi", "koji", "su", "mogli", "i", "smeli", "da", "izglasaju", "zakon", "koji", "i", "ne", "spominje", "dvostruku", "nepravdu", "koju", "su", "do\u017eiveli", "na\u0161i", "jevreji", "\u2013", "onu", "iz", "vremena", "okupacije", "i", "holokausta", "i", "onu", "pozniju", "posleratnu", "kada", "su", "pre\u017eiveli", "jo\u0161", "i", "oplja\u010dkani", "\u010desto", "do", "gole", "ko\u017ee", "akteri", "ove", "ne\u010dasne", "rabote", "sasvim", "sigurno", "nisu", "od", "srpskog", "naroda", "dobili", "mandat", "za", "nju", "noviju", "istoriju", "srbije", "i", "srpskog", "naroda", "krase", "mnogi", "divni", "likovi", "doma\u0107ih", "jevreja", "jedan", "od", "njih", "je", "primera", "radi", "najzaslu\u017eniji", "za", "to", "\u0161to", "je", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "sa\u010duvano", "od", "propasti", "a", "u", "srbiji", "i", "u", "srpskom", "narodu", "ima", "dosta", "pravednika", "koji", "su", "izla\u017eu\u0107i", "sebe", "krajnjoj", "opasnosti", "spasavali", "progonjene", "jevreje", "od", "nacist\u00e2", "uostalom", "nacisti", "su", "a", "ne", "srbi", "i", "sprovodili", "plan", "uni\u0161tenja", "jevreja", "u", "srbiji", "u", "duhu", "tradicije", "zajedni\u0161tva", "i", "uzajamnosti", "kao", "i", "u", "duhu", "na\u010del\u00e2", "vere", "i", "savesti", "svi", "iskreni", "vernici", "u", "ovoj", "zemlji", "\u2013", "pravoslavni", "katolici", "ostali", "hri\u0161\u0107ani", "muslimani", "\u2013", "zalaga\u0107e", "se", "i", "ubudu\u0107e", "da", "se", "jevrejskoj", "zajednici", "koliko-toliko", "nadoknade", "nenadoknadivi", "gubici", "o", "kojima", "je", "znala\u010dki", "svedo\u010dio", "g", "aleksandar", "ne\u0107ak", "u", "svom", "nedavnom", "razgovoru", "sa", "vama", "objavljenom", "u", "akteru", "6", "tako\u0111e", "ste", "naveli", "da", "se", "istorijska", "nepravda", "prema", "gra\u0111anima", "srbije", "\u017ertvama", "konfiskacije", "nacionalizacije", "eksproprijacije", "i", "drugih", "oblika", "otima\u010dine", "u", "eri", "titoizma", "\u201eispravlja\u201c", "na", "\u0111eli\u0107evski", "na\u010din", "suprotno", "evropskoj", "demokratskoj", "tradiciji", "mislite", "li", "da", "\u0107e", "im", "to", "evropa", "dopustiti", "nadam", "se", "da", "evropa", "ne\u0107e", "dopustiti", "da", "pro\u0111e", "ovako", "skandalozan", "zakon", "zakon", "koji", "dovr\u0161ava", "i", "ovekove\u010duje", "otima\u010dinu", "pretvaraju\u0107i", "proces", "restitucije", "u", "providnu", "farsu", "ta\u010dnije", "u", "restituciju", "nepravde", "i", "bezakonja", "po", "onoj", "i", "posle", "tita", "tito", "svi", "pozvani", "\u2013", "organizacije", "o\u0161te\u0107enih", "gra\u0111ana", "zadu\u017ebine", "beogradski", "univerzitet", "matica", "srpska", "autenti\u010dni", "intelektualci", "savesni", "pravnici", "demokrati", "rodoljubi", "kao", "i", "odgovorni", "predstavnici", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "\u0161to", "se", "podrazumeva", "\u2013", "treba", "da", "se", "anga\u017euju", "po", "ovom", "vapiju\u0107em", "pitanju", "i", "na", "doma\u0107oj", "javnoj", "sceni", "i", "pred", "me\u0111unarodnim", "institucijama", "7", "vlast", "ovim", "zakonom", "kako", "ste", "naveli", "bez", "zamenske", "restitucije", "a", "umesto", "adekvatnog", "obe\u0161te\u0107enja", "ustvari", "nudi", "\u201eponi\u017eavaju\u0107e", "mrvice", "sa", "trpeze", "dr\u017eavne", "imovine", "koju", "valjda", "tek", "treba", "da", "o\u010derupa", "nevidljiva", "a", "tako", "o\u010digledna", "koalicija", "tajkuna", "i", "jednog", "broja", "korumpiranih", "ljudi", "iz", "sveta", "politike\u201c", "\u0161ta", "to", "govori", "o", "stanju", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "i", "vladavini", "prava", "ne", "samo", "u", "ovoj", "oblasti", "nego", "uop\u0161te", "\u0161to", "kazah", "kazah", "\u017ealim", "\u0161to", "je", "na\u0161a", "stvarnost", "takva", "kakva", "jeste", "i", "kako", "sam", "je", "ocrtao", "u", "re\u010denici", "koju", "navodite", "jedan", "od", "na\u0161ih", "glavnih", "problema", "i", "jeste", "odsustvo", "vladavine", "prava", "u", "dr\u017eavi", "i", "dru\u0161tvu", "jo\u0161", "uvek", "smo", "\u201ebesudna", "zemlja\u201d", "8", "izgleda", "da", "kod", "nas", "i", "tajkuni", "i", "politi\u010dari", "\u010desto", "ostaju", "bezimeni", "za\u0161to", "jasno", "je", "za\u0161to", "u", "jevan\u0111elju", "pi\u0161e", "\u201esvako", "ko", "\u010dini", "zlo", "mrzi", "svetlost", "i", "ne", "ide", "ka", "svetlosti", "da", "se", "ne", "razotkriju", "dela", "njegova", "jer", "su", "zla\u201d", "jov", "3", "20", "9", "ponekad", "zlo", "mo\u017ee", "proizvesti", "ve\u0107e", "dobro", "nego", "\u0161to", "obi\u010dan", "smrtnik", "mo\u017ee", "da", "zamisli", "tako", "je", "vlada", "svojim", "delovanjem", "oko", "zakona", "o", "restituciji", "imovine", "crkvama", "i", "gra\u0111anima", "ujedinila", "sve", "tradicionalne", "crkve", "verske", "zajednice", "i", "gra\u0111ane", "koji", "potra\u017euju", "imovinu", "u", "srbiji", "\u0161to", "se", "kod", "nas", "nije", "odavno", "desilo", "u", "\u010demu", "se", "sastoji", "saradnja", "i", "\u0161ta", "je", "dosad", "ura\u0111eno", "na", "tom", "planu", "te\u0161ko", "da", "zlo", "mo\u017ee", "proizvesti", "dobro", "mo\u017eda", "je", "ta\u010dnija", "gr\u010dka", "narodna", "izreka", "da", "nema", "zla", "bez", "imalo", "dobra", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "u", "ljudima", "nema", "apsolutnoga", "zla", "isto", "tako", "bih", "rekao", "da", "nije", "vlada", "svojim", "delovanjem", "ujedinila", "tradicionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "u", "pogledu", "odgovornog", "odnosa", "prema", "dru\u0161tvu", "one", "su", "odavno", "jedinstvene", "i", "saradnja", "me\u0111u", "njima", "nije", "od", "ju\u010de", "pri", "\u010demu", "naravno", "svaka", "ima", "svoj", "identitet", "i", "integritet", "svoju", "veru", "tradiciju", "i", "unutra\u0161nje", "ustrojstvo", "saradnja", "na", "polju", "verske", "nastave", "prisustva", "u", "vojsci", "socijalne", "pravde", "eti\u010dkih", "vrednosti", "u", "dru\u0161tvu", "dobrotvorne", "delatnosti", "i", "drugih", "sli\u010dnih", "oblasti", "\u017eivota", "jeste", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "me\u0111u", "nama", "s\u00e2mo", "po", "sebi", "razume", "svojevremeno", "je", "jedan", "na\u0161", "univerzitetski", "profesor", "nalaze\u0107i", "se", "na", "du\u017enosti", "ministra", "prosvete", "po\u0161teno", "izjavio", "da", "u", "na\u0161oj", "sredini", "nigde", "nije", "uo\u010dio", "takav", "odnos", "me\u0111usobnog", "uva\u017eavanja", "i", "iskrene", "saradnje", "kakav", "je", "konstatovao", "na", "primeru", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "sasvim", "je", "prirodna", "i", "spontana", "na\u0161a", "solidarnost", "sa", "o\u0161te\u0107enim", "gra\u0111anima", "kao", "i", "njihova", "sa", "nama", "zar", "bi", "moglo", "biti", "druk\u010dije", "10", "kako", "vi", "vidite", "probleme", "crnogorske", "mitropolije", "i", "tu", "promenu", "\u201esrpske", "sparte\u201c", "u", "negiranje", "svega", "srpskog", "problemi", "te", "drevne", "i", "znamenite", "eparhije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "ostalih", "njenih", "eparhija", "na", "tlu", "crne", "gore", "poti\u010du", "isklju\u010divo", "otuda", "\u0161to", "tamo\u0161nje", "vlasti", "od", "drugog", "svetskog", "rata", "pa", "naovamo", "a", "sa", "posebnom", "\u017eestinom", "posle", "progla\u0161enja", "nezavisne", "dr\u017eave", "poku\u0161avaju", "da", "ukinu", "njihovu", "slobodu", "i", "da", "po", "svojim", "idejama", "\u201ereformi\u0161u\u201d", "\u2013", "bolje", "re\u0107i", "deformi\u0161u", "\u2013", "njihov", "kanonski", "status", "i", "njihovo", "ustrojstvo", "a", "sve", "to", "\u010dine", "sa", "jednim", "ciljem", "koliko", "bezumnim", "toliko", "i", "anahronim", "u", "savremenoj", "demokratskoj", "i", "sekularnoj", "evropi", "da", "i", "crkvu", "upregnu", "u", "svoj", "projekt", "nametanja", "novope\u010denog", "antisrpskog", "crnogorstva", "tradicionalno", "crnogorstvo", "podse\u0107am", "uop\u0161te", "nije", "sporno", "ne", "bi", "li", "svugde", "pa", "i", "u", "slu\u010daju", "crkve", "vekovnog", "i", "istinskog", "\u010duvara", "narodnog", "pam\u0107enja", "i", "samosaznanja", "izbrisali", "srpske", "tragove", "i", "korene", "i", "prekinuli", "prirodnu", "istorijsku", "i", "egzistencijalnu", "vezu", "izme\u0111u", "crne", "gore", "i", "srbije", "dana\u0161nji", "crnogorski", "glavari", "me\u0111u", "kojima", "\u201emnozina\u201d", "s", "ponosom", "isti\u010de", "svoje", "bezbo\u0161tvo", "ne", "uvi\u0111aju", "da", "je", "crkva", "prostor", "\u017eivota", "i", "radionica", "spasenja", "za", "sve", "ljude", "a", "ne", "slu\u0161kinja", "crnogorstva", "ili", "srpstva", "ili", "bilo", "koje", "nacije", "ideologije", "politike", "propagande", "11", "otkuda", "dolazi", "autokefalnost", "crnogorske", "crkve", "spolja", "ili", "iznutra", "ne", "dolazi", "niotkuda", "kad", "bi", "do\u0161la", "do\u0161la", "bi", "samo", "iznutra", "iz", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "uz", "pristanak", "svih", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "a", "tako", "ne\u0161to", "bi", "bilo", "mogu\u0107e", "samo", "onda", "kad", "bi", "to", "iziskivali", "realni", "duhovni", "i", "pastirski", "razlozi", "takvih", "razloga", "nema", "me\u0111utim", "ni", "u", "najmanjim", "naznakama", "da", "je", "to", "moglo", "da", "se", "postigne", "spolja", "pa", "jo\u0161", "pritiscima", "i", "ucenama", "valjda", "bi", "to", "bio", "postigao", "pokojni", "drug", "bla\u017eo", "jovanovi\u0107", "ve\u0107", "u", "prvim", "godinama", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "a", "ne", "bi", "\u010ditava", "stvar", "\u010dekala", "da", "svane", "\u201esvijetla", "zora\u201d", "dolaskom", "mila", "ranka", "mi\u0161ka", "i", "inih", "div-junaka", "na", "istorijsko", "pozorje", "12", "aktuelna", "politi\u010dka", "situacija", "na", "kosovu", "i", "kakav", "je", "stav", "o", "tome", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "situacija", "je", "o\u010dajna", "ali", "hvala", "bogu", "srbi", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "nisu", "o\u010dajnici", "ve\u0107", "zreo", "narod", "svoji", "na", "svome", "srbija", "ne", "mo\u017ee", "i", "ne", "sme", "da", "se", "odrekne", "njih", "odnosno", "sebe", "niti", "da", "prihvati", "diktat", "grube", "sile", "i", "nepravde", "po", "mom", "skromnom", "mi\u0161ljenju", "srbija", "koja", "bi", "se", "odrekla", "svoje", "iskonske", "oblasti", "\u2013", "uz", "to", "istorijskog", "jezgra", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "zbornog", "mesta", "njenih", "najve\u0107ih", "svetinja", "kao", "i", "\u017eivih", "centara", "kulture", "a", "ne", "nekih", "mrtvih", "\u201espomenika", "kulture\u201d", "\u2013", "zaslu\u017eila", "bi", "i", "da", "nestane", "sa", "mape", "evrope", "smatram", "\u0161tavi\u0161e", "da", "za", "takvom", "srbijom", "ne", "bi", "trebalo", "\u017ealiti", "mnogi", "veliki", "narodi", "i", "njihove", "dr\u017eave", "imaju", "puno", "razumevanje", "za", "na\u0161", "stav", "o", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "podr\u017eavaju", "ga", "oni", "pak", "koji", "rade", "na", "odvajanju", "kosova", "i", "metohije", "od", "srbije", "i", "priznaju", "la\u017enu", "nezavisnost", "pokrajine", "imali", "bi", "sasvim", "druga\u010diju", "politiku", "kad", "bi", "u", "pitanju", "bile", "njihove", "sopstvene", "teritorije", "pa", "makar", "i", "ne", "bile", "istorijske", "niti", "\u010dinile", "integralni", "deo", "njihovog", "identiteta", "nego", "samo", "neka", "daleka", "ostrva", "i", "ostrvca", "ostaci", "negda\u0161njih", "kolonija", "\u0161to", "\u0107e", "re\u0107i", "osvojenih", "tu\u0111ih", "teritorija", "sve", "re\u010deno", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "ne", "zna\u010di", "da", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "\u2013", "ili", "ja", "li\u010dno", "kao", "jedan", "od", "njenih", "episkopa", "\u2013", "zastupa", "gledi\u0161te", "da", "srbi", "treba", "da", "vladaju", "nad", "kosovsko-metohijskim", "arbanasima", "naprotiv", "i", "oni", "su", "na\u0161a", "bra\u0107a", "mo\u017eda", "nesre\u0107nija", "i", "od", "nas", "samih", "i", "mi", "se", "moramo", "zalagati", "za", "njihovu", "punu", "slobodu", "i", "dostojanstvo", "u", "okviru", "srbije", "i", "to", "ne", "manje", "nego", "za", "slobodu", "i", "dostojanstvo", "sopstvenog", "naroda", "mimo", "tog", "uslova", "nemamo", "moralno", "pravo", "na", "suverenitet", "nad", "kosovom", "i", "metohijom", "bez", "obzira", "na", "na\u0161", "negda\u0161nji", "status", "ve\u0107inskog", "naroda", "u", "pokrajini", "i", "na", "na\u0161e", "prisustvo", "u", "njoj", "u", "toku", "od", "hiljadu", "i", "po", "godina", "13", "pred", "o\u010dima", "celog", "sveta", "doga\u0111aju", "se", "poku\u0161aji", "albanizacije", "srpskih", "svetinja", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "koliko", "i", "\u0161ta", "tu", "mo\u017ee", "da", "uradi", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "i", "od", "koga", "pomo\u0107", "mo\u017ee", "da", "o\u010dekuje", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "je", "jedini", "nosilac", "i", "garant", "identiteta", "tih", "svetinja", "i", "kulturnih", "dobara", "koja", "one", "sa\u010dinjavaju", "ili", "pak", "\u010duvaju", "to", "priznaje", "i", "unesko", "uprkos", "pritiscima", "sa", "raznih", "strana", "crkva", "mo\u017ee", "mnogo", "i", "hvala", "bogu", "\u010dini", "mnogo", "za", "o\u010duvanje", "samih", "svetinja", "i", "njihovog", "pravog", "imena", "ili", "identiteta", "kako", "se", "to", "danas", "obi\u010dno", "ka\u017ee", "pomo\u0107", "o\u010dekujemo", "od", "svih", "naroda", "koji", "i", "sami", "ba\u0161tine", "i", "stvaraju", "kulturne", "vrednosti", "u", "te", "narode", "spadaju", "i", "turci", "albanizacija", "odnosno", "poricanje", "identiteta", "preti", "uostalom", "i", "\u017eivim", "spomenicima", "njihovog", "sakralnog", "i", "kulturnog", "stvarala\u0161tva", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "14", "kakva", "je", "saradnja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "aktuelne", "vlasti", "danas", "u", "nekim", "domenima", "odli\u010dna", "u", "nekim", "drugim", "osrednja", "u", "tre\u0107im", "\u2013", "rudimentarna", "a", "u", "\u010detvrtim", "\u2013", "nikakva", "15", "ako", "ovakav", "nacrt", "zakona", "o", "naturalnoj", "restituciji", "i", "obe\u0161te\u0107enju", "pro\u0111e", "u", "\u010demu", "\u0107e", "se", "konkretno", "ogledati", "va\u0161a", "pomo\u0107", "starim", "vlasnicima", "u", "borbi", "za", "njihova", "prava", "duhovno", "i", "molitveno", "\u2013", "a", "potom", "i", "pravno", "medijski", "i", "na", "svaki", "drugi", "moralno", "zasnovan", "i", "zakonit", "na\u010din", "\u2013", "bi\u0107emo", "sa", "njima", "solidarni", "i", "podr\u017eava\u0107emo", "ih", "u", "njihovim", "nastojanjima", "zaista", "opravdanim", "i", "pravednim", "to", "ne\u0107emo", "\u010diniti", "samo", "iz", "ose\u0107anja", "du\u017enosti", "nego", "prvenstveno", "po", "savesti", "overenoj", "i", "proverenoj", "verom", "u", "boga", "a", "samim", "tim", "i", "verom", "u", "\u010doveka", "intervju", "dat", "gospo\u0111i", "ljudmili", "stojkovi\u0107", "za", "nedeljnik", "akter", "4", "oktobar", "2011", "izvor"]}