{"naslov": "JA SAM U SLUZBI SVOG NARODA", "sadrzaj": ["i", "ako", "je", "ovaj", "moj", "narod", "laici", "ako", "su", "sluge", "bo\u017eije", "ja", "sam", "kao", "sve\u0161tenik", "sluga", "slugu", "bo\u017eijih", "govori", "protonamesnik", "petar", "damnjanovi\u0107", "u", "australiji", "o", "petar", "je", "bio", "osamnaest", "godina", "vratio", "se", "jer", "je", "kako", "ka\u017ee", "obe\u0107ao", "sebi", "jo\u0161", "kad", "je", "odlazio", "da", "\u0107e", "se", "vratiti", "u", "srbiju", "\u00abdao", "sam", "sebi", "rok", "prolongirao", "sam", "ga", "dva", "puta", "ali", "tre\u0107i", "put", "nisam", "hteo", "vi\u0161e", "ako", "mogu", "da", "budem", "li\u010dan", "kazao", "sam", "jednom", "mom", "kolegi", "nemoj", "molim", "te", "da", "mi", "ostaju", "kosti", "ovde", "u", "australiji", "o\u010de", "ni\u0161ta", "se", "ti", "ne", "brini", "zna\u0161", "koliko", "ko\u0161ta", "mi", "\u0107emo", "te", "poslati", "u", "srbiju", "odgovorio", "je", "\u0161ale\u0107i", "se\u00bb", "govori", "nam", "o", "petar", "damnjanovi\u0107", "odli\u010dno", "poznaje", "srbe", "u", "australiji", "a", "oni", "ga", "izuzetno", "vole", "i", "cene", "pa", "im", "i", "danas", "odlazi", "jednom", "godi\u0161nje", "u", "posetu", "\u00abprvi", "srbi", "su", "do\u0161li", "u", "australiju", "jo\u0161", "negde", "krajem", "19", "veka", "drugi", "ve\u0107i", "talas", "sti\u017ee", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "iz", "logora", "\u0161irom", "evrope", "oni", "su", "stizali", "u", "australiju", "sa", "zave\u017eljijama", "a", "oni", "koji", "su", "do\u0161li", "sedamdesetih", "godina", "ve\u0107", "su", "nosili", "kofere", "sa", "sobom", "da", "bi", "novi", "talas", "u", "devedesetim", "stizao", "sa", "kontjnerima", "stvari", "izgleda", "da", "\u0107e", "generacije", "koje", "tek", "dolaze", "poneti", "i", "ku\u0107e", "sa", "sobom", "sad", "skoro", "pre", "neki", "dan", "jedna", "porodica", "je", "dobila", "iseljeni\u010dku", "vizu", "i", "treba", "da", "krene", "za", "australiju", "i", "pitaju", "me", "za", "savet", "\u0161ta", "bi", "im", "mogao", "re\u0107i", "rekao", "sam", "deco", "\u017eao", "mi", "je", "\u0161to", "idete", "\u0161to", "odlazite", "ali", "nemam", "pravo", "da", "vam", "ka\u017eem", "nemojte", "da", "idete", "ni", "meni", "to", "nije", "niko", "rekao", "ali", "razmi\u0161ljajte", "ne", "zaboravljajte", "se", "ko", "ste", "i", "\u0161ta", "ste", "i", "odakle", "ste", "gledao", "sam", "na\u0161", "narod", "koji", "je", "dolazio", "u", "australiju", "sa", "druga\u010dijim", "na\u010dinom", "\u017eivota", "razmi\u0161ljanja", "mentaliteta", "i", "bogami", "se", "vrlo", "te\u0161ko", "uklapao", "u", "novu", "sredinu", "mogu", "slobodno", "re\u0107i", "dosta", "sam", "kao", "sve\u0161tenik", "pomagao", "svome", "narodu", "da", "se", "uklopi", "u", "novi", "na\u010din", "\u017eivota", "i", "ne", "samo", "ja", "bili", "su", "preko", "potrebni", "i", "zapo\u0161ljavali", "su", "se", "i", "psihijatri", "i", "psiholozi", "koji", "su", "na", "neke", "na\u010dine", "pomagali", "narodu", "i", "svi", "znamo", "kako", "je", "mnogima", "bilo", "te\u0161ko", "da", "se", "uklope", "u", "novu", "sredinu", "ta", "sredina", "pru\u017ea", "sve", "ali", "bogami", "ne", "mo\u017eete", "da", "dobijete", "sve", "a", "da", "ne", "date", "sve", "nego", "tra\u017ee", "od", "vas", "daleko", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "smo", "mi", "davali", "i", "\u0161to", "mo\u017eemo", "i", "\u0161to", "smo", "nau\u010dili", "da", "dajemo", "od", "sebe\u00bb", "govori", "o", "petar", "damnjanovi\u0107", "kako", "se", "srbi", "uklapaju", "u", "taj", "konglomerat", "vera", "naroda", "obi\u010daja", "", "nismo", "ba\u0161", "skloni", "da", "se", "uklapamo", "u", "neka", "druga", "dru\u0161tva", "organizacije", "nau\u010dili", "smo", "mo\u017eda", "i", "zbog", "sistema", "u", "kome", "smo", "rasli", "i", "vaspitavani", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "da", "budemo", "u", "nekom", "getu", "tako", "kad", "su", "do\u0161li", "u", "australiju", "znali", "su", "da", "je", "tu", "srpska", "crkva", "i", "na\u0161", "narod", "je", "nau\u010dio", "i", "neka", "na\u0161a", "sre\u0107a", "da", "se", "tu", "ne", "rasplinjujemo", "kad", "\u017eivite", "u", "drugoj", "zemlji", "druga\u010dijim", "\u017eivotom", "gde", "ima", "i", "drugih", "religija", "i", "dru\u0161tava", "postoji", "i", "rasipanja", "i", "osispanja", "se\u0107am", "se", "pre", "petnaestak", "godina", "jedan", "moj", "kolega", "koji", "je", "pratio", "statisti\u010dke", "podatke", "ka\u017ee", "da", "je", "jevrejska", "zajednica", "svetska", "alarmirala", "sve", "svoje", "organe", "jer", "tri", "posto", "ih", "nestaje", "odlaze", "u", "druga", "dru\u0161tva", "u", "druge", "zajednice", "mi", "bismo", "mo\u017eda", "bili", "i", "sretni", "da", "tri", "posto", "ostane", "posle", "druge", "tre\u0107e", "generacije", "mi", "se", "nadopunjujemo", "dolaskom", "novih", "emigranata", "se\u0107am", "se", "da", "je", "jedan", "sve\u0161tenik", "jednom", "episkopu", "koji", "je", "stolovao", "u", "australiji", "uvek", "na", "rastanku", "na", "beogradskom", "aerodromu", "odrecitovao", "pesmu", "\u00abostajte", "ovde\u00bb", "uvek", "su", "plakala", "i", "tako", "se", "rastajali", "do", "ponovnog", "vi\u0111enja\u00bb", "ka\u017ee", "protonamesnik", "petar", "damnjanovi\u0107", "podse\u0107a", "da", "je", "spc", "jedini", "ki\u0161obran", "pod", "kojim", "se", "okuplja", "srpski", "pravoslavni", "narod", "u", "australiji", "zadatak", "spc", "u", "australiji", "je", "kao", "i", "zadatak", "i", "cilj", "spc", "bilo", "gde", "u", "svetu", "da", "one", "ljude", "koji", "su", "se", "iselili", "oti\u0161li", "da", "ih", "ve\u017ee", "za", "svoju", "maticu", "da", "imaju", "duhovnu", "vezu", "sa", "svojom", "maticom", "kao", "i", "da", "ne", "pospe\u0161uje", "odlazak", "da", "ne", "potpoma\u017ee", "iseljavanje", "svoga", "naroda", "iz", "matice", "ne", "bih", "voleo", "da", "mi", "neko", "zameri", "ali", "znam", "da", "ako", "postoje", "neke", "politi\u010dke", "organizacije", "razni", "klubovi", "opet", "su", "oni", "vezani", "i", "te", "kako", "za", "svoju", "crkvu", "\u017eive", "i", "rade", "u", "zajednici", "i", "u", "dogovoru", "sa", "svojom", "crkvom", "episkopom", "sve\u0161tenicima", "jer", "u", "sve", "te", "prostorije", "dolaze", "sve\u0161tenici", "i", "bogu", "se", "mole", "re\u017ee", "se", "slavski", "kola\u010d", "slavi", "se", "slava", "crkva", "i", "pod", "zemljom", "govore\u0107i", "o", "na\u0161im", "hramovima", "u", "australiji", "o", "petar", "pri\u010da", "da", "ima", "gra\u0111evina", "koje", "podse\u0107aju", "na", "crkve", "i", "manastire", "u", "srbiju", "tako", "se", "recimo", "u", "jednom", "predgra\u0111u", "melburna", "gradi", "crkva", "po", "uzoru", "na", "lepu", "crkvu", "koja", "je", "sagra\u0111ena", "u", "mataru\u0161koj", "banji", "jer", "se", "sve\u0161tenicima", "i", "narodu", "koji", "tu", "\u017eivi", "dopala", "ta", "crkva", "u", "mataru\u0161koj", "banji", "na", "drugom", "kraju", "u", "centru", "melburna", "je", "crkva", "koja", "je", "kupljena", "od", "anglikanaca", "pre", "tridesetak", "godina", "u", "njoj", "je", "napravljen", "ikonostas", "tu", "su", "i", "na\u0161e", "ikone", "utvare", "pravoslavne", "i", "kada", "se", "u\u0111e", "u", "crkvu", "sv", "trojice", "u", "melburnu", "vidi", "se", "da", "ona", "\u017eivi", "pravoslavnim", "\u017eivotom", "iako", "je", "ra\u0111ena", "u", "nekom", "drugom", "stilu", "gotskom", "u", "centralnom", "delu", "australije", "800", "km", "od", "adelaide", "srbi", "su", "sagradili", "crkvu", "ispod", "zemlje", "u", "tom", "delu", "australije", "kopaju", "se", "opali", "zemlji\u0161te", "je", "peskovito", "pa", "se", "lako", "kopa", "i", "na\u0161i", "srbi", "su", "se", "udru\u017eili", "kupili", "deo", "zemlje", "i", "napravili", "crkvu", "po\u0161to", "su", "velike", "oscilacije", "u", "temperaturi", "svi", "\u017eive", "ispod", "zemlje", "tu", "je", "temperatura", "oko", "20", "stepene", "i", "leti", "i", "zimi", "pa", "su", "tako", "i", "crkvu", "napravili", "ispod", "zemlje", "u", "toj", "crkvi", "su", "napravili", "i", "divnu", "krstionicu", "u", "obliku", "krsta", "kao", "u", "prvim", "vekovima", "hri\u0161\u0107anstva", "dosta", "se", "radi", "u", "australiji", "imamo", "oko", "40", "crkava", "jedan", "skit", "tri", "manastira", "ima", "i", "mona\u0161tva", "imamo", "rasutih", "monaha", "iz", "australije", "svuda", "po", "srpskim", "manastirima", "dete", "koje", "je", "bilo", "isku\u0161enik", "u", "australiji", "sada", "je", "monah", "u", "m", "de\u010danima", "kod", "svetog", "kralja", "de\u010danskog", "ima", "ih", "u", "svetoj", "zemlji", "imamo", "i", "monahinju", "u", "americi", "mladi", "tra\u017ee", "tragaju", "nisu", "zadovoljni", "onim", "\u0161to", "pru\u017ea", "ovo", "dru\u0161tvo", "i", "sistem", "svetski", "sistem", "globalizacija", "kako", "se", "ka\u017ee", "nema", "nekih", "velikih", "razlika", "danas", "udi\u0161emo", "isti", "zaga\u0111eni", "vazduh", "i", "u", "americi", "i", "u", "evropi", "i", "u", "australiji", "na", "svim", "prostorima", "jedemo", "jednu", "istu", "vrstu", "hrane", "zagadili", "smo", "zemlju", "i", "ona", "nas", "truje", "pa", "otuda", "i", "te", "velike", "i", "stra\u0161ne", "bolesti", "to", "je", "ceh", "pla\u0107anja", "tog", "svetskog", "ujedinjenja", "sekularizam", "dolazi", "li", "i", "kod", "nas", "", "kada", "sam", "polazio", "za", "australiju", "g", "jovan", "olbina", "je", "preveo", "jednu", "lepu", "knjigu", "od", "prote", "aleksandra", "\u0161memana", "za", "\u017eivot", "sveta", "u", "kojoj", "se", "upravo", "govori", "o", "sekularizaciji", "i", "prosto", "mi", "je", "ta", "re\u010d", "tada", "bila", "strana", "i", "nepoznata", "danas", "je", "ona", "sve", "prisutnija", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "i", "u", "na\u0161im", "\u017eivotima", "uop\u0161te", "ho\u0107emo", "i", "crkvu", "nekako", "da", "razvodnimo", "na\u0161i", "u\u010ditelji", "i", "sveti", "oci", "crkve", "su", "pisali", "da", "mi", "\u017eivimo", "u", "ovome", "svetu", "koji", "je", "horizontala", "\u017eivimo", "ovde", "dole", "ali", "je", "zadatak", "crkve", "da", "narodu", "ovde", "na", "zemlji", "poma\u017ee", "u", "penjanju", "gore", "ka", "visini", "ka", "nebu", "ka", "carstvu", "nebeskom", "to", "je", "mukotrpan", "te\u017eak", "put", "u", "tom", "penjanju", "ka", "gospodu", "poma\u017eu", "oni", "koji", "su", "u", "crkvi", "koji", "su", "od", "crkve", "postavljeni", "a", "kojima", "je", "vi\u0161e", "dato", "od", "njih", "\u0107e", "i", "gospod", "vi\u0161e", "tra\u017eiti", "na\u0161a", "otad\u017ebina", "je", "carstvo", "nebesko", "ali", "to", "ostvarujemo", "ovde", "na", "zemlji", "otuda", "se", "i", "borimo", "za", "na\u0161u", "kolevku", "za", "na\u0161e", "kosovo", "tu", "je", "sveti", "knez", "lazar", "zape\u010datio", "i", "dao", "nam", "kosovski", "zavet", "kada", "je", "po\u0161ao", "sa", "svojom", "vojskom", "da", "brani", "kosovo\u00bb", "ka\u017ee", "o", "petar", "i", "dodaje", "da", "moramo", "da", "se", "dopunjujemo", "da", "se", "poma\u017eemo", "me\u0111usobno", "da", "u\u010dimo", "jedni", "od", "drugih", "govori", "i", "o", "tome", "da", "ima", "obrazovanih", "i", "onih", "koji", "to", "nisu", "da", "ima", "u\u010denih", "i", "neukih", "\u00abrazli\u010ditosti", "postoje", "ali", "te", "razli\u010distosti", "trebaju", "da", "nas", "spajaju", "a", "ne", "da", "nas", "odvajaju", "da", "se", "dopunjujemo", "i", "onaj", "mladi", "sve\u0161tenik", "koji", "je", "imao", "samo", "knjigu", "kad", "ode", "u", "parohiju", "on", "\u0107e", "imati", "da", "u\u010di", "od", "naroda", "neobrazovanog", "a", "i", "onaj", "narod", "\u0107e", "u\u010diti", "od", "svoga", "sve\u0161tenika", "pa", "\u0107e", "uzilaziti", "hristovi", "smo", "svi", "ja", "kao", "sve\u0161tenik", "sam", "u", "slu\u017ebi", "svoga", "naroda", "ja", "ovako", "shvatam", "svoj", "poziv", "i", "zvanje", "kao", "srpskog", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "ako", "je", "ovaj", "moj", "narod", "laici", "ako", "su", "sluge", "bo\u017eije", "ja", "sam", "kao", "sve\u0161tenik", "sluga", "slugu", "bo\u017eijih", "ono", "\u0161to", "znam", "\u0161to", "mi", "je", "dato", "\u0161to", "sam", "nau\u010dio", "treba", "da", "delim", "sa", "svojim", "narodom", "i", "kako", "je", "meni", "tako", "\u0107e", "biti", "i", "mom", "narodu", "i", "kako", "je", "mom", "narodu", "tako", "\u0107e", "biti", "i", "meni", "mi", "srbi", "mo\u017eemo", "da", "\u017eivimo", "na", "bilo", "kojem", "delu", "zemlje", "mi", "smo", "isti", "nema", "velike", "razlike", "izme\u0111u", "srbina", "u", "gra\u010danici", "i", "onoga", "u", "krajini", "u", "americi", "u", "australiji", "i", "ovoga", "ovde", "u", "beogradu", "i", "to", "me", "nekako", "i", "raduje,\u00bb", "ka\u017ee", "prtonamesnik", "o", "petar", "damnjanovi\u0107", "koji", "je", "danas", "u", "crkvi", "svetog", "dimitrija", "na", "novom", "beogradu", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}