{"naslov": "DOMA\u0106ICA, KAKO TO LEPO ZVU\u010cI", "sadrzaj": ["vide\u0107e\u0161", "kad", "se", "porodi\u0161", "ne\u0107e\u0161", "da", "spava\u0161", "ne\u0107e\u0161", "da", "jede\u0161", "ne\u0107e\u0161", "da", "izlazi\u0161", "doma\u0107icama", "su", "masne", "kose", "kafe", "sa", "drugaricama", "za", "njih", "vi\u0161e", "ne", "postoje", "tako", "misle", "neki", "ljudi", "e", "to", "sve", "nije", "istina", "ja", "sam", "doma\u0107ica", "i", "da", "li", "sam", "takva", "govori", "mi", "ti\u0107a", "naravno", "simpati\u010dna", "brbljiva", "moderna", "ti\u0107a,\"velika", "mama", "uop\u0161te", "nije", "takva", "i", "da", "zna\u0161", "ubedjuje", "me", "odli\u010dan", "ti", "je", "naslov", "da", "ja", "sam", "ba\u0161", "ponosna", "\u0161to", "sam", "doma\u0107ica", "lagana", "konverzacija", "o", "svemu", "i", "sva\u010demu", "uz", "kaficu", "i", "limunadicu", "a", "onda", "me", "prese\u010de", "njen", "razdragani", "vrisak", "osmeh", "prilazi", "joj", "fancy", "mladi", "\u010dovek", "ljube", "se", "izvini", "ovo", "je", "moj", "mu\u017e", "nismo", "se", "videli", "dva", "dana", "bio", "je", "de\u017euran", "u", "bolnici", "ka\u017ee", "mi", "moja", "sagovornica", "za", "susednim", "stolovima", "svi", "se", "sme\u0161kaju", "isto", "kao", "i", "ja...ah", "kakva", "ljubav", "onda", "kratko", "upoznavanje", "blic", "pri\u010da", "o", "zajedni\u010dkim", "poznanicima", "lekarskim", "temama", "\u017eivotu", "i", "smrti", "i", "mu\u017ei\u0107", "odlazi", "a", "nas", "dve", "na\u010desmo", "pri\u010du", "o", "doma\u0107icama", "ja", "sam", "se", "super", "provela", "studiraju\u0107i", "pravo", "istovremeno", "sam", "radila", "na", "jednom", "beogradskom", "radiju", "kao", "novinar", "i", "voditelj", "imala", "sam", "svoju", "autorsku", "emisiju", "u", "vreme", "kada", "je", "taj", "radio", "bio", "jedan", "od", "najboljih", "najkvalitetnijih", "i", "naj\u010distijih", "u", "gradu", "kad", "to", "ka\u017eem", "mislim", "programski", "i", "muzi\u010dki", "nije", "bilo", "ki\u010da", "i", "\u0161unda", "i", "super", "sam", "se", "provodila", "super", "sam", "se", "zezala", "i\u0161la", "po", "koncertima", "putovala", "svega", "je", "toga", "bilo", "napretek", "u", "jednom", "trenutku", "imala", "sam", "tada", "27", "godina", "upoznajem", "svog", "sada\u0161njeg", "mu\u017ea", "i", "po\u017eelela", "sam", "da", "idem", "dalje", "ali", "ne", "u", "poslu", "nego", "u", "svom", "privatnom", "i", "emotivnom", "\u017eivotu", "razmi\u0161ljala", "sam", "ovako", "aha", "sve", "je", "bilo", "super", "do", "sada", "ajde", "sad", "da", "vidimo", "ono", "od", "\u010dega", "se", "\u017eivi", "ono", "\u0161to", "je", "bilo", "to", "su", "sve", "nekako", "povr\u0161ne", "stvari", "a", "\u017eivi", "se", "od", "onoga", "\u0161to", "ja", "sada", "imam", "po\u010deli", "smo", "da", "se", "zabavljamo", "i", "jako", "brzo", "da", "\u017eivimo", "zajedno", "jer", "valjda", "u", "tim", "godinama", "ne", "iziskuje", "puno", "vremena", "da", "shvati\u0161", "da", "li", "si", "za", "ili", "ne", "i", "godinu", "dana", "kasnije", "nakon", "na\u0161eg", "zajedni\u010dkog", "\u017eivota", "sam", "ostala", "trudna", "sa", "elenom", "i", "to", "je", "bilo", "to", "ostati", "trudan", "i", "ostati", "u", "ku\u0107i", "je", "stvar", "za", "koju", "jednostavno", "mora\u0161", "da", "sazri\u0161", "govorili", "su", "mi", "kada", "se", "porodi\u0161", "ne\u0107e\u0161", "mo\u0107i", "da", "spava\u0161", "ne\u0107e\u0161", "da", "jede\u0161", "ne\u0107e\u0161", "da", "izlazi\u0161", "bi\u0107e", "ti", "masna", "kosa", "bi\u0107e\u0161", "dlakava", "kafa", "sa", "drugaricama", "za", "tebe", "vi\u0161e", "ne\u0107e", "postojati", "e", "to", "sve", "nije", "istina", "ali", "stvarno", "nije", "istina", "naravno", "ako", "si", "spreman", "za", "decu", "za", "mu\u017ea", "onda", "ne\u0107e\u0161", "imati", "te", "probleme", "ako", "je", "majka", "mirna", "onda", "je", "i", "beba", "mirna", "i", "onda", "se", "ima", "vremena", "za", "sve", "mama", "mi", "je", "jednom", "rekla", "da", "sam", "ja", "tipi\u010dna", "balkanska", "\u017eena", "koja", "je", "oduvek", "\u017eelela", "da", "ima", "svoj", "dom", "ku\u0107u", "porodicu", "decu", "cve\u0107e", "na", "terasi", "istina", "je", "ja", "u\u017eivam", "danas", "u", "zanimanju", "doma\u0107ice", "\u017eelela", "sam", "da", "deca", "rastu", "uz", "mene", "i", "nisam", "se", "ni", "jednog", "trenutka", "pokajala", "imam", "dve", "devoj\u010dice", "i", "u\u017eivam", "u", "tim", "trenucima", "sa", "njima", "a", "zapravo", "to", "traje", "jako", "kratko", "deca", "su", "tu", "dok", "ih", "dr\u017eim", "za", "ruke", "kada", "odrastu", "a", "to", "\u0107e", "se", "vrlo", "brzo", "desiti", "taj", "trenutak", "\u0107e", "pro\u0107i", "a", "tvoja", "karijera", "poslovni", "uspeh", "pa", "za\u0161to", "si", "onda", "studirala", "", "ja", "nisam", "osoba", "koja", "je", "bila", "karijerista", "i", "\u017eelela", "da", "ima", "uspe\u0161nu", "belosvetsku", "karijeru", "moj", "mu\u017e", "je", "lekar", "hirurg", "i", "njegovo", "zanimanje", "je", "jako", "odgovorno", "jako", "te\u0161ko", "jako", "puno", "radi", "on", "je", "mnogo", "vi\u0161e", "u\u010dio", "u", "\u017eivotu", "nego", "ja", "da", "bi", "bio", "ono", "\u0161to", "jeste", "mislim", "da", "je", "jedna", "karijera", "pod", "jednim", "ku\u0107nim", "krovom", "sasvim", "dovoljna", "uostalom", "ova", "ku\u0107a", "je", "moja", "lepa", "karijera", "ja", "sam", "presre\u0107na", "\u0161to", "dr\u017eim", "uslovno", "re\u010deno", "svoju", "porodicu", "na", "okupu", "mene", "raduje", "kuvanje", "ru\u010dka", "i", "za", "klince", "i", "za", "njega", "ja", "u\u017easno", "volim", "trenutak", "kada", "on", "dodje", "s", "posla", "jako", "umoran", "ponekad", "nervozan", "nikakav", "ok", "i", "nerasplo\u017een", "ali", "je", "divno", "kada", "dodje", "i", "kada", "smo", "svi", "tu", "jer", "tada", "nekako", "prestaju", "sve", "muke", "\u010dak", "i", "moje", "muke", "u", "toku", "dana", "nisi", "ti", "uvek", "raspolo\u017een", "da", "bude\u0161", "oktopod", "\u0161to", "se", "od", "doma\u0107ice", "o\u010dekuje", "zna\u0161", "da", "ima\u0161", "\u0161est", "ruku", "\u0161est", "nogu", "i", "da", "sve", "sti\u017ee\u0161", "i", "meni", "i", "njemu", "sigurno", "bude", "nekad", "lo\u0161", "dan", "ali", "kada", "se", "svi", "nadjemo", "na", "okupu", "u", "ku\u0107i", "zajedno", "ja", "kao", "doma\u0107ica", "i", "on", "lekar", "bri\u0161e", "se", "sve", "ru\u017eno", "\u0161to", "se", "dogodilo", "u", "toku", "dana", "da", "li", "je", "mu\u017e", "ponosan", "\u0161to", "mu", "\u017eena", "sedi", "kod", "ku\u0107e", "\u010duva", "decu", "sa\u010dekuje", "ga", "sre\u0107na", "i", "zadovoljna", "mo\u017eda", "mu", "ostali", "mu\u0161karci", "i", "zavide", "", "on", "jeste", "stra\u0161no", "sre\u0107an", "i", "stra\u0161no", "ponosan", "on", "je", "\u010dovek", "koji", "zapravo", "sija", "zbog", "svega", "toga", "\u010desto", "puta", "kada", "me", "neko", "zove", "telefonom", "i", "pita", "\u0161ta", "sada", "radim", "odgovorim", "", "ja", "sam", "\u017eena", "majka", "i", "doma\u0107ica", "mu\u017e", "mi", "ka\u017ee", "da", "ja", "to", "govorim", "tako", "ponosno", "iz", "du\u0161e", "i", "da", "je", "zbog", "toga", "veoma", "sre\u0107an", "cela", "su\u0161tina", "pri\u010de", "je", "da", "se", "\u017eena", "ne", "zatupljuje", "ne", "\u010dini", "se", "manje", "vrednom", "time", "\u0161to", "ostaje", "kod", "ku\u0107e", "zanimanje", "doma\u0107ica", "je", "veoma", "naporno", "i", "te\u0161ko", "ima", "puno", "obaveza", "u", "ku\u0107i", "nije", "mala", "stvar", "brinuti", "o", "deci", "ku\u0107i", "mu\u017eu", "ali", "sve", "me", "to", "\u010dini", "sre\u0107nom", "i", "ne", "mislim", "da", "\u0107u", "biti", "zauvek", "biti", "doma\u0107ica", "ali", "dok", "moja", "deca", "ne", "stanu", "na", "noge", "dok", "ne", "porastu", "osamostale", "se", "e", "onda", "\u0107u", "po\u010deti", "ne\u0161to", "drugo", "da", "radim", "a", "finansijska", "konstrukcija", "mo\u017ee", "li", "se", "izdr\u017eati", "kad", "samo", "mu\u017e", "radi", "", "mo\u017ee", "uz", "velike", "kalkulacije", "mi", "\u017eivimo", "potpuno", "prose\u010dno", "trudimo", "se", "da", "u\u0161tedimo", "za", "more", "za", "zimu", "ne", "mo\u017eemo", "ba\u0161", "jer", "finansije", "u", "ovoj", "zemlji", "to", "ne", "dozvoljavaju", "ali", "uvek", "ima", "za", "svakog", "onoliko", "koliko", "ga", "\u010dini", "zdravim", "i", "sre\u0107nim", "bilo", "bi", "po\u017eeljno", "da", "je", "neko", "od", "nas", "zavr\u0161io", "matematiku", "da", "se", "\u0161to", "bolje", "iskalkuli\u0161e", "ali", "i", "ovako", "funkcioni\u0161e", "i", "ne", "mogu", "da", "ti", "ka\u017eem", "da", "mi", "ne\u0161to", "fali", "ne", "mogu", "da", "ti", "ka\u017eem", "ni", "da", "imam", "dovoljno", "ali", "i", "da", "ja", "radim", "mislim", "da", "ne", "bi", "bilo", "bolje", "imali", "bi", "ve\u0107e", "izdatke", "za", "\u010duvanje", "dece", "svakako", "i", "za", "kuvanje", "spremanje", "jer", "ja", "ne", "bih", "mogla", "da", "stignem", "sve", "sama", "a", "da", "ne", "govorimo", "o", "umoru", "stresu", "\u017eurbi", "frci", "za\u0161to", "su", "\u017eene", "nezadovoljne", "hajde", "sada", "ti\u0107o", "da", "pri\u010damo", "malo", "o", "slobodnom", "vremenu", "", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "slobodno", "vreme", "\u0161ta", "ti", "treba", "da", "radi\u0161", "kad", "ima\u0161", "slobodno", "vreme", "pa", "kako", "\u0161ta", "kozmeti\u010dari", "ve\u017ebe", "plasti\u010dari", "skrati", "tamo", "pove\u0107aj", "ovamo", "zna\u0161", "ve\u0107", "da", "bude\u0161", "lepa", "i", "doterana", "", "pa", "ja", "ne", "radim", "ni\u0161ta", "od", "toga", "naravno", "treba", "biti", "lep", "i", "doteran", "ali", "imaju", "ljudi", "neku", "predrasudu", "i", "pogre\u0161nu", "predstavu", "o", "doma\u0107ici", "ono", "sa", "viklerima", "na", "glavi", "mu\u0161kim", "\u010darapama", "masnom", "kosom", "u", "\u0161lafroku", "po", "ceo", "dan", "smrdi", "na", "luk", "i", "zapr\u0161ku", "i", "vazda", "neka", "\u0161erpa", "ispred", "nje", "i", "pelene", "koje", "menja", "prostire", "ve\u0161", "i", "pegla", "to", "uop\u0161te", "nije", "tako", "sve", "je", "to", "stvar", "organizacije", "a", "pre", "svega", "\u017eelja", "i", "volja", "da", "se", "bude", "doma\u0107ica", "ja", "sve", "stignem", "evo", "sedim", "sa", "tobom", "i", "pri\u010dam", "pijem", "kafu", "odlazim", "na", "koncerte", "i", "sama", "i", "sa", "svojim", "mu\u017eem", "i", "sa", "svojom", "starijom", "\u0107erkom", "nosili", "smo", "je", "u", "kenguru", "kad", "je", "imala", "sedam", "meseci", "i", "ni\u0161ta", "joj", "nije", "falilo", "jer", "nije", "imao", "ko", "da", "je", "\u010duva", "te", "ve\u010deri", "i", "rekli", "smo", "pa", "ajde", "ide", "i", "ona", "sa", "nama", "sve", "mo\u017ee", "da", "se", "stigne", "i", "da", "odem", "kod", "kozmeti\u010dara", "i", "da", "odem", "u", "grad", "da", "se", "pro\u0161etam", "da", "se", "vidim", "sa", "drugaricama", "mogu", "decu", "da", "ostavim", "kod", "mame", "i", "tate", "ako", "mi", "zatreba", "to", "neko", "slobodno", "vreme", "ali", "posle", "sat", "vremena", "meni", "je", "u\u017easno", "prazno", "smeta", "mi", "mir", "u", "ku\u0107i", "i", "nedostaju", "mi", "deca", "\u010dini", "mi", "se", "da", "sam", "mnogo", "organizovanija", "kada", "su", "svi", "tu", "e", "sad", "dolazimo", "do", "te", "va\u017ene", "teme", "za\u0161to", "su", "danas", "\u017eene", "nezadovoljne", "i", "to", "uspe\u0161ne", "\u017eene", "mislim", "da", "je", "neki", "talas", "zapljusnuo", "nas", "mlade", "kao", "svi", "mi", "treba", "stra\u0161no", "brzo", "da", "zavr\u0161imo", "fakultete", "da", "nadjemo", "\u0161to", "pre", "jako", "dobar", "posao", "da", "zaradjujemo", "dobro", "da", "kupimo", "jako", "dobra", "kola", "i", "da", "sve", "te", "silne", "pare", "koje", "zaradjujemo", "tro\u0161imo", "na", "putovanja", "\u010dista\u010dice", "kozmeti\u010dare", "i", "onda", "se", "vremenom", "pretvara\u0161", "u", "robota", "ma\u0161inu", "koja", "proizvodi", "novac", "i", "tro\u0161i", "ga", "i", "kao", "nema", "se", "vremena", "za", "dete", "za", "brak", "upravo", "zbog", "toga", "su", "\u017eene", "danas", "nezadovljne", "mislim", "da", "je", "to", "nekakav", "nametnuti", "\u017eivot", "ne", "mo\u017ee", "ipak", "\u010doveku", "da", "bude", "dobro", "ako", "je", "sam", "bez", "obzira", "na", "to", "\u0161to", "je", "uspe\u0161an", "doteran", "ako", "nema\u0161", "sa", "kim", "to", "da", "podeli\u0161", "i", "finansijski", "i", "emotivno", "ako", "si", "uve\u010de", "kada", "dodje\u0161", "ku\u0107i", "sam", "i", "usamljen", "mislim", "da", "ne", "mo\u017ee\u0161", "da", "bude\u0161", "sre\u0107an", "otudjujemo", "se", "sve", "vi\u0161e", "a", "ceo", "\u017eivot", "nas", "u\u010de", "da", "smo", "svi", "kao", "neka", "polovina", "jabuke", "i", "svi", "tra\u017eimo", "onu", "svoju", "drugu", "polovinu", "ja", "sam", "sa", "32", "godine", "najmladja", "mama", "u", "parku", "i", "to", "je", "tu\u017eno", "znam", "prili\u010dno", "uspe\u0161nih", "\u017eena", "koje", "su", "sa", "39", "i", "vi\u0161e", "godina", "odlu\u010dile", "da", "imaju", "dete", "kao", "sve", "su", "drugo", "uspele", "u", "\u017eivotu", "pa", "je", "na", "red", "do\u0161lo", "i", "dete", "dete", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "potpada", "u", "bilo", "kakav", "\u017eivotni", "redosled", "ne", "mo\u017ee\u0161", "da", "ka\u017ee\u0161", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "\u0161to", "po", "redu", "dolazi", "ne", "nije", "dete", "nikakav", "redosled", "nije", "predmet", "koji", "sla\u017ee\u0161", "nije", "knjiga", "na", "polici", "i", "dete", "nije", "biologija", "\u010dista", "aha", "\u010dekaj", "ja", "sam", "\u017eensko", "imam", "39", "godina", "pa", "kad", "\u0107u", "da", "imam", "dete", "vreme", "isti\u010de", "pa", "kad", "\u0107u", "ako", "ne", "sad", "onda", "nemoj", "sebi\u010dno", "je", "da", "sedne\u0161", "i", "odlu\u010di\u0161", "da", "sam", "sebi", "rodi\u0161", "dete", "sve", "mi", "se", "odli\u010dno", "skockalo", "jo\u0161", "dete", "milina", "imam", "sve", "\u0161to", "treba", "pa", "to", "ne", "ide", "tako", "ne", "sme\u0161", "da", "uskrati\u0161", "detetu", "da", "ima", "porodicu", "da", "ima", "oca", "da", "ima", "sve", "radosti", "i", "blagodati", "doma", "sad", "kao", "ti", "ima\u0161", "dete", "pla\u0107a\u0161", "\u017eenu", "koja", "ga", "\u010duva", "koja", "kuva", "koja", "u\u010di", "sa", "njim", "uspe\u0161na", "si", "i", "eto", "dodala", "si", "jo\u0161", "samo", "tu", "ikonicudete", "u", "svoju", "bazu", "podataka", "moderno", "je", "biti", "samohrana", "majka", "to", "mi", "li\u010di", "na", "ono", "ove", "sezone", "se", "nosi", "pink", "boja", "pa", "sad", "\u0107u", "i", "ja", "da", "imam", "sve", "pink", "ove", "sezone", "je", "moderno", "imati", "dete", "pa", "daj", "dete", "potro\u0161a\u010dki", "je", "i", "povr\u0161no", "tako", "razmi\u0161ljati", "porodica", "je", "danas", "nekako", "postala", "privilegija", "izumiru", "li", "doma\u0107ice", "", "ma", "sve", "je", "to", "stvar", "izbora", "ajde", "neka", "bude", "ovo", "neka", "moja", "pri\u010da", "ali", "ajde", "ka\u017ei", "mi", "da", "li", "ti", "ja", "li\u010dim", "na", "besnu", "histeri\u010dnu", "i", "nezadovoljnu", "\u017eenu", "zato", "\u0161to", "ne", "radim", "od", "9", "do", "6", "ne", "", "pa", "naravno", "ne", "da", "li", "ti", "li\u010dim", "na", "nekog", "ko", "je", "zapu\u0161ten", "ne", "", "naravno", "ne", "trudim", "se", "da", "mojim", "drugaricama", "koje", "nemaju", "porodicu", "poka\u017eem", "da", "ovako", "funkioni\u0161e", "da", "je", "sve", "normalno", "i", "stalno", "potenciram", "zdravo", "ja", "mo\u017eda", "ne", "mogu", "sa", "njima", "da", "izadjem", "svako", "tre\u0107e", "ve\u010de", "u", "grad", "ali", "za\u0161to", "bi", "i", "toliko", "sam", "se", "naizlazila", "i", "za\u0161to", "bi", "uporno", "i\u0161la", "u", "grad", "za\u0161to", "se", "ne", "dru\u017eimo", "kod", "ku\u0107e", "gde", "su", "nestala", "ku\u0107na", "dru\u017eenja", "za\u0161to", "se", "ljudi", "koji", "imaju", "decu", "ne", "dru\u017ee", "sve", "su", "kao", "neki", "izgovori...imam", "decu", "moram", "da", "ih", "kupam", "spremam", "da", "spavaju", "nama", "stalno", "neko", "dolazi", "u", "ku\u0107u", "ne", "teram", "decu", "da", "legnu", "da", "spavaju", "u", "devet", "sede", "sa", "nama", "to", "zajedni\u010darenje", "kako", "zovem", "pa", "to", "se", "u\u010di", "mene", "je", "elena", "pitala", "mama", "gde", "ti", "ide\u0161", "na", "posao", "tata", "ide", "svako", "jutro", "na", "posao", "a", "ti", "odgovorila", "sam", "pa", "ja", "svako", "jutro", "idem", "na", "posao", "sa", "vama", "idemo", "zajedno", "da", "se", "\u0161etamo", "i", "igramo", "ja", "sam", "ceo", "dan", "sa", "vama", "i", "to", "je", "moj", "posao", "moj", "posao", "je", "da", "vas", "volim", "dakle", "ti", "si", "sa", "decom", "ceo", "dan", "mu\u017ei\u0107", "dodje", "sa", "posla", "i", "onda", "ka\u017ee", "ti", "da", "ni\u0161ta", "nisi", "radila", "jer", "si", "bila", "u", "ku\u0107i", "da", "je", "on", "umoran", "", "on", "nikada", "nikada", "nije", "rekao", "\u017eeno", "za\u0161to", "si", "ti", "bila", "umorna", "kada", "si", "ceo", "dan", "kod", "ku\u0107e", "bilo", "je", "nekih", "situacija", "da", "sam", "imala", "obavezu", "a", "on", "pa", "bude", "celo", "popodne", "sa", "decom", "i", "on", "jako", "dobro", "zna", "\u0161ta", "zna\u010di", "ostati", "sam", "sa", "dvoje", "dece", "u", "ku\u0107i", "i", "brinuti", "se", "o", "njima", "a", "da", "ne", "pri\u010dam", "o", "ku\u0107nim", "poslovima", "koje", "radim", "naravno", "treba", "mu\u0161karac", "ravnopravno", "da", "u\u010destvuje", "u", "\u017eivotu", "porodice", "ali", "ja", "ne", "mogu", "da", "budem", "u", "operacionoj", "sali", "da", "vidim", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "operisati", "srce", "\u0161to", "on", "radi", "vi\u0161e", "puta", "dnevno", "i", "shvatam", "da", "je", "umoran", "ali", "umorim", "se", "i", "ja", "rade\u0107i", "po", "ku\u0107i", "kada", "dodje", "s", "posla", "trudi", "se", "da", "izadjemo", "zajedno", "da", "se", "pro\u0161etamo", "jo\u0161", "s", "vrata", "vi\u010de", "\u017eeno", "gde", "\u0107emo", "pakuj", "decu", "ja", "mu", "ka\u017eem", "aman", "\u010dove\u010de\u201a", "o\u0107e\u0161", "da", "se", "odmori\u0161", "a", "on", "odgovara", "kad", "one", "budu", "zaspale", "i", "mi", "\u0107emo", "se", "odmoriti", "njemu", "zapravo", "fali", "to", "vreme", "da", "provede", "sa", "nama", "ali", "ja", "\u010desto", "ka\u017eem", "o\u0107e\u0161", "molim", "te", "prvo", "da", "ode\u0161", "u", "sobu", "levo", "da", "se", "ispava\u0161", "pa", "posle", "\u0107emo", "da", "pravimo", "planove", "za", "izlazak", "i", "poslu\u0161a", "", "pa", "da", "pa", "da", "pa", "da", "zna\u0161", "zvu\u010dimo", "kao", "neka", "big", "happy", "family", "i", "u\u017easno", "idili\u010dno", "ali", "ako", "nema\u0161", "razumevanje", "za", "njega", "i", "on", "za", "mene", "i", "ako", "\u0107uti\u0161", "to", "je", "najgore", "zapravo", "je", "najgore", "\u0107utati", "i", "le\u0107i", "uve\u010de", "u", "krevet", "pored", "mu\u017ea", "i", "da", "zna\u0161", "da", "je", "ostalo", "ne\u0161to", "tog", "dana", "\u0161to", "te", "mu\u010di", "pa", "okrenete", "jedno", "drugom", "ledja", "zna\u0161", "mislim", "da", "se", "onda", "vremenom", "taj", "razmak", "u", "krevetu", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "pove\u0107ava", "i", "svako", "ide", "na", "svoj", "kraj", "to", "nije", "dobro...ne", "treba", "\u0107utati", "kada", "sam", "ja", "sa", "njim", "onda", "sam", "i", "sa", "sobom", "to", "je", "moja", "polovina", "jabuke", "ja", "sam", "stra\u0161no", "\u017eelela", "da", "slu\u0161am", "depeche", "mode", "da", "ih", "slu\u0161am", "u\u017eivo", "i", "jednog", "dana", "mi", "je", "rekao", "organizuj", "se", "ko", "\u0107e", "sutra", "od", "jutra", "pa", "ceo", "dan", "pa", "celu", "no\u0107", "da", "bude", "sa", "elenom", "za\u0161to", "pitala", "sam", "ga", "ni\u0161ta", "ti", "ne", "brini", "samo", "organizuj", "ko", "\u0107e", "i", "nadji", "nam", "paso\u0161e", "i", "ja", "ve\u0107", "kao", "prava", "majka", "kome", "ja", "sad", "da", "ostavim", "dete", "24", "\u010dasa", "ona", "je", "mala", "kakvi", "paso\u0161i", "i", "krene", "cela", "drama", "ali", "kada", "je", "on", "do\u0161ao", "s", "posla", "ujutru", "jer", "je", "bio", "de\u017euran", "pita", "jesi", "na\u0161la", "paso\u0161e", "organizovala", "\u010duvanje", "jesam", "ka\u017eem", "ok", "kombi", "nas", "\u010deka", "idemo", "u", "zagreb", "da", "slu\u0161amo", "depeche", "mode", "i", "onda", "se", "vra\u0107amo", "odmah", "ku\u0107i", "bila", "sam", "potpuno", "mmmmm", "on", "je", "u", "svim", "svojim", "obaveza", "stigao", "i", "da", "se", "raspita", "i", "da", "organizuje", "i", "da", "uplati", "a", "da", "ja", "sve", "to", "ne", "primetim", "i", "da", "me", "iznenadi", "a", "\u0161ta", "ti", "za", "njega", "u\u010dini\u0161", "", "jao", "sve", "sve", "on", "je", "\u010dovek", "kome", "\u0107u", "sve", "da", "uradim", "najvi\u0161e", "volim", "kad", "ka\u017ee", "", "\u017eeno", "ho\u0107e\u0161", "da", "mi", "napuni\u0161", "kadu", "i", "da", "im", "ne", "dozvoli\u0161", "da", "udju", "u", "kupatilo", "jer", "elena", "kako", "vidi", "da", "neko", "ulazi", "u", "kadu", "odmah", "se", "skida", "dovla\u010di", "igra\u010dke", "i", "vi\u010de", "ho\u0107u", "i", "ja", "i", "ja", "trudim", "se", "i", "zna\u0161", "ljubav", "nije", "nemir", "nije", "ono", "ho\u0107e", "da", "se", "javi", "ne\u0107e", "da", "se", "javi", "kao", "ljubomorna", "sam", "izlude\u0107u", "drama", "pa", "pr\u0161ti", "na", "sve", "strane", "to", "nije", "ljubav", "ljubav", "je", "kada", "se", "ose\u0107a\u0161", "mirnim", "pored", "tog", "nekog", "mene", "stalno", "zezaju", "meni", "moja", "kuma", "ka\u017ee..medicinske", "sestre", "kod", "njega", "na", "klinici", "one", "ne", "kupuju", "uniforme", "one", "je", "\u0161iju", "kao", "da", "bi", "im", "bile", "\u0161to", "vi\u0161e", "uz", "telo", "poverenje", "izli\u0161no", "je", "i", "pri\u010dati", "je", "osnov", "svega", "ako", "ikada", "iko", "pomisli", "da", "postoji", "ne\u0161to", "bolje", "pa", "ne", "mo\u017ee\u0161", "ga", "ti", "zadr\u017eati", "tu", "smo", "da", "jedno", "drugome", "poka\u017eemo", "da", "smo", "jedno", "drugom", "najbolje", "\u0161to", "ovaj", "svet", "ima", "on", "meni", "i", "on", "njemu", "\u010duvamo", "se", "zajedno", "ali", "ne", "mo\u017ee\u0161", "nikog", "na", "silu", "zadr\u017eati", "\u010davrlja", "ti\u0107a", "pijuckaju\u0107i", "kaficu", "onda", "je", "posle", "tri", "sata", "razgovora", "zazvonio", "telefon", "elena", "koju", "je", "\u010duvala", "dobra", "kom\u0161inica", "raspitivala", "se", "kada", "mama", "dolazi", "i", "poru\u010divala...donesi", "mi", "bananu", "grejp", "i", "\u010dokoladicu", "pa", "pitam", "je", "zar", "\u0107e\u0161", "joj", "sve", "to", "kupiti", "pa", "zaboravi\u0107e", "\u0161ta", "je", "tra\u017eila", "ne", "ne\u0107e", "ta\u010dno", "zna", "\u0161ta", "ho\u0107e", "i", "kada", "joj", "obe\u0107am", "da", "\u0107u", "ne\u0161to", "uraditi", "ja", "se", "onda", "trudim", "da", "to", "i", "ispunim", "ljiljana", "sindjeli\u0107", "nikoli\u0107"]}