{"naslov": "BOG JE TU", "sadrzaj": ["ima", "ih", "koji", "nisu", "dovoljno", "sigurni", "da", "\u0107e", "im", "bog", "pomo\u0107i", "a", "ja", "sam", "tu", "da", "im", "sugeriram", "ono", "\u0161to", "ne", "znaju", "da", "je", "bog", "tu", "da", "nas", "milost", "bo\u017eija", "\u010duje", "govori", "prota", "mile", "jedan", "od", "na\u0161ih", "najstarijih", "sve\u0161tenika", "stariji", "je", "godinu", "dana", "od", "patrijarha", "pavla", "sa", "kojim", "je", "i\u0161ao", "u", "\u0161kolu", "protojerej", "miodrag", "milovanovi\u0107", "prota", "mile", "postao", "je", "sve\u0161tenik", "sa", "23", "godine", "rukopolo\u017eio", "ga", "je", "1936", "godine", "vladika", "\u017ei\u010dki", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "prota", "voli", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "bio", "sve\u0161tenik", "u", "tri", "nezgodne", "epohe", "na\u0161e", "crkve", "i", "na\u0161eg", "dru\u0161tva", "uo\u010di", "drugog", "svetskog", "rata", "u", "vreme", "rata", "i", "posle", "njega", "zabrinutost", "i", "predose\u0107anje", "sukoba", "obele\u017eili", "su", "prve", "godine", "njegove", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "u", "to", "vreme", "narod", "nije", "toliko", "pose\u0107ivao", "bogomolje", "ali", "je", "bio", "veoma", "pobo\u017ean", "\u00abkada", "su", "veliki", "praznici", "badnji", "dan", "bo\u017ei\u0107", "vaskrs", "veliki", "petak", "crkva", "je", "puna", "narod", "sve\u010dano", "obu\u010den", "duhovno", "skoncetrisan", "ose\u0107ate", "da", "je", "pripremljen", "za", "molitvu", "to", "nas", "je", "odu\u0161evljavalo", "i", "dr\u017ealo", "u", "dobrom", "raspolo\u017eenju", "i", "u", "velikoj", "nadi", "da", "\u0107e", "se", "i", "kad", "nastupi", "rat", "sa\u010duvati", "vera", "na\u0161a", "pravoslavna", "vera", "i", "crkva\u00bb", "se\u0107a", "se", "prota", "mile", "to", "vreme", "bilo", "je", "specifi\u010dno", "i", "po", "aktivnostima", "vladike", "nikolaja", "koga", "je", "narod", "veoma", "voleo", "i", "cenio", "\u00abo", "vladiki", "nikolaju", "svetitelju", "ni", "deset", "posto", "\u010dove\u010danstva", "ne", "zna", "njegovu", "vrednost", "iako", "je", "njegovo", "ime", "poznato", "u", "svetu", "ali", "su", "dru\u0161tveni", "razvoj", "i", "promene", "bili", "takvi", "da", "nisu", "pridavali", "va\u017enost", "jednom", "duhovniku", "svetitelju", "jo\u0161", "na", "zemlji", "on", "je", "osnovao", "i", "uva\u017eavao", "bogomolja\u010dki", "pokret", "to", "\u0161to", "nismo", "mi", "sve\u0161tenici", "uspeli", "on", "je", "u\u010dinio", "priveo", "je", "zemljoradnika", "seljaka", "narod", "na\u0161", "crkvi", "kad", "on", "ide", "u", "crkvu", "masa", "naroda", "ide", "za", "njim", "pa", "se", "\u010desto", "setim", "vremena", "hrista", "spasitelja", "hristos", "spasitelj", "je", "propovedao", "tri", "i", "po", "godine", "od", "jutra", "do", "sutra", "neprestano", "zato", "je", "jako", "mnogo", "rekao", "zapisano", "je", "samo", "malo", "u", "svetim", "jevan\u0111eljima", "setim", "se", "ulaska", "gospoda", "u", "jerusalim", "ili", "kako", "gospod", "isus", "hristos", "ide", "na", "propoved", "a", "ljudi", "za", "njim", "neprestano", "idu", "za", "njim", "svakoga", "dana", "to", "se", "doga\u0111alo", "vrlo", "\u010desto", "i", "sa", "svetim", "vladikom", "nikolajem", "velimirovi\u0107em", "kada", "sam", "bio", "bogoslov", "ponekad", "sam", "odlazio", "na", "te", "skupove", "bila", "je", "to", "masa", "naroda", "skupljena", "oko", "vladike", "ja", "ja", "bih", "se", "ponekad", "i", "postideo", "za\u0161to", "evo", "recimo", "ustaje", "\u010dovek", "zemljoradnik", "ima", "dva", "ili", "\u010detiri", "razreda", "osnovne", "\u0161kole", "i", "dr\u017ei", "govor", "na", "tom", "skupu", "tuma\u010de\u0107i", "sveto", "jevan\u0111elje", "i", "sveto", "pismo", "i", "slu\u0161aju\u0107i", "ga", "ja", "mladi", "bogoslov", "ponekad", "sam", "se", "postideo", "koliko", "je", "u\u0161ao", "u", "smisao", "i", "spoznao", "sadr\u017eaj", "svetoga", "jevan\u0111enja", "i", "pravoslavlja", "samo", "slede\u0107i", "i", "slu\u0161aju\u0107i", "vladiku", "nikolaja", "to", "je", "bio", "neki", "pokret", "i", "u", "du\u0161i", "i", "u", "prakti\u010dnom", "\u017eivotu", "na\u0161eg", "naroda", "pokret", "da", "se", "\u0161to", "ne", "znaju", "nau\u010de", "a", "\u0161to", "znaju", "da", "zadr\u017ee", "\u010dvrsto", "pouke", "crkve", "jevan\u0111elja\u00bb", "govori", "prota", "mile", "se\u0107aju\u0107i", "se", "vremena", "kada", "je", "vladika", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "u\u010dio", "svoj", "narod", "re\u010di", "bo\u017eijoj", "gospod", "me", "je", "sa\u010duvao", "\u00abimam", "obi\u010daj", "da", "ka\u017eem", "malo", "u", "\u0161ali", "da", "sam", "u", "vreme", "drugog", "svetskog", "rata", "imao", "dvanaest", "\u017eivota", "dvanaest", "bi", "oti\u0161lo", "i", "svih", "dvanaest", "glava", "bi", "bilo", "smaknuto", "a", "kako", "sam", "sa\u010duvao", "ovu", "jednu", "ne", "znam", "bo\u017eija", "volja", "u", "to", "verujem", "za\u0161to", "to", "mesto", "gde", "sam", "ja", "bio", "moja", "parohija", "bila", "je", "blizu", "suvobora", "ravna", "gora", "i", "kao", "\u0161to", "je", "poznato", "tu", "je", "bila", "nepredata", "jugoslovenska", "vojska", "u", "otad\u017ebini", "to", "je", "ravnogorski", "pokret", "a", "nametnut", "im", "je", "naziv", "\u010detnici", "oni", "su", "nepredata", "jugoslovenska", "vojska", "u", "otad\u017ebini", "nisu", "hteli", "da", "se", "predaju", "nemcima", "oti\u0161li", "su", "u", "\u0161umu", "centar", "njihove", "organizacije", "bila", "je", "ravna", "gora", "a", "teritoriji", "ravne", "gore", "pripada", "i", "selo", "ko\u0161tuni\u0107i", "gde", "sam", "bio", "paroh", "nemci", "su", "nebrojano", "puta", "imale", "frontalan", "pokret", "trupa", "prema", "ravnoj", "gori", "da", "razbiju", "organizaciju", "koja", "se", "pojavila", "u", "\u0161umi", "i", "na\u0111u", "dra\u017eu", "mihajlovi\u0107a", "i", "mi", "smo", "morali", "da", "se", "sklanjamo", "da", "be\u017eimo", "od", "te", "navale", "pretresa", "to", "su", "bili", "stalni", "trzaji", "postojalo", "je", "i", "nare\u0111enje", "da", "se", "za", "jednog", "ubijenog", "nema\u010dkog", "vojnika", "strelja", "sto", "srba", "i", "nemci", "su", "to", "i", "radili", "mi", "smo", "sve", "to", "trpeli", "strahovali", "smo", "i", "danju", "i", "no\u0107u", "krili", "se", "po", "\u0161umama", "posebno", "mu\u0161karci", "bilo", "je", "ote\u017eano", "i", "snabdevanje", "jer", "nije", "bilo", "hrane", "dolazile", "su", "krize", "za", "mene", "i", "moju", "porodicu", "ali", "ni\u0161ta", "mi", "to", "nije", "te\u0161ko", "padalo", "jer", "sam", "verovao", "u", "dobrotu", "mojih", "parohijana", "oni", "su", "uvek", "doneli", "najpotrebnije", "narod", "je", "dolazio", "u", "crkve", "kad", "je", "muka", "onda", "se", "tra\u017ei", "pomo\u0107", "nije", "bilo", "nikakvih", "zabrana", "obavljali", "smo", "sve", "svete", "tajne", "a", "narod", "je", "imao", "pobo\u017enosti", "morate", "da", "shvatite", "jo\u0161", "ne\u0161to", "najve\u0107a", "okupacija", "to", "je", "skoro", "petvekovno", "ropstvo", "srbije", "pod", "turcima", "ljudi", "nisu", "smeli", "dvoje", "da", "se", "sastaju", "a", "sa\u010duvali", "su", "veru", "sa\u010duvali", "su", "naciju", "nije", "uni\u0161ten", "narod", "to", "je", "\u010dudo", "narod", "je", "znao", "da", "\u010duva", "svoju", "veru", "i", "naciju", "rat", "je", "pro\u0161ao", "i", "do\u0161lo", "je", "poratno", "vreme", "i", "\u010dini", "mi", "se", "da", "su", "godine", "nakon", "rata", "bile", "te\u017ee", "nego", "za", "vreme", "okupacije", "za", "vreme", "rata", "sam", "mogao", "da", "se", "sklonim", "a", "od", "ateista", "bezbo\u017enika", "mi", "sve\u0161tenici", "nismo", "se", "mogli", "skloniti", "protivnici", "komunisti\u010dke", "vlasti", "se", "streljaju", "ljudi", "se", "no\u0107u", "izvode", "iz", "stanova", "i", "ubijaju", "ne", "osu\u0111ujem", "ja", "ceo", "pokret", "oslobodila\u010dke", "vojske", "bilo", "je", "tu", "ljudi", "kulturnih", "i", "sa", "\u017eeljom", "da", "oslobode", "zemlju", "od", "okupatora", "ja", "to", "shvatam", "ali", "da", "je", "bilo", "jako", "te\u0161ko", "za", "nas", "sve\u0161tenike", "to", "je", "sigurno", "ne", "mogu", "da", "bacam", "krivicu", "ni", "na", "koga", "ali", "mogu", "da", "svoj", "li\u010dni", "do\u017eivljaj", "iznesem", "onako", "kako", "je", "bio", "izbegavam", "da", "pri\u010dam", "o", "jednoj", "no\u0107i", "o", "tome", "nisam", "pri\u010dao", "ni", "najboljim", "prijateljima", "i", "ne", "znam", "za\u0161to", "odmah", "pre\u0111oh", "na", "to", "valjda", "\u0161to", "\u017eulja", "o", "tome", "sam", "izbegavao", "da", "pri\u010dam", "jer", "nismo", "mi", "svi", "toliko", "jaki", "u", "veri", "da", "verujemo", "u", "\u010duda", "i", "u", "pomo\u0107", "bo\u017eiju", "mo\u017eda", "bi", "neko", "i", "pomislio", "ma", "pri\u010da", "prota", "pri\u010du", "ali", "da", "je", "i", "najve\u0107i", "ateista", "bio", "te", "no\u0107u", "umesto", "mene", "u", "sobi", "sutradan", "bi", "tra\u017eio", "da", "se", "krsti", "ispovedi", "i", "pri\u010desti.\u00bb", "\u010dudo", "bo\u017eije", "\u00abevo", "tog", "doga\u0111aja", "jedne", "no\u0107i", "oko", "jedan", "dolazi", "u", "moje", "dvori\u0161te", "naoru\u017eana", "grupa", "mrak", "nema", "mese\u010dine", "nema", "svetla", "tamna", "no\u0107", "ne", "vidi", "se", "prst", "pred", "okom", "ulazi", "u", "moju", "sobu", "vojnik", "uklju\u010duje", "d\u017eepnu", "lampu", "i", "tra\u017ei", "me", "po", "sobi", "kako", "nai\u0111e", "u", "mom", "pravcu", "gasi", "se", "lampa", "on", "ponovo", "okre\u0107e", "lampu", "ka", "meni", "i", "opet", "mu", "se", "isto", "doga\u0111a", "on", "psuje", "boga", "ja", "ga", "\u010dujem", "jer", "stoji", "na", "dva", "metra", "od", "mene", "rekao", "sam", "samo", "ti", "gospode", "mo\u017ee\u0161", "da", "me", "spase\u0161", "i", "neka", "bude", "volja", "tvoja", "njih", "\u010detvorica", "pod", "prozorom", "sa", "po", "dva", "automata", "i", "peti", "ulazi", "unutra", "i", "ne", "nalazi", "me", "da", "vam", "pravo", "ka\u017eem", "da", "nisam", "bio", "sve\u0161tenik", "ja", "bi", "od", "tada", "postao", "vladika", "postao", "bih", "monah", "isposnik", "koji", "ni\u0161ta", "ne", "bi", "drugo", "mislio", "nego", "samo", "o", "bogu", "svaki", "dan", "a", "da", "sam", "bio", "najve\u0107i", "nevernik", "morao", "bi", "tada", "da", "poverujem\u00bb", "zaklju\u010duje", "prota", "mile", "a", "na", "pitanje", "da", "li", "je", "u", "tim", "komunisti\u010dkim", "vremenima", "narod", "dolazio", "u", "crkvu", "ka\u017ee", "da", "je", "to", "\u00abte\u0161ko", "pitanje\u00bb", "\u00abnarod", "je", "\u017eeleo", "da", "ide", "u", "crkvu", "jer", "je", "ve\u0107", "tokom", "rata", "pre\u017eiveo", "\u0161to\u0161ta", "kad", "je", "kriza", "javlja", "se", "i", "molitva", "me\u0111utim", "bilo", "je", "straha", "jer", "su", "se", "zaposleni", "nama", "sve\u0161tenicima", "\u017ealili", "da", "gube", "zaposlenje", "ako", "slave", "slavu", "a", "moraju", "da", "hrane", "porodicu", "toga", "je", "bilo", "ali", "je", "bilo", "i", "hrabrih", "koji", "su", "otvoreno", "dolazili", "u", "crkvu", "na", "kraju", "krajeva", "nije", "svuda", "bilo", "isto", "sve", "je", "do", "\u010doveka", "video", "sam", "vi\u0161e", "puta", "svojim", "o\u010dima", "da", "stoji", "pri", "uglu", "crkve", "mladi\u0107", "i", "zapisuje", "ko", "ulazi", "u", "crkvu\u00bb", "govori", "o", "mile", "konstatuju\u0107i", "da", "je", "danas", "situacija", "mnogo", "bolja", "kod", "prote", "mileta", "koji", "je", "sada", "u", "crkvi", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "dolazi", "veliki", "broj", "ljudi", "tra\u017ee\u0107i", "utehu", "i", "savet", "razgovaramo", "o", "porodici", "o", "mladima", "\u00abvreme", "komunizma", "bezbno\u017eni\u010dke", "uprave", "ostavilo", "je", "brojne", "posledice", "u", "\u0161koli", "nije", "bilo", "veronauke", "roditelji", "su", "optere\u0107eni", "zara\u0111ivanjem", "deca", "prepu\u0161tena", "ulici", "i", "zato", "je", "porodica", "donekle", "rasturena", "nije", "da", "pla\u010demo", "ali", "je", "situacija", "ozbiljna", "danas", "nema", "po\u0161tovanja", "jedan", "je", "filozof", "rekao", "mislim", "ni\u010de", "i", "ako", "nema", "boga", "treba", "ga", "stvoriti", "to", "je", "on", "filozofirao", "a", "ja", "bi", "mu", "rekao", "ima", "ga", "sigurno", "za\u0161to", "ga", "treba", "stvoriti", "zato", "\u0161to", "se", "treba", "bojati", "zbog", "nekorektnih", "gre\u0161nih", "neprijateljskih", "postupaka", "u", "\u017eivotu", "prema", "drugom", "\u010doveku", "ako", "se", "ne", "boji", "nikakve", "kazne", "onda", "\u010dovek", "radi", "\u0161ta", "ho\u0107e", "\u0161ta", "mu", "se", "kad", "dopadne", "a", "priroda", "ljudska", "je", "sklona", "grehu", "u", "svetu", "materijalizma", "ne", "postoji", "bog", "samo", "bog", "stvari", "kako", "\u0107e", "roditelj", "koji", "od", "svog", "roditelja", "nije", "u\u010dio", "o", "bogu", "nego", "o", "lenjinu", "ta\u010dnije", "u\u010den", "je", "da", "boga", "nema", "i", "kako", "\u0107e", "sina", "ili", "\u0107erku", "da", "nau\u010di", "jevan\u0111elskoj", "istini", "\u017eivotu", "u", "veri", "a", "da", "bi", "dete", "po\u0161tovalo", "starije", "mora", "prvo", "po\u0161tovati", "nekoga", "koji", "sve", "vidi", "boga", "do\u0161la", "mi", "je", "nedavno", "jedna", "draga", "doktorka", "moje", "duhovno", "dete", "na", "razgovor", "i", "ka\u017ee...prota", "mile", "\u0161ta", "da", "radim", "moji", "sinovi", "imaju", "13", "i", "15", "godina", "ne\u0107e", "da", "slu\u0161aju", "ja", "joj", "ka\u017eem...zamoli", "sina", "a", "ona", "\u0107e", "onako", "ljutito", "\u0161ta", "da", "ja", "molim", "dete", "onda", "sam", "rekao", "ako", "ga", "bude\u0161", "molila", "ima", "60", "70", "posto", "mogu\u0107nosti", "da", "te", "poslu\u0161a", "a", "ako", "mu", "bude\u0161", "nare\u0111ivala", "ne\u0107e", "ni", "deset", "posto", "da", "poslu\u0161a", "nema", "danas", "omladini", "nare\u0111enja", "i", "\u0161tapa", "to", "baci", "zaboravi", "dete", "mora", "da", "oseti", "da", "si", "mu", "roditelj", "i", "da", "je", "tvoja", "ljubav", "prema", "njemu", "prevelika", "to", "mora", "da", "oseti", "pa", "da", "ga", "privede\u0161", "na", "pravi", "put", "roditelji", "treba", "decu", "da", "u\u010de", "jevan\u0111elskim", "poukama", "da", "ne", "\u010dine", "nikom", "zlo", "i", "da", "\u010dak", "ne", "misle", "o", "zlu", "da", "je", "vera", "bez", "dobrih", "dela", "ni\u0161ta", "o", "\u010demu", "je", "govorio", "i", "apostol", "pavle", "dobro", "\u010dinite", "da", "vam", "ne", "dosadi", "ljubav", "je", "osnova", "\u010dovekovog", "\u017eivota", "ako", "ima", "ljubavi", "u", "meni", "u", "vama", "u", "njemu", "onda", "ima", "ljubavi", "i", "me\u0111u", "nama", "ljubav", "je", "osnova", "ali", "ona", "\u010dista", "hri\u0161\u0107anska", "ljubav.\u00bb", "\u010dista", "ljubav", "\u00abkad", "mladima", "pri\u010dam", "o", "ljubavi", "moram", "da", "budem", "vrlo", "oprezan", "oni", "misle", "na", "telesnu", "zagledao", "sam", "se", "svi\u0111a", "mi", "se..ne", "nije", "to", "ljubav", "govorim", "im", "o", "hri\u0161\u0107anskoj", "\u010distoj", "ljubavi", "a", "to", "zna\u010di", "ne", "mogu", "ni", "da", "govorim", "ni", "da", "mislim", "ni", "da", "\u010dinim", "nikakvo", "zlo", "\u010dak", "ni", "neprijatelju", "jer", "je", "gospod", "isus", "hristos", "rekao", "volite", "\u010dak", "i", "neprijatelje", "tu", "jevan\u0111elsku", "ljubav", "\u010dovek", "ima", "u", "sebi", "bog", "je", "ljubav", "i", "bog", "je", "hteo", "da", "\u010doveka", "stvori", "sli\u010dnog", "sebi", "i", "\u010doveku", "je", "dao", "ljubav", "i", "veru", "razum", "volju", "i", "ose\u0107anja", "kada", "\u010dovek", "ima", "razum", "od", "boga", "i", "ako", "ho\u0107e", "da", "poslu\u0161a", "taj", "nazovimo", "aparat", "u", "sebi", "onda", "\u0107e", "njegovi", "postupci", "biti", "i", "razumni", "i", "ljudski", "jer", "razum", "ne", "gre\u0161i", "\u010dist", "razum", "ne", "gre\u0161i", "jer", "je", "od", "boga", "kad", "ne", "bi", "imao", "razuma", "\u010dovek", "bi", "mogao", "bi", "da", "radi", "\u0161ta", "ho\u0107e", "ako", "ne", "slu\u0161a", "svoj", "razum", "onda", "ose\u0107anja", "odo\u0161e", "e", "ne", "smeju", "prvo", "razum", "pa", "ose\u0107anja", "ose\u0107anja", "prilagoditi", "na\u0161em", "razumu", "to", "zna\u010di", "konstatovati", "da", "li", "ono", "\u0161to", "ose\u0107amo", "da", "li", "ljubav", "prema", "nekome", "na\u0161e", "opredeljenje", "na\u0161a", "akcija", "mo\u017ee", "biti", "korisna", "i", "nama", "i", "drugima", "i", "da", "ne\u0107e", "biti", "\u0161tetna", "nikome", "e", "ako", "je", "to", "tako", "onda", "se", "slobodno", "predaj", "ose\u0107anjima", "mladima", "ka\u017eem", "onda", "mo\u017ee\u0161", "i", "da", "se", "zaljubi\u0161", "i", "da", "stvara\u0161", "brak", "i", "porodicu", "kad", "to", "prethodno", "sve", "vidi\u0161", "danas", "se", "i", "nerazumno", "sklapaju", "brakovi", "na\u0161li", "smo", "se", "tu", "i", "tu", "i", "odmah", "kod", "mati\u010dara", "to", "je", "to", "nerazumno", "\u0161to", "sam", "rekao", "malo", "pre", "nerazumno", "pribli\u017eavanje", "prevladaju", "neka", "ose\u0107anja", "plotska", "telesna", "ja", "njima", "ka\u017eem", "deco", "pri\u010dajte", "sedite", "i", "popri\u010dajte", "uz", "kafu", "mi", "nismo", "mogli", "mogli", "u", "svoje", "vreme", "da", "vodimo", "takve", "razgovore", "koje", "vi", "danas", "mo\u017eete", "pa", "pitajte", "ej", "jesi", "li", "ti", "za", "decu", "da", "imamo", "porodicu", "ili", "si", "samo", "ovako", "za", "zabavu", "jesi", "li", "ti", "za", "to", "da", "izjutra", "ja", "spremam", "doru\u010dak", "ili", "ti", "to", "se", "jednostavno", "sve", "pretrese", "pa", "kad", "se", "slo\u017ei", "osamdeset", "posto", "idite", "u", "brak", "ako", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "slo\u017ei", "ni", "pedeset", "posto", "onda", "ne", "idite", "u", "zajednicu", "nikako", "to", "sastajanje", "pre", "braka", "to", "je", "tako", "bolno", "za", "crkvu", "pravoslavnu", "to", "je", "te\u017eak", "greh", "ja", "ne", "ka\u017eem", "da", "u", "moje", "vreme", "toga", "nije", "bilo", "ne", "treba", "biti", "nepo\u0161ten", "bilo", "je", "ali", "ne", "toliko", "ovo", "je", "prevr\u0161ilo", "da", "pla\u010de", "\u010dovek", "a", "\u0161ta", "to", "vredi", "ja", "ponekad", "otvoreno", "ka\u017eem", "dete", "ne", "shvati", "ni\u0161ta", "lo\u0161e", "kad", "ti", "ovo", "govorim", "ovaj", "razgovor", "shvati", "kao", "kad", "ode\u0161", "kod", "lekara", "kad", "on", "razgovara", "sa", "bolesnikom", "mora", "sve", "otvoreno", "da", "mu", "ka\u017ee", "to", "je", "zabranjeno", "taj", "blud", "to", "je", "veliki", "i", "te\u0161ki", "greh,\u00bb", "ka\u017ee", "prota", "mile", "koji", "ima", "180", "duhovne", "dece", "i", "insistira", "da", "oni", "me\u0111usobno", "kontaktiraju", "da", "se", "vi\u0111aju", "sastanu", "progovore", "da", "se", "dr\u017ee", "na", "okupu", "i", "poma\u017eu", "jedni", "drugima", "na", "kraju", "razgovora", "pitamo", "ga", "i", "o", "molitvi", "\u00abmi", "sve\u0161tenici", "i", "crkva", "pravoslavna", "dr\u017eimo", "mnogo", "do", "molitava", "\u010duda", "pomo\u0107i", "bo\u017eije", "to", "nam", "je", "sve", "u", "jednoj", "re\u010di", "svemogu\u0107nost", "bo\u017eija", "ako", "mi", "u", "to", "ne", "verujemo", "ni\u0161ta", "od", "svih", "na\u0161ih", "pri\u010da", "mi", "verujemo", "u", "pomo\u0107", "molitve", "neko", "ka\u017ee", "to", "sugestija", "sve\u0161tenika", "pa", "neka", "bude", "i", "sugestija", "a", "kad", "to", "ka\u017eem", "nisam", "oti\u0161ao", "u", "jeres", "neka", "bude", "i", "sugestija", "a", "ja", "to", "tuma\u010dim", "ovako", "onaj", "koji", "do\u0111e", "da", "mu", "\u010ditam", "molitvu", "nije", "dovoljno", "siguran", "da", "\u0107e", "mu", "bog", "pomo\u0107i", "a", "ja", "mu", "sugeriram", "ono", "\u0161to", "on", "ne", "zna", "bog", "je", "tu", "nad", "svima", "nama", "je", "milost", "bo\u017eija", "koja", "nas", "\u010duje,\u00bb", "govori", "na", "kraju", "protojerej", "miodrag", "milovanovi\u0107", "prota", "mile", "paroh", "beogradski", "i", "direktor", "srpske", "patrijar\u0161ije", "u", "penziji", "duhovnik", "sve\u0161tenstva", "arhiepiskopije", "i", "ikonopisac", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}