{"naslov": "Pravoslavlje u Albaniji. Kada bi svi u Crkvi bili hri\u0161\u0107ani,", "sadrzaj": ["tada", "na", "svetu", "ne", "bi", "ostalo", "mnogobozaca", "intervju", "sa", "mitropolitom", "kor\u010dinskim", "jovanom", "albanija", "za", "\u010dasopis", "\u00abroad", "to", "emmaus\u00bb", "prevod", "sa", "engleskog", "specijalno", "za", "portal", "\u00abpravoslavlje", "i", "mir\u00bb", "marina", "leontjeva", "", "crkva", "u", "sada\u0161njem", "trenutku", "preduzima", "zna\u010dajne", "napore", "ukazuju\u0107i", "podr\u0161ku", "celom", "albanskom", "dru\u0161tvu", "\u010dini", "mi", "se", "da", "ste", "jednom", "naveli", "citat", "iz", "jedne", "od", "propovedi", "sv.jovana", "zlatousta", "gde", "on", "ka\u017ee", "da", "\u00abkada", "bi", "svi", "u", "crkvi", "bili", "hri\u0161\u0107ani", "tada", "na", "svetu", "ne", "bi", "ostalo", "mnogobo\u017eaca\u00bb", "", "da", "on", "je", "bio", "u", "pravu", "mahatma", "gandi", "je", "govorio", "\u00abja", "bih", "se", "obratio", "u", "hri\u0161\u0107anstvo", "kada", "bih", "sreo", "bar", "jednog", "hri\u0161\u0107anina\u00bb", "jedan", "svetitelj", "je", "jednom", "rekao", "\u00abza\u0161to", "se", "u", "prvim", "vekovima", "hri\u0161\u0107anstvo", "\u0161irilo", "tako", "brzo", "a", "danas", "ne?\u00bb", "odgovorio", "je", "\u00abu", "prvim", "vekovima", "hri\u0161\u0107anstvo", "su", "propovedali", "hri\u0161\u0107ani\u00bb", "ako", "bismo", "to", "zaista", "shvatali", "kako", "treba", "onda", "ne", "bismo", "tako", "\u017eurili", "da", "primetimo", "tudje", "nedostatke", "poznata", "\u201cmea", "culpa\u201d", "moja", "krivica", "predstavlja", "osnovu", "hri\u0161\u0107anske", "veonauke", "sveti", "serafim", "je", "govorio", "\u201csti\u010di", "duha", "mira", "i", "hiljade", "oko", "tebe", "\u0107e", "se", "spasiti\u201d", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "spasti", "hiljade", "jer", "ne", "mo\u017eemo", "spasti", "same", "sebe", "to", "je", "najva\u017enija", "stvar", "i", "ona", "poma\u017ee", "ljudima", "da", "vide", "humanizam", "u", "drugom", "svetlu", "u", "svetlu", "u", "kome", "on", "daruje", "ljubav", "a", "ne", "mr\u017enju", "na", "osnovu", "mog", "iskustva", "op\u0161tenja", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "fanaticima", "ve\u0107ina", "od", "njih", "samih", "ima", "nedostatak", "vere", "oni", "sumnjaju", "i", "poku\u0161avaju", "da", "ugu\u0161e", "svaku", "sumnju", "koja", "se", "pojavljuje", "oko", "njih", "jedan", "broj", "naj\u017ee\u0161\u0107ih", "pravoslavaca", "koje", "sam", "sretao", "su", "bili", "iz", "biv\u0161ih", "komunisti\u010dkih", "dr\u017eava", "\u2013", "biv\u0161i", "\u010dlanovi", "tajne", "policije", "i", "sl", "oni", "prosto", "ne", "umeju", "da", "\u017eive", "bez", "mr\u017enje", "njihova", "priroda", "na\u017ealost", "je", "negativna", "jer", "se", "zasniva", "na", "toj", "zavisti", "oni", "ka\u017eu", "\u201cja", "sam", "protiv", "toga", "i", "toga\u201d", "oni", "ne", "govore", "o", "tome", "\u0161ta", "je", "to", "istinsko", "hri\u0161\u0107anstvo", "ne", "govorim", "to", "da", "bih", "ih", "osudio", "to", "je", "prosto", "njihova", "tragedija", "mogu\u0107e", "je", "da", "se", "to", "de\u0161ava", "na", "svim", "nivoima", "ali", "ovde", "je", "to", "prosto", "o\u010digledno", "mali", "broj", "ljudi", "mo\u017ee", "da", "re\u0161i", "taj", "zadatak", "i", "ka\u017ee", "\u201cja", "sam", "\u2013", "hri\u0161\u0107anin\u201d", "samo", "pod", "uslovom", "da", "pripadate", "istinskom", "hri\u0161\u0107anstvu", "mo\u017eete", "da", "ka\u017eete", "da", "ste", "\u2013", "hri\u0161\u0107anin", "samo", "gospod", "ima", "pravo", "da", "govori", "o", "istinskom", "hri\u0161\u0107anstvu", "ali", "svako", "ko", "se", "sjedini", "s", "njim", "usvaja", "njegovu", "prirodu", "", "to", "se", "ponekad", "prime\u0107uje", "u", "rusiji", "i", "srbiji", "sa", "porastom", "broja", "ekstremnih", "nacionalista", "ti", "ljudi", "\u010desto", "koriste", "pravoslavlje", "kao", "transparent", "iza", "koga", "nema", "hri\u0161\u0107anskog", "duha", "i", "to", "pla\u0161i", "jer", "su", "obi\u010dni", "ljudi", "onda", "neobave\u0161teni", "i", "misle", "\u201ctreba", "da", "podr\u017eim", "tu", "grupu", "jer", "su", "oni", "pravoslavni\u201d", "", "da", "takve", "zloupotrebe", "su", "uvek", "postojale", "ti", "ljudi", "parazitiraju", "na", "tudjim", "religioznim", "ose\u0107anjima", "jer", "ne", "znaju", "kakvu", "snagu", "ima", "religija", "i", "\u017eele", "da", "je", "iskoriste", "za", "svoje", "ciljeve", "na", "primer", "u", "jugoslaviji", "su", "ve\u0107ina", "ljudi", "koji", "\u017eive", "u", "oblastima", "kosova", "srbije", "makedonije", "bosne", "\u2013", "ateisti", "i", "zato", "takozvani", "verski", "rat", "ovde", "prosto", "ne", "postoji", "nai\u0161ao", "sam", "na", "slede\u0107u", "kombinaciju", "re\u010di:\u201dverski", "rat", "ateista\u201d", "jer", "su", "svi", "ljudi", "koji", "u\u010destvuju", "u", "tim", "ratovima", "ateisti", "znam", "ih", "li\u010dno", "naravno", "oni", "su", "ljudska", "bi\u0107a", "ali", "koriste", "religiju", "a", "ne", "veruju", "od", "toga", "se", "veoma", "te\u0161ko", "mo\u017ee", "izbaviti", "pravoslavna", "crkva", "u", "albaniji", "se", "dovoljno", "jasno", "izja\u0161njavala", "protiv", "zloupotrebe", "religije", "mislim", "da", "najja\u010di", "glas", "u", "tome", "ima", "arhiepiskop", "albanski", "anastasije", "\u010dija", "deviza", "glasi", "ovako", "\u201cjelej", "religije", "nikada", "ne", "treba", "da", "se", "koristi", "za", "raspirivanje", "konflikata", "ve\u0107", "samo", "za", "omek\u0161avanje", "srca", "i", "isceljenje", "rana\u201d", "", "zapadna", "pres-slu\u017eba", "je", "verovala", "u", "spolja\u0161nje", "znake", "na", "kosovu", "za", "njih", "je", "to", "uvek", "bio", "konflikt", "izmedju", "pravoslavnih", "srba", "i", "muslimanskih", "albanaca", "", "da", "tako", "im", "je", "bilo", "jednostavnije", "objasniti", "istinske", "uzroke", "je", "previ\u0161e", "slo\u017eeno", "i", "te\u0161ko", "njima", "je", "bilo", "potrebno", "brzo", "obja\u0161njenje", "", "da", "li", "mislite", "da", "je", "rat", "na", "kosovu", "bio", "pre", "na", "kulturnoj", "i", "teritorijalnoj", "osnovi", "nego", "na", "religioznoj", "", "to", "je", "bio", "etni\u010dki", "rat", "kada", "je", "ova", "ili", "ona", "strana", "ru\u0161ila", "dzamije", "ili", "crkve", "to", "nije", "bilo", "iz", "religioznih", "razloga", "crkve", "i", "dzamije", "su", "nacionalni", "simboli", "", "na", "to", "podse\u0107a", "i", "mnogogodi\u0161nja", "borba", "u", "severnoj", "irskoj", "tamo", "je", "potpuno", "o\u010digledno", "da", "se", "za", "religiju", "bore", "neblago\u010destivi", "katolici", "i", "protestanti", "", "da", "kao", "u", "onoj", "\u0161ali", "kada", "irca", "pitaju", "\u201cda", "li", "ste", "vi", "katolik", "ili", "protestant?\u201d", "irac", "se", "smeje", "i", "odgovara", "\u201cja", "sam", "\u2013", "ateista\u201d", "\u201cdobro", "\u2013", "ali", "da", "li", "ste", "ateista-katolik", "ili", "ateista-protestant\u201d", "smeje", "se", "zbog", "toga", "je", "proro\u010dka", "uloga", "crkve", "tako", "va\u017ena", "proro\u010dka", "uloga", "zna\u010di", "da", "smo", "svi", "na", "krstu", "po", "re\u010dima", "samog", "gospoda", "u", "jevandjelju", "postoji", "dragocena", "fraza", "koju", "\u010desto", "citiram", "\u201covo", "govori", "gospod\u201d", "ljudi", "naj\u010de\u0161\u0107e", "ne", "\u017eele", "to", "da", "\u010duju", "oni", "\u017eele", "da", "se", "ose\u0107aju", "\u201ciznad\u201d", "jer", "slede", "la\u017ene", "proroke", "a", "istinske", "proroke", "ubijaju", "ako", "budemo", "neprekidno", "izogavarali", "re\u010di", "\u201covo", "govori", "gospod\u201d", "to", "od", "nas", "zahteva", "trud", "ali", "po\u0161to", "mi", "ne", "volimo", "da", "se", "trudimo", "i", "izbegavamo", "krst", "mi", "to", "ni", "ne", "izgovaramo", "mi", "govorimo", "ono", "\u0161to", "okolina", "\u017eeli", "da", "\u010duje", "to", "je", "oduvek", "bio", "jedan", "od", "glavnih", "problema", "u", "crkvi", "mi", "treba", "da", "ispunjavamo", "proro\u010dku", "ulogu", "crkve", "i", "da", "govorimo", "u", "ime", "gospoda", "da", "ponavljamo", "njegove", "re\u010di", "", "jedna", "stvar", "me", "je", "primorala", "da", "prvi", "put", "osetim", "obnavljanje", "albanske", "crkve", "kada", "su", "u", "vreme", "kosovskog", "konflikta", "na", "zapadu", "rasla", "nastrojenja", "protiv", "prite\u0161njenja", "kosovskih", "muslimana", "od", "strane", "pravoslavnih", "srba", "a", "potom", "su", "se", "po\u010dele", "pojavljivati", "retke", "vesti", "o", "tome", "da", "albanska", "pravoslavna", "crkva", "pru\u017ea", "uto\u010di\u0161te", "hiljadama", "muslimanskih", "izbeglica", "sa", "kosova", "toje", "razbilo", "predrasude", "mo\u017eda", "je", "albanija", "prva", "zemlja", "u", "savremenom", "svetu", "gde", "pravoslavna", "crkva", "pru\u017ea", "ruku", "pomo\u0107i", "ne", "samo", "svojim", "siroma\u0161nim", "ljudima", "ve\u0107", "i", "svojim", "\u201cneprijateljima\u201d", "", "\u0161ta", "biste", "posavetovali", "novoobra\u0107enim", "hri\u0161\u0107anima", "u", "vezi", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "na", "zapadu", "postoji", "sklonost", "za", "mlako", "obra\u0107enje", "k", "veri", "u", "smislu", "mi", "\u010ditamo", "dela", "ranih", "svetih", "otaca", "ili", "\u017eitija", "svetih", "naprimer", "\u017eitije", "svetog", "serafima", "sarovskog", "ali", "\u010desto", "je", "pravoslavlje", "ne\u0161to", "li\u010dno", "i", "ne", "pominje", "na\u0161e", "susede", "na\u0161", "grad", "zemlju", "u", "krajnjoj", "meri", "nije", "tako", "kako", "albanska", "pravoslavna", "crkva", "uti\u010de", "na", "dela", "ovde", "", "kao", "prvo", "mi", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "treba", "da", "imamo", "neprijatelje", "jer", "je", "nemogu\u0107e", "da", "istovremeno", "budemo", "hri\u0161\u0107ani", "i", "imamo", "neprijatelje", "kao", "drugo", "\u010desto", "se", "\u0161alim", "i", "to", "je", "\u0161ala", "da", "\u010ditanje", "o", "svetom", "serafimu", "donosi", "vi\u0161e", "\u0161tete", "nego", "koristi", "ka\u017eem", "tako", "jer", "savremeni", "pravoslavni", "imaju", "la\u017enu", "predstavu", "o", "svetom", "serafimu", "to", "odra\u017eava", "\u010dinjenica", "da", "svako", "od", "nas", "stvara", "neko", "sli\u010dno", "la\u017eno-pravoslavno", "ja", "koje", "s", "nama", "nema", "ni\u0161ta", "zajedni\u010dko", "na", "primer", "uzimamo", "u", "jednu", "ruku", "brojanice", "a", "u", "drugu", "svoju", "devojku", "pod", "ruku", "i", "vodimo", "razgovor", "o", "svetom", "serafimu", "sarovskom", "to", "uop\u0161te", "nema", "nikakve", "veze", "sa", "svetim", "serafimom", "sarovskim", "ljudi", "ne", "shvataju", "u", "potpunosti", "svetog", "serafima", "ve\u0107", "vide", "samo", "njegove", "re\u010di", "njima", "se", "svidja", "da", "\u010ditaju", "kako", "je", "on", "bio", "okru\u017een", "svetlo\u0161\u0107u", "ali", "ne", "razmi\u0161ljaju", "o", "tome", "\u0161ta", "zna\u010di", "kle\u010dati", "hiljadu", "dana", "i", "no\u0107i", "na", "kamenu", "to", "je", "la\u017ena", "identifikacija", "li\u010dnosti", "identifikujemo", "se", "sa", "ne\u010dim", "\u0161to", "u", "stvari", "ne", "postoji", "a", "potom", "negiramo", "okolinu", "s", "visine", "svoje", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "zaboravljaju\u0107i", "da", "smo", "gori", "od", "njih", "ne", "poku\u0161avamo", "da", "spasemo", "sebe", "poznati", "rabi", "zusja", "je", "govorio", "\u201cgospod", "mi", "ne\u0107e", "suditi", "zbog", "toga", "\u0161to", "nisam", "bio", "mojsije", "on", "\u0107e", "mi", "suditi", "zbog", "toga", "\u0161to", "nisam", "bio", "zusej\u201d", "tim", "ljudima", "se", "ne\u0107e", "suditi", "zbog", "toga", "\u0161to", "nisu", "bili", "kao", "serafim", "sarovski", "sudi\u0107e", "im", "se", "zbog", "toga", "\u0161to", "nisu", "bili", "ono", "\u0161to", "jesu", "svako", "tra\u017ei", "sebi", "bezopasno", "mesto", "na", "zemlji", "ali", "ono", "postoji", "samo", "u", "drugom", "svetu", "manastir", "hora", "u", "konstatinopolju", "je", "bio", "posve\u0107en", "jednom", "od", "hristovih", "imena", "\u201czemlja", "svih", "\u017eivih\u201d", "ta", "zemlja", "postoji", "ali", "to", "nije", "ta", "la\u017ena", "duhovnost", "koju", "stvaramo", "u", "svojoj", "uobrazilji", "ne", "individue", "ve\u0107", "li\u010dnosti", "", "\u010desto", "citiraju", "va\u0161u", "frazu", "o", "tome", "da", "\u201ccrkva", "postoji", "ne", "radi", "toga", "da", "bi", "stvarala", "individue", "ve\u0107", "radi", "toga", "da", "bi", "stvarala", "li\u010dnosti", "individue", "se", "nalaze", "u", "stanju", "razjedinjenja\u201d", "i", "jo\u0161", "kada", "su", "vas", "pitali", "\u010dime", "se", "rukovodi", "crkva", "predla\u017eu\u0107i", "\u010dasove", "engleskog", "mladim", "albancima", "vi", "ste", "rekli", "\u201cmi", "ne", "poku\u0161avamo", "da", "obra\u0107amo", "u", "na\u0161u", "veru", "preko", "na\u0161ih", "projekata", "mi", "poku\u0161avamo", "da", "pomognemo", "mladim", "ljudima", "da", "uvide", "odredjene", "mogu\u0107nosti", "i", "puteve", "na\u0161", "zadatak", "je", "da", "\u010duvamo", "njihovu", "slobodu", "s", "tim", "da", "oni", "mogu", "da", "izaberu", "svoj", "sopstveni", "put\u201d", "", "da", "upravo", "zbog", "toga", "nam", "je", "potrebno", "jedinstvo", "jer", "smo", "razli\u010diti", "ve\u0161ta\u010dki", "sistemi", "ujedinjenja", "komunizam", "socijalizam", "fa\u0161izam", "\u2013", "ru\u0161e", "li\u010dnost", "oni", "poku\u0161avaju", "da", "naprave", "ljude", "istima", "i", "primenjuju", "silu", "da", "bi", "oni", "postupali", "isto", "danas", "se", "na", "bogatom", "zapadu", "de\u0161ava", "jo\u0161", "ne\u0161to", "opasnije", "to", "je", "jednoobraznost", "koja", "poti\u010de", "iznutra", "ljudi", "dobrovoljno", "\u017eele", "da", "budu", "jednoobrazni", "\u010desto", "jo\u0161", "pre", "nego", "\u0161to", "postavite", "neko", "pitanje", "\u010doveku", "iz", "tih", "zemalja", "ve\u0107", "znate", "\u0161ta", "\u0107e", "da", "odgovori", "oni", "imaju", "iste", "primedbe", "iste", "stavove", "i", "nezadovoljstva", "to", "ru\u0161i", "li\u010dnost", "mi", "govorimo", "o", "svojstvima", "li\u010dnosti", "u", "medjusobnom", "odnosu", "individue", "sa", "okolinom", "a", "ne", "u", "izolaciji", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "hri\u0161\u0107anin", "sam", "po", "sebi", "onos", "christianos", "", "nomos", "christianos", "\u2013", "je", "poznata", "fraza", "samo", "sloboda", "i", "ljubav", "mogu", "da", "sa\u010duvaju", "ravnote\u017eu", "izmedju", "dru\u0161tva", "i", "individue", "kako", "je", "govorio", "francuski", "politi\u010dar", "aristid", "brian", "o", "poznatoj", "slici", "luvra", "na", "kojoj", "izra\u017eene", "vrline", "blagodarnost", "i", "dobrota", "grle", "jedna", "drugu", "\u201cjadne", "one", "se", "tako", "retko", "sre\u0107u\u201d", "to", "su", "isto", "\u2013", "sloboda", "i", "ljubav", "ali", "ja", "ne", "\u017eelim", "da", "idem", "tako", "daleko", "u", "kritici", "savremenog", "\u017eivota", "kao", "kerkegor", "koji", "je", "govorio", "\u201cposlednji", "hri\u0161\u0107anin", "je", "umro", "na", "krstu\u201d", "gospod", "ka\u017ee", "da", "treba", "da", "idemo", "uzanom", "stazom", "a", "to", "nije", "tako", "lako", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}