{"naslov": "RAZGOVOR SA VELJOM PAVLOVI\u0106EM, AUTOROM SERIJALA DUHOVNICI", "sadrzaj": ["emisija", "\u201eduhovnici", "se", "sada", "snima", "sa", "tri", "kamere", "rediteljem", "direktorom", "fotografije", "i", "uop\u0161te", "visokoprofesionalnom", "ekipom", "nikad", "studio", "b", "nije", "imao", "emisiju", "tako", "visokog", "tehnolo\u0161ki", "nivoa", "ona", "se", "ipak", "ne", "reprizira", "ne", "znam", "za\u0161to", "ka\u017ee", "velja", "pavlovi\u0107", "autor", "ove", "emisije", "koja", "se", "emituje", "ve\u0107", "desetak", "godina", "pavlovi\u0107", "je", "tako\u0111e", "autor", "i", "voditelj", "emisije", "\u201enivo", "23", "koja", "je", "po\u010dela", "da", "se", "emituje", "pre", "dvadeset", "godina", "kad", "je", "re\u010d", "o", "\u201eduhovnicima", "ove", "jeseni", "je", "po\u010deo", "novi", "serijal", "a", "na", "sajmu", "knjiga", "je", "promovisan", "dvd", "\u201estarac", "tadej", "na", "kome", "se", "nalazi", "emisija", "posve\u0107ena", "ovom", "monahu", "sa", "kojim", "je", "velja", "pavlovi\u0107", "napravio", "poslednji", "intervju", "na", "ovom", "dvd-u", "dodat", "je", "i", "jedan", "zanimljiv", "deo", "gde", "monahinja", "teodora", "koja", "je", "razgovarala", "sa", "monahom", "tadejem", "jo\u0161", "\u0161ezdesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "i", "objavila", "taj", "razgovor", "u", "jednom", "pravoslavnom", "\u010dasopisu", "pod", "pseudonimom", "sada", "govori", "o", "tom", "iskustvu", "kad", "je", "re\u010d", "o", "novom", "serijalu", "emisije", "koji", "je", "po\u010deo", "ove", "jeseni", "velja", "pavlovi\u0107", "navodi", "jednu", "zanimljivost", "svaka", "od", "tih", "emisija", "iste", "ve\u010deri", "posle", "emitovanja", "pojavi", "se", "na", "jutjubu", "", "ne", "znam", "kako", "i", "ko", "to", "stavlja", "ali", "tako", "mogu", "po", "broju", "posetilaca", "odmah", "da", "vidim", "da", "je", "ovaj", "novi", "serijal", "veoma", "gledan", "", "tvrdi", "autor", "\u201eduhovnika", "", "sve", "te", "emisije", "ostaju", "kao", "dokument", "vremena", "koje", "munjevito", "i\u0161\u010dezava", "jer", "je", "u", "modernom", "svetu", "sve", "manje", "monaha", "pustinjaka", "imate", "li", "razumevanja", "za", "tu", "emisiju", "u", "svojoj", "televizijskoj", "ku\u0107i", "ovu", "emisiju", "je", "sada", "prihvatila", "da", "producira", "eparhija", "ba\u010dka", "i", "to", "ide", "u", "njihovoj", "produkciji", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "bulovi\u0107", "koji", "je", "ve\u0107", "izjavio", "u", "novinama", "da", "je", "to", "najbolja", "emisija", "o", "duhovnosti", "pozvao", "me", "je", "i", "ponudio", "da", "prave", "tu", "emisiju", "o", "svom", "tro\u0161ku", "zajedno", "sa", "studijom", "b", "onda", "vi", "nemate", "problem", "pa", "nemam", "kao", "autor", "imam", "puno", "razumevanje", "i", "podr\u0161ku", "vladike", "irineja", "bulovi\u0107a", "sa", "produkcijom", "koju", "eparhija", "ba\u010dka", "u", "ime", "cele", "spc", "finansira", "imamo", "velike", "planove", "za", "snimanje", "na", "primer", "na", "aljasci", "gde", "postoji", "srpski", "manastir", "sa", "kojim", "sam", "u", "kontaktu", "ve\u0107", "sedam", "godina", "pozvali", "su", "me", "da", "do\u0111em", "tamo", "kad", "god", "ho\u0107u", "\u017eelimo", "da", "snimamo", "\u201eduhovnike", "i", "sa", "pustinjacima", "u", "egiptu", "rusiji", "na", "svetoj", "gori", "kako", "obja\u0161njavate", "toliko", "trajanje", "jedne", "takve", "emisije", "prvo", "zaista", "mislim", "da", "postoji", "mistifikacija", "i", "velika", "gre\u0161ka", "kada", "se", "misli", "da", "ljudi", "vole", "da", "gledaju", "samo", "\u201evelikog", "brata", "i", "goli\u0161ave", "peva\u010dice", "a", "da", "sve", "ostalo", "\u0161to", "ima", "smisla", "nema", "i", "veliku", "gledanost", "to", "nije", "ta\u010dno", "ja", "sam", "gradski", "\u010dovek", "sa", "asfalta", "i", "kada", "sam", "krajem", "osamdesetih", "prvi", "put", "oti\u0161ao", "u", "hilandar", "i", "video", "da", "oni", "potpuno", "druga\u010dije", "\u017eive", "ve\u0107", "tada", "sam", "shvatio", "da", "to", "mo\u017ee", "da", "bude", "zanimljivo", "kao", "televizijska", "tema", "kad", "sam", "po\u010deo", "da", "radim", "emisiju", "radio", "sam", "je", "kao", "novinar", "a", "ne", "kao", "neki", "propagator", "pravoslavlja", "i", "ispravnog", "\u017eivota", "zato", "je", "ona", "ljudima", "zanimljiva", "u", "\u017ei\u010di", "na", "simpozijumu", "o", "\u017eenskom", "mona\u0161tvu", "upoznao", "sam", "gr\u010dkog", "mitropolita", "nikolaja", "koji", "je", "na", "harvardu", "magistrirao", "astrofiziku", "i", "doktorirao", "medicinsku", "tehnologiju", "a", "u", "solunu", "doktorirao", "teologiju", "radio", "je", "u", "nasi", "kao", "stru\u010dnjak", "a", "kao", "hirurg", "je", "smislio", "neku", "pomo\u0107nu", "metodu", "za", "operacije", "na", "srcu", "bez", "preterivanja", "on", "je", "jedan", "od", "najve\u0107ih", "nau\u010dnika", "danas", "ostavio", "je", "nasu", "i", "taj", "veliki", "akademski", "uspon", "i", "oti\u0161ao", "najpre", "na", "svetu", "goru", "da", "se", "zamona\u0161i", "danas", "je", "mitropolit", "mesogeje", "i", "lavriotike", "a", "nastavio", "je", "i", "sa", "nau\u010dnim", "radom", "profesor", "je", "medicine", "i", "teologije", "\u0161ta", "je", "bio", "njegov", "motiv", "da", "ode", "u", "manastir", "njegovo", "motiv", "bio", "je", "da", "na\u0111e", "istinu", "on", "se", "bavio", "istinom", "i", "kvalitetnijim", "\u017eivotom", "i", "kad", "je", "spojio", "te", "tri", "stvari", "fiziku", "medicinu", "i", "teologiju", "tu", "je", "prona\u0161ao", "svoj", "mir", "on", "smatra", "da", "\u0107e", "u", "vremenu", "koje", "dolazi", "ljudima", "sve", "vi\u0161e", "biti", "potreban", "manastir", "i", "kako", "to", "obja\u0161njava", "time", "\u0161to", "u", "manastiru", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "se", "obnovi", "to", "sam", "uostalom", "i", "sam", "iskusio", "mi", "smo", "danas", "pretrpani", "obavezama", "telefoni", "zvone", "od", "jutra", "do", "mraka", "kao", "\u0161to", "neko", "re\u010de", "sad", "mo\u017eete", "prona\u0107i", "na\u010din", "da", "stupite", "u", "vezu", "i", "sa", "ameri\u010dkim", "predsednikom", "\u0161to", "je", "ranije", "bilo", "nezamislivo", "i", "onda", "odete", "u", "manastir", "i", "vidite", "ljude", "koji", "\u017eive", "sami", "i", "imaju", "potpuno", "drugi", "svet", "dovoljno", "je", "da", "jedne", "ve\u010deri", "usporite", "i", "ve\u0107", "vam", "bude", "lak\u0161e", "da", "sagledate", "sebe", "i", "svoju", "okolinu", "to", "je", "jedna", "vrlo", "drevna", "i", "lekovita", "stvar", "jer", "ima", "stotine", "malih", "sitnih", "primera", "ali", "konkretnih", "koji", "mogu", "da", "vam", "pomognu", "da", "na\u0111ete", "smisao", "da", "se", "lep\u0161e", "ose\u0107ate", "da", "ne", "budete", "nervozni", "svi", "ve\u0107", "znamo", "pri\u010du", "o", "zbunjenom", "\u010doveku", "koji", "je", "izgubio", "smisao", "postojanja", "novine", "su", "pune", "toga", "nema", "vi\u0161e", "\u010doveka", "koji", "nema", "problema", "sa", "sobom", "ili", "svetom", "oko", "sebe", "mitropolit", "nikolaj", "smatra", "da", "je", "manastir", "\u0161ansa", "da", "se", "\u010dovek", "obnovi", "posle", "te", "emisije", "nisam", "mogao", "da", "pro\u0111em", "gradom", "a", "da", "me", "neko", "ne", "upita", "za", "njega", "\u017eele", "da", "presnime", "emisiju", "da", "je", "ponovo", "gledaju", "to", "vam", "sigurno", "prija", "ima", "ljudi", "koji", "kad", "vas", "sretnu", "vole", "da", "vas", "pohvale", "i", "na", "taj", "na\u010din", "i", "samima", "sebi", "daju", "neki", "kompliment", "a", "mojoj", "sujeti", "bace", "mamac", "jer", "sujeta", "kod", "svakog", "\u010doveka", "vrlo", "brzo", "mo\u017ee", "da", "proradi", "pa", "pomisli\u0161", "jao", "\u0161to", "sam", "pametan", "i", "va\u017ean", "su\u0161tina", "je", "da", "su", "svi", "gladni", "neke", "slave", "\u0161to", "re\u010de", "\u010duveni", "\u201estrit", "artist", "benksi", "jednoga", "dana", "svako", "\u0107e", "mo\u0107i", "na", "15", "minuta", "da", "bude", "anoniman", "i", "dalje", "radite", "va\u0161u", "emisiju", "\u201enivo", "23", "ve\u0107", "dve", "decenije", "sa", "izvesnim", "prekidima", "sada", "sam", "u", "takvoj", "kondiciji", "da", "bih", "tu", "emisiju", "mogao", "da", "vodim", "svaki", "dan", "odnosno", "pet", "puta", "nedeljno", "mada", "je", "uvek", "vodim", "u\u017eivo", "to", "govorim", "i", "zbog", "interesovanja", "koje", "ta", "emisija", "izaziva", "ne", "mogu", "da", "stavim", "ni", "tre\u0107inu", "gostiju", "tra\u017eio", "sam", "od", "direktora", "da", "imamo", "emisiju", "svaki", "dan", "bar", "za", "vreme", "sajma", "knjiga", "ali", "on", "smatra", "da", "je", "dovoljno", "jednom", "nedeljno", "vrlo", "sam", "zadovoljan", "tom", "emisijom", "u\u017eivam", "u", "njoj", "i", "mislim", "da", "ako", "smem", "da", "budem", "neskroman", "njen", "kvalitet", "raste", "i", "popravlja", "se", "ona", "ima", "malu", "gledanost", "u", "odnosu", "na", "primer", "na", "\u201egrand", "paradu", "ali", "ja", "mislim", "da", "nijedna", "\u201egrand", "parada", "nema", "takvu", "pokrivenost", "specijalnog", "tr\u017ei\u0161ta", "kao", "\u201enivo", "23", "jer", "nju", "gleda", "sto", "odsto", "beogradske", "populacije", "koja", "\u010dita", "knjige", "ide", "u", "pozori\u0161te", "i", "prati", "filmove", "sami", "izdava\u010di", "mi", "ka\u017eu", "da", "se", "\u010desto", "de\u0161ava", "da", "se", "sutradan", "sve", "\u0161to", "ima", "u", "knji\u017earama", "od", "pisca", "koji", "je", "prethodne", "ve\u010deri", "bio", "moj", "gost", "", "proda", "to", "je", "desetak", "hiljada", "ljudi", "ali", "onih", "desetak", "hiljada", "ljudi", "koji", "kupuju", "knjige", "u", "tom", "smislu", "je", "ta", "emisija", "uspela", "i", "zaokru\u017eila", "neki", "svoj", "koncept", "ho\u0107ete", "da", "ka\u017eete", "da", "ona", "ima", "svoju", "ciljnu", "grupu", "upravo", "to", "devedesetih", "godina", "bio", "sam", "stipendista", "britanskog", "saveta", "i", "obi\u0161ao", "njihove", "lokalne", "televizije", "oni", "su", "mi", "govorili", "da", "je", "za", "komercijalnu", "teleziziju", "to", "sam", "tada", "nau\u010dio", "najva\u017enije", "da", "pogodi", "svoju", "ciljnu", "grupu", "gledalaca", "jako", "je", "va\u017eno", "da", "imate", "emisiju", "o", "ribolovcima", "koju", "gleda", "hiljadu", "ljudi", "ali", "industrija", "ribolovnog", "materijala", "\u0107e", "to", "tako", "da", "podr\u017ei", "jer", "ne", "zna", "kako", "druga\u010dije", "da", "iza\u0111e", "na", "tr\u017ei\u0161te", "ne", "mo\u017ee", "u", "milionskoj", "masi", "\u201egrand", "parade", "da", "se", "to", "plasira", "toj", "masi", "od", "milion", "gledalaca", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "plasira", "ni\u0161ta", "ne", "mogu", "joj", "se", "plasirati", "ni", "neke", "politi\u010dke", "ideje", "ve\u0107", "samo", "neki", "\u201eha", "ha", "\u017eivot", "to", "\u0161to", "ceca", "sakupi", "pola", "miliona", "na", "u\u0161\u0107u", "u", "su\u0161tini", "ne", "zna\u010di", "ni\u0161ta", "neko", "misli", "da", "je", "to", "mo\u0107", "da", "je", "to", "industrija", "a", "to", "zapravo", "u", "na\u0161em", "politi\u010dkom", "i", "kulturnom", "\u017eivotu", "ne", "zna\u010di", "ni\u0161ta", "jedan", "ste", "od", "retkih", "koji", "sve", "vreme", "radi", "na", "studiju", "b", "studio", "b", "je", "potpuno", "za", "180", "stepeni", "druga\u010dija", "firma", "od", "one", "u", "kojoj", "smo", "mi", "po\u010deli", "on", "je", "bio", "to", "svi", "znaju", "prva", "komercijalna", "televizija", "ne", "u", "beogradu", "i", "srbiji", "i", "jugoslaviji", "nego", "u", "isto\u010dnoj", "evropi", "jednu", "jedinu", "paru", "niko", "nikada", "nije", "dao", "studiju", "b", "sve", "je", "zara\u0111eno", "na", "reklamama", "u", "onda\u0161nje", "vreme", "sada", "je", "potpuno", "druga\u010dije", "ipak", "ja", "ostajem", "veran", "studiju", "b", "i", "kad", "ne\u0161to", "ne", "ide", "poku\u0161avam", "sebe", "da", "promenim", "a", "ne", "okolinu", "zbog", "\u010dega", "dodu\u0161e", "stalno", "zapadam", "u", "te\u0161ko\u0107e", "ali", "mi", "je", "jasno", "da", "mo\u017eemo", "da", "menjamo", "samo", "sebe", "ne", "i", "druge", "izvor", "16", "decembar", "2011"]}