{"naslov": "INTERVJU: VLADIKA NI\u0160KI JOVAN", "sadrzaj": ["crkva", "ima", "odgovore", "na", "vapaje", "savremenog", "\u010doveka", "na", "slede\u0107em", "zasedanju", "sabora", "spc", "bi\u0107e", "vi\u0161e", "re\u010di", "o", "pojedinostima", "proslave", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "\u2013", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "arhijereji", "uzeti", "u", "obzir", "krizu", "i", "na\u0107i", "meru", "u", "ovoj", "proslavi", "jer", "teret", "obaveza", "pa\u0161\u0107e", "na", "crkvu", "dok", "su", "drugi", "zauzeti", "ovozemaljskim", "stvarima", "danas", "treba", "prepoznati", "podvig", "savremenog", "hri\u0161\u0107anina", "pogotovu", "u", "gradskoj", "sredini", "\u2013", "taj", "podvig", "treba", "da", "bude", "oslobo\u0111en", "moralisti\u010dkog", "odnosno", "religijsko-kaznenog", "mentaliteta", "i", "prepoznat", "u", "raznovrsnosti", "vrline", "napisane", "re\u010di", "deo", "su", "besede", "kojom", "se", "vladika", "jovan", "puri\u0107", "obratio", "patrijarhu", "arhijerejima", "sve\u0161tenstvu", "mona\u0161tvu", "i", "pastvi", "primiv\u0161i", "od", "patrijarha", "irineja", "kojeg", "je", "nasledio", "na", "tronu", "episkopa", "ni\u0161kih", "arhijerejsko", "\u017eezlo", "u", "besedi", "izgovorenoj", "na", "ustoli\u010denju", "u", "ni\u0161koj", "sabornoj", "crkvi", "pozvao", "je", "sve\u0161tenike", "da", "propovedaju", "i", "re\u010dju", "i", "li\u010dnim", "primerom", "da", "u", "\u017eivotu", "ispunjavaju", "jevan\u0111elsku", "nauku", "\u201epa", "makar", "nijedne", "re\u010di", "ne", "kazali\u201d", "odlukom", "sa", "poslednjeg", "zasedanja", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "iguman", "manastira", "ostrog", "i", "vikarni", "episkop", "dioklijski", "izabran", "je", "za", "vladiku", "ni\u0161kog", "i", "na", "ovoj", "arhijerejskoj", "du\u017enosti", "je", "od", "avgusta", "pro\u0161le", "godine", "\u201eslu\u017eba", "u", "ostrogu", "me", "je", "nadam", "se", "pripremila", "za", "eparhijsku", "slu\u017ebu", "koja", "je", "mnogo", "te\u017ea", "sa", "vi\u0161e", "obaveza", "i", "odgovornosti", "tek", "treba", "sagledati", "slu\u017ebu", "u", "ovoj", "drevnoj", "i", "istorijskoj", "eparhiji", "svaki", "istinski", "rad", "prate", "isku\u0161enja", "bez", "kojih", "nema", "spasenja", "u", "tome", "se", "sastoji", "iskustvo", "i", "saznanje", "ali", "i", "izazov", "i", "kreativnost\u201d", "ka\u017ee", "vladika", "jovan", "u", "ni\u0161u", "bi", "2013", "godine", "trebalo", "da", "bude", "organizovana", "velika", "proslava", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "kako", "se", "eparhija", "ni\u0161ka", "priprema", "za", "proslavu", "tog", "va\u017enog", "jubileja", "da", "li", "biste", "ve\u0107", "sada", "mogli", "da", "opi\u0161ete", "obim", "proslave", "povodom", "proslave", "jubileja", "u", "ni\u0161u", "pripreme", "su", "po\u010dele", "jo\u0161", "ranije", "u", "samom", "gradu", "i", "na", "nivou", "pomesne", "crkve", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "doneo", "je", "odluku", "o", "nivou", "te", "proslave", "osnovani", "su", "odbori", "koji", "rade", "na", "tome", "na", "nivou", "eparhije", "mi", "se", "pripremamo", "izdali", "smo", "monografiju", "\u201eikona", "hrista\u201d", "u", "pripremi", "je", "i", "monografija", "o", "svetom", "caru", "konstantinu", "u", "toku", "je", "snimanje", "serije", "o", "konstantinovom", "putu", "nasle\u0111u", "pokrenuli", "smo", "dva", "sajta", "pored", "postoje\u0107eg", "\u2013", "obnovljenog", "o", "bogoslu\u017eenju", "kao", "centru", "hri\u0161\u0107anske", "kulture", "i", "o", "svetom", "jovanu", "zlatoustu", "organizuju", "se", "predavanja", "konferencije", "jedna", "je", "ve\u0107", "bila", "u", "ni\u0161u", "povodom", "koje", "je", "objavljen", "zbornik", "radova", "tako\u0111e", "organizova\u0107emo", "i", "izlo\u017ebe", "ikona", "u", "saradnji", "sa", "akademijom", "spc", "i", "hri\u0161\u0107anskim", "kulturnim", "centrom", "ve\u0107", "je", "svima", "poznat", "muzi\u010dki", "edikt", "i", "smotra", "horova", "duhovne", "muzike", "koja", "se", "ve\u0107", "tradicionalno", "odr\u017eava", "u", "planu", "su", "dva", "nau\u010dna", "simpozijuma", "kao", "i", "pokretanje", "ni\u0161kih", "pravoslavnih", "novina", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "samog", "sve\u010darskog", "i", "prazni\u010dnog", "dela", "proslave", "javnost", "\u0107e", "biti", "blagovremeno", "obave\u0161tena", "posle", "sastanka", "odbora", "na", "nivou", "crkve", "tako\u0111e", "na", "slede\u0107em", "zasedanju", "sabora", "spc", "bi\u0107e", "vi\u0161e", "re\u010di", "o", "pojedinostima", "te", "proslave", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "arhijereji", "uzeti", "u", "obzir", "ekonomsku", "krizu", "i", "na\u0107i", "meru", "u", "ovoj", "proslavi", "sve", "u", "svemu", "ovaj", "teret", "obaveza", "pa\u0161\u0107e", "na", "crkvu", "dok", "su", "drugi", "zauzeti", "ovozemaljskim", "stvarima", "do", "sada", "ste", "imali", "nekoliko", "sastanaka", "sa", "gradona\u010delnikom", "ni\u0161a", "milo\u0161em", "simonovi\u0107em", "na", "kojima", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "razgovarano", "i", "o", "gradnji", "novih", "crkava", "kakva", "je", "va\u0161a", "dosada\u0161nja", "saradnja", "sa", "gradskom", "upravom", "i", "koji", "su", "glavni", "ciljevi", "koje", "ste", "vi", "i", "gradona\u010delnik", "postavili", "u", "zajedni\u010dkom", "radu", "sa", "gospodinom", "gradona\u010delnikom", "vi\u0161e", "puta", "sam", "se", "sreo", "potpisani", "su", "ugovori", "o", "saradnji", "oko", "izgradnje", "novih", "hramova", "u", "ni\u0161u", "gde", "bi", "trebalo", "jo\u0161", "tri", "lokacije", "overiti", "potpisom", "bar", "za", "po\u010detak", "usvojili", "smo", "na", "savetu", "plan", "i", "program", "proslave", "na", "nivou", "crkve", "grada", "i", "univerziteta", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "povodom", "jubileja", "biti", "unapre\u0111eno", "\u0161kolstvo", "jednom", "gimnazijom", "u", "kojoj", "\u0107e", "biti", "zastupljen", "bogoslovski", "smer", "hri\u0161\u0107anska", "kultura", "kao", "i", "radom", "neke", "forme", "bogoslovskog", "fakulteta", "i", "nau\u010dnog", "instituta", "u", "ni\u0161u", "zajedni\u010dki", "cilj", "svih", "nas", "je", "da", "grad", "pripremi", "uslove", "za", "proslavu", "a", "eparhija", "da", "daruje", "du\u0161u", "kulturi", "naroda", "centralna", "proslava", "\u0107e", "biti", "tamo", "gde", "je", "donet", "edikt", "kao", "\u0161to", "\u0107e", "se", "i", "u", "drugim", "mestima", "obele\u017eiti", "ovaj", "praznik", "kako", "na", "regionalnom", "tako", "i", "na", "svetskom", "nivou", "mi", "proslavljamo", "ro\u0111enje", "duhovno", "ro\u0111enje", "cara", "konstantina", "uz", "isticanje", "zna\u010daja", "carice", "jelene", "ni\u0161lijama", "ste", "odr\u017eali", "veliki", "broj", "predavanja", "a", "u", "crkvenim", "krugovima", "i", "me\u0111u", "vernicima", "va\u017eite", "za", "vrsnog", "besednika", "kako", "ljudi", "danas", "prihvataju", "re\u010di", "duhovnika", "slu\u0161aju", "li", "njegove", "pouke", "za", "ovo", "kratko", "vreme", "slu\u017eenja", "u", "eparhiji", "ni\u0161koj", "primetio", "sam", "neverovatnu", "\u017ee\u0111", "za", "jevan\u0111eljskom", "naukom", "i", "veliku", "pose\u0107enost", "i", "zainteresovanost", "naroda", "za", "duhovnost", "narod", "upija", "svaku", "re\u010d", "i", "\u017eeli", "da", "se", "oplemeni", "i", "utvrdi", "u", "veri", "i", "kulturi", "dakle", "nije", "ta\u010dna", "tvrdnja", "o", "mentalitetu", "ovoga", "kraja", "treba", "imati", "u", "svemu", "nade", "i", "optimizma", "bez", "obzira", "na", "siroma\u0161tvo", "i", "slabu", "brigu", "centrale", "za", "ovaj", "deo", "dr\u017eave", "kakvi", "su", "srbi", "vernici", "grade", "se", "nove", "crkve", "i", "one", "su", "o", "velikim", "praznicima", "pune", "ali", "ve\u0107ina", "nema", "ba\u0161", "naviku", "da", "redovno", "odlazi", "na", "liturgiju", "svima", "nama", "je", "poznato", "da", "na\u0161", "veruju\u0107i", "narod", "nije", "dovoljno", "crkven", "zato", "smo", "mi", "najodgovorniji", "kao", "i", "objektivne", "okolnosti", "u", "kojima", "se", "narod", "nalazi", "postoji", "razlika", "izme\u0111u", "pobo\u017enih", "i", "religioznih", "ljudi", "ima", "kr\u0161tenih", "ljudi", "koji", "na", "\u017ealost", "ne", "primaju", "sve\u0161tenika", "mi", "kao", "narod", "smo", "crkva", "kao", "jedan", "organizam", "koji", "se", "ostvaruje", "na", "svetoj", "slu\u017ebi", "iz", "toga", "proizlazi", "organizacija", "onaj", "koji", "ne", "prihvata", "zajednicu", "kao", "crkvu", "ne", "mo\u017ee", "se", "spasti", "kao", "pojedinac", "bez", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "njoj", "da", "bi", "se", "sve", "ovo", "ostvarilo", "potrebno", "je", "vreme", "i", "strpljiv", "rad", "na", "novoj", "hristijanizaciji", "srba", "uostalom", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "uop\u0161te", "mlado", "tako", "da", "je", "pred", "nama", "ogroman", "rad", "i", "trud", "konkretno", "potrebni", "su", "nam", "mnogo", "bolji", "misionari", "u", "ni\u0161u", "koji", "\u0107e", "se", "baviti", "savremenom", "misijom", "kako", "unutra\u0161njom", "tako", "i", "spolja\u0161njom", "da", "li", "je", "crkva", "dovoljno", "bliska", "mladima", "mo\u017ee", "li", "ona", "da", "im", "pru\u017ei", "odgovore", "na", "njihova", "pitanja", "i", "dileme", "koji", "se", "ra\u0111aju", "iz", "na\u0161eg", "modernog", "vremena", "crkva", "ima", "sve", "najva\u017enije", "odgovore", "na", "vapaje", "savremenog", "\u010doveka", "nadam", "se", "da", "mo\u017eemo", "kroz", "darovite", "ljude", "da", "odgovorimo", "na", "sve", "izazove", "i", "dileme", "modernosti", "mi", "slu\u017eimo", "svetu", "slu\u017ebu", "u", "kojoj", "imamo", "sve", "odgovore", "na", "\u201eprokleta\u201d", "pitanja", "najva\u017enije", "je", "da", "imamo", "odgovor", "na", "problem", "smrti", "i", "zla", "jer", "u", "liturgiji", "dobijamo", "lek", "besmrtnosti", "izla\u017eenjem", "iz", "bogoslu\u017ebenog", "osve\u0161tanog", "vremena", "hrama", "na\u0161a", "svakodnevica", "je", "tako", "osmi\u0161ljena", "kao", "liturgija", "posle", "liturgije", "deset", "godina", "ste", "bili", "nastojatelj", "manastira", "ostrog", "jedne", "od", "svetinja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "koja", "privla\u010di", "veliki", "broj", "poklonika", "vernika", "ali", "i", "turista", "koja", "su", "najve\u0107a", "isku\u0161enja", "sa", "kojima", "ste", "se", "nosili", "kao", "iguman", "jednog", "od", "najpoznatijih", "pravoslavnih", "manastira", "svetinje", "koju", "godi\u0161nje", "prema", "procenama", "poseti", "oko", "600.000", "ljudi", "jedno", "od", "najte\u017eih", "poslu\u0161anja", "u", "crkvi", "je", "slu\u017eba", "u", "velikim", "svetinjama", "kao", "\u0161to", "je", "ostrog", "po", "mom", "skromnom", "mi\u0161ljenju", "najve\u0107e", "isku\u0161enje", "je", "svo\u0111enje", "pokloni\u0161tva", "na", "\u201everski", "turizam\u201d", "ili", "na", "sami", "turizam", "koji", "prati", "sujeverje", "svetinje", "treba", "da", "nas", "objedine", "a", "ne", "da", "se", "materijalno", "koristi", "na", "slabljenje", "ljubavi", "svake", "godine", "iznova", "\u010ditamo", "pri\u010du", "u", "bibliji", "o", "ro\u0111enju", "hristosa", "i", "svake", "godine", "izvla\u010dimo", "iz", "nje", "nove-stare", "pouke", "\u010ditaju\u0107i", "je", "i", "ovog", "bo\u017ei\u0107a", "\u0161ta", "naro\u010dito", "treba", "iz", "nje", "da", "zapamtimo", "pribli\u017eimo", "srcu", "\u017eive\u0107i", "u", "ovom", "smutnom", "vremenu", "dobu", "ekonomske", "krize", "vremenu", "velikog", "pada", "moralnih", "i", "duhovnih", "vrednosti", "su\u0161tinski", "treba", "prihvatiti", "svoju", "egzistenciju", "u", "svoj", "ranjivosti", "ne", "be\u017ee\u0107i", "od", "nje", "u", "kolevci", "bogomladenca", "na\u0107i", "utehu", "svoju", "borbu", "na", "li\u010dnom", "i", "svenarodnom", "planu", "oduhoviti", "na", "taj", "na\u010din", "\u0161to", "treba", "podneti", "nevolje", "ispunjeni", "blagoda\u0107u", "ro\u017edestva", "hristovog", "jedino", "tako", "\u0107emo", "izbe\u0107i", "bes", "novo-stare", "\u201eirodove", "zlobe\u201d", "koja", "je", "pratila", "i", "danas", "prati", "samog", "bogomladenca", "i", "njegovu", "crkvu", "ti", "i", "takvi", "neprijatelji", "hri\u0161\u0107anstva", "ne", "vole", "proslavljanje", "\u010dovekovih", "sposobnosti", "u", "kojima", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "bude", "bolji", "nego", "\u0161to", "jeste", "i", "da", "zaista", "mo\u017ee", "da", "do\u017eivi", "mir", "i", "radost", "bo\u017ei\u0107a", "kroz", "otvoreni", "prozor", "praznika", "ulazi", "svetinja", "istinskog", "\u2013", "ve\u010dnog", "\u017eivota", "\u0161to", "je", "moja", "\u017eelja", "i", "za", "sve", "\u010ditaoce", "\u201epolitike\u201d", "neka", "u\u0111e", "blagoslov", "bo\u017ei\u0107a", "u", "sva", "srca", "ljudi", "veruju\u0107ih", "i", "onih", "ljudi", "dobre", "volje", "", "smanjiti", "slavske", "tro\u0161kove", "okrenuti", "se", "duhovnosti", "dolazak", "velikih", "crkvenih", "praznika", "neminovno", "nam", "name\u0107e", "i", "temu", "\u201ekomercijalizacije", "vere\u201d", "da", "li", "je", "potro\u0161a\u010dko", "dru\u0161tvo", "i", "materijalizam", "zahvatilo", "i", "na\u0161u", "veru", "ima", "li", "ga", "i", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "\u010dovekovu", "sposobnost", "za", "praznik", "prate", "isku\u0161enja", "\u201epraznovanja\u201d", "samo", "u", "jelu", "i", "pi\u0107u", "ba\u0161", "zato", "\u0161to", "je", "ekonomska", "kriza", "trebalo", "bi", "smanjiti", "tu", "potro\u0161nju", "za", "slave", "i", "okrenuti", "se", "osmi\u0161ljenju", "ljudskog", "tereta", "i", "bola", "na", "duhovan", "na\u010din", "u", "tom", "smislu", "pokrenuli", "smo", "brigu", "o", "najugro\u017eenijima", "u", "eparhiji", "osnivanje", "narodnih", "kuhinja", "pri", "svemu", "je", "najva\u017enija", "molitva", "i", "se\u0107anje", "na", "te", "ljude", "jelena", "\u010dalija", "objavljeno", "06.01.2012", "izvor"]}