{"naslov": "VUKA\u0160INOVI\u0106: EVROPA IMA PUNO BRAVA", "sadrzaj": ["vladimir", "vuka\u0161inovi\u0107", "profesor", "bogoslovskog", "fakulteta", "o", "kosovskim", "dilemama", "putu", "ka", "evropskoj", "uniji", "crkvenom", "preispitivanju", "ispovedanju", "vere", "beskrajnim", "uslovima", "koje", "nam", "postavlja", "svet", "lagano", "i", "perfidno", "potkopava", "i", "raslojava", "na\u0161e", "nacionalno", "dostojanstvo", "i", "ponos", "zapitajmo", "se", "ko", "je", "mogao", "tako", "ne\u0161to", "da", "nam", "zatra\u017ei", "pre", "deset", "godina", "a", "danas", "mo\u017ee", "svako", "gotovo", "bez", "zazora", "pitanje", "je", "\u0161ta", "\u0107emo", "biti", "spremni", "da", "damo", "posle", "slede\u0107e", "decenije", "ako", "kosovo", "damo", "danas", "trenutak", "u", "kome", "se", "srbija", "nalazi", "ovako", "sagledava", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "i", "duhovnik", "beogradske", "crkve", "ru\u017eice", "i", "kapele", "svete", "petke", "protojerej-stavrofor", "vladimir", "vuka\u0161inovi\u0107", "u", "razgovoru", "za", "\u201cnovosti\u201d", "on", "ka\u017ee", "da", "kosovski", "klju\u010d", "ne", "garantuje", "otvaranje", "vrata", "evrope", "i", "podse\u0107a", "na", "nedavnu", "poruku", "sinoda", "spc", "koji", "je", "dr\u017eavu", "upozorio", "da", "je", "odricanje", "od", "pokrajine", "previsoka", "cena", "za", "\u201chimeru", "zvanu", "status", "kandidata", "za", "priklju\u010denje", "evropskoj", "uniji\u201d", "", "bi\u0107e", "da", "vrata", "pred", "kojima", "se", "nalazimo", "imaju", "mnogo", "vi\u0161e", "brava", "nego", "\u0161to", "smo", "na", "po\u010detku", "pregovora", "mislili", "ili", "nam", "je", "tako", "bilo", "re\u010deno", "oni", "me\u0111u", "nama", "koji", "ho\u0107e", "i", "mogu", "se\u0107aju", "se", "niza", "prethodnih", "klju\u010deva", "koji", "su", "od", "nas", "tra\u017eeni", "za", "ista", "evropska", "vrata", "i", "koji", "su", "pra\u0107eni", "komentarima", "\u201csamo", "jo\u0161", "ovo\u201d", "zbog", "toga", "su", "sinodalni", "oci", "uputili", "poruku", "predsedniku", "i", "vladi", "rekav\u0161i", "da", "je", "u\u010dlanjenje", "u", "eu", "dobra", "\u017eelja", "i", "zamisao", "ali", "i", "da", "je", "bolje", "\u010dasno", "i", "otvoreno", "odustati", "i", "potra\u017eiti", "druge", "modele", "za", "budu\u0107nost", "u", "multipolarnom", "svetu", "koji", "ve\u0107", "jeste", "realnost", "ako", "je", "cena", "toga", "odricanje", "od", "kosova", "i", "metohije", "", "neposredno", "ili", "\u201cpuze\u0107e\u201d", "svejedno", "", "pravoslavlje", "je", "utkano", "u", "evropsku", "tradiciju", "a", "nisu", "retki", "ni", "oni", "koji", "smatraju", "da", "smo", "\u201cevropa", "pre", "evrope\u201d", "smatrate", "li", "da", "je", "evropski", "put", "srbije", "zaista", "jedini", "koji", "vodi", "u", "napredak", "", "treba", "razlikovati", "dva", "nivoa", "pripadanja", "evropi", "prvi", "je", "religijsko-kulturolo\u0161ki", "na", "tom", "nivou", "svi", "pravoslavni", "narodi", "evrope", "\u010dine", "njene", "konstitutivne", "elemente", "pa", "i", "mi", "srbi", "drugi", "je", "ekonomsko-politi\u010dki", "tu", "stvari", "pogotovo", "kada", "se", "ima", "u", "vidu", "projekat", "evropske", "unije", "stoje", "druga\u010dije", "u", "ovom", "slu\u010daju", "me\u0111utim", "jednu", "\u010dinjenicu", "ne", "treba", "gubiti", "iz", "vida", "iako", "je", "na\u017ealost", "nedovoljno", "uklju\u010dujemo", "u", "svoja", "razmatranja", "evropa", "se", "ne", "mo\u017ee", "svesti", "samo", "na", "granice", "evropske", "unije", "to", "je", "\u0161ira", "dublja", "i", "kompleksnija", "stvarnost", "ne", "samo", "kada", "gledamo", "istorijski", "u", "pro\u0161lost", "nego", "i", "kada", "mislimo", "o", "sutra\u0161njici", "evrope", "prividna", "monolitnost", "unije", "koja", "je", "danas", "u", "izvesnoj", "meri", "potkopana", "ukazuje", "na", "istinu", "koju", "je", "istorija", "mnogo", "puta", "potvrdila", "da", "su", "svi", "politi\u010dko-dru\u0161tveni", "projekti", "relativni", "i", "imaju", "svoj", "rok", "trajanja", "pa", "i", "eu", "va\u017eno", "je", "da", "budemo", "svesni", "krhkosti", "svakog", "politi\u010dkog", "projekta", "sa", "tim", "na", "umu", "druga\u010dije", "procenjujemo", "svoje", "odluke", "i", "druga\u010dije", "vrednujemo", "zahteve", "koji", "se", "pred", "nas", "postavljaju", "kada", "je", "evropski", "put", "u", "pitanju", "", "smatrate", "li", "da", "su", "velike", "sile", "ponovo", "protiv", "nas", "ili", "mo\u017eda", "pla\u0107amo", "ra\u010dun", "nemarnom", "odnosu", "prema", "pokrajini", "u", "pro\u0161losti", "", "velike", "sile", "nisu", "ni", "protiv", "nas", "niti", "su", "za", "nas", "ukoliko", "smatramo", "da", "postoji", "odre\u0111ena", "vrsta", "zakulisnih", "iracionalnih", "politi\u010dkih", "motiva", "koji", "ih", "pokre\u0107u", "drugim", "re\u010dima", "emocije", "ne", "igraju", "tu", "nikakvu", "ulogu", "ili", "je", "ona", "sekundarna", "na\u010din", "na", "koji", "one", "nas", "danas", "tretiraju", "za", "inteligentne", "je", "uvredljiv", "a", "za", "\u010dasne", "poni\u017eavaju\u0107i", "on", "proizilazi", "iz", "\u010dinjenice", "da", "mi", "koliko", "god", "se", "trudili", "i", "ma", "\u0161ta", "\u010dinili", "ipak", "nismo", "na", "stvarnom", "horizontu", "njihovih", "su\u0161tinskih", "interesa", "to", "va\u017ei", "za", "velike", "sile", "i", "zapada", "i", "istoka", "krivica", "za", "to", "ma", "koliko", "se", "nama", "to", "ne", "svi\u0111alo", "ne", "le\u017ei", "samo", "na", "njima", "mi", "sigurno", "pla\u0107amo", "ra\u010dune", "zbog", "nemarnog", "i", "nepromi\u0161ljenog", "odnosa", "prema", "kosovu", "u", "pro\u0161losti", "ali", "i", "zbog", "istog", "takvog", "ako", "ne", "i", "goreg", "odnosa", "prema", "velikim", "silama", "nedovoljno", "politi\u010dke", "mudrosti", "neshvatljiva", "kratkovidost", "u", "planiranju", "i", "odlu\u010divanju", "nedostatak", "volje", "i", "motiva", "sve", "to", "i", "mnogo", "toga", "goreg", "doprinelo", "je", "situaciji", "u", "kojoj", "se", "nalazimo", "", "deo", "politi\u010dke", "elite", "otvoreno", "nas", "poziva", "da", "se", "odreknemo", "kosovskog", "etosa", "i", "zaveta", "ima", "li", "na\u0161", "narod", "dovoljno", "politi\u010dke", "mudrosti", "da", "neokaljan", "prona\u0111e", "klju\u010d", "za", "budu\u0107nost", "kosmeta", "da", "li", "su", "na\u0161i", "lideri", "dorasli", "tom", "zadatku", "", "kosovo", "je", "hteli", "to", "da", "priznamo", "ili", "ne", "svojevrstan", "\u201cznak", "prepore\u010dni\u201d", "koji", "stalno", "poziva", "srpski", "narod", "kako", "njegove", "elite", "tako", "i", "ostale", "\u010dlanove", "dru\u0161tva", "da", "odgovore", "na", "bitne", "nedoumice", "u", "kojima", "se", "pro\u017eimaju", "sfere", "ekonomskog", "politi\u010dkog", "kulturnog", "i", "verskog", "identiteta", "boljitka", "i", "opstanka", "ovo", "kako", "bi", "ga", "ni\u010de", "nazvao", "\u201cve\u010dno", "vra\u0107anje", "istog\u201d", "u", "sferi", "dubokih", "nacionalnih", "dilema", "sa\u010dekalo", "je", "i", "na\u0161u", "generaciju", "o", "doraslosti", "politi\u010dkih", "lidera", "ovom", "ozbiljnom", "zadatku", "te\u0161ko", "je", "govoriti", "nju", "\u0107e", "pokazati", "konkretna", "dostignu\u0107a", "koja", "budu", "ili", "ne", "budu", "ostvarili", "politi\u010dke", "orijentacije", "koje", "spominjete", "ve\u0107", "su", "vi\u0111an", "fenomen", "srpske", "politi\u010dke", "scene", "o", "njima", "je", "istorija", "svoj", "sud", "davno", "izrekla", "crkva", "zajedno", "sa", "ostalim", "nacionalnim", "institucijama", "posve\u0107enim", "negovanju", "istorijske", "svesti", "pamti", "taj", "sud", "i", "neumorno", "podse\u0107a", "na", "njega", "zbog", "toga", "njima", "re\u010d", "crkve", "smeta", "i", "\u017eele", "da", "je", "u\u0107utkaju", "", "pojedini", "ljudi", "u", "mantijama", "u", "javnim", "istupima", "\u010dini", "se", "preo\u0161tro", "iznose", "stavove", "spc", "da", "li", "crkva", "ima", "dovoljno", "jake", "mehanizme", "da", "sama", "sebe", "pogleda", "kroz", "optiku", "kritike", "", "mislim", "da", "ovde", "nije", "re\u010d", "o", "bilo", "kakvim", "mehanizmima", "slabim", "ili", "jakim", "re\u010d", "je", "o", "ozbiljnosti", "i", "jevan\u0111elskoj", "odgovornosti", "sve", "to", "naravno", "nadilazi", "pitanje", "preo\u0161trog", "izno\u0161enja", "stavova", "spc", "i", "ima", "mnogo", "\u0161ire", "i", "ozbiljnije", "okvire", "spremnost", "na", "preispitivanje", "na", "kriti\u010dku", "re\u010d", "upu\u0107enu", "samoj", "sebi", "a", "zatim", "i", "delanje", "u", "skladu", "sa", "njom", "crkva", "je", "pokazivala", "vi\u0161e", "puta", "u", "pro\u0161losti", "pogledajte", "uostalom", "\u0161ta", "se", "u", "crkvi", "de\u0161avalo", "tokom", "prethodne", "dve", "godine", "te\u0161ko", "mi", "je", "da", "se", "setim", "koja", "je", "druga", "institucija", "u", "ovom", "dru\u0161tvu", "sa", "takvom", "hrabro\u0161\u0107u", "i", "dosledno\u0161\u0107u", "pred", "o\u010dima", "javnosti", "re\u0161avala", "duboke", "i", "nemile", "unutra\u0161nje", "probleme", "u", "svojim", "strukturama", "to", "mnogo", "toga", "govori", "o", "spc", "danas", "", "de\u017eurni", "kriti\u010dari", "spc", "redovno", "ka\u017eu", "da", "je", "crkva", "institucija", "koja", "nije", "raskinula", "sa", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "i", "pozivaju", "je", "na", "svojevrsnu", "lustraciju", "ne", "tako", "davno", "i", "jedan", "arhijerej", "je", "najavio", "njeno", "\u201cmoralno", "\u010di\u0161\u0107enje\u201d", "da", "li", "je", "neki", "vid", "katarze", "potreban", "spc", "", "pro\u010di\u0161\u0107enje", "ili", "moralna", "katarza", "biblijskim", "re\u010dnikom", "re\u010deno", "pokajanje", "neophodno", "je", "svima", "pa", "i", "\u010dlanovima", "crkve", "ma", "kakvo", "i", "ma", "koje", "mesto", "oni", "u", "njoj", "zauzimali", "to", "je", "izvan", "svake", "diskusije", "mo\u017ee", "se", "raspravljati", "zbog", "\u010dega", "su", "ma\u010dem", "lustracije", "nad", "spc", "vitlali", "\u201cde\u017eurni", "kriti\u010dari\u201d", "zagovaraju\u0107i", "potrebu", "preispitivanja", "njene", "politi\u010dke", "pro\u0161losti", "spc", "ne", "samo", "da", "nije", "pomagala", "da", "opstane", "re\u017eim", "koji", "je", "izazvao", "govor", "o", "lustraciji", "nego", "je", "na", "mnogo", "na\u010dina", "sredstvima", "koja", "su", "joj", "prili\u010dna", "doprinela", "uvo\u0111enju", "demokratije", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "poznato", "nam", "je", "da", "je", "crkvom", "tada", "pastirstvovao", "patrijarh", "pavle", "neobave\u0161tenim", "zagovornicima", "lustracije", "preporu\u010dujem", "da", "\u010ditaju", "njegova", "sabrana", "dela", "pogotovo", "intervjue", "u", "kojima", "\u0107e", "videti", "za\u0161to", "su", "njihove", "primedbe", "neistinite", "", "srpski", "narod", "posle", "gotovo", "poluvekovnog", "perioda", "ateizma", "vratio", "se", "svojoj", "veri", "da", "li", "je", "crkva", "spremno", "do\u010dekala", "povratak", "\u201cbludnog", "sina\u201d", "pod", "svoje", "okrilje", "", "crkva", "je", "svoju", "zabludelu", "decu", "\u010dini", "mi", "se", "do\u010dekivala", "poput", "oca", "iz", "te", "poznate", "bibilijske", "parabole", "", "ra\u0161irenih", "ruku", "bez", "ikakvih", "zahteva", "raduju\u0107i", "se", "povratku", "onih", "koji", "su", "bili", "mrtvi", "pa", "o\u017eiveli", "i", "bili", "izgubljeni", "pa", "bili", "prona\u0111eni", "to", "je", "bilo", "lepo", "ispravno", "savr\u0161eno", "verno", "bibilijskom", "u\u010denju", "da", "li", "je", "uvek", "bilo", "dobro", "kako", "za", "crkvu", "tako", "i", "za", "neke", "od", "tih", "pokajnika", "posebno", "je", "pitanje", "crkva", "je", "tokom", "svog", "istorijskog", "hoda", "savr\u0161eno", "o\u010duvav\u0161i", "ideju", "o", "bezuslovnosti", "odnosa", "pokajanja", "i", "pra\u0161tanja", "iz", "razloga", "poznavanja", "ljudske", "prirode", "i", "procesa", "pokajni\u010dkog", "o\u010di\u0161\u0107enja", "koji", "joj", "je", "nekada", "neophodan", "uvela", "praksu", "da", "se", "pokajnici", "postepeno", "primaju", "u", "puno", "jedinstvo", "crkvenog", "\u017eivota", "u", "zavisnosti", "od", "stepena", "i", "vrste", "greha", "koji", "su", "\u010dinili", "to", "mi", "na\u017ealost", "nismo", "dosledno", "primenjivali", "i", "to", "smo", "ponekad", "skupo", "platili", "", "svedoci", "smo", "svojevrsne", "\u201cteatralizacije\u201d", "vere", "pojedinci", "se", "nagla\u0161eno", "krste", "na", "ulici", "prolaze\u0107i", "pored", "crkava", "guraju", "u", "redovima", "za", "bogojavljensku", "vodicu", "kite", "brojanicama", "i", "krstovima", "da", "li", "tim", "gestovima", "nadokna\u0111uju", "svoju", "duhovnu", "prazninu", "", "takav", "sud", "je", "prestrog", "svi", "oblici", "spolja\u0161nje", "pobo\u017enosti", "mogu", "da", "izgledaju", "a", "na\u017ealost", "katkad", "i", "jesu", "takvi", "da", "pojedini", "vernici", "ne", "idu", "dalje", "od", "njih", "ukoliko", "imamo", "na", "umu", "jevan\u0111elsku", "preporuku", "jedne", "vrste", "skrivene", "nevidljive", "recimo", "radikalnije", "nelicemerne", "pobo\u017enosti", "u", "njenom", "osnovnom", "zna\u010denjskom", "okviru", "nismo", "daleko", "od", "toga", "da", "osudimo", "takve", "postupke", "ali", "ako", "ho\u0107emo", "da", "stvari", "pogledamo", "iz", "\u0161ire", "perspektive", "u", "njihovim", "gestovima", "barem", "u", "ve\u0107ini", "njih", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "i", "jednim", "nemu\u0161tim", "neartikulisanim", "jezikom", "izre\u010denu", "nadu", "\u017eelju", "svojevrsnu", "molitvu", "za", "autenti\u010dnijim", "verskim", "iskustvom", "nekome", "je", "na", "odre\u0111enom", "nivou", "duhovnog", "razvoja", "samo", "to", "blisko", "pa", "se", "postepeno", "menja", "uzrasta", "sklon", "sam", "da", "sa", "optimizmom", "gledam", "na", "svaki", "vid", "manifestovanja", "verskih", "ose\u0107anja", "znaju\u0107i", "da", "gospod", "sve", "nas", "svakodnevno", "poziva", "na", "dubinu", "verskog", "iskustva", "i", "\u010deka", "da", "se", "osmelimo", "i", "po\u0111emo", "k", "njemu", "procenti", "nisu", "mera", "vere", "", "istra\u017eivanja", "pokazuju", "da", "se", "vi\u0161e", "od", "90", "odsto", "srba", "ose\u0107a", "religiozno", "ali", "se", "vera", "kod", "nas", "uglavnom", "izjedna\u010dava", "sa", "tradicijom", "kultom", "predaka", "i", "\u0161kolom", "morala", "koliko", "je", "pravoslavlje", "zaista", "\u017eivo", "me\u0111u", "srbima", "", "odgovor", "zavisi", "od", "toga", "kako", "defini\u0161emo", "\u017eivost", "pravoslavlja", "klasi\u010dna", "koncepcija", "aktivne", "\u017eive", "religioznosti", "podrazumeva", "puno\u0107u", "verskog", "iskustva", "kako", "na", "teorijskom", "na", "nivou", "mi\u0161ljenja", "i", "uverenja", "tako", "i", "na", "prakti\u010dnom", "nivou", "redovnog", "u\u010destvovanja", "u", "puno\u0107i", "molitvenog", "\u017eivota", "crkve", "ukoliko", "bismo", "tim", "merilima", "gledali", "na", "odnos", "srba", "prema", "pravoslavlju", "bojim", "se", "da", "odgovor", "ne", "bi", "mogao", "da", "bude", "zadovoljavaju\u0107i", "to", "me\u0111utim", "nije", "jedini", "kriterijum", "barem", "za", "na\u0161e", "hri\u0161\u0107ansko", "i", "pravoslavno", "iskustvo", "postoji", "jedan", "dublji", "organskiji", "unutra\u0161nji", "nivo", "srastanja", "pravoslavnog", "etosa", "i", "du\u0161e", "naroda", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "meriti", "ar\u0161inima", "sociologije", "religije", "ili", "neke", "sli\u010dne", "discipline", "on", "dolazi", "do", "izra\u017eaja", "u", "bitnim", "odsudnim", "momentima", "tada", "isti", "oni", "koji", "mo\u017eda", "ne", "znaju", "ba\u0161", "sve", "o", "svojoj", "veri", "i", "nisu", "uvek", "prisutni", "na", "bogoslu\u017eenjima", "postupaju", "u", "skladu", "sa", "njom", "to", "naravno", "ne", "zna\u010di", "da", "ne", "treba", "negovati", "puno\u0107u", "verskog", "\u017eivota", "naprotiv", "njoj", "se", "treba", "najozbiljnije", "vra\u0107ati", "ali", "tako\u0111e", "ne", "zna\u010di", "ni", "to", "da", "se", "sva", "dubina", "verskog", "iskustva", "mo\u017ee", "sabiti", "i", "ukalupiti", "u", "procentualno", "izrazive", "\u0161eme", "i", "tabele", "rade", "dragovi\u0107", "", "07", "januar", "2012", "20:57", "", "izvor", "http://www.novosti.rs"]}