{"naslov": "SVETSKA FINANSIJSKA KRIZA, ISKUSTVO VIZANTIJE", "sadrzaj": ["arhimandrit", "tihon", "\u0161evkunov", "foto", "l", "vuleti\u0107", "istorijske", "analogije", "u", "odnosima", "istoka", "i", "zapada", "u", "ruskom", "filmu", "\u201epropast", "imperije\u201d", "koji", "jedni", "nazivaju", "otkrovenjem", "a", "drugi", "putinovskom", "propagandom", "\u201ene", "smemo", "zaboraviti", "da", "zapad", "ima", "svoje", "strate\u0161ke", "interese", "kojih", "se", "nikada", "ne\u0107e", "odre\u0107i", "hvala", "bogu", "mi", "smo", "to", "u", "rusiji", "shvatili", "razumeli", "ste", "i", "vi", "u", "srbiji", "ali", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "se", "zala\u017eem", "za", "neki", "izolacionizam", "ili", "podozriv", "odnos", "prema", "zapadu", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "pozvani", "smo", "da", "ih", "volimo", "i", "da", "po\u0161tujemo", "zapadnu", "kulturu", "i", "civilizaciju\u201d", "ovako", "govori", "arhimandrit", "tihon", "\u0161evkunov", "re\u017eiser", "dokumentarno-igranog", "filma", "\u201epropast", "imperije", "\u2013", "vizantijska", "lekcija\u201d", "koji", "je", "sino\u0107", "u", "organizaciji", "kraljevskog", "reda", "vitezova", "i", "pgp", "rts-a", "sve\u010dano", "promovisan", "u", "palati", "srbija", "u", "beogradu", "jedni", "su", "ovaj", "film", "nazvali", "otkrovenjem", "drugim", "\u201ezvonom", "za", "uzbunu\u201d", "a", "drugi", "\u201eputinovskom", "antizapadnom", "propagandom\u201d", "ali", "iguman", "sretenskog", "manastira", "u", "moskvi", "ne", "uzbu\u0111uje", "se", "zbog", "negativnih", "kritika", "kako", "obja\u0161njava", "filmska", "pri\u010da", "o", "uzrocima", "propasti", "vizantijske", "imperije", "napisana", "je", "kao", "partitura", "u", "kojoj", "su", "\u201eneoliberalni", "kriti\u010dari", "samo", "otpevali", "svoje", "delove\u201d", "na", "primedbu", "da", "u", "prvi", "plan", "iska\u010de", "njegova", "politi\u010dka", "anga\u017eovanost", "otac", "tihon", "ka\u017ee", "\u201eto", "je", "zato", "\u0161to", "me", "interesuju", "sudbina", "i", "budu\u0107nost", "rusije", "ako", "istorijsku", "analogiju", "ne", "analiziramo", "i", "ne", "nau\u010dimo", "ne\u0161to", "iz", "tih", "lekcija", "ponavlja\u0107emo", "iste", "gre\u0161ke.\u201d", "on", "tvrdi", "da", "film", "nije", "ra\u0111en", "kao", "antizapadni", "iako", "ga", "je", "i", "deo", "ruske", "javnosti", "tako", "okarakterisao", "\u201epostoje", "odre\u0111ene", "istorijske", "zakonitosti", "koje", "va\u017ee", "danas", "isto", "kao", "i", "pre", "hiljadu", "godina", "uz", "sve", "po\u0161tovanje", "zapadne", "civilizacije", "ali", "oni", "su", "uvek", "na", "istok", "gledali", "kao", "na", "svog", "istorijskog", "civilizacijskog", "pa", "i", "kulturnog", "konkurenta", "znamo", "iz", "istorije", "da", "zapad", "uvek", "te\u017ei", "ostvarenju", "pragmati\u010dnih", "interesa", "dok", "je", "mentalni", "sklop", "\u010doveka", "na", "istoku", "evrope", "vi\u0161e", "human", "i", "nekako", "lirski", "opredeljen", "to", "naravno", "ne", "zna\u010di", "da", "su", "narodi", "na", "zapadu", "bolji", "ili", "gori", "od", "nas", "na", "istoku", "samo", "su", "ne\u0161to", "druga\u010diji", "i", "mi", "to", "moramo", "da", "shvatimo.\u201d", "film", "je", "osim", "rusije", "prikazan", "u", "gr\u010dkoj", "bugarskoj", "i", "u", "desetak", "zemalja", "latinske", "i", "ju\u017ene", "amerike", "autor", "ka\u017ee", "da", "je", "bio", "veoma", "iznena\u0111en", "kako", "su", "njegovo", "delo", "prihvatili", "gledaoci", "u", "ju\u017enoj", "americi", "budu\u0107i", "da", "ne", "pripadaju", "krugu", "zemalja", "koje", "ba\u0161tine", "vizantijsku", "tradiciju", "\u201erekli", "su", "pa", "vi", "govorite", "o", "nama", "i", "na\u0161im", "sada\u0161njim", "problemima", "\u010dak", "su", "pojedini", "katoli\u010dki", "sve\u0161tenici", "izjavili", "da", "su", "brazilci", "zapravo", "vizantinci", "analogno", "filmu", "ono", "\u0161to", "je", "vizantiji", "bila", "tada\u0161nja", "zapadna", "evropa", "oli\u010dena", "u", "veneciji", "ili", "\u0111enovi", "to", "su", "danas", "za", "brazil", "sad\u201d", "pri\u010da", "otac", "tihon", "nastojatelj", "sretenskog", "manastira", "smatra", "da", "iako", "mnogi", "pravoslavni", "moskvu", "nazivaju", "\u201etre\u0107im", "rimom\u201d", "dana\u0161nja", "rusija", "ne", "\u017eeli", "da", "bude", "\u201evizantija", "21", "veka\u201d", "misli", "da", "rusija", "treba", "da", "upravlja", "sada\u0161njom", "teritorijom", "koju", "joj", "je", "bog", "dao", "i", "da", "ne", "treba", "ponavljati", "gre\u0161ke", "iz", "vremena", "sovjetske", "imperije", "\u201eu", "duhovnom", "smislu", "istorijski", "zadatak", "rusije", "je", "da", "bude", "\u010duvar", "a", "ne", "neki", "predvodnik", "pravoslavnih", "vrednosti\u201d", "dodaje", "arhimandrit", "tihon", "\u010dinjenica", "je", "da", "je", "vizantija", "u", "toku", "svog", "hiljadugodi\u0161njeg", "postojanja", "uspe\u0161no", "prebrodila", "nekoliko", "onovremenih", "finansijsko-ekonomskih", "kriza", "zato", "autor", "filma", "ne", "brine", "mnogo", "zbog", "sada\u0161nje", "krize", "koja", "ozbiljno", "potresa", "ceo", "svet", "pa", "i", "rusiju", "\u201epravoslavni", "u", "srbiji", "i", "rusiji", "su", "u", "svojoj", "istoriji", "pre\u017eiveli", "toliko", "nevolja", "pa", "su", "opstali", "ne", "shvatam", "otkud", "tolika", "buka", "i", "strah", "u", "vezi", "sa", "sada\u0161njim", "krizom", "tek", "kada", "imamo", "probleme", "mo\u017eemo", "da", "\u017eivimo", "kao", "pravi", "hri\u0161\u0107ani", "mo\u017eda", "\u0107e", "se", "ne\u0161to", "lo\u0161ije", "\u017eiveti", "u", "ekonomskom", "smislu", "ali", "i", "to", "\u0107e", "pro\u0107i", "pa", "\u0107e", "opet", "do\u0107i", "bolje", "vreme", "apostol", "pavle", "je", "rekao", "\u2019vi", "koji", "imate", "bogatstvo", "budite", "kao", "da", "ga", "nemate\u2019", "zato", "se", "ne", "treba", "previ\u0161e", "brinuti\u201d", "ka\u017ee", "arhimandrit", "tihon", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "objavljeno", "28/11/2008", "film", "propast", "imperije", "vizantijska", "lekcija", "preuzeto", "sa", ""]}