{"naslov": "VLADIKA GRIGORIJE OTVORIO GORU\u0106A PITANJA ZA CRKVU", "sadrzaj": ["bo\u0161ko", "bojovi\u0107", "sociolog", "religije", "i", "istori\u010dar", "vernicima", "koji", "zaista", "u\u010destvuju", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "trebalo", "bi", "dati", "vi\u0161e", "mesta", "i", "druga\u010diju", "ulogu", "nego", "\u0161to", "je", "imaju", "sada", "\u201ene", "znam", "da", "li", "ima", "jo\u0161", "neka", "pravoslavna", "crkva", "gde", "patrijarh", "ima", "tako", "malo", "vlasti", "a", "da", "se", "pri", "tome", "vodi", "tako", "ostra\u0161\u0107ena", "rasprava", "oko", "njegovog", "izbora\u201d", "ka\u017ee", "profesor", "dr", "bo\u0161ko", "bojovi\u0107", "istori\u010dar", "i", "sociolog", "religije", "profesor", "na", "univerzitetu", "dru\u0161tvenih", "nauka", "u", "parizu", "i", "nau\u010dni", "savetnik", "balkanolo\u0161kog", "instituta", "srpske", "akademije", "nauka", "i", "umetnosti", "on", "navodi", "da", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "vlada", "jedan", "episkopalni", "sistem", "\u0161to", "je", "dobro", "ali", "ne", "bi", "trebalo", "i\u0107i", "u", "krajnost", "\u2013", "da", "episkop", "predstavlja", "neograni\u010denu", "vlast", "bez", "neposredne", "odgovornosti", "ni", "pred", "bogom", "ni", "pred", "narodom", "smatra", "na\u0161", "sagovornik", "nepunih", "mesec", "dana", "od", "jesenje", "sednice", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "spc", "na", "kojoj", "je", "odlu\u010deno", "da", "je", "\u201eza", "crkvu", "i", "narod", "od", "najve\u0107e", "va\u017enosti", "da", "patrijarh", "pavle", "ostaje", "na", "tronu", "poglavara\u201d", "strasti", "su", "se", "ponovo", "uzburkale", "objavljivanjem", "pisma", "episkopa", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "grigorija", "u", "kojem", "on", "iznosi", "optu\u017ebe", "na", "ra\u010dun", "pojedinih", "arhijereja", "i", "o\u0161tro", "govori", "o", "problemima", "koji", "po", "njegovom", "mi\u0161ljenju", "dovode", "crkvu", "\u201eu", "vanredno", "stanje\u201d", "\u2013", "te\u0161ko", "da", "se", "najve\u0107i", "deo", "pitanja", "iz", "ovog", "pisma", "mo\u017ee", "osporiti", "ne", "mora", "\u010dovek", "da", "se", "sla\u017ee", "s", "formulacijom", "kao", "i", "sa", "svakom", "pojedino\u0161\u0107u", "ali", "su\u0161tinski", "to", "su", "pitanja", "od", "goru\u0107eg", "zna\u010daja", "za", "crkvu", "pa", "i", "za", "dru\u0161tvo", "mislim", "da", "su", "stanovni\u0161tvo", "ove", "zemlje", "i", "pastva", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "dovoljno", "zreli", "dovoljno", "nevolja", "preturili", "preko", "svoje", "glave", "da", "nisu", "nedorasli", "kao", "i", "da", "imaju", "prava", "i", "ose\u0107aja", "odgovornosti", "da", "se", "suo\u010de", "s", "tim", "pitanjima", "\u2013", "smatra", "na\u0161", "sagovornik", "kakvo", "je", "poimanje", "vere", "na\u0161ih", "ljudi", "danas", "u", "srbiji", "ima", "oko", "95", "odsto", "onih", "koji", "se", "izja\u0161njavaju", "da", "pripadaju", "nekoj", "veroispovesti", "a", "svega", "oko", "\u010detiri", "odsto", "ide", "redovno", "u", "crkvu", "i", "primenjuje", "verske", "principe", "u", "\u017eivotu", "u", "francuskoj", "na", "primer", "ima", "50", "odsto", "katolika", "onih", "koji", "se", "tako", "izja\u0161njavaju", "od", "toga", "samo", "polovina", "ka\u017ee", "da", "veruje", "u", "boga", "a", "svega", "oko", "\u010detiri", "odsto", "sli\u010dno", "kao", "u", "srbiji", "ide", "u", "crkvu", "ve\u0107ina", "dakle", "pripada", "crkvi", "ro\u0111enjem", "kr\u0161tenjem", "nasle\u0111em", "ali", "ne", "pripada", "liturgijskoj", "zajednici", "u", "svom", "pismu", "vladika", "grigorije", "je", "napomenuo", "da", "je", "kod", "mladih", "obrazovanih", "ljudi", "ve\u0107i", "procenat", "onih", "koji", "ne", "pripadaju", "samo", "formalno", "crkvi", "nego", "koji", "i", "svesno", "po", "opredeljenju", "pripadaju", "crkvenoj", "zajednici", "u", "liturgijskom", "smislu", "kakav", "je", "njihov", "polo\u017eaj", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "mladim", "ljudima", "i", "onima", "koji", "u\u010destvuju", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "ne", "pripada", "uvek", "odgovaraju\u0107a", "uloga", "u", "crkvi", "odnosno", "liturgijskoj", "zajednici", "iz", "raznih", "razloga", "i", "to", "se", "mo\u017ee", "videti", "i", "u", "dijaspori", "i", "u", "zemlji", "upravo", "ti", "ljudi", "koji", "u\u010destvuju", "u", "liturgijskom", "\u017eivotu", "nisu", "zastupljeni", "ali", "jesu", "zato", "oni", "koji", "su", "dru\u0161tveno", "relevantni", "koji", "su", "tu", "iz", "drugih", "razloga", "koji", "formalno", "pripadaju", "crkvenoj", "zajednici", "ali", "koji", "joj", "su\u0161tinski", "ne", "pripadaju", "i", "taj", "raskorak", "sve", "vi\u0161e", "se", "ose\u0107a", "kod", "mla\u0111e", "generacije", "koja", "to", "do\u017eivljava", "kao", "zapostavljenost", "to", "je", "uostalom", "pitanje", "modernizacije", "u", "crkvi", "pa", "i", "u", "dru\u0161tvu", "to", "zna\u010di", "da", "bi", "u", "crkvi", "trebalo", "dati", "vi\u0161e", "mesta", "civilnom", "dru\u0161tvu", "da", "ne", "zavisi", "sve", "od", "hijerarhije", "i", "od", "formalne", "i", "stvarne", "vlasti", "koja", "je", "u", "crkvi", "izuzetno", "va\u017ena", "i", "mora", "se", "po\u0161tovati", "ali", "bi", "istovremeno", "i", "vernicima", "onima", "koji", "su", "zaista", "u\u010desnici", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "trebalo", "dati", "vi\u0161e", "mesta", "i", "druga\u010diju", "ulogu", "nego", "\u0161to", "je", "imaju", "sada", "\u0161ta", "je", "sa", "onom", "\u201eformalnom\u201d", "ve\u0107inom", "crkva", "se", "trudi", "da", "ih", "uklju\u010di", "u", "liturgijsku", "zajednicu", "ali", "treba", "imati", "u", "vidu", "da", "je", "ona", "te\u0161ko", "postradala", "u", "vreme", "drugog", "svetskog", "rata", "kao", "verovatno", "nijedna", "crkvena", "zajednica", "na", "tlu", "evrope", "izgubila", "je", "vi\u0161e", "od", "500", "sve\u0161tenika", "\u0161to", "od", "usta\u0161a", "\u0161to", "od", "komunista", "a", "i", "posle", "rata", "za", "vreme", "komunizma", "crkva", "je", "tako\u0111e", "te\u0161ko", "stradala", "tu", "dakle", "postoji", "jedno", "objektivno", "zaka\u0161njenje", "a", "uz", "to", "ne", "ula\u017ee", "se", "dovoljno", "u", "prosvetu", "kao", "\u0161to", "je", "ina\u010de", "slu\u010daj", "u", "ovoj", "zemlji", "srpska", "prosvetane", "stoji", "dobro", "u", "evropskim", "razmerama", "i", "te\u0161ko", "je", "o\u010dekivati", "s", "obzirom", "na", "jo\u0161", "prisutne", "posledice", "bli\u017ee", "i", "dalje", "pro\u0161losti", "da", "u", "tom", "pogledu", "crkva", "bude", "ispred", "dr\u017eave", "vladika", "grigorije", "u", "pismu", "pominje", "vernike", "zaslepljene", "verskim", "fanatizmom", "koliko", "je", "to", "izra\u017eeno", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "verovatno", "se", "to", "odnosi", "na", "one", "militantne", "grupe", "ili", "slojeve", "koji", "su", "se", "u", "poslednje", "vreme", "javljali", "povodom", "javnosti", "dosta", "poznatog", "liturgijskog", "spora", "u", "razgovoru", "se", "oni", "\u017eale", "da", "im", "se", "ne", "pru\u017eaju", "dovoljna", "obja\u0161njenja", "o", "takvim", "pitanjima", "da", "sve\u0161tenici", "nemaju", "vremena", "da", "im", "pojasne", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "u", "tom", "sporu", "to", "su", "najve\u0107im", "delom", "dobronamerni", "ljudi", "ali", "ponekad", "ostra\u0161\u0107eni", "zaslepljeni", "a", "toga", "ima", "svuda", "jelena", "beokovi\u0107", "", "ministar", "vera", "treba", "da", "razgovara", "sa", "vladikama", "\u201ena\u0161", "ministar", "vjera", "je", "sa", "ponekim", "od", "vas", "razgovarao", "o", "ovom", "pitanju", "predlo\u017eio", "je", "da", "taj", "koji", "\u0107e", "da", "bude", "prvi", "ima", "vitalnost", "i", "energiju", "da", "bude", "mla\u0111i", "\u010dovjek", "koji", "\u0107e", "imati", "snage", "da", "se", "sa", "pomenutim", "nosi", "i", "mnogi", "su", "mu", "to", "uzeli", "za", "zlo...\u201d", "navodi", "u", "pismu", "vladika", "grigorija", "u", "kojoj", "meri", "je", "opravdano", "da", "ministar", "pose\u0107uje", "vladike", "uo\u010di", "sabora", "i", "iznosi", "svoje", "predloge", "o", "poglavaru", "crkve", "uz", "ogradu", "da", "ne", "verujem", "da", "su", "to", "bili", "personalni", "predlozi", "ne", "bih", "video", "ni\u0161ta", "neobi\u010dno", "u", "tome", "jer", "se", "tako", "de\u0161ava", "gotovo", "u", "svim", "zemljama", "u", "francuskoj", "koja", "nema", "konkordat", "biv\u0161i", "ministar", "vera", "gospodin", "limuzi", "govorio", "je", "o", "tome", "da", "je", "praksa", "u", "njegovoj", "zemlji", "da", "se", "uvek", "gleda", "kada", "se", "postavlja", "novi", "episkop", "da", "on", "ne", "bude", "neko", "ko", "nije", "prihvatljiv", "za", "dr\u017eavu", "nalazi", "se", "neka", "zajedni\u010dka", "mera", "za\u0161to", "onda", "i", "ovde", "ne", "bi", "ministar", "vera", "pogotovu", "ministar", "koji", "je", "profesor", "univerziteta", "i", "pri", "tome", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "koji", "je", "prihva\u0107en", "u", "crkvi", "i", "njen", "\u010dlan", "razgovarao", "sa", "arhijerejima", "pre", "sabora", "ali", "mimo", "toga", "postoje", "i", "drugi", "uticaji", "o", "kojima", "se", "najmanje", "zna", "preuzeto", "sa", "13.12.2008", "godine"]}