{"naslov": "OTVORENI RAZGOVOR O PRAVOSLAVNIM FILMSKIM FESTIVALIMA", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "predsednikom", "filmskog", "festivala", "\u201csusret\u201d", "monahinjim", "sofijom", "i\u0161\u0107enko", "od", "16", "do", "21", "februara", "2009", "godine", "u", "gradovima", "obninsk", "kaluga", "i", "borovsk", "odr\u017ea\u0107e", "se", "iv", "medjunarodni", "sretenjski", "pravoslavni", "filmski", "festival", "\u201csusret\u201d", "u", "okviru", "filmskog", "festivala", "pored", "prikazivanja", "filmova", "bi\u0107e", "predstavljene", "i", "foto-izlo\u017ebe", "\u201clikovi", "slovenki\u201d", "i", "\u201cpatrijah", "aleksej", "ii", "i", "ruska", "omladina\u201d", "a", "bi\u0107e", "odr\u017eana", "i", "sekcija", "\u201cbogoslovlje", "u", "umetni\u010dkim", "delima\u201d", "kao", "i", "diskusije", "posve\u0107ene", "problemima", "savremene", "kulture", "pa", "tako", "i", "aktuelnih", "kao", "\u0161to", "je", "\u201culoga", "i", "odgovornost", "re\u017eisera", "u", "sudbini", "dece-glumaca\u201d", "festival", "se", "organizuje", "ve\u0107", "\u010detvrti", "put", "ali", "ovaj", "je", "poseban", "jer", "je", "posve\u0107en", "se\u0107anju", "na", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "alekseja", "ii", "o", "predstoje\u0107em", "filmskom", "festivalu", "o", "su\u0161tini", "i", "zadacima", "pravoslavnog", "kinematografa", "o", "problemima", "festivalskog", "pokreta", "razgovarali", "smo", "sa", "predsednikom", "festivala", "\u201csusret\u201d", "monahinjom", "sofijom", "i\u0161\u0107enko", "", "mati", "sofija", "dana\u0161nji", "festival", "je", "posve\u0107en", "se\u0107anju", "na", "svjatijej\u0161eg", "alekseja", "ii", "kakvu", "ulogu", "je", "patrijarh", "aleksej", "odigrao", "u", "razvoju", "pravoslavne", "kinematografije", "", "mislim", "da", "je", "upokojeni", "patrijarh", "aleksej", "ii", "uneo", "ogroman", "napredak", "ne", "toliko", "u", "razvoju", "kinematografije", "koliko", "u", "rastu", "drve\u0107a", "pravoslavne", "vere", "preko", "platoa", "bezbo\u017enosti", "asfaltiranim", "od", "strane", "sovjetske", "vlasti", "on", "je", "bio", "prvi", "medju", "drugima", "koji", "je", "pomogao", "svima", "nama", "zahvaljuju\u0107i", "svojoj", "duhovnosti", "prefinjenosti", "delikatnosti", "da", "uzvisi", "lik", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "u", "savremenom", "sekularnom", "svetu", "patrijarh", "je", "na", "sopstvenom", "primeru", "pokazivao", "\u0161ta", "zna\u010di", "biti", "istinski", "pravoslavan", "\u010dovek", "prestalo", "se", "sa", "u\u017easavanjem", "od", "vernika,a", "na", "njih", "je", "po\u010delo", "da", "se", "gleda", "sa", "pa\u017enjom", "i", "uva\u017eavanjem", "mnoge", "pravoslavne", "je", "\u010dak", "i", "svet", "po\u010deo", "da", "smatra", "solju", "zemlje", "a", "to", "nije", "moglo", "a", "da", "se", "ne", "odrazi", "na", "sve", "vidove", "umetnosti", "na", "knji\u017eevnost", "ikonopisanje", "pa", "tako", "i", "na", "kinematografiju", "naravno", "danas", "nema", "mnogo", "dostojnih", "religioznih", "filmova", "ali", "prema", "interesovanju", "pubilke", "prema", "takvim", "trakama", "kao", "\u0161to", "je", "\u201costrvo\u201d", "a", "takodje", "i", "dokumentarnim", "filmovima", "o", "pravoslavlju", "koji", "su", "se", "pojavili", "poslednjih", "pet-sedam", "godina", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "to", "da", "ne", "samo", "vernici", "o\u010dekuju", "takve", "filmove", "ve\u0107", "i", "svetski", "gledaoci", "zahtevaju", "takvu", "tematiku", "i", "lik", "svjatijej\u0161eg", "patrijarha", "alekseja", "ii", "je", "u", "tome", "odigrao", "mo\u017eda", "\u010dak", "klju\u010dnu", "ulogu", "", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "aleksej", "ii", "je", "dao", "blagoslov", "za", "prikazivanje", "\u201costrva\u201d", "", "pored", "toga", "re\u017eiser", "tog", "filma", "pavle", "lungin", "nagradjen", "je", "crkvenom", "nagradom", "za", "napredak", "u", "razvoju", "pravoslavne", "umetnosti", "neka", "taj", "film", "ima", "i", "neke", "nesavr\u0161enosti", "ali", "je", "jedan", "od", "prvih", "pokazao", "lik", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "u", "savremenom", "svetu", "lik", "koji", "je", "postao", "neobi\u010dno", "privla\u010dan", "za", "mnoge", "svetske", "ljude", "oni", "su", "odjednom", "uvideli", "zadivljuju\u0107u", "lepotu", "pravoslavlja", "pravoslavnog", "na\u010din", "\u017eivota", "moralnih", "ideala", "\u2013", "a", "to", "je", "ono", "\u0161to", "dana\u0161njem", "dru\u0161tvu", "toliko", "nedostaje", "", "svojevremeno", "sam", "se", "dosta", "za\u010dudio", "kada", "sam", "saznao", "da", "je", "patrijarh", "aleksej", "\u010dak", "slu\u0161ao", "mladala\u010dku", "muziku", "da", "bi", "bolje", "razumeo", "mladu", "generaciju", "", "ja", "o", "tome", "nisam", "\u010dula", "ali", "znam", "iz", "\u0161tampe", "da", "je", "patrijarh", "aleksej", "voleo", "klasi\u010dnu", "muziku", "mo\u017eda", "je", "on", "slu\u0161ao", "i", "muziku", "drugih", "pravaca", "kao", "istra\u017eiva\u010d", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "shvati", "\u010dime", "\u017eivi", "savremeni", "\u010dovek", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "to", "je", "dokaz", "njegovog", "antisnobizma", "snob", "koji", "sebe", "smatra", "nosiocem", "vi\u0161e", "intelektualnosti", "i", "istan\u010danih", "ukusa", "rasudjuje", "ovako", "ako", "mi", "se", "ne\u0161to", "ne", "svidja", "onda", "ja", "to", "sve", "pori\u010dem", "ovde", "uvidjamo", "ne", "odricanje", "druga\u010dijeg", "mi\u0161ljenja", "ve\u0107", "\u017eelju", "da", "se", "ne\u0161to", "razume", "kao", "\u0161to", "je", "poznato", "te\u017enja", "da", "se", "shvati", "drugi", "je", "jedna", "od", "strana", "ljubavi", "samo", "onaj", "koji", "voli", "mo\u017ee", "da", "se", "udubi", "u", "drugog", "\u010doveka", "\u010dak", "i", "ako", "ti", "se", "\u010dini", "da", "on", "nije", "takav", "kao", "ti", "", "mati", "sofija", "vi", "imate", "veliko", "iskustvo", "u", "organizovanju", "medjunarodnih", "kinofestivala", "tako", "da", "vas", "s", "pravom", "mo\u017eemo", "nazvati", "kinovodjom", "nabrojte", "molim", "vas", "dobre", "filmove", "koji", "su", "snimljeni", "u", "poslednje", "vreme", "\u0161ta", "biste", "preporu\u010dili", "da", "se", "pogleda", "i", "za\u0161to", "", "htela", "bih", "da", "razdvojim", "pojmove", "\u201cdobar\u201d", "i", "\u201creligiozan\u201d", "film", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "dobar", "film", "mo\u017ee", "da", "bude", "hri\u0161\u0107anski", "iako", "nije", "pravoslavan", "dobrota", "je", "veoma", "uop\u0161ten", "pojam", "dobrota", "je", "pre", "pravda", "ali", "ne", "istina", "u", "sovjetsko", "vreme", "se", "prikazivalo", "mnogo", "dobrih", "filmova", "oni", "su", "bili", "dobri", "ali", "ne", "i", "religiozni", "iako", "je", "mo\u017eda", "hri\u0161\u0107anski", "moral", "bio", "zalo\u017een", "u", "njima", "u", "nekom", "stepenu", "ali", "ako", "govorimo", "o", "pravoslavnom", "filmu", "onda", "je", "on", "pre", "svega", "\u2013", "religiozan", "a", "takav", "film", "se", "sastoji", "iz", "tri", "komponente", "prva", "je", "\u2013", "hristocentri\u010dnost", "vektor", "koji", "vodi", "na", "nebo", "heroji", "treba", "da", "vide", "i", "shvate", "smisao", "odigravanih", "situacija", "ne", "samo", "u", "svetlosti", "ovoga", "sveta", "ve\u0107", "i", "ve\u010dnom", "\u017eivotu", "s", "ta\u010dke", "jevandjelja", "pritom", "nije", "obavezno", "da", "citiraju", "svete", "oce", "ali", "glavni", "i", "sporedni", "likovi", "treba", "u", "podtekstu", "a", "mo\u017eda", "i", "direktno", "da", "razmatraju", "dogadjaje", "koji", "nam", "se", "de\u0161avaju", "u", "svetlosti", "jevandjelske", "istine", "to", "je", "obavezan", "uslov", "religioznog", "filma", "druga", "je", "\u2013", "hri\u0161\u0107anska", "etika", "ali", "nju", "treba", "razmatrati", "mnogo", "\u0161ire", "nego", "\u0161to", "je", "to", "danas", "prihva\u0107eno", "ona", "se", "sastoji", "iz", "dva", "dela", "starog", "zaveta", "\u2013", "deset", "zapovesti", "i", "novog", "zaveta", "\u2013", "devet", "zapovesti", "bla\u017eenstava", "te", "zapovesti", "i", "predstavljaju", "hri\u0161\u0107ansku", "etiku", "i", "ako", "se", "heroji", "nalaze", "samo", "u", "okvirima", "pet", "starozavetnih", "zapovesti", "\u2013", "ne", "ubi", "ne", "ukradi", "ne", "\u010dini", "preljubu", "\u2026", "onda", "su", "oni", "jo\u0161", "\u201cstari\u201d", "iako", "su", "ve\u0107", "hri\u0161\u0107ani", "u", "sovjetsko", "vreme", "je", "bilo", "mnogo", "dobrih", "filmova", "ali", "su", "oni", "svi", "bili", "snimljeni", "u", "najboljem", "slu\u010daju", "na", "osnovu", "pet", "starozavetnih", "zapovesti", "i", "poslednja", "je", "\u2013", "hri\u0161\u0107anska", "estetika", "zna\u010di", "tri", "komponente", "su", "hristocentri\u010dnost", "ili", "teocentri\u010dnost", "bog", "u", "centru", "hri\u0161\u0107anska", "etika", "i", "hri\u0161\u0107anska", "estetika", "koja", "takodje", "ima", "svoje", "komponente", "na\u010dine", "simbole", "i", "ako", "te", "tri", "komponente", "nema", "u", "filmu", "onda", "on", "nije", "religiozan", "film", "mo\u017ee", "da", "bude", "ateisti\u010dki", "ali", "dobar", "jer", "u", "njemu", "recimo", "nema", "direktne", "agresije", "ili", "\u0107e", "biti", "dobro", "prikrivena", "vra\u0107aju\u0107i", "se", "na", "va\u0161e", "pitanje", "koje", "du\u0161ekorisne", "filmove", "bih", "preporu\u010dila", "za", "gledanje", "\u2013", "odli\u010dan", "igrani", "film", "konstantina", "odegova", "\u201cnaslednici\u201d", "\u201cportret", "slikareve", "\u017eene\u201d(re\u017eisera", "v", "zolotuha", "i", "g", "leontjeva", "\u2013", "veoma", "dubok", "dokumentarni", "film", "koji", "je", "toliko", "vi\u0161eslojan", "da", "ga", "treba", "tri", "puta", "pogledati", "da", "bi", "se", "sve", "razumelo", "potom", "\u201ckristalni", "de\u010dak\u201d", "re\u017eija", "a.tjapov", "\u2013", "je", "veli\u010danstveni", "film", "dobar", "dokumentarni", "film", "je", "\u201cnebeski", "vojnik\u201d", "o", "konstantinu", "vasiljevu", "odli\u010dan", "je", "i", "film", "re\u017eisera", "v.kiba", "\u201cpo\u010dajev\u201d", "to", "je", "dokumentarni", "film", "o", "po\u010dajevskoj", "lavri", "pri", "\u010demu", "\u0107e", "taj", "film", "biti", "interesantan", "kako", "ocrkovljenim", "ljudima", "tako", "i", "svetskim", "koji", "\u017eele", "da", "se", "upoznaju", "sa", "istorijom", "svoje", "zemlje", "i", "njenim", "svetinjama", "odli\u010dan", "je", "film", "\u201c\u010dertogon\u201d", "re\u017eija", "a.\u017eeleznjakov", "po", "scenariju", "n.leskova", "mogu", "se", "navesti", "i", "drugi", "filmovi", "", "a", "film", "\u201cnaslednici\u201d", "\u2013", "je", "novi", "film", "", "da", "novi", "nedavno", "su", "ga", "snimili", "i", "poslali", "nam", "na", "festival", "\u0161iri", "auditorijum", "ga", "jo\u0161", "nije", "video", "u", "dve", "re\u010di", "\u0107u", "ispri\u010dati", "o", "filmu", "prikazuje", "se", "\u017eivot", "de\u010daka", "u", "porodici", "alkoholi\u010dara", "oni", "\u017eive", "na", "severu", "u", "malom", "selu", "to", "je", "2007-2008", "godina", "u", "toj", "pustari", "se", "skoro", "svi", "opijaju", "pa", "\u010dak", "i", "doma\u0107i", "medved", "koji", "ide", "po", "selu", "i", "kome", "dnevno", "daju", "nekoliko", "fla\u0161a", "\u201cognjene", "vode\u201d", "medved", "se", "opija", "i", "po\u010dinje", "da", "svira", "na", "balalajki", "kao", "pijani", "mu\u0161karac", "\u2026", "de\u010dak", "glavni", "junak", "u\u010di", "u", "9", "ili", "10", "razredu", "da", "bi", "imao", "\u0161ta", "da", "jede", "i", "obu\u010de", "o\u010devi", "prijatelji", "mu", "daju", "ribu", "on", "negde", "putuje", "da", "je", "prodaje", "i", "\u017eivi", "od", "te", "skormne", "kopejke", "na", "jednom", "od", "tih", "putovanja", "upoznaje", "se", "sa", "lopovom", "to", "je", "mladi\u0107", "koji", "je", "ve\u0107", "\u201codsedeo\u201d", "rok", "u", "zatvoru", "on", "ili", "krade", "ili", "dobija", "stvari", "na", "kartama", "i", "daje", "ih", "de\u010daku", "da", "ih", "prodaje", "i", "tako", "mu", "jednom", "daje", "dugme", "sa", "carskog", "mundira", "govore\u0107i", "\u201cja", "ne", "znam", "koliko", "ona", "ko\u0161ta", "ali", "ti", "idi", "i", "cenjkaj", "se\u201d", "i", "de\u010dak", "odlazi", "kod", "jednog", "\u010doveka", "drugog", "\u2026", "na", "kraju", "susre\u0107e", "sve\u0161tenika", "kome", "takodje", "predla\u017ee", "da", "kupi", "carsko", "dugme", "sve\u0161tenik", "mu", "odgovara", "\u201cpo\u0161to", "je", "carsko", "pripada", "svetitelju", "ne", "treba", "ga", "prodavati", "jer", "\u0107e", "biti", "kod", "onoga", "kome", "je", "potrebno\u201d", "a", "de\u010dak", "ne", "zna", "ni", "za", "revoluciju", "ni", "zbog", "\u010dega", "se", "car", "i", "cela", "njegova", "porodica", "po\u0161tuju", "kao", "sveti", "i", "sve\u0161tenik", "mu", "daje", "knji\u017eicu", "o", "carskim", "mu\u010denicima", "i", "tako", "pri\u010da", "po\u010dinje", "od", "dugmeta", "a", "zavr\u0161ava", "se", "time", "\u0161to", "de\u010dak", "dolazi", "u", "crkvu", "i", "ocrkovljuje", "se", "on", "do\u017eivljava", "mnogo", "dogodov\u0161tina", "ali", "ja", "ne\u0107u", "da", "pri\u010dam", "o", "njima", "jer", "ne\u0107e", "biti", "interesantno", "to", "je", "veoma", "dobar", "dugometra\u017eni", "igrani", "film", "namenjen", "kako", "omladini", "tako", "i", "odraslima", "koji", "nas", "podse\u0107a", "da", "smo", "carski", "naslednici", "prema", "svetom", "pismu", "", "mati", "vi", "ve\u0107", "du\u017ee", "vremena", "razmi\u0161ljate", "o", "pojmu", "\u201cpravoslavni", "bioskop\u201d", "da", "li", "ste", "uspeli", "da", "spoznate", "\u0161ta", "je", "to", "", "da", "to", "o", "\u010demu", "sam", "ranije", "govorila", "i", "jeste", "duboko", "izne\u0161en", "pojam", "o", "pravoslavnoj", "kinematografiji", "i", "njenim", "kriterijumima", "ali", "ja", "sam", "vi\u0161e", "sklona", "ka", "nazivu", "\u201creligiozna", "kinematografija\u201d", "pri", "\u010demu", "je", "taj", "termin", "primenljiv", "na", "sve", "konfesije", "nedavno", "sam", "bila", "na", "medjunarodnom", "festivalu", "u", "rimu", "i", "videla", "muslimanske", "jevrejske", "i", "budisti\u010dke", "filmove", "sam", "festival", "se", "zvao", "\u201creligija", "danas\u201d", "i", "posve\u0107en", "je", "tome", "kako", "veruju\u0107i", "ljudi", "zami\u0161ljaju", "dana\u0161nji", "svet", "i", "te", "tri", "komponente", "\u2013", "teocentri\u010dnost", "religiozna", "etika", "i", "religiozna", "estetika", "su", "kao", "kriterijumi", "primenljivi", "apsolutno", "za", "svaku", "religioznu", "kinematografiju", "", "objasnite", "mi", "molim", "vas", "detaljnije", "kako", "vi", "shvatate", "religioznu", "etiku", "i", "religioznu", "estetiku", "", "ponavljam", "pravoslavna", "etika", "se", "sastoji", "iz", "dve", "komponente", "\u2013", "od", "deset", "zapovesti", "starog", "zaveta", "i", "novozavetnih", "zapovesti", "bla\u017eenstava", "koje", "je", "hristos", "dao", "u", "svojoj", "propovedi", "na", "gori", "a", "hri\u0161\u0107anska", "estetika", "je", "kod", "nas", "ugradjena", "uglavnom", "u", "ikonografiji", "na", "primer", "princip", "koji", "propisuje", "da", "se", "ne", "pokazuje", "obna\u017eeno", "telo", "po\u0161to", "je", "ono", "\u2013", "instrument", "za", "duhovni", "\u017eivot", "ako", "govorimo", "o", "\u010dovekovom", "izgledu", "onda", "lice", "o\u010di", "mimika", "uzdr\u017eani", "gest", "mogu", "vi\u0161e", "da", "ka\u017eu", "negoli", "neke", "neprirodne", "poze", "uzvici", "itd", "ode\u0107a", "treba", "da", "bude", "po", "kanonima", "na", "osnovu", "hri\u0161\u0107anske", "tradicije", "ako", "govorimo", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "u", "rusiji", "ona", "kod", "\u010doveka", "suprotnog", "pola", "nije", "izazivala", "bludne", "te\u017enje", "ode\u0107a", "mo\u017ee", "da", "bude", "lepa", "i", "\u010dak", "treba", "da", "bude", "\u0161to", "savr\u0161enija", "kao", "\u0161to", "duh", "stvara", "sebi", "formu", "tako", "i", "ode\u0107a", "izra\u017eava", "\u010dovekovo", "unutra\u0161nje", "nastrojenje", "ode\u017eda", "hri\u0161ana", "treba", "da", "bude", "celomudrena", "jer", "oni", "koji", "te\u017ee", "celomudrenosti", "\u0107e", "se", "i", "obla\u010diti", "u", "odgovaraju\u0107u", "ode\u0107u", "i", "to", "ne", "treba", "obavezno", "da", "bude", "duga", "suknja", "bezobli\u010dna", "bluza", "uop\u0161te", "ne", "haljina", "treba", "da", "bude", "veoma", "skladna", "ali", "da", "ne", "sabla\u017enjava", "bli\u017enje", "i", "nije", "uzalud", "u", "svim", "religijama", "\u017eenina", "glava", "pokrivena", "jer", "neprirodna", "firzura", "mo\u017ee", "da", "odvu\u010de", "od", "glavnog", "\u2013", "\u010dovekove", "du\u0161e", "spolja\u0161nja", "postavka", "u", "kojoj", "se", "\u010dovek", "nalazi", "treba", "da", "bude", "svetlih", "tonova", "i", "ako", "govorimo", "o", "svetu", "on", "je", "ikonografski", "sve", "kako", "je", "na", "nebu", "tako", "je", "i", "na", "zemlji", "samo", "danas", "\u010dovek", "na\u017ealost", "ne", "procenjuje", "tu", "ikonografi\u010dnost", "sveta", "u", "dovoljnom", "stepenu", "on", "treba", "da", "radi", "na", "njoj", "i", "da", "je", "usavr\u0161ava", "kao", "\u0161to", "je", "adam", "bio", "prizvan", "da", "\u010duva", "i", "usavr\u0161ava", "raj", "ali", "\u010dovek", "svojom", "delatno\u0161\u0107u", "fakti\u010dki", "sni\u017eava", "nivo", "njenog", "savr\u0161enstva", "i", "pored", "svega", "unutra\u0161nji", "pokreti", "individue", "ka", "lepoti", "\u010dak", "i", "kada", "je", "nepravilno", "razume", "predstavljaju", "rezultat", "delovanja", "njegovog", "dubokog", "se\u0107anja", "na", "izgubljeni", "raj", "\u010dovek", "ovde", "te\u017ei", "da", "stvori", "\u010dak", "i", "mali", "odblesak", "lepote", "i", "veli\u010danstvenosti", "raja", "i", "zato", "sredina", "u", "kojoj", "se", "ljudi", "nalaze", "predmeti", "koje", "biraju", "ili", "prave", "za", "svoje", "okru\u017eenje", "stvari", "name\u0161taj", "samo", "mesto", "stanovanja", "\u2013", "treba", "da", "budu", "u", "saglasnosti", "sa", "pravoslavnim", "eti\u010dkim", "kanonima", "ako", "je", "na\u0161", "dom", "\u2013", "mala", "crkva", "onda", "on", "treba", "da", "ima", "odredjenu", "arhitekturu", "odredjeni", "interijer", "u", "ku\u010di", "treba", "da", "bude", "kao", "u", "crkvi", "obavezno", "\u010disto", "i", "prijatnog", "mirisa", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "ku\u0107i", "treba", "da", "postoje", "ikone", "pa", "tako", "i", "u", "kuhinji", "pred", "kojima", "se", "treba", "moliti", "pre", "jela", "to", "jest", "estetika", "hri\u0161\u0107anskog", "doma", "treba", "da", "bude", "odgovaraju\u0107a", "ako", "govorimo", "o", "kinematografiji", "hri\u0161\u0107anska", "etika", "je", "neophodna", "ne", "samo", "u", "sadr\u017eaju", "religioznog", "filma", "ve\u0107", "i", "u", "odnosu", "autora", "prema", "svome", "delu", "re\u017eiser", "scenarista", "glumci", "treba", "da", "shvate", "va\u017enu", "stvar", "mi", "mo\u017eemo", "da", "imamo", "svoje", "mi\u0161ljenje", "gospod", "nam", "je", "dao", "slobodu", "i", "mogu\u0107nost", "da", "govorimo", "o", "svetu", "tako", "kako", "ga", "zami\u0161ljamo", "ali", "svoja", "rasudjivanja", "treba", "proveravati", "u", "odnosu", "na", "gospoda", "jer", "je", "u", "pismu", "razradjen", "svaki", "trenutak", "ljudskog", "\u017eivota", "kada", "u", "ne\u0161to", "sumnjamo", "onda", "nam", "ka\u017eu", "pogledaj", "u", "jevandjelju", "nema", "nijednog", "dogadjaja", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "razmotriti", "s", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "svetog", "pisma", "a", "kada", "\u010dovek", "snima", "film", "onda", "\u010desto", "gordo", "izjavljuje", "ja", "tako", "mislim", "naravno", "ti", "ima\u0161", "pravo", "tako", "da", "rasudjuje\u0161", "medjutim", "svoje", "\u00abja", "mislim\u00bb", "treba", "sve", "vreme", "proveravati", "sa", "jevandjeljem", "", "od", "nekih", "mirjana", "i", "\u010dak", "i", "sve\u0161tenika", "se", "moglo", "\u010duti", "\u00abzbog", "\u010dega", "su", "uop\u0161te", "potrebni", "pravoslavni", "filmski", "festivali", "kakva", "je", "korist", "od", "njih?\u00bb", "kako", "se", "izrazio", "jedan", "sve\u0161tenik", "s", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "katehizacije", "festival", "je", "kao", "\u2013", "\u00abfire", "work\u00bb", "sna\u017eno", "se", "raspr\u0161i", "i", "potom", "gasi", "\u0161ta", "bi", "vi", "mogli", "na", "to", "da", "ka\u017eete", "", "ja", "se", "ne", "bih", "slo\u017eila", "sa", "tim", "sve\u0161tenikom", "da", "je", "festival", "samo", "\u00abfire", "work\u00bb", "festival", "je", "pre", "svega", "sna\u017eno", "gore\u0107a", "baklja", "koja", "treba", "da", "osvetli", "put", "\u010demu", "na", "filmskom", "festivalu", "postoji", "neka", "svojevrsna", "cenzura", "u", "rusiji", "nema", "cenzure", "a", "festivalski", "komitet", "je", "u", "su\u0161tini", "cenzor", "nedavno", "sam", "gledala", "katalog", "kinofestivala", "\u00abradonje\u017e\u00bb", "i", "veoma", "mi", "se", "svidelo", "\u0161to", "su", "organizatori", "uklju\u010dili", "u", "njega", "rubriku", "\u00abkinematografski", "festival", "radonje\u017e", "preporu\u010duje\u00bb", "objaviv\u0161i", "spisak", "najboljih", "filmova", "sa", "prethodnog", "festivala", "to", "su", "ve\u0107", "filmovi", "koje", "su", "odobrili", "sve\u0161tenstvo", "re\u017eiseri", "pravoslavni", "specijalisti", "iz", "oblasti", "kinematografije", "i", "sada", "ljudi", "ve\u0107", "mogu", "da", "ih", "gledaju", "na", "svoju", "du\u0161evnu", "korist", "i", "jo\u0161", "ne\u0161to", "\u010desto", "se", "mo\u017ee", "\u010duti", "za\u0161to", "se", "na\u0161i", "festivalski", "filmovi", "ne", "prikazuju", "na", "televiziji", "a", "mene", "to", "ne", "bi", "previ\u0161e", "radovalo", "jer", "bi", "ga", "prikalazali", "jednom", "i", "to", "verovatno", "uve\u010de", "a", "slede\u0107i", "put", "u", "najboljem", "slu\u010daju", "jednom", "u", "pet", "godina", "bi", "ga", "reprizirali", "smatram", "da", "je", "tira\u017e", "mnogo", "bolji", "danas", "skoro", "u", "svakoj", "ku\u0107i", "u", "svakoj", "nedeljnoj", "\u0161koli", "duhovno-prosvetiteljskom", "centru", "prakti\u010dno", "u", "svim", "\u0161kolama", "i", "na", "fakultetima", "postoje", "videomagnetofoni", "i", "pred", "nama", "je", "zadatak", "da", "pove\u0107amo", "narezivanje", "na", "diskovima", "onih", "filmova", "koji", "su", "pobedili", "na", "kinematografskim", "festivalima", "mi", "ne", "\u017eelimo", "da", "navodjavamo", "pijacu", "ratnim", "filmovima", "kojima", "su", "preplavljene", "sva", "trgova\u010dka", "mesta", "u", "svakom", "gradu", "ve\u0107", "dostojnim", "pravoslavnim", "moralnim", "filmovima", "koji", "seju", "u", "ljudskim", "du\u0161ama", "razumno", "dobro", "ve\u010dno", "zbog", "\u010dega", "su", "jo\u0161", "potrebni", "festivali", "pravoslavni", "re\u017eiseri", "moraju", "negde", "da", "prika\u017eu", "svoj", "film", "jer", "se", "ne", "bave", "tira\u017eima", "ve\u0107", "su", "\u2013", "autori", "na", "primer", "neko", "pravi", "autobuse", "a", "neko", "ih", "koristi", "u", "tom", "smislu", "festival", "je", "svojevrsna", "eksploataciona", "baza", "gde", "se", "razmatra", "i", "cenzuri\u0161e", "produkcija", "koja", "se", "pravi", "u", "rusiji", "i", "van", "njenih", "prostora", "jer", "je", "na\u0161", "festival", "medjunarodni", "dalje", "mi", "distribuiramo", "najbolje", "festivalske", "filmove", "odgovaraju\u0107i", "za", "tu", "produkciju", "koju", "festival", "preporu\u010duje", "sli\u010dne", "mere", "su", "potrebne", "upravo", "radi", "razvoja", "religiozne", "kinematografske", "umetnosti", "u", "savremenim", "uslovima", "mi", "danas", "nemamo", "drugi", "na\u010din", "za", "cenzuru", "ve\u0107", "samo", "festivale", "uobi\u010dajena", "pojava", "je", "da", "festival", "preuzima", "na", "sebe", "funkcije", "cenzurnog", "komiteta", "nedavno", "su", "mi", "na", "konkurs", "poslali", "dva", "dugometra\u017ena", "filma", "\u201clestvica", "svetog", "kneza", "vladimira\u201d", "i", "\u201csveta", "kneginja", "olga\u201d", "to", "se", "ne", "sme", "gledati", "\u2013", "tako", "je", "prljavo", "ja", "nisam", "mogla", "da", "odgledam", "do", "kraja", "gledala", "sam", "samo", "35", "minuta", "i", "to", "je", "pravo", "paganstvo", "paganstvo", "paganstvo", "\u2026sa", "ubistvima", "i", "sli\u010dno", "i", "to", "je", "\u201clestvica\u201d", "svetog", "kneza", "vladimira", "", "cilj", "festivala", "\u201csusret\u201d", "predstavlja", "proslavljanje", "tradicionalnog", "pravoslavnog", "na\u010dina", "\u017eivota", "u", "savremenim", "uslovima", "umetni\u010dkim", "sredstvima", "za", "koga", "se", "u", "prvom", "redu", "organizuju", "festivali", "\u2013", "za", "veruju\u0107e", "ili", "neveruju\u0107e", "da", "li", "se", "registruje", "koliko", "je", "ljudi", "poverovalo", "ili", "izmenilo", "svoj", "\u017eivot", "posle", "festivala", "", "festival", "se", "u", "prvom", "redu", "organizuje", "radi", "re\u017eisera", "kako", "je", "ve\u0107", "re\u010deno", "treba", "stvarati", "autorske", "platoe", "gde", "bi", "oni", "mogli", "da", "prika\u017eu", "filmove", "koje", "su", "napravili", "jer", "danas", "mnogi", "talentovani", "autori", "sede", "po", "svojim", "studijima", "i", "laboratorijama", "i", "njihove", "filmove", "niko", "ne", "vidi", "mi", "im", "pru\u017eamo", "mogu\u0107nost", "\u0161irokog", "auditorijuma", "tako", "da", "ljudi", "mogu", "da", "se", "upoznaju", "sa", "njihovim", "stvarala\u0161tvom", "to", "je", "takodje", "dobro", "za", "gledaoce", "koji", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "gledaju", "autorske", "filmove", "samo", "na", "festivalu", "jer", "ponekad", "\u010dak", "i", "nepoznati", "ljudi", "koji", "me", "vide", "na", "televiziji", "zaustavljaju", "me", "na", "ulici", "i", "pitaju", "\u201cmati", "da", "li", "\u0107e", "ove", "godine", "biti", "festival?\u201d", "i", "to", "je", "veoma", "dirljivo", "posebno", "kada", "ljudi", "ka\u017eu", "da", "dolaze", "pravo", "s", "posla", "kako", "ne", "bi", "propustili", "nijedan", "festivalski", "film", "\u010ditave", "tri", "godine", "su", "nas", "gledaoci", "pitali", "a", "gde", "se", "mogu", "kupiti", "i", "tek", "sada", "smo", "mogli", "sebi", "da", "dozvolimo", "da", "tira\u017eiramo", "filmove", "i", "u", "medjufestivalskom", "periodu", "\u201csusret\u201d", "se", "bavi", "time", "\u0161to", "donosi", "do", "\u0161irokog", "auditorijuma", "filmove", "koji", "su", "prikazani", "na", "\u201cprazniku", "pravoslavne", "kinematografije\u201d", "a", "za", "koga", "se", "organizuju", "festivali", "ne", "bih", "po\u010dela", "da", "delim", "ljude", "na", "veruju\u0107e", "ili", "neveruju\u0107e", "u", "odnosu", "na", "umetnost", "kada", "gledamo", "emisiju", "\u201cvreme\u201d", "ne", "postavljamo", "sebi", "pitanje", "da", "li", "je", "to", "emisija", "za", "veruju\u0107e", "ili", "neveruju\u0107e", "to", "je", "informativna", "emisija", "za", "sve", "ne", "\u017eelim", "da", "stvaram", "\u201cfestivalski", "geto\u201d", "pravoslavni", "kinematografski", "festival", "je", "samo", "za", "veruju\u0107e", "istina", "je", "da", "postoje", "filmovi", "koji", "vi\u0161e", "zainteresuju", "ocrkovljenog", "\u010doveka", "ali", "postoje", "i", "filmovi", "koji", "\u0107e", "biti", "interesantni", "i", "\u010doveku", "druge", "konfesije", "ako", "vi\u0161e", "govore", "o", "socijalnim", "problemima", "druga", "je", "stvar", "\u0161to", "mi", "razmatramo", "socijalni", "aspekt", "sa", "stanovi\u0161ta", "hri\u0161\u0107anske", "etike", "i", "estetike", "da", "taj", "problem", "interesuje", "sve", "ljude", "bez", "izuzetka", "iako", "je", "mo\u017eda", "na\u0161", "festival", "vi\u0161e", "za", "veruju\u0107e", "jer", "oni", "ovde", "mogu", "da", "ukrepe", "svoju", "veru", "vide\u0107i", "kako", "\u017eive", "i", "podvizavaju", "se", "hri\u0161\u0107ani", "u", "raznim", "zemljama", "sveta", "a", "s", "druge", "strane", "mo\u017eda", "su", "pravoslavni", "festivali", "vi\u0161e", "za", "neveruju\u0107e", "jer", "su", "putevi", "gospodnji", "neznani", "i", "mogu\u0107e", "je", "da", "neko", "ko", "pogleda", "dobar", "religiozni", "duhovni", "film", "pridje", "k", "veri", "i", "da", "bude", "spasena", "ljudska", "du\u0161a", "kako", "znati", "za", "koga", "je", "na\u0161", "festival", "ja", "mislim", "za", "sve", "ljude", "da", "li", "monitorujem", "mislim", "da", "se", "ne", "mo\u017ee", "proveriti", "da", "li", "je", "\u010dovek", "poverovao", "ili", "ne", "\u010dula", "sam", "od", "sve\u0161tenika", "kirpijana", "ja\u0161\u0107enko", "da", "su", "na", "sveto-tihonovski", "bogoslovski", "fakultet", "do\u0161le", "devojke", "koje", "su", "odgledav\u0161i", "film", "\u201costrvo\u201d", "odlu\u010dile", "da", "podju", "duhovnim", "stazama", "da", "li", "se", "mo\u017ee", "smatrati", "da", "ih", "je", "taj", "film", "priveo", "k", "veri", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "\u2013", "ne", "jer", "je", "film", "stvorio", "samo", "emotivno", "nastrojenje", "\u010dovekovu", "potrebu", "da", "se", "zamisli", "o", "religioznom", "\u017eivotu", "on", "je", "na", "neki", "na\u010din", "formirao", "du\u0161evno", "polje", "a", "da", "li", "\u0107e", "na", "njemu", "porasti", "zrno", "vere", "i", "da", "li", "\u0107e", "biti", "plodova", "i", "zbog", "toga", "na\u0161", "festival", "funkcioni\u0161e", "u", "dva", "smera", "poku\u0161ava", "da", "razrilja", "zemlju", "du\u0161e", "filmovima", "socijlanog", "karaktera", "i", "baca", "semena", "vere", "religioznim", "filmovima", "a", "da", "li", "\u0107e", "biti", "stvorena", "sredina", "za", "njihov", "rast", "zavisi", "od", "mnogo", "uslova", "i", "to", "se", "ne", "mo\u017ee", "upratiti", "mi", "samo", "sejemo", "a", "gospod", "obradjuje", "i", "zato", "ne", "daj", "bo\u017ee", "da", "\u010dovek", "dobije", "bogoslovsko", "obrazovanje", "a", "ne", "pridje", "istinskoj", "veri", "", "prema", "podacima", "ankete", "sajta", "\u201creligija", "i", "smi\u201d", "kinematografski", "festival", "\u201csusret\u201d", "je", "dobio", "priznanje", "kao", "onaj", "koji", "najadekvatnije", "odra\u017eava", "stanje", "pravoslavne", "filmske", "tele", "i", "radio", "produkcije", "u", "poredjenju", "sa", "drugim", "kinematografskim", "forumima", "\u0161ta", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "nedostaje", "\u201csusretu\u201d", "", "nedostaje", "joj", "profesionalno", "rukovodstvo", "i", "direktor", "festivala", "i", "sekretar", "i", "sastavlja\u010d", "filmskog", "programa", "treba", "da", "budu", "profesionalci", "kod", "nas", "na\u017ealost", "nema", "profesionalaca", "u", "oblasti", "festivalskog", "pokreta", "uop\u0161teno", "govore\u0107i", "mnogi", "festivali", "\u2013", "ne", "samo", "pravoslavni", "ve\u0107", "i", "svetski", "\u2013", "nemaju", "dobro", "rukovodstvo", "pratila", "sam", "rad", "festivala", "\u201cradonje\u017e\u201d", "\u201csvetlosni", "angeo\u201d", "i", "vidim", "njihove", "probleme", "ne", "u", "nedostatku", "finansija", "ve\u0107", "u", "tome", "\u0161to", "nemaju", "profesionalnih", "menadzera", "to", "su", "neki", "slu\u010dajni", "ljudi", "koji", "se", "tu", "zadr\u017eavaju", "godinu", "dana", "a", "to", "treba", "da", "bude", "profesionalno", "rukovodstvo", "\u010diji", "sastav", "se", "ne", "menja", "iz", "godine", "u", "godinu", "rukovodstvo", "treba", "da", "bude", "objedinjeno", "jedinstvenim", "shvatanjem", "zna\u010daja", "festivala", "i", "da", "zna", "kako", "se", "on", "razvija", "rade\u0107i", "pritom", "na", "napretku", "i", "zajedni\u010dkom", "mi\u0161ljenju", "festival", "je", "\u2013", "veliki", "ozbiljan", "posao", "dok", "jo\u0161", "nisam", "bila", "predsednik", "festivala", "\u201csusret\u201d", "nisam", "ni", "pretpostavljala", "kakav", "napor", "treba", "ulo\u017eiti", "da", "se", "okupi", "sto", "ljudi", "na", "jednom", "mestu", "stvar", "\u010dak", "nije", "ni", "u", "tome", "\u0161to", "je", "za", "to", "potreban", "veliki", "novac", "koga", "pozvati", "kako", "te", "ljude", "spojiti", "i", "organizovati", "\u2013", "kako", "je", "to", "veliki", "trud", "a", "sada", "kada", "se", "festival", "razvija", "i", "napreduje", "iz", "godine", "u", "godinu", "kada", "je", "dobio", "ime", "zbog", "\u010dega", "su", "se", "pojavila", "odredjena", "o\u010dekivanja", "prate", "na\u0161", "rad", "ne", "samo", "prijatelji", "i", "odmah", "prime\u0107uju", "tvoje", "gre\u0161ke", "na\u017ealost", "mi", "skoro", "nemamo", "konstruktivnu", "kritiku", "ve\u0107", "je", "to", "uglavnom", "neprekidno", "kritikovanje", "ja", "bih", "\u010dak", "\u017eelela", "da", "formiram", "klub", "festivalske", "kritike", "gde", "bi", "specijalisti", "iz", "oblasti", "kinematografije", "okupiv\u0161i", "se", "zajedno", "davali", "pluseve", "i", "minuseve", "ukazivali", "na", "nedostatke", "a", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "\u2013", "savetovali", "kako", "da", "se", "oni", "prevazidju", "mislim", "da", "se", "samo", "slabi", "boje", "kritike", "oni", "nemaju", "potencijala", "i", "ako", "im", "uka\u017eu", "na", "nedostatke", "oni", "nemaju", "snage", "da", "to", "izmene", "mi", "se", "nimalo", "ne", "bojimo", "kritike", "\u010dak", "joj", "se", "radujemo", "ali", "ponavljam", "ne", "kritikovanju", "ve\u0107", "kritici", "u", "toku", "na\u0161eg", "kinematografskog", "festivala", "svake", "ve\u010deri", "razmatramo", "kako", "je", "pro\u0161ao", "dan", "\u0161ta", "smo", "videli", "itd", "sve", "vreme", "pitamo", "goste", "\u0161ta", "vam", "na", "na\u0161em", "festivali", "nedostaje", "\u0161ta", "vam", "se", "\u010dini", "lo\u0161im", "ljudi", "nam", "\u010dak", "daju", "neke", "predloge", "posebno", "sa", "prvog", "i", "drugog", "festivala", "koje", "smo", "ve\u0107", "uneli", "u", "program", "\u201csusreta\u201d", "govorili", "su", "nam", "dobri", "ste", "ali", "kad", "bi", "bilo", "to", "to", "i", "to", "\u2026tako", "da", "nije", "bilo", "samo", "primedbi", "ve\u0107", "i", "predloga", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "ove", "godine", "smo", "odlu\u010dili", "da", "u", "uklju\u010dimo", "u", "program", "i", "no\u0107ne", "predstave", "ceo", "dan", "gledamo", "konkursne", "filmove", "a", "oni", "se", "ne", "mogu", "razmatrati", "a", "ljudi", "\u017eele", "da", "izaberu", "filmove", "i", "ima", "nekoliko", "filmova", "koji", "nisu", "uzeti", "na", "konkurs", "ali", "su", "najavljeni", "kao", "pravoslavni", "i", "njih", "treba", "razmotriti", "zbog", "\u010dega", "su", "se", "pokazali", "nepravoslavnim", "i", "nedostojnim", "na\u0161eg", "konkursnog", "programa", "uzmimo", "naprimer", "film", "\u201cbla\u017eena\u201d", "koji", "je", "na", "41", "medjunarodnom", "festivalu", "nezavisne", "kinematografije", "\u201cworldfest\u201d", "u", "hjustonu", "dobio", "srebrnu", "nagradu", "predsednik", "navedenog", "festivala", "je", "primetio", "uru\u010duju\u0107i", "nagradu", "da", "je", "to", "izuzetan", "film", "\u201cako", "nova", "ruska", "konematografija", "bude", "predstavljena", "takvim", "filmovima", "kao", "bla\u017eena", "onda", "je", "\u010deka", "velika", "budu\u0107nost!\u201d", "zaista", "dobar", "film", "ali", "ga", "mi", "nismo", "uzeli", "prikazali", "su", "bolesnu", "\u017eenu", "koju", "progla\u0161avaju", "za", "svetu", "danas", "je", "nastala", "moda", "posle", "\u201costrva\u201d", "da", "se", "snimaju", "sli\u010dni", "filmovi", "pri", "\u010demu", "bih", "ja", "taj", "film", "napravila", "malo", "druga\u010dije", "dodala", "bih", "svega", "nekoliko", "re\u010di", "ponegde", "u", "tekstu", "o", "tome", "da", "je", "pradeda", "junakinje", "ovog", "filma", "krao", "ili", "ru\u0161io", "crkve", "a", "u", "pismu", "je", "re\u010deno", "da", "kazna", "za", "greh", "ide", "do", "\u010detvrtog", "kolena", "i", "ovde", "su", "prikazani", "stra\u0161an", "deda", "takav", "isti", "otac", "i", "luda", "unuka", "ali", "nju", "prikazuju", "kao", "hrista", "radi", "jurodivu", "tako", "da", "ona", "nije", "sveta", "ve\u0107", "prosto", "du\u0161evno", "bolesna", "\u010dak", "\u0161tavi\u0161e", "jedan", "pravoslavac", "mi", "je", "dao", "taj", "film", "sa", "re\u010dima", "\u201cmati", "evo", "to", "je", "za", "vas", "film!\u201d", "u", "okviru", "\u201csusreta\u201d", "film", "\u201cbla\u017eena\u201d", "\u0107e", "biti", "demonstriran", "van", "konkursa", "sa", "propratnom", "diskusijom", "u\u010desnika", "festivala", "", "mati", "taj", "festival", "je", "ve\u0107", "\u010detrvti", "da", "li", "vidite", "napredak", "ako", "ga", "uporedimo", "sa", "prvim", "", "da", "kao", "prvo", "formira", "se", "rukovodstvo", "neka", "njega", "ne", "\u010dine", "profesionalci", "ali", "ljudi", "iz", "godine", "u", "godinu", "zadobijaju", "iskustvo", "i", "na", "organizacionom", "planu", "je", "postalo", "lak\u0161e", "svako", "ve\u0107", "zna", "svoj", "posao", "kao", "drugo", "postali", "smo", "dru\u0161tveno", "priznati", "te", "je", "jednostavnije", "voditi", "dijalog", "sa", "\u010dinovnicima", "to", "je", "veoma", "va\u017eno", "da", "bi", "festival", "\u017eiveo", "i", "razvijao", "se", "pri", "\u010demu", "je", "na\u010din", "\u201csusreta\u201d", "\u2013", "pozitivan", "\u0161to", "takodje", "ima", "prednost", "u", "razgovoru", "sa", "pripadnicima", "vlasti", "i", "potom", "po\u010deli", "smo", "da", "se", "bavimo", "tira\u017eiranjem", "festivalskih", "filmova", "to", "smatram", "ogromnim", "napretkom", "na\u0161eg", "festivala", "i", "drugi", "kinoforumi", "to", "rade", "ali", "naj\u010de\u0161\u0107e", "objavljuju", "jedan-dva", "diska", "sa", "filmom", "o", "festivalu", "i", "nekoliko", "video", "traka", "koje", "su", "recimo", "dobile", "gran-pri", "ti", "diskovi", "prezentuju", "festival", "to", "se", "radi", "zbog", "toga", "da", "festival", "ne", "bude", "zaboravljen", "a", "mi", "imamo", "potpuno", "drugi", "cilj", "\u2013", "da", "popunimo", "kinematograsko", "tr\u017ei\u0161te", "rusije", "moralnim", "religoznim", "filmovima", "koji", "su", "pro\u0161li", "cenzuru", "na", "primer", "objavili", "smo", "diskove", "ne", "samo", "za", "odrasle", "ve\u0107", "i", "za", "decu", "od", "3", "do", "8-10", "godina", "a", "jedan", "disk", "smo", "napravili", "za", "omladinu", "stavili", "smo", "na", "njega", "crtane", "filmove", "sa", "sva", "tri", "festivala", "koji", "u", "umetni\u010dkoj", "formi", "govore", "o", "\u0161tetnosti", "pijanstva", "a", "u", "vidu", "pri\u010de", "\u2013", "o", "smislu", "\u017eivota", "objavili", "smo", "ve\u0107", "pet", "diskova", "sa", "festivalskim", "filmovima", "i", "trenutno", "pripremamo", "\u0161esti", "dobijamo", "narudzbine", "iz", "vladivostoka", "orenburga", "blagove\u0161\u0107enska", "krasnodara", "mnogo", "kopija", "filmova", "uzima", "izdava\u010dki", "savet", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "itd", "dozvolite", "mi", "da", "citiram", "mitropolita", "klimenta", "vladika", "je", "rekao", "\u201cdana\u0161njim", "festivalima", "u", "bukvalnom", "smislu", "re\u010di", "je", "tesno", "u", "kalendaru", "sasvim", "nedavno", "su", "u", "moskvi", "odr\u017eana", "tri", "festivala", "igranog", "i", "dokumentarnog", "filma", "\u201cverno", "srce\u201d", "\u201cradonje\u017e\u201d", "i", "\u201csvetlosni", "andjeo\u201d", "\u2026medjutim", "s", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "crkvene", "misije", "bilo", "bi", "va\u017eno", "koordinirati", "te", "inicijative", "uspostaviti", "takav", "sistem", "mera", "pri", "kojem", "organizatori", "ne", "bi", "konkurisali", "jedni", "drugima", "ve\u0107", "se", "uzajamno", "dopunjavali", "i", "oboga\u0107ivali", "svet", "pravoslavne", "umetnosti", "u", "protivnom", "slu\u010daju", "svim", "tim", "festivalima", "predstoji", "realna", "perspektiva", "da", "po\u010dnu", "da", "ne", "objedinjuju", "ljude", "stvarala\u010dkim", "forumima", "ve\u0107", "nekim", "korporativnim", "merama", "u", "okvirima", "pravoslavne", "tematike\u201d", "\u0161ta", "vi", "mislite", "po", "tom", "pitanju", "", "potpuno", "podrzavam", "vladiku", "bilo", "bi", "dobro", "ako", "bi", "neko", "iz", "patrijar\u0161ije", "preuzeo", "na", "sebe", "koordinaciju", "pravoslavnih", "kinematografskih", "festivala", "ta", "ideja", "je", "odavno", "u", "vazduhu", "i", "ja", "je", "potpuno", "podr\u017eavam", "bilo", "bi", "divno", "kada", "bi", "pri", "izdava\u010dkom", "savetu", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "formirali", "komitet", "za", "pitanja", "pravoslavnih", "festivala", "i", "kako", "se", "na", "du\u0161ekorisnoj", "knjizi", "nalazi", "pe\u010dat", "\u201cpo", "blagoslovu\u2026\u201d", "tako", "bi", "i", "na", "odobrenim", "filmovima", "stavili", "natpis", "\u201cpreporu\u010deno", "za", "razmatranje\u201d", "ve\u0107", "je", "o\u010digledno", "da", "postoje\u0107e", "festivale", "treba", "pod", "jedan", "razdvojiti", "po", "vremenskim", "periodima", "oni", "se", "organizuju", "svaki", "sam", "za", "sebe", "kada", "organizatori", "to", "po\u017eele", "niko", "ne", "koordinira", "te", "poslove", "", "a", "u", "\u010demu", "zapravo", "treba", "da", "se", "sastoji", "ta", "koordinacija", "", "prvo", "neophodno", "je", "da", "se", "formira", "savet", "pravoslavnih", "kinematografskih", "festivala", "koji", "bi", "zatra\u017eio", "koncepciju", "od", "svakog", "ve\u0107", "postoje\u0107eg", "festivala", "uslovno", "govore\u0107i", "uzmimo", "kinematografski", "festival", "\u201cradonje\u017e\u201d", "to", "je", "festival", "dokumentarnog", "filma", "koji", "nema", "igranih", "filmova", "pravoslavlje", "kao", "takvo", "\u2013", "tako", "organizatori", "ozna\u010davaju", "njihovu", "tematiku", "oni", "prikazuju", "kinematografiju", "uglavnom", "crkveno-istorijskog", "sadr\u017eaja", "naprimer", "\u201cpskovo-pe\u010derska", "obitelj\u201d", "o", "matu\u0161ki", "matronu\u0161ki", "itd", "dobro", "ta", "tema", "je", "potrebna", "u", "crkvi", "zna\u010di", "njima", "se", "naprimer", "dodeljuje", "status", "festivala", "dokumentarne", "kinematografije", "istorijsko-patriotskog", "pravca", "ljudi", "koji", "stvaraju", "kinematografiju", "\u0107e", "znati", "da", "na", "taj", "festival", "treba", "poslati", "upravo", "takve", "filmove", "ako", "je", "festival", "dokumentarno-istorijske", "kinematografije", "onda", "u", "zavisnosti", "od", "toga", "kome", "danu", "je", "najbli\u017ee", "po", "crkvenom", "kalendaru", "mo\u017ee", "se", "izabrati", "vreme", "njegove", "organizacije", "recimo", "4", "novembru", "\u2013", "danu", "narodnog", "jedinstva", "na\u0161", "sretenjski", "festival", "je", "u", "februaru", "\u2013vladika", "je", "tako", "blagoslovio", "tog", "meseca", "se", "ne", "organizuje", "nijedan", "drugi", "pravoslavni", "festival", "u", "rusiji", "sem", "na\u0161eg", "mi", "smo", "odmah", "o", "sebi", "izjavili", "da", "uzimamo", "filmove", "samo", "o", "savremenosti", "a", "\u0161alju", "nam", "recimo", "a", "da", "uop\u0161te", "ne", "pro\u010ditaju", "pravilnik", "izuzetan", "film", "o", "marti", "tambovskoj", "predivan", "film", "ali", "nije", "na\u0161", "po", "tematici", "idealni", "konkursni", "film", "za", "\u201cradonje\u017e\u201d", "ako", "bi", "postojao", "savet", "pravoslavnih", "festivala", "koji", "bi", "izdao", "katalog", "pravoslavnih", "festivala", "sa", "jasno", "propisanom", "tematikom", "tada", "bi", "ljudi", "koji", "prave", "filmove", "mogli", "otvoriv\u0161i", "katalog", "da", "vide", "ovde", "moj", "film", "mo\u017ee", "da", "se", "po\u0161alje", "a", "ovde", "ne", "time", "bi", "ljudima", "koji", "biraju", "filmove", "postalo", "mnogo", "lak\u0161e", "ja", "sam", "trenutno", "dobila", "vi\u0161e", "od", "sto", "filmova", "koji", "po", "tematici", "ne", "odgovaraju", "za", "\u201csusret\u201d", "\u017eao", "mi", "je", "ljudi", "su", "se", "trudili", "slali", "i", "treba", "ne\u0161to", "da", "im", "odgovorim", "i", "hteo", "ne", "hteo", "mora\u0161", "da", "razmatra\u0161", "\u201cne", "na\u0161e\u201d", "filmove", "i", "zato", "bih", "predlo\u017eila", "da", "se", "formira", "savet", "pravoslavnih", "kinematografskih", "festivala", "da", "se", "od", "svakog", "od", "njih", "zatra\u017ei", "jasna", "koncepcija", "da", "se", "napravi", "sajt", "tog", "saveta", "i", "jednom", "u", "tri", "godine", "organizuje", "interfest", "pravoslavnih", "festivala", "u", "moskvi", "gde", "\u0107e", "u\u010destvovati", "filmovi", "koji", "su", "dobili", "gran-pri", "svih", "festivala", "svet", "bi", "uvideo", "svu", "lepotu", "pravoslavlja", "u", "dana\u0161njoj", "rusiji", "mi", "sa", "tom", "idejom", "istupamo", "ve\u0107", "tri", "godine", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107emo", "biti", "usli\u0161eni", "", "a", "konkurencija", "izmedju", "pravoslavnih", "kinematografskih", "festivala", "", "ja", "ne", "vidim", "osnovu", "za", "konkurenciju", "mi", "smo", "svi", "veoma", "razli\u010diti", "\u010dak", "i", "prethodno", "nabrojani", "festivali", "razli\u010dite", "tematike", "ali", "na\u017ealost", "postoji", "neko", "neshvatljivi", "nesporazum", "izmedju", "predsednika", "kinematografskih", "festivala", "ja", "sam", "na", "drugom", "festivalu", "zamolila", "sve", "predsednike", "da", "se", "okupe", "kako", "bi", "razmatrali", "proces", "razvoja", "festivalskog", "pokreta", "\u010dak", "sam", "i", "u", "programu", "o", "tome", "napisala", "\u2013", "do\u0161la", "su", "samo", "dva", "\u010doveka", "prisutno", "je", "nerazumevanje", "i", "svako", "rasudjuje", "po", "svome", "i", "tu", "onda", "nema", "jedinstva", "", "kako", "vi", "vidite", "mogu\u0107nost", "ujedinjenja", "", "kao", "udru\u017eenje", "pravoslavnih", "kinematografskih", "festivala", "recimo", "ja", "imam", "mnogo", "filmova", "koji", "nisu", "moje", "tematike", "neki", "od", "njih", "\u0107e", "oti\u0107i", "za", "\u00abradonje\u017e\u00bb", "a", "neki", "za", "kinematografski", "festival", "\u00abporodica", "rusije\u00bb", "pi\u0161em", "autorima", "\u00aboprostite", "tematika", "va\u0161eg", "filma", "vi\u0161e", "odgovara", "tom", "i", "tom", "festivalu", "uz", "va\u0161u", "dozvolu", "posla\u0107u", "ga", "tamo\u00bb", "i", "ako", "taj", "film", "odgovara", "za", "drugi", "festival", "njegovi", "organizatori", "pozivaju", "autora", "na", "taj", "festival", "analogno", "treba", "da", "postupaju", "na\u0161e", "kolege", "ukoliko", "dobiju", "filmove", "koji", "po", "temi", "odgovaraju", "\u00absusretu\u00bb", "tako", "mo\u017eemo", "da", "ih", "razmenjujemo", "potom", "treba", "tira\u017eirati", "diskove", "a", "svaki", "festival", "nema", "tu", "mogu\u0107nost", "kod", "nas", "je", "situacija", "takva", "da", "to", "mo\u017eemo", "da", "uradimo", "drugi", "festivali", "mogu", "da", "sklope", "s", "nama", "dogovor", "i", "da", "nam", "daju", "svoje", "filmove", "ili", "se", "organizuje", "grupa", "koja", "\u0107e", "raditi", "samo", "na", "tira\u017eu", "najboljih", "filmova", "svih", "festivala", "dalje", "pravimo", "katalog", "najboljih", "filmova", "pravoslavnih", "kinematografskih", "festivala", "stavljamo", "na", "sajt", "i", "sli\u010dno", "\u2013", "sve", "je", "to", "veliki", "posao", "koji", "jedan", "festival", "ne", "mo\u017ee", "da", "postigne", "okupljamo", "se", "i", "razmatramo", "neophodno", "je", "to", "kako", "to", "uraditi", "ko", "mo\u017ee", "to", "da", "uradi", "to", "jest", "neophodno", "je", "da", "se", "ujedinimo", "upravo", "kao", "savet", "direktora", "", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "prema", "danas", "popularnoj", "ideji", "da", "se", "objedini", "veliki", "broj", "razli\u010ditih", "kinematografskih", "festivala", "u", "jedan", "veliki", "kinoforum", "", "naravno", "to", "je", "potrebno", "ali", "ne", "da", "bi", "se", "razjedinili", "kinematografski", "festivali", "ve\u0107", "da", "bi", "se", "svakom", "od", "njih", "pomoglo", "da", "se", "razvijaju", "u", "svojoj", "oblasti", "i", "u", "jednom", "u", "tri", "godine", "treba", "organizovati", "interfest", "svih", "festivala", "", "\u0161ta", "vi", "mislite", "\u2013", "da", "li", "\u0107e", "finansijska", "kriza", "uticati", "na", "finansijsku", "pomo\u0107", "festivalu", "od", "strane", "dobrotvora", "", "ne", "verujem", "da", "\u0107e", "finansijska", "kriza", "imati", "nekog", "uticaja", "stvar", "je", "u", "tome", "\u0161to", "je", "ja", "realno", "ne", "vidim", "vi\u0161e", "se", "o", "tome", "pri\u010da", "verovatno", "ako", "dobrotvor", "nije", "dobrosavestan", "onda", "\u0107e", "mo\u017eda", "smanjiti", "svoj", "prilog", "zbog", "krize", "a", "ako", "je", "mecena", "zainteresovan", "za", "projekat", "onda", "verujem", "da", "kriza", "ne\u0107e", "uticati", "na", "njegovu", "pomo\u0107", "razgovor", "vodio", "andrej", "sigutin", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}