{"naslov": "INTERVJU PATRIJARHA IRINEJA ZA  NOVA TV", "sadrzaj": ["komunizam", "i", "ateizam", "ostavili", "su", "dugoro\u010dne", "posljedice", "njegova", "svetost", "g", "irinej", "patrijarh", "spc", "dao", "je", "ekskluzivni", "intervju", "ivani", "petrovi\u0107", "za", "dnevnik", "nove", "tv", "uo\u010di", "dolaska", "u", "zagreb", "va\u0161a", "svetosti", "patrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "dolazi", "u", "zagreb", "prvi", "put", "s", "\u010dlanovima", "svete", "arhijerejske", "sinode", "kakav", "je", "va\u0161", "pogled", "na", "taj", "za", "kr\u0161\u0107ane", "u", "hrvatskoj", "i", "srbiji", "va\u017ean", "doga\u0111aj", "imao", "sam", "\u010dast", "pratiti", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "pavla", "prilikom", "njegova", "posjeta", "zagrebu", "1999", "godine", "ovo", "mi", "je", "drugi", "posjet", "zagrebu", "svakako", "mi", "je", "drago", "\u0161to", "\u0107u", "imati", "prilike", "posjetiti", "na\u0161u", "crkvu", "u", "zagrebu", "metropolita", "jovana", "a", "u", "isto", "vrijeme", "jedan", "veliki", "doga\u0111aj", "je", "da", "posvetimo", "\u0161kolu", "pravoslavnu", "gimnaziju", "koja", "radi", "i", "koju", "je", "pomogao", "grad", "zagreb", "\u0161to", "je", "zaista", "pohvalno", "tako\u0111er", "\u0107u", "se", "susresti", "s", "ljudima", "koji", "danas", "predstavljaju", "hrvatski", "narod", "i", "katoli\u010dku", "crkvu", "va\u0161a", "svetosti", "papa", "ivan", "xxiii", "ekumenski", "papa", "je", "rekao", "da", "nas", "puno", "vi\u0161e", "stvari", "spaja", "nego", "\u0161to", "nas", "razdvaja", "\u0161to", "prema", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "spaja", "pravoslavne", "i", "katolike", "apsolutno", "se", "sla\u017eem", "s", "tom", "konstatacijom", "da", "nas", "pravoslavne", "i", "katolike", "vi\u0161e", "stvari", "spaja", "nego", "\u0161to", "nas", "razdvaja", "mnogo", "toga", "imamo", "zajedni\u010dkoga", "prije", "svega", "ono", "\u0161to", "je", "osnova", "na\u0161e", "vjere", "i", "evan\u0111elja", "li\u010dnost", "evan\u0111elja", "gospod", "hristos", "spaja", "nas", "i", "desetovjekovna", "zajednica", "na\u0161ih", "crkava", "do", "11", "stolje\u0107a", "to", "je", "bila", "jedna", "crkva", "spaja", "nas", "povijest", "mi", "smo", "velikim", "dijelom", "povijest", "katoli\u010dke", "crkve", "i", "to", "veliki", "dio", "njezinog", "vremena", "na", "toj", "bi", "osnovi", "trebali", "izgra\u0111ivati", "jedan", "odnos", "medu", "nama", "jer", "smo", "ipak", "mi", "kr\u0161\u0107anska", "crkva", "\u0161to", "bi", "koristilo", "apsolutno", "i", "jednoj", "i", "drugoj", "crkvi", "i", "\u0161to", "bi", "ta", "blizina", "i", "zajedni\u0161tvo", "dali", "snagu", "na\u0161oj", "crkvi", "postoje", "i", "razlike", "koje", "su", "se", "pojavile", "u", "vremenu", "odvojenosti", "na\u0161ih", "crkava", "ali", "ono", "su\u0161tinsko", "\u0161to", "je", "bitno", "to", "je", "nama", "zajedni\u010dko", "i", "to", "bismo", "uvijek", "trebali", "imati", "u", "vidu", "kad", "govorimo", "o", "tome", "ne", "mo\u017eemo", "se", "oteti", "dojmu", "da", "ljudi", "na", "ovom", "prostoru", "pro\u017eivljavaju", "svojevrsnu", "krizu", "identiteta", "da", "se", "vjera", "poku\u0161ava", "relativizirati", "da", "se", "\u010dak", "duhovnost", "poku\u0161ava", "sekularizirati", "da", "se", "duhovnost", "i", "vjera", "nerijetko", "uzimaju", "kao", "politi\u010dki", "dekor", "kako", "se", "nositi", "s", "tim", "i", "takvim", "znakovima", "vremena", "na", "\u017ealost", "takav", "odnos", "prema", "vjeri", "i", "crkvi", "po\u010dinje", "ve\u0107", "od", "18", "stolje\u0107a", "u", "velikoj", "mjeri", "19", "stolje\u0107e", "to", "je", "podignulo", "jo\u0161", "na", "ve\u0107u", "razinu", "pa", "i", "20", "stolje\u0107e", "iako", "mnogi", "povjesni\u010dari", "koji", "se", "bave", "s", "povijesti", "kulture", "predvi\u0111aju", "da", "\u0107e", "21", "stolje\u0107e", "ipak", "biti", "stolje\u0107e", "vjere", "ljudi", "\u0107e", "probati", "mo\u017eda", "prona\u0107i", "odgovore", "na", "mnoga", "pitanja", "ona", "ljudska", "koja", "postavlja", "i", "filozofija", "i", "koja", "nisu", "zadovoljila", "ljudski", "um", "niti", "\u0107e", "ih", "ikada", "mo\u0107i", "zadovoljiti", "taj", "odgovor", "nam", "nudi", "otkrivenje", "nudi", "nam", "evan\u0111elje", "nudi", "nam", "crkva", "i", "pored", "toga", "\u0161to", "je", "vrijeme", "koje", "\u017eivimo", "jedno", "sekulizirano", "vrijeme", "i", "ne", "samo", "to", "nego", "se", "\u010dini", "da", "se", "nastoji", "da", "taj", "jaz", "izme\u0111u", "vjere", "i", "znanosti", "bude", "\u0161to", "ve\u0107i", "ali", "na", "na\u0161u", "radost", "ima", "mnogo", "umnih", "ljudi", "u", "na\u0161em", "vremenu", "koji", "druga\u010dije", "gledaju", "i", "na", "crkvu", "i", "na", "znanost", "i", "smatraju", "da", "prava", "znanost", "i", "istinska", "vjera", "nikada", "ne", "mogu", "do\u0107i", "u", "sukob", "i", "u", "suprotnost", "kada", "govorimo", "o", "sukobima", "i", "suprotnostima", "koliko", "je", "prema", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "50", "godina", "zabrane", "slobode", "izbora", "50", "godina", "propagiranog", "ateizma", "pridonijelo", "da", "se", "dogode", "sva", "ova", "zla", "i", "krvoproli\u0107a", "na", "ovim", "prostorima", "neosporna", "je", "\u010dinjenica", "da", "je", "komunizam", "ostavio", "stra\u0161ne", "posljedice", "sa", "svojom", "razornom", "filozofijom", "sa", "svojim", "agresivnim", "ateizmom", "i", "da", "se", "te", "posljedice", "jo\u0161", "dugo", "osje\u0107aju.to", "mi", "vidimo", "i", "razumijemo", "te\u0161ko", "da", "se", "\u010dovjek", "odrekne", "sebe", "i", "svojih", "misli", "svog", "stava", "prema", "svetom", "\u017eivotu", "treba", "mnogo", "razloga", "da", "zauzme", "jedan", "stav", "hvala", "bogu", "mnogi", "o", "tome", "razmi\u0161ljaju", "i", "nas", "ovdje", "u", "srbiji", "raduje", "\u0161to", "se", "mladi", "obra\u0107aju", "crkvi", "tra\u017ee", "odgovore", "na", "mnoga", "pitanja", "i", "to", "\u0107e", "sigurno", "uvijek", "biti", "prisutno", "i", "\u0161to", "\u0107e", "na", "kraju", "odrediti", "jedan", "drugi", "put", "za", "razliku", "od", "puta", "dana\u0161njice", "i", "bliske", "pro\u0161losti", "i", "da", "sigurno", "vodi", "jednom", "drugom", "pogledu", "na", "sveti", "\u017eivot", "na\u0161i", "politi\u010dari", "i", "od", "naroda", "izabrani", "svjetovni", "poglavari", "\u010desto", "govore", "o", "oprostu", "pomirenju", "nerijetko", "govore", "i", "u", "teolo\u0161kom", "a", "ne", "politi\u010dkim", "kategorijama", "oprost", "je", "velika", "milost", "i", "du\u017enost", "svakog", "kr\u0161\u0107anina", "kako", "vi", "kao", "duhovnik", "teolog", "poglavar", "crkve", "propovijedate", "davanje", "i", "tra\u017eenje", "oprosta", "milosti", "i", "kako", "vidite", "proces", "pomirbe", "koji", "proizlazi", "iz", "tih", "kategorija", "pro\u0161lost", "nam", "nije", "sjajna", "optere\u0107ena", "je", "problemima", "nacionalnim", "povijesnim", "i", "drugima", "dogodila", "se", "jedna", "velika", "tragedija", "i", "kod", "nas", "i", "u", "svijetu", "jedini", "na\u010din", "put", "i", "lijek", "da", "se", "ta", "rana", "pro\u0161losti", "zalije\u010di", "i", "izlije\u010di", "je", "u", "osnovnom", "kr\u0161\u0107anskom", "na\u010delu", "koji", "je", "pokazao", "i", "sam", "osniva\u010d", "na\u0161e", "vjere", "krist", "on", "se", "i", "s", "kri\u017ea", "molio", "ocu", "svome", "o\u010de", "oprosti", "im", "jer", "ne", "znaju", "\u0161to", "rade", "uvijek", "kada", "\u010dinimo", "zlo", "i", "nanosimo", "zlo", "drugome", "a", "time", "nanosimo", "zlo", "i", "sebi", "to", "optere\u0107uje", "na\u0161", "\u017eivot", "i", "na\u0161u", "savijest", "jedini", "put", "je", "oprost", "to", "ne", "zna\u010di", "i", "zaboraviti", "taj", "zaborav", "ne", "treba", "gledati", "u", "cilju", "pam\u0107enja", "s", "namjerom", "vra\u0107anja", "ve\u0107", "da", "se", "to", "ne", "ponovi", "na\u0161", "patrijarh", "german", "prilikom", "posve\u0107ivanja", "crkve", "u", "jasenovcu", "rekao", "je", "kao", "kr\u0161\u0107ani", "smo", "pozvani", "i", "moramo", "oprostiti", "ali", "moramo", "ne\u0161to", "i", "pamtiti", "da", "se", "to", "ne", "bi", "ponovilo", "opra\u0161tanje", "ili", "oprost", "je", "kr\u0161\u0107anska", "du\u017enost", "i", "nema", "sadr\u017eajnije", "rije\u010di", "kad", "bi", "tu", "rije\u010d", "\u010de\u0161\u0107e", "upotrebljavali", "u", "svakida\u0161njem", "\u017eivotu", "ne", "samo", "u", "odnosu", "nacija", "ve\u0107", "\u010dak", "i", "prema", "bli\u017enjima", "sigurno", "bi", "nam", "\u017eivot", "bio", "mnogo", "ljep\u0161i", "i", "sadr\u017eajniji", "sje\u0107ati", "se", "je", "du\u017enost", "svakog", "kr\u0161\u0107anina", "ali", "uvijek", "je", "u", "nekakvim", "najte\u017eim", "vremenima", "postojalo", "to", "svjetlo", "pa", "je", "tako", "nadbiskup", "marin", "sraki\u0107", "nedavno", "na", "radiju", "izjavio", "da", "je", "mirna", "reintegracija", "isto\u010dne", "slavonije", "za", "njega", "jedan", "od", "najradosnijih", "dana", "njegova", "sve\u0107eni\u0161tva", "da", "je", "to", "veliki", "ekumenski", "doga\u0111aj", "o", "tome", "se", "jako", "malo", "govori", "i", "malo", "se", "o", "tome", "u", "javnosti", "zna", "da", "je", "to", "doga\u0111aj", "na", "koji", "su", "on", "i", "vladika", "lukijan", "godinama", "predano", "i", "u", "vjeri", "radili", "kako", "vi", "danas", "u", "21", "stolje\u0107u", "vidite", "\u017eivot", "katolika", "i", "pravoslavnih", "tamo", "gdje", "\u017eive", "zajedno", "i", "gdje", "dijele", "nerijetko", "vrlo", "te\u0161ke", "\u017eivotne", "i", "egzistencijalne", "probleme", "na\u0161", "su\u017eivot", "je", "jedini", "\u017eivot", "u", "usporedbi", "s", "drugim", "i", "velikim", "kr\u0161\u0107anskim", "zajednicama", "mi", "smo", "najbli\u017ei", "jedni", "drugima", "taj", "nacionalni", "moment", "je", "na", "\u017ealost", "odigrao", "ulogu", "koja", "ne", "nosi", "kr\u0161\u0107anski", "pe\u010dat", "osobno", "smatram", "da", "biti", "kr\u0161\u0107anin", "zna\u010di", "biti", "gra\u0111anin", "cijeloga", "svijeta", "biti", "\u010dovjek", "sa", "svim", "vrijednostima", "i", "da", "bi", "u", "svakom", "\u010dovjeku", "trebalo", "vidjeti", "svoga", "bli\u017enjega", "\u010dak", "i", "u", "neprijateljima", "jer", "nam", "evan\u0111elje", "zapovijeda", "ne", "samo", "da", "volimo", "i", "ljubimo", "svoje", "prijatelje", "ve\u0107", "i", "neprijatelje", "to", "je", "i", "evan\u0111eljski", "i", "kr\u0161\u0107anski", "tako", "se", "lije\u010di", "i", "iskorjenjuje", "zlo", "to", "je", "lijep", "primjer", "ali", "on", "se", "na\u017ealost", "dogodio", "prije", "katastrofe", "u", "slavoniji", "ja", "znam", "za", "tu", "suradnju", "i", "kamo", "sre\u0107e", "da", "je", "bude", "i", "danas", "i", "sutra", "i", "svugdje", "gdje", "\u017eive", "kr\u0161\u0107ani", "mi", "smo", "djeca", "boga", "ljubavi", "i", "jedino", "po", "\u010demu", "se", "razlikujemo", "od", "drugih", "pogotovo", "religija", "jest", "\u0161to", "nam", "je", "ljubav", "glavni", "motiv", "\u017eivota", "prije", "svega", "prema", "bogu", "a", "zatim", "i", "da", "ljubimo", "jedan", "drugoga", "bez", "bogoljublja", "nema", "ni", "\u010dovjekoljublja", "samo", "pravi", "bogoljubci", "jesu", "istinski", "i", "\u010dovjekoljupci", "to", "nas", "u\u010di", "crkva", "to", "nas", "u\u010di", "evan\u0111elje", "to", "nas", "u\u010di", "na\u0161a", "religija", "sljede\u0107e", "je", "godine", "veliki", "konstantinov", "jubilej", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "potpisanog", "u", "konstantinovu", "rodnom", "gradu", "ni\u0161u", "vi", "ste", "bili", "pastir", "ni\u0161ke", "crkve", "va\u0161a", "svetosti", "na", "\u0161to", "nas", "obvezuje", "\u017eivot", "na", "prostoru", "na", "kojem", "se", "odigrao", "jedan", "od", "najva\u017enijih", "doga\u0111aja", "u", "povijesti", "kr\u0161\u0107anstva", "kr\u0161\u0107anski", "svijet", "se", "priprema", "da", "proslavi", "17", "stolje\u0107a", "tog", "poznatog", "milanskog", "ukaza", "milanskog", "edikta", "jubilej", "nas", "podsje\u0107a", "na", "daleku", "pro\u0161lost", "najte\u017ee", "vrijeme", "kr\u0161\u0107anstva", "i", "crkve", "kada", "je", "biti", "kr\u0161\u0107anin", "zna\u010dilo", "biti", "izlo\u017een", "opasnosti", "da", "se", "izgubi", "\u017eivot", "samo", "zato", "jer", "je", "kr\u0161\u0107anin", "to", "je", "trajalo", "oko", "300", "godina", "prolijevala", "se", "krv", "i", "na", "istoku", "i", "na", "zapadu", "tu", "nepravdu", "koju", "je", "rimski", "imperij", "\u010dinio", "ukinuo", "je", "veliki", "rimski", "vladar", "konstantin", "on", "je", "promijenio", "stanje", "tada\u0161njega", "svijeta", "jer", "se", "kr\u0161\u0107anstvo", "sa", "svojim", "idejama", "moglo", "slobodno", "\u0161iriti", "i", "razvijati", "a", "s", "kr\u0161\u0107anstvom", "se", "razvijalo", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "vezano", "za", "ljudsku", "misao", "kulturu", "i", "napredak", "na", "osnovu", "tog", "je", "uglavnom", "europa", "po\u010dela", "novi", "povijesni", "\u017eivot", "na", "svim", "poljima", "djelatnosti", "\u0161to", "je", "zna\u010dajno", "za", "na\u0161e", "vrijeme", "to", "je", "bila", "prva", "prilika", "poslije", "11", "stolje\u0107a", "da", "sjednu", "da", "uspostave", "kontakt", "predstavnici", "crkava", "da", "bace", "jedan", "pogled", "na", "pro\u0161lost", "i", "da", "se", "vidi", "\u0161to", "je", "tu", "dovelo", "do", "nemira", "do", "sva\u0111a", "do", "dioba", "do", "noviteta", "pa", "da", "se", "objektivno", "sa", "evan\u0111eoskom", "svije\u0161\u0107u", "to", "pogleda", "i", "prona\u0111e", "put", "zajedni\u010dkog", "bli\u017eeg", "\u017eivljenja", "htjeli", "to", "ili", "ne", "vrijeme", "\u0107e", "nam", "ukazati", "na", "tu", "potrebu", "\u010dime", "bi", "doprinijeli", "samoj", "crkvi", "i", "ugledu", "te", "misiji", "u", "svijetu", "imate", "li", "za", "kraj", "poruku", "ne\u0161to", "\u0161to", "biste", "posebno", "\u017eeljeli", "reci", "krajnje", "je", "vrijeme", "da", "mi", "kr\u0161\u0107ani", "pri\u0111emo", "jedni", "drugima", "da", "sagledamo", "preveliku", "istinu", "koje", "nam", "kr\u0161\u0107anstvo", "pru\u017ea", "i", "da", "na", "njoj", "gradimo", "\u017eivot", "i", "su\u017eivot", "s", "drugim", "ljudima", "na\u0161em", "vremenu", "nedostaje", "ljubav", "jednog", "\u010dovjeka", "prema", "drugom", "nedostaje", "po\u0161tovanje", "li\u010dnosti", "\u010dovjeka", "kao", "najsavr\u0161enijeg", "stvora", "ljudi", "koji", "nose", "lik", "bo\u017eji", "u", "sebi", "i", "koji", "svojim", "likom", "i", "prirodom", "otkrivaju", "boga", "u", "ovom", "svijetu", "da", "u\u010dine", "sve", "da", "budu", "ako", "ne", "bra\u0107a", "onda", "barem", "ro\u0111aci", "da", "nestane", "tih", "ratova", "borbi", "nesporazuma", "i", "neprijateljstava", "medu", "ljudima", "\u017eivimo", "ograni\u010deni", "vijek", "i", "treba", "ga", "u\u010diniti", "prijatnim", "i", "radosnim", "za", "\u017eivot", "kojeg", "nema", "bez", "zajednice", "s", "bogom", "i", "ljubavi", "s", "ljudima", "zagreb", "06.06.2012", "autor", "ivana", "petrovi\u0107", "izvor", "http://dnevnik.hr"]}