{"naslov": "ITALIJA:  PRAVOSLAVNE SVETINJE I LJUDI", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "nastojateljem", "parohije", "svetih", "\u017eena-mironosica", "u", "veneciji", "sve\u0161tenikom", "aleksejem", "jastrebovim", "", "ve\u0107ina", "ljudi", "re\u010di", "\u201csvetinja\u201d", "\u201csvetost\u201d", "danas", "pre", "asocira", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "istokom", "nego", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "zapadom", "me\u0111utim", "italija", "nimalo", "ne", "zaostaje", "za", "istokom", "po", "svetoj", "italijanskoj", "zemlji", "su", "hodili", "apostoli", "obagrena", "je", "krvlju", "mu\u010denika", "proslavljena", "velikim", "bogoslovima", "kao", "amvrosijem", "milanskim", "i", "avgustinom", "a", "na", "ulazu", "u", "kolizeju", "uzdi\u017ee", "se", "krst", "o\u010de", "alekseje", "zbog", "\u010dega", "ba\u0161", "italija", "predstavlja", "svojevrsni", "\u201cklondajk\u201d", "hri\u0161\u0107anskih", "svetinja", "", "hri\u0161\u0107anska", "tradicija", "u", "italiji", "ima", "dvehiljadugodi\u0161nju", "istoriju", "prvohri\u0161\u0107anske", "zajednice", "rima", "i", "milana", "su", "se", "sastojale", "kako", "iz", "obi\u010dnih", "ljudi", "tako", "i", "iz", "poznatih", "svi", "dru\u0161tveni", "slojevi", "su", "bili", "pro\u017eeti", "hristovom", "verom", "i", "spremno\u0161\u0107u", "na", "njeno", "ispovedanje", "zbog", "toga", "je", "rim", "pun", "svetinja", "i", "rimska", "zemlja", "i", "rimski", "vazduh", "su", "pro\u017eeti", "propove\u0111u", "hristove", "vere", "\u010diju", "svetlost", "su", "nosili", "sami", "apostoli", "i", "prvi", "mu\u010denici", "dana\u0161nji", "duh", "zapadnog", "hri\u0161\u0107anstva", "je", "druga\u010diji", "ali", "na", "svakom", "koraku", "po", "zemlji", "rima", "ose\u0107a\u0161", "njihovo", "prisustvo", "svetinje", "bih", "podelio", "na", "dve", "grupe", "to", "su", "italijanske", "svetinje", "i", "svetinje", "dovezene", "iz", "drugih", "mesta", "koje", "se", "\u010duvaju", "u", "italiji", "samo", "iskonski", "italijanskih", "svetinja", "to", "su", "mo\u0161ti", "apostola", "prvih", "mu\u010denika", "i", "u\u010ditelja", "crkve", "ima", "na", "stotine", "a", "mo\u017eda", "i", "na", "hiljade", "otac", "aleksej", "jastrebov", "\u017eiveo", "sam", "dugo", "u", "rimu", "i", "se\u0107am", "se", "kako", "me", "je", "zadivio", "natpis", "na", "koji", "sam", "slu\u010dajno", "nai\u0161ao", "\u0161etaju\u0107i", "starom", "rimskom", "lukom", "ostia", "antica", "u", "izgradnji", "tog", "va\u017enog", "strate\u0161kog", "i", "trgova\u010dkog", "objekta", "u\u010destvovao", "je", "ciceron", "i", "mnogi", "poznati", "rimljani", "sada", "je", "to", "muzej", "pod", "otvorenim", "nebom", "po", "ko\u0458\u0435m", "je", "prijatno", "pro\u0161etati", "tako", "sam", "tamo", "jednom", "ugledao", "da\u0161\u010dicu", "sa", "natpisom", "\u00abna", "ovom", "mestu", "je", "bila", "sahranjena", "bla\u017eena", "monika", "majka", "bla\u017eenog", "avgustina\u00bb", "a", "znamo", "kako", "je", "ta", "\u017eena", "imala", "duboku", "veru", "i", "kako", "je", "izmolila", "od", "boga", "svog", "sina", "bla\u017eenog", "avgustina", "", "ako", "se", "radi", "o", "mojim", "utiscima", "onda", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "su", "najdublji", "trag", "u", "mom", "srcu", "ostavile", "katakombe", "koje", "se", "nalaze", "dalje", "od", "centra", "bu\u010dnog", "rima", "u", "apijevoj", "ulici", "tamo", "se", "pogru\u017eava\u0161", "u", "\u017eivot", "starog", "rima", "i", "\u010dini", "se", "da", "se", "tim", "stepenicama", "spu\u0161ta\u0161", "u", "prve", "vekove", "hri\u0161\u0107anstva", "", "podzemna", "atmosfera", "je", "uvek", "veoma", "tajanstvena", "i", "u", "kijevo-pe\u010derskoj", "lavri", "i", "u", "zverineckim", "pe\u0107inama", "u", "kijevu", "", "ali", "naravno", "u", "pravu", "ste", "\u2013", "ose\u0107aj", "od", "katakombi", "u", "apijevoj", "ulici", "je", "ne\u0161to", "posebno", "nekada", "je", "to", "bilo", "jedino", "mesto", "nedostupno", "islednicima", "jer", "su", "tamo", "iza", "gradskih", "zidina", "rimljani", "sahranjivali", "svoje", "upokojene", "i", "posle", "se", "nisu", "vra\u0107ali", "na", "grobove", "smatraju\u0107i", "ih", "skvernima", "za", "hri\u0161\u0107ane", "su", "katakombe", "postale", "mesto", "podviga", "vere", "jo\u0161", "u", "apijevoj", "ulici", "nedaleko", "od", "katakombi", "svetog", "kalista", "nalazi", "se", "mala", "uvek", "prazna", "crkvica", "\u00abkuda", "ide\u0161\u00bb", "upravo", "ovde", "je", "po", "predanju", "apostol", "petar", "sreo", "gospoda", "kada", "je", "i\u0161ao", "u", "rim", "da", "se", "razapne", "za", "njega", "i", "apostol", "se", "vratio", "nazad", "po\u0161av\u0161i", "na", "krsnu", "smrt", "", "da", "u", "rimu", "bukvalno", "stupa\u0161", "po", "stranicama", "mnogo", "puta", "pro\u010ditanih", "knjiga", "i", "suo\u010dava\u0161", "se", "sa", "neprikosnovenim", "prolaskom", "vremena", "o\u010de", "alekseje", "jo\u0161", "jedan", "sna\u017ean", "utisak", "iz", "italije", "su", "ravenski", "mozaici", "iz", "v", "i", "vi", "veka", "nisam", "o\u010dekivala", "da", "prelazi", "boja", "na", "njima", "mogu", "tako", "sna\u017eno", "da", "odra\u017eavaju", "plamen", "vere", "duh", "mladog", "hri\u0161\u0107anstva", "", "rimske", "bazilike", "su", "tako\u0111e", "bile", "predivne", "ali", "su", "ih", "na\u017ealost", "prezidali", "u", "vreme", "rascv\u0430ta", "papstva", "ravenske", "crkve", "koje", "se", "nalaze", "na", "periferiji", "ostale", "su", "do", "dana\u0161njih", "dana", "u", "svom", "prvobitnom", "obliku", "one", "su", "dirljivi", "primeri", "vizantijske", "umetnosti", "i", "savetujem", "svima", "koji", "putuju", "u", "italiju", "da", "posete", "ravenu", "njene", "crkve", "san", "apollinare", "in", "classe", "i", "san", "vitale", "one", "su", "bile", "razru\u0161ene", "dolaskom", "muslimana", "u", "samu", "vizantiju", "i", "\u010dudom", "su", "se", "sa\u010duvale", "u", "italiji", "a", "na", "severu", "od", "venecije", "nalazi", "se", "predivan", "drevni", "grad", "akvileja", "tamo", "je", "dugo", "\u017eiveo", "car", "odatle", "su", "po\u010dinjali", "pohodi", "na", "sever", "i", "tamo", "je", "postojala", "hri\u0161\u0107anska", "zajednica", "iz", "koje", "je", "iza\u0161la", "mu\u010denica", "anastasija", "u", "akvileji", "se", "tako\u0111e", "\u010dudom", "sa\u010duvao", "predivan", "mozaik", "na", "podu", "sa", "slikom", "jone", "koji", "se", "odmarao", "pod", "drvetom", "posle", "brodoloma", "nekada", "su", "po", "njoj", "hodili", "konstantin", "veliki", "i", "sveti", "amvrosije", "milanski", "o", "njoj", "se", "razgoreo", "bogoslovski", "spor", "izme\u0111u", "bla\u017eenog", "jeronima", "i", "avgustina", "posle", "\u010dega", "su", "mozaik", "skoro", "odmah", "prekrili", "drugim", "podom", "otkriven", "je", "u", "vreme", "vladavine", "austrijanaca", "prilikom", "sprovo\u0111enih", "radova", "tako", "je", "ovaj", "poznati", "mozaik", "pre\u017eiveo", "napade", "atile", "sve", "srednjevekovne", "potrese", "i", "do\u017eiveo", "dana\u0161nje", "dane", "", "o\u010de", "alekseje", "krsta\u0161ki", "pohodi", "su", "evropu", "a", "pre", "svega", "italiju", "pretvorili", "u", "prepunu", "riznicu", "kao", "i", "zauzimanje", "konstantinopolja", "od", "strane", "turaka", "1453", "godine", "kada", "su", "mnogi", "koji", "su", "be\u017eali", "iz", "glavnog", "grada", "imperije", "nosili", "sa", "sobom", "i", "njene", "svetinje", "prisustvo", "vizantije", "u", "italiji", "je", "veoma", "osetno", "kada", "u", "veneciji", "stoji\u0161", "na", "piazza", "san", "marco", "i", "posmatra\u0161", "ogromne", "statue", "konja", "na", "zabatu", "crkve", "mislima", "se", "prenosi\u0161", "u", "konstantinopolj", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "svetinjama", "koje", "su", "dospele", "u", "italiju", "od", "xi", "do", "xv", "veka", "", "zaista", "u", "italiji", "ima", "mnogo", "vizantijskih", "svetinja", "neke", "od", "njih", "su", "pokloni", "samih", "imperatora", "u", "prvom", "redu", "veneciji", "koja", "je", "vazalna", "kne\u017eevina", "i", "najva\u017enija", "predstra\u017ea", "vizantije", "na", "zapadu", "druge", "su", "dovezene", "u", "vreme", "krsta\u0161kih", "pohoda", "tre\u0107e", "su", "dospele", "u", "italiju", "posle", "pada", "konstantinopolja", "pod", "turski", "jaram", "re\u0107i", "\u0107emo", "ne\u0161to", "o", "svetinjama", "venecije", "ona", "je", "kao", "vo\u0111a", "\u010detvrtog", "krsta\u0161kog", "pohoda", "mnogo", "dobila", "prema", "pravima", "pobednika", "ali", "svetinje", "su", "dospevale", "u", "veneciju", "i", "drugim", "putevima", "mo\u0161ti", "svetog", "apostola", "marka", "simbol", "venecije", "dovezene", "su", "iz", "aleksandrije", "po\u010detkom", "ix", "veka", "venecijanski", "trgovci", "su", "doplovili", "iz", "aleksandrije", "radi", "zarade", "i", "pristali", "su", "na", "muslimanskoj", "obali", "naru\u0161iv\u0161i", "naredbu", "vlasti", "uspe\u0161no", "obaviv\u0161i", "trgovinu", "uputili", "su", "se", "u", "hri\u0161\u0107ansku", "baziliku", "gde", "su", "se", "nalazile", "mo\u0161ti", "apostola", "marka", "tamo", "su", "gr\u010dki", "sve\u0161tenici", "bili", "veoma", "\u017ealosni", "zbog", "njihovog", "porobljavanja", "i", "\u017eelje", "da", "razru\u0161e", "baziliku", "radi", "toga", "da", "bi", "njen", "kamen", "upotrebili", "za", "izgradnju", "vladarskog", "dvorca", "venecijanci", "su", "nagovorili", "grke", "da", "im", "daju", "mo\u0161ti", "apostola", "i", "izvezli", "su", "ih", "iz", "egipta", "uz", "za\u0161titu", "olovne", "dimne", "zavese", "kojoj", "muslimani", "nisu", "mogli", "da", "pri\u0111u", "venecijanski", "mornari", "su", "u", "xi", "veku", "konfiskovali", "od", "grka", "deo", "mo\u0161tiju", "svetog", "nikolaja", "i", "stavili", "ih", "u", "crkvu", "na", "ostrvu", "lido", "to", "se", "desilo", "deset", "godina", "posle", "prenosa", "svetiteljevih", "mo\u0161tiju", "iz", "mira", "likijskog", "u", "bari", "1087", "godine", "oni", "su", "tajno", "izvezli", "i", "mo\u0161ti", "svetog", "atanasija", "velikog", "kako", "bi", "ih", "spasli", "od", "skrnavljenja", "a", "na", "molbu", "pravoslavnog", "arhijereja", "u", "vreme", "turske", "vladavine", "", "\u010dini", "se", "da", "su", "mnoge", "svetinje", "dospele", "u", "italiju", "putem", "kra\u0111e", "da", "li", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "to", "blago\u010destiva", "kra\u0111a", "ili", "delovanje", "bo\u017eijeg", "promisla", "", "nama", "je", "s", "na\u0161om", "dana\u0161njom", "psihologijom", "te\u0161ko", "da", "to", "shvatimo", "ali", "tada", "je", "postojala", "svojevrsna", "moda", "za", "skupljanje", "svetinja", "skupljaju\u0107i", "mo\u0161ti", "umno\u017eavao", "si", "za\u0161titnike", "svoga", "grada", "i", "naravno", "da", "se", "sve", "to", "nije", "de\u0161avalo", "bez", "bo\u017eijeg", "promisla", "zbog", "toga", "\u0161to", "posle", "opusto\u0161enja", "koje", "su", "u\u010dinili", "turci", "u", "maloj", "aziji", "i", "egiptu", "mo\u0161ti", "su", "te\u0161ko", "mogle", "tamo", "da", "se", "sa\u010duvaju", "ali", "\u010dak", "i", "da", "su", "se", "tamo", "sa\u010duvale", "pitanje", "je", "da", "li", "bismo", "mi", "tamo", "mogli", "da", "slu\u017eimo", "ili", "ne", "a", "u", "italiji", "slu\u017eimo", "i", "liturgije", "i", "molebane", "u", "crkvama", "apostola", "petra", "u", "rimu", "apostola", "marka", "u", "veneciji", "svetog", "nikolaja", "u", "bariju", "i", "na", "ostrvu", "lido", "", "me\u0111utim", "jo\u0161", "je", "kijevski", "monah", "vasilije", "grigorijevi\u010d-barski", "koji", "je", "boravio", "u", "veneciji", "1725", "godine", "zapisao", "u", "svom", "dnevniku", "\u00abu", "veneciji", "mnoge", "crkve", "imaju", "delove", "svetih", "mo\u0161tiju", "gr\u010dkih", "i", "rimskih", "ali", "one", "nisu", "izlo\u017eene\u00bb", "s", "tom", "karakteristikom", "zapadnog", "odnosa", "prema", "svetinjama", "susre\u0107e", "se", "svaki", "putnik", "po", "italiji", "ako", "je", "u", "isto\u010dnohri\u0161\u0107anskoj", "tradiciji", "prihva\u0107eno", "da", "se", "svetinja", "iznosi", "radi", "poklonjenja", "onda", "je", "na", "zapadu", "\u010desto", "skrivaju", "zbog", "\u010dega", "je", "to", "tako", "", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "zapadna", "tradicija", "takvog", "odnosa", "prema", "svetinjama", "vodi", "poreklo", "iz", "vremena", "tuma\u010denja", "dela", "vii", "vaseljenskog", "sabora", "od", "strane", "karolinga", "u", "prvom", "redu", "karla", "velikog", "u", "duhu", "umerenog", "ikonoborstva", "i", "racionalnog", "usvajanja", "pedago\u0161ke", "uloge", "svetih", "ikona", "i", "mo\u0161tiju", "kao", "i", "uloge", "jevan\u0111elja", "za", "nepismene", "", "zbog", "\u010dega", "su", "se", "tada", "prevozile", "te", "svetinje", "sa", "hri\u0161\u0107anskog", "istoka", "", "stvar", "je", "u", "tome", "\u0161to", "su", "se", "u", "prvo", "vreme", "na", "zapadu", "mo\u0161ti", "po\u0161tovale", "isto", "kao", "i", "na", "istoku", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "\u2013", "posle", "tridentskog", "sabora", "u", "xvi", "veku", "svetinja", "je", "skoro", "napravljena", "feti\u0161em", "ali", "na", "kraju", "je", "preovladao", "odnos", "zasnovan", "na", "zapadnom", "bogoslovlju", "bla\u017eenog", "avgustina", "i", "karolin\u0161kog", "tuma\u010denja", "vii", "vaseljenskog", "sabora", "razorni", "udarac", "po\u0161tovanju", "mo\u0161tiju", "na", "zapadu", "u", "xx", "veku", "naneo", "je", "ii", "vatikanski", "sabor", "", "a", "kada", "su", "ruski", "poklonici", "po\u010deli", "da", "dolaze", "na", "poklonjenje", "svetinjama", "u", "italiji", "", "od", "xi", "veka", "kada", "su", "u", "bari", "dovezene", "mo\u0161ti", "svetog", "nikolaja", "zabele\u017eena", "su", "pokloni\u010dka", "putovanja", "na\u0161ih", "sunarodnika", "koji", "su", "dolazili", "da", "im", "se", "poklone", "", "o\u010de", "alekseje", "vi", "rukovodite", "rusku", "parohiju", "u", "veneciji", "da", "li", "je", "rusa", "uvek", "bilo", "mnogo", "u", "italiji", "", "naravno", "ne\u0107emo", "zaboraviti", "i", "to", "da", "je", "italija", "uvek", "privla\u010dila", "umetnike", "knez", "abamelek-lazarev", "je", "kupio", "ogromnu", "teritoriju", "na", "janikulskom", "brdu", "u", "rimu", "gde", "se", "danas", "nalazi", "ruski", "konzulat", "radi", "organizovanja", "\u0161kole", "za", "slikare", "iz", "rusije", "to", "je", "zatvorena", "teritorija", "ali", "sam", "ja", "imao", "sre\u0107e", "da", "budem", "na", "osve\u0107enju", "crkve", "i", "video", "sam", "kako", "su", "se", "na\u0161e", "mecene", "postarale", "da", "ruski", "stipendisti", "mogu", "slobodno", "da", "se", "bave", "umetno\u0161\u0107u", "u", "italiji", "italija", "je", "nadahnjivala", "i", "ruske", "pisce", "gogolj", "je", "\u201cmrtve", "du\u0161e\u201d", "napisao", "u", "rimu", "i", "tako", "je", "prijatno", "\u0161etaju\u0107i", "jednom", "od", "centralnih", "ulica", "italijanske", "prestonice", "ugledati", "na", "jednoj", "od", "ku\u0107a", "memorijalnu", "plo\u010du", "posve\u0107enu", "tom", "doga\u0111aju", "priliv", "rusa", "u", "italiju", "je", "povezan", "tako\u0111e", "i", "sa", "uspostavljanjem", "diplomatskih", "odnosa", "sa", "rusijom", "u", "xix", "veku", "ovde", "su", "\u017eiveli", "predstavnici", "raznih", "aristokratskih", "porodica", "trubecki", "bagrationi", "i", "\u010dlanovi", "drugih", "poznatih", "porodica", "na\u0161li", "su", "ve\u010dni", "pokoj", "na", "grobljima", "rima", "i", "venecije", "u", "xx", "veku", "u", "veneciji", "su", "stvarali", "\u0111agiljev", "stravinski", "brodski", "tragedija", "koja", "se", "desila", "u", "rusiji", "posle", "revolucije", "odvela", "je", "mnoge", "sa", "njenih", "prostora", "od", "poznatih", "porodica", "koje", "i", "do", "danas", "imaju", "odnose", "sa", "na\u0161om", "parohijom", "spomenu\u0107u", "volkonske", "i", "trubecke", "", "ruski", "emigranti", "u", "francuskoj", "se\u0107aju\u0107i", "se", "prvih", "godina", "emigracije", "pri\u010daju", "kako", "su", "se", "na", "mnogim", "ulicama", "pariza", "nedeljom", "\u010dula", "zvona", "a", "crkve", "su", "bile", "pune", "vernika", "danas", "ruskih", "crkava", "ima", "manje", "izmenjen", "je", "njihov", "etni\u010dki", "sastav", "to", "su", "i", "ekonomski", "emigranti", "iz", "zemalja", "biv\u0161eg", "sovjetskog", "saveza", "i", "stranci", "ruska", "predrevolucionarna", "pravoslavna", "tradicija", "postaje", "pro\u0161lost", "", "bez", "sumnje", "se", "karakter", "pravoslavlja", "u", "zapadnoj", "evropi", "zna\u010dajno", "izmenio", "postoji", "sablazan", "da", "se", "ose\u0107a", "nostalgija", "za", "istinski", "ruskim", "\u0161to", "je", "postojalo", "u", "prvim", "godinama", "emigracije", "kada", "se", "\u010dovek", "u", "nekim", "pariskim", "kvartalima", "uop\u0161te", "nije", "ose\u0107ao", "kao", "u", "inostranstvu", "ali", "ja", "mislim", "da", "to", "nije", "u", "redu", "kada", "pravoslavlje", "po\u010dinje", "da", "svedo\u010di", "o", "sebi", "u", "zapadnom", "svetu", "onda", "ga", "zapadni", "svet", "pa", "makar", "samo", "njegov", "mali", "deo", "\u010dini", "svojim", "tako", "se", "ra\u0111a", "zapadno", "pravoslavlje", "francuz", "mo\u017ee", "s", "punim", "pravom", "da", "ka\u017ee", "da", "\u017eeli", "da", "slu\u0161a", "slu\u017ebu", "na", "francuskom", "jer", "ne", "razume", "slavjanski", "a", "pravoslavac", "je", "i", "zato", "me\u0111u", "na\u0161im", "sve\u0161tenstvom", "ima", "sve\u0161tenika-francuza", "i", "sve\u0161tenika-italijana", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "ruskog", "pravoslavlja", "ono", "je", "uvek", "tolerisalo", "nacionalno", "prisustvo", "u", "zajednicama", "mi", "nosimo", "veru", "nosimo", "pravoslavlje", "pastvi", "i", "praksa", "pastirskog", "rada", "u", "francuskoj", "engleskoj", "povezana", "je", "sa", "imenima", "vladike", "vasilija", "rodzjanko", "mitropolita", "antonija", "suro\u017eskog", "\u0161to", "pokazuje", "da", "pravoslavlje", "ne", "treba", "da", "se", "zatvara", "u", "nacionalni", "geto", "ve\u0107", "da", "smelo", "izlazi", "na", "propoved", "ti", "bla\u017eeni", "\u201cribari\u201d", "su", "mogli", "da", "ulove", "mnogo", "\u201criba\u201d", "najrazli\u010ditijih", "nacionalnosti", "\u2013", "engleza", "francuza", "\u2026", "", "u", "savremenoj", "evropi", "se", "ta", "ostrva", "plamene", "vere", "obrazuju", "oko", "blistavih", "li\u010dnosti", "a", "globalno", "se", "prime\u0107uje", "ga\u0161enje", "religioznog", "ose\u0107anja", "u", "pore\u0111enju", "sa", "recimo", "duhovnim", "usponom", "poslednjih", "decenija", "u", "rusiji", "", "naravno", "to", "o", "\u010demu", "sam", "sad", "govorio", "je", "pozitivna", "strana", "pitanja", "postoji", "i", "negativna", "svedo\u010de\u0107i", "na", "zapadu", "o", "pravoslavlju", "moraju", "se", "savla\u0111ivati", "nevidljive", "prepreke", "gonjenja", "na", "veru", "kao", "da", "nema", "ali", "potro\u0161a\u010dki", "duh", "pun", "bezverja", "rada", "za", "sebe", "i", "sopstvenu", "porodicu", "u", "najboljem", "slu\u010daju", "potpuno", "zaboravljanje", "na", "duhovne", "potrebe", "su", "potpuno", "preovladali", "taj", "duh", "koji", "najlak\u0161e", "proni\u010de", "u", "nezrele", "du\u0161e", "postepeno", "savla\u0111uje", "decu", "i", "unuke", "ruskih", "emigranata", "i", "palu", "zastavu", "ruskog", "pravoslavlja", "u", "evropi", "podigli", "su", "ljudi", "drugih", "nacionalnosti", "ne", "mogu", "da", "se", "slo\u017eim", "sa", "ljudima", "koji", "smatraju", "da", "se", "istinsko", "pravoslavlje", "zadr\u017ealo", "jo\u0161", "samo", "u", "rusiji", "gr\u010dkoj", "ili", "drugim", "pravoslavnim", "zemljama", "zar", "ne", "mislite", "da", "duh", "bo\u017eiji", "koji", "\u201cdi\u0161e", "gde", "ho\u0107e\u201d", "pa", "se", "spu\u0161ta", "\u010dak", "i", "do", "ada", "nije", "prisutan", "i", "u", "zapadnoj", "evropi", "jer", "su", "i", "otac", "sofronije", "saharov", "i", "vladika", "jovan", "\u0161angajski", "i", "otac", "serafim", "rouz", "\u017eiveli", "na", "zapadu", "i", "pritom", "postali", "izuzetno", "duhovni", "ljudi", "", "\u010dini", "se", "da", "je", "to", "ono", "o", "\u010demu", "je", "pisao", "dostojevski", "\u201cna", "zapadu", "su", "hrista", "izgubili", "i", "zbog", "toga", "zapad", "stagnira", "jedino", "zbog", "toga\u201d", "", "to", "je", "jedno", "a", "sasvim", "je", "drugo", "\u2013", "li\u010dni", "podvig", "svakog", "pravoslavnog", "\u010doveka", "na", "zapadu", "", "fjodor", "mihajlovi\u010d", "je", "bio", "duboko", "veruju\u0107i", "i", "talentovan", "\u010dovek", "on", "je", "misti\u010dki", "pre\u017eivljavao", "svoj", "duhovni", "\u017eivot", "sudbinu", "rusije", "i", "zapadnog", "sveta", "ali", "ja", "ipak", "izbegavam", "takvu", "surovu", "karakterizaciju", "zapada", "jer", "ne", "\u017eelim", "da", "sledim", "ni\u010deovu", "misao", "\u201cgurni", "onog", "koji", "pada\u201d", "izraziv\u0161i", "svoj", "ose\u0107aj", "zapada", "u", "tim", "re\u010dima", "dostojevski", "je", "taj", "\u201cpad\u201d", "do\u017eivljavao", "kao", "svoju", "li\u010dnu", "tragediju", "a", "mnogi", "\u0107e", "re\u0107i", "\u201cslava", "bogu", "eto", "mi", "smo", "tako", "dobri", "\u017eivimo", "u", "rusiji", "a", "oni", "tamo", "ginu\u201d", "da", "oskudnost", "duhovnog", "\u017eivota", "na", "zapadu", "izaziva", "najgor\u010da", "ose\u0107anja", "ali", "treba", "se", "moliti", "kako", "mi", "svoje", "pravoslavlje", "tamo", "ne", "bismo", "izgubili", "kako", "bismo", "njime", "svetlili", "i", "svedo\u010dili", "zapadnom", "svetu", "jer", "su", "ljudi", "na", "zapadu", "ipak", "veoma", "dobri", "bez", "obzira", "\u0161to", "ih", "je", "do", "sr\u017ei", "obuzeo", "duh", "ovoga", "veka", "ali", "\u010dim", "po\u010dnu", "da", "ose\u0107aju", "\u017eivu", "jevan\u0111eljsku", "re\u010d", "bivaju", "privu\u010deni", "njome", "ljudi", "su", "uvek", "dobri", "i", "to", "treba", "zapamtiti", "i", "dana\u0161nju", "tragediju", "duhovnog", "\u017eivota", "na", "zapadu", "mi", "pravoslavni", "treba", "da", "primamo", "kao", "tragediju", "a", "ne", "kao", "povod", "za", "radost", "ina\u010de", "postajemo", "prosto", "sekta\u0161i", "upravo", "je", "tako", "otac", "jovan", "mejendorf", "okarakterisao", "sektu", "govorio", "je", "da", "je", "sekta", "mala", "grupa", "ljudi", "ube\u0111enih", "da", "\u0107e", "se", "samo", "oni", "spasti", "a", "da", "\u0107e", "svi", "ostali", "poginuti", "te", "zbog", "toga", "ose\u0107aju", "veliko", "zadovoljstvo", "mi", "naravno", "nismo", "mala", "grupa", "ljudi", "pravoslavlje", "je", "\u2013", "vaseljensko", "ali", "i", "pored", "svega", "na\u0161a", "je", "obaveza", "da", "se", "molimo", "za", "preostali", "deo", "\u010dove\u010danstva", "bili", "to", "rimokatolici", "ili", "muslimani", "kako", "bi", "i", "oni", "pri\u0161li", "ka", "hristu", "i", "spasli", "se", "jer", "crkva", "se", "na", "liturgiji", "moli", "za", "sjedinjenje", "svih", "", "a", "najva\u017enije", "je", "\u201cspa\u0161avaj", "se", "\u2013", "i", "hiljade", "oko", "tebe", "\u0107e", "se", "spasti\u201d", "", "bezuslovno", "na\u0161a", "propoved", "nije", "nametnuto", "dokazivanje", "osnova", "sopstvene", "vere", "ili", "prozelitizam", "sekta\u0161kog", "plana", "sa", "hodanjem", "po", "ulicama", "iako", "idemo", "ulicama", "\u0161ire\u0107i", "informacije", "o", "na\u0161oj", "crkvi", "me\u0111u", "pravoslavnima", "ali", "je", "ne", "name\u0107emo", "ljudima", "druge", "vere", "najva\u017enije", "je", "li\u010dno", "unutra\u0161nje", "delanje", "kada", "ti", "po\u010dne\u0161", "da", "se", "preobra\u017eava\u0161", "iznutra", "onda", "se", "svetlost", "i", "duhovna", "toplina", "izlivaju", "u", "tvom", "pona\u0161anju", "molitvi", "ljubavi", "osmehu", "re\u010di", "i", "tako", "mo\u017ee\u0161", "da", "obrati\u0161", "veliki", "broj", "ljudi", "razgovarala", "aleksandra", "nikiforova", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}