{"naslov": "PRAVOSLAVNO MONA\u0160TVO NIJE KULT", "sadrzaj": ["starac", "jefrem", "ovaj", "sajt", "koji", "ure\u0111uju", "vernici", "po\u0161tovaoci", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "i", "intervju", "koji", "sledi", "nastali", "su", "kao", "odgovor", "na", "neosnovane", "kritike", "upu\u0107ene", "monasima", "i", "manastirima", "koje", "je", "osnovao", "starac", "jefrem", "arizonski", "i", "filotejski", "u", "americi", "uvod", "jedan", "od", "veoma", "va\u017enih", "doga\u0111aja", "u", "savremenom", "pravoslavlju", "jeste", "obnova", "svetogorskog", "mona\u0161tva", "ova", "obnova", "se", "dogodila", "prvi", "put", "na", "sv", "gori", "sredinom", "20", "veka", "uglavnom", "zahvaljuju\u0107i", "radu", "starca", "josifa", "isihaste", "i", "njegovih", "duhovnih", "\u010deda", "a", "zatim", "nedavno", "u", "severnoj", "americi", "zalaganjem", "starca", "jefrema", "arizonskog", "i", "filotejskog", "obnova", "svetogorskog", "mona\u0161tva", "koje", "karakteri\u0161u", "poslu\u0161nost", "starcu", "i", "isihazam", "jeste", "direktan", "nastavak", "vekovima", "starog", "predanja", "kako", "otac", "teologos", "obja\u0161njava", "u", "intevjuu", "ovo", "obnovljeno", "predanje", "koje", "sada", "uzrasta", "u", "americi", "izvor", "je", "mnogih", "blagodati", "onima", "koji", "tra\u017ee", "ispunjeniji", "\u017eivot", "i", "sadr\u017eajnije", "hri\u0161\u0107anstvo", "na", "modernom", "zapadu", "me\u0111utim", "ovo", "predanje", "se", "na", "mnogo", "na\u010dina", "suprotstavlja", "modernom", "sekularnom", "\u017eivotu", "u", "americi", "mnogima", "koji", "su", "vaspitavani", "u", "pravoslavnom", "duhu", "a", "\u017eive", "u", "ovoj", "zemlji", "ovo", "predanje", "nije", "poznato", "kao", "takvo", "ono", "je", "razlog", "polemika", "bilo", "je", "nedavno", "uzrok", "sukoba", "izme\u0111u", "gr\u010dkih", "amerikanaca", "i", "crkvenih", "vlasti", "u", "toj", "zemlji", "sli\u010dni", "primeri", "nezadovoljnih", "roditelja", "monaha", "i", "monahinja", "poznati", "su", "bili", "i", "ranije", "kao", "u", "\u017eitiju", "sv", "jovana", "kalivatisa", "iz", "egipatske", "pustinje", "ali", "ovaj", "slu\u010daj", "zaslu\u017euje", "odgovor", "jer", "nepotrebno", "mo\u017ee", "odvratiti", "tra\u017eitelje", "istine", "od", "pravoslavnog", "mona\u0161tva", "me\u0111utim", "prvo", "treba", "izlo\u017eiti", "kratak", "istorijat", "od", "1989", "godine", "starac", "jefrem", "je", "osnovao", "16", "mu\u0161kih", "i", "\u017eenskih", "manastira", "u", "severnoj", "americi", "oni", "pripadaju", "gr\u010dkoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "nalaze", "se", "pod", "jurisdikcijom", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "osnovani", "su", "i", "materijalno", "pomagani", "od", "strane", "amerikanaca", "blagoslovenih", "obnovom", "tradicionalnog", "svetogorskog", "mona\u0161tva", "pre", "njihovog", "osnivanja", "bilo", "je", "veoma", "malo", "aktivnih", "svetogoraca", "na", "zapadu", "uprkos", "rastu", "i", "razvoju", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "u", "sad", "i", "kanadi", "tokom", "pro\u0161log", "veka", "mona\u0161tvo", "je", "centar", "predanjskog", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anstva", "koje", "je", "nastalo", "u", "iv", "veku", "jo\u0161", "od", "vremena", "sv", "antonija", "koji", "je", "bio", "za\u010detnik", "pustinjskog", "mona\u0161tva", "centar", "mona\u0161tva", "jeste", "poslu\u0161anje", "starcu", "star\u010destvo", "je", "poznato", "ne", "samo", "u", "gr\u010dkoj", "ve\u0107", "i", "u", "rusiji", "ruski", "pisac", "fjodor", "dostojevski", "dao", "je", "svetu", "najdivniji", "opis", "star\u010destva", "u", "liku", "starca", "zosime", "u", "knjizi", "\u201dbra\u0107a", "karamozovi,\u201d", "koju", "mnogi", "smatraju", "najve\u0107im", "romanom", "ikada", "napisanim", "\u010dak", "i", "savremeni", "ateisti", "kao", "\u0161to", "su", "albert", "ajn\u0161tajn", "i", "sigmund", "frojd", "smatrali", "su", "ovaj", "roman", "veoma", "uticajnim", "zbog", "njegovog", "predstavljanja", "duhovnosti", "i", "psihologije", "isto\u010dne", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "u", "tom", "romanu", "koji", "je", "nastao", "u", "19", "veku", "dostojevski", "prime\u0107uje", "da", "je", "poslu\u0161anje", "starcu", "sistem", "koji", "postoji", "ve\u0107", "hiljadama", "godina", "on", "tako\u0111e", "prime\u0107uje", "kontroverznost", "koje", "je", "star\u010destvo", "uzrokovalo", "ipak", "likom", "starca", "zosime", "nastao", "je", "jedan", "od", "najupe\u010datljivijih", "likova", "u", "svetskoj", "literaturi", "lik", "je", "nastao", "po", "uzoru", "na", "stvaran", "lik", "i", "\u017eivot", "sv", "amvrosija", "optinskog", "sv", "amvrosije", "je", "primer", "star\u010destva", "odabran", "od", "strane", "monaha", "i", "mirjana", "za", "duhovnog", "rukovoditelja", "kome", "je", "poslu\u0161anje", "u", "sklopu", "duhovnog", "\u017eivota", "u", "tradiciji", "crkve", "i", "jevan\u0111elja", "starac", "jefrem", "\u010dvrsto", "stoji", "u", "ovoj", "tradiciji", "bio", "je", "iguman", "manastira", "filoteja", "na", "sv", "gori", "koja", "je", "centar", "tradicionalnog", "mona\u0161tva", "i", "star\u010destva", "putuju\u0107i", "u", "ameriku", "iz", "zdravstvenih", "razloga", "i", "da", "bi", "se", "susreo", "sa", "svojom", "duhovnom", "decom", "on", "je", "1981", "nakratko", "do\u0161ao", "u", "kontakt", "sa", "ruskom", "zagrani\u010dnom", "crkvom", "koja", "je", "bila", "aktivnija", "u", "osnivanju", "manastira", "po", "americi", "od", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "tradicionalno", "pravoslavno", "mona\u0161tvo", "jeste", "svepravoslavno", "atonsko", "mona\u0161tvo", "posebno", "u", "20", "i", "21", "veku", "bilo", "je", "pod", "gr\u010dkom", "i", "ruskom", "jurisdikcijom", "me\u0111utim", "po\u0161to", "je", "pozvan", "da", "donese", "ovu", "tradiciju", "u", "ameriku", "i", "po\u0161to", "je", "predlo\u017eeno", "da", "se", "vrati", "pod", "jurisdikciju", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "starac", "jefrem", "i", "njegov", "duhovni", "rad", "vi\u0161e", "od", "deceniju", "podr\u017eavaju", "gr\u010dka", "crkva", "i", "vaseljenska", "patrijar\u0161ija", "rad", "starca", "jefrema", "u", "americi", "jeste", "nastavak", "svetogorske", "tradicije", "vekovima", "starog", "star\u010destva", "u", "pravoslavnom", "hri\u0161\u0107anstvu", "i", "pod", "kanonskom", "je", "jurisdikcijom", "njegovi", "manastiri", "su", "podr\u017eavni", "od", "kanonskih", "episkopa", "sve\u0161tenika", "i", "patrijarha", "koji", "nikada", "nisu", "pose\u0107ivali", "nekanonske", "institucije", "me\u0111utim", "njegov", "duhovni", "rad", "se", "na", "dva", "veb-sajta", "naziva", "kultom", "ovi", "sajtovi", "se", "fokusiraju", "na", "neistinite", "informacije", "o", "monahu", "koji", "\u0107e", "nam", "se", "obratiti", "u", "narednom", "intervjuu", "tekstovi", "koji", "su", "objavljeni", "na", "internetu", "govore", "da", "je", "star\u010destvo", "i", "mona\u0161tvo", "starca", "jefrema", "moderni", "kult", "oni", "su", "kru\u017eili", "internetom", "prvobitno", "i", "uglavnom", "kao", "rezultat", "kontroverznih", "pri\u010da", "oko", "episkopskih", "liderskih", "stilova", "u", "okviru", "gr\u010dke", "arhiepiskopije", "pre", "nekoliko", "godina", "u", "toj", "kontroverziji", "svetogorsko", "mona\u0161tvo", "u", "americi", "postalo", "je", "periferna", "ali", "i", "dalje", "nepravedna", "meta", "za", "one", "koji", "se", "zala\u017eu", "za", "moderan", "pristup", "crkvenoj", "vlasti", "dok", "rad", "starca", "jefrema", "na", "treba", "odbranu", "nazivati", "ga", "kultom", "jeste", "poni\u017eavanje", "i", "nepo\u0161tovanje", "svetogorskog", "mona\u0161tva", "i", "na", "kraju", "va\u017ene", "tradicije", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anstva", "koja", "se\u017ee", "mnogo", "dalje", "od", "dostojevskog", "", "do", "najranijih", "dana", "crkve", "s", "jednim", "se", "sla\u017eemo", "a", "koje", "navodi", "otac", "teologos", "preterano", "revnosne", "pristalice", "svetogorskog", "mona\u0161tva", "stvaraju", "probleme", "me\u0111utim", "problemi", "dolaze", "i", "od", "previ\u0161e", "revnosnih", "kriti\u010dara", "koji", "u", "su\u0161tini", "napadaju", "samu", "tradiciju", "roditelji", "monaha", "koji", "govori", "u", "nastavku", "na", "primer", "zahtevali", "su", "da", "svetogorsko", "mona\u0161tvo", "u", "americi", "treba", "pribli\u017eiti", "zapadnom", "stilu", "predlo\u017eili", "su", "da", "sve\u0161tenici", "i", "\u010dlanovi", "porodica", "budu", "ti", "koji", "odlu\u010duju", "da", "li", "osoba", "treba", "da", "stupi", "u", "manastir", "i", "su\u0161tinski", "stavljaju", "manastire", "pod", "kontrolu", "parohijski", "orijentisanog", "crkvenog", "ustrojstva", "ovo", "zanemaruje", "zdrav", "balans", "u", "pravoslavnoj", "tradiciji", "izme\u0111u", "mona\u0161tva", "i", "parohije", "pod", "kanonskim", "ustrojstvom", "koje", "prati", "starac", "jefrem", "i", "njegovi", "manastiri", "ovo", "tako\u0111e", "ignori\u0161e", "duhovno", "moralno", "i", "pravno", "pravo", "dvadesetogodi\u0161njeg", "\u010doveka", "da", "se", "odlu\u010di", "na", "mona\u0161tvo", "u", "manastiru", "pod", "jurisdikcijom", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "u", "americi", "vaseljenskog", "patrijarha", "i", "na", "vekovima", "staru", "tradiciju", "takvo", "nasle\u0111e", "i", "tradicija", "su", "antiteza", "kulta", "i", "oni", "su", "alternativa", "suvi\u0161e", "\u010desto", "fatalnog", "nihilizma", "koji", "mu\u010di", "mnoge", "mlade", "odrasle", "amerikance", "\u2013", "koje", "na\u0161e", "potro\u0161a\u010dko", "dru\u0161tvo", "dr\u017ei", "daleko", "od", "sopstvenog", "pravog", "do\u017eivljaja", "duhovnog", "\u017eivota", "odgovori", "koji", "slede", "prikupljeni", "su", "iz", "nekoliko", "intervjua", "sa", "ocem", "teologosom", "za", "koje", "se", "slo\u017eio", "da", "u\u010destvuje", "na", "zahtev", "mirjana", "hodo\u010dasnika", "i", "prijatelja", "sa", "blagoslovom", "ali", "ne", "i", "u\u010de\u0161\u0107em", "duhovnog", "oca", "i", "igumana", "kako", "bi", "se", "razjasnile", "mnoge", "neta\u010dne", "tvrdnje", "objavljene", "na", "internetu", "od", "strane", "njegovih", "roditelja", "a", "koje", "se", "bave", "njegovim", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "i", "manastirima", "starca", "jefrema", "", "recite", "nam", "kako", "ste", "odlu\u010dili", "da", "postanete", "monah", "", "prvo", "bih", "\u017eeleo", "da", "ka\u017eem", "da", "nije", "uobi\u010dajeno", "da", "monah", "objavljuje", "svoju", "\u017eivotnu", "pri\u010du", "na", "ovaj", "na\u010din", "ali", "moji", "roditelji", "nisu", "postupili", "ispravno", "objavljuju\u0107i", "tekstove", "o", "meni", "i", "to", "celom", "svetu", "da", "ih", "\u010dita", "smatram", "izlaganje", "mog", "pre\u0111a\u0161njeg", "\u017eivota", "neophodnim", "radi", "utvr\u0111ivanja", "istine", "i", "radi", "onih", "koji", "bi", "\u017eeleli", "da", "stupe", "u", "manastir", "pa", "da", "ne", "dobiju", "pogre\u0161an", "utisak", "o", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "onaj", "utisak", "koji", "su", "moji", "roditelji", "\u017eeleli", "da", "prenesu", "bo\u017eja", "ruka", "me", "je", "povela", "ka", "mona\u0161tvu", "samo", "da", "ste", "mogli", "da", "me", "vidite", "nekada", "moji", "roditelji", "nisu", "uvek", "znali", "sve", "\u0161to", "sam", "\u010dinio", "znali", "su", "da", "sam", "se", "jednom", "napio", "a", "napio", "sam", "se", "vi\u0161e", "puta", "da", "oni", "ne", "znaju", "cigarete", "i", "droga", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "da", "sam", "imao", "uobi\u010dajeno", "detinjstvo", "ali", "put", "kojim", "sam", "i\u0161ao", "nije", "bio", "ni", "blizu", "crkve", "moj", "u\u010ditelj", "umetnosti", "iz", "srednje", "\u0161kole", "rekao", "mi", "je", "\u201dti", "si", "povratak", "u", "\u0161ezdesete.\u201d", "bio", "sam", "hipik", "ne", "znam", "kako", "sam", "odatle", "dospeo", "ovde", "jedno", "je", "istina", "da", "ste", "me", "pre", "deset", "godina", "upitali", "o", "mona\u0161tvu", "pomislio", "bih", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "rimokatolika", "kr\u0161ten", "sam", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "kao", "dete", "dobio", "sam", "ime", "niko", "moj", "otac", "d\u017eon", "pantanizopulos", "poreklom", "je", "iz", "gr\u010dke", "a", "majka", "d\u017eoen", "je", "ro\u0111ena", "u", "americi", "ona", "nije", "odrasla", "u", "pravoslavnoj", "veri", "i\u0161ao", "sam", "u", "crkvu", "redovno", "nedeljom", "ali", "nisam", "bio", "istinski", "pravoslavac", "morao", "sam", "da", "prona\u0111em", "pravoslavlje", "za", "sebe", "i", "moja", "odluka", "da", "postanem", "monah", "zaista", "se\u017ee", "u", "vreme", "kada", "sam", "prona\u0161ao", "pravoslavlje", "a", "to", "je", "bilo", "u", "prvoj", "godini", "srednje", "\u0161kole", "u", "to", "vreme", "i\u0161ao", "sam", "lakim", "i", "\u0161irokim", "putem", "koji", "bi", "se", "mogao", "nazvati", "put", "droge", "i", "rokenrola", "otac", "dimitrije", "karelas", "bio", "je", "parohijski", "sve\u0161tenik", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "zlatan", "\u010dovek", "veoma", "pobo\u017ean", "on", "je", "dobro", "poznavao", "svete", "oce", "i", "bio", "je", "pod", "duhovnim", "rukovodstvom", "starca", "jefrema", "nikada", "pre", "nisam", "\u010duo", "za", "starca", "jefrema", "ali", "u", "prvoj", "godini", "srednje", "\u0161kole", "upoznao", "sam", "se", "sa", "petrom", "sinom", "oca", "dimitrija", "i", "postali", "smo", "bliski", "prijatelji", "uz", "petra", "sam", "nau\u010dio", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "o", "crkvi", "on", "je", "primetio", "da", "nisam", "\u017eiveo", "aktivnim", "pravoslavnim", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "nikada", "pre", "nisam", "\u010duo", "za", "post", "mislio", "sam", "da", "su", "manastiri", "neka", "katoli\u010dka", "stvar", "ispovest", "tako\u0111e", "znao", "sam", "samo", "mo\u017eda", "o", "suzdr\u017eavanju", "od", "hrane", "u", "nedelju", "pre", "slu\u017ebe", "nikada", "nisam", "\u010duo", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "ranije", "priklju\u010dio", "sam", "se", "udru\u017eenju", "gr\u010dke", "pravoslavne", "omladine", "u", "americi", "tako", "da", "sam", "kona\u010dno", "po\u010deo", "da", "se", "dru\u017eim", "sa", "ljudima", "koji", "su", "i\u0161li", "u", "crkvu", "moja", "prva", "ispovest", "bila", "je", "ba\u0161", "zahvaljuju\u0107i", "tim", "ljudima", "u", "vreme", "velikog", "posta", "po\u010dev\u0161i", "da", "se", "aktivnije", "uklju\u010dujem", "u", "\u017eivot", "crkve", "primetio", "sam", "kako", "znao", "sam", "da", "je", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "dobra", "stvar", "i", "video", "sam", "da", "ne", "\u017eivim", "taj", "\u017eivot", "u", "potpunosti", "i", "tako", "u", "dru\u017eenju", "sa", "ljudima", "iz", "crkve", "u", "razgovorima", "sa", "njima", "saznao", "sam", "kako", "otac", "karelas", "vodi", "svoje", "parohijane", "u", "manastir", "u", "saksonburg", "koji", "je", "posve\u0107en", "ro\u0111enju", "presvete", "bogorodice", "bilo", "je", "to", "u", "mojoj", "tre\u0107oj", "ili", "\u010detvrtoj", "godini", "kada", "sam", "prvi", "put", "posetio", "manastir", "za", "vreme", "prole\u0107nog", "raspusta", "moji", "roditelji", "su", "bili", "odu\u0161evljeni", "\u0161to", "sam", "odlu\u010dio", "da", "idem", "u", "posetu", "manastiru", "umesto", "sa", "dru\u0161tvom", "u", "dejton", "ili", "na", "palm", "bi\u010d", "detalj", "iz", "manastira", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "u", "saksonburgu", "oti\u0161ao", "sam", "na", "poklonjenje", "u", "manastir", "sa", "prijateljima", "j", "i", "p", "", "nas", "trojica", "to", "je", "bilo", "nakon", "\u0161to", "je", "otac", "dimitrije", "dobio", "preme\u0161taj", "tamo", "otac", "dimitrije", "je", "postavljen", "za", "kapelana", "manastira", "vladika", "picbur\u0161ki", "ga", "je", "tu", "premestio", "\u2013", "starac", "jefrem", "nije", "imao", "ni\u0161ta", "sa", "time", "i", "dozvolite", "mi", "da", "objasnim", "ono", "\u0161ta", "internet", "postovi", "mojih", "roditelja", "\u017eele", "da", "sugeri\u0161u", "otac", "dimitrije", "nema", "nikakav", "autoritet", "u", "manastiru", "on", "samo", "vr\u0161i", "svete", "tajne", "pre", "nego", "\u0161to", "je", "oti\u0161ao", "tamo", "otac", "dimitrije", "je", "povremeno", "pominjao", "na", "svojim", "propovedima", "ne\u0161to", "o", "mona\u0161tvu", "svetiteljima", "i", "manastiru", "u", "saksonburgu", "otac", "karelas", "na", "svojim", "propovedima", "za", "omladinu", "nije", "govorio", "toliko", "o", "monasima", "i", "manastirima", "koliko", "je", "govorio", "o", "posve\u0107enom", "\u010distom", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "postu", "molitvi", "ispovesti", "udaljavanje", "od", "svetovnih", "stvari", "posve\u0107enosti", "bogu", "kada", "je", "govorio", "\u010desto", "je", "kao", "primer", "navodio", "monahe", "drugim", "re\u010dima", "manastirske", "svetitelje", "pustinjske", "oce", "a", "kada", "je", "\u017eeleo", "da", "navede", "\u017eivi", "primer", "govorio", "je", "o", "starcu", "jefremu", "i", "igumaniji", "taksiarhiji", "bla\u017eenopo\u010div\u0161oj", "moji", "roditelji", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "ovo", "vid", "indoktrinacije", "ali", "zapravo", "to", "je", "uspostavljena", "prkasa", "po", "sv", "jovanu", "lestvi\u010dniku", "\u201can\u0111eli", "su", "svetlost", "monasima", "drugim", "re\u010dima", "primer", "a", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "je", "svetlost", "svim", "ljudima.\u201d", "interesantan", "je", "podatak", "da", "se", "tri", "\u010detvrtine", "svetitelja", "u", "crkvi", "odlu\u010dilo", "za", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "ili", "su", "bili", "u", "manastiru", "u", "nekom", "periodu", "svoga", "\u017eivota", "", "i", "tako", "je", "otac", "karelas", "imao", "uticaj", "da", "vi", "postanete", "monah", "da", "li", "se", "me\u0161ao", "u", "parohijske", "poslove", "kako", "su", "ga", "va\u0161i", "roditelji", "okrivili", "", "moje", "posete", "manastiru", "i", "do\u017eivljaj", "tamo\u0161njeg", "\u017eivota", "nakon", "\u0161to", "je", "otac", "karelas", "napustio", "parohiju", "i", "oti\u0161ao", "da", "tamo", "postane", "kapelan", "kao", "i", "dru\u017eenje", "sa", "vr\u0161njacima", "koji", "su", "i\u0161li", "u", "crkvu", "bili", "su", "najve\u0107i", "ljudski", "uticaji", "izvan", "bo\u017ejeg", "odgovora", "na", "moje", "molitve", "duboko", "po\u0161tujem", "i", "volim", "oca", "dimitrija", "on", "je", "imao", "veliki", "uticaj", "na", "moj", "duhovni", "razvoj", "i", "ne", "\u017eelim", "da", "opovrgnem", "njegovu", "ulogu", "u", "celom", "procesu", "ali", "moji", "roditelji", "su", "to", "predstavili", "potpuno", "nerealno", "ponekad", "bismo", "petar", "karelas", "i", "ja", "iza\u0161li", "u", "\u0161etnju", "i", "razgovarali", "govorio", "sam", "mu", "kako", "bih", "\u017eeleo", "da", "postanem", "pustinjak", "da", "bih", "prevazi\u0161ao", "moj", "gre\u0161ni", "\u017eivot", "", "devojke", "\u017eelju", "za", "karijerom", "novcem", "i", "pohlepom", "to", "je", "bilo", "kada", "sam", "bio", "bruco\u0161", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "oti\u0161ao", "u", "manastir", "da", "sam", "govorio", "tako", "ta\u010dno", "je", "da", "sam", "po", "prirodi", "i", "mnogo", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "saznao", "za", "pravoslavno", "mona\u0161tvo", "bio", "idealista", "sanjao", "sam", "o", "utopiji", "od", "kako", "sam", "po\u010deo", "da", "prou\u010davam", "gr\u010dke", "filozofe", "u", "mla\u0111im", "razredima", "kao", "i", "ralfa", "valda", "emersona", "i", "henrija", "dejvida", "tora", "pro\u010ditao", "sam", "ove", "momke", "u", "\u010detvrtoj", "godini", "srednje", "\u0161kole", "i", "voleo", "ih", "toro", "i", "valden", "pond", "\u2013", "on", "je", "\u017eiveo", "gotovo", "kao", "pustinjak", "i", "ja", "sam", "cenio", "tu", "njegovu", "filozofiju", "\u017eivljenja", "bio", "sam", "tre\u0107a", "godina", "srednje", "\u0161kole", "kada", "sam", "prvi", "put", "posetio", "manastir", "u", "saksonburgu", "sa", "svojim", "prijateljima", "otac", "karelas", "je", "tada", "ve\u0107", "\u0161est", "meseci", "ili", "godinu", "dana", "bio", "u", "manastiru", "videli", "smo", "kako", "monahinje", "tamo", "\u017eive", "isposni\u010dkim", "\u017eivotom", "posetio", "sam", "manastir", "sa", "j", "i", "p", "zvali", "su", "nas", "\u201ctri", "musketara\u201d", "jer", "smo", "bili", "nerazdvojni", "da", "nije", "bilo", "ove", "dvojice", "ja", "nikada", "ne", "bih", "postao", "monah", "bio", "bih", "duhovno", "izgubljen", "moji", "roditelji", "nisu", "znali", "ali", "nakon", "nekoliko", "poseta", "postali", "smo", "ozbiljniji", "trezveniji", "pa", "dobro", "bili", "smo", "jo\u0161", "pomalo", "luckasti", "ali", "evo", "\u0161ta", "se", "desilo", "nakon", "\u0161to", "smo", "po\u010deli", "sa", "posetama", "manastiru", "i", "po\u0161to", "smo", "tamo", "zaista", "u\u017eivali", "kupio", "sam", "nekoliko", "knjiga", "u", "manastirskoj", "knji\u017eari", "i", "nas", "tri", "prijatelja", "po\u010deli", "smo", "da", "se", "pose\u0107ujemo", "ostajali", "bismo", "tokom", "no\u0107i", "jedan", "kod", "drugog", "dr\u017eali", "smo", "bdenija", "provodili", "smo", "tri-\u010detiri", "\u010dasa", "u", "molitvi", "zapisivali", "smo", "imena", "ljudi", "za", "koje", "smo", "se", "molili", "\u010ditali", "smo", "\u017eitija", "svetitelja", "recitovali", "molitve", "i", "himne", "niko", "nam", "nikada", "nije", "rekao", "da", "to", "\u010dinimo", "a", "kada", "smo", "se", "poverili", "na\u0161em", "duhovnom", "ocu", "\u2013", "ocu", "dimitriju", "on", "je", "bio", "duhovnik", "svoj", "trojici", "\u2013", "da", "smo", "se", "zajedno", "molili", "on", "je", "odgovorio", "\u201cto", "je", "veoma", "dobro", "molite", "se", "jedan", "za", "drugoga!\u201d", "to", "je", "ono", "\u0161to", "je", "sv", "pavle", "rekao", "bra\u0107i", "moji", "roditelji", "nisu", "znali", "o", "takvim", "stvarima", "jer", "kada", "bih", "razgovarao", "sa", "njima", "o", "pravoslavlju", "nisu", "\u017eeleli", "da", "me", "saslu\u0161aju", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "postao", "monah", "posetio", "sam", "saksonburg", "ukupno", "pet", "puta", "godine", "1994", "posetio", "sam", "manastir", "prvi", "put", "imao", "sam", "16", "godina", "otac", "mog", "druga", "j", "i", "njegova", "pomajka", "odvezli", "su", "nas", "tamo", "oba", "moja", "prijatelja", "j", "i", "p", "pre\u0161li", "su", "u", "pravoslavlje", "ovi", "konvertiti", "uvek", "nas", "", "ro\u0111ene", "pravoslavce", "", "dovode", "u", "nevolju", "posetio", "sam", "manastir", "pet", "puta", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "postao", "isku\u0161enik", "u", "tom", "manastiru", "sam", "ostao", "dva", "meseca", "a", "onda", "otputovao", "za", "arizonu", "to", "je", "zaista", "bio", "manastir", "koji", "mi", "je", "otvorio", "o\u010di", "i", "pokazao", "\u0161ta", "je", "mona\u0161tvo", "da", "to", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "de\u0161avalo", "u", "davno", "pro\u0161lim", "vremenima", "tamo", "sam", "radio", "tokom", "mojih", "poseta", "pravili", "smo", "sve\u0107e", "ja", "sam", "se", "malo", "tamo", "glupirao", "sabla\u017enjavao", "monahinje", "i", "tako\u0111e", "oca", "dimitrija", "on", "je", "verovatno", "bio", "razo\u010daran", "u", "mene", "ali", "ipak", "sam", "obavljao", "poslu\u0161anja", "odlazio", "na", "slu\u017ebe", "i", "video", "duhovnu", "posve\u0107enost", "koju", "su", "ovi", "ljudi", "imali", "tvorili", "su", "isusovu", "molitvu", "ve\u017ebali", "se", "smirenju", "divno", "pojali", "slu\u017eili", "kompletne", "slu\u017ebe", "to", "je", "bilo", "ne\u0161to", "sasvim", "druga\u010dije", "kasnije", "saznao", "sam", "da", "tamo", "postoji", "posebna", "vrsta", "blagodati", "koja", "postoji", "u", "svakom", "pravoslavnom", "manastiru", "i", "to", "nije", "zbog", "ljudi", "ve\u0107", "zato", "\u0161to", "je", "bog", "odabrao", "to", "mesto", "za", "posebne", "slu\u017ebe", "i", "posve\u0107en", "\u017eivot", "i", "gostoprimstvo", "njihovo", "\u2013", "to", "je", "bilo", "ne\u0161to", "posebno", "\u017eeleo", "sam", "da", "ponovo", "posetim", "manastir", "ostao", "sam", "u", "manastiru", "oko", "nedelju", "dana", "pred", "praznik", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "bilo", "je", "zaista", "prelepo", "mrzeo", "sam", "kada", "sam", "morao", "da", "krenem", "nazad", "ku\u0107i", "ose\u0107ao", "sam", "takvu", "duhovnu", "pripadnost", "manastiru", "da", "nisam", "\u017eeleo", "da", "odem", "iz", "njega", "obavljao", "bih", "svako", "poslu\u0161anje", "koje", "bi", "mi", "dali", "tada", "sam", "u", "svojim", "li\u010dnim", "molitvama", "po\u010deo", "da", "molim", "boga", "jer", "sam", "bio", "na", "kraju", "srednje", "\u0161kole", "i", "razmi\u0161ljao", "o", "koled\u017eu", "da", "me", "uputi", "na", "pravi", "put", "postojalo", "je", "nekoliko", "razli\u010ditih", "karijera", "koje", "su", "me", "zanimale", "\u017eeleo", "sam", "da", "upi\u0161em", "englesku", "knji\u017eevnost", "jer", "sam", "voleo", "da", "\u010ditam", "i", "uvek", "sam", "imao", "dobre", "ocene", "iz", "ovog", "predmeta", "da", "budem", "terapeut", "sve\u0161tenik", "ili", "monah", "nisam", "se", "jednom", "ili", "dva", "puta", "molio", "bogu", "ve\u0107", "\u010desto", "kad", "god", "sam", "vr\u0161io", "molitveno", "pravilo", "koje", "mi", "je", "dodelio", "otac", "dimitrije", "pitao", "sam", "boga", "da", "mi", "otkrije", "njegovu", "volju", "nisam", "mogao", "sam", "da", "odlu\u010dujem", "nisam", "\u017eeleo", "da", "uradim", "ne\u0161to", "\u0161to", "on", "nije", "\u017eeleo", "od", "mene", "\u201dmora\u0161", "da", "mi", "poka\u017ee\u0161", "jer", "ne", "mogu", "da", "shvatim", "sam", "tvoju", "volju!\u201d", "", "va\u0161i", "roditelji", "govore", "da", "ste", "bili", "podlo\u017eni", "uticaju", "jer", "vam", "je", "sestra", "bila", "veoma", "bolesna", "", "saznao", "sam", "za", "bolest", "sestrinu", "u", "drugoj", "godini", "srednje", "\u0161kole", "tada", "sam", "gradio", "svoju", "veru", "u", "boga", "kada", "je", "moja", "sestra", "saznala", "da", "je", "te\u0161ko", "bolesna", "po\u010dela", "je", "da", "se", "ponovo", "uklju\u010duje", "u", "\u017eivot", "crkve", "moji", "roditelji", "su", "tra\u017eili", "od", "oca", "dimitrija", "duhovnu", "pomo\u0107", "nekoliko", "puta", "on", "im", "je", "mnogo", "pomogao", "jer", "su", "se", "ljudi", "bojali", "da", "prime", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "posle", "sestre", "da", "se", "ne", "bi", "razboleli", "otac", "dimitrije", "je", "govorio", "u", "crkvi", "podr\u017eavaju\u0107i", "nju", "i", "njih", "neka", "njegova", "duhovna", "\u010deda", "su", "se", "pri\u010destila", "posle", "moje", "sestre", "u", "crkvi", "prve", "nedelje", "nakon", "\u0161to", "je", "to", "najavljeno", "da", "poka\u017eu", "svoju", "podr\u0161ku", "on", "nam", "je", "pomogao", "u", "po\u010detku", "kada", "nam", "je", "bilo", "najte\u017ee", "u", "to", "vreme", "i\u0161ao", "sam", "u", "crkvu", "bilo", "mi", "je", "jasno", "da", "je", "to", "bo\u017eija", "volja", "i", "pomislio", "sam", "\u201cneka", "je", "blagosloveno", "sve", "je", "u", "bo\u017ejim", "rukama", "kad", "bog", "bude", "hteo", "on", "\u0107e", "je", "uzeti", "slava", "bogu", "za", "sve.\u201d", "moja", "kasnija", "odluka", "da", "postanem", "monah", "nema", "apsolutno", "nikakve", "veze", "sa", "bole\u0161\u0107u", "moje", "sestre", "", "recite", "nam", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "kako", "ste", "se", "odlu\u010dili", "na", "taj", "korak", "va\u0161i", "roditelji", "su", "izjavili", "da", "je", "na", "kraju", "li\u010dni", "uticaj", "starca", "jefrema", "bio", "onaj", "koji", "vas", "je", "priveo", "na", "mona\u0161ku", "stazu", "", "pred", "kraj", "srednje", "\u0161kole", "molio", "sam", "boga", "za", "putokaz", "skoro", "sam", "se", "svakog", "trenutka", "molio", "poku\u0161ao", "sam", "da", "se", "molim", "svake", "ve\u010deri", "u", "svojim", "li\u010dnim", "ve\u010dernjim", "molitvama", "kad", "nisam", "dr\u017eao", "bdenije", "sa", "prijateljima", "tako", "da", "je", "to", "bio", "moj", "temelj", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "doneo", "odluku", "bilo", "je", "to", "negde", "izme\u0111u", "poslednje", "godine", "srednje", "\u0161kole", "i", "prve", "godine", "studija", "da", "sam", "zaista", "\u017eeleo", "da", "potra\u017eim", "duhovno", "rukovo\u0111enje", "da", "li", "da", "postanem", "sve\u0161tenik", "ili", "monah", "pa", "sam", "jednog", "dana", "razgovarao", "telefonom", "sa", "mojim", "duhovnikom", "ocem", "dimitrijem", "i", "rekao", "sam", "mu", "o", "tome", "on", "mi", "je", "odgovorio", "\u201dsine", "ja", "nemam", "tu", "vrstu", "duhovnog", "rasu\u0111ivanja", "da", "ka\u017eem", "da", "li", "je", "to", "za", "tebe", "ili", "nije.\u201d", "rekao", "mi", "je", "da", "upitam", "monaha", "isihastu", "za", "savet", "i", "tada", "sam", "shvatio", "da", "je", "potrebno", "da", "pitam", "starca", "jefrema", "a", "znao", "sam", "da", "starac", "povremeno", "pose\u0107uje", "manastir", "i", "ispoveda", "i", "ja", "sam", "stavio", "moje", "ime", "na", "listu", "\u010dekanja", "zajedno", "sa", "monahinjama", "kako", "bih", "video", "starca", "slede\u0107eg", "puta", "kad", "bude", "do\u0161ao", "a", "tako\u0111e", "oti\u0161ao", "sam", "u", "najbli\u017eu", "bogosloviju", "da", "se", "raspitam", "kako", "se", "postaje", "sve\u0161tenik", "o", "\u010dasnom", "krstu", "suprotno", "onome", "\u0161to", "moji", "roditelji", "tvrde", "niko", "mi", "nikada", "nije", "rekao", "da", "\u0111avo", "\u017eivi", "tamo", "i", "da", "su", "satanizovani", "otac", "dimitrije", "je", "znao", "za", "nekoliko", "biblijskih", "tuma\u010denja", "koje", "je", "\u010duo", "da", "su", "data", "na", "propovedima", "a", "za", "koje", "se", "\u010dinilo", "da", "nisu", "potpuno", "tradicionalna", "\u2013", "kao", "na", "primer", "jedan", "instruktor", "je", "rekao", "da", "je", "mojsije", "bio", "knji\u017eevni", "lik", "a", "ne", "stvarna", "li\u010dnost", "o\u010digledno", "da", "to", "nije", "svetoota\u010dko", "tuma\u010denje", "bilo", "je", "zaista", "korisnih", "predmeta", "i", "stvari", "koje", "su", "se", "mogle", "tamo", "nau\u010diti", "ali", "otac", "dimitrije", "me", "je", "posavetovao", "da", "svog", "duhovnog", "oca", "moram", "da", "izve\u0161tavam", "redovno", "o", "onome", "\u0161to", "u\u010dimo", "na", "bogosloviji", "kako", "ne", "bih", "odstupio", "od", "u\u010denja", "svetih", "otaca", "u", "biblioteci", "sam", "\u010duo", "za", "manastir", "sv", "tihona", "u", "ju\u017enom", "kananu", "u", "pensilavaniji", "tako\u0111e", "i", "za", "manastir", "sv", "trojice", "u", "d\u017eordanvilu", "u", "njujorku", "tako", "da", "sam", "poslao", "moje", "informacije", "u", "obe", "ove", "bogoslovije", "nikada", "stvarno", "nisam", "doneo", "odluku", "star\u010dev", "odgovor", "je", "zaista", "bio", "brz", "nije", "bilo", "pola", "sata", "ispiranja", "mozga", "ili", "indoktrinacije", "ili", "ne\u010deg", "sli\u010dnog", "kako", "su", "to", "protuma\u010dili", "moji", "roditelji", "starac", "jefrem", "mi", "je", "rekao", "\u201cjedini", "na\u010din", "da", "sazna\u0161", "je", "da", "ode\u0161", "u", "arizonu", "i", "da", "proba\u0161.\u201d", "dozvolite", "mi", "da", "naglasim", "\u201dda", "proba\u0161.\u201d", "probati", "ne", "zna\u010di", "da", "\u0107e", "neko", "staviti", "okove", "na", "vas", "od", "po\u010detka", "mi", "je", "dao", "do", "znanja", "da", "je", "to", "izbor", "\u201cprobaj", "i", "vidi", "kako", "se", "uklapa\u0161", "u", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "i", "tako", "\u0107e\u0161", "saznati.\u201d", "rekao", "sam", "mu", "da", "\u017eelim", "da", "budem", "sve\u0161tenik", "a", "on", "je", "odgovorio", "\u201dmo\u017ee\u0161", "biti", "sve\u0161tenik", "i", "u", "manastiru.\u201d", "ali", "to", "je", "tako\u0111e", "poseban", "priziv", "od", "tog", "trenutka", "sam", "odlu\u010dio", "\u2013", "u", "redu", "slede\u0107eg", "leta", "\u0107u", "oti\u0107i", "u", "arizonu", "da", "probam", "kada", "sam", "mu", "rekao", "da", "\u017eelim", "da", "postanem", "monah", "on", "me", "je", "upitao", "da", "li", "su", "mi", "roditelji", "pravoslavni", "kako", "\u0107e", "oni", "to", "da", "prime", "i", "ja", "sam", "mu", "odgovorio", "da", "su", "pravoslavni", "a", "da", "nisam", "zaista", "siguran", "kako", "\u0107e", "da", "prihvate", "moj", "odlazak", "u", "manastir", "mi", "nismo", "bili", "aktivna", "veruju\u0107a", "pravoslavna", "porodica", "to", "je", "u", "osnovi", "to", "znam", "da", "ovo", "mo\u017ee", "izgledati", "kao", "da", "sam", "bio", "u", "\u017eurbi", "ali", "nisam", "hteo", "da", "se", "sretnem", "sa", "bogom", "na", "stra\u0161nom", "sudu", "i", "da", "me", "on", "upita", "\u201dza\u0161to", "nisi", "poslu\u0161ao", "moj", "priziv?\u201d", "morao", "sam", "da", "probam", "zbog", "svog", "mira", "i", "iz", "poslu\u0161nosti", "volji", "bo\u017eijoj", "tokom", "moje", "posete", "starcu", "jefremu", "uru\u010dio", "sam", "mu", "pismo", "od", "mog", "prijatelja", "j", "a", "on", "je", "isti", "odgovor", "po", "pitanju", "mona\u0161tva", "dao", "i", "njemu", "onda", "sam", "dobio", "blagoslov", "od", "igumanije", "taksiarhije", "da", "ostanem", "kod", "njih", "u", "manastiru", "dva", "meseca", "dok", "ne", "odem", "u", "arizonu", "napustio", "sam", "ku\u0107u", "krajem", "maja", "1996", "odvezao", "se", "sa", "sestrom", "u", "manastir", "a", "ona", "je", "automobil", "vratila", "nazad", "u", "tenesi", "video", "sam", "starca", "jefrema", "samo", "dva", "puta", "pre", "odlaska", "u", "arizonu", "drugi", "put", "je", "to", "bilo", "dok", "sam", "boravio", "u", "manastiru", "u", "leto", "pre", "odlaska", "kada", "sam", "\u010duo", "da", "je", "u", "kanadi", "i", "da", "tamo", "ispoveda", "oti\u0161ao", "sam", "da", "porazgovaram", "sa", "njim", "ukratko", "me", "je", "posavetovao", "kada", "da", "krenem", "za", "arizonu", "rekao", "mi", "je", "da", "\u017eeli", "da", "bude", "tamo", "kad", "ja", "stignem", "zbog", "duhovnog", "rukovo\u0111enja", "", "koliko", "godina", "ste", "imali", "kada", "ste", "stupili", "u", "manastir", "kao", "isku\u0161enik", "da", "probate", "", "imao", "sam", "18", "skoro", "19", "", "koliko", "godina", "ste", "imali", "kad", "ste", "primili", "mona\u0161ki", "postrig", "", "imao", "sam", "20", "godina", "", "va\u0161i", "roditelji", "misle", "da", "ste", "mladi", "da", "bi", "doneli", "takvu", "odluku", "", "ja", "ne", "mislim", "tako", "to", "je", "pravi", "uzrast", "da", "se", "odluka", "donese", "\u2013", "ni", "suvi\u0161e", "mlad", "a", "ni", "star", "neko", "ko", "je", "18-godi\u0161njak", "bar", "u", "americi", "odlu\u010duje", "kuda", "da", "usmeri", "svoj", "\u017eivot", "koju", "karijeru", "da", "izabere", "ide", "na", "koled\u017e", "napu\u0161ta", "ku\u0107u", "da", "bi", "prona\u0161ao", "svoj", "pravac", "u", "\u017eivotu", "a", "to", "je", "u", "uzrastu", "kada", "sam", "i", "ja", "primio", "priziv", "potrebno", "je", "ista\u0107i", "da", "je", "u", "americi", "a", "i", "u", "ve\u0107ini", "drugih", "zemalja", "sveta", "neko", "ko", "ima", "18", "godina", "dovoljno", "odrastao", "i", "mo\u017ee", "da", "ide", "u", "vojsku", "neki", "od", "primera", "koje", "moji", "roditelji", "dovode", "u", "vezu", "sa", "kultom", "mogu", "se", "prona\u0107i", "i", "u", "vojsci", "\u2013", "indoktrinacija", "fizi\u010dki", "napor", "stroga", "poslu\u0161nost", "sve", "je", "tu", "ovde", "u", "manastiru", "ja", "sam", "bezbedan", "ako", "se", "razbolim", "dobijem", "lekarsku", "pomo\u0107", "jedem", "dovoljno", "imam", "sav", "neophodni", "komfor", "centralno", "grejanje", "i", "klimu", "u", "vojsci", "\u010dovek", "svakoga", "dan", "mo\u017ee", "dobiti", "nare\u0111enje", "da", "ubije", "ili", "mo\u017ee", "da", "bude", "ubijen", "to", "ne\u0107e", "sa\u010duvati", "njegovu", "du\u0161u", "ne", "znam", "koliku", "duhovnu", "korist", "osoba", "mo\u017ee", "da", "ima", "ako", "odlu\u010di", "da", "ide", "u", "vojsku", "to", "je", "veliki", "\u017eivotni", "izbor", "pa", "ako", "je", "dozvoljeno", "da", "osoba", "sa", "18", "godina", "ide", "u", "vojsku", "onda", "je", "defintivno", "isto", "tako", "ispravno", "i", "u", "redu", "da", "stupi", "u", "hristovu", "vojsku", "ako", "neko", "ka\u017ee", "da", "je", "osoba", "mlada", "sa", "18", "godina", "on", "tako\u0111e", "kritikuje", "ameri\u010dki", "zakon", "koji", "smatra", "da", "je", "osoba", "tog", "uzrasta", "dovoljno", "odrasla", "da", "donosi", "sama", "\u017eivotne", "odluke", "", "tradicionalno", "u", "starijim", "i", "drugim", "kulturama", "osoba", "mo\u017ee", "biti", "\u010dak", "i", "mla\u0111a", "pri", "izboru", "svog", "\u017eivotnog", "puta", "", "da", "mislim", "da", "je", "u", "jevrejskom", "zakonu", "dete", "sa", "12", "godina", "dovoljno", "odraslo", "da", "govori", "u", "svoje", "ime", "", "ameri\u010dka", "kultura", "je", "ponekad", "kritikovana", "zbog", "dr\u017eanja", "mladih", "ljudi", "u", "zavisnom", "polo\u017eaju", "du\u017ee", "nego", "\u0161to", "je", "to", "normalno", "psiholo\u0161ki", "i", "socijalno", "", "imao", "sam", "prijatelja", "iz", "\u0161vajcarske", "\u0161vajcarci", "sa", "16", "godina", "ve\u0107", "moraju", "da", "izaberu", "ili", "stru\u010dni", "ili", "profesionalni", "\u017eivotni", "poziv", "u", "gr\u010dkoj", "imaju", "obavezan", "dvogodi\u0161nji", "vojni", "rok", "sa", "18", "godina", "", "kad", "ste", "bili", "u", "manastiru", "sv", "antonija", "va\u0161i", "roditelji", "su", "tvrdili", "da", "ste", "pod", "pritiskom", "kulta", "morali", "da", "ostanete", "da", "li", "su", "vam", "u", "manastiru", "nalo\u017eili", "da", "morate", "da", "postanete", "monah", "", "ne", "op\u0161te", "je", "poznato", "me\u0111u", "monasima", "da", "je", "po\u010detnik", "upravo", "to", "isku\u0161enik", "koji", "donosi", "odluku", "da", "li", "da", "ostane", "u", "manastiru", "ili", "ne", "tokom", "mog", "boravka", "tamo", "bilo", "je", "nekoliko", "isku\u0161enika", "koji", "su", "odlu\u010dili", "da", "napuste", "manastir", "videli", "su", "da", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "nije", "za", "njih", "hrabrili", "su", "nas", "da", "se", "molimo", "o", "toj", "odluci", "koliko", "sam", "bio", "tamo", "i", "koliko", "je", "to", "bilo", "mogu\u0107e", "poku\u0161avao", "sam", "da", "\u017eivim", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "pratio", "sam", "isti", "re\u017eim", "kao", "monasi", "", "kada", "ste", "tokom", "va\u0161eg", "boravka", "u", "manastiru", "odlu\u010dili", "da", "postanete", "monah", "", "oti\u0161ao", "sam", "u", "manastir", "i", "video", "manastirski", "dnevni", "re\u017eim", "ispovesti", "bdenija", "li\u010dne", "molitve", "\u2013", "sve", "mi", "se", "to", "dopalo", "kao", "\u0161to", "vidite", "iz", "mojih", "ranijih", "pri\u010da", "imao", "sam", "puno", "\u017eara", "i", "\u017eelje", "hteo", "sam", "da", "\u017eivim", "duhovnim", "\u017eivotom", "ali", "nigde", "nisam", "bio", "potpuno", "zadovoljan", "jedino", "mesto", "gde", "sam", "bio", "sre\u0107an", "je", "manastir", "\u017eivot", "sa", "monasima", "mi", "je", "potpuno", "odgovarao", "dakle", "nije", "to", "bila", "odluka", "ose\u0107ao", "sam", "se", "dobro", "u", "manastiru", "i", "nisam", "\u017eeleo", "da", "odem", "nisam", "\u010dak", "ni", "mislio", "o", "napu\u0161tanju", "nekoliko", "puta", "moji", "roditelji", "su", "mi", "predlagali", "i", "demon", "pomislima", "ali", "ja", "sam", "znao", "da", "je", "u", "manastiru", "moje", "mesto", "niko", "mi", "nije", "rekao", "ti", "ne", "ide\u0161", "odavde", "to", "nikada", "nije", "re\u010deno", "u", "stvari", "meni", "je", "re\u010deno", "ako", "po\u017eelim", "da", "odem", "slobodan", "sam", "niko", "me", "ne\u0107e", "zadr\u017eavati", "", "tvoji", "roditelji", "tvrde", "da", "se", "u", "manastiru", "star\u010destvo", "i", "ispovesti", "koriste", "za", "\u201dregrutaciju\u201d", "monaha", "", "ovo", "\u0161to", "su", "naveli", "govori", "da", "ne", "znaju", "\u0161ta", "je", "predanjski", "normalan", "pravoslavni", "duhovni", "\u017eivot", "centar", "pravoslavnog", "duhovnog", "\u017eivota", "jeste", "ispovest", "ispovest", "duhovnom", "ocu", "i", "danas", "zauzima", "centralno", "mesto", "u", "manastirima", "bez", "toga", "ne", "mo\u017eemo", "da", "dobijemo", "neophodna", "uputstva", "veoma", "mali", "broj", "ljudi", "je", "\u201cnau\u010den", "od", "boga\u201d", "", "to", "su", "sv", "antonije", "veliki", "sv", "marija", "egip\u0107anka", "i", "jo\u0161", "neki", "mi", "ne", "bi", "trebalo", "da", "sami", "sebe", "rukovodimo", "u", "duhovnom", "\u017eivotu", "ovo", "je", "afirmisana", "praksa", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "nave\u0161\u0107u", "jedan", "primer", "iz", "\u201dlestvice", "bo\u017eanstvenog", "usho\u0111enja\u201d", "od", "sv", "jovana", "lestvi\u010dnika", "\u010diji", "su", "\u017eivot", "i", "spisi", "\u0161iroko", "prihva\u0107eni", "u", "pravoslavnom", "svetu", "kao", "model", "u", "toj", "knjizi", "on", "se", "najvi\u0161e", "zadr\u017eava", "na", "toj", "vezi", "i", "govori", "da", "je", "njen", "centar", "ispovedanje", "grehova", "i", "pomisli", "i", "to", "je", "prirodno", "pri", "mojim", "ispovestima", "igumanu", "manastira", "nisam", "nikada", "bio", "doveden", "u", "stanje", "da", "se", "osetim", "\u201dnemo\u0107nim,\u201d", "kako", "moji", "roditelji", "tvrde", "znam", "da", "je", "monahu", "mesto", "u", "manastiru", "i", "dok", "sam", "bio", "isku\u0161enik", "znao", "sam", "da", "sam", "slobodan", "da", "odem", "u", "stvari", "video", "sam", "kako", "isku\u0161enici", "odlaze", "i", "ja", "sam", "bio", "slobodan", "da", "odem", "bez", "ikakve", "kazne", "u", "ispovestima", "sam", "ispovedao", "svoje", "grehe", "i", "pomisli", "iguman", "bi", "me", "ute\u0161io", "ohrabrio", "bi", "me", "da", "tvorim", "isusovu", "molitvu", "davao", "mi", "je", "duhovne", "savete", "i", "podsticao", "me", "je", "na", "pokajanje", "i", "\u010duvanje", "od", "greha", "\u2013", "uop\u0161te", "pomagao", "mi", "je", "da", "izgradim", "svoj", "duhovni", "\u017eivot", "lestvica", "bo\u017eanstvenog", "usho\u0111enja", "", "koliko", "je", "starac", "jefrem", "uticao", "na", "va\u0161u", "odluku", "", "direktno", "ne", "mnogo", "svoje", "ispovesti", "\u010ditao", "sam", "igumanu", "manastira", "a", "ne", "starcu", "naravno", "da", "sam", "imao", "prilike", "da", "se", "susretnem", "sa", "njim", "ali", "on", "nije", "bio", "uklju\u010den", "u", "sve", "ovo", "na", "direktan", "na\u010din", "ali", "znam", "da", "je", "iguman", "ako", "bi", "se", "\u0161ta", "ozbiljno", "de\u0161avalo", "u", "mom", "\u017eivotu", "odlazio", "njemu", "", "va\u0161i", "roditelji", "govore", "da", "je", "na", "vas", "uticala", "li\u010dna", "harizma", "star\u010deva", "i", "strahopo\u0161tovanje", "ali", "to", "nije", "ono", "\u0161to", "se", "de\u0161avalo", "", "do\u0161ao", "sam", "u", "manastir", "da", "slu\u017eim", "hristu", "i", "dalje", "nameravam", "da", "to", "\u010dinim", "a", "starac", "jefrem", "nas", "je", "podr\u017eao", "u", "tome", "kada", "je", "na", "propovedima", "rekao", "da", "parafraziram", "\u201ddo\u0161li", "ste", "ovde", "da", "slu\u017eite", "hristu", "a", "ako", "ste", "do\u0161li", "ovde", "da", "slu\u017eite", "meni", "do\u0161li", "ste", "iz", "pogre\u0161nog", "razloga\u201d", "mi", "smo", "svi", "znali", "da", "je", "on", "starac", "manastira", "i", "da", "trebamo", "da", "mu", "budemo", "poslu\u0161ni", "ali", "ipak", "sva", "teologija", "duhovnog", "oca", "i", "starca", "mo\u017ee", "se", "prona\u0107i", "u", "knjigama", "kao", "\u0161to", "je", "lestvica", "sv", "jovana", "iz", "vi", "veka", "jedan", "primer", "iz", "jevan\u0111elja", "je", "primer", "hrista", "u", "getsimaniji", "on", "je", "u", "svojoj", "molitvi", "rekao", "pred", "svoje", "stradanje", "pitao", "je", "boga", "oca", "\u201co\u010de", "moj", "ako", "me", "ne", "mo\u017ee", "ova", "\u010da\u0161a", "mimoi\u0107i", "da", "je", "ne", "pijem", "neka", "bude", "volja", "tvoja.\u201d", "drugim", "re\u010dima", "on", "je", "govorio", "ako", "bi", "ljudi", "mogli", "biti", "spaseni", "na", "bilo", "koji", "drugi", "na\u010din", "ali", "on", "je", "bio", "poslu\u0161an", "do", "smrti", "svome", "ocu", "kao", "\u0161to", "su", "apostoli", "do", "smrti", "bili", "poslu\u0161ni", "hristu", "da", "su", "svi", "sem", "jednog", "postradali", "mu\u010deni\u010dkom", "smr\u0107u", "za\u0161to", "jer", "hristos", "im", "je", "rekao", "da", "idu", "u", "svet", "i", "propovedaju", "jevan\u0111elje", "i", "oni", "su", "to", "u\u010dinili", "\u010dak", "po", "cenu", "smrti", "ako", "je", "to", "pogre\u0161no", "ako", "ja", "ta", "poslu\u0161nost", "apostolska", "lo\u0161a", "za\u0161to", "se", "onda", "oni", "udostoji\u0161e", "svetiteljskih", "venaca", "ako", "je", "to", "kult", "onda", "i", "ja", "\u017eelim", "da", "budem", "kultista", "\u201dako", "je", "moja", "ljubav", "prema", "tebi", "pogre\u0161na", "onda", "ne", "\u017eelim", "da", "budem", "u", "pravu.\u201d", "", "va\u0161i", "roditelji", "su", "predlo\u017eili", "mona\u0161ki", "model", "po", "kojem", "monah", "treba", "da", "bude", "u", "stanju", "da", "\u010dini", "dobra", "dela", "u", "svetu", "izvan", "manastira", "", "koliko", "ja", "znam", "nema", "dokumentovanih", "dokaza", "da", "pravoslavni", "monah", "dolazi", "i", "odlazi", "iz", "manastira", "kad", "ho\u0107e", "i", "da", "i", "dalje", "ostaje", "monah", "vrata", "u", "manastiru", "su", "otvorena", "za", "sve", "koji", "\u017eele", "da", "do\u0111u", "i", "posete", "naravno", "i", "tu", "mona\u0161ko", "gostoljublje", "dolazi", "do", "izra\u017eaja", "nudimo", "gostoprimstvo", "hodo\u010dasnicima", "koji", "\u017eele", "da", "do\u0111u", "u", "manastir", "napune", "svoje", "duhovne", "baterije", "i", "da", "se", "vrate", "u", "svet", "oja\u010dani", "po", "ocima", "molitve", "monaha", "za", "one", "koji", "\u017eive", "u", "svetu", "jesu", "opet", "neki", "oblik", "milosr\u0111a", "", "va\u0161i", "roditelji", "tako\u0111e", "ka\u017eu", "da", "je", "va\u0161e", "isku\u0161eni\u0161tvo", "po", "kanonima", "crkve", "trebalo", "da", "traje", "tri", "godine", "da", "li", "je", "ono", "bilo", "kra\u0107e", "", "po", "petom", "kanonu", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "isku\u0161eni\u0161tvo", "ne", "bi", "trebalo", "da", "traje", "kra\u0107e", "od", "tri", "godine", "me\u0111utim", "mo\u017ee", "se", "skratiti", "na", "6", "meseci", "ako", "je", "monah", "\u017eiveo", "pobo\u017enim", "duhovnim", "\u017eivotom", "u", "svetu", "ako", "ne", "poku\u0161ava", "da", "pobegne", "od", "problema", "kao", "\u0161to", "su", "po", "\u017eivot", "opasne", "bolesti", "moje", "isku\u0161eni\u0161tvo", "trajalo", "je", "jednu", "godinu", "i", "devet", "meseci", "kako", "su", "naveli", "moji", "roditelji", "sa", "uzvi\u010dnikom", "", "da", "li", "je", "to", "vreme", "bilo", "dovoljno", "dugo", "za", "vas", "da", "donesete", "ispravnu", "odluku", "da", "li", "smatrate", "da", "ste", "dovoljno", "odrasli", "da", "sa", "dvadeset", "godina", "budete", "postri\u017eeni", "u", "monaha", "", "ako", "neko", "u", "manastiru", "ostaje", "toliko", "dugo", "on", "je", "tu", "sa", "razlogom", "par", "meseci", "nakon", "mog", "stupanja", "bio", "sam", "telom", "i", "du\u0161om", "u", "manastiru", "manastirski", "\u017eivot", "mi", "se", "mnogo", "dopao", "", "pre", "nego", "\u0161to", "ste", "postali", "monah", "ili", "tokom", "va\u0161ih", "isku\u0161eni\u010dkih", "dana", "da", "li", "su", "va\u0161i", "roditelji", "pokazali", "neslaganje", "sa", "va\u0161im", "stupanjem", "u", "manastir", "", "prvi", "put", "su", "me", "posetili", "kada", "sam", "bio", "isku\u0161enik", "u", "arizoni", "imali", "smo", "dug", "razgovor", "uz", "galamu", "plakanje", "o\u010digledno", "je", "bilo", "da", "oni", "ne", "\u017eele", "da", "me", "vide", "u", "manastiru", "do\u0161li", "su", "sa", "svojim", "argumentima", "a", "ja", "sam", "poku\u0161ao", "da", "im", "objasnim", "o", "mona\u0161tvu", "na", "duhovnim", "i", "svetoota\u010dkim", "osnovama", "priznao", "sam", "da", "mi", "se", "manastirski", "\u017eivot", "dopada", "da", "sam", "postao", "deo", "manastira", "znao", "sam", "da", "ne", "\u017eele", "da", "me", "vide", "u", "manastiru", "ali", "imao", "sam", "18", "godina", "", "i", "bilo", "je", "vreme", "da", "sami", "donesete", "\u017eivotne", "odluke", "", "da", "\u017eeleo", "sam", "da", "\u017eivim", "ili", "da", "umrem", "u", "manastiru", "koliko", "god", "oni", "to", "odbijali", "morali", "su", "to", "da", "prihvate", "", "\u010duo", "sam", "od", "drugih", "o", "jednom", "mladi\u0107u", "iz", "va\u0161eg", "rodnog", "grada", "koji", "je", "stupio", "u", "manastir", "starca", "jefrema", "koji", "je", "primio", "postrig", "ali", "je", "ostao", "u", "dobrim", "odnosima", "sa", "\u010dlanovima", "svoje", "porodice", "oni", "su", "podr\u017eali", "njegovu", "odluku", "va\u0161i", "roditelji", "me\u0111utim", "ka\u017eu", "da", "ste", "vi", "bili", "izolovani", "od", "porodice", "", "monasima", "u", "manastiru", "niko", "nikada", "nije", "rekao", "da", "mrze", "svoje", "roditelje", "ili", "svoje", "ro\u0111ake", "ali", "kada", "se", "ljudi", "pona\u0161aju", "kao", "moji", "roditelji", "oni", "postaju", "prepreka", "ka", "spasenju", "jer", "kao", "\u0161to", "je", "hristos", "rekao", "u", "jevan\u0111elju", "po", "mateju", "18:15-17", "\u201dako", "li", "ti", "zgre\u0161i", "brat", "tvoj", "idi", "i", "pokaraj", "ga", "nasamo", "ako", "te", "poslu\u0161a", "dobio", "si", "brata", "svojega", "ako", "li", "te", "ne", "poslu\u0161a", "ka\u017ei", "crkvi", "a", "ako", "li", "ne", "poslu\u0161a", "crkvu", "neka", "ti", "bude", "kao", "neznanobo\u017eac", "i", "carinik.\u201d", "ja", "sam", "objasnio", "mona\u0161tvo", "i", "manastirski", "poredak", "u", "manastirima", "starca", "jefrema", "i", "moju", "odluku", "roditeljima", "pisali", "su", "i", "nekim", "vladikama", "vladike", "su", "se", "slo\u017eile", "sa", "mnom", "razgovarali", "smo", "moji", "roditelji", "i", "ja", "pred", "nekoliko", "vladika", "i", "pred", "patrijarhom", "konstantinopoljskim", "i", "vladike", "su", "me", "podr\u017eale", "patrijarh", "je", "upitao", "\u201dkoliko", "mu", "je", "godina?\u201d", "odgovorili", "su", "\u201ddvadeset.\u201d", "a", "patrijarh", "je", "na", "to", "rekao", "\u201dpa", "on", "je", "dovoljno", "odrastao", "da", "odlu\u010duje", "za", "sebe!\u201d", "patrijarh", "mi", "je", "dao", "blagoslov", "da", "odem", "sa", "roditeljima", "i", "posetim", "svoga", "lekara", "kako", "su", "zahtevali", "ali", "ovo", "je", "sada", "drugi", "put", "da", "sam", "prestao", "da", "govorim", "sa", "njima", "za", "neko", "vreme", "razgovori", "mi", "samo", "donose", "glavobolju", "te\u0161ko", "mi", "je", "da", "razgovaram", "sa", "njima", "jer", "oni", "jo\u0161", "uvek", "govore", "da", "sam", "deo", "kulta", "u", "kontaktu", "su", "sa", "riki", "rosom", "nekim", "medijumom", "i", "deprogramerom", "kultista", "koriste", "medije", "objavljuju", "tekstove", "na", "internetu", "o", "mom", "\u017eivotu", "\u010dak", "i", "ako", "razgovaramo", "o", "drugim", "stvarima", "ose\u0107am", "da", "je", "na\u0161", "odnos", "la\u017ean", "a", "znaju\u0107i", "da", "bi", "oni", "voleli", "da", "imaju", "jedan", "tako", "povr\u0161an", "odnos", "sa", "mnom", "to", "izaziva", "neprijatna", "ose\u0107anja", "povr\u0161no", "\u0107emo", "razgovarati", "o", "porodi\u010dnim", "odnosima", "\u2018kokama", "i", "pili\u0107ima\u2019", "moja", "jedina", "briga", "je", "da", "ostanem", "ovde", "ali", "oni", "misle", "da", "sam", "ja", "i", "dalje", "deo", "kulta", "", "za\u0161to", "ne", "idete", "sa", "njima", "na", "lekarski", "pregled", "ako", "je", "patrijarh", "dao", "blagoslov", "", "oni", "su", "napisali", "na", "internetu", "da", "imam", "stra\u0161nu", "bolest", "", "gerb", "sa", "bolovima", "u", "stomaku", "i", "ka\u0161ljom", "ali", "su", "malo", "preterali", "ja", "imam", "gastroezofagealnu", "refluksnu", "bolest", "tako\u0111e", "imam", "ibs", "sindrom", "iritabilnog", "kolona", "tako\u0111e", "imam", "i", "neke", "alergije", "ovaj", "refluks", "i", "ibs", "sindrom", "su", "veoma", "uobi\u010dajeni", "problemi", "kod", "ljudi", "moj", "gastroenterolog", "jedan", "od", "najboljih", "u", "toj", "oblasti", "rekao", "mi", "je", "da", "je", "refluks", "nasledan", "i", "veoma", "\u010desta", "bolest", "ibs", "sindrom", "obi\u010dno", "ima", "jedna", "u", "pet", "osoba", "ve\u0107ina", "ljudi", "ovaj", "problem", "re\u0161ava", "pravilnom", "ishranom", "i", "izbegavanjem", "stresa", "ja", "imam", "blago", "izra\u017eenu", "bolest", "koje", "se", "lako", "kontroli\u0161e", "a", "ka\u0161ljem", "zbog", "sezonskih", "alergija", "malo", "su", "preterali", "moji", "roditelji", "kao", "da", "sam", "paralizovan", "ili", "na", "nekom", "aparatu", "za", "odr\u017eavanje", "\u017eivota", "u", "vreme", "kada", "sam", "razgovarao", "sa", "patrijarhom", "ve\u0107", "sam", "bio", "bolje", "uspeo", "sam", "da", "kontroli\u0161em", "svoje", "probleme", "dijagnoza", "koju", "mi", "je", "dao", "lekar", "bila", "je", "dobra", "za\u0161to", "bih", "putovao", "sada", "po", "zemlji", "da", "\u010dujem", "ne\u010dije", "drugo", "mi\u0161ljenje", "jedino", "ako", "su", "moji", "roditelji", "posumnjali", "da", "je", "i", "doktor", "koga", "sam", "posetio", "u", "nekoj", "vezi", "sa", "manastirom", "ili", "da", "je", "i", "on", "pod", "kontrolom", "starca", "jefrema", "po", "njihovom", "rasu\u0111ivanju", "da", "budem", "precizniji", "patrijarh", "nije", "bio", "protiv", "mog", "boravka", "u", "manastiru", "vladike", "su", "mojim", "roditeljima", "jasno", "dale", "do", "znanja", "da", "treba", "da", "me", "puste", "da", "sam", "odlu\u010dim", "o", "svom", "\u017eivotu", "ali", "su", "se", "slo\u017eili", "sa", "patrijarhom", "da", "posetim", "doktora", "ako", "\u017eelim", "", "da", "li", "ovaj", "zdravstveni", "problem", "postoji", "u", "va\u0161oj", "familiji", "", "da", "moja", "majka", "tako\u0111e", "ima", "tu", "bolest", "", "da", "li", "su", "vam", "sve", "ove", "informacije", "i", "argumenti", "koji", "su", "bili", "objavljeni", "na", "internetu", "pomogli", "da", "kontroli\u0161ete", "va\u0161", "stres", "", "ne", "", "smejete", "se", "ovome", "ali", "va\u0161i", "roditelji", "tvrde", "da", "ste", "izgubili", "smisao", "za", "humor", "od", "kako", "ste", "postali", "svetogorski", "monah", "", "da", "tako\u0111e", "su", "napisali", "da", "izgledam", "kao", "neki", "pogureni", "starac", "tokom", "na\u0161ih", "razgovora", "bilo", "je", "tako", "depresivno", "jer", "sam", "osetio", "da", "\u017eele", "da", "provere", "moju", "veru", "sa", "svojim", "blasfemi\u010dnim", "pitanjima", "i", "svim", "tim", "plakanjem", "a", "istu", "stvar", "sam", "im", "rekao", "mnogo", "puta", "to", "je", "bilo", "veoma", "depresivno", "po", "mene", "naravno", "da", "nisam", "imao", "\u017eelju", "da", "se", "smejem", "kada", "sam", "navodio", "primere", "iz", "jevan\u0111elja", "koji", "podr\u017eavaju", "mona\u0161tvo", "i", "ono", "\u0161to", "mi", "\u010dinimo", "moj", "otac", "se", "pitao", "\u201dkako", "da", "znam", "da", "je", "to", "hristos", "zaista", "rekao?\u201d", "dakle", "on", "je", "posumnjao", "u", "sveto", "pismo", "onda", "je", "rekao", "ne\u0161to", "kako", "je", "prou\u010davao", "jevan\u0111elje", "kad", "je", "oti\u0161ao", "u", "penziju", "i", "da", "je", "do\u0161ao", "do", "zaklju\u010dka", "da", "ne", "zna", "da", "li", "da", "veruje", "u", "hri\u0161\u0107anskog", "boga", "ili", "u", "vrhovno", "bi\u0107e", "kako", "da", "proveri", "sve", "te", "informacije", "to", "me", "zaista", "poga\u0111a", "kad", "\u010dujem", "kako", "govori", "takve", "stvari", "", "\u0161ta", "sa", "njihovim", "izjavama", "da", "ste", "kao", "isku\u0161enik", "bili", "depresivni", "i", "da", "ste", "uzimali", "kantarion", "u", "tu", "svrhu", "", "to", "su", "pomenuli", "u", "jednom", "od", "svojih", "postova", "da", "mi", "monasi", "daju", "kantarion", "tako\u0111e", "su", "naveli", "da", "nisam", "uzimao", "lekove", "koje", "mi", "je", "doktor", "prepisao", "a", "ja", "sam", "ih", "uzimao", "kantarion", "je", "na", "sv", "gori", "samonikla", "biljka", "tamo", "monasi", "od", "nje", "prave", "doma\u0107i", "lek", "ona", "se", "potopi", "u", "ulje", "i", "onda", "to", "ulje", "pije", "neko", "ko", "ima", "problema", "sa", "stomakom", "zato", "sam", "uzimao", "taj", "lek", "nije", "to", "bilo", "le\u010denje", "depresije", "nikada", "se", "nisam", "osetio", "depresivnim", "u", "manastiru", "bio", "sam", "sre\u0107an", "mada", "je", "poznato", "da", "se", "kantarion", "kod", "ljudi", "koristi", "za", "le\u010denje", "depresije", "", "tvoji", "roditelji", "su", "tako\u0111e", "tvrdili", "da", "u", "manastiru", "li\u0161avanjem", "sna", "i", "posebnom", "ishranom", "kontroli\u0161u", "po\u010detnike", "", "hajde", "da", "porazgovaramo", "o", "dnevnom", "re\u017eimu", "koji", "pratim", "budim", "se", "u", "pono\u0107", "tada", "zapo\u010dinje", "na\u0161a", "li\u010dna", "molitva", "u", "kojoj", "izvr\u0161avamo", "na\u0161e", "molitveno", "pravilo", "koje", "nam", "je", "nalo\u017eio", "na\u0161", "duhovni", "otac", "", "iguman", "centar", "ove", "li\u010dne", "molitve", "je", "isusova", "molitva", "tako", "do", "3:30", "ujutro", "kada", "odlazimo", "u", "crkvu", "na", "slu\u017ebu", "koja", "se", "sastoji", "od", "poluno\u0107nice", "jutarnjih", "molitvi", "prvog", "\u010dasa", "i", "svete", "liturgiije", "nakon", "slu\u017ebe", "idemo", "na", "doru\u010dak", "a", "onda", "spavamo", "dva", "i", "po", "sata", "nakon", "odmora", "idemo", "na", "posao", "na", "poslu\u0161anje", "koje", "nam", "je", "dodelio", "iguman", "oko", "1", "poslepodne", "idemo", "na", "ru\u010dak", "i", "opet", "se", "vra\u0107amo", "nazad", "na", "rad", "dok", "ne", "bude", "vreme", "za", "ve\u010dernje", "oko", "5", "sati", "posle", "ve\u010dernjeg", "idemo", "direktno", "na", "ve\u010deru", "a", "posle", "ve\u010dere", "se", "vra\u0107amo", "direktno", "u", "crkvu", "na", "malo", "pove\u010derje", "u", "osam", "odlazimo", "nazad", "u", "na\u0161e", "kelije", "da", "se", "odmorimo", "do", "pono\u0107i", "moji", "roditelji", "pi\u0161u", "o", "nespavanju", "mi", "dnevno", "ukupno", "imamo", "\u0161est", "i", "po", "sati", "sna", "\u0161to", "je", "dovoljno", "za", "ve\u0107inu", "ljudi", "sredi\u0161te", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "mada", "mnogo", "ignorisano", "iako", "zasnovano", "na", "svetom", "pismu", "jeste", "samoodricanje", "i", "patnja", "hristos", "je", "tako", "\u010dinio", "apostoli", "tako\u0111e", "pa", "i", "mi", "mo\u017eemo", "da", "na", "kraju", "malo", "propatimo", "to", "nije", "ni", "malo", "strano", "pravoslavnom", "mona\u0161tvu", "mada", "ono", "\u0161to", "mi", "\u010dinimo", "je", "na", "veoma", "niskom", "nivou", "u", "odnosu", "na", "svetitelje", "podvi\u017enike", "pravoslavne", "crkve", "i", "naravno", "mu\u010denike", "li\u010dna", "patnja", "je", "korisna", "ali", "do", "jedne", "granice", "mnogi", "prevazilaze", "svoje", "snage", "i", "postaju", "bolesni", "a", "bolest", "nekada", "porazi", "veru", "iguman", "i", "duhovni", "otac", "ne\u0107e", "dozvoliti", "da", "se", "to", "dogodi", "sveta", "liturgija", "u", "kapeli", "manastira", "u", "saksonburgu", "", "iguman", "i", "duhovni", "otac", "u", "sistemu", "koji", "ste", "opisali", "po", "predanju", "detaljno", "opisanom", "u", "spisima", "svetih", "otaca", "kanonskoj", "crkvenoj", "jurisdikciji", "i", "tako\u0111e", "po", "bogu", "odgovorni", "su", "za", "njihovu", "duhovnu", "decu", "i", "njihove", "potrebe", "zar", "ne", "", "to", "je", "ta\u010dno", "to", "je", "deo", "bogoslovlja", "duhovnog", "oca", "\u010dinjenica", "je", "da", "poslu\u0161an", "u\u010denik", "ne\u0107e", "morati", "da", "da", "odgovor", "u", "dan", "stra\u0161nog", "suda", "ako", "je", "obavljao", "poslu\u0161anje", "koje", "mu", "je", "dodelio", "u\u010ditelj", "duhovni", "otac", "je", "odgovoran", "za", "poslu\u0161anje", "koje", "je", "dao", "i", "to", "je", "dobro", "dokumentovano", "u", "\u017eitijima", "svetitelja", "i", "spisima", "svetih", "otaca", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "duhovni", "otac", "vodi", "ra\u010duna", "o", "svom", "duhovnom", "\u010dedu", "", "to", "je", "razlika", "izme\u0111u", "tradicionalnog", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "takozvanog", "kulta", "novog", "doba", "zbog", "kojeg", "su", "tvoji", "roditelji", "toliko", "zabrinuti", "", "d\u017eim", "d\u017eons", "vo\u0111a", "sekte", "hram", "naroda", "ne", "misli", "da", "je", "li\u010dno", "odgovoran", "za", "stotine", "onih", "koje", "je", "odveo", "u", "samoubistvo", "on", "ih", "je", "prevario", "da", "se", "ubiju", "kako", "ne", "bi", "morali", "da", "daju", "odgovor", "vlastima", "ali", "on", "\u0107e", "morati", "da", "da", "odgovor", "naravno", "moji", "roditelji", "tako\u0111e", "poku\u0161avaju", "da", "uka\u017eu", "na", "duhovnu", "zavisnost", "od", "duhovnog", "oca", "i", "da", "je", "to", "jedinstveno", "za", "manastire", "starca", "jefrema", "ali", "to", "je", "u", "celom", "pravoslavlju", "tako", "dozvolite", "mi", "da", "navedem", "neke", "primere", "iz", "svetih", "otaca", "na", "primer", "sv", "jovan", "lestvi\u010dnik", "u", "4", "poglavlju", "u", "svojoj", "knjizi", "\u201dlestvica", "bo\u017eanstvenog", "usho\u0111enja\u201d", "pi\u0161e", "\u201dposlu\u0161nost", "je", "odustajanje", "od", "rasu\u0111ivanja", "pri", "bogatstvu", "rasu\u0111ivanja.\u201d", "on", "tako\u0111e", "opisuje", "nekoliko", "svetitelja", "koji", "su", "zadobili", "svetost", "kroz", "svoje", "poslu\u0161anje", "a", "to", "je", "sv", "akakije", "koji", "je", "bio", "kradljivac", "pa", "se", "pokajao", "sveti", "isidor", "i", "drugi", "sveti", "simeon", "novi", "bogoslov", "tako\u0111e", "je", "napisao", "u", "svojim", "himnama", "o", "ljubavi", "bo\u017eijoj", "himna", "4", "\u201dslu\u0161aj", "savet", "svog", "duhovnog", "oca", "odgovori", "mu", "sa", "smirenjem", "kao", "bogu", "ka\u017ei", "mu", "svoje", "pomisli", "\u010dak", "i", "najobi\u010dnija", "isku\u0161enja", "ne", "\u010dini", "ni\u0161ta", "bez", "njegovog", "saveta", "niti", "spavaj", "niti", "pij", "niti", "jedi.\u201d", "onda", "u", "svom", "diskursu", "o", "pokajanju", "sv", "simeon", "pi\u0161e", "\u201dbez", "roptanja", "budi", "poslu\u0161an", "svom", "igumanu", "kao", "samom", "hristu", "i", "svoj", "bratiji", "do", "smrti", "nikada", "ne", "protivre\u010di.\u201d", "sam", "gospod", "ka\u017ee", "u", "luki", "14", "26", "\u201dako", "neko", "do\u0111e", "meni", "i", "ne", "mrzi", "oca", "svojega", "i", "mater", "i", "\u017eenu", "i", "decu", "i", "bra\u0107u", "i", "sestre", "i", "sav", "\u017eivot", "svoj", "ne", "mo\u017ee", "biti", "moj", "u\u010denik.\u201d", "i", "u", "luki", "18:28-30", "\u201cpetar", "pak", "re\u010de", "eto", "mi", "smo", "ostavili", "sve", "i", "po\u0111osmo", "za", "tobom", "a", "on", "im", "re\u010de", "zaista", "vam", "ka\u017eem", "nema", "nikoga", "ko", "je", "ostavio", "ku\u0107u", "ili", "roditelje", "ili", "bra\u0107u", "ili", "sestre", "ili", "\u017eenu", "ili", "decu", "radi", "carstva", "bo\u017eijeg", "koji", "ne\u0107e", "da", "primi", "mnogostruko", "u", "ovo", "vreme", "i", "u", "dolaze\u0107em", "veku", "\u017eivot", "ve\u010dni.\u00bb", "", "tvoji", "roditelji", "navode", "re\u010di", "oca", "georgija", "koje", "se", "odnose", "na", "bolno", "pitanje", "mona\u0161tva", "u", "americi", "po\u0161to", "je", "svetogorsko", "mona\u0161tvo", "u", "mnogo", "\u010demu", "bilo", "odsutno", "sve", "dok", "mu", "starac", "jefrem", "nije", "podigao", "temelje", "da", "li", "se", "sla\u017eete", "sa", "tim", "re\u010dima", "", "da", "istina", "je", "taj", "\u010dlanak", "koji", "je", "napisao", "otac", "georgije", "je", "veoma", "dobar", "u", "njemu", "kazuje", "da", "nisu", "nu\u017eno", "manastiri", "ti", "koji", "stvaraju", "probleme", "ve\u0107", "da", "su", "to", "previ\u0161e", "revnosne", "pristalice", "mona\u0161tva", "to", "je", "nerazumevanje", "osnovnog", "odnosa", "izme\u0111u", "manastira", "i", "parohija", "nisu", "mi", "poznate", "nekanonske", "prakse", "u", "vezi", "sa", "starcem", "i", "parohijama", "svi", "njegovi", "manastiri", "bili", "su", "osnovani", "sa", "blagoslovom", "lokalnog", "episkopa", "i", "ako", "on", "i", "njegovi", "sve\u0161tenici", "slu\u017ee", "svete", "tajne", "oni", "primaju", "blagoslov", "od", "lokalnog", "episkopa", "\u010dinjenica", "da", "episkopi", "podr\u017eavaju", "manastire", "pokazuje", "da", "su", "manastiri", "dragi", "i", "episkopima", "a", "i", "samom", "sinodu", "i", "opet", "organizovano", "op\u0161te\u017eiteljno", "mona\u0161tvo", "bilo", "je", "deo", "crkve", "jo\u0161", "od", "3", "veka", "\u017eivot", "u", "devstvenosti", "bilo", "da", "su", "u", "pitanju", "mu\u0161ki", "ili", "\u017eenski", "manastiri", "se\u017ee", "jo\u0161", "od", "vremena", "apostola", "kao", "\u0161to", "se", "pominje", "u", "\u201ddelima", "apostola.\u201d", "", "zar", "nisu", "kritike", "va\u0161ih", "roditelja", "vi\u0161e", "vezane", "za", "sekularnu", "ameri\u010dku", "kulturu", "nego", "na", "zloupotrebu", "mona\u0161tva", "", "njihove", "kritike", "proizilaze", "od", "sekularno-humanisti\u010dkog", "pogleda", "gde", "ne", "postoji", "istinska", "religija", "i", "gde", "je", "\u010dovek", "centar", "moralne", "i", "eti\u010dke", "filozofije", "sekularna", "ameri\u010dka", "kultura", "odlikuje", "se", "individualizmom", "ali", "osniva\u010di", "sjedinjenih", "ameri\u010dkih", "dr\u017eava", "bili", "su", "u", "velikoj", "meri", "hri\u0161\u0107ani", "nisu", "se", "samo", "tako", "predstavljali", "pre", "zasedanja", "pri", "dono\u0161enju", "ustava", "molili", "su", "se", "tri", "sata", "pevali", "himne", "i", "onda", "po\u010deli", "da", "pi\u0161u", "ustav", "ali", "ovaj", "individualizam", "komplikuje", "se", "op\u0161tim", "hla\u0111enjem", "hri\u0161\u0107anske", "pobo\u017enosti", "ameri\u010dko", "dru\u0161tvo", "je", "prihvatilo", "moralno-eti\u010dki", "sistem", "sekularnog", "humanizma", "odvajanjem", "crkve", "od", "dr\u017eave", "\u0161ta", "je", "druga", "opcija", "sekularni", "humanizam", "je", "u", "lju\u0161tru", "i", "podsti\u010de", "bratsku", "ljubav", "uzajamnu", "toleranciju", "abortus", "i", "kontrolu", "ra\u0111anja", "toleranciju", "seksualne", "orijentacije", "ateizam", "i", "na", "kraju", "globalno", "jedinstvo", "njihova", "crkva", "je", "me\u0161avina", "oni", "ne", "vide", "\u010doveka", "kao", "hri\u0161\u0107anina", "jevreja", "dobrog", "ve\u0107", "veruju", "da", "je", "religija", "ta\u010dan", "pokazatelj", "nedostatka", "bratske", "ljubavi", "ili", "uzajamne", "tolerancije", "iz", "onoga", "\u0161to", "je", "ranije", "navedeno", "mo\u017ee", "se", "lako", "zaklju\u010diti", "da", "su", "mona\u0161tvo", "i", "na", "kraju", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "dijametralno", "suprotni", "sekularnom", "humanizmu", "", "da", "li", "je", "to", "vrsta", "moralne", "ili", "eti\u010dke", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "koju", "ste", "dobili", "dok", "ste", "odrastali", "", "dozvolite", "mi", "da", "pojasnim", "imao", "sam", "divno", "detinjstvo", "kada", "su", "u", "pitanju", "porodi\u010dni", "odnosi", "moji", "roditelji", "su", "razvijali", "ljubav", "me\u0111u", "bra\u0107om", "i", "sestrama", "veoma", "smo", "voleli", "jedni", "druge", "i", "brinuli", "smo", "jedni", "o", "drugima", "bili", "smo", "veoma", "povezani", "moj", "otac", "me", "je", "u\u010dio", "da", "za\u0161titim", "svoju", "najmla\u0111u", "sestru", "ako", "bi", "joj", "deca", "iz", "susedstva", "zadirkivala", "postojala", "je", "istinska", "briga", "me\u0111u", "nama", "tu", "vrstu", "odnosa", "nisam", "susretao", "u", "porodicama", "mojih", "prijatelja", "primetio", "sam", "da", "imam", "ne\u0161to", "posebno", "u", "mojoj", "porodici", "i", "nau\u010dio", "sam", "to", "da", "vrednujem", "ali", "kada", "sam", "jednom", "kro\u010dio", "u", "crkvu", "po\u010deo", "da", "uzrastam", "duhovno", "upoznao", "sam", "i", "druge", "porodice", "u", "mojoj", "parohiji", "kod", "njih", "sam", "po\u010deo", "da", "prime\u0107ujem", "ne\u0161to", "posebnije", "", "hristos", "je", "bio", "njihov", "centar", "studirao", "sam", "filozofiju", "i", "mnogo", "nau\u010dio", "o", "sekularnom", "humanizmu", "shvatio", "sam", "da", "u", "americi", "preovladava", "eti\u010dki", "sistem", "i", "to", "je", "onaj", "sistem", "koji", "je", "prihvatila", "moja", "porodica", "odlazili", "smo", "u", "crkvu", "i", "nau\u010dili", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "dobro", "da", "je", "to", "na\u0161a", "religija", "ali", "nikada", "nismo", "postili", "nismo", "imali", "duboki", "pravoslavni", "duhovni", "\u017eivot", "najvi\u0161e", "\u0161to", "smo", "\u010dinili", "je", "da", "idemo", "u", "nedeljnu", "\u0161kolu", "to", "je", "onda", "bilo", "ne\u0161to", "posebno", "imali", "smo", "molitveni", "ugao", "u", "ku\u0107i", "", "koliko", "su", "vas", "\u010desto", "roditelji", "vodili", "u", "crkvu", "", "mo\u017eda", "svake", "druge", "nedelje", "moj", "otac", "\u010desto", "nije", "hteo", "da", "ide", "sa", "nama", "govorio", "je", "da", "je", "i\u0161ao", "dovoljno", "u", "crkvu", "dok", "je", "bio", "dete", "", "a", "ispovest", "", "mislim", "da", "sam", "bio", "prvi", "u", "mojoj", "porodici", "koji", "je", "oti\u0161ao", "na", "ispovest", "moja", "majka", "je", "to", "u\u010dinila", "posle", "mene", "moja", "majka", "je", "i\u0161la", "posle", "mene", "kada", "sam", "joj", "rekao", "kako", "sam", "se", "dobro", "ose\u0107ao", "posle", "ispovesti", "ali", "moj", "otac", "je", "bio", "zabrinut", "da", "\u0107e", "ona", "govoriti", "neke", "stvari", "o", "njemu", "na", "ispovesti", "tako", "da", "nikada", "ponovo", "nije", "oti\u0161la", "", "da", "li", "je", "ovde", "osnovna", "kontroverzija", "izme\u0111u", "pogleda", "na", "\u017eivot", "orijentisanog", "na", "hrista", "i", "onog", "na", "porodicu", "", "sekularni", "humanizam", "u", "osnovi", "ne", "vidi", "religiju", "kao", "sto", "odsto", "istinitu", "ve\u0107", "kao", "razlog", "razdora", "u", "porodici", "i", "svetu", "i", "kao", "prepreku", "globalnom", "jedinstvu", "", "tvoji", "roditelji", "su", "pomenuli", "koliko", "im", "se", "dopalo", "to", "\u0161to", "ste", "igrali", "gr\u010dki", "folklore", "verovatno", "i", "\u0161to", "ste", "u\u010destvovali", "u", "dru\u0161tvenim", "zbivanjima", "u", "va\u0161oj", "crkvi", "dakle", "njima", "se", "dopala", "takva", "vrsta", "anga\u017eovanja", "sa", "va\u0161e", "strane", "ali", "ni\u0161ta", "previ\u0161e", "ozbiljno", "sa", "duhovne", "strane", "", "oni", "su", "videli", "crkvu", "kao", "vrednu", "moralnu", "i", "eti\u010dku", "stvar", "ali", "kada", "sam", "ozbiljnije", "po\u010deo", "da", "se", "uklju\u010dujem", "i", "u\u010dim", "\u0161ta", "je", "zaista", "pravoslavlje", "\u0161ta", "zaista", "zna\u010di", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "shvatio", "sam", "da", "je", "to", "velika", "odgovornost", "kada", "su", "videli", "da", "se", "zaista", "uklju\u010dujem", "u", "\u017eivot", "crkve", "to", "su", "primili", "kao", "ne\u0161to", "opasno", "i", "fanati\u010dno", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "za", "porodicu", "i", "\u010doveka", "samouni\u0161tvaju\u0107e", "niko", "drugi", "me", "nije", "podr\u017eavao", "sem", "moje", "najmla\u0111e", "sestre", "a", "oni", "su", "smatrali", "da", "ja", "imam", "lo\u0161", "uticaj", "na", "nju", "", "oni", "su", "napisali", "da", "ste", "sa", "zidova", "sobe", "skinuli", "va\u0161e", "rokenrol", "postere", "a", "va\u0161e", "stripove", "prodali", "nakon", "\u0161to", "ste", "ozbiljno", "po\u010deli", "da", "prihvatate", "pravoslavnu", "tradiciju", "", "a", "to", "je", "bilo", "godinu", "dana", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "krenuo", "na", "fakultet", "moji", "prijatelji", "i", "ja", "smo", "nau\u010dili", "da", "je", "vizantijsko", "pojanje", "mnogo", "vi\u0161e", "relaksira", "od", "rokenrol", "muzike", "moja", "kolekcija", "stripova", "nije", "imala", "ni\u0161ta", "zajedni\u010dko", "sa", "mojim", "duhovnim", "\u017eivotom", "zapravo", "se\u0107am", "se", "da", "je", "otac", "ranije", "kritikovao", "moju", "zainteresovanost", "za", "rok", "i", "stripove", "tek", "nakon", "\u0161to", "sam", "ih", "zamenio", "za", "pravoslavlje", "da", "tako", "ka\u017eem", "moji", "roditelji", "su", "postali", "nostalgi\u010dni", "za", "njima", "ose\u0107anje", "koje", "sam", "dobio", "od", "mojih", "roditelja", "je", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "dobra", "stvar", "ali", "ne", "treba", "se", "previ\u0161e", "u", "njega", "uklju\u010divati", "zato", "sam", "odlagao", "da", "im", "govorim", "o", "mom", "duhovnom", "\u017eivotu", "svaki", "put", "kada", "bih", "govorio", "o", "pravoslavnom", "hri\u0161\u0107anstvu", "i", "mojoj", "revnost,i", "bio", "bih", "izgr\u0111en", "dakle", "onda", "nisam", "ni", "govorio", "o", "tome", "to", "je", "ono", "\u0161to", "su", "me", "oni", "nau\u010dili", "\u2013", "da", "ne", "treba", "razgovarati", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "kada", "sam", "shvatio", "da", "zaista", "\u017eelim", "da", "budem", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "kada", "je", "moje", "srce", "govorilo", "da", "je", "to", "istina", "oni", "su", "mi", "govorili", "da", "je", "to", "odvratno", "odlu\u010dio", "sam", "da", "ih", "ne", "slu\u0161am", "jer", "sam", "znao", "da", "je", "bog", "na", "kraju", "mnogo", "va\u017eniji", "od", "mojih", "roditelja", "i", "zato", "su", "bili", "iznena\u0111eni", "kada", "sam", "\u017eeleo", "da", "odem", "u", "manastir", "", "va\u0161i", "roditelji", "su", "na", "internetu", "bili", "uklju\u010deni", "u", "kampanju", "da", "manastire", "starca", "jefrema", "postave", "na", "listu", "potencijalnih", "kultnih", "mesta", "od", "strane", "kult", "deprogramera", "riki", "rosa", "manastiri", "su", "bili", "uklju\u010deni", "na", "tu", "listu", "ali", "tek", "nakon", "kampanje", "koju", "su", "vodili", "va\u0161i", "roditelji", "on", "\u010dak", "nije", "ni", "po", "poreklu", "hri\u0161\u0107anin", "da", "li", "je", "kanonski", "dozvoljeno", "da", "se", "va\u0161i", "roditelji", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "anga\u017euju", "u", "takvoj", "kampanji", "", "to", "o\u010digledno", "pokazuje", "da", "oni", "nisu", "aktivni", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "da", "jesu", "znali", "bi", "da", "su", "manastiri", "starca", "jefrema", "i", "te", "kako", "pravoslavni", "i", "da", "su", "podignuti", "po", "uzoru", "na", "svetogorske", "manastire", "oni", "su", "dozvolili", "da", "ih", "njihova", "ose\u0107anja", "vode", "radije", "nego", "da", "stvarno", "malo", "istra\u017ee", "i", "jo\u0161", "ja", "nigde", "nisam", "pro\u010ditao", "da", "je", "pravoslavna", "crkva", "ikada", "tra\u017eila", "pomo\u0107", "jeretika", "ili", "nepravoslavnih", "da", "oni", "stvari", "postave", "na", "svoje", "mesto", "u", "1700", "godina", "staroj", "tradiciji", "", "va\u0161i", "roditelji", "u", "svojim", "postovima", "nude", "plan", "za", "ono", "\u0161to", "oni", "u", "stvari", "promovi\u0161u", "kao", "neku", "umerenost", "ili", "\u201dzdravo\u201d", "mona\u0161tvo", "neku", "vrstu", "ameri\u010dkog", "mona\u0161tva", "ako", "ho\u0107ete", "\u0161ta", "mislite", "o", "njihovim", "idejama", "za", "reformu", "", "izgleda", "mi", "\u010dudno", "i", "gotovo", "nepravedno", "prema", "pravoslavnoj", "crkvi", "da", "iz", "udobnih", "fotelja", "iza", "kompjutera", "i", "bez", "temelja", "u", "pravoslavnoj", "duhovnosti", "ili", "bez", "\u010dvrste", "vere", "oni", "sebe", "predstavljaju", "kao", "neku", "vrstu", "vlasti", "i", "daju", "sebi", "pravo", "da", "sude", "\u0161ta", "je", "pravoslavno", "mona\u0161tvo", "a", "\u0161ta", "nije", "svi", "monasi", "nisu", "neuki", "kao", "ja", "na", "svetoj", "gori", "i", "kod", "starca", "jefrema", "imaju", "monahe", "lekare", "advokate", "arhitekte", "i", "druge", "stru\u010dnjake", "koji", "su", "primili", "priziv", "u", "nekom", "trenutku", "svoje", "karijere", "manastir", "nije", "ograni\u010den", "na", "one", "\u201dnesre\u0107ne\u201d", "ili", "bogoslove", "kako", "moji", "roditelji", "sugeri\u0161u", "to", "pokazuje", "mnoge", "predrasude", "protiv", "drevnog", "hri\u0161\u0107anskog", "u\u010denja", "o", "devstvenosti", "i", "nedostatak", "\u010dak", "i", "poku\u0161aja", "da", "se", "razume", "mona\u0161ko", "predanje", "ono", "\u0161to", "treba", "razumeti", "jeste", "kako", "je", "apsurdna", "ideja", "da", "crkva", "ima", "ne\u0161to", "kao", "\u201dkult", "mona\u0161tva\u201d", "i", "da", "on", "traje", "1700", "godina", "", "va\u0161i", "roditelji", "ka\u017eu", "da", "komunicirate", "ograni\u010deno", "crno-belo", "od", "kako", "ste", "postali", "monah", "i", "da", "to", "pokazuje", "da", "su", "vam", "isprali", "mozak", "\u0161ta", "je", "va\u0161", "odgovor", "", "oni", "su", "me", "pozvali", "govore\u0107i", "\u201dako", "je", "bo\u017eja", "volja\u201d", "i", "sa", "takvom", "vrstom", "sli\u010dnih", "hri\u0161\u0107anskih", "izraza", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "vi\u0111enja", "u", "crno-belom", "kao", "hri\u0161\u0107anin", "verujem", "da", "postoji", "bog", "i", "\u0111avo", "raj", "i", "pakao", "bilo", "\u0161ta", "da", "uradimo", "na", "kraju", "idemo", "ovde", "ili", "tamo", "i", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "moramo", "da", "posmatramo", "sve", "na\u0161e", "postupke", "da", "se", "zapitamo", "kome", "pokazujemo", "svoju", "lojalnost", "", "zvu\u010di", "da", "bi", "va\u0161i", "roditelji", "imali", "manji", "problem", "da", "ste", "postali", "rok", "muzi\u010dar", "a", "ne", "pravoslavni", "monah", "", "to", "je", "ta\u010dno", "zapa\u017eanje", "", "koje", "ste", "napore", "ulo\u017eili", "da", "se", "pribli\u017eite", "svojim", "roditeljima", "od", "kako", "ste", "postali", "monah", "", "poku\u0161ao", "sam", "da", "im", "objasnim", "pismima", "tako\u0111e", "smo", "razgovarali", "kada", "su", "do\u0161li", "u", "posetu", "i", "preko", "telefona", "koristio", "sam", "se", "jevan\u0111eljem", "i", "svetim", "ocima", "da", "bi", "im", "objasnio", "ali", "oni", "ne", "slu\u0161aju", "dakle", "od", "tada", "ima", "dve", "godine", "nismo", "razgovarali", "od", "kraja", "1998", "godine", "u", "leto", "2000", "imao", "sam", "utisak", "da", "\u0107e", "ulo\u017eiti", "napor", "i", "prestati", "da", "pi\u0161u", "na", "internetu", "divno", "oni", "su", "me", "\u010dak", "jednom", "posetili", "zajedno", "smo", "pravili", "ogradu", "za", "manastirski", "vinograd", "sedam", "meseci", "nakon", "na\u0161e", "mirne", "komunikacije", "zamolio", "sam", "ih", "da", "uklone", "svoje", "postove", "sa", "interneta", "jer", "\u010dak", "iako", "nisu", "postovali", "nove", "tekstove", "oni", "su", "u", "stvari", "stalno", "izdava\u0161tvo", "\u2013", "svaki", "put", "kad", "neko", "klikne", "na", "njih", "odgovorili", "su", "ne", "ne", "mo\u017eemo", "da", "ih", "uklonimo", "mi", "smo", "uvereni", "da", "si", "ti", "jo\u0161", "uvek", "pristalica", "kulta", "tako", "da", "sam", "ponovo", "prekinuo", "odnose", "sa", "njima", "jer", "hristos", "govori", "o", "sablazni", "u", "jevan\u0111elju", "po", "mateju", "18", "ne", "mogu", "dalje", "da", "budem", "u", "kontaktu", "sa", "njima", "kad", "i", "dalje", "na", "veoma", "javan", "na\u010din", "rade", "to", "\u0161to", "rade", "i", "pokazuju", "mr\u017enju", "prema", "onome", "\u0161to", "ja", "radim", "i", "prema", "mom", "duhovnom", "ocu", "bio", "sam", "iznena\u0111en", "kada", "sam", "saznao", "da", "su", "koristili", "internet", "i", "na", "njemu", "postavljali", "\u010dlanke", "o", "meni", "i", "ponovo", "kada", "sam", "shvatio", "da", "oni", "nastavljaju", "da", "ih", "a\u017euriraju", "\u010dak", "i", "nakon", "izjave", "da", "\u017eele", "da", "obnovimo", "na\u0161u", "komunikaciju", "mislim", "moji", "roditelji", "su", "veoma", "fini", "ljudi", "ali", "u", "ovom", "slu\u010daju", "oni", "nisu", "onakvi", "kakvim", "ih", "poznajem", "", "kao", "\u0161to", "je", "ve\u0107", "pomenuto", "poznajem", "nekoga", "ko", "je", "stupio", "u", "manastir", "starca", "jefrema", "iz", "va\u0161eg", "rodnog", "grada", "je", "a", "koji", "je", "jo\u0161", "uvek", "u", "kontaktu", "sa", "svojim", "roditeljima", "ali", "u", "njegovom", "slu\u010daju", "roditelji", "su", "podr\u017eali", "njegovu", "odluku", "da", "sledi", "svoj", "\u017eivotni", "put", "u", "va\u0161em", "slu\u010daju", "roditelji", "tvrde", "da", "ste", "pri\u0161li", "kultu", "\u2013", "a", "sa", "ljudske", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "oni", "su", "nespremni", "da", "vam", "kao", "odraslom", "\u010doveku", "dozvole", "da", "izaberete", "kako", "\u0107ete", "\u017eiveti", "ne", "\u017eele", "da", "razumeju", "tradiciju", "u", "kojoj", "\u017eivite", "da", "je", "ta", "tradicija", "drevna", "i", "nasle\u0111e", "predaka", "porodice", "iz", "koje", "poti\u010dete", "\u0161ta", "je", "izolovanije", "i", "na", "kraju", "toliko", "samodestruktivno", "od", "na\u0161e", "svetovne", "konzumeristi\u010dke", "kulture", "ipak", "vi", "ste", "izabrali", "drugi", "put", "drevnu", "stazu", "svete", "hristove", "crkve", "i", "mada", "oni", "govore", "u", "svojim", "internet", "postovima", "da", "je", "njihov", "jedini", "cilj", "\u201dda", "vas", "vrate", "nazad\u201d", "oni", "su", "postigli", "suprotan", "efekat", "", "ja", "ih", "ne", "osu\u0111ujem", "znam", "da", "sve", "\u0161to", "\u010dine", "je", "naravno", "iz", "ljubavi", "i", "zbog", "bola", "koje", "je", "pri\u010dinilo", "odvajanje", "od", "sina", "ja", "im", "vi\u0161e", "nego", "opra\u0161tam", "mogu", "da", "razumem", "da", "je", "moj", "odlazak", "doveo", "do", "neke", "vrste", "anksioznosti", "ali", "u", "svim", "tim", "neta\u010dnim", "izjavama", "i", "tekstovima", "znam", "da", "to", "nisu", "oni", "koji", "govore", "jer", "sve", "te", "argumente", "koje", "iznose", "sve", "te", "detalje", "o", "na\u0161oj", "porodici", "koje", "su", "izbacili", "u", "javnost", "i", "diskusije", "o", "drugima", "starcu", "jefremu", "pa", "\u010dak", "i", "porodi\u010dnom", "\u017eivotu", "oca", "dimitrija", "iznesene", "su", "u", "veoma", "nepravednom", "i", "neta\u010dnom", "svetlu", "gledajte", "na", "to", "ovako", "adam", "i", "eva", "i", "jabuka", "", "ko", "je", "kriv", "za", "na\u0161e", "izgnanstvo", "iz", "raja", "adam", "eva", "ili", "jabuka", "da", "nisu", "razgovarali", "sa", "\u0111avolom", "zmijom", "luciferom", "to", "se", "ne", "bi", "dogodilo", "on", "treba", "da", "bude", "centar", "svih", "na\u0161ih", "mr\u017enja", "i", "sve", "na\u0161e", "negativne", "energije", "treba", "da", "budu", "upravljene", "prema", "njemu", "jer", "da", "nije", "njega", "mi", "bismo", "bili", "u", "raju", "uzalud", "su", "kritike", "i", "praznoslovlja", "to", "ni\u0161ta", "ne", "zna\u010di", "\u2013", "re\u010deno", "nam", "je", "da", "volimo", "jedni", "druge", "da", "ja", "nemam", "ljubavi", "za", "njih", "kako", "bih", "sebe", "mogao", "da", "nazovem", "hri\u0161\u0107aninom", "a", "jo\u0161", "vi\u0161e", "monahom", "sutra", "ve\u0107", "mo\u017eemo", "oti\u0107i", "dalje", "i", "onda", "\u0161ta", "proizilazi", "iz", "takvog", "odnosa", "ja", "ih", "uop\u0161te", "ne", "osu\u0111ujem", "ali", "siguran", "sam", "u", "jednu", "stvar", "oni", "treba", "da", "se", "menjaju", "zbog", "njihovih", "du\u0161a", "slo\u017eio", "sam", "se", "da", "govorim", "ovde", "samo", "da", "bih", "na", "pravi", "put", "usmerio", "one", "koji", "bi", "mogli", "da", "budu", "pogre\u0161no", "upoznati", "sa", "svetogorskim", "mona\u0161tvom", "i", "izjavama", "mojih", "roditelja", "kleveta", "je", "jedna", "stvar", "ali", "ovekove\u010diti", "klevetu", "i", "time", "obmanjivati", "milione", "jeste", "hiljadu", "puta", "ve\u0107e", "zlo", "zavr\u0161nu", "poruku", "napisao", "je", "otac", "teologios", "nakon", "intervjua", "za", "pobo\u017enog", "\u010ditaoca", "ovim", "intervjuom", "sam", "poku\u0161ao", "da", "ostvarim", "bar", "jednu", "stvar", "da", "pobijem", "obilje", "kleveta", "koje", "su", "prisutne", "na", "internetu", "i", "u", "medijima", "i", "koje", "su", "izre\u010dene", "protiv", "starca", "jefrema", "i", "njegovih", "manastira", "i", "predanjskog", "pravoslavlja", "moji", "roditelji", "su", "divni", "ljudi", "oni", "su", "najdivniji", "i", "najbri\u017eniji", "ljudi", "koje", "sam", "ikada", "imao", "prilike", "da", "sretnem", "da", "ste", "ih", "ikada", "sreli", "ne", "bi", "ste", "pomislili", "da", "bi", "bili", "u", "stanju", "da", "\u010dine", "ovu", "vrstu", "javne", "kontroverzije", "i", "kleveta", "u", "vezi", "sa", "pravoslavnim", "predanjem", "nikada", "nisam", "pomislio", "da", "bi", "mogli", "da", "u\u010dine", "tako", "ne\u0161to", "kona\u010dna", "misao", "sa", "kojom", "bih", "\u017eeleo", "da", "vas", "ostavim", "u", "vezi", "sa", "kritikom", "mojih", "roditelja", "kako", "su", "monasi", "duhovno", "zavisni", "od", "svog", "duhovnog", "oca", "je", "ova", "oni", "pi\u0161u", "da", "takva", "zavisnost", "ne", "dozvoljava", "osobi", "da", "donosi", "svoje", "sopstvene", "odluke", "jer", "je", "rasu\u0111ivanje", "istrenirano", "ali", "kako", "\u010dovek", "dobija", "\u201distreniranu", "savest?\u201d", "koliko", "god", "na\u0161a", "kultura", "mrzela", "da", "prizna", "sekularni", "ameri\u010dki", "kulturni", "moral", "i", "etika", "su", "zasnovani", "na", "judeo-hri\u0161\u0107anskim", "zakonima", "i", "zapovestima", "mnogi", "zakoni", "u", "ameri\u010dkom", "pravosudnom", "sistemu", "su", "zasnovani", "i", "zabele\u017eeni", "u", "starom", "zavetu", "moralna", "stanovi\u0161ta", "kojih", "se", "danas", "pridr\u017eavamo", "zasnovana", "su", "na", "judeo-hri\u0161\u0107anskom", "moralu", "ali", "u", "modernoj", "kulturi", "bog", "nije", "u", "centru", "ve\u0107", "su", "ljudi", "u", "centru", "pa\u017enje", "to", "je", "nemogu\u0107a", "kontraindikacija", "koja", "\u010dini", "neispravnom", "svaku", "moralnu", "odluku", "u", "dru\u0161tvu", "ono", "\u0161ta", "moji", "roditelji", "u", "kritici", "sistema", "duhovnog", "oca", "\u017eele", "da", "ka\u017eu", "bi", "\u010dovek", "da", "bi", "doneo", "duhovne", "odluke", "trebalo", "da", "bude", "\u201dizve\u017ebanog", "rasu\u0111ivanja\u201d", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "toj", "podeljenosti", "bezbo\u017eni\u010dkog", "moralnog", "sistema", "i", "modernog", "\u017eivota", "ali", "\u201dizve\u017ebano", "rasu\u0111ivanje\u201d", "iz", "pravoslavne", "perspektive", "jeste", "savest", "izve\u017ebana", "od", "strane", "otaca", "i", "kanonske", "crkve", "savest", "crkve", "izra\u017eava", "se", "kroz", "sve\u0161tenstvo", "i", "mirjane", "koji", "su", "dostigli", "prosvetljenje", "i", "obo\u017eenje", "oni", "su", "ti", "koji", "odr\u017eavaju", "sveto", "predanje", "po", "mitropolitu", "jeroteju", "mojim", "roditeljima", "draga", "majko", "i", "o\u010de", "nadam", "se", "da", "ste", "ovaj", "dugi", "intervju", "pro\u010ditali", "do", "kraja", "monah", "teologos", "pantanizopulos", "prevod", "se", "engleskog", "bojana", "srbljak", "izvor", "http://www.athosinamerica.org"]}