{"naslov": "NESLOGA NEPRIJATELJA SRPSKOG NARODA", "sadrzaj": ["\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "ro\u0111en", "je", "1943", "godine", "u", "selu", "begaljica", "grocka", "kod", "beograda", "godine", "1967", "oti\u0161ao", "je", "u", "austriju", "a", "krajem", "1968", "sa", "suprugom", "i", "tek", "ro\u0111enom", "k\u0107erkom", "stigao", "u", "australiju", "ovde", "mu", "se", "rodila", "jo\u0161", "jedna", "k\u0107erka", "", "tada", "se", "lako", "dolazilo", "", "ka\u017ee", "na", "po\u010detku", "razgovora", "na\u0161", "sagovornik", "", "australija", "je", "pla\u0107ala", "i", "put", "jedino", "je", "trebalo", "pro\u0107i", "medicinski", "pregled", "i", "intervju", "uz", "to", "obaveza", "je", "bila", "da", "se", "ovde", "na", "radu", "ostane", "dve", "godine", "dve", "po", "dve", "godine", "", "i", "\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "je", "ostao", "", "zauvek", "", "godine", "su", "prolazile", "evo", "nas", "u", "australiji", "i", "danas", "najve\u0107i", "deo", "ovde", "\u017eiveo", "sam", "u", "kanberi", "glavnom", "gradu", "australije", "tamo", "sam", "33", "godine", "vozio", "autobus", "sve", "dok", "nisam", "napustio", "taj", "posao", "2003", "starija", "k\u0107i", "svetlana", "je", "zavr\u0161ila", "univerzitet", "a", "mla\u0111a", "sla\u0111ana", "je", "ba\u0161", "nedavno", "diplomirala", "i", "postala", "u\u010diteljica", "\u0161ta", "ste", "radili", "do", "1968", "pre", "nego", "\u0161to", "ste", "se", "odlu\u010dili", "na", "put", "ovamo", "", "do", "1968", "godine", "bio", "sam", "", "mlad", "i\u0161ao", "sam", "u", "\u0161kolu", "i", "odslu\u017eio", "armiju", "u", "australiju", "je", "stigao", "kao", "ekonomski", "imigrant", "", "u", "to", "vreme", "nije", "bilo", "sloge", "me\u0111u", "srpskim", "iseljenicima", "bili", "smo", "odvojeni", "na", "mladu", "novodo\u0161lu", "generaciju", "i", "generaciju", "starijih", "srba", "koji", "su", "pristigli", "mahom", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "mi", "koji", "smo", "do\u0161li", "kasnije", "nismo", "ba\u0161", "bili", "lepo", "prihva\u0107eni", "od", "starije", "bra\u0107e", "tako", "da", "su", "kasnije", "osnivana", "jugoslovenska", "dru\u0161tva", "bez", "kojih", "je", "svakako", "moglo", "da", "bude", "jeste", "li", "vi", "bili", "\u010dlan", "tih", "jugoslovenskih", "dru\u0161tava", "", "jesam", "u", "kanberi", "smo", "imali", "jugoslovensko", "dru\u0161tvo", "koje", "je", "bilo", "posledica", "neslaganja", "jer", "nas", "mla\u0111e", "kako", "da", "ka\u017eem", "starija", "bra\u0107a", "nisu", "hteli", "ili", "su", "nam", "postavljali", "odre\u0111ene", "uslove", "i", "onda", "su", "nastali", "jugoslovenski", "klubovi", "u", "koje", "je", "odlazila", "ve\u0107ina", "novijih", "srpskih", "doseljenika", "kakve", "su", "vam", "uslove", "postavljali", "", "to", "su", "bili", "uslovi", "politi\u010dke", "prirode", "jer", "mi", "smo", "do\u0161li", "iz", "komunisti\u010dke", "a", "na\u0161i", "prethodnici", "iz", "kraljevine", "jugoslavije", "tu", "se", "izrodilo", "nepoverenje", "izme\u0111u", "starijih", "srba", "i", "novog", "talasa", "emigracije", "ti", "stariji", "su", "rekao", "bih", "opravdano", "bili", "oprezni", "mada", "mi", "smo", "svi", "bra\u0107a", "i", "sestre", "i", "mi", "smo", "njima", "zahvalni", "u", "svakom", "slu\u010daju", "bez", "obzira", "na", "neslogu", "jer", "su", "oni", "zaista", "mnogo", "u\u010dinili", "sagradili", "nam", "crkve", "i", "domove", "da", "imamo", "gde", "da", "se", "okupljamo", "\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "smatra", "da", "je", "1992", "godina", "ozna\u010dila", "prekretnicu", "kad", "je", "re\u010d", "o", "podelama", "", "ta", "godina", "je", "najavila", "pomirenje", "me\u0111u", "svim", "srbima", "dolaskom", "crkvenih", "velikodostojnika", "iz", "amerike", "u", "srbiju", "i", "okretanjem", "novog", "lista", "u", "odnosima", "sagovornik", "vesti", "pi\u0161e", "pesme", "uskoro", "treba", "da", "mu", "iza\u0111e", "iz", "\u0161tampe", "peta", "zbirka", "uz", "to", "je", "dugi", "niz", "godina", "manje-vi\u0161e", "redovno", "pisao", "priloge", "za", "ovda\u0161nje", "novine", "na", "srpskom", "jeziku", "", "ranije", "je", "bilo", "vi\u0161e", "listova", "koji", "su", "izlazili", "u", "australiji", "bile", "su", "novosti", "zatim", "na\u0161", "glas", "koji", "je", "ure\u0111ivao", "bogoljub", "samard\u017ei\u0107", "i", "drugi", "ina\u010de", "za", "vreme", "jugoslavije", "ovde", "smo", "\u010desto", "dr\u017eali", "veoma", "pose\u0107ene", "akademije", "\u010ditali", "smo", "radove", "pred", "publikom", "postojala", "su", "knji\u017eevna", "udru\u017eenja", "tako\u0111e", "su", "postojala", "i", "neka", "dru\u0161tva", "koja", "su", "podr\u017eavala", "nas", "pisce", "takvi", "su", "bili", "crnogorsko", "kulturno-umjetni\u010dko", "dru\u0161tvo", "njego\u0161", "i", "srpsko", "dru\u0161tvo", "vuk", "karad\u017ei\u0107", "bili", "smo", "i", "nagra\u0111ivani", "za", "priloge", "koji", "su", "onda", "objavljivani", "u", "na\u0161im", "listovima", "naravno", "pod", "pokroviteljstvom", "pomenutih", "dru\u0161tava", "ka\u017eete", "da", "su", "vama", "nastupe", "organizovala", "dru\u0161tva", "udru\u017eenja", "", "jeste", "ali", "ta", "udru\u017eenja", "sada", "mahom", "ne", "postoje", "ili", "su", "malo", "prisutna", "vuk", "karad\u017ei\u0107", "je", "rasformiran", "a", "igrala", "su", "veliku", "ulogu", "povezivala", "su", "nas", "s", "otad\u017ebinom", "ja", "sam", "na", "primer", "iz", "crne", "gore", "dobio", "nagradu", "preko", "njego\u0161a", "sedamdesetih", "godina", "i", "sada", "postoje", "srpske", "organizacije", "kao", "\u0161to", "je", "srpska", "narodna", "odbrana", "ali", "o\u010digledno", "je", "da", "ne\u0161to", "fali", "", "neka", "nit", "organizovanosti", "koja", "bi", "nas", "okupljala", "kao", "\u0161to", "smo", "se", "ranije", "okupljali", "i", "koja", "bi", "negovala", "veze", "s", "maticom", "mislio", "sam", "da", "je", "srpska", "crkva", "jedna", "", "dolazak", "pokojnog", "patrijarha", "pavla", "trebalo", "je", "da", "utvrdi", "poverenje", "me\u0111u", "srbima", "prili\u010dno", "se", "uspelo", "ali", "ne", "potpuno", "jer", "i", "danas", "imamo", "probleme", "me\u0111u", "na\u0161im", "crkvama", "ba\u0161", "u", "tekstu", "vesti", "od", "20", "jula", "i", "sam", "sam", "se", "iznenadio", "podatkom", "o", "tu\u017ebenom", "zahtevu", "da", "se", "povereni\u0161tvo", "manastira", "u", "kanberi", "zameni", "srpskom", "crkvom", "kao", "kompanijom", "mislio", "sam", "oduvek", "sam", "kao", "znao", "da", "je", "srpska", "crkva", "jedna", "i", "da", "joj", "nisu", "potrebne", "nikakve", "posebne", "kompanije", "da", "bi", "se", "znalo", "da", "je", "to", "srpska", "crkva", "malo", "sam", "zbunjen", "jer", "sada", "mislim", "da", "\u0107e", "biti", "jo\u0161", "te\u017ee", "da", "se", "ostvari", "potpuno", "pomirenje", "prvi", "put", "to", "vidim", "jer", "sam", "uvek", "mislio", "da", "se", "zna", "ko", "je", "i", "\u0161ta", "je", "srpska", "crkva", "i", "da", "je", "sve", "srpske", "crkve", "narod", "napravio", "i", "u", "srbiji", "i", "\u0161irom", "sveta", "i", "da", "sve", "one", "pripadaju", "srpskoj", "crkvi", "u", "otad\u017ebini", "", "smatra", "na\u0161", "sagovornik", "za\u0161to", "ne", "mo\u017ee", "srbija", "kad", "je", "mogla", "juga", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "da", "su", "udru\u017eenja", "bila", "podr\u017eavana", "od", "jugoslavije", "pa", "ste", "zato", "tamo", "imali", "pristup", "", "sve", "je", "mogu\u0107e", "a", "ako", "je", "to", "ta\u010dno", "\u0161to", "vi", "ka\u017eete", "i", "ako", "je", "mogla", "komunisti\u010dka", "jugoslavija", "da", "se", "zainteresuje", "za", "nas", "u", "svetu", "i", "da", "nas", "organizuje", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "da", "se", "dru\u017eimo", "i", "\u010duvamo", "svoj", "jezik", "i", "svoju", "veru", "da", "budemo", "rodoljubi", "i", "da", "se", "ne", "gubimo", "za\u0161to", "ne", "bi", "dana\u0161nja", "vlast", "u", "srbiji", "to", "jo\u0161", "vi\u0161e", "potencirala", "ima", "vi\u0161e", "na\u010dina", "da", "se", "to", "ostvari", "neko", "bi", "prokomentarisao", "a", "vi", "to", "verovatno", "znate", "vrlo", "dobro", "kroz", "to", "ste", "prolazili", "da", "je", "komunisti\u010dka", "jugoslavija", "imala", "u", "tome", "politi\u010dke", "motive", "", "bez", "obzira", "kakvi", "su", "motivi", "ako", "je", "komunisti\u010dka", "jugoslavija", "imala", "politi\u010dke", "motive", "za\u0161to", "srbija", "ne", "mo\u017ee", "da", "ima", "politi\u010dke", "motive", "ako", "je", "to", "korisno", "za", "srbiju", "i", "srpski", "narod", "kao", "\u0161to", "ste", "primetili", "vrlo", "verovatno", "je", "ranije", "otuda", "s", "vrha", "dolazila", "bilo", "koja", "politi\u010dka", "ili", "druga", "vrsta", "propagande", "o\u010digledno", "je", "bila", "i", "uspe\u0161nija", "jer", "evo", "sada", "nema", "nikakvih", "prepreka", "a", "opet", "niko", "da", "pogleda", "iz", "matice", "prema", "nama", "oni", "prakti\u010dno", "tamo", "i", "ne", "znaju", "za", "nas", "i", "kad", "pro\u010ditate", "da", "ho\u0107e", "da", "umanje", "sredstva", "za", "diplomatska", "predstavni\u0161tva", "u", "svetu", "ili", "da", "ukidaju", "ministarstvo", "dijaspore", "onda", "svi", "ose\u0107amo", "razo\u010daranje", "umesto", "radosti", "", "isti\u010de", "na", "kraju", "\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "me\u0111usobni", "razgovori", "mo\u017ee", "li", "se", "re\u0107i", "da", "je", "zajednica", "nekada", "bila", "kreativnija", "ranije", "nego", "danas", "", "vrlo", "lako", "bi", "se", "moglo", "re\u0107i", "da", "smo", "ranije", "bili", "organizovaniji", "nego", "danas", "danas", "su", "na\u0161i", "pisci", "u", "australiji", "zapostavljeni", "nemaju", "vi\u0161e", "u", "na\u0161im", "listovima", "onaj", "prostor", "koji", "su", "nekada", "imali", "svako", "ima", "nostalgiju", "i", "mnogi", "mogu", "lepo", "da", "napi\u0161u", "\u0161to", "bi", "drugi", "\u010ditali", "jer", "nama", "su", "sada", "vi\u0161e", "nego", "ikada", "potrebni", "me\u0111usobni", "razgovori", "pesmom", "le\u010de", "nostalgiju", "\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "je", "\u010dlan", "udru\u017eenja", "pisaca", "srbije", "nosilac", "je", "niza", "priznanja", "koja", "nose", "imena", "vuka", "karad\u017ei\u0107a", "njego\u0161a", "i", "ive", "andri\u0107a", "bio", "je", "nagra\u0111en", "i", "na", "jednom", "konkursu", "melburnskog", "mona\u0161", "univerziteta", "petu", "knjigu", "\u017eivot", "mladost", "ljubav", "nije", "uradio", "sam", "zajedno", "s", "njegovim", "u", "zbirci", "su", "i", "pesme", "bo\u017eanke", "kne\u017eevi\u0107", "njegove", "prijateljice", "i", "saradnice", "kojoj", "je", "ovo", "druga", "knjiga", "poezije", "sada", "\u010dekaju", "da", "\u0161tampana", "knjiga", "stigne", "iz", "srbije", "na", "jednostavno", "pitanje", "za\u0161to", "iseljenici", "imaju", "potrebu", "za", "pisanjem", "pesama", "\u017eivorad", "jovanovi\u0107", "odgovara", "", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "postoji", "odvajkada", "jer", "na\u0161", "srpski", "narod", "je", "veoma", "ose\u0107ajan", "i", "zna", "da", "se", "sa\u017eali", "i", "na", "sebe", "i", "na", "drugoga", "\u0161to", "je", "retka", "vrlina", "kod", "drugih", "koji", "su", "vi\u0161e", "okrenuti", "nekim", "prakti\u010dnim", "uspesima", "mi", "smo", "pesni\u010dki", "narod", "volimo", "tako", "da", "zapi\u0161emo", "\u0161to", "ose\u0107amo", "i", "naravno", "volimo", "da", "se", "to", "negde", "vidi", "i", "objavi", "eto", "ti", "dopisi", "nas", "pisaca-amatera", "privla\u010dili", "su", "mase", "naroda", "koji", "je", "to", "\u010ditao", "i", "onda", "su", "naravno", "bili", "zainteresovani", "da", "do\u0111u", "na", "akademiju", "slu\u0161aju", "i", "gledaju", "publika", "u", "tim", "re\u010dima", "prepoznaje", "i", "sebe", "i", "svoj", "\u017eivot", "", "da", "a", "to", "nam", "je", "preko", "potrebno", "u", "tu\u0111ini", "\u0161ta", "da", "se", "\u010dita", "ovde", "", "vesti", "iz", "novina", "i", "to", "ali", "nas", "one", "vi\u0161e", "nasekiraju", "nego", "\u0161to", "nas", "obraduju", "ili", "odmore", "bez", "obzira", "na", "to", "smatrali", "vi", "sebe", "amaterima", "ili", "profesionalcima", "zna\u010di", "li", "to", "da", "vi", "na", "odre\u0111en", "na\u010din", "slu\u017eite", "le\u010denju", "nostalgije", "", "pa", "slu\u017eimo", "jedni", "drugima", "", "jedni", "pi\u0161u", "drugi", "\u010ditaju", "i", "dru\u017eimo", "se", "\u017ealosno", "je", "da", "nas", "je", "sve", "manje", "u", "srpskim", "klubovima", "ako", "se", "mi", "dru\u017eimo", "po\u010de\u0107e", "i", "na\u0161a", "deca", "", "ako", "nam", "je", "stalo", "da", "se", "ne", "gubimo", "i", "ne", "nestajemo", "31.07.2012", "izvor"]}