{"naslov": "PROTOJEREJ ANDREJ OV\u010cINIKOV: \u201eLJUDI \u2013 TO JE TA \u017dETVA, O KOJOJ JE GOVORIO HRISTOS\u201c", "sadrzaj": ["u", "vreme", "glavnog", "praznika", "spaso-preobra\u017eenske", "crkve", "hrama", "hrista", "spasitelja", "klirik", "hrama", "protojerej", "andrej", "ov\u010dinikov", "govori", "o", "nedeljnoj", "\u0161koli", "pri", "katedralnom", "saboru", "moskve", "", "o\u010de", "andreje", "malo", "njih", "zna", "da", "pri", "hramu", "hrista", "spasitelja", "postoji", "nedeljna", "\u0161kola", "koliko", "dugo", "ona", "postoji", "", "sedam", "godina", "posle", "otvaranja", "je", "u", "hram", "hrista", "spasitelja", "po\u010delo", "da", "dolazi", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "ljudi", "i", "po\u010dela", "je", "da", "se", "formira", "parohijska", "zajednica", "u", "meni", "se", "kao", "parohijskom", "sve\u0161teniku", "probudila", "\u017eelja", "da", "razgovaram", "s", "ljudima", "u", "crkvi", "posle", "slu\u017ebe", "jer", "je", "u", "propovedi", "nemogu\u0107e", "govoriti", "o", "svim", "aktuelnim", "pitanjima", "i", "problemima", "ljudi", "\u2013", "to", "je", "ta", "\u017eetva", "o", "kojoj", "je", "govorio", "hristos", "u", "jevan\u0111elju", "i", "za", "nju", "su", "potrebni", "radnici", "du\u017enost", "sve\u0161tenika", "je", "da", "\u0161iri", "re\u010d", "bo\u017eiju", "uvek", "a", "ne", "samo", "u", "vreme", "prazni\u010dne", "propovedi", "kao", "\u0161to", "je", "pisao", "apostol", "pavle", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "svom", "u\u010deniku", "timotiju", "\u201epropovedaj", "re\u010d", "nastoj", "u", "dobro", "vreme", "i", "u", "nevreme", "pokaraj", "zapreti", "umoli", "sa", "svakom", "strpljivo\u0161\u0107u", "i", "u\u010denjem\u201c", "2tim", "4:2", "svaki", "sve\u0161tenik", "ose\u0107a", "posebnu", "unutra\u0161nju", "silu", "kada", "vidi", "kako", "ljudi", "i\u0161\u010dekuju", "njegove", "re\u010di", "i", "\u017eeleo", "bih", "da", "pozovem", "sve", "sve\u0161tenike", "da", "im", "ne", "bude", "te\u0161ko", "da", "\u0161ire", "re\u010d", "u\u010denja", "i", "prosve\u0107ivanja", "kada", "vidim", "da", "se", "u", "hramu", "skupilo", "bar", "desetak", "ljudi", "na", "primer", "na", "moleban", "za", "osve\u0107enje", "vodice", "parastos", "ili", "op\u0161tu", "ispovest", "trudim", "se", "da", "obavezno", "ka\u017eem", "neku", "re\u010d", "vekovima", "je", "na\u0161", "ruski", "narod", "gajio", "ljubav", "k", "crkvenom", "propovedanju", "i", "mi", "sve\u0161tenici", "smo", "du\u017eni", "da", "\u0161irimo", "re\u010d", "u\u010denja", "i", "jevan\u0111eljskog", "propovedanja", "narod", "voli", "propoved", "spreman", "je", "da", "stoji", "sat", "i", "vi\u0161e", "ljudi", "nikada", "ne", "odlaze", "ne", "\u017eale", "se", "jer", "za", "nas", "u", "ovom", "\u017eivotu", "nema", "ni\u010deg", "va\u017enijeg", "od", "prosve\u0107ivanja", "re\u010dju", "bo\u017eijom", "zbog", "toga", "sam", "po\u010deo", "da", "okupljam", "ljude", "posle", "slu\u017ebe", "da", "bih", "zajedno", "s", "njima", "razgovarao", "o", "pitanjima", "koja", "sve", "nas", "mu\u010de", "najbolje", "vreme", "za", "takva", "predavanja", "je", "nedelja", "zato", "\u0161to", "se", "najve\u0107i", "broj", "ljudi", "okuplja", "ba\u0161", "za", "nedeljnu", "liturgiju", "pored", "toga", "nedelja", "prethodi", "radnoj", "nedelji", "pa", "sve\u0161tenik", "ima", "mogu\u0107nost", "da", "daje", "savete", "i", "uputstva", "koja", "vernici", "mogu", "da", "primenjuju", "tokom", "cele", "nedelje", "u", "po\u010detku", "smo", "na\u0161a", "predavanja", "provodili", "u", "donjem", "preobra\u017eenskom", "hramu", "posle", "zavr\u0161etka", "molebna", "za", "osve\u0107enje", "vodice", "ali", "to", "nije", "bilo", "ba\u0161", "udobno", "svi", "smo", "stajali", "a", "ose\u0107ali", "smo", "potrebu", "da", "sednemo", "i", "odmorimo", "se", "obratio", "sam", "se", "rukovodstvu", "na\u0161eg", "hrama", "s", "molbom", "da", "se", "postaraju", "da", "obezbede", "prostoriju", "gde", "bi", "mogli", "da", "se", "okupljamo", "i", "obezbedili", "su", "nam", "predivnu", "salu", "za", "to", "", "da", "li", "je", "mnogo", "ljudi", "je", "do\u0161lo", "na", "ta", "predavanja", "", "u", "po\u010detku", "pedesetak", "ljudi", "ali", "s", "vremenom", "se", "okupljalo", "stotinjak", "njih", "i", "eto", "ve\u0107", "sedam", "godina", "oni", "dolaze", "na", "na\u0161a", "nedeljna", "predavanja", "leti", "imamo", "prekid", "odmori", "a", "najpose\u0107eniji", "period", "je", "od", "septembra", "do", "sredine", "maja", "", "kakve", "teme", "birate", "za", "predavanja", "", "uglavnom", "su", "na\u0161a", "predavanja", "vezana", "za", "u\u010denja", "svetih", "otaca", "po\u010dinjali", "smo", "s", "izuzetnom", "knjigom", "prepodobnog", "ave", "doroteja", "\u201edu\u0161ekorisne", "pouke\u201c", "koja", "se", "smatra", "\u201eazbukom", "duhovnog", "\u017eivota\u201c", "u", "toku", "godine", "smo", "je", "pro\u010ditali", "s", "detaljnim", "komentarima", "i", "snimili", "prvi", "detaljni", "audio", "snimak", "na", "disk", "", "vi", "snimate", "diskove", "", "da", "po", "\u017eelji", "parohijana", "savremeni", "\u010dovek", "ima", "velike", "probleme", "s", "vremenom", "ljudi", "mnogo", "putuju", "kolima", "stoje", "u", "saobra\u0107ajnim", "gu\u017evama", "i", "\u010dini", "se", "da", "skoro", "nikada", "nemaju", "vremena", "za", "\u010ditanje", "knjiga", "ali", "ako", "u", "kolima", "ve\u0107", "imaju", "plejer", "mogu", "da", "stave", "disk", "i", "slu\u0161aju", "pou\u010dna", "predavanja", "neki", "mladi", "ljudi", "u", "metrou", "umesto", "muzike", "slu\u0161aju", "razne", "lekcije", "propovedi", "besede", "i", "duhovne", "teme", "neko", "se", "bavi", "doma\u0107im", "poslovima", "\u2013", "sprema", "ru\u010dak", "pegla", "\u2013", "i", "tako\u0111e", "uklju\u010duje", "plejer", "i", "slu\u0161a", "propoved", "veoma", "je", "korisno", "stalno", "se", "duhovno", "uzdizati", "re\u010dju", "bo\u017eijom", "prethodnih", "godina", "smo", "u", "na\u0161oj", "nedeljnoj", "\u0161koli", "izu\u010davali", "dela", "starca", "nikodima", "svetogorca", "\u201enevidljiva", "borba\u201c", "\u201elestvicu\u201c", "svetog", "jovana", "lestvi\u010dnika", "glave", "drevnog", "paterika", "\u201etuma\u010denje", "jevan\u0111elja", "od", "marka\u201c", "velikomu\u010denika", "vasilija", "kine\u0161emskog", "", "a", "\u0161ta", "izu\u010davate", "ove", "godine", "", "dotakli", "smo", "se", "istorije", "crkve", "s", "momenta", "osnivanja", "do", "kraja", "epohe", "vaseljenskih", "sabora", "tako\u0111e", "proveo", "sam", "ciklus", "predavanja", "o", "tome", "kako", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "treba", "da", "pro\u0111e", "svoj", "\u017eivotni", "put", "u", "na\u0161e", "nimalo", "jednostavno", "vreme", "", "za\u0161to", "niste", "po\u010deli", "predavanja", "od", "analize", "jevan\u0111elja", "ili", "apostolskih", "poslanica", "logi\u010dno", "bi", "bilo", "po\u010deti", "od", "osnova\u2026", "", "poslanice", "sam", "analizirao", "na", "drugim", "predavanjima", "jednom", "nedeljno", "u", "preobra\u017eenskoj", "crkvi", "posle", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "raspored", "predavanja", "je", "na", "oglasnoj", "tabli", "ove", "godine", "sam", "odr\u017eao", "jo\u0161", "i", "ciklus", "predavanja", "o", "delima", "svetitelja", "ignjatija", "brjan\u010daninova", "koje", "smo", "snimili", "i", "izdali", "na", "disku", "bi\u0107u", "zahvalan", "bogu", "ako", "nekome", "ti", "audio", "zapisi", "pomognu", "u", "propovedanju", "", "sadr\u017eaj", "predavanja", "je", "izu\u010davanje", "dela", "svetih", "otaca", "", "da", "ali", "pri", "\u010ditanju", "svetoota\u010dkih", "dela", "ja", "pravim", "\u0161iroka", "odstupanja", "da", "bi", "uspostavio", "vezu", "s", "savremenim", "\u017eivotom", "trudim", "se", "da", "obogatim", "na\u0161a", "predavanja", "primerima", "iz", "sopstvenog", "iskustva", "i", "pastirske", "prakse", "mnogo", "govorimo", "o", "problemima", "savremene", "porodice", "i", "omladine", "o", "vaspitanju", "dece", "ali", "naravno", "glavna", "tema", "\u2013", "to", "je", "borba", "s", "grehom", "hri\u0161\u0107anske", "vrline", "ocrkovljavanje", "izu\u010davanje", "svetog", "pisma", "pravilni", "duhovni", "\u017eivot", "molitva", "pored", "toga", "na\u0161a", "predavanja", "nisu", "prosto", "lekcije", "slu\u0161aoci", "zadaju", "svoja", "pitanja", "razmenjuju", "se", "mi\u0161ljenja", "a", "neki", "na\u0161i", "susreti", "prolaze", "u", "formi", "odgovora", "na", "pitanja", "vernika", "", "da", "li", "dajete", "nekakve", "doma\u0107e", "zadatke", "naprimer", "pro\u010ditati", "za", "redovno", "predavanje", "odre\u0111eni", "odlomak", "iz", "knjige", "", "tokom", "godine", "nisam", "optere\u0107ivao", "ljude", "doma\u0107im", "zadacima", "ve\u0107", "sam", "ih", "jednostavno", "molio", "da", "vode", "male", "bele\u0161ke", "kada", "smo", "se", "razilazili", "tokom", "leta", "ljudi", "su", "dobijali", "zadatke", "na", "primer", "odgovoriti", "na", "pitanja", "o", "obra\u0111enoj", "knjizi", "ili", "napisati", "sastav", "na", "zadatu", "temu", "kada", "smo", "izu\u010dili", "\u201elestvicu\u201c", "posle", "razmatranja", "tih", "deset", "glava-stepenika", "provodio", "sam", "test-anketu", "", "da", "li", "te", "koji", "dolaze", "na", "predavanja", "delite", "na", "grupe", "u", "zavisnosti", "od", "nivoa", "pripremljenosti", "", "ne", "mi", "ne", "delimo", "ljude", "na", "grupe", "ni", "po", "uzrastu", "ni", "po", "nivou", "pripremljenosti", "uzrast", "slu\u0161alaca", "je", "od", "\u0161esnaest", "do", "osamdeset", "godina", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "vrste", "predavanja", "mi", "imamo", "i", "biznismene", "i", "rukovodioce", "preduze\u0107a", "i", "majke", "s", "puno", "dece", "i", "profesore", "i", "studente", "u", "po\u010detku", "sam", "se", "brinuo", "zbog", "toga", "jer", "u", "nekim", "hramovima", "zaista", "formiraju", "grupe", "kod", "nas", "nije", "tako", "organizuju", "i", "dodelu", "zavr\u0161nih", "diploma", "kada", "slu\u0161aoci", "polo\u017eiv\u0161i", "ispite", "dobijaju", "diplome", "o", "zavr\u0161etku", "nedeljne", "\u0161kole", "i", "mi", "smo", "tako\u0111e", "napravili", "takvu", "sve\u010danu", "dodelu", "diploma", "za", "slu\u0161aoce", "de\u010dije", "nedeljne", "\u0161kole", "za", "decu", "koja", "su", "u\u010dila", "kod", "nas", "5-6", "godina\u2026", "ali", "uop\u0161te", "kada", "re\u010d", "ide", "o", "atestaciji", "ja", "govorim", "da", "\u0107e", "na\u0161", "diplomski", "biti", "branjen", "kada", "napustimo", "ovaj", "svet", "dok", "je", "\u010dovek", "\u017eiv", "on", "treba", "da", "bude", "pod", "blagodatnim", "dejstvom", "crkvene", "propovedi", "ja", "sam", "se", "trudim", "da", "ne", "propustim", "ni", "jednu", "crkvenu", "propoved", "ma", "koji", "sve\u0161tenik", "da", "govori", "\u2013", "mlad", "ili", "prekaljen", "iskustvom", "na\u010ditan", "ili", "sasvim", "prost", "na", "kraju", "krajeva", "ako", "mi", "slu\u0161amo", "crkvenu", "propoved", "s", "verom", "otvorenim", "srcem", "sledimo", "uputstva", "gospod", "\u0107e", "nam", "obavezno", "omogu\u0107iti", "da", "\u010dujemo", "to", "\u0161to", "mo\u017eemo", "da", "upotrebimo", "na", "blago", "nas", "i", "na\u0161ih", "bli\u017enjih", "", "da", "li", "vidite", "rezultate", "va\u0161ih", "predavanja", "plodove", "", "veliko", "je", "isku\u0161enje", "za", "pastira", "\u2013", "tra\u017eenje", "vidljivog", "ploda", "pastirstvo", "kao", "i", "pedagogija", "ne", "daje", "o\u010dekivani", "rezultat", "istog", "trenutka", "mo\u017ee", "se", "desiti", "da", "pro\u0111e", "deset", "godina", "a", "mo\u017eda", "i", "pedeset", "pa", "da", "se", "tek", "onda", "\u010dovek", "seti", "re\u010di", "koje", "su", "mu", "bile", "re\u010dene", "u", "hramu", "mo\u017eda", "ti", "ne", "vidi\u0161", "ali", "je", "izmenjenje", "\u010doveka", "ve\u0107", "nastupilo", "jer", "plodovi", "crkvene", "propovedi", "se", "ne", "ispoljavaju", "u", "spolja\u0161njem", "\u017eivotu", "\u010doveka", "koji", "svi", "vide", "ve\u0107", "unutra", "u", "srcu", "smirenje", "pokajanje", "i", "ljubav", "\u2013", "to", "je", "glavno", "\u010demu", "\u010dovek", "treba", "da", "se", "nau\u010di", "pose\u0107uju\u0107i", "hram", "i", "slu\u0161aju\u0107i", "propoved", "glavni", "zahtev", "koji", "gospod", "postavlja", "hri\u0161\u0107aninu", "je", "o\u010duvanje", "tajnosti", "vrline", "na", "na\u0161im", "predavanjima", "smo", "se", "doticali", "raznih", "primera", "iz", "\u017eivota", "hri\u0161\u0107anskih", "podvi\u017enika", "koji", "su", "se", "svim", "silama", "trudili", "da", "sakriju", "svoja", "dobra", "dela", "i", "ja", "ne", "\u017eelim", "da", "vidim", "u", "ovom", "\u017eivotu", "ni\u0161ta", "od", "toga", "da", "bi", "gospod", "sa\u010duvao", "to", "za", "ve\u010dni", "\u017eivot", "ako", "se", "mi", "udostojimo", "takve", "milosti", "bo\u017eije", "vide\u0107emo", "te", "promene", "tamo", "a", "ovde", "se", "ljudi", "tiho", "bore", "s", "grehom", "i", "trude", "se", "da", "ostvare", "svoj", "podvig", "najva\u017enije", "je", "da", "to", "vidi", "gospod", "ali", "ponekad", "nam", "bog", "\u0161alje", "u", "pomo\u0107", "zrake", "nebeske", "radosti", "i", "utehe", "da", "ne", "bi", "pali", "u", "uninije", "i", "digli", "ruke", "od", "svega", "ponekad", "ljudi", "o", "tome", "i", "govore", "pastiru", "je", "to", "naravno", "velika", "uteha", "ali", "treba", "razumeti", "va\u017enu", "hri\u0161\u0107ansku", "istinu", "mi", "radimo", "oremo", "zemlju", "polivamo", "ali", "sve", "dobro", "uzgaja", "bog", "", "da", "li", "na", "va\u0161a", "predavanja", "mo\u017ee", "do\u0107i", "bilo", "ko", "u", "bilo", "koju", "nedelju", "", "da", "samo", "prvo", "treba", "da", "do\u0111e", "kod", "mene", "i", "dobije", "blagoslov", "i", "neophodno", "je", "ispunjavati", "dva", "va\u017ena", "uslova", "pose\u0107ivati", "nedeljnu", "liturgiju", "i", "slu\u0161ati", "celi", "ciklus", "predavanja", "zato", "\u0161to", "ih", "ja", "organizujem", "kao", "jedan", "kurs", "", "\u0161ta", "planirate", "da", "izu\u010davate", "slede\u0107e", "\u0161kolske", "godine", "", "planiram", "da", "popri\u010damo", "o", "jevan\u0111eljskim", "zapovestima", "svi", "znaju", "da", "je", "cilj", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "\u2013", "dostizanje", "ljubavi", "iz", "jevan\u0111elja", "je", "poznato", "da", "se", "ljubav", "k", "bogu", "manifestuje", "u", "tome", "\u0161to", "\u010dovek", "\u017eivi", "po", "njegovim", "zapovestima", "ali", "kada", "moli\u0161", "ljude", "da", "navedu", "jevan\u0111eljske", "zapovesti", "\u010duje\u0161", "odgovor", "\u201ene", "ubij", "ne", "ukradi", "ne", "vr\u0161i", "preljubu", "po\u0161tuj", "roditelje\u201c", "i", "tako", "dalje", "to", "jest", "ljudi", "znaju", "starozavetne", "zapovesti", "i", "ne", "mogu", "da", "navedu", "koje", "su", "jevan\u0111eljske", "zapovesti", "ipak", "treba", "razumeti", "u", "\u010demu", "se", "razlikuje", "zakon", "mojsija", "od", "jevan\u0111elja", "mojsijev", "zakon", "je", "ispravljao", "spolja\u0161nji", "\u017eivot", "\u010doveka", "i", "obezbe\u0111ivao", "\u010doveku", "normalan", "ovozemaljski", "\u017eivot", "jevan\u0111elje", "se", "doti\u010de", "dubina", "\u010dove\u010dje", "du\u0161e", "i", "priprema", "ljude", "za", "ve\u010dni", "\u017eivot", "zato", "ni\u0161ta", "ne", "mo\u017ee", "biti", "va\u017enije", "od", "poznavanja", "hristovog", "duhovnog", "zakona", "prevod", "sa", "ruskog", "s", "m", "18", "septembar", "2012", "god", "izvor"]}