{"naslov": "MISIJA NA BELOM KONTINENTU", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "jeromonahom", "novospaskog", "manastira", "pavlom", "geljastanovim", "mi", "se", "\u010desto", "\u017ealimo", "na", "\u017eivot", "javni", "prevoz", "je", "stvarno", "lo\u0161...gde", "svi", "ti", "ljudi", "idu?...dosta", "mi", "je", "ove", "ki\u0161e...kako", "je", "samo", "nepodno\u0161ljiva", "ova", "vru\u0107ina...uop\u0161te", "\u0161ta", "oni", "ho\u0107e", "od", "mene", "muka", "mi", "je", "od", "sve", "te", "gu\u017eve", "i", "u\u017eurbanosti...i", "mogli", "bismo", "da", "nastavimo", "da", "nabrajamo", "\u017ealbe", "razmi\u0161ljaju\u0107i", "o", "boljem", "i", "uop\u0161te", "imaju\u0107i", "\u017eelju", "da", "pobegnemo", "od", "svega", "ali", "jednom", "kada", "se", "na\u0111ete", "na", "kraju", "zemljine", "kugle", "na", "svet", "gledate", "sasvim", "druga\u010dijim", "o\u010dima", "to", "su", "misli", "koje", "sam", "imao", "kada", "sam", "sreo", "jeromonaha", "pavla", "geljastanova", "koji", "se", "nakon", "15", "meseci", "dugog", "poslu\u0161anja", "vratio", "sa", "antarktika", "ne", "znam", "da", "li", "je", "ispravno", "nazivati", "antarktik", "krajem", "zemljine", "kugle", "ali", "mogao", "bi", "se", "nazvati", "krajem", "globusa", "ili", "geografske", "karte", "s", "druge", "strane", "tlo", "na", "antartiku", "ne", "mo\u017eete", "videti", "sve", "je", "prekriveno", "ledom", "snegom", "vodom", "stenama", "i", "usred", "sve", "te", "blje\u0161tave", "\u010disto\u0107e", "vidite", "pingvine", "foke", "polarne", "\u010digre", "i", "druge", "ptice", "ima", "ljudi", "koji", "stalno", "borave", "tamo", "a", "njih", "je", "daleko", "manje", "nego", "posetilaca", "koji", "\u017eive", "u", "tom", "carstvu", "snega", "u", "proseku", "oko", "godinu", "dana", "oni", "dolaze", "iz", "razi\u010ditih", "zemalja", "da", "obave", "neki", "specifi\u010dan", "zadatak", "a", "onda", "se", "vra\u0107aju", "svojim", "ku\u0107ama", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "se", "antarktik", "koga", "su", "1820", "godine", "otkrili", "ruski", "istra\u017eiva\u010di", "belingshauzen", "i", "lazarev", "naziva", "slobodnom", "zemljom", "tamo", "nema", "politike", "nema", "ekonomije", "nema", "dr\u017eavljanstva", "dru\u0161tvenih", "podela", "kako", "se", "otac", "pavle", "monah", "iz", "novospaskog", "manastira", "u", "moskvi", "na\u0161ao", "tamo", "poku\u0161ao", "sam", "da", "prona\u0111em", "odgovor", "ne", "me\u0111u", "ledenim", "sanatam", "ve\u0107", "u", "minsku", "u", "na\u0161em", "manastiru", "gde", "je", "otac", "do\u0161ao", "da", "se", "odmori", "posle", "veoma", "dugog", "zimskog", "boravka", "tamo", "recite", "nam", "o\u010de", "pavle", "kako", "to", "da", "ste", "oti\u0161li", "na", "antarktik", "na", "zahtev", "arhiepiskopa", "teognosta", "stare\u0161ine", "trojice-sergijeve", "lavre", "doneta", "je", "uredba", "od", "strane", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "da", "budem", "poslat", "na", "anktarktik", "kao", "\u010dlan", "56", "ruske", "ekspedicije", "tamo", "sam", "stigao", "3", "marta", "2011", "godine", "da", "slu\u017eim", "crkvi", "sv", "trojice", "u", "belingshauzenu", "to", "je", "jedina", "crkva", "na", "ju\u017enom", "kontinentu", "i", "kao", "takva", "ona", "nije", "samo", "predmet", "radoznalosti", "ve\u0107", "i", "po\u0161tovanja", "svako", "ko", "dolazi", "na", "na\u0161e", "ostrvo", "pre", "svega", "dolazi", "u", "crkvu", "tamo", "na\u010dini", "nekoliko", "fotografija", "pita", "o", "njenoj", "istoriji", "a", "mnogi", "dolaze", "da", "celivaju", "ikone", "to", "je", "lokalna", "znamenistost", "kada", "smo", "sleteli", "prvo", "smo", "odslu\u017eili", "zahvalnu", "slu\u017ebu", "do\u010dekalo", "nas", "je", "lepo", "vreme", "istina", "bilo", "je", "nekih", "te\u017eih", "udara", "vetra", "ali", "oni", "nas", "nisu", "spre\u010dili", "da", "prilikom", "sletanja", "na", "aerodrom", "u\u017eivamo", "u", "predivnom", "pogledu", "na\u0161a", "stanica", "se", "nalazi", "na", "ostrvu", "kralja", "d\u017eord\u017ea", "a", "pored", "nas", "su", "istra\u017eiva\u010dke", "stanice", "iz", "\u010dilea", "argentine", "urugvaja", "brazila", "koreje", "kine", "i", "poljske", "na\u0161a", "stanica", "i", "aerodrom", "\u010dileanske", "baze", "\u00abvia", "frej\u00bb", "deo", "su", "zemlji\u0161ta", "koje", "je", "leti", "bez", "leda", "takva", "mesta", "se", "nazivaju", "oazama\u2013", "ona", "prekrivaju", "manje", "od", "5", "odsto", "celog", "ostrva", "naravno", "priroda", "je", "neverovatna", "uzgred", "pingvini", "su", "veoma", "sli\u010dni", "monasima", "na", "grudima", "imaju", "beli", "\u00abpodrasnik,\u00bb", "a", "odozgo", "kao", "da", "su", "odeveni", "u", "crnu", "\u00abmantiju\u00bb", "veoma", "su", "dobro\u0107udni", "hodaju", "na", "dve", "noge", "radoznali", "su", "i", "ne", "pla\u0161e", "se", "ljudi", "ko", "je", "pre", "vas", "slu\u017eio", "u", "crkvi", "sv", "trojice", "", "slu\u017eili", "su", "jermonah", "sofronije", "i", "jero\u0111akon", "paladije", "tako\u0111e", "monasi", "trojice-sergijeve", "lavre", "koji", "su", "boravili", "du\u017ee", "od", "14", "meseci", "na", "ovom", "mestu", "kao", "deo", "55", "ekspedicije", "u", "principu", "ideju", "da", "se", "podigne", "hram", "na", "ju\u017enom", "polu", "dao", "je", "vo\u0111a", "antarkti\u010dke", "ekspedicije", "valerij", "lukin", "i", "njegova", "svetost", "patrijarh", "aleksej", "ii", "ona", "je", "podr\u017eana", "od", "strane", "petra", "zadirova", "koji", "je", "tada", "bio", "\u0161ef", "kompanije", "anteks", "\u2013", "polius", "tada", "je", "nastao", "fond", "\u00ab", "crkva", "na", "antarktiku\u00bb", "i", "raspisan", "je", "nacionalni", "konkurs", "za", "projekat", "koji", "su", "osvojili", "majstori", "iz", "barnaula", "lokacija", "hrama", "osve\u0161tana", "je", "20", "januara", "2002", "a", "crkva", "15", "februara", "2004", "osve\u0161tao", "ju", "je", "stare\u0161ina", "trojice-sergijeve", "lavre", "episkop", "teognosit", "u", "prisustvu", "brojnih", "sve\u0161tenika", "hodo\u010dasnika", "i", "prilo\u017enika", "koji", "su", "do\u0161li", "specijalnim", "letom", "iz", "najbli\u017eeg", "\u010dileanskog", "grada", "punta-arenas", "prvi", "nastojatelj", "hrama", "bio", "je", "jeromonah", "kalistrat", "romanenko", "koga", "je", "menjao", "jeromonah", "gavrilo", "boga\u010dihin", "i", "njegov", "pomo\u0107nik", "vladimir", "petrakov", "poslu\u0161anje", "svih", "sve\u0161tenika", "bila", "je", "duhovna", "briga", "o", "polarnim", "istra\u017eiva\u010dima", "svi", "oni", "su", "bili", "monasi", "iz", "trojice", "sergijeve", "lavre", "i", "menjali", "su", "se", "svake", "godine", "otprilike", "kad", "i", "oni", "koji", "su", "radili", "na", "polarnoj", "stanici", "\u010demu", "su", "bili", "posve\u0107eni", "prvi", "dani", "va\u0161eg", "boravka", "na", "ledenom", "kontinentu", "jedan", "parohijanin", "iz", "na\u0161eg", "manastira", "anatolij", "pristupa", "dobio", "je", "blagoslov", "i", "poslu\u0161anje", "da", "krene", "sa", "mnom", "na", "antarktik", "slu\u017eio", "je", "u", "oltaru", "bio", "pojac", "\u010dtec", "prosforar", "zvonar", "i", "restaurator...prvi", "zadatak", "bio", "je", "da", "postavimo", "novi", "ikonostas", "iz", "dva", "nivoa", "zajedno", "sa", "jeromonahom", "gavrilom", "i", "sa", "umetnikom", "i", "restauratorom", "valerijem", "gri\u0161anovim", "koji", "je", "slikao", "ikone", "one", "su", "bile", "napravljenje", "posebno", "za", "polarne", "uslove", "dana", "6", "marta", "2011", "godine", "pozvali", "smo", "svih", "sedamnaest", "\u010dlanova", "ekspedicije", "sa", "njihovim", "vo\u0111om", "bulatom", "rafaelovi\u010dem", "mavljudovim", "u", "hram", "gde", "se", "slu\u017eilo", "osve\u0107enje", "vodice", "osve\u0161tanje", "ikona", "i", "ikonostasa", "pro\u010ditane", "su", "molitve", "za", "\u00abumno\u017eenje", "ljubavi\u00bb", "i", "za", "\u00abone", "na", "putu,\u00bb", "i", "napravljena", "je", "zajedni\u010dka", "fotografija", "posle", "toga", "otac", "valerij", "i", "otac", "gavrilo", "su", "otputovali", "nazad", "u", "moskvu", "hram", "brvnara", "sa", "zvonikom", "podignuta", "je", "u", "starom", "ruskom", "stilu", "od", "temelja", "do", "kupole", "prolazi", "osam", "lanaca", "koji", "poma\u017eu", "crkvi", "da", "odoli", "naletima", "vetra", "debeli", "trupci", "kao", "i", "lanci", "obojeni", "su", "u", "bronzu", "pru\u017eaju", "se", "navi\u0161e", "do", "plafona", "i", "podse\u0107aju", "na", "pu\u0161kinove", "stihove", "\u00abna", "igalu", "zelen", "hrast", "a", "na", "hrastu", "zlatni", "lanac...\u00bb", "jednom", "smo", "imali", "veoma", "neobi\u010dnu", "i", "tajanstvenu", "no\u0107nu", "slu\u017ebu", "re\u010di", "molitve", "i", "zvona", "vetar", "i", "\u0161kripa", "smrznutih", "trupaca", "odavali", "su", "utisak", "da", "se", "nalazimo", "na", "starom", "jedrenjaku", "koga", "nosi", "divlje", "more", "u", "takvoj", "situaciji", "irmos", "\u0161este", "pesme", "pokajnog", "kanona", "gospodu", "isusu", "hristu", "zvu\u010dao", "je", "sasvim", "druga\u010dije", "\u00abgledaju\u0107i", "more", "\u017eivota", "uzburkano", "burom", "isku\u0161enja", "ja", "sam", "pribegao", "tvome", "tihom", "pristani\u0161tu", "i", "vapijem", "ti", "izvedi", "iz", "propasti", "\u017eivot", "moj", "mnogomilostivi!\u00bb", "ko", "su", "ljudi", "istra\u017eiva\u010di", "oni", "dolaze", "iz", "razli\u010ditih", "zemalja", "ali", "se", "dru\u017ee", "jedni", "sa", "drugima", "idu", "u", "posetu", "jedni", "kod", "drugih", "nesebi\u010dno", "poma\u017eu", "jedni", "drugima", "na\u010din", "\u017eivota", "je", "organizovan", "kao", "na", "sv", "gori", "bar", "po", "pri\u010dama", "koje", "sam", "slu\u0161ao", "ako", "je", "sv", "gora", "mona\u0161ka", "republika", "onda", "se", "antarktik", "mo\u017ee", "nazvati", "polarnom", "republikom", "ista", "efikasna", "organizacija", "rada", "dobrovoljno", "pot\u010dinjavanje", "strogoj", "disciplini", "na", "pr", "bez", "dozvole", "ne", "mo\u017eete", "napustiti", "stanicu", "morate", "biti", "prijavljeni", "gde", "i", "koliko", "dugo", "\u0107ete", "odsustvovati", "morate", "dati", "precizno", "vreme", "povratka", "poneti", "sa", "sobom", "radio", "svaka", "stanica", "je", "na", "neki", "na\u010din", "manastir", "sa", "svojim", "pravilima", "svojim", "igumanom", "i", "bratijom", "imovinom", "i", "teritorijom", "vrata", "na", "svim", "ku\u0107ama", "na", "ostrvu", "kao", "i", "na", "stanicama", "se", "ne", "zaklju\u010davaju", "nema", "nikoga", "ko", "bi", "ne\u0161to", "ukrao", "u", "svakoj", "ku\u0107i", "ima", "hrane", "i", "polarni", "istra\u017eiva\u010d", "koga", "je", "zahvatilo", "lo\u0161e", "vreme", "mo\u017ee", "da", "na\u0111e", "zaklon", "u", "svakom", "trenutku", "se\u0107am", "se", "tre\u0107e", "nedelje", "velikog", "posta", "slu\u017eio", "sam", "liturgiju", "sv", "vasilija", "velikog", "posle", "slu\u017ebe", "smo", "oti\u0161li", "a", "kada", "smo", "se", "vratili", "u", "ve\u010dernjim", "satima", "na\u0161li", "smo", "cve\u0107e", "na", "amvonu", "bilo", "je", "tako", "krasno", "to", "je", "bilo", "divno", "posebno", "kada", "oko", "vas", "nema", "drve\u0107a", "nema", "trave", "ko", "je", "polo\u017eio", "cve\u0107e", "tamo", "\u2013", "ostala", "je", "tajna", "sa\u010duvaj", "ga", "ili", "njih", "gospode", "mnogo", "mo\u017eete", "nu\u010diti", "od", "\u010dlanova", "polarne", "ekspedicije", "oni", "su", "pro\u0161li", "ozbiljnu", "\u0161kolu", "\u010desto", "rizikuju", "i", "svoje", "\u017eivote", "na", "primer", "izgleda", "da", "rusija", "vi\u0161e", "vodi", "ra\u010duna", "o", "tehnologiji", "nego", "ljudima", "i", "sve", "do", "skoro", "na", "antarktiku", "su", "koristili", "zastarelu", "opremu", "naravno", "takve", "ma\u0161ine", "se", "kvare", "i", "polarni", "mehani\u010dari", "moraju", "da", "rasklapaju", "motore", "na", "delove", "i", "da", "ih", "ponovo", "sortiraju", "na", "\u201350", "stepeni", "bez", "ikakvog", "skloni\u0161ta", "mnogi", "su", "polo\u017eili", "svoje", "\u017eivote", "u", "ledu", "tamo", "je", "sahranjeno", "160", "rusa", "smatrao", "sam", "svojom", "obavezom", "da", "se", "setim", "svih", "tih", "ljusi", "kr\u0161tenih", "nekr\u0161teniih", "vernika", "nevernika...bog", "zna", "na\u017ealost", "u", "ovoj", "zimi", "polarnoj", "ocrkovljenih", "ljudi", "gotovo", "nije", "bilo", "samo", "jedan", "\u010dovek", "je", "manje", "vi\u0161e", "dolazio", "da", "se", "ispovedi", "i", "da", "se", "pri\u010desti", "redovno", "ali", "onda", "je", "preba\u010den", "u", "drugu", "stanicu", "istina", "dvojica", "su", "kr\u0161tena", "i", "par", "ljudi", "do\u0161lo", "je", "u", "potrebi", "ali", "su", "\u017eeleli", "da", "budu", "sami", "u", "crkvi", "da", "\u010duju", "jevan\u0111elje", "da", "se", "ispovede", "ili", "da", "razgovaraju", "o", "duhovnim", "temama", "na", "\u017ealost", "nisu", "\u017eeleli", "mo\u017eda", "je", "to", "delimi\u010dno", "bila", "moja", "krivica", "jer", "nisam", "uspeo", "da", "probudim", "njihovo", "interesovanje", "za", "duhoni", "\u017eivot", "ali", "svakako", "sam", "poku\u0161ao", "ali", "ja", "se", "nadam", "da", "\u0107e", "ovi", "napori", "uroditi", "plodom", "\u2013", "da\u0107e", "gospod", "tamo", "je", "hladno", "mra\u010dno", "nema", "mnogo", "sunca", "nema", "zelenila", "kako", "ste", "se", "izborili", "sa", "uninijem", "da", "ovo", "je", "jedan", "od", "problema", "polarnih", "stanica", "koje", "su", "uvek", "okru\u017eene", "crno-belom", "realno\u0161\u0107u", "bilo", "je", "mnogo", "na\u010dina", "da", "se", "borim", "protiv", "uninija", "na", "primer", "odlazio", "sam", "u", "\u0161etnju", "i", "gledao", "pingvine", "svako", "ko", "je", "bar", "malo", "tu\u017ean", "ili", "umoran", "kada", "pogleda", "na", "njih", "menja", "svoje", "raspolo\u017eenje", "to", "nisam", "bio", "samo", "ja", "ve\u0107", "i", "drugi", "istra\u017eiva\u010di", "\u2013", "vrlo", "\u010desto", "sam", "prime\u0107ivao", "da", "odlaze", "u", "\u0161etnje", "du\u017e", "obale", "okeana", "ali", "nije", "se", "moglo", "u", "\u0161etnju", "po", "lo\u0161em", "vremenu", "uninije", "obi\u010dno", "obuzima", "kada", "nema", "sunca", "me\u0111utim", "nedeljom", "i", "praznicima", "posle", "liturgije", "uglavnom", "je", "bilo", "sun\u010dano", "ostalim", "danima", "sam", "se", "borio", "sa", "negativnim", "pomislima", "\u010ditaju\u0107i", "knjige", "ili", "gledaju\u0107i", "neki", "film", "\u010ditao", "sam", "dela", "ignjatija", "braj\u010daninova", "i", "dostojevskog", "i", "naravno", "u", "takvim", "situacijama", "trudio", "sam", "se", "da", "ne", "budem", "sam", "anatolij", "je", "bio", "samnom", "ponekad", "sam", "ja", "njega", "ohrabrivao", "a", "ponekad", "on", "mene", "pa", "smo", "se", "uz", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "izborili", "pored", "slu\u017eenja", "\u0161ta", "ste", "drugo", "radili", "zvani\u010dno", "anatolij", "i", "ja", "smo", "bili", "upisani", "kao", "tehni\u010dar", "i", "mehani\u010dar", "i", "mi", "smo", "obavljali", "razli\u010dite", "poslove", "kao", "i", "drugi", "istra\u017eiva\u010di", "imali", "smo", "razli\u010dite", "odgovornosti", "na", "primer", "popravke", "kao", "i", "poslove", "poput", "\u010di\u0161\u0107enja", "kupatila", "pomo\u0107i", "u", "kuhinji", "pranja", "podova.u", "tome", "nije", "bilo", "povla\u0111ivanja", "svi", "su", "bili", "jednaki", "jedan", "od", "najte\u017eih", "poslova", "bilo", "je", "\u010di\u0161\u0107enje", "ku\u0107a", "od", "r\u0111e", "svi", "objekti", "i", "stanice", "stoje", "na", "betonskim", "\u0161ipovima", "na", "1-1.5", "m", "od", "zemlje", "da", "ne", "bi", "imalo", "snega", "ispod", "ku\u0107e", "su", "specijalnim", "\u0161afovima", "pri\u010dvr\u0161\u0107ene", "za", "metalne", "platforme", "tako", "one", "stoje", "vi\u0161e", "od", "40", "godina", "sa", "aluminijumskim", "zidovima", "ni\u0161ta", "se", "nije", "dogodilo", "ali", "platformu", "napravljenu", "od", "metala", "uni\u0161tava", "korozija", "na", "po\u010detku", "zato", "\u0161to", "nismo", "bili", "naviknuti", "na\u0161a", "tela", "su", "bila", "kao", "slomljena", "o\u010di", "su", "se", "sklapale", "same", "od", "sebe", "samo", "kada", "bi", "pri\u0161li", "krevetu", "ili", "stolici", "krivi", "su", "bili", "aklimatizacija", "i", "veoma", "\u010dist", "vazduh", "okeana", "na\u0161a", "stanica", "i", "hram", "bili", "su", "na", "obali", "kopna", "tako", "da", "tu", "nije", "bilo", "o\u0161trih", "mrazeva", "duvali", "su", "samo", "jaki", "vetrovi", "i", "bila", "je", "visoka", "vla\u017enost", "pri", "temperaturama", "20", "30", "stepeni", "ose\u0107alo", "se", "kao", "da", "je", "6o", "pa", "nije", "bilo", "preporu\u010dljivo", "da", "se", "ide", "napolje", "ponekad", "bismo", "morali", "da", "radimo", "subotom", "\u2013", "\u010distili", "smo", "sme\u0107e", "na", "ostrvu", "koje", "se", "nagomilalo", "tokom", "pedeset", "godina", "postojanja", "stanice", "u", "po\u010detku", "sve", "je", "izbacivano", "napolje", "bez", "ikakave", "kontrole", "i", "tako", "se", "akumulirala", "\u010ditava", "deponija", "sada", "se", "okru\u017eenje", "promenilo", "po", "antarkti\u010dkom", "sporazumu", "zabranjeno", "je", "da", "se", "na", "kontinent", "donose", "ku\u0107ni", "ljubimci", "zemlji\u0161te", "ili", "seme", "biljaka", "kako", "ni", "bakterije", "ni", "virusi", "ne", "bi", "prodrli", "u", "\u017eivotnu", "sredinu", "\u010disto\u0107a", "se", "svesno", "odr\u017eava", "jer", "svako", "strano", "telo", "privla\u010di", "sun\u010deve", "zrake", "i", "led", "po\u010dinje", "da", "se", "otapa", "naro\u010dito", "brzo", "i", "tzv", "\u00abbunarske", "rupe\u00bb", "po\u010dinju", "da", "se", "formiraju", "u", "ledu", "\u0161to", "mo\u017ee", "da", "izazove", "nesre\u0107u", "prilikom", "sletanja", "aviona", "da", "li", "ste", "se", "ikada", "ose\u0107ali", "nesigurno", "u", "po\u010detku", "prilikom", "jakog", "vetra", "ku\u0107a", "bi", "po\u010dinjala", "da", "se", "trese", "kao", "tramvaj", "u", "vo\u017enji", "i", "tada", "sam", "se", "zaista", "ose\u0107ao", "nesigurno", "molio", "sam", "se", "mnogo", "da", "se", "ku\u0107a", "ne", "sru\u0161i", "dok", "sam", "bio", "tamo", "nije", "bilo", "nesre\u0107a", "na", "na\u0161oj", "stanici", "ali", "izbio", "je", "po\u017ear", "na", "brazilskoj", "stanici", "jednom", "zato", "\u0161to", "graditelji", "nisu", "dobro", "obezbedili", "rezervoar", "vode", "vetar", "ga", "je", "podigao", "i", "poneo", "prema", "ku\u0107ama", "ali", "po", "milosti", "bo\u017eijoj", "proleteo", "je", "izme\u0111u", "ku\u0107a", "i", "pao", "pravo", "u", "okean", "jednom", "se", "dogodilo", "da", "umesto", "zimskog", "dizela", "sipaju", "letnji", "koji", "se", "zaledio", "mo\u017eete", "da", "zamislite", "\u0161ta", "zna\u010di", "ostati", "na", "antarktiku", "bez", "grejanja", "postoje", "ljudi", "koji", "\u017eele", "da", "posete", "severni", "ili", "ju\u017eni", "pol", "za\u0161to", "mnogo", "sam", "razmi\u0161ljao", "o", "tome", "i", "shvatio", "da", "to", "nije", "samo", "pitanje", "prevazila\u017eenja", "sebe", "to", "je", "njihova", "podsvesna", "\u017eelja", "da", "prona\u0111u", "svoj", "put", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "se", "zemlja", "okre\u0107e", "oko", "svoje", "ose", "tako", "i", "\u010dovekovo", "srce", "kuca", "radi", "nekog", "cilja", "ovaj", "cilj", "je", "razli\u010dit", "za", "svaku", "osobu", "ali", "ako", "ljudi", "urede", "svoje", "\u017eivote", "tako", "da", "se", "sve", "okre\u0107e", "oko", "boga", "onda", "\u0107e", "\u017eivot", "biti", "pun", "radosti", "bog", "je", "stvorio", "svet", "tako", "da", "je", "nevidljiva", "i", "nematerijalana", "zemljina", "osa", "od", "klju\u010dnog", "zna\u010daja", "sve", "vidljive", "i", "materijalne", "stvari", "okre\u0107u", "se", "oko", "nje", "okeani", "kontinenti", "gradovi", "sela", "sa", "ljudima", "i", "njihovom", "imovinom", "sve", "je", "podre\u0111eno", "tom", "univerzalnom", "zakonu", "koji", "je", "bog", "dao", "svetu", "ako", "bi", "planeta", "radikalno", "promenila", "smer", "ose", "oko", "koje", "se", "sve", "okre\u0107e", "usledila", "bi", "globalna", "katastrofa", "ovo", "ure\u0111enje", "vidljivog", "sveta", "slu\u017ei", "da", "nas", "podseti", "na", "poredak", "nevidljivog", "duhovnog", "sveta", "neko", "ka\u017ee", "da", "je", "isus", "hristos", "osa", "svetske", "istorije", "i", "ova", "\u00absvetska", "osa\u00bb", "prolazi", "kroz", "srce", "svih", "ljudi", "i", "mislim", "da", "je", "svako", "od", "nas", "osetio", "ovo", "nevidljivo", "duhovno", "jezgro", "koji", "se", "naziva", "sveti", "duh", "\u010demu", "drugom", "vas", "je", "nau\u010dio", "antarktik", "u", "manastiru", "ja", "organizujem", "nedeljnu", "\u0161kolu", "pre", "odlaska", "imao", "sam", "ose\u0107anje", "da", "sam", "na", "izdisaju", "razna", "pitnja", "su", "me", "stalno", "zaokupljala", "\u0161ta", "dalje", "\u0161ta", "da", "u\u010dim", "o", "\u010demu", "da", "razgovoramo", "kada", "sam", "krenuo", "na", "antarktik", "negde", "u", "dubini", "du\u0161e", "ose\u0107ao", "sam", "da", "\u0107e", "ovo", "putovanje", "dati", "odgovor", "na", "pitanja", "koja", "su", "me", "zaokupljala", "tokom", "mog", "zimskog", "boravka", "tamo", "shvatio", "sam", "jasno", "koliko", "sam", "slab", "i", "koliko", "mnogo", "jo\u0161", "imam", "da", "radim", "na", "sebi", "shvatio", "sam", "da", "bi", "neko", "oti\u0161ao", "na", "antarktik", "da", "tamo", "radi", "efikasno", "mora", "da", "bude", "spreman", "da", "prihvati", "da", "mu", "tamo", "ne\u0107e", "\u010desto", "ljubiti", "ruku", "i", "pitati", "za", "blagosvlov", "ali", "da", "\u0107e", "imati", "priliku", "da", "opere", "nege", "onima", "koji", "su", "sa", "njim", "za", "one", "na", "polarnim", "stanicama", "nije", "va\u017eno", "ko", "si", "kako", "si", "obu\u010den", "ono", "\u0161ta", "govori\u0161", "va\u017eni", "su", "postupci", "ja", "sam", "tamo", "ose\u0107ao", "da", "nau\u010dinici", "i", "ja", "imamo", "razli\u010dite", "duhovne", "te\u017enje", "i", "celjeve", "iako", "su", "oni", "veoma", "dobri", "ljudi", "na", "\u017ealost", "mi", "nismo", "imali", "isti", "duhovni", "pravac", "kao", "sa", "bratijom", "u", "manastiru", "sada", "sam", "ponovo", "u", "manastiru", "posebno", "mi", "je", "drago", "kada", "se", "susretnem", "sa", "pravim", "vernicima", "posebno", "monasima", "imate", "li", "\u017eelju", "da", "ponovite", "va\u0161", "zimski", "boravak", "u", "beloj", "pustinji", "antarktika", "postoje", "oni", "prekaljeni", "istra\u017eiva\u010di", "koji", "vi\u0161e", "ne", "mogu", "bez", "antarktika", "i", "zaista", "vole", "\u00abbelu", "divljinu.\u00bb", "u", "aprilu-maju", "oni", "se", "vrate", "na", "glavno", "kopno", "i", "onda", "u", "oktorbru-novembru", "kad", "ih", "pozovu", "ponovo", "idu", "nazad", "jednom", "sam", "se", "na\u0161alio", "da", "\u0107u", "do\u0107u", "ponovo", "ako", "\u0161ef", "stanice", "odlu\u010di", "da", "se", "krsti", "ali", "ozbiljno", "mislim", "da", "ako", "bi", "tamo", "boravili", "vernikci", "imali", "bismo", "neku", "vrstu", "skita", "malog", "\u00abnau\u010dnog\u00bb", "manastira", "bio", "bih", "presre\u0107an", "da", "slu\u017eim", "jednom", "takvom", "\u00abmanastiru.\u00bb", "ali", "to", "je", "sve", "bo\u017eija", "volja", "intervju", "vodio", "dimitri", "artiuk", "prevoda", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "18", "septembar", "2012", "god", "izvor"]}