{"naslov": "INTERVJU SA ARHIMANDRITOM JUSTINOM SINAITSKIM", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "bibliotekarom", "manastira", "sv", "katarine", "na", "sinaju", "arhimandritom", "justinom", "sinaitskim", "o", "istoriji", "i", "misiji", "manastira", "o", "\u00ablestvici\u00bb", "sv", "jovana", "lestvi\u010dnika", "o", "strahu", "od", "smrti", "sve\u0161tenik", "antonij", "borisov", "o\u010de", "hvala", "vam", "\u0161to", "ste", "odvojili", "vreme", "za", "ovaj", "intervju", "voleo", "bih", "da", "po\u010dnem", "sa", "pitanjem", "vezanim", "za", "va\u0161e", "predavanje", "zapo\u010deli", "ste", "va\u0161u", "studiju", "sa", "nekim", "idejama", "o", "\u00ablestvici\u00bb", "sv", "jovana", "lestvi\u010dnika", "igumana", "sinaitskog", "manastira", "ova", "knjiga", "ve\u0107", "vekovima", "poma\u017ee", "mnogim", "hri\u0161\u0107anima", "kako", "ispravno", "razumeti", "ovu", "knjigu", "i", "mo\u017eete", "li", "nam", "re\u0107i", "ne\u0161to", "o", "posebnoj", "tradiciji", "prou\u010davanja", "\u00ablestvice\u00bb", "u", "va\u0161em", "manastiru", "arhimandrit", "justin", "sinaitski", "sv", "jovan", "je", "do\u0161ao", "na", "sinaj", "kada", "je", "imao", "16", "godina", "sa", "19", "godina", "primio", "je", "mona\u0161ki", "postrig", "na", "vrhu", "planine", "kada", "mu", "se", "upokojio", "duhovni", "otac", "povukao", "se", "u", "pe\u0107inu", "u", "kojoj", "se", "podvizavao", "sam", "a", "mi", "do", "danas", "znamo", "gde", "se", "ona", "nalazi", "u", "takvom", "podvigu", "\u017eiveo", "je", "40", "godina", "postao", "je", "iguman", "sinaitskog", "manastira", "kada", "je", "ve\u0107", "bio", "u", "godinama", "dakle", "radi", "se", "o", "nekome", "ko", "je", "ceo", "svoj", "\u017eivot", "proveo", "na", "sinaju", "postoje", "mnoge", "knjige", "koje", "su", "napisane", "na", "sinaju", "i", "koje", "su", "bile", "inspiracija", "hri\u0161\u0107anima", "kroz", "vekove", "a", "najva\u017enija", "od", "njih", "jeste", "\u00ablestvica.\u00bb", "ova", "knjiga", "nastala", "je", "u", "va\u017enom", "momentu", "nastala", "je", "u", "veku", "kada", "je", "sinaj", "na\u0161av\u0161i", "se", "vanvizantiskog", "carstva", "postao", "deo", "islamskog", "sveta", "sve", "mudrosti", "pustinjskih", "otaca", "koji", "su", "\u017eiveli", "do", "tog", "vremena", "sa\u017eete", "su", "u", "njoj", "sv", "jovan", "u", "jednom", "delu", "svoje", "knjige", "pi\u0161e", "\u00abbio", "sam", "primoran", "da", "ovo", "ovako", "predstavim", "iako", "nisam", "\u017eeleo.\u00bb", "ove", "re\u010di", "ukazuju", "na", "to", "da", "je", "\u00ablestvica\u00bb", "nastala", "saradnjom", "sa", "drugima", "\u010dije", "je", "mi\u0161ljenje", "prevagnulo", "nad", "njegovim", "genijalnost", "ovog", "dela", "je", "\u0161to", "je", "nastalo", "iz", "prakti\u010dnog", "iskustva", "i", "prakti\u010dnih", "zapa\u017eanja", "dakle", "iako", "je", "knjiga", "bila", "napisana", "za", "monahe", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "mona\u0161kim", "zajednicama", "\u2013", "i", "ja", "bih", "rekao", "da", "ona", "nastavlja", "da", "bude", "vodi\u010d", "monasima", "u", "manastirima", "", "ovu", "knjigu", "do", "dana\u0161njih", "dana", "\u010ditaju", "i", "cene", "i", "hri\u0161\u0107ani", "u", "braku", "oni", "koji", "imaju", "porodice", "\u00ablestvicu\u00bb", "\u010ditaju", "u", "svakom", "pravoslavnom", "manastiru", "tokom", "svetog", "posta", "u", "pripremi", "za", "strasnu", "sedmicu", "a", "\u010desto", "je", "\u017eivotopisana", "i", "na", "zidovima", "trpezarije", "ljudska", "priroda", "se", "nikada", "ne", "menja", "tehnologija", "se", "brzo", "menja", "ali", "ljudska", "priroda", "ne", "dakle", "savete", "koje", "je", "sv", "jovan", "dao", "u", "6", "i", "7", "veku", "o", "smirenju", "o", "miru", "sa", "drugima", "o", "ljubavi", "prema", "bogu", "\u2013", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "va\u017eilo", "u", "6", "veku", "va\u017ei", "i", "danas", "sve\u0161tenik", "antonij", "borisov", "manastir", "sinaj", "je", "jedan", "od", "najpoznatijih", "manastira", "u", "pravoslavnom", "svetu", "kakva", "je", "dana\u0161nja", "situacija", "u", "va\u0161em", "manastiru", "koliko", "u", "manastiru", "imate", "monaha", "i", "koje", "su", "nacionalnosti", "manastir", "sv", "katarine", "jeste", "najstariji", "manastir", "na", "svetu", "hri\u0161\u0107ansko", "i", "mona\u0161ko", "prisustvo", "u", "ovom", "manastiru", "datira", "jo\u0161", "od", "kraja", "3", "i", "po\u010detka", "4", "veka", "a", "za", "1.700", "godina", "njegovog", "postojanja", "nikada", "nije", "bio", "ru\u0161en", "ili", "nenaseljen", "to", "je", "bio", "siroma\u0161ni", "manastir", "veliki", "manastiri", "u", "carigradu", "bili", "su", "carske", "zadu\u017ebine", "sa", "predivnim", "riznicama", "i", "brojnim", "monasima", "koji", "su", "dostizali", "visok", "stepen", "svetosti", "a", "sinaj", "je", "uvek", "bio", "daleko", "u", "pore\u0111enju", "sa", "drugim", "mestima", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "do", "njega", "je", "bilo", "veoma", "te\u0161ko", "sti\u0107i", "u", "18", "", "19", "veku", "od", "sueske", "najbli\u017ee", "luke", "do", "manastira", "putovalo", "se", "kamilama", "10", "dana", "dakle", "sti\u0107i", "do", "sinaja", "bio", "je", "veliki", "podvig", "za", "osobu", "koja", "je", "hodo\u010dastila", "tamo", "mislilo", "se", "da", "poseduje", "veliku", "revnost", "da", "ima", "sredstava", "vremena", "i", "strpljenja", "kada", "se", "usudila", "da", "krene", "na", "tako", "te\u017eak", "put", "kasnije", "automobili", "su", "omogu\u0107ili", "da", "se", "do", "manastira", "sti\u017ee", "za", "jedan", "dva", "dana", "a", "onda", "su", "krajem", "60-ih", "po\u010detkom", "70-ih", "godina", "sagra\u0111eni", "autoputevi", "shvatate", "li", "da", "su", "sve", "ove", "promene", "od", "nedavno", "put", "do", "sinaja", "postao", "je", "lak", "pre", "40", "godina", "dakle", "ako", "bi", "danas", "krenuli", "na", "sinaj", "videli", "bi", "autoputeve", "prodavnice", "hotele", "restorane", "koji", "su", "sagra\u0111eni", "zbog", "posetilaca", "\u2013", "tako", "je", "od", "nedavno", "nekada", "je", "bilo", "te\u0161ko", "do\u0107i", "do", "hrane", "i", "vode", "\u017eivelo", "se", "u", "izolaciji", "u", "velikoj", "ti\u0161ini", "i", "monasi", "su", "duhovno", "napredovali", "danas", "nije", "problem", "obezbediti", "hranu", "i", "vodu", "ali", "je", "postao", "izazov", "sa\u010duvati", "drevnu", "tradicionalnu", "ba\u0161tinu", "duhovno", "nasle\u0111e", "kada", "se", "toliko", "toga", "oko", "manastira", "promenilo", "manastirsko", "bratstvo", "\u010dine", "23", "monaha", "to", "je", "mala", "mona\u0161ka", "zajednica", "u", "pore\u0111enju", "sa", "velikim", "maanstirima", "u", "atini", "u", "pore\u0111enju", "sa", "velikim", "manastirima", "ovde", "u", "rusiji", "ali", "manastir", "sv", "katarine", "je", "oduvek", "bio", "najmanji", "manastir", "na", "kraju", "sveta", "dvadeset", "tri", "monaha", "nije", "mnogo", "ali", "pre", "40", "godina", "bilo", "ih", "je", "samo", "sedmorica", "\u010duveni", "gr\u010dki", "pisac", "kazancakis", "posetio", "je", "sinaj", "i", "tada", "je", "izjavio", "\u00abovi", "starci", "\u0107e", "umreti", "i", "nesta\u0107e", "tada", "i", "drevna", "ba\u0161tina", "koja", "je", "ovde", "postojala", "vekovima.\u00bb", "ali", "mi", "sada", "imamo", "vi\u0161e", "monaha", "nego", "tada", "postoji", "pravilo", "da", "monah", "mora", "biti", "gr\u010dkog", "porekla", "da", "bi", "stupio", "u", "na\u0161", "manastir", "jer", "u", "4", "veku", "samo", "su", "grci", "mogli", "da", "borave", "u", "manastiru", "i", "monasima", "je", "stalo", "da", "o\u010duvaju", "tu", "tradiciju", "ali", "iako", "je", "u", "manastiru", "kroz", "istoriju", "bilo", "najvi\u0161e", "grka", "\u017eiveli", "su", "u", "njemu", "i", "monasi", "drugih", "nacionalnosti", "izuzetak", "od", "tog", "pravila", "postoji", "i", "danas", "jer", "u", "manastiru", "\u017eivi", "jedan", "monah", "iz", "engleske", "i", "ja", "manastir", "je", "mesto", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "za", "hri\u0161\u0107ane", "iz", "celog", "sveta", "mislim", "da", "imamo", "posebnu", "vezu", "sa", "rusijom", "imamo", "izvanrednu", "kolekciju", "rukopisa", "na", "staroslovenskom", "glagoljici", "ovi", "rukopisi", "svedo\u010de", "da", "su", "hodo\u010dasnici", "hri\u0161\u0107ani", "iz", "rusije", "vekovima", "dolazili", "na", "ovo", "mesto", "imamo", "srebrni", "kivot", "sa", "mo\u0161tima", "sv", "katarine", "koji", "je", "manastiru", "darivala", "sofija", "sestra", "petra", "velikog", "imamo", "veliki", "sve\u0107njak", "koji", "je", "manastiru", "darivala", "carica", "jelisaveta", "\u010duvamo", "mnoge", "darove", "ruskih", "vladara", "ruskih", "arhijereja", "ruskih", "hodo\u010dasnika", "danas", "manastir", "najvi\u0161e", "pose\u0107uju", "rusi", "jer", "postoji", "direktan", "let", "iz", "moskve", "do", "\u0161arm-el-\u0161eika", "a", "rusi", "tamo", "odlaze", "na", "odmor", "tokom", "zime", "dnevno", "imamo", "oko", "300", "do", "400", "ponekad", "500", "ruskih", "hodo\u010dasnika", "manastir", "je", "objavio", "mnoge", "publikacije", "na", "ruskom", "a", "i", "beduini", "iz", "ove", "oblasti", "u\u010de", "ruski", "kako", "bi", "svoje", "proizvode", "mogli", "da", "prodaju", "posetiocima", "mnogi", "dolaze", "ne", "znaju\u0107i", "ni\u0161ta", "o", "na\u0161em", "manastiru", "saznaju", "da", "su", "ruski", "prilo\u017enici", "darivali", "manastir", "postaju", "odu\u0161evljeni", "\u0161to", "je", "manastir", "deo", "njihove", "kulturne", "ba\u0161tine", "i", "vidimo", "preobra\u017eaj", "u", "njima", "\u2013", "neki", "koji", "su", "u", "manastir", "do\u0161li", "kao", "turisti", "odlaze", "kao", "hodo\u010dasnici", "kakav", "je", "re\u017eim", "raspored", "bogoslu\u017eenja", "u", "sinajskom", "manastiru", "kako", "monasi", "va\u0161eg", "manastira", "\u017eive", "iz", "dana", "u", "dan", "re\u010deno", "je", "u", "psalmima", "\u00absedam", "puta", "na", "dan", "hvalim", "te\u00bb", "i", "zbog", "toga", "u", "manastiru", "kanonski", "slu\u017eimo", "sedam", "slu\u017ebi", "i", "svetu", "liturgiju", "na", "sinaju", "slu\u017eimo", "zajedno", "u", "4", "sata", "ujutro", "imamo", "poluno\u0107nicu", "jutarnje", "i", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "koja", "radnim", "danima", "zavr\u0161ava", "oko", "7:30", "a", "praznicima", "i", "nedeljom", "oko", "8:30", "ili", "9:00", "kada", "krenemo", "u", "crkvu", "ujutro", "u", "4", "\u010dasa", "zvezde", "su", "jo\u0161", "uvek", "na", "nebu", "a", "na", "kraju", "litrugije", "sunce", "je", "ve\u0107", "odavno", "izgrejalo", "tako", "mi", "tokom", "slu\u017ebe", "do\u017eivljavamo", "prelazak", "iz", "tame", "u", "svetlost", "u", "podne", "\u010ditamo", "\u010das", "tre\u0107i", "i", "\u010das", "\u0161esti", "a", "u", "4", "popodne", "\u010das", "deveti", "ve\u010dernje", "i", "pove\u010derje", "dakle", "u", "ovom", "vremenskom", "terminu", "obavljamo", "puno", "kanonsko", "pravilo", "manastir", "je", "za", "posetioce", "otvoren", "od", "9", "do", "12", "\u010dasova", "i", "svako", "ko", "do\u0111e", "mo\u017ee", "da", "poseti", "crkvu", "mo\u017ee", "da", "poseti", "muzej", "da", "vidi", "mesto", "nesagorive", "kupine", "u", "zimskom", "perioda", "ponekad", "hiljadu", "ljudi", "dnevno", "do\u0111e", "da", "vidi", "crkvu", "i", "bude", "velika", "gu\u017eva", "leto", "je", "pore\u0111enja", "radi", "mirno", "posle", "podnevne", "slu\u017ebe", "imamo", "jedan", "obrok", "gde", "svi", "obedujemo", "zajedno", "\u010ditamo", "\u017eitija", "svetih", "i", "spise", "sv", "otaca", "podne", "je", "vreme", "za", "odmor", "kada", "is\u010dekujemo", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "onda", "opet", "svako", "obavlja", "svoje", "poslu\u0161anje", "i", "onda", "ponovo", "mir", "tokom", "ve\u010deri", "i", "no\u0107i", "i", "pripreme", "za", "jutarnje", "slu\u017ebe", "tako", "se", "smenjuje", "individualna", "molitva", "sa", "zajedni\u010dkom", "kao", "i", "vreme", "rada", "sa", "vremenom", "odmora", "va\u0161", "manastir", "se", "danas", "nalazi", "na", "teritoriji", "sa", "veoma", "te\u0161kom", "politi\u010dkom", "situacijom", "okru\u017een", "je", "muslimanima", "kako", "monasi", "\u017eive", "u", "ovakvom", "okru\u017eenju", "da", "li", "sukobi", "imaju", "uticaj", "na", "manastir", "do", "7", "veka", "celo", "poluostrvo", "bilo", "je", "hri\u0161\u0107ansko", "postojao", "je", "episkop", "sinajski", "koji", "je", "bio", "potpisnik", "na", "nekim", "ranijim", "crkvenim", "saborima", "dolaskom", "islama", "hri\u0161\u0107ani", "su", "ili", "odlazili", "iz", "ovih", "krajeva", "ili", "primali", "islamsku", "veru", "dakle", "bio", "je", "to", "kraj", "hri\u0161\u0107anskog", "prisustva", "na", "sinaju", "u", "periodu", "7", "i", "8", "veka", "izuzev", "za", "manastir", "kao", "i", "crkve", "i", "kaple", "koje", "su", "bile", "u", "vezi", "sa", "manastirom", "od", "7", "veka", "dolaskom", "islama", "manastir", "je", "postao", "centar", "za", "monahe", "koji", "su", "u", "njemu", "\u017eiveli", "i", "za", "hodo\u010dasnike", "ali", "on", "vi\u0161e", "nije", "bio", "centar", "velikog", "broja", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "su", "nekada", "\u017eiveli", "na", "tom", "podru\u010dju", "beduini", "koji", "rade", "za", "manastir", "i", "koji", "\u017eive", "u", "blizini", "manastira", "poti\u010du", "jo\u0161", "od", "beduina-ratnika", "iz", "6", "veka", "koji", "su", "gradili", "manastir", "tako", "da", "su", "oni", "povezani", "sa", "na\u0161im", "manastirom", "jo\u0161", "od", "tog", "vremena", "antropolozi", "ka\u017eu", "da", "su", "oni", "najstarija", "posebna", "etni\u010dka", "grupa", "na", "bliskom", "istoku", "kao", "samari\u0107ani", "tako", "da", "imaju", "svoju", "sopstvenu", "istoriju", "nazivaju", "ih", "\u00abplaninskim", "narodom\u00bb", "\u0161to", "je", "u", "vezi", "sa", "planinom", "sinaj", "u", "davnim", "vremenima", "bilo", "je", "samo", "nekoliko", "monaha", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "manastiru", "i", "nekoliko", "beduina", "u", "oblasti", "i", "oni", "su", "mnogo", "pomagali", "jedni", "drugima", "beduini", "su", "pomagali", "manasima", "u", "njihovim", "brojnim", "obavezama", "pri", "manastiru", "a", "monasi", "su", "pekli", "hleb", "i", "davali", "beduinima", "u", "zamenu", "to", "je", "bila", "izuzetna", "simbioza", "i", "ona", "je", "i", "danas", "posebno", "zna\u010dajna", "kada", "monasi", "hri\u0161\u0107ani", "govore", "gr\u010dkim", "a", "beduini", "muslimani", "govore", "arapskim", "jezikom", "me\u0111usobno", "se", "razlikujemo", "po", "kulturi", "religiji", "i", "jeziku", "", "svim", "onim", "stvarima", "koje", "bi", "mogle", "biti", "uzrok", "sukoba", "ali", "umesto", "sukoba", "me\u0111u", "nama", "vlada", "mir", "i", "podr\u0161ka", "arhiepiskop", "je", "izjavio", "da", "je", "jedan", "od", "najve\u0107ih", "problema", "sa", "kojim", "se", "suo\u010dava", "\u010ditav", "svet", "napetost", "koja", "vlada", "izme\u0111u", "muslimana", "i", "hri\u0161\u0107ana", "na", "sinaju", "\u017eive", "vatreni", "hri\u0161\u0107ani", "i", "revnosni", "muslimani", "koji", "su", "ipak", "prona\u0161li", "na\u010din", "da", "\u017eive", "u", "harmoniji", "i", "po\u0161tovanju", "mir", "je", "mogu\u0107", "i", "on", "postaja", "na\u0161a", "nada", "za", "svet", "u", "celini", "u", "va\u0161oj", "studiji", "govorite", "o", "sna\u017enoj", "vezi", "izme\u0111u", "molitve", "i", "smrti", "ali", "postavlja", "se", "pitanje", "ako", "se", "\u010dovek", "toliko", "pla\u0161i", "smrti", "da", "zaboravlja", "na", "svoje", "spasenje", "a", "strah", "postaje", "kao", "zid", "koji", "zaklanja", "raj", "od", "\u010doveka", "kako", "savremenom", "hri\u0161\u0107aninu", "objasniti", "da", "taj", "strah", "ipak", "mo\u017ee", "da", "poslu\u017ei", "spasenju", "u", "\u00ablestvici\u00bb", "sv", "jovana", "postoji", "\u0161esta", "lestvica", "koja", "govori", "\u00abo", "se\u0107anju", "na", "smrt\u00bb", "i", "on", "ka\u017ee", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "mene", "zbunjivalo", "\u00abhristos", "se", "pla\u0161i", "smrti", "ali", "ne", "drhti", "od", "smeti,\u00bb", "pokazuju\u0107i", "ovim", "njegovu", "dvojnu", "prirodu", "mnogo", "puta", "sv", "jovan", "ka\u017ee", "ne\u0161to", "ali", "on", "to", "ne", "pro\u0161iruje", "ne", "obja\u0161njava", "on", "je", "pisao", "za", "ljude", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "bliskom", "kontaktu", "jedni", "sa", "drugima", "koji", "su", "delili", "iste", "poglede", "na", "\u017eivot", "zato", "su", "mogli", "da", "ga", "razumeju", "ali", "zato", "mnoge", "od", "ovih", "stvari", "su", "za", "nas", "zbunjuju\u0107e", "i", "trebalo", "bi", "ih", "objasniti", "tako", "sam", "ja", "po\u010deo", "da", "\u010ditam", "spise", "drugih", "otaca", "kako", "bih", "razumeo", "\u00ablestvicu\u00bb", "jasnije", "jer", "kako", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "da", "se", "hristos", "pla\u0161io", "smrti", "sv", "maksim", "je", "ovo", "tako", "lepo", "objasnio", "on", "je", "napomenuo", "da", "je", "hristos", "imao", "savr\u0161enu", "bo\u017eansku", "prirodu", "ali", "je", "tako\u0111e", "imao", "i", "savr\u0161enu", "\u010dovekovu", "prirodu", "on", "se", "pla\u0161io", "smrti", "kao", "\u010dovek", "on", "je", "pre\u017eiveo", "u", "sebi", "sva", "isku\u0161enja", "sve", "sukobe", "i", "strahove", "koje", "mi", "pre\u017eivljavamo", "kao", "ljudi", "", "ali", "bez", "greha", "ali", "pobedom", "nad", "njima", "on", "nam", "je", "pru\u017eio", "nadu", "i", "utehu", "dakle", "strah", "od", "smrti", "", "koji", "je", "nasledni", "deo", "na\u0161e", "ljudske", "prirode", "ne", "treba", "da", "postoji", "jer", "hristos", "je", "pobedio", "smrt", "smrt", "hri\u0161\u0107aninova", "je", "vreme", "sna", "to", "je", "prelazak", "iz", "sveta", "isku\u0161enja", "i", "nevolja", "u", "nadu", "ve\u010dnoga", "\u017eivota", "dakle", "to", "je", "prelazak", "u", "\u017eivot", "kroz", "istoriju", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "pokazalo", "se", "da", "su", "ponekad", "teolo\u0161ke", "diskusije", "bivale", "razlog", "sukoba", "savremeni", "teolozi", "se", "nekada", "ne", "ose\u0107aju", "odgovornim", "za", "knjige", "koje", "pi\u0161u", "za", "svoje", "teolo\u0161ke", "stavove", "kako", "da", "savremeni", "teolozi", "shvate", "da", "su", "odgovorni", "za", "ono", "\u0161to", "ka\u017eu", "i", "da", "li", "neke", "dana\u0161nje", "teolo\u0161ke", "ideje", "i", "stavovi", "uzrokuju", "socijalne", "i", "politi\u010dke", "sukobe", "poznajem", "zapad", "kao", "neko", "ko", "je", "tamo", "odrastao", "danas", "na", "zapadu", "mo\u017eete", "sresti", "akademike", "koji", "veoma", "dobro", "poznaju", "stari", "i", "novi", "zavet", "oni", "mogu", "da", "govore", "o", "tekstovima", "iz", "biblije", "sa", "velikim", "autoritetom", "ali", "nemaju", "vere", "u", "sebi", "ponekad", "\u010dak", "preziru", "veruju\u0107e", "ljude", "iako", "su", "veoma", "ve\u0161ti", "u", "govoru", "i", "analiziranju", "ovo", "je", "podela", "koju", "je", "pravoslavna", "crkva", "izbegla", "bio", "sam", "zaista", "impresioniran", "na", "otvaranju", "konferencije", "kada", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "kiril", "govorio", "o", "ovom", "problemu", "kada", "je", "izjavio", "da", "teolozi", "koji", "pi\u0161u", "monografije", "o", "istoriji", "analiziraju", "i", "iznose", "zapa\u017eanja", "o", "svetim", "ocima", "o", "ranohri\u0161\u0107anskim", "tekstovima", "o", "svetom", "pismu", "moraju", "da", "imaju", "odgovornost", "da", "\u017eive", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "da", "ne", "skrenu", "sa", "puta", "kao", "oni", "na", "zapadu", "teolozi", "bi", "trebalo", "da", "budu", "oni", "koji", "i", "sami", "odr\u017eavaju", "\u017eivot", "molitve", "i", "posve\u0107enosti", "sveti", "oci", "\u010desto", "govore", "da", "svaki", "hri\u0161\u0107anin", "bio", "on", "teolog", "ili", "ne", "mora", "da", "ide", "\u00abcarskim", "putem.\u00bb", "ali", "ponekad", "mi", "ho\u0107emo", "da", "budemo", "liberalni", "a", "ponekad", "konzervativni", "koji", "je", "glavni", "problem", "moderne", "teologije", "modernih", "teologa", "kako", "da", "ostanu", "na", "tom", "\u00abcarskom", "putu\u00bb", "kako", "da", "sa", "njega", "ne", "skrenemo", "ni", "levno", "ni", "desno", "teologija", "ima", "veoma", "va\u017eno", "mesto", "tako", "da", "ne", "bi", "trebalo", "da", "omalova\u017eavamo", "ovo", "akademsko", "polje", "teolog", "je", "onaj", "koji", "se", "moli", "koji", "poznaje", "boga", "a", "iznad", "svega", "onaj", "koji", "je", "do\u017eiveo", "boga", "mi", "nikada", "ne", "treba", "da", "razmi\u0161ljamo", "o", "ovome", "kao", "o", "\u010disto", "akademskom", "iskustvu", "ve\u0107", "treba", "da", "se", "setimo", "nasle\u0111a", "koje", "su", "nam", "ostavili", "oci", "i", "na\u0161ih", "potreba", "ne", "da", "se", "samo", "upoznajemo", "sa", "tim", "nasle\u0111em", "u", "akademskom", "smislu", "ve\u0107", "da", "budemo", "otelovljenje", "tog", "u\u010denja", "mislim", "da", "je", "to", "posebno", "va\u017eno", "u", "na\u0161em", "vremenu", "jednom", "je", "u", "na\u0161", "manastir", "do\u0161ao", "jedan", "posetilac", "i", "rekao", "", "\u00absvako", "mo\u017ee", "da", "\u010dita", "knjige", "ja", "sam", "do\u0161ao", "da", "vidim", "\u017eivi", "primer.\u00bb", "te", "re\u010di", "su", "nam", "bile", "podsetnik", "da", "moramo", "da", "\u017eivimo", "ono", "\u0161to", "crkva", "u\u010di", "nije", "to", "samo", "dogmatika", "koja", "privla\u010di", "ljude", "hri\u0161\u0107anstvu", "to", "su", "izmenjeni", "\u017eivoti", "to", "su", "svetlosni", "primeri", "hri\u0161\u0107anske", "pobo\u017enosti", "koji", "predstavljaju", "hrista", "u", "svetu", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "nikada", "ne", "smemo", "zaboraviti", "u", "na\u0161oj", "posve\u0107enosti", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "moramo", "da", "budemo", "upoznati", "ne", "samo", "sa", "u\u010denjem", "ve\u0107", "moramo", "da", "budemo", "svetao", "primer", "posve\u0107enosti", "da", "\u017eivimo", "po", "tom", "u\u010denju", "poslednje", "pitanje", "mnogi", "dana\u0161nji", "teolozi", "i", "nau\u010dnici", "govore", "o", "krizi", "u", "svetu", "mnogi", "od", "njih", "govore", "o", "religijskoj", "krizi", "ova", "kriza", "je", "veoma", "jaka", "i", "deo", "je", "sekularnog", "dru\u0161tva", "\u0161ta", "u", "ovakvim", "uslovima", "pravoslavna", "crkva", "mo\u017ee", "da", "ponudi", "dru\u0161tvu", "koje", "ne", "zna", "za", "boga", "i", "koje", "ponekad", "misli", "da", "mu", "bog", "uop\u0161te", "nije", "potreban", "obele\u017eja", "na\u0161eg", "vremena", "jesu", "sekularizam", "konzumerizam", "i", "te\u017enja", "ka", "li\u010dnom", "sticanju", "i", "u\u017eivanjima", "bez", "osvrta", "na", "druge", "ljude", "ovo", "je", "doba", "informacione", "tehnologije", "koja", "omogu\u0107ava", "da", "se", "lako", "pove\u017eemo", "se", "sa", "ljudima", "\u0161irom", "sveta", "ali", "umesto", "da", "se", "iskoristi", "na", "dobro", "internet", "je", "jedno", "izolovano", "iskustvo", "i", "mi", "se", "jo\u0161", "vi\u0161e", "udaljavamo", "od", "ljudi", "ne", "samo", "od", "onih", "koji", "su", "daleko", "ve\u0107", "i", "od", "onih", "u", "na\u0161oj", "blizini", "mnogi", "ljudi", "ne", "ose\u0107aju", "neprijateljstvo", "prema", "crkvi", "ali", "oni", "do\u017eivljavaju", "crkvu", "kao", "ne\u0161to", "\u0161to", "im", "nije", "potrebno", "me\u0111utim", "u", "\u010doveku", "postoji", "uro\u0111eno", "se\u0107anje", "na", "boga", "\u010de\u017enja", "za", "bogom", "", "to", "je", "deo", "njegove", "prirode", "mo\u017eemo", "mi", "da", "na\u0111emo", "zamenu", "i", "zadovoljstvo", "na", "mnoge", "druge", "na\u010dine", "ali", "ne", "mo\u017eemo", "da", "prona\u0111emo", "taj", "beskrajni", "mir", "i", "istinsku", "radost", "dok", "ne", "spoznamo", "boga", "jer", "jedino", "bog", "daje", "mir", "koji", "prevazilazi", "sva", "razumevanja", "za", "crkvu", "je", "to", "isku\u0161enje", "da", "sebe", "prilago\u0111ava", "svetu", "i", "da", "time", "ugro\u017eava", "svoje", "sopstveno", "nasle\u0111e", "naravno", "da", "treba", "da", "komuniciramo", "sa", "svetom", "da", "dopremo", "do", "sveta", "ali", "svet", "o\u010dekuje", "od", "crkve", "da", "zadr\u017ei", "svoju", "integritet", "i", "svoje", "svedo\u010denje", "zbog", "svega", "toga", "svet", "se", "vra\u0107a", "crkvi", "ovo", "daje", "odgovor", "na", "sve", "izazove", "savremenog", "sveta", "crkva", "ne", "treba", "da", "se", "menja", "crkva", "treba", "da", "svedo\u010di", "ono", "\u0161to", "je", "svedo\u010dila", "vekovima", "pru\u017eaju\u0107i", "\u010doveku", "nadu", "utehu", "i", "radost", "o\u010de", "hvala", "vam", "mnogo", "za", "ovaj", "intervju", "va\u0161e", "ideje", "su", "zaista", "velike", "i", "za", "nas", "veoma", "bitne", "hvala", "vam", "hvala", "i", "vama", "sve\u0161tenik", "antonij", "borisov", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "8", "oktobar", "2012", "god", "izvor"]}