{"naslov": "MITROPOLIT ILARION: VI\u0160E POZITIVNIH VIJESTI U MEDIJIMA, MANJE AGRESIVNOSTI U DRU\u0160TVU ", "sadrzaj": ["dana", "22", "septembra", "2012", "godine", "crkva", "i", "\u201esvjetski", "program\u201c", "televizijskog", "kanala", "rusija", "24", "ugostili", "su", "aleksandra", "arhangelskog", "\u2013", "pisca", "publicistu", "i", "televizijskog", "voditelja", "mitropolit", "volokolamski", "ilarion", "\u0161ef", "crkvene", "diplomatije", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "razgovarao", "je", "sa", "njim", "mitropolit", "ilarion", "aleksandre", "dobar", "dan", "arhangelski", "dobar", "dan", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "ukoliko", "smijem", "postavio", "bih", "vam", "neka", "pitanja", "vezano", "za", "ne\u0161to", "\u0161to", "me", "veoma", "uznemirava", "i", "mu\u010di", "naime", "radi", "se", "o", "rastu\u0107oj", "agresivnosti", "ona", "ne", "mo\u017ee", "biti", "izmjerena", "nekakvim", "senzorima", "ili", "mjera\u010dima", "ve\u0107", "kao", "\u010dovjek", "od", "slova", "osje\u0107am", "svojim", "nervnim", "zavr\u0161ecima", "rastu\u0107u", "ljutnju", "u", "dru\u0161tvu", "iako", "se", "\u010dini", "da", "nije", "upu\u0107ena", "nikom", "konkretno", "to", "je", "samo", "iritacija", "i", "agresivnost", "kao", "trenutno", "izobli\u010denje", "prva", "reakcija", "na", "bilo", "kakav", "izazov", "ljudi", "su", "protiv", "ljudi", "grupe", "protiv", "grupa", "gradovi", "protiv", "gradova", "to", "mi", "se", "\u010dini", "veoma", "opasnim", "i", "alarmantnim", "mo\u017eda", "\u0107u", "sam", "sebi", "protivrje\u010diti", "navode\u0107i", "neke", "primjere", "koji", "mi", "se", "\u010dine", "pozitivni", "ali", "ima", "i", "nekih", "negativnih", "primjera", "na", "primjer", "dosta", "\u010ditam", "ono", "\u0161to", "su", "pravoslavni", "vjernici", "pa", "\u010dak", "i", "sve\u0161tenici", "objavili", "na", "internetu", "na", "njihovim", "blogovima", "i", "fejsbuk", "stranicama", "mo\u017eete", "vidjeti", "neprestano", "osu\u0111ivanje", "svega", "i", "sva\u010dega", "beskrajno", "ogor\u010denje", "u", "svemu", "i", "kritikovanje", "svega", "tu", "je", "malo", "napisano", "me\u0111utim", "o", "hristovoj", "ljubavi", "crkvi", "kao", "mjestu", "gdje", "koje", "mo\u017eete", "do\u0107i", "gdje", "\u0107e", "primiti", "va\u0161u", "ruku", "sa", "ljubavlju", "gdje", "\u0107ete", "nai\u0107i", "na", "razumijevanje", "\u010dak", "i", "onda", "kada", "niste", "u", "pravu", "gdje", "\u0107e", "vam", "biti", "pokazan", "pravi", "put", "za\u0161to", "je", "pravoslavni", "internet", "tako", "agresivan", "mitropolit", "ilarion", "postoje", "dva", "aspekta", "problema", "koji", "ste", "naveli", "jedan", "je", "internet", "a", "drugi", "je", "generalno", "stanje", "dru\u0161tva", "meni", "se", "\u010dini", "da", "je", "internet", "za", "razliku", "recimo", "od", "televizije", "poseban", "prostor", "za", "ljude", "preko", "koga", "oni", "izlijevaju", "svoju", "agresivnost", "mi", "sada", "sjedimo", "u", "studiju", "i", "bez", "obzira", "koliko", "na", "primjer", "\u017eeljeli", "da", "se", "sva\u0111amo", "i", "jedan", "drugom", "bacimo", "ne\u0161to", "u", "lice", "mi", "to", "ne\u0107emo", "u\u010diniti", "jer", "bi", "nas", "bila", "sramota", "arhangelski", "nadam", "se", "da", "bi", "nas", "to", "bilo", "sramota", "\u010dak", "i", "da", "komuniciramo", "preko", "interneta", "mitropolit", "ilarion", "da", "ali", "preko", "interneta", "ljudi", "se", "mogu", "predstavljati", "anonimno", "\u0161to", "nudi", "bezbroj", "mogu\u0107nosti", "za", "ispoljavanje", "agresivnosti", "ja", "ne", "mislim", "da", "bismo", "se", "vi", "i", "ja", "sva\u0111ali", "preko", "interneta", "ali", "bismo", "imali", "mogu\u0107nost", "da", "to", "\u010dinimo", "sada", "nemamo", "tu", "mogu\u0107nost", "i", "moramo", "da", "se", "pona\u0161amo", "kao", "civilizovane", "osobe", "upravo", "to", "i", "jeste", "jedan", "od", "problema", "sa", "internetom", "\u0161to", "ljudi", "mogu", "istresti", "sve", "svoje", "nakupljene", "negativne", "emocije", "neko", "ne", "mo\u017ee", "ne\u0161to", "re\u0107i", "svojoj", "supruzi", "ili", "svojim", "najmilijim", "ali", "zato", "mo\u017ee", "uroniti", "u", "virtuelni", "prostor", "i", "tu", "izbaciti", "svu", "svoju", "prljav\u0161tinu", "drugi", "problem", "koji", "ste", "postavili", "jeste", "rastu\u0107a", "agresivnost", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "i", "sam", "je", "osje\u0107am", "vjerujem", "da", "je", "to", "ozbiljniji", "problem", "stoga", "\u0161to", "to", "vi\u0161e", "nije", "stvar", "specifi\u010dne", "organizacije", "prostora", "ve\u0107", "unutra\u0161nji", "problem", "u", "nama", "samima", "pitanje", "je", "koliko", "smo", "sposobni", "da", "saslu\u0161amo", "jedni", "druge", "\u010dini", "mi", "se", "da", "bismo", "se", "svi", "trebali", "naviknuti", "na", "ideju", "da", "ljudi", "oko", "nas", "imaju", "razli\u010dite", "poglede", "uklju\u010duju\u0107i", "one", "koji", "uop\u0161te", "ne", "dijele", "na\u0161a", "mi\u0161ljenja", "ve\u0107", "im", "se", "i", "suprotstavljaju", "trebamo", "se", "nau\u010diti", "kulturi", "mirnog", "dijaloga", "dijaloga", "koji", "ne", "prerasta", "u", "prepirku", "ili", "obostrano", "vrije\u0111anje", "i", "koji", "ne", "dozvoljava", "u\u010desnicima", "da", "izvr\u0107u", "jedni", "drugima", "rije\u010di", "i", "ideje", "uvjeren", "sam", "da", "unutra\u0161nju", "agresivnost", "svako", "treba", "iscijeliti", "na", "svom", "li\u010dnom", "nivou", "najprije", "trebamo", "otkloniti", "agresivnost", "iz", "nas", "samih", "odnosno", "po\u010deti", "sa", "preure\u0111enjem", "svijeta", "u", "nama", "samima", "a", "ne", "sa", "onima", "koji", "nas", "okru\u017euju", "arhangelski", "krenuo", "sam", "u", "crkvu", "na", "kraju", "sovjetske", "vlasti", "jasno", "to", "je", "bilo", "druk\u010dije", "vrijeme", "kada", "su", "sve\u0161tenici", "bili", "pa\u017eljivi", "oni", "su", "znali", "da", "ukoliko", "mladi", "parohijan", "iska\u017ee", "svoja", "osje\u0107anja", "u", "vezi", "crkve", "da", "\u0107e", "pasti", "u", "kand\u017ee", "ne", "tako", "dobrih", "organizacija", "iz", "tog", "razloga", "oni", "su", "poku\u0161avali", "da", "ga", "pa\u017eljivo", "udalje", "iz", "politi\u010dkog", "svijeta", "u", "duhovni", "svijet", "vode\u0107i", "ga", "na", "tom", "putu", "me\u0111utim", "danas", "crkva", "ljudi", "iz", "crkve", "ne", "mogu", "odgovoriti", "na", "izazove", "spolja\u0161njeg", "svijeta", "i", "iz", "tog", "razloga", "crkva", "je", "postala", "grublja", "tako\u0111e", "vidim", "druga\u010dije", "sve\u0161tenike", "mlade", "episkope", "koji", "su", "izabrani", "u", "eparhijama", "posljednjih", "godina", "oni", "su", "zaista", "divni", "\u2013", "mo\u017eete", "napraviti", "film", "ili", "napisati", "knjigu", "o", "njima", "ako", "to", "\u017eelite", "vidite", "do\u0161ao", "sam", "u", "jakutsk", "sa", "filmskim", "re\u017eiserom", "mirzoevim", "na", "sastanak", "sa", "ljudima", "sa", "univerziteta", "i", "neo\u010dekivano", "su", "do\u0161li", "episkop", "roman", "i", "o", "andrej", "moroz", "direktor", "bogoslovije", "kasnije", "smo", "se", "upustili", "u", "razgovor", "bila", "je", "to", "posebna", "pri\u010da", "iako", "ne", "zna\u010di", "da", "smo", "se", "u", "svemu", "slo\u017eili", "ali", "se", "ispostavilo", "da", "je", "episkop", "obi\u010dan", "\u010dovjek", "znate", "oni", "ponekad", "stvore", "utisak", "kao", "da", "lete", "na", "oblacima", "mitropolit", "ilarion", "\u2026ponekad", "im", "se", "\u010dak", "i", "ka\u017ee", "da", "su", "\u2018episkopi", "sa", "ljudskim", "licem\u2019", "arhangelski", "episkop", "sa", "ljudskim", "licem", "za\u0161to", "su", "ta", "ljudska", "lica", "\u010dovje\u010dnost", "prije", "svega", "tako", "rijetki", "u", "dru\u0161tvu", "i", "drugo", "za\u0161to", "se", "ona", "uzima", "za", "lo\u0161om", "mitropolit", "ilarion", "pa", "naprije", "to", "je", "zato", "\u0161to", "su", "episkopi", "i", "sve\u0161tenici", "veoma", "zaposleni", "ljudi", "okupirani", "sa", "onim", "\u0161to", "je", "njihova", "direktna", "oblast", "odgovornosti", "tako", "na", "primjer", "episkop", "koji", "slu\u017ei", "u", "jakutiji", "najvi\u0161e", "mora", "biti", "u", "tom", "regionu", "i", "biti", "u", "kontaktu", "sa", "svojom", "zajednicom", "on", "se", "mo\u017ee", "pojaviti", "u", "lokalnim", "ali", "ne", "centralnim", "masovnim", "medijima", "centralni", "tv", "kanali", "pozivaju", "odre\u0111ene", "ljude", "obi\u010dno", "iste", "one", "koji", "nisu", "uvijek", "u", "stanju", "da", "predstave", "zvani\u010dan", "stav", "crkve", "i", "da", "ga", "odvoje", "od", "svog", "vlastitog", "mi\u0161ljenja", "i", "\u0161to", "je", "jo\u0161", "va\u017enije", "ove", "osobe", "nisu", "uvijek", "u", "stanju", "da", "vode", "miran", "dijalog", "sa", "dru\u0161tvom", "mislim", "da", "jedan", "dio", "krivice", "zbog", "nesporazuma", "koji", "danas", "postoji", "izme\u0111u", "crkve", "i", "nekih", "segmenata", "na\u0161eg", "dru\u0161tva", "le\u017ei", "u", "tome", "\u0161to", "su", "neki", "ljudi", "ispred", "crkve", "iznijeli", "neke", "veoma", "te\u0161ke", "ideje", "izuzetno", "agresivnim", "tonom", "vjerujem", "da", "je", "velika", "gre\u0161ka", "odabrati", "agresivan", "ton", "u", "komunikaciji", "sa", "na", "primjer", "televizijskim", "gledaocima", "pogotovo", "ako", "ste", "sve\u0161tenik", "ako", "nosite", "mantiju", "i", "krst", "ljudi", "od", "vas", "o\u010dekuju", "ne\u0161to", "potpuno", "drugo", "\u2013", "prije", "svega", "smirenost", "blagu", "narav", "i", "pa\u017eljivo", "odabrane", "rije\u010di", "ali", "nikako", "agresivna", "sredstva", "arhangelski", "sa", "druge", "strane", "u", "dru\u0161tvu", "u", "kom", "su", "ljudi", "razvili", "zahtjeve", "za", "svim", "onim", "\u0161to", "je", "skandalozno", "i", "neprijatno", "to", "je", "medijska", "stvar", "ne\u0161to", "o", "\u010demu", "se", "mo\u017ee", "diskutovati", "to", "nije", "samo", "na\u0161", "problem", "ve\u0107", "\u0161irom", "svijeta", "\u010dak", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "ljudi", "gledaju", "ono", "\u0161to", "\u017eele", "da", "vide", "ako", "neki", "sve\u0161tenik", "u", "skupom", "automobilu", "do\u017eivi", "saobra\u0107ajnu", "nesre\u0107u", "u", "centru", "moskve", "svi", "\u0107e", "odmah", "znati", "o", "tome", "ali", "ne", "vidimo", "niti", "\u010dujemo", "i\u0161ta", "o", "sve\u0161teniku", "u", "malom", "gradu", "ili", "selu", "koji", "ne", "samo", "\u0161to", "spasava", "ljude", "ve\u0107", "odr\u017eava", "cijelu", "infrastrukturu", "u", "selima", "sve\u0161tenici", "\u010desto", "preuzimaju", "mjesto", "predsjednika", "kolhoza", "zato", "\u0161to", "sve", "naokolo", "odumire", "i", "da", "nije", "sve\u0161tenika", "koji", "preuzima", "taj", "krst", "i", "nosi", "ga", "selo", "bi", "nestalo", "ovakve", "informacije", "se", "ne", "spominju", "mitropolit", "ilarion", "ne", "spominju", "se", "zato", "\u0161to", "nema", "afera", "to", "nije", "informacija", "koja", "\u0107e", "podi\u0107i", "gledanost", "tako", "da", "ljudi", "normalno", "u\u010de", "samo", "negativne", "\u010dinjenice", "o", "crkvi", "ljudi", "\u010duju", "o", "crkvi", "samo", "kada", "izbije", "neki", "skandal", "u", "vezi", "sa", "crkvom", "na", "ovaj", "ili", "onaj", "na\u010din", "stoga", "se", "stvara", "potpuno", "pogre\u0161an", "utisak", "o", "crkvi", "kao", "cjelini", "ipak", "tu", "je", "stvarni", "\u017eivot", "crkve", "njen", "ogroman", "pravi", "posao", "nekad", "nas", "pitaju", "\u201ezbog", "\u010dega", "ima", "tako", "mnogo", "dru\u0161tvenih", "katastrofa", "svih", "vrsta", "za\u0161to", "se", "\u010dine", "toliki", "grijesi", "gdje", "je", "crkva?\u201c", "na", "ovo", "\u0107u", "odgovoriti", "ovako", "\u2013", "da", "nije", "crkve", "sve", "bi", "bilo", "mnogo", "gore", "ogroman", "posao", "koji", "\u010dini", "crkva", "svakako", "je", "donio", "plodove", "samo", "\u0161to", "je", "te\u0161ko", "prikazati", "te", "plodove", "na", "televiziji", "to", "je", "sli\u010dno", "kao", "sa", "ljekarima", "u", "bolnici", "u", "masovnim", "medijima", "\u010dujemo", "o", "bolnicama", "samo", "kada", "recimo", "isklju\u010de", "im", "struju", "ili", "kada", "neko", "umre", "zbog", "zanemarivanja", "medicinskog", "osoblja", "u", "isto", "vrijeme", "ogroman", "rad", "hiljada", "desetina", "i", "stotina", "hiljada", "ljekara", "koji", "lije\u010de", "bolesne", "spasavaju\u0107i", "i", "produ\u017eavaju\u0107i", "njihove", "\u017eivote", "ne", "\u010duje", "se", "ni", "na", "koji", "na\u010din", "u", "medijima", "veoma", "mi", "se", "dopada", "pore\u0111enje", "izme\u0111u", "crkve", "i", "bolnice", "izme\u0111u", "ljekara", "i", "sve\u0161tenika", "zato", "\u0161to", "su\u0161tina", "njihovog", "slu\u017eenja", "jeste", "\u017eelja", "da", "se", "pomogne", "ljudima", "gdje", "sve\u0161tenik", "iscjeljuje", "ljudsku", "du\u0161u", "a", "ljekar", "iscjeljuje", "ljudsko", "tijelo", "crkva", "je", "duhovna", "bolnica", "u", "koju", "ljudi", "dolaze", "da", "budu", "lije\u010deni", "ba\u0161", "kao", "i", "ljekar", "i", "sve\u0161tenik", "mo\u017ee", "biti", "vi\u0161e", "ili", "manje", "iskusan", "upravo", "kao", "\u0161to", "ljekar", "mo\u017ee", "donijeti", "pravu", "dijagnozu", "ili", "pogrije\u0161iti", "tako", "i", "sve\u0161tenik", "nekad", "mo\u017ee", "\u2018napraviti", "pogre\u0161nu", "dijagnozu\u2019", "sve\u0161tenici", "su", "ipak", "isto", "samo", "ljudska", "bi\u0107a", "arhangelski", "vratimo", "se", "nazad", "na", "problem", "interneta", "internet", "se", "ponekad", "opisuje", "kao", "smetlji\u0161te", "ja", "bih", "predlo\u017eio", "drugu", "rije\u010d", "\u2013", "pustopoljina", "svi", "oni", "koji", "\u017eive", "na", "smetlji\u0161tu", "su", "pacovi", "dok", "na", "pustopoljini", "mo\u017eete", "graditi", "sve", "ono", "\u0161to", "smatrate", "da", "je", "potrebno", "ako", "\u017eelite", "da", "to", "bude", "javna", "ku\u0107a", "bi\u0107e", "javna", "ku\u0107a", "ako", "\u017eelite", "da", "izgradite", "kafi\u0107", "bi\u0107e", "kafi\u0107", "ako", "odlu\u010dite", "da", "podignete", "crkvu", "bi\u0107e", "crkva", "ako", "mislite", "da", "napravite", "\u010ditaonicu", "bi\u0107e", "\u010ditaonica", "sve", "je", "do", "nas", "internet", "ostavlja", "na\u0161oj", "savjesti", "da", "donese", "odluku", "o", "tome", "\u0161ta", "\u0107e", "u\u010diniti", "mo\u017eda", "za", "crkvu", "ima", "smisla", "da", "u\u0111e", "recimo", "na", "youtube\u2026", "znate", "omladina", "ne", "voli", "da", "gleda", "duge", "filmove", "ve\u0107", "kratke", "\u010dak", "amaterske", "o", "\u017eivotu", "u", "regionu", "mo\u017ee", "biti", "korisno", "da", "se", "podstaknu", "parohijani", "ne", "da", "prika\u017eu", "veliku", "slu\u017ebu", "jer", "toga", "ima", "dosta", "ve\u0107", "na", "primjer", "sve\u0161tenika", "koji", "prevozi", "bolesnog", "parohijana", "u", "30", "kilometara", "udaljenu", "bolnicu", "rade\u0107i", "posao", "hitne", "pomo\u0107i", "mislim", "da", "se", "niko", "ne", "bi", "stidio", "da", "se", "to", "prika\u017ee", "ne", "na", "televiziji", "mitropolit", "ilarion", "mi", "se", "toga", "uop\u0161te", "ne", "stidimo", "pored", "toga", "ljudi", "koji", "su", "uklju\u010deni", "u", "realni", "rad", "posljednje", "o", "\u010demu", "misle", "je", "kako", "da", "to", "bude", "prikazano", "ili", "ispri\u010dano", "nedavno", "sam", "bio", "u", "bukovini\u2026", "zamislite", "mjesto", "na", "kom", "je", "bilo", "otvoreno", "polje", "i", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "sada", "se", "tamo", "nalazi", "manastir", "ogromne", "veli\u010dine", "mo\u017eda", "kao", "i", "manastir", "divejevo", "sa", "nekoliko", "crkava", "ovaj", "manastir", "vodi", "siroti\u0161te", "udaljeno", "nekoliko", "kilometara", "u", "njemu", "ima", "preko", "tri", "stotine", "djece", "ne", "samo", "zdrave", "ve\u0107", "i", "bolesne", "djece", "djece", "koja", "\u017eive", "sa", "hiv-om", "dje\u010dak", "koji", "je", "ro\u0111en", "bez", "ruku", "djeca", "\u010dernobilja", "svi", "oni", "\u017eive", "skupa", "kada", "sam", "pratio", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "u", "posjetu", "ovom", "siroti\u0161tu", "mogao", "sam", "osjetiti", "slavljeni\u010dku", "atmosferu", "sve", "je", "to", "ura\u0111eno", "na", "inicijativu", "jednog", "\u010dovjeka", "koji", "je", "danas", "episkop", "on", "je", "uklju\u010dio", "ljude", "koji", "su", "pomogli", "da", "se", "otvori", "siroti\u0161te", "sada", "djeca", "koja", "su", "pokupljena", "sa", "\u017eeljezni\u010dkih", "stanica", "i", "ulica", "djeca", "bez", "roditelja", "ili", "napu\u0161tena", "djeca", "svi", "oni", "\u017eive", "i", "rastu", "zajedno", "u", "ku\u0107i", "napravljenoj", "posebno", "za", "njih", "za", "njih", "je", "taj", "sve\u0161tenik", "sada", "episkop", "otac", "pored", "toga", "on", "je", "usvojio", "60", "djece", "koji", "sada", "nose", "njegovo", "prezime", "nikada", "nisam", "\u010duo", "za", "takvu", "pri\u010du", "dok", "nisam", "do\u0161ao", "na", "to", "mjesto", "siguran", "sam", "da", "ve\u0107ina", "na\u0161ih", "tv", "gledalaca", "nije", "\u010dula", "za", "ovo", "pri\u010daju", "nam", "o", "nekim", "aferama", "ali", "ovakav", "izuzetan", "rad", "nikad", "se", "ne", "spominje", "svakako", "da", "smo", "i", "mi", "krivi", "do", "odre\u0111enog", "stepena", "ali", "najve\u0107i", "dio", "krivice", "le\u017ei", "na", "masovnim", "medijima", "jer", "su", "oni", "ti", "koji", "ne", "ostavljaju", "prostor", "za", "pozitivne", "informacije", "arhangelski", "nave\u0161\u0107u", "jo\u0161", "jedan", "primjer", "govorili", "ste", "o", "dru\u0161tvenoj", "sferi", "a", "ja", "\u0107u", "sada", "da", "ka\u017eem", "ne\u0161to", "o", "simboli\u010dkoj", "evo", "na", "primjer", "nedavna", "posjeta", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "poljskoj", "pravilno", "govore\u0107i", "\u0161ta", "mo\u017ee", "biti", "va\u017enije", "narodi", "koji", "imaju", "da", "svedu", "ra\u010dune", "i", "crkve", "koje", "nisu", "uvijek", "bile", "u", "dobrim", "odnosima", "odjednom", "po\u010dinju", "da", "govore", "o", "novoj", "fazi", "odnosa", "njihovih", "zemalja", "i", "naroda", "ali", "malo", "se", "govorilo", "o", "\u010dinjenici", "da", "su", "crkve", "blagoslovile", "zajedni\u010dku", "ljubav", "na\u0161ih", "naroda", "i", "dr\u017eava", "mitropolit", "ilarion", "na\u017ealost", "posjeta", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "kirila", "poljskoj", "odr\u017eala", "se", "u", "danima", "kada", "je", "medijski", "prostor", "bio", "ispunjen", "sa", "potpuno", "razli\u010ditim", "doga\u0111ajima", "koji", "su", "o\u010dito", "privukli", "pa\u017enju", "neproporcionalno", "njihovoj", "stvarnoj", "va\u017enosti", "\u010desto", "imam", "osje\u0107aj", "da", "se", "na\u0161", "informacioni", "prostor", "pretvorio", "u", "\u201ekraljevstvo", "iskrivljenih", "ogledala\u201c", "gdje", "se", "ljudima", "govore", "potpuno", "druga\u010dije", "stvari", "o", "\u017eivotu", "nego", "\u0161to", "to", "zaista", "jeste", "u", "stvarnosti", "da", "budem", "ta\u010dniji", "masovni", "mediji", "uzimaju", "iz", "na\u0161ih", "stvarnih", "\u017eivota", "odre\u0111ene", "\u010dinjenice", "koje", "su", "prije", "svega", "povezane", "sa", "aferama", "sa", "ne\u010dim", "negativnim", "takav", "ogroman", "naboj", "negativnih", "informacija", "koju", "ljudi", "primaju", "preko", "masovnih", "medija", "interneta", "i", "televizije", "veoma", "je", "te\u0161ko", "uravnote\u017eiti", "sa", "bilo", "\u010dim", "drugim", "na\u017ealost", "mi", "kao", "sve\u0161tenstvo", "stalno", "nailazimo", "na", "potrebu", "za", "prevazila\u017eenjem", "negativnog", "uticaja", "iste", "te", "televizije", "i", "istih", "tih", "masovnih", "medija", "jednom", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "kiril", "rekao", "da", "crkva", "ima", "neprijatelja", "u", "svakoj", "ku\u0107i", "i", "svakom", "stanu", "\u2013", "neprijatelja", "koji", "neprestano", "radi", "taj", "neprijatelj", "je", "televizija", "ne", "\u017eelim", "da", "uvodim", "neprijateljstvo", "izme\u0111u", "televizije", "i", "crkve", "zato", "\u0161to", "crkva", "ima", "priliku", "za", "rad", "na", "televiziji", "i", "mi", "trenutno", "koristimo", "tu", "priliku", "u", "ovom", "smislu", "trebamo", "biti", "zahvalni", "rukovodstvu", "na\u0161ih", "tv", "kanala", "koji", "nam", "pru\u017eaju", "tu", "mogu\u0107nost", "pa", "ipak", "volio", "bih", "jo\u0161", "jednom", "ponoviti", "da", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "kao", "cjelini", "i", "u", "masovnim", "medijima", "treba", "biti", "vi\u0161e", "pozitivnih", "informacija", "uklju\u010duju\u0107i", "vijesti", "koje", "dolaze", "iz", "crkve", "smatram", "da", "\u0161to", "je", "vi\u0161e", "pozitivnih", "stvari", "manje", "je", "agresivnosti", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "12", "oktobar", "2012", "god", ""]}