{"naslov": "EPISKOP GRIGORIJE: PATRIOTIZAM \u2013 DEMISTIFIKACIJA STEREOTIPA", "sadrzaj": ["intervju", "episkopa", "grigorija", "u", "novogodi\u0161njem", "dvobroju", "magazina", "\u201enedeljnik\u201c", "postoji", "mnogo", "pojmova", "i", "rije\u010di", "u", "na\u0161em", "jeziku", "o", "\u010dijoj", "semantici", "i", "etimologiji", "malo", "ili", "uop\u0161te", "ne", "razmi\u0161ljamo", "a", "upotrebljavamo", "ih", "\u010desto", "ponekad", "i", "svakodnevno", "etimolo\u0161ki", "patriota", "je", "nlat", "patriota", "gr\u010dki", "\u2013", "patri\u014dt\u0113s", "zemljak", "\u2013", "od", "p\u00e1trios", "\u2013", "ocima", "ili", "precima", "naklonjen", "onaj", "koji", "voli", "otad\u017ebinu", "rodoljub", "rije\u010d", "patriota", "nimalo", "slu\u010dajno", "u", "svom", "korijenu", "sadr\u017ei", "imenicu", "pater", "\u2013", "otac", "onaj", "koji", "se", "nalazi", "na", "\u010delu", "porodice", "i", "koji", "je", "najodgovorniji", "za", "svoje", "bli\u017enje", "kao", "\u0161to", "je", "i", "otac", "na\u0161", "nebeski", "svojom", "neizrecivom", "ljubavlju", "najodgovorniji", "za", "sve", "nas", "bez", "obzira", "na", "njegovo", "etimolo\u0161ko", "porijeklo", "\u010dini", "se", "da", "je", "patriotizam", "jedan", "u", "nizu", "pojmova", "\u010dije", "je", "izvorno", "zna\u010denje", "od", "pretjerane", "upotrebe", "\u2013", "ve\u0107inom", "u", "pogre\u0161nim", "kontekstima", "\u2013", "izblijedilo", "politi\u010dki", "\u201ezamagljeno\u201c", "i", "zloupotrebljeno", "prosje\u010dan", "\u010dovjek", "na", "prostorima", "biv\u0161e", "sfrj", "patriotizam", "nerijetko", "izjedna\u010dava", "sa", "nacionalizmom", "nacionalnom", "ostra\u0161\u0107eno\u0107\u0161u", "i", "\u0161ovinizmom", "da", "je", "izme\u0111u", "ovog", "prvog", "i", "potonjih", "izraza", "\u010desto", "uspostavljen", "znak", "jednakosti", "\u2013", "najbolje", "se", "pokazalo", "u", "posljednjem", "ratu", "devedesetih", "godina", "pro\u0161log", "vijeka", "ukratko", "mnogi", "od", "nas", "ne", "razumiju", "pravo", "zna\u010denje", "rije\u010di", "patriotizam", "ili", "je", "pak", "upotrebljavaju", "u", "iskrivljenom", "kontekstu", "u", "takvim", "slu\u010dajevima", "patriotizam", "jeste", "jednako", "busanje", "u", "prsa", "zaklinjanje", "u", "srpstvo", "hrvatstvo", "ili", "neku", "drugu", "narodnost", "i", "halabuka", "i", "vikanje", "iz", "\u201esveg", "glasa\u201c", "na", "nekom", "masovnom", "skupu", "u", "ekstremnim", "oklolnostima", "kakve", "su", "ratovi", "ova", "op\u0161ta", "opijenost", "egoisti\u010dnom", "samodovoljno\u0161\u0107u", "pretvara", "se", "u", "krvavi", "pir", "o", "\u010dijim", "posljedicama", "nije", "potrebno", "posebno", "govoriti", "s", "druge", "strane", "imamo", "dijametralno", "suprotne", "primjere", "\u2013", "novi", "\u201eprogresivni", "talas\u201c", "prosvjetski", "i", "globalisti\u010dki", "nastrojenih", "pojedinaca", "da", "me", "pogre\u0161no", "ne", "shvatite", "kao", "hri\u0161\u0107anin", "i", "\u010dovjek", "nemam", "ni\u0161ta", "protiv", "evrope", "niti", "ostatka", "svijeta", "jer", "im", "na", "kraju", "krajeva", "i", "mi", "geografski", "i", "civilizacijski", "pripadamo", "\u2013", "patriotizam", "i", "njemu", "sli\u010dne", "odrednice", "smatra", "prevazi\u0111enim", "\u201ezatucanim\u201c", "kategorijama", "a", "bilo", "kakvo", "nacionalno", "opredjeljenje", "i", "pripadnost", "pogotvo", "ne", "daj", "bo\u017ee", "kulturno", "i", "ekonomski", "zaostaloj", "srpskoj", "naciji", "\u2013", "deplasiranim", "to", "je", "ne\u0161to", "\u010dega", "se", "treba", "odre\u0107i", "i", "potra\u017eiti", "uto\u010di\u0161te", "u", "emancipovanom", "bli\u017eem", "ili", "daljem", "geografskom", "i", "kulturnom", "okru\u017eenju", "u", "kojem", "se", "mo\u017eete", "predstavljati", "za", "bilo", "koga", "ili", "se", "deklarisati", "kao", "\u201e\u010dovjek", "svijeta\u201c", "\u010dime", "kona\u010dno", "prevazilazite", "\u201euske", "okvire\u201c", "svog", "nacionalnog", "postojanja", "i", "potiskujete", "sje\u0107anje", "na", "opanke", "i", "moravsko", "kolo", "negdje", "u", "procijepu", "izme\u0111u", "ove", "dvije", "krajnosti", "\u2013", "pogre\u0161no", "shva\u0107enog", "nacionalizma", "i", "odlu\u010dnog", "odbijanja", "i", "preziranja", "bilo", "\u010dega", "\u0161to", "nosi", "predznak", "\u201enacionalno\u201c", "i", "\u201eotad\u017ebinsko\u201c", "\u2013", "le\u017ei", "su\u0161tinski", "problem", "i", "samog", "poimanja", "patriotizma", "za", "ovu", "bipolarnost", "u", "na\u0161em", "narodu", "ne", "mo\u017eemo", "kriviti", "ni", "jednu", "ni", "drugu", "stranu", "jer", "smo", "svi", "mi", "dio", "istog", "organizma", "i", "snosimo", "podjednaku", "odgovornost", "bar", "u", "onim", "slu\u010dajevima", "u", "kojima", "ovo", "pitanje", "zavisi", "od", "na\u0161eg", "li\u010dnog", "djelovanja", "za", "moje", "shvatanje", "patriotizma", "nesumnjivo", "je", "bilo", "presudno", "nekoliko", "\u010dinjenica", "i", "doga\u0111aja", "iz", "djetinjstva", "i", "mladosti", "odrastao", "sam", "u", "blizini", "multinacionalnog", "i", "multikonfesionalnog", "grada", "vare\u0161a", "u", "srednjoj", "bosni", "ostao", "sam", "rano", "bez", "oca", "i", "djed", "po", "majci", "je", "podizao", "mog", "starijeg", "brata", "i", "mene", "djed", "je", "bio", "od\u017eakovi\u0107", "mudar", "\u010dovjek", "i", "gor\u0161tak", "svikao", "na", "te\u017eest", "\u017eivota", "u", "nimalo", "lagodnim", "okolnostima", "za", "mog", "brata", "i", "mene", "dao", "je", "sve", "\u0161to", "je", "imao", "a", "najdragocjenije", "nasljedstvo", "bilo", "je", "to", "\u0161to", "nas", "je", "nau\u010dio", "\u0161ta", "zna\u010di", "biti", "\u010dovjek", "kako", "se", "dostojanstveno", "i", "uzdignute", "glave", "nositi", "sa", "neda\u0107ama", "u", "\u017eivotu", "nau\u010dio", "nas", "je", "i", "da", "jednako", "po\u0161tujemo", "i", "rimokatolike", "hrvate", "i", "muslimane", "bo\u0161njake", "ali", "i", "da", "slavimo", "slavu", "\u010duvamo", "spomen", "na", "svoje", "pretke", "i", "\u0161titimo", "i", "volimo", "jedan", "drugog", "kao", "sami", "sebe", "njegove", "posljednje", "rije\u010di", "na", "umoru", "bile", "su", "\u201esa\u010duvajte", "o\u010devinu\u201c", "poslije", "djedovog", "upokojenja", "tragaju\u0107i", "za", "smislom", "\u017eivota", "do\u0161ao", "sam", "u", "beogradsku", "bogosloviju", "nedugo", "zatim", "po\u010dela", "je", "i", "\u010duvena", "studentska", "\u201erevolucija\u201c", "ranih", "devedesetih", "na\u017ealost", "ni", "oni", "protiv", "kojih", "je", "podizana", "ni", "oni", "koji", "su", "je", "podizali", "\u2013", "nisu", "oli\u010davali", "patriotizam", "kojem", "sam", "htio", "da", "slu\u017eim", "zato", "sam", "se", "nedugo", "zatim", "povukao", "iz", "svijeta", "i", "zamona\u0161io", "a", "onda", "mi", "je", "gospod", "u", "svojoj", "milosti", "pru\u017eio", "priliku", "da", "\u017eivim", "sa", "istinskim", "patriotom", "\u2013", "vladikom", "atanasijem", "tada\u0161njim", "episkopom", "zahumsko-hercegova\u010dkim", "i", "primorskim", "koji", "je", "\u2013", "ono", "\u0161to", "izvorno", "zna\u010denje", "ove", "rije\u010di", "obuhvata", "\u2013", "uistinu", "bio", "otac", "i", "patriota", "bo\u017eiji", "\u010dovjek", "koji", "je", "danono\u0107no", "pomagao", "svojim", "bli\u017enjim", "hranio", "i", "pojio", "izmu\u010dene", "izbjeglice", "i", "dopremao", "pomo\u0107", "za", "svoje", "sugra\u0111ane", "iz", "svih", "dijelova", "svijeta", "i", "pomagao", "je", "svima", "bez", "razlike", "koje", "su", "vjere", "nacije", "ili", "politi\u010dkog", "opredjeljenja", "bez", "obzira", "na", "to", "da", "li", "su", "vjeruju\u0107i", "ili", "ne", "tu", "u", "grotlu", "rata", "vidio", "sam", "da", "istinski", "patriotizam", "zna\u010di", "pomagati", "onima", "kojima", "je", "pomo\u0107", "potrebna", "nahraniti", "gladne", "napojiti", "\u017eedne", "sahraniti", "postradale", "na", "drugoj", "strani", "bilo", "je", "i", "ostra\u0161\u0107enih", "umova", "kojima", "je", "rat", "slu\u017eio", "kao", "prostor", "za", "projavu", "sopstvenih", "izvitoperenih", "namjera", "i", "nagona", "suvi\u0161no", "je", "postavljati", "pitanje", "ko", "je", "je", "u", "svemu", "tome", "svjedo\u010dio", "patriotizam", "danas", "\u2013", "kao", "vladika", "zahumsko-hercegova\u010dki", "i", "primorski", "\u2013", "trebalo", "bi", "da", "se", "brinem", "za", "povjereni", "mi", "narod", "i", "eparhiju", "koliko", "mi", "dopu\u0161taju", "snaga", "i", "vjera", "koje", "mi", "je", "gospod", "darovao", "svjestan", "sam", "da", "nisu", "sve", "moje", "odluke", "uvijek", "bile", "ispravne", "ali", "nastojim", "da", "na", "sopstvenim", "gre\u0161kama", "u\u010dim", "i", "nastavim", "kora\u010dati", "dalje", "onako", "kako", "su", "me", "pou\u010davali", "moj", "djed", "vladika", "atanasije", "i", "\u2013", "prije", "svih", "\u2013", "kako", "me", "u\u010di", "vladika", "nad", "vladikama", "gospod", "na\u0161", "isus", "hristos", "trudim", "se", "da", "ne", "izdam", "svog", "oca", "i", "oca", "na\u0161eg", "nebeskog", "iako", "pla\u010dem", "kada", "\u010dujem", "himnu", "bo\u017ee", "pravde", "\u2013", "ne", "smatram", "sebe", "dobrim", "patriotom", "ali", "se", "nadam", "da", "\u0107u", "ja\u010danjem", "svoje", "vjere", "u", "boga", "i", "nade", "u", "bolju", "budu\u0107nost", "\u2013", "poslu\u017eiti", "drugima", "zato", "se", "ve\u0107", "tre\u0107u", "godinu", "nalazim", "u", "mostaru", "jer", "jedan", "od", "zadataka", "koje", "je", "gospod", "u", "ovozemaljskom", "\u017eivotu", "postavio", "pred", "mene", "i", "taj", "da", "sa", "svojom", "sabra\u0107om", "obnovim", "pravoslavni", "\u017eivot", "i", "sabornu", "crkvu", "u", "ovom", "gradu", "u", "spomen", "na", "na\u0161e", "oce", "\u2013", "serafima", "perovi\u0107a", "leontija", "radulovi\u0107a", "\u0161anti\u0107a", "bra\u0107u", "\u0107orovi\u0107e", "i", "sve", "one", "koji", "su", "\u017eivjeli", "i", "postradali", "za", "ime", "koje", "danas", "nosimo", "za", "ono", "\u0161to", "danas", "jesmo", "i", "za", "ono", "\u0161to", "\u0107e", "na\u0161a", "djeca", "biti", "u", "budu\u0107nosti", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "to", "moj", "prevashodni", "patriotski", "zadatak", "i", "dug", "zemlji", "na\u0161ih", "otaca", "za", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "srbe", "prisustvo", "vladike", "i", "obnova", "saborne", "crkve", "u", "ovom", "ratom", "razorenom", "gradu", "zna\u010di", "nadu", "u", "povratak", "i", "sigurniju", "budu\u0107nost", "tamo", "gdje", "je", "narod", "kojem", "slu\u017eim", "\u2013", "tu", "je", "i", "moj", "dom", "i", "moja", "porodica", "vjerujem", "da", "se", "samo", "onaj", "koji", "poka\u017ee", "svoj", "dom", "svoju", "porodicu", "i", "sposobnost", "da", "\u017eivi", "sa", "drugima", "u", "zajednici", "\u2013", "mo\u017ee", "nazvati", "patriotom", "to", "je", "dakle", "za", "mene", "patriotizam", "i", "ljubav", "prema", "otad\u017ebini", "nikada", "ne", "smijemo", "smetnuti", "s", "uma", "da", "patriotizam", "nije", "busanje", "u", "prsa", "niti", "glasato", "eksponiranje", "po", "kojekakvim", "politi\u010dkim", "tribinama", "zaklinjanje", "u", "svog", "vo\u0111u", "ili", "slijepo", "demonstriranje", "ne\u010dije", "politi\u010dke", "ideologije", "takav", "patriotizam", "treba", "demistifikovati", "patriota", "nije", "\u010dovjek", "koji", "sa", "no\u017eem", "u", "ruci", "i", "mr\u017enjom", "u", "o\u010dima", "juri", "da", "posije\u010de", "svog", "brata", "patriota", "nije", "\u010dovjek", "koji", "\u010dine\u0107i", "drugima", "zlo", "na", "tu\u0111om", "krvlju", "i", "suzama", "natopljenoj", "zemlji", "gradi", "svoj", "dom", "patriota", "nije", "ni", "onaj", "koji", "gromoglasno", "slavi", "pojedince", "iz", "svog", "naroda", "koji", "su", "ubijali", "i", "protjerivali", "pripadnike", "drugog", "naroda", "i", "vjere", "kao", "\u0161to", "smo", "nedavno", "imali", "prilike", "da", "vidimo", "na", "ulicama", "hrvatskih", "gradova", "sve", "to", "zajedno", "nije", "patriotizam", "to", "je", "pseudopatriotizam", "ultranacionalizam", "i", "\u0161ovinizam", "patriotizam", "\u2013", "nipo\u0161to", "ali", "ne", "mo\u017eemo", "se", "slo\u017eiti", "ni", "sa", "drugom", "krajno\u0161\u0107u", "sa", "drugom", "stranom", "kojoj", "je", "odbojna", "svaka", "vrsta", "patriotizma", "pa", "i", "onog", "istinskog", "u", "izvornom", "zna\u010denju", "te", "rije\u010di", "patriotizam", "i", "otad\u017ebina", "su", "uvijek", "relacionog", "karaktera", "\u010dija", "je", "otad\u017ebina", "ako", "nema", "svoje", "sinove", "i", "k\u0107eri", "i", "ko", "su", "oni", "koji", "nemaju", "otad\u017ebinu", "otuda", "i", "prijeka", "potreba", "biblijskog", "jevrejskog", "naroda", "za", "otad\u017ebinom", "otuda", "i", "na\u0161a", "potreba", "za", "kosovom", "i", "metohijom", "zbog", "toga", "je", "u", "jelinsko", "doba", "progonstvo", "iz", "otad\u017ebine", "smatrano", "stra\u0161nijom", "kaznom", "\u010dak", "i", "od", "smrti", "napu\u0161taju\u0107i", "otad\u017ebinu", "u", "\u017eelji", "za", "stapanjem", "i", "asimilacijom", "sa", "civilizacijski", "\u201enaprednijim\u201c", "nacijama", "svi", "oni", "koji", "to", "\u010dine", "zaboravljaju", "da", "svako", "ko", "se", "odri\u010de", "svog", "porijekla", "i", "korijena", "\u2013", "odri\u010de", "se", "samoga", "sebe", "jer", "kako", "mo\u017eemo", "voljeti", "druge", "ako", "ne", "volimo", "sebe", "\u2013", "i", "kako", "mo\u017eemo", "voljeti", "sebe", "ako", "ne", "volimo", "druge", "zaboravljaju", "i", "da", "se", "svijet", "kojem", "hrle", "u", "susret", "ne", "stidi", "svoje", "narodnosti", "niti", "pre\u0107utkuje", "svoje", "porijeklo", "i", "korijene", "gospod", "nas", "je", "stvorio", "da", "budemo", "razli\u010diti", "i", "da", "se", "kao", "takvi", "me\u0111usobno", "nadopunjujemo", "i", "zato", "te\u0161ko", "onoj", "otad\u017ebini", "iz", "koje", "ljudi", "dobrovoljno", "\u017eure", "u", "progonstvo", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "srpski", "patriotizam", "mora", "biti", "povratak", "u", "naru\u010dje", "ocu", "otad\u017ebini", "i", "vra\u0107anje", "jednih", "drugima", "za", "ovo", "nam", "je", "potrebna", "sloga", "duha", "iz", "koje", "\u0107e", "proiste\u0107i", "sposobnost", "uspostavljanja", "zajedni\u0161tva", "u", "na\u0161em", "narodu", "sve", "dok", "\u017eivimo", "u", "neslobodi", "neljubavi", "partija\u0161enjima", "i", "podjelama", "na", "\u201eovu\u201c", "i", "\u201eonu\u201c", "srbiju", "\u2013", "tu", "nema", "i", "ne", "mo\u017ee", "biti", "mjesta", "patriotizmu", "niti", "bilo", "kakvom", "obliku", "zajedni\u0161tva", "stoga", "je", "patriotizam", "najjednostavnije", "re\u010deno", "kada", "\u2013", "po", "uzoru", "bo\u017eijeg", "postojanja", "\u2013", "ljubimo", "jedni", "druge", "kao", "sami", "sebe", "staraju\u0107i", "se", "za", "svoj", "dom", "i", "bli\u017enje", "svako", "po", "snazi", "kojom", "ga", "je", "gospod", "obdario", "ako", "tu", "u", "okrilju", "porodice", "i", "na", "mikroplanu", "postavimo", "stvari", "kako", "valja", "\u2013", "one", "\u0107e", "se", "prirodno", "prenijeti", "na", "cijelu", "vaseljenu", "koju", "nam", "je", "otac", "na\u0161", "nebeski", "darovao", "duhom", "svetim", "kroz", "sina", "svoga", "koji", "je", "sa", "krsta", "prigrlio", "sve", "nas", "svojom", "\u017ertvenom", "ljubavlju", "kao", "najve\u0107i", "patriota", "svijetu", "ikada", "objavljen", "izvor"]}