{"naslov": "INTERVJU ZA LIST \u201eBLIC\u201c", "sadrzaj": ["", "misionarite", "putem", "interneta", "kako", "ste", "se", "odlu\u010dili", "na", "takav", "na\u010din", "komunikacije", "sa", "vernicima", "", "u", "svet", "informatike", "u\u0161ao", "sam", "po", "poslu\u0161anju", "i", "blagoslovu", "svog", "nadle\u017enog", "vladike", "mitropolita", "jovana", "on", "nam", "je", "savetovao", "da", "manastir", "nabavi", "kompjuter", "jer", "je", "u", "vreme", "svog", "boravka", "na", "zapadu", "uvideo", "kakve", "sve", "mogu\u0107nosti", "za", "misionarenje", "pru\u017ea", "kompjuterska", "tehnologija", "o", "kojoj", "ja", "tada", "nisam", "znao", "ni\u0161ta", "bio", "sam", "\u0161to", "se", "ka\u017ee", "informati\u010dki", "nepismen", "ali", "brzo", "sam", "shvatio", "da", "je", "to", "odli\u010dno", "sredstvo", "za", "\u0161irenje", "re\u010di", "bo\u017eje", "kompjutore", "smo", "na", "samom", "po\u010detku", "koristili", "za", "izdavanje", "duhovnih", "listi\u0107a", "i", "manastirskog", "\u010dasopisa", "a", "onda", "smo", "pokrenuli", "i", "sajt", "pratio", "sam", "pravoslavne", "sajtove", "iz", "drugih", "pomesnih", "crkava", "i", "birao", "tekstove", "koje", "su", "manastirski", "saradnici", "prevodili", "potom", "mi", "je", "do\u0161la", "ideja", "da", "pokrenem", "virtuelnu", "duhovnu", "tribinu", "gde", "bi", "u\u010desnici", "diskutovali", "na", "odre\u0111enu", "temu", "slede\u0107i", "korak", "je", "bila", "direktna", "komunikacija", "sa", "sagovornicima", "putem", "skajpa", "i", "od", "tih", "razgovora", "su", "kasnije", "nastale", "dve", "knjige", "\u201eduhovni", "razgovori\u201c", "na", "kraju", "sam", "otvorio", "i", "profil", "na", "fejsbuku", "i", "jo\u0161", "pokrenuo", "internet", "radio", "blagovesti", "koji", "se", "emituje", "24", "\u010dasa", "nemaju", "svi", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "isto", "mi\u0161ljenje", "o", "potrebi", "da", "duhovna", "lica", "budu", "prisutna", "na", "internetu", "ima", "jo\u0161", "sumnji\u010davosti", "i", "zaziranja", "od", "toga", "ali", "ja", "li\u010dno", "tu", "nemam", "dileme", "ako", "na", "nove", "informati\u010dke", "tehnologije", "ne", "gledamo", "kao", "na", "\u010dudesa", "21", "veka", "nego", "na", "veoma", "razvijeno", "sredstvo", "za", "komunikaciju", "za\u0161to", "se", "i", "crkvena", "lica", "ne", "bi", "koristila", "tim", "medijem", "za", "crkvenu", "misiju", "stanje", "u", "na\u0161em", "vernom", "narodu", "je", "takvo", "da", "je", "uz", "misionarenje", "neophodna", "i", "\u201eunutra\u0161nja", "misija\u201c", "rad", "na", "verskom", "prosve\u0107ivanju", "i", "podizanju", "crkvene", "svesti", "a", "mogu\u0107nosti", "koje", "za", "to", "pru\u017ea", "internet", "su", "velike", "", "\u010desto", "se", "navodi", "u", "javnosti", "da", "se", "ljudi", "otu\u0111uju", "zbog", "interneta", "i", "dru\u0161tvenih", "mre\u017ea", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "", "kad", "god", "kompjuter", "dobije", "prednost", "pred", "\u010dovekom", "mo\u017ee", "se", "govoriti", "o", "otu\u0111enju", "naravno", "da", "se", "ljudi", "otu\u0111uju", "ako", "zbog", "\u0107askanja", "na", "internetu", "gube", "\u017eivi", "dijalog", "i", "neposredan", "odnos", "sa", "drugima", "\u010dak", "i", "sa", "svojim", "najbli\u017eima", "u", "porodici", "to", "posebno", "vredi", "za", "mladi", "svet", "\u2013", "satima", "na", "\u010detu", "i", "fejsu", "a", "dve-tri", "mrzovoljne", "re\u010denice", "roditeljima", "u", "ku\u0107i", "me\u0111utim", "pitanje", "otu\u0111enja", "je", "slo\u017eenije", "ono", "nije", "do\u0161lo", "s", "internetom", "to", "je", "fenomen", "modernog", "vremena", "i", "tu", "se", "ustvari", "radi", "o", "jednoj", "vrsti", "duhovne", "obolelosti", "internet", "je", "taj", "ve\u0107", "postoje\u0107i", "problem", "samo", "izo\u0161trio", "i", "produbio", "sve", "dok", "jedni", "u", "drugima", "ne", "budemo", "videli", "\u010dovekovu", "su\u0161tinu", "a", "to", "je", "obli\u010dje", "bo\u017eje", "upravo", "lik", "bo\u017eji", "koji", "svako", "od", "nas", "nosi", "bi\u0107emo", "otu\u0111eni", "i", "me\u0111usobno", "i", "od", "samih", "sebe", "izgubili", "smo", "svest", "o", "istinskoj", "dimenziji", "\u010doveka", "i", "o", "njegovom", "visokom", "prizvanju", "o", "sili", "ljubavi", "i", "dobrote", "vernosti", "i", "milostivosti", "a", "cilj", "crkvene", "misije", "pa", "i", "na", "internetu", "jeste", "da", "ponovo", "na\u0111e", "i", "obnavlja", "tu", "izgubljenu", "svest", "", "\u0161ta", "je", "za", "vas", "virtuelna", "stvarnost", "", "nisam", "teoreti\u010dar", "ja", "na", "internetu", "samo", "prakti\u010dno", "uz", "pomo\u0107", "saradnika", "koji", "mi", "pru\u017eaju", "tehni\u010dku", "podr\u0161ku", "kao", "duhovnik", "svedo\u010dim", "istinu", "u", "koju", "verujem", "ali", "govore\u0107i", "iz", "iskustva", "naro\u010dito", "od", "internetske", "komunikacije", "sa", "mladim", "ljudima", "mislim", "da", "je", "svet", "u", "koji", "ulazimo", "preko", "kompjutorskih", "ekrana", "kao", "neko", "ogledalo", "u", "kome", "se", "ogledamo", "kakvi", "jesmo", "svako", "tu", "tra\u017ei", "ono", "na", "\u0161ta", "ga", "\u017eelja", "vu\u010de", "pa", "tako", "ima", "mogu\u0107nost", "da", "ispuni", "i", "najmra\u010dnije", "\u017eelje", "svoga", "srca", "to", "je", "zaista", "nerealno", "prostranstvo", "u", "kojem", "se", "mo\u017ee", "kako", "re\u010de", "jedan", "ruski", "sve\u0161tenik", "veoma", "realno", "gre\u0161iti", "ali", "mo\u017ee", "se", "sre\u0107om", "i", "realno", "pomagati", "pou\u010davati", "te\u0161iti\u2026", "mo\u017ee", "se", "\u010duti", "i", "spasonosna", "lekovita", "o\u017eivljuju\u0107a", "re\u010d", "jevan\u0111elja", "gde", "god", "je", "\u010dovek", "bilo", "u", "svojoj", "lepoti", "bilo", "u", "svome", "padu", "i", "bolesti", "tamo", "treba", "da", "bude", "i", "crkva", "", "internet", "ima", "i", "pozitivne", "i", "negativne", "strane", "kako", "savetujete", "mlade", "ljude", "da", "se", "suo\u010davaju", "sa", "negativnim", "stranama", "interneta", "", "dana\u0161nja", "mladost", "ima", "jedno", "iskustvo", "za", "koje", "stariji", "ljudi", "ne", "znaju", "\u2013", "oni", "su", "u", "svetu", "interneta", "\u201ekao", "kod", "ku\u0107e\u201c", "odrasli", "su", "u", "tom", "svetu", "svuda", "su", "ve\u0107", "bili", "i", "sve", "su", "videli", "na", "internetu", "imaju", "svoje", "profile", "fejsbuk", "grupe", "svoj", "jezik", "i", "svoja", "pravila", "za", "njih", "moralna", "prodika", "u", "stilu", "\u201ena", "te", "i", "te", "stranice", "ne", "sme\u0161", "da", "ide\u0161!\u201c", "ne", "zna\u010di", "mnogo", "dosta", "sam", "komunicirao", "sa", "mladim", "ljudima", "mnogi", "su", "mi", "se", "javljali", "preko", "skajpa", "i", "fejsbuka", "pa", "znam", "da", "i", "pored", "te", "svoje", "trke", "za", "zabavama", "imaju", "otvorenu", "du\u0161u", "za", "duhovnu", "re\u010d", "mladost", "i", "ina\u010de", "krase", "otvorenost", "neposrednost", "i", "iskrenost", "zato", "mladim", "ljudima", "treba", "uvek", "ponavljati", "jasan", "i", "konkretan", "jevan\u0111elski", "poziv", "\u201edo\u0111i", "i", "vidi!\u201c", "s", "tim", "da", "iza", "tih", "re\u010di", "moraju", "da", "ih", "\u010dekaju", "ne", "izve\u0161ta\u010denost", "ravnodu\u0161nost", "i", "odnos", "s", "visoka", "nego", "iskrenost", "razumevanje", "i", "dostojni", "primer", "", "\u0161ta", "biste", "posavetovali", "povodom", "praznika", "bo\u017ei\u0107a", "", "u", "na\u0161", "ljudski", "svet", "radi", "nas", "dolazi", "sin", "bo\u017eji", "kao", "tek", "ro\u0111eno", "dete\u0161ce", "ako", "je", "u", "nama", "jo\u0161", "ostalo", "ne\u0161to", "detinje", "oseti\u0107emo", "radost", "zbog", "bo\u017ei\u0107a", "\u010dudesna", "tajna", "ro\u017edestva", "hristovog", "se", "mo\u017ee", "osetiti", "srcem", "", "bog", "je", "s", "nama", "nije", "nas", "ostavio", "kroz", "radost", "\u0107e", "nam", "do\u0107i", "nada", "kroz", "nadu", "dobra", "volja", "a", "imaju\u0107i", "nju", "mo\u017eemo", "se", "obnoviti", "i", "kao", "pojedinci", "i", "kao", "narod", "\u010ditaocima", "va\u0161eg", "lista", "\u017eelim", "sre\u0107an", "bo\u017ei\u0107", "i", "mnogo", "radosti", "nade", "i", "dobre", "volje", "u", "novoj", "godini", "napomena", "delovi", "razgovora", "sa", "novinarkom", "\u017eeljkom", "jevti\u0107", "su", "objavljeni", "4", "januara", "2013", "godine", "u", "listu", "\u201e24", "sata\u201c", "u", "tekstu", "sa", "naslovom", "\u201eotac", "gavrilo", "\u0161iri", "veru", "preko", "skajpa", "i", "fejsbuka\u201c", "a", "u", "listu", "\u201eblic\u201c", "od", "6", "januara", "je", "objavljena", "skra\u0107ena", "verzija", "intervjua", "pod", "naslovom", "\u201ekako", "otac", "gavrilo", "\u0161iri", "veru", "preko", "interneta\u201c"]}