{"naslov": "VLADIKA PORFIRIJE: NA DOBROM SMO PUTU", "sadrzaj": ["u", "vrevi", "koju", "smo", "sebi", "nametnuli", "proslavljaju\u0107i", "po\u010detak", "nove", "kalendarske", "godine", "na\u017ealost", "zaboravljamo", "da", "su", "svi", "januarski", "praznici", "povezani", "sa", "se\u0107anjem", "na", "najve\u0107e", "\u010dudo", "u", "istoriji", "sveta", "na", "ro\u0111enje", "hristovo", "ovim", "re\u010dima", "vladika", "jegarski", "porfirije", "u", "razgovoru", "za", "informer", "podse\u0107a", "na", "zna\u010daj", "bo\u017ei\u0107a", "najradosnijeg", "hri\u0161\u0107anskog", "praznika", "", "taj", "doga\u0111aj", "je", "i", "najsilnija", "projava", "ljubavi", "jer", "bog", "je", "postao", "\u010dovek", "da", "bi", "najsna\u017enije", "poru\u010dio", "\u010doveku", "da", "je", "uz", "njega", "u", "bilo", "kakvim", "te\u0161ko\u0107ama", "i", "isku\u0161enjima", "makar", "se", "\u010dinilo", "nesavladivim", "kao", "\u0161to", "se", "nama", "kao", "narodu", "ali", "i", "pojedinicima", "to", "\u010dini", "posednjih", "godina", "zna\u010di", "ipak", "ima", "nade", "", "osvr\u0107u\u0107i", "se", "na", "ono", "\u0161to", "nam", "se", "dogodilo", "u", "poslednje", "vreme", "ili", "planiraju\u0107i", "budu\u0107nost", "najbolje", "je", "da", "to", "\u010dinimo", "obasjani", "svetlo\u0161\u0107u", "bo\u017ei\u0107a", "sa", "punim", "uverenjem", "da", "je", "\u201es", "nama", "bog\u201c", "i", "da", "uz", "njegovu", "pomo\u0107", "nema", "nesavladivih", "prepreka", "da", "li", "smo", "kona\u010dno", "krenuli", "napred", "obuzeti", "svakodnevnim", "brigama", "mi", "i", "ne", "prime\u0107ujemo", "da", "smo", "ipak", "postigli", "mali", "ali", "zna\u010dajan", "napredak", "na", "primer", "na\u010din", "na", "koji", "se", "obavljaju", "konsultacije", "o", "platformi", "o", "kosovu", "i", "metohiji", "najbolji", "su", "put", "da", "se", "postigne", "apsolutno", "neophodni", "konsesuz", "najva\u017enijih", "politi\u010dkih", "i", "dru\u0161tvenih", "\u010dinilaca", "i", "\u010dini", "se", "da", "smo", "na", "dobrom", "putu", "da", "se", "to", "i", "postigne", "zatim", "oporavak", "privrede", "i", "ekonomije", "jednostavno", "je", "nemogu\u0107", "bez", "pravne", "dr\u017eave", "mislite", "na", "zapo\u010detu", "borbu", "protiv", "korupcije", "svakako", "da", "je", "borba", "protiv", "korupcije", "oko", "koje", "je", "konsenzus", "ve\u0107", "upostavljen", "po\u010detni", "uslov", "koji", "\u0107e", "dovesti", "do", "ambijenta", "u", "kome", "\u0107e", "vladati", "pravna", "sigurnost", "pravna", "sigurnost", "je", "osnova", "za", "socijalnu", "pravdu", "a", "socijalna", "pravda", "otvara", "mogu\u0107nost", "da", "mladi", "uz", "pomo\u0107", "onih", "koji", "ih", "vaspitavaju", "lak\u0161e", "shvate", "da", "uspeh", "profit", "i", "u\u017eivanje", "po", "svaku", "cenu", "nisu", "najva\u017eniji", "mo\u017eda", "nisu", "uop\u0161te", "va\u017eni", "jer", "po", "hristovim", "re\u010dima", "\u201ene", "\u017eivi", "\u010dovek", "samo", "o", "hlebu", "ve\u0107", "o", "svakoj", "re\u010di", "koja", "izlazi", "iz", "usta", "bo\u017ejih\u201c", "moramo", "se", "vaspitavati", "u", "duhu", "ljubavi", "prema", "bli\u017enjem", "mo\u017ee", "li", "i", "kako", "crkva", "da", "pomogne", "dr\u017eavi", "", "saradnja", "crkve", "i", "dr\u017eave", "po", "evropskom", "modelu", "kooperativne", "odvojenosti", "mo\u017ee", "doneti", "puno", "dobra", "pri", "tom", "ne", "mislim", "samo", "na", "srpski", "narod", "nego", "na", "sve", "\u017eitelje", "na\u0161e", "otad\u017ebine", "na", "\u0161ta", "mislite", "", "unapre\u0111enje", "me\u0111unacionalne", "i", "me\u0111ukonfesionalne", "saradnje", "zajedni\u010dki", "je", "zadatak", "crkve", "i", "dr\u017eave", "zatim", "razni", "vidovi", "\u010dovekoljubive", "humanitarne", "delatnosti", "pru\u017eanja", "pomo\u0107i", "socijalno", "ugro\u017eenim", "kategorijama", "jedan", "od", "va\u017enih", "po", "meni", "zajedni\u010dkih", "zadataka", "je", "i", "o\u010duvanje", "i", "unapre\u0111enje", "jedinstvenog", "srpskog", "duhovnog", "i", "kulturnog", "prostora", "u", "srpskim", "zemljama", "i", "krajevima", "ali", "i", "me\u0111u", "srbima", "u", "rasejanju", "\u017eivimo", "u", "razli\u010ditim", "dr\u017eavama", "ali", "moramo", "o\u010duvati", "jedinstvenu", "kulturu", "i", "vrednosti", "koje", "su", "nas", "sazdale", "i", "o\u010duvale", "kroz", "istoriju", "\u0161ta", "biste", "za", "bo\u017ei\u0107", "poru\u010dili", "\u010ditaocima", "", "prizivajmo", "boga", "u", "bilo", "kakvim", "okolnostima", "\u017eiveli", "zato", "\u0161to", "je", "on", "uvek", "sa", "nama", "kada", "nas", "preplavi", "ose\u0107aj", "nemo\u0107i", "i", "iznemoglosti", "znajmo", "da", "postoji", "svetlost", "koja", "svetli", "u", "najgu\u0161\u0107oj", "tami", "tu", "svetlost", "svetlost", "bo\u017ei\u0107a", "do\u017eive\u0107emo", "u", "crkvi", "njegovoj", "sve", "vas", "pozdravljam", "radosnim", "hri\u0161\u0107anskim", "pozdravom", "mir", "bo\u017eji", "", "hristos", "se", "rodi", "8", "januar", "2013", "izvor"]}