{"naslov": "INTERVJU EPISKOPA SLAVONSKOG SAVE", "sadrzaj": ["odgovori", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "slavonskog", "g", "save", "na", "osnovu", "pitanja", "g\u0111e", "biljane", "\u017eivkovi\u0107", "za", "list", "\u201epe\u010dat\u201c", "1", "vi", "ste", "vladika", "spc", "onog", "dela", "hrvatske", "koji", "je", "u", "svim", "ratovima", "najvi\u0161e", "platio", "\u017eivotima", "krvlju", "u", "kojoj", "mjeri", "se", "to", "i", "danas", "osje\u0107a", "tu", "u", "prvom", "redu", "mislim", "na", "duhovnu", "dimenziju", "srpskog", "stradala\u0161tva", "s", "jedne", "strane", "i", "stradanje", "koje", "s", "e", "i", "dalje", "latentno", "nastavlja", "s", "druge", "strane", "", "na", "teritoriji", "republike", "hrvatske", "organizovano", "je", "pet", "eparhija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "jedna", "od", "njih", "na", "podru\u010dju", "zapadne", "slavonije", "jeste", "i", "eparhija", "slavonska", "eparhija", "bogate", "istorije", "koja", "svoje", "po\u010detke", "vezuje", "za", "obnovu", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "u", "vremenu", "makarija", "sokolovi\u0107a", "1557", "godine", "kada", "je", "osnovana", "po\u017ee\u0161ka", "mitropolija", "sa", "sjedi\u0161tem", "u", "manastiru", "orahovica", "u", "sljede\u0107im", "vijekovima", "pravoslavni", "\u017eivalj", "na", "ovim", "prostorima", "susreo", "se", "sa", "mnogima", "isku\u0161enjima", "i", "istorijskim", "prilikama", "i", "neprilikama", "u", "tom", "vremenu", "nastojala", "se", "o\u010duvati", "pravoslavna", "vjera", "sa", "svojim", "srpskim", "identitetom", "to", "su", "bili", "pograni\u010dni", "krajevi", "vlasti", "i", "sistemi", "su", "se", "smjenjivali", "a", "narod", "je", "\u017eivio", "i", "nastojao", "\u0161to", "mirnije", "pro\u0107i", "kroz", "sve", "talase", "koje", "su", "stvarala", "\u017eivotna", "de\u0161avanja", "u", "tom", "periodu", "gradile", "su", "se", "bogomolje", "pakrac", "postaje", "sjedi\u0161te", "eparhije", "pakra\u010dke", "u", "drugom", "svjetskom", "ratu", "stradao", "je", "velik", "broj", "hramova", "parohijskih", "domova", "i", "drugih", "crkvenih", "objekata", "nakon", "toga", "u", "vremenu", "od", "1945", "godine", "pa", "nadalje", "u", "vremenu", "episkopa", "pakra\u010dkog", "emilijana", "marinkovi\u0107a", "po\u010dinje", "fizi\u010dka", "i", "duhovna", "obnova", "eparhije", "pakra\u010dke", "kojoj", "se", "1959", "godine", "mjenja", "naziv", "u", "eparhija", "slavonska", "u", "vremenu", "drugog", "svjetskog", "rata", "srbi", "sa", "prostora", "zapadne", "slavonije", "bili", "su", "velikoj", "mjeri", "ustanici", "tako", "da", "su", "bili", "vjerni", "dru\u0161tvenom", "sistemu", "toga", "vremena", "koji", "s", "po\u010deo", "razvijati", "nakon", "1945", "godine", "socijalizam", "se", "sve", "vi\u0161e", "\u0161irio", "i", "ukorijenio", "u", "do", "tada", "pravoslavnom", "srpskom", "narodu", "to", "je", "bilo", "vrijeme", "ateizma", "bezbo\u017eni\u0161tva", "u", "kojem", "su", "mnogi", "zaboravili", "svoj", "vjerski", "i", "nacionalni", "identitet", "genercije", "su", "odgajane", "bez", "doticaja", "crkve", "i", "vjere", "tako", "da", "je", "to", "ostavilo", "dubok", "pe\u010dat", "u", "vremenu", "u", "kojem", "danas", "\u017eivimo", "pored", "svih", "ratnih", "nevolja", "velike", "posljedice", "pro\u0161loga", "sistema", "osje\u0107amo", "i", "sada", "tako", "da", "pored", "veoma", "velikog", "ratnog", "stradanja", "u", "drugom", "svjetskom", "ratu", "naro\u010dito", "u", "posljednjem", "kada", "je", "pored", "tjelesnih", "stradanja", "zabilje\u017een", "i", "veliki", "egzodus", "srpskoga", "naroda", "sa", "prostora", "slavonije", "u", "velikoj", "mjeri", "stradali", "smo", "i", "od", "nas", "samih", "okrenuv\u0161i", "le\u0111a", "crkvi", "te", "duhovnom", "i", "istorijskom", "naslije\u0111u", "koje", "smo", "primili", "od", "svojih", "predaka", "2", "koliko", "je", "velika", "va\u0161a", "slavonska", "eparhija", "koliko", "mjesta", "sela", "gradova", "koliko", "ima", "vjernika", "spc", "koliko", "dugo", "ste", "monah", "spc", "koliko", "ste", "u", "hrvatskoj", "i", "koliko", "u", "jasenovcu", "", "eparhija", "slavonska", "teritorijom", "je", "jedna", "od", "najmanjih", "eparhija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "ona", "u", "prosjeku", "broji", "izme\u0111u", "3.500", "do", "4.000", "domova", "koje", "opslu\u017euje", "ukupno", "osam", "parohijskih", "sve\u0161tenika", "do", "posljednjeg", "rata", "u", "eparhiji", "je", "bilo", "ukupno", "65", "sve\u0161tenika", "\u0161to", "dovoljno", "govori", "o", "velikom", "broju", "ljudi", "koji", "su", "napustili", "prostore", "eparhije", "na\u0161e", "sve\u0161tenstvo", "\u017eivi", "u", "gradovima", "koji", "se", "nalaze", "na", "prostoru", "eparhije", "slavonske", "to", "su", "svakako", "manji", "gradi\u0107i", "koji", "broje", "po", "nekoliko", "hiljada", "stanovnika", "pored", "toga", "oni", "opslu\u017euju", "ve\u0107i", "broj", "sela", "na", "\u017ealost", "neka", "od", "njih", "su", "u", "potpunosti", "iseljena", "pa", "ih", "samo", "administrativno", "navodimo", "svaki", "sve\u0161tenik", "opslu\u017euje", "po", "nekoliko", "parohija", "koje", "su", "do", "poslednjeg", "rata", "bile", "vo\u0111ene", "kao", "zasebne", "parohije", "sa", "svojim", "parohom", "u", "tih", "4.000", "domova", "\u017eivi", "u", "prosjeku", "8.000", "du\u0161a", "prete\u017eno", "su", "to", "stanovnici", "starije", "\u017eivotne", "dobi", "sljede\u0107e", "godine", "navr\u0161i\u0107e", "se", "punih", "50", "godina", "kako", "smo", "primili", "mona\u0161ki", "postrig", "na", "sretenje", "1964", "godine", "sutradan", "smo", "rukopolo\u017eeni", "u", "\u0111akonski", "\u010din", "a", "sedam", "dana", "kasnije", "u", "prezviterski", "\u010din", "sljede\u0107ih", "30", "godina", "obavljali", "smo", "razna", "poslu\u0161anja", "i", "svoju", "pastirsku", "djelatnost", "u", "americi", "a", "potom", "i", "u", "australiji", "godine", "1994", "odlukom", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "izabrani", "smo", "za", "episkopa", "australijsko-novozelandskog", "novogra\u010dani\u010dke", "mitropolije", "gdje", "smo", "bili", "sve", "do", "1999", "kada", "smo", "premje\u0161teni", "u", "eparhiju", "slavonsku", "u", "kojoj", "se", "i", "sada", "nalazimo", "ve\u0107", "14", "godina", "kao", "njen", "21-i", "arhijerej", "3", "da", "li", "su", "srbi", "sada", "vi\u0161e", "okrenuti", "pravoslavlju", "u", "odnosu", "na", "recimo", "titoisti\u010dka", "vremena", "a", "pogotovo", "poslje", "nedavnog", "rata", "u", "hrvatskoj", "molim", "vas", "napravite", "paralelu", "", "moramo", "re\u0107i", "da", "na", "\u017ealost", "ne", "vidimo", "velikog", "pomaka", "kako", "smo", "i", "rekli", "u", "odgovoru", "na", "prvo", "pitanje", "srbi", "su", "velikoj", "mjeri", "bili", "odani", "socijalisti\u010dkom", "sistemu", "u", "tom", "periodu", "gotovo", "50", "godina", "bili", "su", "udaljeni", "od", "crkve", "a", "tako\u0111e", "u", "tom", "pravcu", "su", "vaspitavali", "i", "svoju", "djecu", "koja", "su", "i", "dalje", "svoje", "potomke", "na", "isti", "na\u010din", "vaspitavali", "kada", "pogledamo", "da", "je", "danas", "u", "eparhiji", "slavonskoj", "stanovni\u0161tvo", "prete\u017eno", "starije", "\u017eivotne", "dobi", "znamo", "da", "ti", "ljudi", "u", "sebi", "nose", "dubok", "pe\u010dat", "onoga", "vremena", "svakako", "postoje", "izuzeci", "ali", "generalno", "ne", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "da", "su", "ljudi", "bli\u017ei", "crkvi", "nego", "li", "prije", "4", "sti\u010de", "se", "utisak", "gledaju\u0107i", "i", "do\u017eivljavaju\u0107i", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "u", "jasenovcu", "pro\u0161le", "godine", "gdje", "ste", "vi", "bili", "doma\u0107in", "da", "je", "na", "dan", "jasenova\u010dkih", "mu\u010denika", "pristiglo", "mnogo", "vi\u0161e", "srba", "iz", "srpskih", "krajeva", "nego", "prethodnih", "godina", "u", "jasenovac", "da", "li", "je", "narod", "postao", "svjesniji", "srpskih", "\u017ertava", "", "na", "\u017ealost", "moramo", "re\u0107i", "da", "je", "jasenovac", "malo", "prisutan", "u", "svijesti", "srpskoga", "naroda", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "odredio", "je", "13", "septembar", "kao", "fiksni", "datum", "proslave", "novomu\u010denika", "jasenova\u010dkih", "toga", "dana", "slu\u017eimo", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "i", "proslavljamo", "novomu\u010denike", "pro\u0161le", "godine", "bilo", "je", "prisutno", "oko", "150", "vjernika", "od", "toga", "jedan", "autobus", "iz", "beograda", "tri", "iz", "banjaluke", "a", "vjernici", "iz", "tre\u0107eg", "zbog", "tehni\u010dkih", "problema", "do\u0161li", "su", "ne\u0161to", "kasnije", "sa", "prostora", "eparhije", "slavonske", "bilo", "je", "svega", "nekoliko", "vjernika", "\u017ealosno", "je", "vidjeti", "da", "jasenovac", "kao", "srpski", "jerusalim", "kao", "drugo", "kosovo", "biva", "tako", "zaboravljen", "od", "svoga", "naroda", "prije", "svega", "od", "samih", "slavonaca", "nekoliko", "puta", "u", "godini", "organizuju", "se", "ekskurzije", "iz", "srbije", "bosne", "austrije", "koje", "posjete", "manastir", "i", "spomen", "podru\u010dje", "jasenovac", "za", "na\u0161", "narod", "ima", "posebno", "zna\u010denje", "koje", "se", "ne", "mo\u017ee", "opisati", "rije\u010dima", "na\u0161a", "du\u0161a", "i", "srce", "treba", "da", "\u017eivi", "sa", "jasenovcem", "da", "se", "molitveno", "obratimo", "svetim", "novomu\u010denicima", "jasenovac", "ne", "smije", "izblijediti", "iz", "na\u0161ega", "naroda", "ne", "iz", "razloga", "da", "bi", "smo", "podsticali", "mr\u017enju", "jer", "tada", "bi", "smo", "grijeh", "\u010dinili", "ve\u0107", "iz", "razloga", "da", "obratimo", "na\u0161im", "zastupnicima", "pred", "prestolom", "vi\u0161njeg", "tvorca", "svetim", "novomu\u010denicima", "za", "spas", "na\u0161ega", "roda", "i", "da", "se", "sjetimo", "svih", "onih", "na\u0161ih", "predaka", "srodnika", "i", "bra\u0107e", "kojima", "je", "\u017eivot", "na", "tako", "svirep", "na\u010din", "uzet", "5", "preosve\u0107eni", "kakav", "je", "polo\u017eaj", "srpskog", "\u017eivlja", "odnosno", "pravoslavnih", "vjernika", "danas", "u", "hrvatskoj", "u", "kojoj", "mjeri", "se", "srbi", "vra\u0107aju", "odnosno", "u", "kojoj", "mjeri", "im", "zvani\u010dna", "hrvatska", "vra\u0107a", "njihove", "otete", "uni\u0161tene", "sru\u0161ene", "popaljene", "ku\u0107e", "stanove", "imanja", "obnavlja", "groblja", "domove", "kulture", "biblijoteke", "\u0161kole", "obdani\u0161ta", "parohijske", "domove", "spc", "", "na\u0161", "odgovor", "prije", "svega", "mo\u017eemo", "dati", "na", "situaciju", "koju", "vidimo", "na", "prostorima", "eparhije", "slavonske", "ku\u0107e", "koje", "su", "u", "ratnim", "de\u0161avanjima", "uni\u0161tene", "u", "velikoj", "mjeri", "su", "obnovljene", "me\u0111utim", "na\u0161", "narod", "u", "malom", "broju", "se", "vra\u0107a", "na", "svoja", "vjekovna", "ognji\u0161ta", "razlog", "je", "prije", "svega", "materijalne", "prirode", "budu\u0107i", "da", "nemaju", "mogu\u0107nost", "zapo\u0161ljavanja", "a", "samim", "tim", "nije", "rije\u0161eno", "pitanje", "egzistencije", "mladi", "ljudi", "pogotovo", "se", "ne", "vra\u0107aju", "jer", "nemaju", "na\u010dina", "i", "mogu\u0107nosti", "za", "izdr\u017eavanje", "svoje", "porodice", "povratnici", "su", "uglavnom", "ljudi", "starije", "\u017eivotne", "dobi", "koji", "imaju", "ostvarene", "penzije", "i", "od", "toga", "stalnog", "mjese\u010dnog", "prihoda", "ma", "koliki", "on", "bio", "mogu", "zadovoljiti", "osnovne", "\u017eivotne", "potrebe", "pored", "svega", "veoma", "je", "te\u0161ko", "gotovo", "nemogu\u0107e", "prona\u0107i", "zaposlenje", "u", "ratnim", "de\u0161avanjima", "industrija", "je", "u", "velikoj", "mjeri", "uni\u0161tena", "konkretno", "primjer", "pakraca", "gdje", "od", "prijeratnog", "mjesta", "koje", "je", "imalo", "jaku", "industriju", "proizvodnju", "aktivna", "preduze\u0107a", "i", "koje", "se", "nalazi", "na", "pogodnom", "geoprometnom", "polo\u017eaju", "budu\u0107i", "da", "ovaj", "dio", "slavonije", "spaja", "sa", "sredi\u0161njom", "hrvatskom", "danas", "imamo", "mali", "gradi\u0107", "u", "kojem", "su", "jo\u0161", "izuzetno", "prisutni", "tragovi", "rata", "i", "u", "kojem", "je", "sve", "svedeno", "na", "minimum", "bez", "obzira", "na", "vjeru", "i", "naciju", "prije", "svega", "mladi", "ljudi", "odlaze", "iz", "ovako", "malih", "mjesta", "zbog", "nemogu\u0107nosti", "pronala\u017eenja", "zaposlenja", "i", "budu\u0107e", "egzistencije", "po", "pitanju", "povratka", "imovine", "to", "su", "dugi", "i", "mukotrpni", "procesi", "koji", "se", "odvijaju", "veoma", "sporo", "ovo", "govorimo", "prije", "svega", "po", "pitanju", "crkvene", "imovine", "ve\u0107ina", "te", "imovine", "oduzeta", "je", "jo\u0161", "u", "socijalisti\u010dko", "vrijeme", "neka", "je", "oduzeta", "i", "u", "ratnom", "vremenu", "u", "glavnom", "po", "tom", "pitanju", "se", "radi", "uz", "neophodnu", "pravnu", "pomo\u0107", "ponegdje", "se", "mo\u017ee", "ostvariti", "naturalni", "povrat", "a", "u", "nekim", "slu\u010dajevima", "dobijemo", "naknadu", "za", "oduzetu", "imovinu", "pro\u0107i\u0107e", "jo\u0161", "dosta", "vremena", "dok", "svi", "ti", "procesi", "do\u0111u", "do", "svoga", "kraja", "6", "da", "li", "i", "u", "kojoj", "mjeri", "srbi", "trpe", "pritisak", "pokatoli\u010denja", "u", "hrvatskoj", "o", "tome", "se", "nikako", "ne", "govori", "ili", "vrlo", "neodre\u0111eno", "za\u0161to", "se", "\u0107uti", "kada", "se", "zna", "da", "srbi", "putem", "raznih", "oblika", "ucjena", "prisile", "pritisaka", "mjenjaju", "vjeru", "neki", "to", "rade", "iz", "straha", "zar", "ne", "molim", "vas", "va\u0161", "komentar", "gdje", "su", "u", "tom", "smislu", "srbi", "najugro\u017eeniji", "", "kada", "govorimo", "o", "prostoru", "eparhije", "slavonske", "svjedoci", "smo", "da", "i", "od", "ovoga", "maloga", "broja", "mladih", "ljudi", "neki", "od", "njih", "svojom", "dobrom", "voljom", "radi", "ulaska", "u", "mje\u0161ovitu", "bra\u010dnu", "zajednicu", "vjen\u010dava", "se", "u", "rimokatoli\u010dkoj", "crkvi", "to", "je", "prije", "svega", "rije\u010d", "o", "ljudima", "koji", "nisu", "vaspitani", "u", "svojoj", "vjeri", "budu\u0107i", "da", "im", "roditelji", "nisu", "vjeruju\u0107i", "ljudi", "i", "onda", "njima", "nije", "problem", "\u201epromjeniti", "vjeru\u201c", "budu\u0107i", "da", "nisu", "sami", "vjeruju\u0107i", "i", "kao", "takvi", "nazivaju", "se", "samo", "formalno", "automatski", "nakon", "toga", "kada", "dobiju", "svoje", "potomstvo", "kr\u0161tavaju", "ih", "u", "rimokatoli\u010dkoj", "crkvi", "i", "na", "taj", "na\u010din", "u", "potpunosti", "gube", "svoj", "nacionalni", "a", "formalno", "re\u010deno", "i", "vjerski", "identitet", "na\u0161i", "sve\u0161tenici", "u", "svojim", "parohijama", "saznaju", "za", "neke", "ljude", "da", "su", "oni", "srbi", "iako", "su", "im", "oni", "u", "potpunosti", "nepoznati", "i", "ne", "nalaze", "se", "u", "adresaru", "njihove", "parohije", "u", "razgovoru", "sa", "tim", "ljudima", "oni", "na", "sve\u0161tenikovo", "pitanje", "za\u0161to", "ne", "primaju", "sve\u0161tenika", "u", "svoj", "dom", "ne", "dolaze", "u", "hram", "izgovaraju", "se", "raznim", "izgovorima", "izme\u0111u", "ostaloga", "i", "time", "da", "ne", "\u017eele", "da", "okolina", "sazna", "ko", "su", "oni", "a", "kada", "imaju", "smrtni", "slu\u010daj", "u", "familiji", "onda", "zovu", "sve\u0161tenika", "za", "opelo", "i", "poslije", "toga", "i", "dalje", "ne", "\u017eele", "sve\u0161tenika", "u", "svom", "domu", "zbog", "reakcije", "okoline", "po", "nama", "ne", "vidimo", "smislenost", "ovakvoga", "opravdanja", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "sve", "su", "mala", "mjesta", "i", "ljudi", "se", "me\u0111usobno", "poznaju", "7", "kakav", "je", "osje\u0107aj", "\u017eiveti", "gledati", "slu\u017eiti", "u", "najve\u0107em", "srpskom", "strati\u0161tu", "svih", "vremena", "\u2013", "jasenovcu", "molim", "prokomentari\u0161ite", "", "mi", "\u017eivimo", "u", "miru", "u", "okru\u017eenju", "ve\u0107eg", "broja", "hrvata", "rimokatolika", "jasenovac", "broji", "preko", "650", "domova", "a", "od", "toga", "broja", "svega", "je", "10", "pravoslavnih", "domova", "\u010desto", "se", "isprepli\u0107u", "osje\u0107aji", "radosti", "i", "tuge", "oseje\u0107aj", "radosti", "i", "strahopo\u0161tovanja", "da", "smo", "udostojeni", "biti", "na", "tom", "svetom", "mjestu", "i", "bogoslu\u017eiti", "a", "tako\u0111e", "i", "osje\u0107aj", "tuge", "kada", "vidimo", "veliku", "pasivnost", "i", "nezainteresovanost", "za", "ovu", "svetinju", "o", "\u010demu", "smo", "ve\u0107", "ranije", "govorili", "jasenovac", "je", "mjesto", "duhovnoga", "istorijskoga", "i", "moralnog", "zna\u010daja", "kako", "\u0107e", "neko", "gledati", "na", "jasenovac", "ovisi", "isklju\u010divo", "o", "profilu", "tog", "\u010dovjeka", "da", "li", "je", "vjeruju\u0107i", "ili", "ne", "posmatra", "li", "jasenovac", "kao", "jednu", "ta\u010dku", "u", "istoriji", "ili", "kao", "oazu", "duhovnosti", "na\u0161ih", "prostora", "jasenovac", "ne", "smije", "biti", "mjesto", "sakupljanja", "politi\u010dkih", "i", "drugih", "poena", "i", "niko", "ga", "ne", "smije", "koristiti", "za", "svoje", "li\u010dne", "ciljeve", "8", "sti\u010de", "se", "utisak", "da", "u", "hrvatskoj", "u", "srpskim", "manastirima", "nema", "mona\u0161tva", "\u0161ta", "treba", "da", "se", "uradi", "da", "bi", "se", "motivisali", "oni", "koji", "su", "rije\u0161ili", "svoj", "\u017eivot", "da", "posvete", "bogu", "daleko", "od", "mirjanskog", "\u017eivota", "\u2013", "da", "do\u0111u", "recimo", "u", "jasenovac", "ili", "u", "bilo", "koji", "na\u0161", "pravoslavni", "manastir", "u", "hrvatskoj", "", "u", "nekim", "manastirima", "ima", "mona\u0161tva", "kao", "\u0161to", "je", "manastir", "lepavina", "u", "mitropoliji", "zagreba\u010dko\u2013ljubljanskoj", "manastir", "gomirje", "u", "eparhiji", "gornjokarlova\u010dkoj", "manastir", "krka", "u", "eparhiji", "dalmatinskoj", "manastir", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "u", "daljskoj", "planini", "u", "eparhiji", "osje\u010dkopoljskoj", "i", "baranjskoj", "i", "u", "njima", "je", "aktivan", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "u", "eparhiji", "slavonskoj", "imamo", "\u010detiri", "manastira", "to", "su", "manastir", "prenosa", "mo\u0161tiju", "svetog", "oca", "nikolaja", "mirlikijskog", "pored", "orahovice", "manastir", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "\u2013", "pakra", "manastir", "uspenja", "svete", "ane", "kod", "donje", "vrijeske", "i", "manastir", "ro\u0111enja", "svetog", "jovana", "krstitelja", "u", "jasenovcu", "manastir", "jasenovac", "jeste", "najmla\u0111i", "po", "postanku", "budu\u0107i", "da", "smo", "mi", "o", "vavedenju", "2000", "godine", "parohijsku", "crkvu", "sa", "imanjem", "i", "parohijskim", "domom", "koji", "se", "tek", "trebao", "obnavljati", "budu\u0107i", "da", "je", "bio", "sru\u0161en", "u", "poslednjem", "ratu", "proglasili", "manastirom", "u", "ovih", "14", "godina", "koliko", "smo", "u", "eparhiji", "slavonskoj", "dolazilo", "je", "mnogo", "kandidata", "koji", "su", "svoj", "mona\u0161ki", "put", "\u017eeljeli", "ovdje", "zapo\u010deti", "a", "neki", "i", "nastaviti", "na", "\u017ealost", "danas", "nemamo", "mona\u0161tva", "u", "eparhiji", "manastiri", "su", "u", "velikoj", "mjeri", "obnovljeni", "i", "ure\u0111eni", "u", "nekima", "od", "njih", "obnova", "jo\u0161", "traje", "ali", "svaki", "ima", "mogu\u0107nost", "i", "uslove", "za", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "nije", "lako", "biti", "sve\u0161tenoslu\u017eitelj", "na", "ovim", "prostorima", "i", "upravo", "zbog", "nedostatka", "snage", "i", "duhovnosti", "ve\u0107ina", "od", "njih", "brzo", "je", "oti\u0161la", "mnogi", "dolaze", "sa", "odre\u0111enim", "idejama", "i", "unapred", "zami\u0161ljenim", "planovima", "bez", "\u017eelje", "za", "podvigom", "i", "\u017ertvovanjem", "takvom", "putu", "brzo", "do\u0111e", "kraj", "kako", "u", "manastirima", "u", "drugim", "prostorima", "tako", "i", "ovdje", "potrebna", "je", "vjera", "odricanje", "i", "iskrena", "\u017eelja", "da", "se", "svoj", "\u017eivot", "posveti", "bogu", "u", "koliko", "\u010dovjek", "tako", "razmi\u0161lja", "i", "prije", "svega", "\u017eivi", "takvim", "\u017eivotom", "onda", "mu", "je", "svejedno", "gdje", "\u0107e", "\u017eivjeti", "svoj", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "i", "nikakve", "ovozemaljske", "dru\u0161tvene", "i", "ostale", "prilike", "ne", "mogu", "ga", "skrenuti", "sa", "toga", "puta", "puta", "boga", "i", "vjere", "9", "koliko", "je", "bilo", "na\u0161ih", "manastira", "koliko", "crkava", "u", "hrvatskoj", "pre", "1941", "godine", "koliko", "je", "obnovljeno", "posle", "1945", "godine", "koliko", "ih", "je", "izgra\u0111eno", "u", "socijalisti\u010dko", "vrijeme", "i", "molim", "vas", "koliko", "je", "bilo", "na\u0161ih", "svetinja", "1991", "a", "koliko", "je", "uni\u0161teno", "poslije", "nedavnog", "rata", "koliko", "ih", "ima", "danas", "i", "da", "li", "se", "obnavljaju", "srpske", "svetinje", "u", "hrvatskoj", "da", "li", "se", "ti", "podaci", "znaju", "ili", "je", "i", "to", "pod", "velom", "magle", "i", "mraka", "ako", "ste", "u", "mogu\u0107nosti", "molim", "vas", "pomozite", "mi", "da", "do\u0111em", "do", "svih", "tih", "podataka", "", "po", "pitanju", "eparhije", "slavonske", "u", "drugom", "svjetskom", "ratu", "uni\u0161tene", "su", "54", "crkve", "a", "o\u0161te\u0107ena", "21", "u", "poslijednjem", "ratu", "90-ih", "godina", "sru\u0161eno", "je", "39", "hramova", "a", "o\u0161te\u0107eno", "41", "izme\u0111u", "ostaloga", "i", "episkopski", "dvor", "u", "pakracu", "iz", "1732", "godine", "i", "saborni", "hram", "svete", "trojice", "iz", "1758", "godine", "navedeni", "objekti", "su", "i", "spomenici", "kulture", "republike", "hrvatske", "i", "radi", "se", "na", "njihovoj", "obnovi", "koja", "ide", "veoma", "sporo", "ali", "zahvaljuju\u0107i", "sredstvima", "ministarstva", "kulture", "rh", "oni", "se", "obnavljaju", "a", "bez", "tih", "sredstava", "eparhija", "ne", "bi", "mogla", "ni\u0161ta", "u\u010diniti", "pored", "toga", "spomenici", "kuture", "su", "i", "manastiri", "orahovica", "pakra", "sveta", "ana", "\u010dija", "se", "obnova", "tako\u0111e", "iz", "istog", "izvora", "finansira", "i", "jo\u0161", "\u0107e", "dugo", "trajati", "kada", "smo", "1999", "godine", "do\u0161li", "u", "eparhiju", "bilo", "je", "svega", "18", "hramova", "u", "kojima", "se", "moglo", "bogoslu\u017eiti", "sada", "ih", "ima", "45", "koji", "su", "ure\u0111eni", "i", "u", "kojima", "bogoslu\u017eimo", "svakako", "da", "ve\u0107ina", "i", "od", "njih", "jo\u0161", "zahtijeva", "potrebne", "radove", "ali", "to", "su", "sada", "bezbjedni", "objekti", "\u2013", "hramovi", "sa", "ure\u0111enim", "bogoslu\u017ebenim", "prostorom", "i", "inventarom", "veliki", "podu\u0161vat", "eparhije", "slavonske", "jeste", "obnova", "hrama", "svetih", "apostola", "petra", "i", "pavla", "u", "ku\u0107ancima", "\u0161to", "je", "i", "spomen-hram", "bla\u017eenopo\u010div\u0161em", "patrijarhu", "pavlu", "hram", "zidamo", "iz", "temelja", "izuzev", "zvonika", "koji", "je", "saniran", "i", "radovi", "se", "izvode", "isklju\u010divo", "prema", "prilozima", "koje", "dobijamo", "dosta", "je", "u\u010dinjeno", "ali", "jo\u0161", "puno", "toga", "ima", "se", "raditi", "a", "prilozi", "su", "slabiji", "na", "\u017ealost", "postoji", "i", "dosta", "ru\u0161evina", "nekada\u0161njih", "hramova", "koje", "su", "zarasle", "a", "koje", "nastojimo", "o\u010distiti", "urediti", "i", "postaviti", "barem", "krsno", "znamenje", "ispred", "kojega", "\u0107emo", "se", "barem", "na", "dan", "hramovne", "slave", "pomoliti", "i", "presje\u0107i", "slavski", "kola\u010d", "budu\u0107i", "da", "nema", "naznake", "niti", "mogu\u0107nosti", "za", "njihovu", "obnovu", "a", "prije", "svega", "\u0161to", "je", "jo\u0161", "tu\u017enije", "nema", "za", "koga", "da", "se", "obnavlja", "10", "ko", "manastiru", "jasenovac", "i", "vama", "naj\u010de\u0161\u0107e", "dolazi", "u", "posjetu", "da", "li", "je", "bio", "i", "patrijarh", "spc", "irinej", "u", "jasenovcu", "", "po", "pitanju", "bogoslu\u017eenja", "u", "manastiru", "jasenovac", "sveta", "liturgija", "slu\u017ei", "se", "svake", "subote", "tada", "do\u0111u", "jedna", "do", "dvije", "najvi\u0161e", "tri", "starije", "\u017eene", "manastir", "obilje\u017eava", "godi\u0161nje", "dvije", "slave", "to", "su", "ro\u0111enje", "svetoga", "jovana", "krstitelja", "07", "jula", "i", "svete", "novomu\u010denike", "jasenova\u010dke", "13", "septembra", "kada", "nas", "posjete", "vjernici", "iz", "srbije", "i", "bosne", "o", "\u010demu", "je", "ve\u0107", "bilo", "rije\u010di", "11", "\u0161ta", "poru\u010dujete", "srbima", "u", "hrvatskoj", "a", "\u0161ta", "srbima", "u", "dijaspori", "i", "naravno", "srbima", "u", "matici", "", "na\u0161a", "poruka", "kao", "episkopa", "duhovnoga", "staratelja", "jeste", "ujedno", "i", "poziv", "da", "ne", "zaboravljaju", "svoju", "pravoslavnu", "vjeru", "koju", "smo", "naslijedili", "od", "na\u0161ih", "predaka", "\u010dovjek", "ne", "smije", "izgubiti", "svoj", "nacionalni", "niti", "vjerski", "identitet", "niti", "ta", "dva", "identiteta", "mogu", "biti", "odvojena", "ve\u0107", "me\u0111usobno", "treba", "da", "se", "pro\u017eimaju", "i", "nadopunjuju", "srbin", "ne", "mo\u017ee", "biti", "bez", "pravoslavlja", "bez", "vjere", "bez", "svetoga", "save", "gdje", "god", "da", "se", "nalazimo", "trebamo", "prije", "svega", "propovjedati", "pravoslavlje", "a", "ne", "srpstvo", "i", "kada", "\u017eivimo", "u", "mje\u0161anim", "sredinama", "trebamo", "pokazati", "i", "bogatstvo", "svoje", "vjere", "svojih", "obi\u010daja", "a", "to", "ne", "mo\u017eemo", "u", "koliko", "ni\u0161ta", "ne", "znamo", "o", "vjeri", "svojoj", "pozivamo", "i", "svu", "bra\u0107u", "da", "posjete", "eparhiju", "slavonsku", "manastir", "jasenovac", "da", "posjete", "svoju", "bra\u0107u", "sa", "ovih", "prostora", "lijepe", "slavonije", "i", "upoznaju", "se", "sa", "tim", "kako", "oni", "\u017eive", "i", "ponesu", "blagoslov", "novomu\u010denika", "jasenova\u010dkih", "u", "svoje", "krajeve", "apr", "30", "2013", "izvor", "http://www.pouke.org"]}