{"naslov": "INTERVJU SA ARHIMANDRITOM DANILOM LJUBOTINOM ", "sadrzaj": ["kako", "bismo", "postavili", "danas", "sv", "savu", "rastka", "nemanji\u0107a", "mladi\u0107a", "od", "nekih", "17", "godina", "koji", "se", "privolio", "duhovnom", "\u017eivotu", "\u201ejedan", "mladi", "srbin", "koga", "mo\u017eete", "sresti", "danas", "tako", "da", "ka\u017eem", "na", "beogradskim", "terazijama", "on", "u", "sebi", "svjesno", "ili", "nesvjesno", "nosi", "sv", "savu", "on", "nosi", "klicu", "bogo\u010dovjeka", "u", "sebi", "nosi", "prasliku", "hristovu", "a", "nju", "je", "uobli\u010dio", "sv", "sava", "kod", "nas", "i", "pokazao", "nam", "je", "u", "punom", "svjetlu", "najvjerovatnije", "samo", "jedna", "svetiteljska", "li\u010dnost", "jedna", "figura", "jednog", "mladi\u0107a", "je", "uradila", "toliko", "mnogo", "za", "milione", "i", "milione", "srba", "na", "ovom", "prostoru", "a", "ona", "je", "svijetlila", "i", "za", "ostale", "narode", "balkana", "koji", "takvu", "snagu", "i", "takvu", "lu\u010du", "nisu", "imali", "posebno", "to", "va\u017ei", "za", "balkanske", "slovene", "mi", "danas", "prolazimo", "kroz", "jedno", "drugo", "doba", "jednu", "dosta", "poreme\u0107enu", "i", "dosta", "smu\u0107enu", "situaciju", "u", "koju", "nas", "je", "dovelo", "novo", "vrijeme", "i", "sami", "vidite", "\u0161ta", "se", "sve", "zbiva", "oko", "nas", "i", "u", "nama", "i", "sa", "nama", "na", "polju", "upravo", "svega", "onoga", "\u0161to", "je", "sv", "sava", "kao", "mladi\u0107", "pro\u017eivio", "na", "polju", "dr\u017eave", "crkve", "i", "nacije.\u201c", "jednom", "prilikom", "bio", "je", "u", "manastiru", "sv", "arhangela", "gavrila", "u", "zemunu", "gdje", "je", "liturgijski", "vjen\u010dao", "mladi", "bra\u010dni", "par", "rije\u010d", "je", "o", "dugogodi\u0161njem", "duhovniku", "i", "kustosu", "spomen-hrama", "sv", "save", "na", "vra\u010daru", "arhimandritu", "danilu", "ljubotini", "sreo", "sam", "ga", "uo\u010di", "ovog", "razgovora", "u", "njegovoj", "keliji", "ali", "sretali", "smo", "se", "i", "na", "bogoslu\u017eenjima", "i", "na", "javnijim", "mjestima", "sestru", "u", "hristu", "mariju", "koja", "se", "pomenutog", "dana", "vjen\u010dala", "u", "zemunu", "godinama", "je", "dok", "je", "jo\u0161", "bila", "usamljena", "djevojka", "duhovno", "pratio", "nekada\u0161nji", "mladenci", "koji", "imaju", "blisku", "duhovnu", "vezu", "sa", "ocem", "danilom", "sad", "ve\u0107", "o\u010dekuju", "dijete", "dru\u017ee\u0107i", "se", "sa", "sestrom", "marijom", "\u010dudilo", "me", "je", "kako", "ona", "kao", "djevojka", "u", "svako", "doba", "dana", "i", "no\u0107i", "bez", "zazora", "zove", "telefonom", "oca", "danila", "i", "svaki", "put", "on", "bi", "je", "saslu\u0161ao", "i", "savjetovao", "meni", "je", "to", "li\u010dilo", "na", "dosa\u0111ivanje", "s", "njene", "strane", "ali", "nisam", "se", "uplitao", "komentarima", "u", "njihov", "duhovni", "odnos", "i", "s", "kojim", "pravom", "tada", "u", "zemunu", "sje\u0107am", "se", "otac", "danilo", "bio", "je", "nakon", "\u010dina", "vjen\u010danja", "prisutan", "i", "neko", "vrijeme", "na", "svadbenom", "veselju", "u", "obli\u017enjem", "zemunskom", "restoranu", "prije", "nego", "\u0161to", "je", "po\u010dela", "igra", "i", "svirka", "povukao", "se", "diskretno", "a", "zatim", "nakon", "nekoliko", "sati", "poslije", "igre", "po", "stolovima", "kako", "to", "obi\u010dno", "biva", "a", "svatovi", "su", "se", "po\u010deli", "razilaziti", "na", "radost", "bogomolja\u010dkog", "dijela", "rodbine", "i", "prijatelja", "jer", "je", "ba\u0161", "tu", "u", "istu", "prostoriju", "restorana", "na", "zemunskom", "trgu", "na", "va\u017ean", "razgovor", "do\u0161la", "zna\u010dajna", "li\u010dnost", "iz", "vlade", "srbije", "obezbje\u0111enje", "je", "zahtijevalo", "da", "svatovi", "ne", "prekarda\u0161e", "do", "kasno", "u", "no\u0107", "i", "na", "ljubazan", "na\u010din", "smo", "zamoljeni", "da", "se", "uputimo", "svojim", "ku\u0107ama", "te", "koincidencije", "i", "nisu", "mo\u017eda", "toliko", "va\u017ene", "ali", "znaju", "da", "zaintrigiraju", "novinarsku", "znati\u017eelju", "pa", "se", "javila", "i", "\u017eelja", "za", "jo\u0161", "boljim", "upoznavanjem", "oca", "danila", "koji", "se", "na", "razne", "na\u010dine", "u", "javnosti", "na\u0111e", "\u010desto", "okru\u017een", "zanimljivim", "poznatim", "i", "nepoznatim", "li\u010dnostima", "srpske", "prestonice", "li\u010dnostima", "raznih", "uzrasta", "generacija", "i", "profila", "o", "ocu", "danilu", "ne", "znamo", "ba\u0161", "puno", "iako", "je", "njegova", "biografija", "izuzetno", "obilata", "a", "porodi\u010dna", "geneza", "starija", "i", "od", "moderne", "srpske", "dr\u017eave", "jedino", "\u0161to", "li\u010dno", "znam", "iz", "drugih", "povremenih", "novinarskih", "susreta", "da", "je", "oduvijek", "bio", "topla", "ljubazna", "predusretljiva", "i", "nenametljiva", "li\u010dnost", "i", "ako", "bi", "ste", "ga", "sreli", "mimo", "uobi\u010dajne", "slu\u017ebe", "u", "hramu", "npr", "na", "ulici", "ili", "na", "nekoj", "manifestaciji", "i", "pri\u0161li", "mu", "s", "nekim", "pitanjem", "uvijek", "bi", "imao", "vremena", "za", "toplu", "rije\u010d", "i", "i", "blagonaklonjen", "osmijeh", "koji", "vam", "u", "trci", "sivilu", "i", "ponekad", "bezna\u0111u", "velikog", "grada", "daje", "nadu", "utjehu", "i", "neki", "spokoj", "da", "\u0107e", "na", "kraju", "cijele", "brige", "ipak", "sve", "biti", "u", "redu", "o", "kakvom", "duhovniku", "je", "zapravo", "ovdje", "rije\u010d", "biti", "sve\u0161tenomonah", "u", "velikom", "gradu", "nije", "\u010desta", "pojava", "uop\u0161te", "nije", "lako", "monahu", "biti", "van", "skrovitih", "manastirskih", "zidina", "otac", "danilo", "rodom", "je", "iz", "peroja", "u", "istri", "iz", "stare", "sve\u0161teni\u010dke", "porodice", "\u010dak", "je", "jedan", "vladika", "bio", "danilo", "ljubotina", "iz", "iste", "porodice", "u", "18", "vijeku", "otac", "danilo", "prou\u010davao", "je", "u", "okviru", "svojih", "teolo\u0161kih", "istra\u017eivanja", "granice", "srpske", "crkve", "\u0161to", "samo", "po", "sebi", "zvu\u010di", "kolosalno", "\u0161ta", "su", "to", "uop\u0161te", "granice", "crkve", "da", "li", "je", "u", "pitanju", "administrativna", "granica", "ili", "duhovna", "putovao", "je", "i", "\u0161kolovao", "se", "u", "engleskoj", "\u0161vajcarskoj", "francuskoj", "belgiji", "i", "van", "evropskog", "kontinenta", "diplomirao", "je", "na", "temi", "\u201eu\u010denje", "o", "logosu", "po", "justinu", "popovi\u0107u.\u201c", "on", "mo\u017ee", "o", "mladima", "da", "govori", "iz", "raznih", "perspektiva", "kako", "iz", "perspektive", "urbanog", "miljea", "i", "zbog", "zna\u010dajnog", "interkulturalnog", "iskustva", "tako", "i", "zbog", "posjedovanja", "izvornih", "uvida", "u", "preda\u010dka", "u\u010denja", "a", "prije", "svega", "zbog", "\u0161irokih", "duhovnih", "vidika", "koji", "su", "uostalom", "primjereni", "pripadnicima", "mona\u0161kog", "sve\u0161tenstva", "ali", "i", "zbog", "strogo\u0107e", "nau\u010dnog", "mi\u0161ljenja", "arhimandrit", "danilo", "ostaje", "kako", "\u0107e", "se", "ispostaviti", "tokom", "razgovora", "autenti\u010dan", "u", "smislu", "duboke", "ukorijenjenosti", "u", "svetoota\u010dkoj", "tradiciji", "ako", "dana\u0161nja", "omladina", "i", "pravoslavni", "vjernik", "tra\u017ei", "za", "uzore", "cjelokupne", "zrele", "smirene", "iskrene", "stabilne", "i", "\u0161iroko", "obrazovane", "duhovni\u010dke", "li\u010dnosti", "i", "skromne", "po\u017ertvovane", "ljude", "onda", "imamo", "pravog", "sagovornika", "u", "liku", "oca", "danila", "ako", "se", "danas", "pitamo", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "mladih", "i", "me\u0111u", "sveta\u010dkim", "obrascima", "i", "izvorima", "iz", "na\u0161e", "pro\u0161losti", "tra\u017eimo", "uzore", "onda", "po", "rije\u010dima", "oca", "danila", "imamo", "prevashodno", "rastka", "nemanji\u0107a", "potonjeg", "sv", "savu", "rastko", "nemanji\u0107", "je", "bio", "princ", "bogati", "mladi\u0107", "koji", "za", "razliku", "od", "mnogih", "bogatih", "mladi\u0107a", "nije", "posustao", "ve\u0107", "se", "odrekao", "svog", "ovozemaljskog", "polo\u017eaja", "i", "bogatstva", "i", "okrenuo", "se", "bogu", "postav\u0161i", "duhovnim", "rodona\u010delnikom", "cijelog", "jednog", "naroda", "", "o\u010de", "danilo", "molim", "vas", "da", "objasnite", "obrazac", "mladog", "\u010dovjeka", "poput", "rastka", "nemanji\u0107a", "i", "stavite", "ga", "u", "kontekst", "na\u0161eg", "vremena", "kao", "dugogodi\u0161nji", "duhovnik", "hrama", "sv", "save", "sigurno", "ste", "zapazili", "odre\u0111ene", "paralale", "ali", "i", "razlike", "izme\u0111u", "ovog", "sveta\u010dkog", "obrasca", "nekad", "i", "sad", "", "nije", "lako", "napraviti", "pore\u0111enje", "onog", "vremena", "s", "ovim", "dana\u0161njim", "radi", "se", "o", "razli\u010ditim", "istorijskim", "doga\u0111ajima", "veliki", "svjetski", "nemiri", "svjetski", "ratovi", "i", "npr", "srednjovjekovna", "doga\u0111anja", "kao", "ona", "u", "vrijeme", "ovozemaljskog", "\u017eivota", "sv", "save", "mijenjaju", "kao", "istorijska", "zbivanja", "sliku", "vremena", "i", "takt", "i", "tempo", "\u017eivljenja", "svijet", "ide", "svojim", "tokom", "razvija", "se", "i", "pada", "pa", "se", "ponovo", "di\u017ee", "na", "svoj", "apokalipti\u010dki", "trag", "koji", "mi", "donekle", "pratimo", "zahvaljuju\u0107i", "svetoota\u010dkim", "i", "spisima", "novog", "zavjeta", "dakle", "kako", "bismo", "postavili", "danas", "sv", "savu", "rastka", "nemanji\u0107a", "mladi\u0107a", "od", "nekih", "17", "godina", "koji", "se", "privolio", "duhovnom", "\u017eivotu", "koji", "je", "umjesto", "dra\u017ei", "\u017eivota", "svoga", "vremena", "odabrao", "duhovne", "dubine", "i", "smjernice", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "mo\u017eda", "je", "vrijeme", "sv", "save", "bilo", "daleko", "privla\u010dnije", "za", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "mo\u017eda", "je", "upravo", "mistika", "\u017eivota", "koji", "su", "pronosili", "monasi", "bila", "vrlo", "privla\u010dna", "a", "i", "polo\u017eaj", "rastka", "nemanji\u0107a", "kao", "princa", "u", "onda\u0161njoj", "srbiji", "srbiji", "koja", "je", "bila", "na", "po\u010detku", "svog", "oblikovanja", "i", "stvaranja", "u", "viziji", "njegovog", "oca", "i", "rodona\u010delnika", "stefana", "nemanje", "u", "viziji", "kontakta", "isto\u010dnog", "i", "zapadnog", "razmi\u0161ljanja", "pogodovala", "je", "tome", "to", "je", "bilo", "vrijeme", "stra\u0161nog", "razdvajanja", "crkava", "ali", "rastko", "nemanji\u0107", "se", "prije", "opredijelio", "za", "sv", "savu", "dakle", "za", "onoga", "koga", "mi", "danas", "praznujemo", "i", "\u010dijim", "se", "likom", "napajamo", "i", "\u017eivimo", "nego", "za", "princa", "rastka", "nemanji\u0107a", "koji", "bi", "bio", "vitez", "negdje", "blizu", "dubrovnika", "i", "vladao", "zahumljem", "i", "dijelio", "zemaljska", "dobra", "svog", "vremena", "vrijeme", "od", "11", "i", "12", "vijeka", "i", "dana\u0161nje", "imaju", "sasvim", "druga\u010diju", "sliku", "sasvim", "je", "druga\u010diji", "program", "\u017eivota", "i", "pokret", "duha", "i", "mogu\u0107nosti", "uop\u0161te", "\u010dovjeka", "su", "druga\u010dije", "a", "posebno", "mladog", "\u010dovjeka", "kome", "je", "svijet", "otvoren", "kako", "na", "polju", "materijalnog", "pokreta", "i", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "brzo", "kre\u0107e", "kroz", "prostore", "da", "brzo", "vidi", "razlike", "i", "sli\u010dnosti", "ovoga", "svijeta", "i", "da", "se", "na", "osnovu", "toga", "opredjeli", "ali", "je", "istovremeno", "i", "oslijepljen", "ulogom", "materijalnog", "svijeta", "u", "prostoru", "duhovnost", "mladog", "\u010dovjeka", "danas", "u", "mnogo", "\u010demu", "je", "potisnuta", "te\u0161ko", "je", "zato", "njemu", "da", "se", "opredijeli", "za", "jasan", "duhovno-hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "zato", "je", "mo\u017eda", "mladom", "\u010dovjeku", "danas", "te\u017ee", "nego", "rastku", "nemanji\u0107u", "u", "njegovom", "momentu", "i", "u", "poziciji", "sa", "koje", "se", "on", "odrekao", "svega", "onoga", "\u0161to", "je", "davalo", "njemu", "prostor", "i", "\u017eivot", "kao", "mladom", "vitezu", "i", "princu", "dana\u0161nje", "generacije", "mladih", "pa", "\u010dak", "i", "oni", "koji", "danas", "u", "na\u0161em", "narodu", "imaju", "titule", "prin\u010deva", "i", "vitezova", "i", "imaju", "nasljedstvo", "kraljevskih", "familija", "mo\u017eda", "su", "u", "te\u017eoj", "i", "duhovno", "komplikovanijoj", "situaciji", "za\u0161to", "je", "to", "tako", "pa", "to", "nije", "samo", "isklju\u010divo", "na\u0161", "srpski", "teren", "ili", "teren", "balkana", "to", "je", "globalni", "problem", "svijeta", "mi", "smo", "kroz", "na\u0161u", "istoriju", "pro\u0161li", "strahovite", "drame", "srpski", "narod", "je", "dramati\u010dno", "pro\u0161ao", "na", "ovom", "prostoru", "svoju", "istoriju", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "sve", "je", "ipak", "vezano", "za", "ime", "sv", "save", "tj", "rastka", "nemanji\u0107a", "i", "nemanji\u0107i", "su", "po\u010deli", "maltene", "ni", "od", "\u010dega", "i", "do\u0161li", "su", "do", "imperijalne", "mo\u0107i", "dakle", "on", "kao", "prost", "monah", "bio", "je", "uzrok", "da", "jedan", "potonji", "srbin", "postane", "patrijarh", "i", "da", "jedan", "njegov", "ro\u0111ak", "ne", "tako", "daleki", "postane", "car", "a", "sve", "poslije", "toga", "do", "dana\u0161njih", "dana", "su", "tako", "stra\u0161ne", "turbulencije", "tako", "stra\u0161ni", "usponi", "i", "padovi", "i", "vi\u0161e", "padovi", "nego", "usponi", "na\u0161ega", "naroda", "na", "ovim", "prostorima", "na\u0161a", "istorija", "je", "prepletena", "strahovito", "te\u0161kom", "dramskom", "radnjom", "kroz", "svu", "tu", "na\u0161u", "dramu", "svjetlost", "na\u0161em", "narodu", "uop\u0161te", "srbima", "na", "ovim", "prostorima", "bila", "je", "jevan\u0111elska", "figura", "rastka", "nemanji\u0107a", "sv", "save", "ko", "zna", "kakva", "bi", "bila", "na\u0161a", "istorija", "da", "on", "nije", "uzeo", "taj", "put", "kao", "lu\u010dono\u0161a", "i", "rasvjetljavao", "puteve", "na\u0161im", "precima", "i", "posebno", "omladini", "kroz", "mukotrpnu", "cijelu", "istoriju", "", "pomenuli", "ste", "izvjesnu", "zaslijepljenost", "na", "momenat", "i", "sv", "savu", "kao", "lu\u010dono\u0161u", "a", "kada", "pogledamo", "sad", "i", "idemo", "danas", "velikim", "gradom", "prolazimo", "beogradom", "i", "susre\u0107emo", "se", "mladim", "\u010dovjekom", "da", "li", "u", "fragmentima", "ili", "barem", "u", "fraktilima", "prepoznajemo", "u", "svakom", "mladom", "\u010dovjeku", "obrazac", "rastka", "nemanji\u0107a", "tj", "sv", "save", "i", "to", "onda", "kad", "se", "odrekne", "ne\u010dega", "ovosvjetovnog", "radi", "nekog", "vi\u0161eg", "napretka", "i", "neke", "vi\u0161e", "op\u0161teljudske", "vrijednosti", "iako", "je", "to", "danas", "vi\u0161e", "u", "sekularnoj", "nego", "mona\u0161koj", "formi", "odricanja", "da", "li", "se", "svetosavski", "put", "danas", "u", "moderno", "vrijeme", "tako", "mo\u017ee", "tuma\u010diti", "mo\u017eete", "li", "tu", "dilemu", "razjasniti", "", "to", "nije", "strana", "ideja", "mo\u017eda", "je", "jedna", "stvar", "tu", "malo", "prenagla\u0161ena", "a", "za", "koju", "ne\u0107e", "mnogi", "imati", "razumijevanja", "izvan", "na\u0161eg", "prostora", "a", "to", "je", "da", "mi", "potenciramo", "svetosavlje", "mi", "moramo", "re\u0107i", "hri\u0161\u0107anstvo", "hristos", "je", "centar", "na\u0161ega", "spasenja", "jevan\u0111elje", "je", "novi", "savez", "izme\u0111u", "boga", "i", "\u010dovjeka", "i", "mi", "se", "kroz", "to", "spa\u0161avamo", "sveti", "sava", "je", "jedan", "od", "onih", "koji", "su", "ponijeli", "tu", "baklju", "u", "na\u0161em", "narodu", "i", "on", "je", "nama", "obrazac", "najbli\u017ei", "tako", "da", "ka\u017eemo", "samom", "hristu", "samom", "bogo\u010dovjeku", "samom", "spasitelju", "na\u0161em", "i", "to", "mo\u017eda", "recimo", "zbunjuje", "kada", "se", "desi", "da", "srbi", "ponekad", "potenciraju", "da", "je", "mo\u017eda", "sv", "sava", "va\u017eniji", "od", "samog", "gospoda", "isusa", "hrista", "bogo\u010dovjeka", "ali", "ne", "on", "je", "jedan", "u", "nizu", "onih", "koji", "su", "ponijeli", "njegov", "krst", "tj", "u", "nizu", "onih", "koji", "su", "osjetili", "kao", "\u0161to", "je", "to", "i", "sv", "sava", "spoznao", "da", "je", "spasenje", "uobli\u010deno", "do", "perfeknosti", "u", "vizantijskoj", "istoriji", "vizantijskoj", "dr\u017eavi", "u", "narodima", "vizantije", "on", "je", "dakle", "osjetio", "i", "vidio", "da", "je", "tu", "su\u0161tina", "\u017eivota", "i", "da", "je", "tu", "spasenje", "\u010dovjeka", "kako", "materijalnog", "tako", "i", "duhovnog", "i", "da", "je", "tu", "korijen", "na\u0161e", "istorije", "koja", "\u0107e", "dati", "plod", "i", "koja", "\u0107e", "prosvetiti", "jedan", "narod", "koji", "na", "ovom", "prostoru", "je", "po\u010deo", "da", "formira", "svoju", "novu", "hri\u0161\u0107ansku", "svijest", "i", "stvara", "prostor", "svoga", "oplemenjenog", "\u017eivota", "i", "eto", "te", "plodove", "mi", "do", "dan", "danas", "crpimo", "jedan", "mladi", "srbin", "koga", "mo\u017eete", "sresti", "danas", "tako", "da", "ka\u017eem", "na", "beogradskim", "terazijama", "on", "u", "sebi", "svjesno", "ili", "nesvjesno", "nosi", "sv", "savu", "on", "nosi", "klicu", "bogo\u010dovjeka", "u", "sebi", "nosi", "prasliku", "hristovu", "a", "nju", "je", "uobili\u010dio", "sv", "sava", "kod", "nas", "i", "pokazao", "nam", "je", "u", "punom", "svjetlu", "najvjerovatnije", "samo", "jedna", "svetiteljska", "li\u010dnost", "jedna", "figura", "jednog", "mladi\u0107a", "je", "uradila", "toliko", "mnogo", "za", "milione", "i", "milione", "srba", "na", "ovom", "prostoru", "a", "ona", "je", "svijetlila", "i", "za", "ostale", "narode", "balkana", "koji", "takvu", "snagu", "i", "takvu", "lu\u010du", "nisu", "imali", "posebno", "to", "va\u017ei", "za", "balkanske", "slovene", "mi", "danas", "prolazimo", "kroz", "jedno", "drugo", "doba", "jednu", "dosta", "poreme\u0107enu", "i", "dosta", "smu\u0107enu", "situaciju", "u", "koju", "nas", "je", "dovelo", "novo", "vrijeme", "i", "sami", "vidite", "\u0161ta", "se", "sve", "zbiva", "oko", "nas", "i", "u", "nama", "i", "sa", "nama", "na", "polju", "upravo", "svega", "onoga", "\u0161to", "je", "sv", "sava", "kao", "mladi\u0107", "pro\u017eivio", "na", "polju", "dr\u017eave", "crkve", "i", "nacije", "ja", "sam", "dijete", "onih", "generacija", "ateisti\u010dkog", "dru\u0161tva", "i", "kao", "mladi", "bogoslovi", "u\u010denici", "svetosavske", "\u0161kole", "u", "beogradu", "moja", "generacija", "i", "ja", "mo\u017eda", "smo", "i", "mi", "imali", "svojevremeno", "duh", "svetog", "save", "u", "sebi", "i", "mo\u017eda", "nas", "je", "on", "poveo", "svojim", "stopama", "ili", "je", "to", "vi\u0161e", "bilo", "odre\u0111eno", "voljom", "na\u0161ih", "djedova", "otaca", "rodbine", "i", "svih", "onih", "koji", "su", "se", "napajali", "silama", "svetog", "duha", "kroz", "pravoslavlje", "i", "koji", "su", "vidjeli", "nemo\u0107", "i", "te\u0161ko\u0107u", "i", "klopku", "u", "koju", "je", "upao", "srpski", "narod", "i", "ostali", "narodi", "oko", "nas", "ja", "govorim", "kao", "srbin", "na", "balkanu", "vjerovatno", "da", "je", "njihovo", "vi\u0111enje", "bilo", "presudnije", "tih", "na\u0161ih", "djedova", "i", "otaca", "ali", "prepu\u0161tamo", "taj", "sud", "i", "odgovor", "na", "ovo", "pitanje", "volji", "bo\u017eijoj", "i", "bo\u017eijem", "promislu", "mi", "smo", "iza\u0161li", "tada", "iz", "perioda", "jednog", "totalitarizma", "i", "ateizma", "gdje", "je", "vrhunac", "svega", "bilo", "materijalno", "dru\u0161tvo", "koje", "je", "zbog", "neuspjeha", "propalo", "to", "je", "bio", "po\u010detak", "jednog", "potro\u0161a\u010dkog", "dru\u0161tva", "koje", "je", "na", "ovom", "prostoru", "imalo", "jedan", "autenti\u010dan", "razvoj", "i", "mi", "smo", "vidjeli", "da", "to", "dru\u0161tvo", "na", "samom", "vrhu", "ima", "neki", "oblak", "kroz", "koji", "dalje", "ne", "vidimo", "a", "vi", "znate", "da", "je", "vizantija", "vrhunila", "bez", "obzira", "\u0161to", "je", "ona", "imala", "izvrsno", "ure\u0111enje", "dr\u017eave", "\u0161kolstva", "finansija", "vojske", "ona", "je", "iznad", "svega", "toga", "ipak", "imala", "boga", "kao", "vrhunsku", "vrijednost", "bog", "je", "bio", "vrhunska", "vrijednost", "vizantijskog", "\u010dovjeka", "osnovna", "ideja", "je", "bila", "da", "sve", "\u0161to", "dolazi", "dolazi", "kroz", "boga", "i", "da", "se", "na", "prostore", "i", "polja", "\u010dovjekovog", "\u017eivota", "piramidalno", "\u0161iri", "na", "polja", "njegove", "li\u010dnosti", "njegove", "kulture", "i", "religije", "a", "ovdje", "je", "sve", "to", "bilo", "obrnuto", "dakle", "piramida", "je", "zavr\u0161avala", "jednim", "mra\u010dnim", "oblakom", "danas", "je", "taj", "oblak", "rastvoren", "moje", "je", "mi\u0161ljenje", "da", "je", "na\u0161a", "omladina", "ipak", "vi\u0161e", "nego", "drugdje", "a", "tu", "imam", "evropsko", "i", "\u0161ire", "iskustvo", "otvorena", "da", "traga", "za", "\u017eivim", "bogom", "da", "traga", "za", "onim", "\u0161to", "je", "sv", "sava", "prona\u0161ao", "u", "svom", "srcu", "u", "njegovim", "veoma", "ranim", "mladala\u010dkim", "godinama", "i", "\u010dime", "je", "on", "prosvetlio", "sebe", "i", "svoj", "narod", "mo\u017eda", "je", "na\u0161a", "situacija", "te\u017ea", "nego", "od", "bilo", "kog", "drugog", "naroda", "danas", "u", "evropi", "s", "obzirom", "na", "na\u0161e", "katastrofalno", "te\u0161ke", "prilike", "koje", "su", "se", "desile", "srpskom", "narodu", "po\u010dev\u0161i", "od", "na\u0161ih", "krajina", "i", "istorijskih", "prostora", "srba", "pa", "do", "na\u0161eg", "kosova", "koje", "pritiska", "du\u0161u", "i", "tijelo", "na\u0161e", "dr\u017eavne", "i", "crkvene", "konstrukcije", "i", "svakog", "pojedinca", "a", "na\u0161a", "omladina", "uprkos", "svemu", "tome", "i", "uprkos", "te\u0161koj", "materijalnoj", "situaciji", "traga", "za", "istinama", "i", "traga", "za", "vje\u010dnim", "vrijednostima", "otvorenog", "srca", "u", "velikom", "broju", "dakle", "natpolovi\u010dna", "ve\u0107ina", "na\u0161e", "omladine", "kroz", "crkvu", "traga", "za", "bogom", "za", "spasenjem", "i", "za", "smislom", "pored", "nas", "koji", "smo", "u", "sve\u0161tenom", "\u010dinu", "i", "koji", "smo", "du\u017eni", "da", "obja\u0161njavamo", "i", "tuma\u010dimo", "tajne", "svetog", "jevan\u0111elja", "pored", "na\u0161e", "sve", "nesposobnosti", "za", "misiju", "koju", "nam", "je", "bog", "dao", "mi", "imamo", "rezultate", "mimo", "nas", "koji", "su", "zadivljuju\u0107i", "pored", "stereotipa", "na\u0161ih", "\u0161kola", "pored", "toga", "\u0161to", "beograd", "pa", "ni", "srbija", "nemaju", "normalan", "hod", "razvoja", "ve\u0107", "su", "se", "ovdje", "sjatile", "stotine", "hiljada", "izbjeglih", "i", "unesre\u0107enih", "ljudi", "koji", "su", "izgubili", "svoj", "zavi\u010daj", "sve", "ono", "\u0161to", "su", "imali", "\u0161to", "su", "stvarali", "vjekovima", "svoje", "crkve", "svoja", "imanja", "pa", "\u010dak", "i", "svoje", "porodice", "situacija", "ipak", "nije", "tako", "lo\u0161a", "beograd", "je", "udvostru\u010den", "ali", "vidite", "on", "jo\u0161", "uvijek", "nema", "pojava", "op\u0161te", "depresije", "i", "bezna\u0111a", "mladih", "koji", "su", "sad", "u", "punoj", "mo\u0107i", "svog", "stvaranja", "i", "razmi\u0161ljanja", "uprkos", "svemu", "uprkos", "sve", "na\u0161e", "nemo\u0107i", "mi", "imamo", "preko", "60", "mladih", "ljudi", "u", "crkvi", "a", "to", "se", "vidi", "o", "velikim", "praznicima", "ovdje", "kod", "nas", "u", "velikom", "hramu", "koji", "iako", "je", "nedovr\u0161en", "prima", "10", "000", "ljudi", "kad", "pogledate", "iz", "oltara", "na", "vjerni", "narod", "u", "crkvi", "vidite", "da", "je", "tu", "ogromna", "ve\u0107ina", "mla\u0111eg", "svijeta", "pa", "\u010dak", "i", "ispod", "30", "godina", "i", "ispod", "toga", "beograd", "je", "obuhva\u0107en", "jednom", "vrstom", "vjeronauke", "mo\u017eda", "strogo", "stereotipnog", "na\u010dina", "katehizacije", "omladine", "koji", "neki", "put", "i", "ne", "uspijeva", "ali", "uzmimo", "primjer", "jedne", "na\u0161e", "obli\u017enje", "\u0161kole", "kada", "je", "nedavno", "bio", "praznik", "spaljivanja", "mo\u0161tiju", "sv", "save", "jedna", "u\u010diteljica", "nije", "bila", "vjerou\u010diteljica", "anketirala", "je", "\u0111ake", "u", "jednoj", "\u0161koli", "koja", "ima", "blizu", "hiljadu", "u\u010denika", "s", "pitanjem", "ko", "ho\u0107e", "da", "posti", "neko", "vrijeme", "da", "bi", "se", "pri\u010destio", "i", "desilo", "se", "da", "je", "90", "\u0111aka", "te", "\u0161kole", "ispunilo", "jedan", "vjerski", "maksimalizam", "kako", "bi", "do\u0161li", "u", "hram", "da", "se", "pri\u010deste", "i", "da", "budu", "na", "slu\u017ebi", "\u0161to", "je", "zapanjuju\u0107e", "i", "to", "nema", "nigdje", "na", "svijetu", "hram", "svetog", "save", "foto", "d", "jevremovi\u0107", "ja", "ne", "mogu", "da", "govorim", "o", "islamu", "i", "o", "budizmu", "i", "kakva", "je", "tamo", "situacija", "kod", "omladine", "ali", "znam", "na", "zapadu", "da", "su", "katedrale", "prazne", "jedan", "moj", "dragi", "prijatelj", "koji", "je", "bio", "paroh", "u", "parizu", "i", "na\u017ealost", "mlad", "umro", "zvao", "me", "je", "jednom", "prilikom", "prije", "vi\u0161e", "godina", "po\u0161to", "je", "jedna", "rimokatoli\u010dka", "organizacija", "sakupljala", "priloge", "i", "ljude", "za", "dane", "ekumenskog", "sastanka", "u", "jednoj", "velikoj", "pari\u0161koj", "katedrali", "da", "idemo", "zajedno", "jer", "je", "to", "bio", "dan", "kada", "smo", "mi", "bi", "trebali", "da", "ne\u0161to", "govorimo", "i", "protuma\u010dimo", "jevan\u0111elje", "i", "ja", "sam", "mislio", "da", "ja", "nisam", "sposoban", "za", "tako", "ne\u0161to", "i", "o\u010dekivao", "sam", "ogroman", "broj", "mladih", "ljudi", "o\u010dekivao", "sam", "da", "\u0107e", "se", "na", "nivou", "pari\u0161ke", "arhiepiskopije", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "koja", "ima", "vi\u0161e", "miliona", "vjernika", "okupiti", "puno", "ljudi", "mi", "kad", "smo", "do\u0161li", "tamo", "a", "tamo", "je", "bilo", "oko", "40", "nas", "svih", "zajedno", "od", "toga", "je", "bilo", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "vi\u0161e", "od", "15", "afrikanaca", "5-6", "\u0161panaca", "2-3", "italijana", "jedna", "poljakinja", "i", "mo\u017ee", "biti", "10", "francuskih", "omladinaca", "\u0161to", "me", "je", "potpuno", "zapanjilo", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "da", "je", "to", "tako", "ja", "mislim", "da", "kada", "bi", "ovdje", "bila", "bilo", "koja", "priredba", "bila", "koja", "tema", "nigdje", "ne", "bi", "imali", "manje", "od", "100", "mladih", "da", "se", "skupe", "i", "to", "za", "jedan", "dan", "ili", "za", "nekoliko", "sati", "\u0161ta", "je", "to", "ja", "ne", "mogu", "da", "objasnim", "i", "odakle", "ta", "sila", "u", "toj", "omladini", "traganje", "za", "dobrim", "traganje", "za", "spasenjem", "to", "ja", "govorim", "iz", "teolo\u0161kog", "pogleda", "na", "\u017eivot", "mo\u017eda", "bi", "oni", "drugu", "retoriku", "koristili", "druga\u010diju", "dijalektiku", "ali", "u", "su\u0161tini", "to", "je", "isto", "mo\u017eda", "je", "svijet", "zapanjen", "ne\u010dim", "drugim", "kada", "smo", "mi", "studirali", "na", "zapadu", "to", "je", "bio", "period", "kada", "je", "papa", "bio", "poljak", "tada", "su", "bile", "velike", "omladinske", "manifestacije", "kada", "bi", "se", "skupilo", "i", "do", "milion", "mladih", "a", "mi", "pravoslavni", "smo", "svi", "mislili", "\u201ebo\u017ee", "vidi", "kako", "oni", "imaju", "tako", "velike", "skupove", "hri\u0161\u0107anske", "omladine", "toliko", "ukorijenjene", "u", "liturgiji!\u201c", "me\u0111utim", "to", "je", "bilo", "kao", "na", "fudbalskoj", "utakmici", "dakle", "taj", "skup", "bi", "pro\u0161ao", "a", "drugi", "dan", "se", "nije", "znalo", "ni", "o", "\u010demu", "je", "rije\u010d", "bio", "sam", "u", "kontaktu", "sa", "odgovornim", "ljudima", "i", "kardinalima", "iz", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "i", "oni", "su", "mi", "rekli", "da", "su", "na", "tim", "ogromnim", "skupovima", "imali", "porazne", "rezultate", "\u010dak", "se", "i", "hostija", "nalazila", "po", "trgovima", "pa", "i", "te\u017ee", "stvari", "i", "pojave", "su", "zabilje\u017eene", "zbog", "toga", "je", "situacija", "u", "svijetu", "mo\u017eda", "zabrinjavaju\u0107a", "jer", "mi", "moramo", "da", "vidimo", "i", "ostali", "hri\u0161\u0107anski", "svijet", "kuda", "ide", "jer", "se", "sami", "ne", "mo\u017eemo", "spasiti", "", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "postoji", "obaveza", "i", "odgovornost", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "cijele", "pravoslavne", "vaseljene", "prema", "drugim", "hri\u0161\u0107anima", "i", "u", "smislu", "misije", "i", "u", "smislu", "duhovnog", "ponovnog", "o\u017eivljavanja", "jevan\u0111eoske", "rije\u010di", "", "apsolutno", "", "a", "ako", "ta", "misija", "ne", "za\u017eivi", "da", "li", "\u0107e", "se", "to", "vratiti", "srbima", "kao", "bumerang", "u", "vidu", "tragi\u010dnih", "doga\u0111anja", "", "mi", "nismo", "odgovorni", "ni", "za", "koga", "mi", "smo", "odgovorni", "sami", "za", "sebe", "mi", "se", "moramo", "radovati", "tome", "da", "i", "druga", "omladina", "traga", "za", "bogom", "mi", "sigurno", "ne\u0107emo", "prosvetiti", "i", "ponovo", "hristijanizovati", "evropu", "niti", "je", "to", "na\u0161", "cilj", "ni", "zadatak", "nama", "je", "stalo", "da", "se", "radujemo", "i", "da", "i", "oni", "koji", "polako", "gube", "vjeru", "ne", "posustanu", "mo\u017eete", "vidjeti", "po", "zvani\u010dnim", "aktuelnim", "statistikama", "savremenih", "evropskih", "dr\u017eava", "\u0161ta", "se", "zbiva", "u", "religioznom", "pogledu", "po", "pojedinim", "dr\u017eavama", "i", "koja", "je", "situacija", "u", "dr\u017eavama", "koje", "su", "tradicionalno", "hri\u0161\u0107anske", "dr\u017eave", "i", "prosve\u0107ene", "kao", "\u0161to", "je", "to", "npr", "austrija", "koja", "je", "nedavno", "objavila", "statistiku", "da", "imaju", "svega", "33", "onih", "koji", "su", "se", "izjasnili", "kao", "vjerni", "nije", "to", "sada", "na\u0161a", "tema", "ali", "i", "jeste", "tema", "te\u0161ka", "tema", "jer", "mi", "moramo", "pokazivati", "hri\u0161\u0107ansku", "ljubav", "prema", "svima", "mi", "moramo", "svjedo\u010diti", "jevan\u0111elje", "onako", "kako", "smo", "ga", "mi", "primili", "u", "ota\u010dkom", "obliku", "kroz", "na\u0161u", "crkvu", "ne", "bivaju\u0107i", "agresivni", "prema", "bilo", "kome", "i", "ne", "smatraju\u0107i", "nas", "da", "smo", "sada", "mi", "prosvjetitelji", "i", "misionari", "nekoga", "ili", "nekome", "istina", "je", "da", "je", "situacija", "ne", "samo", "kod", "nas", "donekle", "optimisti\u010dna", "barem", "u", "tom", "pogledu", "nego", "i", "u", "rusiji", "i", "da", "je", "i", "pored", "svh", "negativnosti", "koje", "doprinose", "padu", "vjere", "i", "religioznosti", "i", "to", "ne", "religioznosti", "kao", "formalnosti", "nego", "vjerskog", "spasonosnog", "duha", "koji", "je", "sveti", "duh", "a", "on", "se", "uni\u0161tava", "silama", "grijeha", "podstaknutim", "demonskim", "silama", "u", "svijetu", "istina", "je", "da", "eto", "i", "oni", "u", "rusiji", "imaju", "veliki", "broj", "mladih", "tragatelja", "na", "ispravnom", "putu", "ka", "bogu", "i", "ka", "spasenju", "i", "ka", "svjetlosti", "i", "ka", "prosve\u0107enju", "ovog", "na\u0161eg", "svijeta", "u", "kome", "\u017eivimo", "isto", "tako", "je", "u", "rumuniji", "pa", "\u010dak", "jo\u0161", "u", "ve\u0107em", "broju", "nego", "kod", "nas", "i", "iako", "su", "oni", "pro\u0161li", "jo\u0161", "te\u017ea", "i", "dublja", "stradanja", "u", "pro\u0161losti", "nego", "mi", "oni", "imaju", "nevjerovatno", "vjernu", "omladinu", "svojoj", "crkvi", "po", "selima", "po", "gradovima", "i", "po", "manastirima", "pa", "i", "u", "gr\u010dkoj", "u", "gr\u010dkoj", "se", "osje\u0107a", "jedna", "turbulencija", "poslije", "svega", "\u0161to", "se", "zbiva", "ali", "grci", "su", "ne\u0161to", "drugo", "oni", "ontolo\u0161ki", "do\u017eivljavaju", "hri\u0161\u0107anstvo", "jer", "je", "to", "takav", "narod", "\u010diji", "je", "jezik", "biblijski", "jezik", "dakle", "novozavjetni", "jezik", "oni", "do\u017eivljavaju", "ontolo\u0161ko", "bi\u0107e", "njima", "je", "biblija", "sveto", "pismo", "pisano", "na", "njihovom", "jeziku", "i", "oni", "ga", "dublje", "do\u017eivljavaju", "mi", "smo", "hristijanizovani", "od", "njih", "a", "tako", "i", "cijeli", "svijet", "", "mi", "smo", "hristijanizovani", "iz", "druge", "ruke", "posredno", "po\u0161to", "je", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "su\u0161tinsko", "pitanje", "pitanje", "vjere", "i", "preko", "vjere", "ljubavi", "kako", "ste", "to", "sami", "naglasili", "da", "li", "mimo", "svih", "statistika", "kad", "sretnemo", "pojedina\u010dnog", "mladog", "\u010dovjeka", "da", "li", "u", "trenutku", "njegove", "krize", "zapravo", "se", "radi", "o", "krizi", "ljubavi", "kriza", "je", "modernog", "mladog", "\u010dovjeka", "i", "ne", "govorimo", "o", "brojevima", "mladih", "ljudi", "koji", "se", "u", "80", "slu\u010dajeva", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "ve\u0107", "o", "pojedina\u010dnom", "mladom", "\u010dovjeku", "i", "njegovoj", "sudbini", "a", "vi", "ste", "takvih", "sretali", "stotine", "po", "beogradu", "koji", "su", "rastrzani", "iznutra", "koji", "su", "vas", "zvali", "i", "razgovarali", "sa", "vama", "u", "ovom", "kontekstu", "pominjali", "ste", "i", "stanje", "omladine", "na", "zapadu", "i", "druge", "zemlje", "svaki", "mladi", "\u010dovjek", "u", "samom", "svom", "po\u010detku", "tra\u017ei", "iskreno", "nepropadljivost", "i", "vje\u010dnost", "kako", "ne", "mo\u017ee", "da", "na\u0111e", "vje\u010dnost", "i", "kako", "to", "da", "shvatimo", "da", "li", "je", "to", "pitanje", "krize", "ljubavi", "i", "saosje\u0107anja", "me\u0111uljudskog", "mo\u017eda", "me\u0111ugeneracijskog", "\u0161ta", "se", "tu", "zapravo", "de\u0161ava", "", "prije", "svega", "u", "svom", "traganju", "mladi", "ljudi", "nalaze", "na", "ponudu", "onoga", "\u0161to", "je", "surogat", "i", "produkt", "potro\u0161a\u010dkog", "dru\u0161tva", "onda", "imate", "ostatke", "totalnog", "ateizma", "gubitak", "vjere", "i", "gubitak", "ljubavi", "gubitak", "nade", "i", "povjerenja", "u", "\u017eivot", "i", "povjerenja", "u", "sposobnosti", "i", "kreativnosti", "\u010dovjeka", "sve", "ono", "\u0161to", "se", "danas", "\u010dovjeku", "nudi", "koliko", "god", "mi", "u", "na\u0161oj", "propovijedi", "jevan\u0111elja", "i", "\u0161irenju", "ljubavi", "bo\u017eije", "bili", "revnosni", "imate", "i", "suprotnu", "stranu", "osim", "toga", "ima", "i", "slu\u010dajeva", "i", "oboljenja", "i", "bolesti", "nema\u0161tina", "ponude", "onoga", "\u0161to", "\u010dovjeka", "survava", "i", "umanjuje", "kao", "bi\u0107e", "sve", "je", "to", "posljedica", "materijalne", "bijede", "manje", "vi\u0161e", "imate", "taj", "veliki", "kompleks", "novog", "svijeta", "koji", "je", "do\u0161ao", "ovdje", "kao", "izbjeglice", "koji", "su", "izgubili", "familiju", "korijene", "koji", "su", "se", "destabilizovali", "u", "svemu", "onome", "\u0161to", "su", "nekada", "bili", "tu", "je", "omladina", "dosta", "razbijena", "neki", "nemaju", "mogu\u0107nost", "da", "se", "\u0161koluju", "drugi", "imaju", "mogu\u0107nost", "ali", "ne\u0107e", "postoje", "mnoge", "nepravilnosti", "koje", "destabilizuju", "mlade", "ljude", "i", "oni", "\u010desto", "puta", "u", "traganju", "za", "izlaskom", "na\u0111u", "ponudu", "koja", "ih", "jo\u0161", "gore", "upropa\u0161tava", "ili", "ih", "jo\u0161", "srozava", "imate", "jedan", "veliki", "miks", "jedne", "urbane", "stare", "ugla\u0111ene", "sredine", "i", "novodo\u0161log", "svijeta", "oni", "se", "te\u0161ko", "sastaju", "i", "uklapaju", "te\u0161ko", "se", "nalaze", "prijatelji", "i", "sagovornici", "tu", "se", "omladina", "dosta", "uru\u0161ava", "meni", "nemamo", "uop\u0161te", "isturene", "sve\u0161tenike", "koji", "bi", "prihvatili", "taj", "mladi", "svijet", "kome", "nije", "ba\u0161", "dostupno", "sve", "i", "koji", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "probije", "do", "neke", "bolje", "i", "kvalitetnije", "omilije", "ili", "samog", "okru\u017eenja", "crkvenog", "imamo", "sre\u0107om", "u", "blizini", "beograda", "fru\u0161kogorske", "manastire", "i", "jo\u0161", "neke", "druge", "koji", "prihvataju", "i", "koji", "pru\u017eaju", "duhovnu", "utjehu", "takvoj", "vrsti", "omladine", "arhimandrit", "danilo", "ljubotina", "", "kada", "se", "takav", "jedan", "mladi", "\u010dovjek", "susretne", "sa", "hladno\u0107om", "prijema", "bilo", "gdje", "kad", "do\u0111e", "u", "crkvu", "to", "mo\u017ee", "izazvati", "duhovni", "gubitak", "i", "daljnje", "njegovo", "lutanje", "da", "li", "je", "na\u010din", "da", "takav", "mladi", "\u010dovjek", "ponovo", "stekne", "povjerenje", "i", "vjeru", "i", "da", "se", "zapali", "plamen", "ljubavi", "u", "njemu", "pokazivanje", "one", "mo\u017eda", "najva\u017enije", "hri\u0161\u0107anske", "vrline", "da", "neko", "polo\u017ei", "za", "njega", "i", "svoj", "\u017eivot", "ima", "li", "toga", "danas", "u", "beogradu", "da", "li", "ste", "primjetili", "tu", "duhovnu", "snagu", "i", "obrte", "koji", "tome", "slijede", "poput", "onog", "primjera", "ruskih", "svetogoraca", "koji", "su", "mo\u017eda", "svojevremeno", "rastka", "nemanji\u0107a", "u", "tamnoj", "no\u0107i", "iz", "nekih", "dilema", "izvukli", "o", "kojima", "mi", "i", "ne", "slutimo", "", "mi", "smo", "imali", "jedan", "period", "vremena", "dakle", "80-ih", "godina", "to", "moram", "nekako", "podvu\u0107i", "period", "nevjerovatnog", "preporoda", "hri\u0161\u0107anstva", "kada", "je", "bog", "kroz", "neke", "ljude", "djelovao", "kada", "je", "poslao", "i", "dozvao", "neke", "ljude", "koji", "su", "tada", "djelovali", "kao", "profesori", "u", "beogradu", "a", "koji", "su", "bili", "izvanrednih", "sposobnosti", "doma\u0161aja", "svetih", "otaca", "recimo", "u", "ono", "vrijeme", "i", "bili", "su", "sposobni", "da", "povrate", "i", "najte\u017ei", "slu\u010daj", "svojom", "ljubavlju", "da", "ga", "vrate", "u", "\u017eivot", "pa", "\u010dak", "i", "one", "iz", "crkvenih", "krugova", "koji", "su", "padali", "u", "o\u010dajanje", "oni", "su", "se", "pribli\u017eavali", "tim", "ljudima", "i", "svojom", "ljubavlju", "i", "molitvom", "vadili", "su", "ih", "iz", "dna", "pakla", "ja", "sam", "u", "to", "vrijeme", "bio", "sekretar", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "to", "je", "bilo", "vrijeme", "procvata", "i", "svjedo\u010denja", "uop\u0161te", "mi", "smo", "tada", "bili", "najbolja", "crkva", "mi", "smo", "bili", "onda", "svjetlost", "i", "za", "grke", "samo", "jedan", "podatak", "da", "vam", "ka\u017eem", "1982", "upisano", "je", "2000", "grka", "na", "na\u0161", "bogoslovski", "fakultet", "ja", "mislim", "da", "to", "nikada", "nije", "bilo", "u", "istoriji", "na\u0161eg", "naroda", "i", "na\u0161eg", "fakulteta", "uglavnom", "natpolovi\u010dna", "ve\u0107ina", "tih", "studenata", "bile", "su", "djevojke", "zbog", "velikog", "broja", "nisu", "se", "mogle", "upisivati", "ni", "u", "atini", "ni", "u", "solunu", "pa", "su", "kod", "nas", "upisivale", "prvu", "i", "drugu", "godinu", "iz", "te", "teolo\u0161ko-obrazovne", "pojave", "i", "velike", "ljubavi", "i", "duhovnog", "i", "crkvenog", "svjedo\u010danstva", "proizilazile", "su", "velike", "li\u010dnosti", "koje", "su", "svjedo\u010dile", "raspetoga", "i", "vaskrsloga", "hrista", "u", "ovome", "gradu", "i", "mi", "smo", "za", "njima", "hodali", "bez", "prepreka", "i", "nije", "bilo", "dileme", "da", "ne", "slijedimo", "njihov", "put", "i", "trag", "bio", "je", "to", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "period", "ponovnog", "kr\u0161tenja", "srpskog", "naroda", "a", "centar", "svega", "je", "bio", "uglavnom", "beogradski", "manastir", "vavedenja", "i", "onda\u0161nja", "igumanija", "i", "njene", "sestre", "i", "tu", "se", "dnevno", "nedjeljno", "i", "mjese\u010dno", "kr\u0161tavao", "veliki", "broj", "mladog", "svijeta", "zra\u010dilo", "je", "to", "na", "onda\u0161nji", "beograd", "koji", "se", "uru\u0161avao", "kao", "bezbo\u017eni\u010dko", "dru\u0161tvo", "naglo", "se", "uru\u0161avao", "i", "nama", "je", "pristup", "bio", "zabranjen", "u", "velikim", "studentskim", "centrima", "oni", "nam", "ipak", "nisu", "odoljeli", "dijalog", "sa", "vapiju\u0107im", "narodom", "ka", "jevan\u0111elju", "bio", "je", "nevjerovatan", "ne", "samo", "odziv", "nego", "iskrena", "duhovna", "glad", "tih", "mladih", "ljudi", "bila", "je", "nezamisliva", "i", "neizreciva", "danas", "je", "to", "nemogu\u0107e", "objasniti", "mladima", "kako", "se", "to", "zbivalo", "tada", "se", "kr\u0161tavalo", "oci", "su", "kr\u0161tavali", "pogru\u017eavanjem", "i", "nikome", "to", "nije", "bilo", "te\u0161ko", "veliki", "broj", "mladih", "ljudi", "i", "intelektualaca", "posebno", "mladih", "intueltualaca", "je", "tu", "bio", "mnogi", "su", "postali", "monasi", "i", "sve\u0161tenici", "i", "dan", "danas", "oni", "imaju", "svoju", "misiju", "i", "entuzijazam", "koji", "\u0161ire", "ja", "\u0107u", "pomenuti", "jednog", "zato", "\u0161to", "mi", "je", "drag", "i", "zato", "\u0161to", "se", "iznenada", "upokojio", "ovih", "dana", "to", "je", "bio", "otac", "luka", "ani\u0107", "koji", "je", "kasnije", "bio", "iguman", "cetinjskog", "manastira", "a", "preminuo", "je", "kao", "iguman", "manastira", "dajbaba", "skoro", "ovih", "dana", "to", "je", "jedna", "figura", "jedna", "li\u010dnost", "koja", "je", "proizi\u0161la", "iz", "svjedo\u010danstva", "hristovog", "jevan\u0111elja", "u", "najboljem", "smislu", "i", "u", "najboljoj", "vjeri", "i", "u", "najdubljem", "saznanju", "on", "nije", "bio", "ni", "bogoslov", "niti", "je", "bio", "iz", "na\u0161ih", "krugova", "njegovi", "roditelji", "bili", "su", "funkcioneri", "u", "onda\u0161njoj", "saveznoj", "vladi", "oni", "su", "bili", "o\u010dajni", "\u0161to", "je", "on", "hri\u0161\u0107anin", "a", "pogotovo", "kad", "je", "on", "postao", "kasnije", "monah", "taj", "mladi", "\u010dovjek", "je", "prenosio", "vatru", "hristove", "vjere", "gdje", "god", "se", "zadesio", "u", "ovom", "gradu", "i", "u", "onim", "okolnostima", "koje", "su", "onda", "bile", "u", "onim", "stranama", "gdje", "je", "on", "zavr\u0161io", "svoj", "\u017eivot", "i", "jo\u0161", "mnogi", "znani", "i", "neznani", "poput", "oca", "luke", "bili", "su", "tada", "prisutni", "dana\u0161nje", "vrijeme", "je", "\u010dudnovato", "mnogima", "se", "\u010dini", "da", "je", "ekonomsko", "kupovna", "mo\u0107", "najbitnija", "u", "\u010dovje\u010danskom", "dru\u0161tvu", "i", "u", "njegovoj", "kulturi", "mi", "eto", "nekako", "sada", "gledamo", "na", "ono", "\u0161to", "su", "drugi", "iskusili", "i", "opekli", "se", "i", "duboko", "se", "religiozno", "ispekli", "jo\u0161", "uvijek", "je", "u", "nama", "toliko", "snage", "i", "toliko", "autenti\u010dne", "mo\u0107i", "da", "mi", "vidimo", "i", "daljnju", "perspektivu", "i", "plamen", "spasenja", "u", "na\u0161oj", "izvornoj", "pravoslavnoj", "duhovnosti", "religioznosti", "i", "crkvenosti", "bez", "obzira", "na", "sve", "te\u0161ko\u0107e", "spolja", "i", "iznutra", "koje", "po", "svom", "ogrehovljenom", "karakteru", "napadaju", "organizam", "kao", "\u0161to", "svaki", "zdrav", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "da", "oboli", "i", "on", "mora", "da", "se", "lije\u010di", "i", "mora", "da", "se", "iscijeli", "da", "bi", "dalje", "mogao", "da", "\u017eivi", "sve", "to", "\u0161to", "prolazimo", "kroz", "te\u0161ko\u0107e", "na\u0161eg", "vremena", "kao", "dru\u0161tvo", "kao", "pojedinci", "kao", "crkva", "to", "je", "jedna", "katarza", "gdje", "postoje", "periodi", "lak\u0161eg", "i", "te\u017eeg", "preboljevanja", "ne", "sumnjam", "da", "\u0107e", "biti", "ikada", "uga\u0161eno", "svjetlo", "sv", "save", "i", "njegova", "rije\u010d", "i", "njegovo", "poslanstvo", "hristovog", "jevan\u0111elja", "a", "posebno", "\u0161to", "smo", "pro\u0161li", "mi", "takvu", "katarzu", "takvo", "poni\u017eenje", "i", "golgotu", "kao", "narod", "u", "posljednjem", "svjetskom", "ratu", "sa", "preko", "milion", "mrtvih", "a", "od", "toga", "devedest", "posto", "ni", "krivih", "ni", "du\u017enih", "samo", "zato", "\u0161to", "su", "pravoslavne", "vjere", "i", "druge", "nacije", "ni", "to", "ne", "sprje\u010dava", "nas", "da", "poslije", "tako", "duboke", "rane", "mi", "ponovo", "izla\u0111emo", "na", "pozornicu", "svjetske", "javne", "tribine", "duhovne", "materijalne", "i", "vjerske", "mi", "smo", "jo\u0161", "uvijek", "jedna", "dinami\u010dna", "crkva", "poseban", "je", "preporod", "na\u0161eg", "naroda", "u", "republici", "srpskoj", "kada", "ta", "djeca", "i", "njihove", "\u0161kole", "do\u0111u", "u", "posjetu", "u", "hram", "sv", "save", "imate", "osje\u0107aj", "kao", "da", "je", "sv", "sava", "me\u0111u", "njima", "da", "je", "on", "propovjednik", "me\u0111u", "njima", "oni", "sve", "znaju", "oni", "ve\u0107", "u", "6", "razredu", "znaju", "mo\u017eda", "vi\u0161e", "nego", "oni", "mali", "na\u0161i", "koji", "u\u010de", "crkvene", "klasi\u010dne", "\u0161kole", "najvjerovatnije", "\u0107e", "oni", "biti", "ubudu\u0107e", "ti", "koji", "\u0107e", "nositi", "prosvetiteljsku", "snagu", "u", "na\u0161em", "narodu", "a", "ima", "i", "takvih", "krajeva", "kada", "ga", "pita\u0161", "ko", "je", "bio", "sv", "sava", "on", "se", "jadan", "zamisli", "i", "ne", "zna", "ko", "je", "bio", "sv", "sava", "da", "li", "je", "bio", "prvi", "drugi", "ili", "tre\u0107i", "sin", "ili", "da", "li", "je", "uop\u0161te", "bio", "nemanji\u0107", "ima", "i", "toga", "ali", "vrlo", "rijetko", "potreba", "za", "duhovnim", "\u017eivotom", "osje\u0107a", "se", "kod", "mladih", "\u010distih", "du\u0161a", "mi", "jednostavno", "nemamo", "na\u010dina", "da", "njih", "da", "tako", "ka\u017eem", "oma\u0111ijamo", "pa", "da", "oni", "onda", "do\u0111u", "u", "crkvu", "oni", "tu", "dolaze", "spontano", "iz", "potrebe", "duha", "u", "traganju", "za", "vje\u010dnim", "i", "izvornim", "vrijednostima", "koje", "nose", "zdravi", "\u010dovje\u010danski", "duh", "zaista", "iz", "potrebe", "\u010distog", "srca", "za", "vrijednostima", "izvornog", "nepatvorenog", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "jevan\u0111elja", "u", "pravom", "smislu", "rije\u010di", "to", "mladi", "osje\u0107aju", "to", "su", "uvijek", "osje\u0107ali", "mi", "koji", "smo", "odavno", "ro\u0111eni", "u", "na\u0161e", "vrijeme", "u", "\u0161koli", "nije", "bilo", "govoreno", "o", "bogu", "bog", "se", "samo", "pominjao", "u", "negativnom", "smislu", "bog", "je", "bio", "negacija", "postojanja", "i", "\u017eivota", "mi", "smo", "imali", "snagu", "svetog", "duha", "tada", "da", "ku\u0107i", "proslavljamo", "mo\u017eda", "je", "nama", "u", "primorju", "bilo", "lak\u0161e", "nego", "drugdje", "ali", "bio", "sam", "neko", "vrijeme", "i", "kalu\u0111er", "u", "studenici", "pa", "znam", "da", "je", "tamo", "bio", "veliki", "pritisak", "na", "\u0161kole", "i", "omladinu", "da", "ne", "poste", "i", "da", "ne", "dolaze", "u", "crkvu", "ali", "mislim", "da", "je", "ba\u0161", "u", "ono", "vrijeme", "postila", "nadpolovi\u010dna", "ve\u0107ina", "omladine", "u", "tom", "kontinentanom", "dijelu", "ovih", "prostora", "i", "pored", "svih", "upozorenja", "i", "strahovanja", "oni", "su", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ivali", "to", "je", "jedna", "snaga", "koja", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "postoji", "samo", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "drugdje", "je", "ona", "umanjena", "ona", "je", "mo\u017eda", "drugdje", "iz", "crkvene", "stvarnosti", "pre\u0161la", "u", "politi\u010dku", "mo\u0107", "a", "politi\u010dka", "mo\u0107", "ima", "svoj", "vijek", "trajanja", "svoja", "ograni\u010denja", "i", "svoju", "nemo\u0107", "a", "crkva", "tj", "sila", "bo\u017eija", "se", "u", "nemo\u0107i", "pokazuje", "tako", "su", "na\u0161i", "i", "ruski", "emigranti", "u", "zapadnoj", "evropi", "i", "americi", "pokazali", "svjetlost", "pravoslavlja", "", "moram", "priznati", "da", "\u0161irite", "nesvakida\u0161nji", "optimizam", "u", "dana\u0161njoj", "srbiji", "i", "na", "na\u0161im", "prostorima", "\u010dovjek", "koji", "\u017eivi", "u", "velikom", "gradu", "osje\u0107a", "\u010desto", "kao", "da", "je", "onaj", "pomenuti", "plamen", "iz", "80-ih", "ugasnuo", "kroz", "ovaj", "razgovor", "kao", "da", "dobijamo", "nadu", "da", "\u0107e", "taj", "plamen", "ponovo", "da", "se", "razgori", "primjereno", "ovom", "na\u0161em", "vremenu", "i", "ovoj", "dekadi", "i", "da", "\u0107e", "se", "pojaviti", "iskreni", "duhovnici", "koje", "\u0107emo", "mo\u0107i", "da", "pratimo", "kao", "\u0161to", "ste", "vi", "svojevremeno", "pratili", "one", "poput", "oca", "luke", "", "ja", "sam", "imao", "priliku", "da", "sretnem", "i", "druge", "duhovnike", "bog", "mi", "je", "dao", "da", "vidim", "izuzetne", "starce", "svetogorce", "koji", "su", "pomrli", "a", "koji", "su", "bili", "\u017eivi", "svetitelji", "\u017eivi", "nosioci", "svetog", "duha", "na", "svetoj", "gori", "posebno", "imao", "sam", "prilike", "da", "vidim", "nekoliko", "starih", "ruskih", "kalu\u0111era", "usamljenih", "u", "hridinama", "karulje", "koji", "su", "zaista", "bili", "nosioci", "svetog", "duha", "iz", "tog", "gnijezda", "je", "i", "starac", "sofronije", "moj", "starac", "a", "i", "starac", "siluan", "koji", "je", "ve\u0107", "danas", "planetarno", "poznati", "starac", "sa", "svim", "\u0161to", "je", "pisano", "i", "re\u010deno", "o", "njemu", "moram", "da", "napomenem", "da", "je", "odatle", "do\u0161lo", "svjetlo", "nama", "oci", "koji", "su", "onda", "do\u0161li", "me\u0111u", "nas", "u", "ovaj", "grad", "oni", "su", "potpuno", "promijenili", "sliku", "ovoga", "grada", "a", "imali", "su", "mo\u0107", "i", "na", "njih", "su", "se", "ugledali", "veliki", "gradovi", "ja", "to", "znam", "ja", "sam", "pratio", "te", "ljude", "s", "njima", "\u017eivio", "godinama", "oni", "su", "imali", "mo\u0107", "nad", "omladinom", "atine", "pa", "\u010dak", "donekle", "i", "bukure\u0161ta", "i", "sofije", "a", "i", "ogromna", "rusija", "gledala", "je", "na", "njihov", "rad", "i", "na", "njihovo", "svjedo\u010denje", "iako", "su", "kako", "je", "neki", "dan", "rekao", "jedan", "episkop", "na\u0161u", "vjeru", "spasile", "babu\u0161ke", "tj", "majke", "u", "onoj", "tami", "na\u0161e", "bake", "i", "na\u0161e", "majke", "nama", "su", "govorile", "propovijedale", "vodile", "nas", "u", "crkvu", "djedovi", "manje", "ali", "i", "oni", "na\u0161e", "bake", "su", "bile", "propovjednice", "i", "mironosice", "istinske", "hri\u0161\u0107anske", "vjere", "i", "tradicije", "mi", "nismo", "klerikalna", "crkva", "to", "moramo", "znati", "mi", "nismo", "crkva", "koja", "ima", "u", "sebi", "odre\u0111ene", "trupe", "odre\u0111ene", "poslanike", "odre\u0111ene", "misijske", "zajednice", "planski", "\u0161kolovane", "za", "odre\u0111ene", "zemlje", "ili", "pak", "predjele", "mi", "smo", "crkva", "koja", "poti\u010de", "u", "dubini", "narodnog", "duha", "hristov", "duh", "je", "u", "dubini", "narodni", "duh", "on", "je", "sila", "duha", "svetoga", "i", "u", "nemo\u0107i", "se", "projavljuje", "i", "ne", "samo", "kod", "nas", "ja", "sam", "jedno", "kratko", "vrijeme", "\u017eivio", "u", "egiptu", "sa", "manjinama", "hri\u0161\u0107anskim", "a", "imao", "sam", "i", "divne", "prijatelje", "iz", "donje", "afrike", "iz", "etiopskih", "crkvenih", "zajednica", "sila", "bo\u017eija", "se", "u", "njima", "projavljuje", "na", "taj", "na\u010din", "\u0161to", "oni", "odolijevaju", "propovjedaju\u0107i", "hristovu", "nauku", "2000", "godina", "a", "\u017eive", "u", "sendvi\u010du", "stra\u0161no", "te\u0161kih", "susjeda", "i", "stra\u0161no", "agresivnih", "religija", "kako", "novih", "tako", "i", "orijentalnih", "da", "bi", "ste", "to", "mogli", "samo", "sila", "svetoga", "duha", "mo\u017ee", "da", "vas", "sa\u010duva", "da", "ne", "potpadnete", "pod", "mo\u0107", "vlasti", "ovoga", "svijeta", "hri\u0161\u0107anski", "optimizam", "spasi\u0107e", "svijet", "tako", "su", "govorili", "i", "necrkveni", "ljudi", "ali", "koji", "su", "okusili", "mo\u0107", "hristovu", "tako", "je", "i", "dostojevski", "rekao", "da", "\u0107e", "ljepota", "spasiti", "svijet", "i", "hristova", "svjetlost", "spasi\u0107e", "svijet", "i", "da\u0107e", "mogu\u0107nosti", "da", "svako", "na\u0111e", "i", "prona\u0111e", "u", "sebi", "ono", "goru\u0161i\u010dno", "zrnce", "vjere", "koje", "mo\u017ee", "da", "premje\u0161ta", "brda", "to", "je", "snaga", "koju", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "racionalno", "obrazlo\u017eiti", "na\u0161", "um", "to", "ne", "mo\u017ee", "ali", "mo\u017ee", "vjera", "da", "obrazlo\u017ei", "i", "njeno", "dejstvo", "mi", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "danas", "koliko", "god", "smo", "mali", "i", "nedostojni", "i", "grije\u0161ni", "imamo", "blagodat", "svetog", "duha", "kroz", "svete", "tajne", "da", "zaista", "i", "velike", "stvari", "mo\u017eemo", "da", "\u010dinimo", "kroz", "dejstvo", "i", "silu", "jedinosu\u0161tne", "i", "nerazdjeljne", "trojice", "koja", "osvjetljava", "ovaj", "prostor", "kosmosa", "gdje", "smo", "mi", "i", "koja", "nam", "daje", "mo\u0107", "volju", "i", "smisao", "da", "\u017eivimo", "ovdje", "na", "zemlji", "i", "u", "vje\u010dnosti", "ho\u0107u", "da", "ka\u017eem", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "vezano", "za", "ovaj", "medij", "radio", "blagovesti", "manastira", "lepavine", "nemogu\u0107e", "je", "bilo", "pomisliti", "prije", "nekoliko", "decenija", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "manastir", "lepavina", "tj", "da", "\u0107e", "izgledati", "kao", "danas", "prije", "30", "godina", "bio", "je", "pustara", "bila", "je", "to", "mala", "ekonomska", "jedinica", "neznatna", "manja", "od", "nekog", "seoskog", "doma\u0107instva", "danas", "taj", "manastir", "zra\u010di", "toliko", "mnogo", "da", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "uporedi", "ni", "sa", "kakvom", "silom", "ovoga", "svijeta", "niti", "kakvom", "antipropagandom", "koja", "bi", "mogla", "da", "ga", "potamni", "vidite", "samo", "u", "jednom", "\u010dovjeku", "koji", "svjedo\u010di", "hrista", "njegovo", "raspe\u0107e", "njegove", "muke", "i", "vaskrsenje", "\u010dine", "se", "\u010duda", "i", "kroz", "\u010dudotvornu", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "majke", "bo\u017eije", "koja", "je", "za\u0161titnica", "roda", "ljudskog", "prvenstveno", "\u017eenskog", "roda", "i", "prvenstveno", "poroda", "zna\u010di", "ono", "\u0161to", "je", "bitno", "jeste", "da", "ovaj", "svijet", "ostane", "jeste", "da", "se", "svijet", "normalno", "ra\u0111a", "da", "napuni", "zemlju", "i", "da", "vlada", "njome", "ne", "silama", "ovoga", "svijeta", "nego", "silama", "umnim", "i", "dejstvom", "svetoga", "duha", "onako", "kako", "mi", "hri\u0161\u0107ani", "propovjedamo", "i", "donekle", "\u017eivimo", "tako", "koliko", "mo\u017eemo", "i", "koliko", "nam", "je", "dano", "i", "koliko", "na\u0161e", "umne", "i", "intelektualne", "mo\u0107i", "mogu", "da", "apsorbiraju", "jevan\u0111elje", "u", "svim", "svojim", "segmentima", "i", "dubinama", "ja", "se", "vama", "zahvaljujem", "na", "ovom", "razgovoru", "mo\u017eda", "smo", "ne\u0161to", "poku\u0161ali", "da", "ka\u017eemo", "mo\u017eda", "smo", "poku\u0161ali", "nekoga", "da", "obradujemo", "i", "da", "mu", "damo", "snage", "da", "ne", "poklekne", "svim", "isku\u0161enjima", "koje", "dana\u0161njeg", "\u010dovjeka", "vitlaju", "nego", "da", "traga", "jer", "je", "bog", "taj", "\u010dija", "je", "rije\u010d", "posljednja", "i", "bog", "je", "bog", "ljubavi", "bog", "radosti", "i", "bog", "spasenja", "sve", "vas", "i", "va\u0161e", "slu\u0161aoce", "pozdravljam", "radosnim", "pozdravom", "\u201ehristos", "voskrese!\u201c", "", "vaistinu", "voskrese", "", "klikni", "za", "slu\u0161anje", "razgovor", "vodio", "radomir", "vu\u010di\u0107", "23.05.2013", "u", "beogradu"]}