{"naslov": " INTERVJU SA NENADOM BADOVINCEM NA RTRS-u U POSLU\u0160ANJU JE DUBOKI SMISAO", "sadrzaj": ["u", "emisiji", "\u201eiskre", "pravoslavlja\u201c", "razgovaramo", "sa", "nenadom", "badovincem", "iz", "beograda", "koji", "je", "vebmaster", "sajta", "manastira", "lepavine", "ovaj", "manastir", "se", "nalazi", "u", "mitropoliji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "u", "hrvatskoj", "sa", "nenadom", "badovincem", "razgovara\u0107emo", "o", "njegovoj", "duhovnoj", "vezi", "sa", "ovim", "manastirom", "kao", "i", "o", "tome", "kako", "je", "upoznao", "oca", "gavrila", "igumana", "ovog", "manastira", "govori\u0107emo", "o", "ulozi", "modernih", "tehnologija", "u", "svrhu", "pravoslavnog", "misionarenja", "kao", "\u0161to", "su", "internet", "radio", "blagovesti", "fejsbuk", "stranica", "i", "skajp", "profil", "sve", "su", "to", "internet", "projekti", "po", "kojima", "je", "otac", "gavrilo", "veoma", "poznat", "i", "to", "ne", "samo", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ve\u0107", "i", "\u0161ire", "pri\u010da\u0107emo", "i", "o", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "bogorodice", "lepavinske", "po", "kojoj", "je", "ovaj", "manastir", "postao", "poznat", "pred", "ovom", "ikonom", "se", "de\u0161avaju", "duhovna", "i", "telesna", "isceljenja", "u", "emisiji", "\u201eiskre", "pravoslavlja\u201c", "na", "radiju", "republike", "srpske", "zadovoljstvo", "nam", "je", "ugostiti", "gospodina", "nenada", "badovinca", "vebmastera", "sajta", "manastira", "lepavina", "i", "jednog", "od", "ljudi", "koji", "a\u017eurira", "informacije", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "vidjeti", "na", "sajtu", "manastira", "lepavina", "", "radmila", "karanovi\u0107", "", "dobar", "dan", "poma\u017ee", "bog", "dobro", "do\u0161li", "u", "na\u0161u", "emisiju", "nenad", "badovinac", "", "dobar", "dan", "i", "poma\u017ee", "bog", "", "nenade", "ka\u017eite", "nam", "kada", "i", "kako", "ste", "se", "upoznali", "sa", "ocem", "gavrilom", "i", "kada", "je", "nastala", "va\u0161a", "duhovna", "veza", "sa", "manastirom", "lepavina", "", "ne", "mogu", "re\u0107i", "da", "sam", "imao", "kontakt", "sa", "crkvom", "prije", "kontakta", "sa", "ocem", "gavrilom", "od", "svojih", "13", "godina", "po\u010dinje", "moje", "iskustvo", "koje", "se", "prote\u017ee", "od", "moje", "mladosti", "pa", "sve", "do", "danas", "\u2013", "od", "detinjstva", "do", "danas", "osobno", "mi", "je", "zanimljiv", "taj", "period", "mog", "\u017eivota", "jer", "tada", "sam", "kao", "dete", "stekao", "jedan", "vid", "poverenja", "u", "oca", "gavrila", "koje", "se", "kasnije", "nadogra\u0111ivalo", "i", "tako", "se", "vremenom", "stvarala", "duhovna", "veza", "koja", "postoji", "izme\u0111u", "duhovnika", "i", "vernika", "tada", "ne", "samo", "ja", "nego", "i", "mnogi", "drugi", "ljudi", "su", "imali", "svoje", "prve", "kontakte", "sa", "lepavinom", "i", "tako", "stekli", "svako", "svoj", "jedinstven", "duhovni", "odnos", "sa", "ocem", "gavrilom", "on", "je", "kao", "duhovno", "lice", "imao", "jedan", "druga\u010diji", "pogled", "na", "nas", "druga\u010diju", "viziju", "nas", "kao", "vernika", "koji", "smo", "tih", "davnih", "90-godina", "krenuli", "u", "crkvu", "nadaju\u0107i", "se", "i", "ose\u0107aju\u0107i", "ne\u0161to", "novo", "i", "ne\u0161to", "posebno", "otac", "nam", "je", "tada", "bio", "velika", "podr\u0161ka", "ali", "i", "ruka", "vodilja", "kroz", "duhovni", "\u017eivot", "", "vi", "ste", "\u017eivjeli", "u", "bjelovaru", "mo\u017eda", "je", "to", "jedan", "od", "presudnih", "momenata", "\u0161to", "ste", "bili", "upu\u0107eni", "na", "taj", "manastir", "", "da", "manastir", "lepavina", "se", "nalazi", "nedaleko", "od", "bjelovara", "nismo", "ni", "moji", "roditelji", "ni", "ja", "znali", "za", "manastir", "pre", "90-ih", "godina", "ali", "eto", "\u010dudom", "bo\u017eijim", "uspeli", "smo", "nekako", "najvi\u0161e", "zbog", "tada\u0161njih", "ratnih", "de\u0161avanja", "na\u0107i", "put", "ka", "manastiru", "i", "pravoslavlju", "mo\u017eda", "je", "to", "razlog", "da", "se", "kod", "nas", "od", "tada", "pa", "do", "danas", "ta", "veza", "sa", "pravoslavnom", "crkvom", "sve", "vi\u0161e", "produbljuje", "s", "obzirom", "da", "znamo", "da", "je", "pravoslavlje", "duboko", "povezano", "sa", "bo\u017eijim", "tajnama", "koje", "privla\u010de", "\u010doveka", "pravoslavlju", "i", "njegovim", "dubinama", "", "na", "po\u010detku", "emisije", "smo", "rekli", "da", "ste", "vi", "vebmaster", "sajta", "manastira", "lepavine", "znamo", "da", "manastir", "lepavina", "ve\u0107", "du\u017ei", "niz", "godina", "ve\u0107", "deset", "godina", "ima", "svoj", "sopstveni", "sajt", "i", "svoj", "internet", "radio", "blagovesti", "otac", "gavrilo", "je", "poznat", "po", "tome", "\u0161to", "je", "mo\u017eda", "me\u0111u", "prvim", "monasima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "po\u010deo", "da", "koristi", "moderne", "tehnologije", "kako", "bi", "komunicirao", "i", "odr\u017eavao", "vezu", "sa", "vjernicima", "\u0161irom", "svijeta", "kako", "ste", "se", "anga\u017eovali", "na", "tom", "poslu", "", "u", "to", "vreme", "sam", "bio", "student", "na", "fakultetu", "organizacije", "i", "informatike", "u", "vara\u017edinu", "tada", "otac", "gavrilo", "jo\u0161", "nije", "imao", "kontakt", "sa", "kompjuterima", "ali", "je", "po", "blagoslovu", "i", "poslu\u0161anju", "od", "mitropolita", "jovana", "preuzeo", "zadatak", "da", "nau\u010di", "i", "da", "se", "upozna", "sa", "njima", "mitropolit", "jovan", "je", "video", "u", "to", "vreme", "mogu\u0107nost", "pravoslavnog", "misionaranja", "pomo\u0107u", "kompjutera", "bila", "je", "to", "prvobitno", "samo", "vizija", "tj", "ideja", "me\u0111utim", "informacija", "je", "do\u0161la", "do", "oca", "gavrila", "u", "pravo", "vreme", "jer", "od", "tada", "se", "otac", "pripremao", "i", "svih", "ovih", "poslednjih", "godina", "nadogra\u0111ivao", "svoje", "znanje", "tako", "da", "je", "danas", "jedan", "od", "najpoznatijih", "pravoslavnih", "internet", "misionara", "ne", "samo", "u", "srbiji", "ve\u0107", "u", "vaseljenskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "osim", "oca", "gavrila", "ne", "postoji", "slu\u010daj", "pravoslavnog", "misionarenja", "na", "internetu", "kod", "svetogoraca", "koji", "su", "do\u0161li", "sa", "svete", "gore", "u", "svet", "", "otac", "gavrilo", "je", "svetogorac", "", "jeste", "otac", "je", "proveo", "13", "godina", "na", "svetoj", "gori", "tada", "je", "\u017eiveo", "u", "jednom", "molitvenom", "okru\u017eenju", "u", "kojem", "kompjuteri", "kao", "alat", "za", "misionarenje", "ne", "postoji", "me\u0111utim", "da", "oni", "tamo", "postoje", "oni", "bi", "svojom", "pojavom", "remetili", "svetogorski", "molitveni", "mir", "otac", "gavrilo", "dolazi", "iz", "jednog", "takvog", "okru\u017eenja", "i", "bavi", "se", "tim", "\u201eneprirodnim\u201c", "tehnolo\u0161kim", "stvarima", "sa", "ciljem", "upoznavanja", "novog", "alata", "za", "pravoslavno", "misionarenje", "koji", "mo\u017ee", "da", "poslu\u017ei", "za", "misionarenje", "i", "\u0161irenje", "bo\u017eije", "re\u010di", "me\u0111u", "ljudima", "", "a", "\u0161ta", "su", "va\u0161i", "zadaci", "kao", "vebmastera", "sajta", "", "u", "po\u010detku", "je", "to", "bio", "jedan", "mali", "sistem", "koji", "se", "bazirao", "na", "vebsajtu", "i", "na", "projektu", "veb", "stranice", "koja", "je", "imala", "samo", "osnovne", "informacije", "o", "manastiru", "lepavini", "istorijske", "podatke", "o", "manastiru", "lepavini", "informacije", "o", "rasporedu", "bogoslu\u017eenja", "bio", "je", "to", "jedan", "informativni", "sajt", "trebalo", "ga", "je", "usmeriti", "i", "organizovati", "za", "nove", "projekte", "koje", "je", "otac", "gavrilo", "vremenom", "osmi\u0161ljavao", "otac", "kao", "idejni", "tvorac", "je", "osmi\u0161ljavao", "ideje", "a", "ja", "sam", "ih", "poku\u0161ao", "sprovoditi", "u", "delo", "to", "je", "bio", "moj", "zadatak", "i", "moje", "poslu\u0161anje", "ipak", "da", "budem", "iskren", "svako", "poslu\u0161anje", "sam", "prihvatio", "ali", "poneke", "ne", "ba\u0161", "lako", "svako", "poslu\u0161anje", "ima", "svoju", "te\u017einu", "s", "kojom", "sam", "se", "ja", "morao", "izboriti", "kada", "bih", "se", "izborio", "sa", "poslu\u0161anjem", "video", "bih", "da", "to", "poslu\u0161anje", "ima", "smisao", "i", "to", "duboki", "smisao", "upravo", "me", "taj", "smisao", "koji", "sam", "uvideo", "poticao", "da", "se", "jo\u0161", "vi\u0161e", "anga\u017eujem", "ali", "\u0161to", "sam", "vi\u0161e", "davao", "anga\u017eman", "nagrada", "za", "poslu\u0161anje", "je", "uvek", "bila", "sve", "lep\u0161a", "i", "lep\u0161a", "ti", "projekti", "su", "se", "do", "danas", "pro\u0161irili", "sa", "vebsajta", "na", "svetogorski", "blog", "\u2013", "\u201esvetogorsko", "nasle\u0111e\u201c", "sa", "kojim", "je", "otac", "pribli\u017eio", "pravoslavnim", "vernicima", "svetu", "goru", "kao", "jednu", "tajnu", "za", "mnoge", "ljude", "ali", "najvi\u0161e", "\u017eenama", "koji", "ne", "mogu", "do\u0107i", "tamo", "i", "upoznati", "svetu", "goru", "i", "tamo\u0161nji", "\u017eivot", "ljudima", "je", "sveta", "gora", "nepristupa\u010dna", "i", "oni", "ne", "mogu", "lako", "saznati", "o", "cilju", "svete", "gore", "i", "cilju", "mona\u0161kog", "poziva", "ljudi", "koji", "tamo", "\u017eive", "ljudi", "danas", "imaju", "vrlo", "\u0161irok", "spektar", "razmi\u0161ljanja", "i", "daju", "mnoge", "odgovore", "na", "pitanja", "\u0161ta", "je", "to", "sveta", "gora", "atonska", "i", "ko", "su", "monasi", "koji", "tamo", "\u017eive", "vernici", "putem", "projekta", "\u201esvetogorskog", "nasle\u0111a\u201c", "dobijaju", "vi\u0161e", "informacija", "o", "svetoj", "gori", "i", "mona\u0161kom", "manastirskom", "\u017eivotu", "", "a", "tu", "je", "i", "internet", "radio", "blagovesti", "", "da", "upravo", "ovog", "meseca", "proslavljamo", "deset", "godina", "projekta", "internet", "radio", "blagovesti", "projekta", "koji", "je", "bio", "u", "po\u010detku", "jedan", "test", "sa", "kojim", "smo", "hteli", "videti", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "da", "se", "pravoslavno", "misionarenje", "odr\u017ei", "na", "internet", "radio", "talasima", "", "danas", "je", "to", "jedna", "ozbiljna", "internet", "radio", "stanica", "sa", "cjelodnevnim", "programom", "koji", "se", "emituje", "ve\u0107", "nekoliko", "mjeseci", "a", "prethodno", "je", "to", "bila", "jedno\u010dasovna", "ve\u010dernja", "emisija", "", "otac", "gavrilo", "je", "svojevremeno", "u", "ve\u010dernjim", "satima", "u", "periodu", "od", "21", "do", "22", "sata", "\u010ditao", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "\u010ditao", "je", "tekstove", "duhovne", "svetogorske", "literature", "pu\u0161tao", "duhovnu", "muziku", "i", "na", "taj", "na\u010din", "se", "pribli\u017eio", "slu\u0161ateljima", "kojih", "je", "bilo", "jako", "puno", "to", "je", "bio", "veliki", "poticaj", "za", "novi", "projekt", "", "celodnevno", "emitovanje", "programa", "na", "internet", "radio", "blagovesti", "", "vi", "postajete", "ozbiljna", "konkurencija", "ostalim", "radio", "ku\u0107ama", "", "mnogi", "mi", "ka\u017eu", "da", "ne", "treba", "uspore\u0111ivati", "radio", "blagovesti", "sa", "ostalim", "radio", "ku\u0107ama", "sa", "slovoljubve", "i", "radio", "svetigorom", "jer", "mi", "nismo", "jedni", "drugima", "konkurencija", "ali", "ja", "u", "tom", "uspore\u0111ivanju", "vidim", "mogu\u0107nost", "da", "zajedno", "napredujemo", "jer", "poti\u010demo", "jedni", "druge", "na", "kvalitetniji", "rad", "jedino", "zajedni\u010dkim", "radom", "se", "mo\u017eemo", "kvalitetnije", "pribli\u017eiti", "narodu", "dobro", "je", "kada", "postoji", "konkurencija", "pronalazimo", "se", "u", "istom", "prostoru", "a", "zadatak", "imamo", "isti", "da", "budemo", "\u0161to", "prikladniji", "i", "bli\u017ei", "pravoslavnom", "verniku", "", "koliko", "je", "ljudi", "anga\u017eovano", "na", "pripremi", "programa", "radio", "blagovesti", "da", "li", "je", "oko", "radija", "aktivan", "samo", "otac", "gavrilo", "ili", "i", "vi", "to", "radite", "osim", "vas", "kao", "vebmastera", "imate", "li", "jo\u0161", "ljudi", "koji", "sara\u0111uju", "", "vrati\u0107emo", "se", "kasnije", "na", "ostale", "saradnike", "tj", "\u010dlanove", "tima", "koji", "rade", "zajedno", "u", "jednom", "uhodanom", "sistemu", "hteo", "bih", "prvo", "da", "ne\u0161to", "ka\u017eem", "o", "programu", "radio", "blagovesti", "naime", "samo", "jedna", "osoba", "osmi\u0161ljava", "kompletni", "24-satni", "radio", "program", "a", "to", "je", "upravo", "na\u0161", "otac", "gavrilo", "on", "ure\u0111uje", "i", "osmi\u0161ljava", "kompletni", "program", "24", "sata", "dnevno", "i", "tako", "sedam", "dana", "u", "nedelji", "to", "je", "zaista", "jedinstveni", "slu\u010daj", "ali", "smo", "tako", "i", "primer", "ostalima", "na", "internet", "radio", "blagovesti", "postoji", "jedan", "uskla\u0111eni", "program", "sa", "velikim", "spektrom", "pravoslavnih", "nau\u010dnih", "i", "emisija", "o", "zdravlju", "i", "zdravom", "\u017eivotu", "otac", "gavrilo", "na", "internetu", "pronalazi", "zanimljiv", "audio", "materijal", "koji", "se", "tehni\u010dki", "obra\u0111uje", "po", "sofisticiranom", "tehnolo\u0161kom", "modelu", "kojeg", "obavlja", "server", "tj", "nove", "tehnologije", "rade", "\u201efizi\u010dki\u201c", "posao", "a", "nama", "je", "va\u017eno", "da", "imamo", "oca", "gavrila", "kojeg", "ne", "mo\u017ee", "zameniti", "niti", "jedan", "stroj", "niti", "softverska", "aplikacija", "niti", "sistem", "sa", "jedne", "strane", "imamo", "duhovnu", "komponentu", "koju", "je", "otac", "doneo", "sa", "svete", "gore", "a", "sa", "druge", "strane", "imamo", "moderne", "tehnologije", "koji", "nam", "poma\u017ee", "da", "me\u0111u", "narodom", "\u0161irimo", "to", "njegovo", "duhovno", "pravoslavno", "iskustvo", "ovom", "prilikom", "\u010destitam", "ocu", "gavrilu", "jer", "upravo", "danas", "na", "praznik", "blagovesti", "2013", "godine", "proslavljamo", "deset", "godina", "postojanja", "internet", "radio", "blagovesti", "", "pored", "obaveza", "koje", "ima", "jedan", "iguman", "tako", "velikog", "manastira", "otac", "gavrilo", "ipak", "sti\u017ee", "da", "se", "bavi", "misionarenjem", "putem", "interneta", "rekli", "smo", "da", "osim", "vas", "kao", "vebmastera", "oko", "internet", "projekata", "manastira", "lepavina", "ima", "jo\u0161", "nekoliko", "ljudi", "koji", "su", "anga\u017eovani", "koji", "poma\u017eu", "sa", "svojim", "informati\u010dkim", "znanjem", "", "spomenuo", "bih", "ovom", "prilikom", "stamenka", "mijatovi\u0107a", "iz", "banje", "luke", "on", "je", "moderator", "sajta", "on", "poma\u017ee", "aktivno", "i", "uvek", "je", "na", "liniji", "na\u0161im", "re\u010dnikom", "re\u010deno", "uvek", "je", "onlajn", "kada", "ocu", "gavrilu", "ili", "meni", "zatreba", "pomo\u0107", "on", "je", "uvek", "bez", "obzira", "na", "vreme", "i", "dnevne", "obaveze", "uz", "nas", "pitao", "sam", "ga", "jednom", "prilikom", "da", "li", "mu", "je", "to", "hobi", "on", "ka\u017ee", "da", "mu", "je", "to", "vi\u0161e", "od", "posla", "i", "zadovoljstva", "da", "mu", "je", "anga\u017eman", "na", "internet", "projektima", "manastira", "lepavina", "velika", "ljubav", "koja", "mu", "u", "\u017eivotu", "mnogo", "zna\u010di", "osim", "stamenka", "sa", "nama", "je", "i", "borislav", "\u0161tuli\u0107", "mladi", "\u010dovek", "iz", "banje", "luke", "koji", "poma\u017ee", "u", "radu", "sa", "dizajnerskim", "i", "programskim", "aplikacijama", "on", "i", "zaposleni", "u", "njegovoj", "firmi", "su", "uvek", "dostupni", "kako", "bismo", "na", "vreme", "uspeli", "da", "realizujemo", "ideje", "zatim", "bojan", "vuji\u0107", "i", "njegova", "firma", "teleklik", "iz", "banje", "luke", "koja", "nam", "donira", "veb", "server", "zatim", "marko", "jefti\u0107", "iz", "beograda", "koji", "nam", "donira", "tehni\u010dku", "podr\u0161ku", "za", "internet", "radio", "blagovesti", "kada", "imate", "ovakve", "ljude", "u", "timu", "onda", "je", "posao", "mnogo", "lak\u0161i", "za", "obavljanje", "osim", "ovih", "nabrojenih", "ljudi", "jo\u0161", "je", "mnogo", "onih", "koji", "poma\u017eu", "svojim", "znanjem", "anga\u017emanom", "oko", "prevoda", "oko", "dizajna", "oko", "prepisivanja", "tekstova", "oko", "izrade", "intervjua", "i", "ostalog", "ljudi", "razli\u010ditih", "profila", "iz", "razli\u010ditih", "nau\u010dnih", "oblasti", "", "kada", "imate", "ljude", "u", "vjeri", "onda", "to", "ni\u0161ta", "nije", "te\u0161ko", "", "naravno", "svakodnevno", "od", "njih", "\u010dujem", "iskustva", "o", "\u010dudima", "koja", "im", "se", "de\u0161avaju", "poma\u017eu\u0107i", "oko", "sajta", "de\u0161avaju", "im", "se", "neobja\u0161njiva", "lepa", "iskustva", "i", "to", "im", "daje", "poticaj", "za", "daljnji", "anga\u017eman", "", "pomenuli", "ste", "da", "osim", "ovoga", "sajta", "manastirskog", "radija", "i", "projekta", "\u201esvetogorsko", "nasle\u0111e\u201c", "imate", "jo\u0161", "nekoliko", "misionarskih", "internet", "projekata", "", "osim", "ovih", "projekata", "veb", "radio", "blagovesti", "i", "\u201esvetogorsko", "nasle\u0111e\u201c", "imamo", "jo\u0161", "jedan", "doista", "jak", "projekt", "a", "to", "je", "fejsbuk", "stranica", "krenuli", "smo", "sa", "jednom", "jednostavnom", "stranicom", "kada", "je", "otac", "upoznao", "fejsbuk", "brzo", "je", "video", "u", "njemu", "odli\u010dno", "sredstvo", "za", "pravoslavno", "internet", "misionarenje", "na", "njemu", "postavlja", "postove", "u", "obliku", "fotografije", "i", "kra\u0107eg", "teksta", "a", "ljudi", "\u010dlanovi", "fejsbuk", "profila", "i", "stranice", "kojih", "danas", "ima", "oko", "18.000", "komentari\u0161u", "postavljene", "postove", "", "18.000", "posetilaca", "iz", "svih", "krajeva", "svijeta", "", "da", "taj", "broj", "doista", "impresionira", "ali", "i", "svakodnevno", "raste", "otac", "ima", "fejsbuk", "\u010dlanove", "sa", "svih", "kontinenata", "raznih", "godi\u0161ta", "mladih", "i", "starijih", "generacija", "svi", "su", "oni", "tu", "ne", "zbog", "interneta", "ili", "zbog", "fejsbuka", "ve\u0107", "kako", "bi", "\u010duli", "ili", "rekli", "jednu", "re\u010d", "ostavili", "komentar", "i", "tako", "postali", "deo", "jedne", "velike", "pravoslavne", "internet", "dru\u0161tvene", "zajednice", "svi", "oni", "koji", "se", "ose\u0107aju", "kao", "deo", "jedne", "velike", "zajednice", "svi", "oni", "komentari\u0161u", "njihovi", "komentari", "se", "automatski", "kopiraju", "na", "vebsajt", "i", "tako", "postaju", "dostupni", "u", "istoriji", "postova", "koju", "kasnije", "posetioci", "mogu", "pose\u0107ivati", "i", "prise\u0107ati", "se", "kako", "su", "komentarisali", "najlep\u0161e", "je", "\u0161to", "svaki", "posetilac", "mo\u017ee", "za", "sebe", "videti", "kako", "s", "vremenom", "ovisno", "o", "kvaliteti", "komentara", "napreduje", "i", "duhovno", "sazreva", "u", "po\u010detku", "ljudi", "postavljaju", "komentare", "tipa", "\u201epoma\u017ee", "bog\u201c", "\u201eamin\u201c", "\u201ehvala\u201c", "samo", "da", "bi", "u\u010destvovali", "svojim", "komentarom", "ali", "kasnije", "kako", "duhovno", "sazrevaju", "postavljaju", "dublje", "teolo\u0161ke", "komentare", "", "osim", "ovih", "modernih", "tehnologija", "kojima", "se", "koristi", "otac", "gavrilo", "manastir", "lepavina", "je", "veoma", "posje\u0107en", "dolaze", "mnogi", "poklonici", "iz", "raznih", "zemalja", "kako", "iz", "inostranstva", "tako", "i", "iz", "zemalja", "biv\u0161e", "jugoslavije", "otac", "gavrilo", "pronalazi", "vreme", "da", "primi", "sve", "te", "vernike", "da", "posle", "svete", "liturgije", "organizira", "trpezu", "ljubavi", "i", "tada", "odr\u017ei", "i", "prigodnu", "besjedu", "", "njegove", "besede", "se", "snimaju", "i", "kasnije", "su", "uvek", "rado", "slu\u0161ane", "ljudi", "koji", "posete", "svetinju", "manastira", "lepavine", "osete", "duhovnu", "radost", "zbog", "koje", "se", "kasnije", "rado", "vra\u0107aju", "", "molitve", "koje", "se", "\u010ditaju", "u", "manastiru", "lepavini", "doista", "stvaraju", "duhovno", "jak", "osje\u0107aj", "kod", "vernika", "", "da", "vrlo", "su", "pose\u0107eni", "molebani", "koje", "otac", "gavrilo", "\u010dita", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "vernici", "posle", "molitve", "dobiju", "blagoslov", "svetogorca", "koji", "vam", "daje", "priliku", "da", "na", "tren", "posetite", "svetu", "goru", "\u010dak", "i", "sami", "osniva\u010di", "manastira", "lepavine", "su", "svetogorci", "tako", "da", "svetogorski", "duh", "nije", "nestao", "iz", "lepavinske", "kotline", "sve", "do", "danas", "", "zaboravili", "smo", "da", "ka\u017eemo", "da", "se", "u", "manastiru", "lepavini", "nalazi", "\u010dudotvorna", "ikona", "bogorodice", "lepavinske", "", "da", "ikona", "je", "iz", "16", "veka", "manastir", "je", "zaslugom", "\u010dudotvorne", "ikone", "postao", "vaseljenski", "poznat", "", "de\u0161avaju", "se", "brojna", "\u010duda", "i", "isceljenja", "ljudi", "upravo", "zbog", "toga", "dolaze", "u", "ovaj", "manastir", "", "upravo", "tako", "vrlo", "brzo", "se", "izme\u0111u", "ljudi", "\u0161ire", "informacije", "o", "slu\u010dajevima", "ozdravljenja", "i", "isceljenja", "pred", "\u010dudotvornom", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "ljudi", "u", "lepavinu", "dolaze", "prvenstveno", "zbog", "zdravlja", "ali", "i", "kasnije", "kako", "bi", "se", "zahvalili", "bogu", "i", "presvetoj", "bogorodici", "pre", "nekoliko", "godina", "ljudi", "iz", "srbije", "nisu", "ni", "znali", "za", "ovu", "svetinju", "a", "danas", "je", "ona", "uveliko", "poznata", "\u0161irom", "pravoslavne", "crkve", "sveti", "lik", "sa", "\u010dudotvorne", "lepavinske", "ikone", "je", "putem", "interneta", "dospeo", "do", "mnogih", "vernika", "u", "sve", "zemlje", "sveta", "", "gost", "emisije", "\u201eiskre", "pravoslavlja\u201c", "bio", "je", "nenad", "badovinac", "vebmaster", "sajta", "manastira", "lepavine", "sa", "nenadom", "badovincem", "smo", "razgovarali", "o", "njegovoj", "duhovnoj", "vezi", "sa", "ovim", "manastirom", "i", "ocem", "gavrilom", "igumanom", "manastira", "lepavine", "o", "ulozi", "i", "zna\u010daju", "modernih", "tehnologija", "u", "cilju", "pravoslavnog", "misionarenja", "koje", "koristi", "otac", "gavrilo", "i", "po", "\u010demu", "je", "poznat", "ne", "samo", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ve\u0107", "i", "\u0161ire", "pri\u010dali", "smo", "o", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "bogorodice", "lepavinske", "pred", "kojom", "se", "vjernom", "narodu", "de\u0161avaju", "duhovna", "i", "tjelesna", "iscjeljenja", "autor", "emisije", "\u2013", "radmila", "karanovi\u0107", "radio", "televizija", "republike", "srpske", "prema", "audio", "snimku", "tekst", "pripremio", "nenad", "badovinac", "21", "6", "2013"]}