{"naslov": "ARHIMANDRIT TEOLOG HRIZANTAKOPULOS, MISIONAR IZ KONGA", "sadrzaj": ["\u201esvako", "od", "nas", "du\u017ean", "je", "da", "postane", "apostol\u201c", "na", "praznik", "prvovrhovnih", "apostola", "poklanjamo", "va\u0161oj", "pa\u017enji", "razmi\u0161ljanja", "i", "iskustvo", "smirenog", "monaha-misionara", "sa", "svete", "gore", "koji", "je", "krenuo", "putem", "velikih", "petra", "i", "pavla", "iz", "njegovih", "kratkih", "ali", "dubokih", "saveta", "svako", "mo\u017ee", "izvu\u0107i", "korisne", "savete", "za", "sopstveno", "svedo\u010denje", "hrista", "ljudima", "sa", "kojima", "se", "susre\u0107e", "u", "svom", "\u017eivotu", "na", "\u0161ta", "smo", "svi", "mi", "pozvani", "sre\u0107an", "praznik", "arhimandrit", "teolog", "hrizantakopulos", "rodio", "se", "1951", "godine", "u", "gr\u010dkoj", "studirao", "je", "na", "univerzitetu", "u", "atini", "a", "zatim", "u", "parizu", "susret", "sa", "starcem", "pajsijem", "svetogorcem", "probudio", "je", "u", "njemu", "\u017eelju", "za", "mona\u0161tvom", "postao", "je", "monah", "1981", "godine", "na", "po\u010detku", "se", "podvizavao", "u", "manastiru", "kutlumu\u0161", "na", "svetoj", "gori", "zatim", "je", "obnovio", "keliju", "apostola", "jovana", "bogoslova", "na", "ju\u017enom", "delu", "svete", "gore", "gde", "i", "do", "danas", "\u017eivi", "sa", "jo\u0161", "jednim", "monahom", "i", "jednom", "poslu\u0161nikom", "molitveno", "poslu\u0161anje", "spaja", "sa", "misionarenjem", "obnovom", "i", "podizanjem", "hramova", "tokom", "devet", "godina", "slu\u017eio", "je", "u", "albaniji", "podizao", "je", "razru\u0161ene", "hramove", "gradio", "nove", "krstio", "mno\u0161tvo", "muslimana", "2000-te", "godine", "po\u010deo", "je", "da", "odlazi", "u", "afriku", "u", "demokratsku", "republiku", "kongo", "republiku", "kongo", "brazavil", "i", "gabon", "ovde", "je", "tako\u0111e", "podigao", "nove", "hramove", "\u0161kole", "i", "klinike", "2010", "godine", "sa", "postavljanjem", "novih", "episkopa", "za", "kongo", "i", "gabon", "postavljen", "je", "za", "vikara", "patrijarha", "tako\u0111e", "predaje", "u", "duhovnoj", "seminariji", "u", "kin\u0161asi", "aktivno", "radi", "sa", "omladinom", "", "u", "kongu", "keniji", "i", "drugim", "afri\u010dkim", "zemljama", "gr\u010dki", "misionari", "su", "imali", "zapa\u017eene", "uspehe", "o\u010de", "recite", "nam", "na", "\u0161ta", "prvo", "treba", "obratiti", "pa\u017enju", "u", "misiji", "\u0161ta", "treba", "obavezno", "\u010diniti", "kako", "se", "pona\u0161ati", "a", "\u0161ta", "se", "ne", "sme", "raditi", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "", "misionar", "je", "pre", "svega", "du\u017ean", "da", "svedo\u010di", "jevan\u0111elsku", "vest", "kakvu", "je", "pravoslavna", "crkva", "sa\u010duvala", "tokom", "vekova", "\u2013", "bez", "izmena", "bez", "dodavanja", "bez", "pre\u0107utkivanja", "potrebno", "je", "gledati", "na", "na\u0161u", "bra\u0107u", "a", "svi", "smo", "mi", "bra\u0107a", "deca", "jednog", "boga", "kao", "na", "ikonu", "na", "obraz", "bo\u017eiji", "uva\u017eavati", "tradicije", "po", "kojima", "ljudi", "\u017eive", "uzimati", "najbolje", "iz", "njih", "ako", "tradicije", "protivre\u010de", "hri\u0161\u0107anskom", "duhu", "potrebno", "je", "objasniti", "to", "ljudima", "sa", "ljubavlju", "ne", "vre\u0111ati", "ih", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "se", "ne", "sme", "odnositi", "prema", "ljudima", "sa", "visine", "ne", "obra\u0107ati", "pa\u017enju", "na", "njihove", "interese", "poni\u017eavati", "njihova", "verovanja", "", "po", "\u010demu", "se", "afrikanci", "razlikuju", "od", "nas", "da", "li", "im", "je", "lako", "propovedati", "istinitu", "veru", "da", "li", "je", "ozbiljno", "primaju", "ili", "se", "brzo", "zagreju", "ali", "brzo", "i", "ohlade", "", "afrikanci", "su", "neposredniji", "oni", "\u010desto", "postupaju", "kao", "deca", "sa", "njima", "je", "lak\u0161e", "razgovarati", "uspostaviti", "kontakt", "nisu", "toliko", "iskvareni", "privezno\u0161\u0107u", "za", "materijalna", "dobra", "i", "komfor", "kao", "evropljani", "sa", "druge", "strane", "oni", "su", "povr\u0161niji", "te\u017ee", "je", "\u201ei\u0107i", "na", "dubinu\u201c", "sa", "njima", "mnogima", "je", "dovoljno", "da", "znaju", "samo", "osnovno", "o", "veri", "dok", "im", "se", "izu\u010davanje", "svetoota\u010dke", "literature", "ne", "\u010dini", "toliko", "va\u017enim", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "ozbiljnosti", "ucrkvenjenja\u2026", "svi", "ljudi", "su", "razli\u010diti", "postoje", "i", "ljudi", "koji", "ne", "ostaju", "u", "crkvi", "odlaze", "skoro", "odmah", "nakon", "kr\u0161tenja", "me\u0111utim", "postoje", "i", "drugi", "oni", "i", "sami", "ostaju", "jo\u0161", "i", "svoje", "porodice", "dovode", "postoje", "parohijani", "koji", "su", "u", "crkvi", "jo\u0161", "od", "vremena", "prve", "zajednice", "to", "jest", "od", "80-ih", "godina", "", "da", "li", "u", "kongu", "ima", "manastira", "da", "li", "afrikanci", "uop\u0161te", "imaju", "\u017eelju", "za", "mona\u0161tvom", "ili", "im", "tako", "ne\u0161to", "nije", "svojstveno", "", "sasvim", "nedavno", "za", "vreme", "dolaska", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "aleksandrijskog", "i", "sve", "afrike", "teodora", "u", "doliziju", "tre\u0107i", "po", "zna\u010daju", "grad", "republike", "kongo", "osve\u0107en", "je", "mu\u0161ki", "manastir", "u", "ime", "svetog", "jovana", "bogoslova", "sada", "su", "tamo", "samo", "\u010detiri", "poslu\u0161nika", "i", "ako", "bude", "takva", "volja", "bo\u017eija", "oni", "\u0107e", "biti", "postri\u017eeni", "u", "monahe", "pravoslavna", "crkva", "ne", "mo\u017ee", "da", "postoji", "bez", "manastira", "monasi", "su", "svetlost", "svetu", "sa", "druge", "strane", "me\u0111u", "afrikancima", "tako\u0111e", "postoji", "te\u017enja", "ka", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "zato", "je", "i", "bilo", "odlu\u010deno", "da", "se", "stvori", "manastir", "", "svako", "vreme", "ima", "svoje", "duhovne", "probleme", "koji", "su", "problemi", "na\u0161eg", "vremena", "kako", "se", "boriti", "sa", "njima", "", "glavni", "problem", "pravoslavlja", "danas", "je", "manjak", "dostojnih", "primera", "zato", "je", "nedovoljno", "prosto", "prosve\u0107ivati", "potrebno", "je", "i", "pokazivati", "\u2013", "kako", "\u017eiveti", "jevan\u0111elski", "\u0161ta", "je", "pravoslavna", "crkva", "pravoslavna", "zajednica", "kako", "se", "sa", "tim", "boriti", "ta\u010dnije", "\u2013", "kako", "izle\u010diti", "to", "stanje", "jako", "jednostavno", "i", "istovremeno", "jako", "te\u0161ko", "svako", "mora", "da", "bude", "dobar", "primer", "na\u0161a", "crkva", "je", "apostolska", "i", "to", "zna\u010di", "da", "svako", "od", "nas", "treba", "da", "postane", "apostol", "svako", "treba", "da", "nosi", "blagu", "vest", "kako", "nam", "govori", "spasitelj", "\u201eidite", "dakle", "i", "nau\u010dite", "sve", "narode", "krste\u0107i", "ih", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetog", "duha", "u\u010de\u0107i", "ih", "da", "dr\u017ee", "sve", "\u0161to", "sam", "vam", "zapovjedio.\u201c", "mt", "28:19-20", "jul", "12", "2013"]}