{"naslov": "SAVETI POTENCIJALNIM MONASIMA", "sadrzaj": ["monah", "josif", "bandmen", "za\u0161to", "danas", "ljudi", "odlaze", "u", "manastire", "iako", "im", "je", "\u017eivot", "pun", "udobnosti", "kako", "prona\u0107i", "sebi", "obitelj", "koje", "svete", "oce", "\u010ditati", "da", "li", "monah", "treba", "da", "koristi", "internet", "za\u0161to", "mladom", "jeromonahu", "ne", "treba", "dati", "parohiju", "mitropolit", "berlina", "nema\u010dke", "i", "velike", "britanije", "marko", "odgovara", "na", "ova", "pitanja", "u", "kojoj", "meri", "ljudi", "te\u017ee", "ka", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "u", "pore\u0111enju", "sa", "pro\u0161lim", "vremenima", "te\u0161ko", "je", "re\u0107i", "mislim", "da", "je", "kontigent", "na\u0161ih", "vernika", "danas", "druga\u010diji", "nego", "\u0161to", "je", "bio", "pre", "dvadeset", "ili", "trideset", "godina", "sada", "ima", "vi\u0161e", "vernika", "pa", "i", "monaha", "ima", "vi\u0161e", "predpostavljam", "da", "oni", "ljudi", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "siroma\u0161tvu", "nisu", "bili", "toliko", "naklonjeni", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "kao", "oni", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "bogatstu", "\u010dovek", "se", "lak\u0161e", "odri\u010de", "onoga", "\u0161to", "ima", "nego", "onoga", "\u0161to", "nema", "\u0161ta", "ljudi", "danas", "o\u010dekuju", "od", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "\u0161ta", "mo\u017ee", "da", "izazove", "razo\u010darenje", "kod", "njih", "najte\u017ee", "od", "svega", "\u2013", "i", "to", "ne", "samo", "u", "na\u0161em", "vremenu", "ve\u0107", "oduvek", "\u2013", "jeste", "poslu\u0161anje", "odricanje", "od", "svoje", "volje", "ljudi", "se", "vi\u0161e", "protive", "vi\u0161e", "jer", "\u010dovek", "\u017eivi", "u", "potpunim", "zadovoljstvima", "jer", "u", "materijalanom", "svetu", "ima", "sve", "\u0161to", "po\u017eeli", "kada", "nema", "siroma\u0161tva", "onda", "\u010dovek", "mora", "da", "se", "otka\u017ee", "od", "spolja\u0161njeg", "sjaja", "i", "kao", "\u0161to", "sam", "rekao", "to", "nije", "toliko", "te\u0161ko", "ali", "te\u0161ko", "je", "odre\u0107i", "se", "svoje", "volje", "to", "je", "problem", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "u\u010diti", "se", "mona\u0161tvu", "po", "knjigama", "knjige", "mogu", "da", "pomognu", "mogu", "da", "daju", "smernice", "ali", "ne", "postoji", "ni\u0161ta", "bolje", "od", "iskustva", "ba\u0161", "kao", "i", "u", "svakom", "aspektu", "\u017eivota", "koje", "knjige", "biste", "preporu\u010dili", "monasima", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "pre", "svega", "drevne", "oce", "sv", "makarija", "egipatskog", "sv", "antonija", "velikog", "tu", "su", "tako\u0111e", "i", "savremeniji", "duhovni", "vodi\u010di", "sv", "ignjatije", "braj\u010daninov", "koji", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "u", "pronala\u017eenju", "pravog", "puta", "ali", "sve", "ovo", "ne", "mo\u017ee", "da", "zameni", "li\u010dno", "rukovo\u0111enje", "kako", "izabrati", "sebi", "manastir", "zavisi", "od", "zemlje", "gde", "se", "\u017eivi", "\u2013", "u", "nekim", "zemljama", "ima", "mnogo", "manastira", "u", "drugima", "ni", "jednog", "u", "nema\u010dkoj", "nismo", "imali", "\u017eensku", "obitelj", "godinama", "na\u0161e", "kandidatkinje", "slali", "smo", "u", "susednu", "francusku", "ili", "u", "svetu", "zemlju", "me\u0111utim", "uspeli", "smo", "da", "osnujemo", "\u017eensko", "monatvo", "skupilo", "se", "nekoliko", "\u017eena", "koje", "nisu", "mogle", "da", "napuste", "nema\u010dku", "bili", "su", "to", "spoljni", "faktori", "koji", "su", "doveli", "do", "osnivanja", "manastira", "izbor", "ovde", "nije", "lak", "kao", "na", "primer", "u", "rusiji", "srbiji", "ili", "gr\u010dkoj", "zato", "ne", "postoji", "op\u0161te", "pravilo", "mnogo", "zavisi", "od", "duhovnika", "manastira", "recimo", "da", "je", "hodo\u010dasnik", "do\u0161ao", "u", "manastir", "i", "da", "mu", "se", "tamo", "dopalo", "on", "ima", "mogu\u0107nost", "da", "se", "jednostavno", "privikne", "u", "tom", "manastiru", "gde", "mu", "se", "dopalo", "ali", "ima", "mogu\u0107nost", "da", "poseti", "i", "upozna", "druge", "manastire", "njihov", "ustav", "\u017eivot", "i", "da", "kona\u010dno", "me\u0111u", "njima", "izabere", "onaj", "koji", "mu", "najvi\u0161e", "odgovara", "ja", "uvek", "predla\u017eem", "ljudima", "da", "posete", "nekoliko", "manastira", "jedan", "manastir", "mo\u017ee", "da", "ima", "niz", "pravila", "koja", "ne", "odgovaraju", "svakome", "i", "slava", "bogu", "postoji", "mnogo", "razli\u010ditih", "ustava", "osoba", "treba", "da", "izabere", "onaj", "koji", "mu", "najvi\u0161e", "odgovara", "nekada", "je", "u", "porodici", "bilo", "mnogo", "dece", "i", "ako", "bi", "se", "mladi\u0107", "ili", "devojka", "odlu\u010dili", "za", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "oni", "bi", "mogli", "lako", "da", "ostave", "roditelje", "na", "brigu", "bra\u0107i", "i", "sestrama", "danas", "roditelji", "su", "\u010desto", "prepu\u0161teni", "sami", "sebi", "\u0161ta", "\u010diniti", "u", "ovakvim", "slu\u010dajevima", "postoje", "porodice", "\u010diji", "duhovni", "\u017eivot", "te\u010de", "nekako", "prirodno", "tako", "da", "roditelji", "lako", "pristaju", "da", "njihov", "sin", "ili", "ke\u0107rka", "stupi", "u", "manastir", "me\u0111utim", "postoje", "porodice", "za", "koje", "su", "ovakve", "odluke", "prosto", "\u0161ok", "te\u0161ko", "im", "je", "da", "takvu", "odluku", "prihvate", "nemogu\u0107e", "je", "generalizovati", "postoji", "mnogo", "razli\u010ditih", "situacija", "pre", "neki", "dan", "\u010duo", "sam", "da", "je", "u", "srbiji", "otac", "sa", "bra\u0107om", "do\u0161ao", "da", "\u00aboslobodi\u00bb", "sina", "iz", "manastira", "i", "ranije", "sam", "znao", "za", "ovakve", "slu\u010dajeve", "ovo", "nije", "retka", "pojava", "s", "druge", "strane", "postoje", "porodice", "koje", "potpuno", "podr\u017eavaju", "odluku", "svoje", "dece", "po", "mom", "iskustvu", "nema", "su\u0161tinske", "razlike", "izme\u0111u", "velike", "i", "male", "porodice", "\u0161ta", "raditi", "ako", "roditelji", "ostanu", "u", "svetu", "a", "onda", "ostare", "i", "obole", "ispostavlja", "se", "da", "je", "odluka", "njihovog", "deteta", "da", "stupi", "u", "manastir", "tempirana", "bomba", "zar", "ne\u0107e", "on", "ili", "ona", "da", "se", "vrate", "u", "svet", "da", "brinu", "o", "roditeljima", "u", "dana\u0161njem", "dru\u0161tvu", "skoro", "niko", "nije", "ostavljen", "zanemaren", "bez", "brige", "najbitnije", "je", "da", "postoji", "duhovna", "veza", "ali", "u", "isto", "vreme", "ja", "ne", "insistiram", "da", "moji", "monasi", "ili", "monahinje", "prekinu", "potpuno", "vezu", "sa", "svojim", "roditeljima", "i", "bli\u017enjima", "u", "nekoj", "meri", "dozvoljavam", "im", "da", "ostanu", "u", "kontaktu", "", "telefonom", "pismima", "\u0161ta", "god", "im", "je", "lak\u0161te", "postoji", "naravno", "i", "durgi", "porblem", "biva", "da", "se", "roditelji", "toliko", "razo\u010daraju", "\u0161to", "im", "dete", "ide", "u", "manastir", "posebno", "ako", "je", "to", "jedino", "dete", "da", "prekidaju", "svaki", "kontakt", "sa", "njim", "ne", "razgovaraju", "sa", "detetom", "kako", "bi", "se", "ono", "vratilo", "nazad", "ili", "imaju", "samo", "formalne", "razgovore", "\u00abzdravo", "kako", "si?\u00bb", "ipak", "mi", "dajemo", "blagoslov", "za", "posetu", "roditeljima", "postoji", "slu\u010dajeva", "kada", "se", "monah", "ili", "monahinja", "\u0161alju", "ku\u0107i", "na", "neko", "vreme", "da", "brinu", "o", "svojim", "roditeljima", "postoje", "razne", "varijante", "koji", "zavise", "od", "zrelosti", "samog", "monaha", "ili", "monahinje", "kako", "odsutni", "monah", "odr\u017eava", "kontakt", "sa", "manastirom", "sve", "zavisi", "od", "toga", "koliko", "dugo", "odsustvuje", "iz", "manastira", "obi\u010dno", "u", "ovim", "napomenutim", "slu\u010dajevima", "on", "se", "s", "vremena", "na", "vreme", "javlja", "svom", "duhovnom", "ocu", "telefonom", "ili", "mejlom", "koliko", "monah", "mo\u017ee", "da", "bude", "aktivan", "na", "internetu", "mogu", "li", "se", "duhovni", "saveti", "davati", "putem", "interneta", "naravno", "da", "postoje", "saveti", "koji", "se", "mogu", "dati", "putim", "interneta", "ali", "samo", "kao", "izuzetak", "od", "pravila", "u", "stvarnosti", "nepohodan", "je", "li\u010dni", "kontakt", "mo\u017eemo", "da", "koristimo", "savremenu", "tehnologiju", "ali", "moramo", "da", "vodimo", "ra\u010duna", "da", "savremena", "tehnologija", "ne", "preuzme", "svu", "komunikaciju", "internet", "nije", "napravio", "glavnu", "promenu", "u", "takvim", "odnosima", "na", "primer", "kada", "su", "ljudi", "dobili", "pristup", "masovnim", "medijima", "morali", "su", "da", "nau\u010de", "da", "ih", "isklju\u010de", "isto", "se", "odnosi", "i", "na", "televizor", "monasi", "koriste", "internet", "u", "meri", "poslu\u0161anja", "na\u0161", "manastir", "ima", "\u0161tampariju", "i", "monasi", "treba", "da", "budu", "u", "stanju", "da", "pregledaju", "tekstove", "a", "za", "to", "im", "je", "potreban", "imejl", "da", "naprave", "korekcije", "da", "ih", "provere", "ipak", "ja", "uvek", "insistiram", "da", "oni", "ograni\u010de", "kori\u0161\u0107enje", "interneta", "jer", "i", "to", "vezuje", "\u010doveka", "li\u0161ava", "ga", "slobode", "koliko", "\u010dovek", "mora", "da", "bude", "re\u0161en", "u", "stremljenju", "ka", "mona\u0161tvu", "koliko", "napora", "treba", "ulo\u017eiti", "a", "koliko", "o\u010dekivati", "od", "bo\u017ejeg", "provi\u0111enja", "ili", "nekog", "znaka", "\u00abodozgo\u00bb", "ja", "li\u010dno", "ne", "poku\u0161avam", "da", "ubedim", "osobu", "da", "postane", "monah,u", "stvari", "naprotiv", "ja", "obi\u010dno", "savetujem", "da", "se", "odluka", "dobro", "razmotri", "i", "da", "osoba", "proveri", "sebe", "\u010dekam", "dok", "\u010dovek", "apsolutno", "nije", "uveren", "da", "bez", "mona\u0161tva", "ne", "mo\u017ee", "dalje", "da", "\u017eivi", "ako", "osoba", "i", "dalje", "ima", "sumnje", "savetujem", "da", "se", "malo", "odmori", "proveri", "sebe", "i", "da", "se", "onda", "vrati", "ovo", "je", "veoma", "va\u017ean", "korak", "ba\u0161", "kao", "i", "brak", "u", "stvari", "danas", "na\u017ealost", "sve", "je", "druga\u010dije", "i", "mona\u0161tvo", "i", "brak", "se", "posamtraju", "kao", "ne\u0161to", "privremeno", "probate", "ne", "svi\u0111a", "se", "idemo", "dalje", "ja", "odbacujem", "ovakav", "stav", "i", "insistiram", "da", "svaki", "kandidat", "ozbiljno", "proveri", "sebe", "ali", "osim", "toga", "mi", "kandidata", "dugo", "dr\u017eimo", "kao", "pomo\u0107nike", "i", "isku\u0161enike", "ako", "kandidat", "ima", "preko", "25", "godina", "on", "u", "na\u0161em", "manastiru", "sv", "jova", "po\u010daevskog", "ostaje", "najmanje", "godinu", "dana", "kao", "pomo\u0107nik", "dobrovoljno", "radi", "u", "manastiru", "", "kao", "isku\u0161enik", "3-4", "godine", "a", "kao", "prost", "monah", "5-7", "godina", "u", "zavisnosti", "od", "zrelosti", "neki", "su", "mi\u0161ljenja", "da", "kod", "kandidata", "koji", "imaju", "istinsko", "prizvanje", "ka", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "nema", "dvoumljenja", "\u2013", "da", "li", "da", "primi", "postrig", "ili", "stupi", "u", "brak", "da", "li", "se", "sla\u017eete", "sa", "tim", "sve", "zavisi", "od", "toga", "koliko", "je", "\u010dovek", "duhovno", "zreo", "za", "jedan", "\u017eivot", "ili", "drugi", "samo", "duhovni", "otac", "mo\u017ee", "da", "odredri", "da", "li", "je", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "za", "kandidata", "ili", "nije", "svaki", "slu\u010daj", "je", "individualan", "kod", "nas", "su", "dolazili", "veoma", "mladi", "ljudi", "koji", "su", "ta\u010dno", "znali", "\u010demu", "te\u017ee", "i", "oni", "u", "srednjim", "godinama", "koji", "nisu", "bili", "sigurni", "u", "svoju", "odluku", "koje", "nismo", "ni", "mogli", "da", "primimimo", "kako", "\u010dovek", "da", "se", "pripremi", "za", "manastir", "dok", "jo\u0161", "uvek", "\u017eivi", "u", "svetu", "pre", "nego", "\u0161to", "postane", "pomo\u0107nik", "u", "manastiru", "ja", "savetujem", "dobro", "samoispitivanje", "koliko", "je", "\u010dovek", "spreman", "za", "dnevnu", "mona\u0161ku", "rutuinu", "poluno\u0107nica", "zatim", "povratak", "na", "spavanje", "ili", "\u010ditanje", "vrlo", "rano", "ujutro", "dr\u017eanje", "mona\u0161kog", "posta", "\u010dak", "i", "pre", "postirga", "mera", "ne\u010dijeg", "podviga", "zavisi", "od", "njegovih", "individualnih", "mogu\u0107nosti", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "va\u0161em", "postrigu", "primio", "sam", "postrig", "jer", "sam", "\u010deznuo", "za", "mona\u0161tvom", "spremao", "sam", "se", "za", "to", "osam", "godina", "i", "nikada", "nisam", "o\u010dajavao", "ili", "se", "dvoumio", "oko", "te", "odluke", "znali", "ste", "prep", "justina", "popovi\u0107a", "\u0161ta", "je", "on", "govorio", "o", "savremenom", "mona\u0161tvu", "otac", "justin", "bi", "nas", "gledao", "kako", "letimo", "po", "celom", "svetu", "i", "nazivao", "nas", "d\u017eet", "set", "monasima", "ipak", "ose\u0107ao", "je", "da", "mona\u0161tvo", "\u010dak", "i", "pored", "brojnih", "spoljnih", "formi", "ostaje", "u", "su\u0161tini", "neizmenjeno", "u", "rusiji", "posebno", "90-ih", "godina", "podignute", "su", "mnoge", "crkve", "i", "obi\u010dno", "mladi", "monasi", "ubrzo", "nakon", "postriga", "dobijali", "su", "parohiju", "tehni\u010dki", "govore\u0107i", "ovo", "je", "odgovaralo", "nisu", "imali", "porodice", "svo", "svoje", "vreme", "mogli", "su", "da", "posvete", "obnovi", "crkve", "mogli", "su", "da", "budu", "postavljeni", "na", "mesta", "gde", "bi", "o\u017eenjenom", "sve\u0161teniku", "sa", "\u017eenom", "i", "decom", "bilo", "te\u0161ko", "da", "\u017eivi", "ali", "postoji", "i", "druga", "strana", "mlada", "osoba", "koja", "samo", "\u0161to", "je", "dala", "zavet", "nesticanja", "celomudrenosti", "i", "poslu\u0161nosti", "poslata", "je", "u", "svet", "sa", "svim", "njegovim", "isku\u0161enjima", "da", "li", "nema\u010dka", "ima", "isti", "problem", "ovo", "se", "zaista", "de\u0161avalo", "u", "rusiji", "naravno", "iz", "potrebe", "za", "parohijskim", "sve\u0161tenikom", "mi", "smo", "tako\u0111e", "imali", "ovaj", "problem", "50-ih", "godina", "vladika", "marko", "slu\u017eio", "je", "pet", "godina", "u", "parohiji", "kao", "jeromonah", "a", "onda", "arhimandrit", "ali", "mi", "smo", "uvek", "videli", "da", "to", "nije", "normalno", "da", "je", "neprirodno", "i", "pogre\u0161no", "zato", "sam", "ja", "potpuno", "prestao", "da", "to", "\u010dinim", "nemam", "ni", "jednog", "jeromonaha", "koji", "opslu\u017euje", "neku", "parohiju", "u", "mojoj", "eparhiji", "ja", "\u010dak", "ne", "dozvoljavam", "jeromonahu", "da", "\u017eivi", "u", "manastiru", "i", "da", "odlazi", "u", "parohiju", "da", "slu\u017ei", "bogu", "hvala", "kada", "osoba", "stupi", "u", "manastir", "on", "ostavlja", "svet", "za", "sobom", "i", "ne", "bi", "trebalo", "da", "mu", "se", "ponovo", "vra\u0107a", "da", "li", "je", "sve\u0161teni\u010dki", "\u010din", "potreban", "za", "obavljanje", "administracione", "funkcije", "u", "manastiru", "iguman", "obi\u010dno", "ima", "\u010din", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "i", "ovo", "je", "bilo", "uobi\u010dajeno", "u", "ruskoj", "tradiciji", "vekovima", "sve", "druge", "du\u017enosti", "u", "manastiru", "mo\u017ee", "savr\u0161eno", "dobro", "obavljati", "i", "obi\u010dan", "monah", "ruski", "pravoslavni", "mediji", "skoro", "su", "razmatrali", "pitanje", "da", "li", "uspostaviti", "posebne", "mona\u0161ke", "redove", "sa", "jasno", "definisanim", "pravcima", "i", "zadacima", "kakvo", "je", "va\u0161e", "mi\u0161ljenje", "o", "ovome", "ne", "mislim", "da", "\u0107e", "to", "doneti", "nekakvu", "korist", "uvo\u0111enje", "\u010dinova", "je", "strano", "ograni\u010davanje", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "u", "zapadnom", "mona\u0161tvu", "odavno", "postoje", "razli\u010diti", "\u010dinovi", "s", "jedne", "strane", "oni", "su", "veoma", "razli\u010diti", "s", "druge", "svakako", "mnogo", "bolje", "regulisani", "nego", "u", "pravoslavnom", "mona\u0161tvo", "ako", "odete", "u", "jedan", "benediktanski", "manastir", "on", "je", "idetni\u010dan", "svakom", "drugom", "dok", "na\u0161i", "manastiri", "imaju", "svoje", "osobenosti", "slobodu", "u", "individualnom", "pristupu", "svakom", "manastiru", "mi", "vidimo", "kao", "plus", "kako", "manastiri", "da", "sa\u010duvaju", "molitvenu", "atmosferu", "kada", "moraju", "da", "obavljaju", "veliki", "deo", "socijalnog", "rada", "najva\u017enija", "stvar", "u", "manastiru", "jeste", "slu\u017eenje", "bogu", "u", "formi", "u", "kojoj", "se", "to", "praktikuje", "u", "datom", "manastiru", "ovo", "mo\u017ee", "imati", "vi\u0161e", "liturgijski", "ili", "vi\u0161e", "prakti\u010dni", "karakter", "pristupi", "mogu", "biti", "razli\u010diti", "postoje", "manastiri", "u", "kojima", "monasi", "ve\u0107i", "deo", "svog", "\u017eivota", "posve\u0107uju", "spoljnjem", "slu\u017eenju", "dok", "drugi", "takvu", "slu\u017ebu", "ograni\u010davaju", "u", "na\u0161em", "manastiru", "prepodobnog", "jova", "po\u010daevskog", "sve", "je", "zasnovano", "na", "bogoslu\u017ebenom", "poretku", "kakvi", "su", "odnosi", "izme\u0111u", "mona\u0161tva", "i", "vlade", "u", "nema\u010dkoj", "sve", "u", "svemu", "rekao", "bih", "da", "su", "u", "nema\u010dkoj", "i", "vlada", "i", "dru\u0161tvo", "o\u010duvali", "po\u0161tovanje", "ka", "mona\u0161tvo", "na\u017ealost", "ono", "nestaje", "jer", "skoro", "da", "i", "nema", "pravoslavnog", "mona\u0161tva", "vrlo", "malo", "nas", "ima", "zamislite", "iz", "svih", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "samo", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "ima", "manastire", "u", "ovoj", "zemlji", "katolici", "imaju", "\u0161a\u010dicu", "monaha", "koji", "\u017eive", "u", "velikim", "drevnim", "manastirima", "i", "nastoje", "da", "ih", "sa\u010duvaju", "oni", "su", "postali", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "od", "domara", "u", "junu", "katoli\u010dki", "manastir", "iz", "12-15", "veka", "bio", "je", "stavljen", "na", "prodaju", "mona\u0161tvo", "se", "retko", "vi\u0111a", "pa", "samim", "tim", "nema", "ni", "po\u0161tovanja", "prema", "njemu", "deca", "ne", "razumeju", "ko", "su", "ti", "neobi\u010dni", "ljudi", "u", "dugim", "crnim", "ode\u017edama", "koji", "prolaze", "pokraj", "njih", "biografija", "vladike", "marka", "episkop", "marko", "u", "svetu", "mihail", "arndt", "ro\u0111en", "je", "29.januara", "1941", "godine", "u", "saksoniji", "tu", "je", "ro\u0111en", "i", "prvi", "ruski", "vladika", "nema\u010dkog", "porekla", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "mitropolit", "serafim", "lade", "kada", "je", "1960", "godine", "zavr\u0161io", "13-ogodi\u0161nju", "\u0161kolu", "u", "frankfurtu", "na", "majni", "budu\u0107i", "vladika", "marko", "oti\u0161ao", "je", "u", "armiju", "u", "zapadnu", "nema\u010dku", "gde", "je", "proveo", "godinu", "ipo", "dana", "napredovao", "je", "u", "\u010din", "vi\u0161eg", "poru\u010dnika", "godine", "1962", "upisao", "je", "istoriju", "i", "knji\u017eevnost", "na", "univerzitetu", "u", "frankfurtu", "a", "kasnije", "se", "prebacio", "na", "hejdelberg", "univerzitet", "tu", "je", "usavr\u0161io", "slovenski", "i", "engleski", "jezik", "studiraju\u0107i", "pored", "ruskog", "i", "srpskohrvatski", "slova\u010dki", "i", "makedonski", "jezik", "i", "knji\u017eevnost", "tema", "doktorske", "disertacije", "bila", "mu", "je", "\u00abbiografska", "literatura", "tverske", "kraljevine", "u", "xiv", "i", "xv", "veku.\u00bb", "izu\u010davanje", "ruskog", "jezika", "dovelo", "je", "mladog", "studenta", "do", "ruske", "emigracione", "zajednice", "u", "frankfurtu", "kao", "student", "profesora", "dimitrija", "\u010di\u017eevskog", "u", "hejdelbergu", "on", "je", "odlazio", "u", "rusku", "zagrani\u010dnu", "crkvu", "posve\u0107enu", "sv", "aleksandru", "nevskom", "u", "manhajmu", "gde", "je", "pre\u0161ao", "u", "pravoslavlje", "1964", "godine", "ubrzo", "biva", "rukoproizveden", "u", "\u010dteca", "putovanja", "na", "svetu", "goru", "prijateljstvo", "sa", "karuljskim", "starcima", "shimnicima", "serafimom", "nikolajem", "i", "nikodimom", "posete", "skitu", "sv", "ilije", "i", "manastiru", "sv.pantelejmona", "gde", "je", "upoznao", "shimnika", "avelja", "sada", "arhimandrita", "u", "manastiru", "sv", "jovana", "bogoslova", "u", "razani", "odredili", "su", "duhovni", "put", "ovog", "doktora", "slavistike", "njegov", "budu\u0107i", "nau\u010dni", "rad", "bio", "je", "posve\u0107en", "sv", "filaretu", "mlitropolitu", "moskovskom", "u", "jesen", "1973", "budu\u0107i", "vladika", "je", "zapo\u010deo", "studije", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "u", "beogradu", "koje", "je", "okon\u010dao", "1979", "njegovo", "li\u010dno", "poznanstvo", "sa", "tada", "veoma", "cenjenim", "arhimandritom", "manastira", "\u0107elije", "o", "justinom", "popovi\u0107em", "koji", "je", "proslavljen", "kao", "svetitelj", "dovelo", "ga", "je", "u", "uski", "krug", "u\u010denika", "koji", "su", "se", "okupili", "oko", "srpskog", "podvi\u017enika", "i", "teologa", "mitropolita", "amfilohija", "sada", "mitropolita", "crnogorsko-primorskog", "episkopa", "atanasija", "jevti\u0107a", "umirovljeni", "episkop", "mitropolita", "irineja", "sada", "episkopa", "ba\u010dkog", "rukopolo\u017een", "za", "\u0111akona", "1975", "budu\u0107i", "vladika", "marko", "ubrzo", "je", "prekinuo", "nastavu", "crkvenoslovenskog", "i", "staroruskog", "jezika", "i", "knji\u017eevnosti", "u", "gradu", "erlangenu", "i", "svoj", "nau\u010dni", "rad", "zamenio", "je", "mona\u0161kim", "postrigom", "leta", "1975", "godine", "u", "lesnenskom", "manastiru", "u", "francuskoj", "tri", "dana", "nakon", "postriga", "o.marko", "je", "rukopolo\u017een", "za", "jeromonaha", "i", "postavljen", "za", "zamenika", "nastojatelja", "ruske", "crkve", "u", "visbadenu", "leta", "1976", "odlukom", "arhijerejskog", "sinoda", "rukopolo\u017een", "je", "u", "\u010din", "arhimandrita", "", "mona\u0161ki", "postrig", "i", "rukopolo\u017eenje", "izvr\u0161io", "je", "arhiepiskop", "pavle", "pavlov", "", "1995", "tada", "episkop", "\u0161tutgarski", "arhimandrit", "marko", "opslu\u017eivao", "je", "tri", "parohije", "\u2013", "visbaden", "darm\u0161tadt", "i", "sarbriken", "posvetio", "se", "o\u010duvanju", "carskih", "hramova", "u", "nema\u010dkoj", "i", "renovairanju", "i", "pro\u0161irenju", "ruskog", "groblja", "u", "visbadenu", "gde", "je", "slu\u017eio", "\u010ditav", "krug", "monastirskih", "bogoslu\u017eenja", "gde", "je", "po\u010deo", "da", "okuplja", "i", "u\u010di", "lokalnu", "omladinu", "nastavljaju\u0107i", "da", "studira", "teologiju", "u", "da", "pola\u017ee", "ispite", "u", "beogradu", "nakon", "smrti", "arhiepiskopa", "sidnejskog", "i", "australijsko", "", "novozelandskog", "teodosija", "arhijerejski", "sinod", "imenovao", "je", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "g.pavla", "vikara", "berlinske", "i", "nema\u010dke", "eparhije", "da", "ga", "zameni", "na", "njegovo", "mesto", "s", "titulom", "episkopa", "minshenskog", "i", "ju\u017eno", "germansog", "bio", "je", "postavljen", "arhimandrit", "marko", "hirotonija", "je", "izvr\u0161ena", "30", "novembra", "1980", "u", "sabornoj", "katedrali", "u", "njujorku", "u", "skladu", "sa", "crkvenim", "zakonom", "tokom", "imenovanja", "arhimandrit", "marko", "je", "pro\u010ditao", "propoved", "u", "kojoj", "je", "izneo", "svoje", "ciljeve", "u", "vo\u0111enju", "pastve", "tople", "re\u010di", "su", "izgovorene", "o", "njegovoj", "duhovnoj", "bliskosti", "sa", "srpskim", "podvi\u017enikom", "i", "teologom", "arhimandritu", "justinom", "popovi\u0107", "1979", "i", "njegovoj", "ljubavi", "prema", "sv", "gori", "hirotoniju", "je", "obavio", "prvojerarh", "ruske", "crkve", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "filaret", "voznesenski", "1985", "uz", "saslu\u017eenje", "arhiepiskopa", "montrealskog", "i", "kanadskog", "vitalija", "oustinova", "2006", "arhiepiskopa", "sanfranciskanskog", "i", "zapadnoameri\u010dog", "antonija", "medvedeva", "", "2000", "vladike", "laurusa", "\u0161kurla", "2008", "iz", "manastira", "sv", "trojice", "episkopa", "pavla", "i", "episkopa", "georgija", "grabe", "1995", "nakon", "hirotonije", "vladika", "marko", "preselio", "se", "sa", "malom", "grupom", "monaha", "u", "manastir", "sv", "jova", "po\u010daevskog", "u", "minhen", "manastir", "je", "pro\u0161ao", "obnovu", "i", "adaptaciju", "od", "1981", "\u0161tampali", "su", "vesnik", "nema\u010dkoj", "eparhiji", "na", "ruskom", "i", "nema\u010dkom", "jo\u0161", "su", "proizvodili", "sve\u0107e", "i", "tamjan", "manastir", "\u017eivi", "po", "svetogorskom", "ustavu", "u", "jesen", "1982", "episkop", "marko", "zbog", "te\u0161ke", "bolesti", "arhiepiskopa", "teofila", "narko", "primio", "je", "titulu", "episkopa", "berlisnkog", "i", "nema\u010dkog", "on", "nastavlja", "da", "\u017eivi", "u", "manastiru", "sv", "jova", "odakle", "upravlja", "nema\u010dkom", "eparhijom", "sredinom", "80-ih", "vladika", "marko", "je", "imenovan", "za", "administratora", "velikobritanske", "eparhije", "i", "metoha", "sv", "aleksandra", "nevskog", "u", "kopenhagenu", "godine", "1991", "sinod", "je", "unapredio", "vladiku", "marka", "u", "\u010din", "arhiepiskopa", "godine", "1997", "imenovan", "je", "za", "nadzornika", "ruske", "pravoslavne", "misije", "u", "jerusalimu", "izme\u0111u", "1993", "\u20131997", "vladika", "marko", "vodio", "je", "dijalog", "izme\u0111u", "dve", "ruske", "pravoslavne", "eparhije", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "i", "ruske", "zagrani\u010dne", "crkve", "u", "novoujedinjenoj", "nama\u010dkoj", "od", "2000", "godine", "arhiepiskop", "marko", "je", "bio", "predsednik", "komisije", "za", "jedinstvo", "ruske", "crkve", "i", "od", "2003", "godine", "predsednik", "ruske", "zagrani\u010dne", "crkve", "u", "dijalogu", "sa", "moskovskom", "patrijar\u0161ijom", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "13", "avgust", "2013", "god", "izvor"]}