{"naslov": "NARODNE NOVINE: INTERVJU EPISKOPA NI\u0160KOG G. JOVANA", "sadrzaj": ["1", "\u0161ta", "bi", "ste", "vi", "izdvojili", "iz", "poslanice", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "povodom", "jubileja", "milanskog", "edikta", "", "konstantin", "be\u0161e", "moderan", "jer", "prvi", "javno", "priznade", "slobodu", "veroispovesti", "kao", "osnovno", "ljudsko", "pravo", "\u2013", "koristimo", "i", "\u0161titimo", "to", "pravo", "dajmo", "svojoj", "deci", "obrazovanje", "u", "veri", "blago\u010destivoj", "i", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "ako", "slavimo", "najzna\u010dajnijeg", "sugra\u0111anina", "pou\u010dimo", "decu", "onome", "\u010demu", "je", "on", "sam", "pou\u010dio", "podanike", "svoga", "carstva", "a", "to", "je", "lepota", "vere", "hri\u0161\u0107anske", "ono", "\u0161to", "je", "su\u0161tinsko", "jeste", "duhovno", "jedinstvo", "jedne", "dr\u017eave", "i", "dru\u0161tva", "kao", "osnove", "svekolikog", "napredka", "njegovog", "najzad", "svi", "treba", "da", "se", "ugledamo", "na", "svetog", "cara", "konstntina", "u", "njegovom", "staranju", "za", "siro\u010dad", "udovice", "gladne", "i", "nemo\u0107ne", "to", "je", "trojedina", "pouka", "i", "poruka", "prve", "poslanice", "koja", "nije", "preneta", "medijski", "najbolje", "celokupnoj", "javnosti", "ona", "\u0107e", "biti", "podeljena", "zajedno", "sa", "novom", "poslanicom", "narodu", "dok", "\u0107e", "patrijarh", "vaseljenski", "izgovorati", "besedu", "na", "licu", "mesta", "ovom", "prilikom", "bih", "se", "pridru\u017eio", "i", "sa", "svojom", "porukom", "kroz", "odgovore", "na", "va\u0161a", "pitanja", "2", "kakav", "je", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "zna\u010daj", "milanskog", "edikta", "za", "savremeni", "svet", "", "sveti", "car", "konstantin", "je", "osniva\u010d", "i", "u\u010ditelj", "hri\u0161\u0107anske", "kulture", "i", "civilizacije", "najve\u0107i", "zadu\u017ebinar", "na", "istorijskom", "planu", "sa", "svim", "crkvama", "manastirima", "ikonama", "freskama", "spisima", "knjigama", "bibliotekama", "umetno\u0161\u0107u", "i", "naukom", "i", "dr\u017eavotvornom", "tradicijom", "sve", "ove", "zadu\u017ebine", "i", "kontantinovo", "nasle\u0111e", "danas", "su", "ugro\u017eene", "u", "siriji", "i", "egiptu", "kod", "nas", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "po", "celom", "svetu", "ugro\u017eena", "je", "sloboda", "vernih", "ne", "samo", "spolja", "brutalnim", "nasiljem", "ve\u0107", "perfidnim", "gonjenjem", "hri\u0161\u0107ana", "kod", "nas", "nije", "vra\u0107ena", "imovina", "crkvi", "podeljen", "nam", "je", "narod", "po", "pitanju", "kulturnog", "vaspitanja", "i", "obrazovanja", "a", "vi", "znate", "da", "bez", "duhovnog", "\u017eivota", "nema", "kulture", "i", "gospodstvenosti", "3", "sve", "se", "to", "doga\u0111a", "u", "svetu", "koji", "vrlo", "turbulentno", "\u017eivi", "\u2013", "kakve", "su", "tendencije", "takvog", "\u017eivota", "", "istina", "je", "to", "\u0161to", "vi", "pitate", "svetinja", "predanja", "i", "tradicije", "se", "sve", "vi\u0161e", "napu\u0161taju", "vera", "se", "smatra", "privatnom", "stvari", "a", "ula\u017eu", "se", "napori", "da", "se", "ona", "izmesti", "na", "margine", "dru\u0161tva", "ideali", "i", "vrednosti", "\u2013", "zna\u010de", "snage", "koje", "odr\u017eavaju", "i", "o\u010duvavaju", "narode", "kroz", "vekove", "\u2013", "se", "prenebregavaju", "obrazovanje", "se", "ranjava", "dehristijanizuje", "i", "posvetnja\u010duje", "zakonodavstvo", "se", "odaljuje", "od", "hri\u0161\u0107anskih", "principa", "koji", "oduvek", "a", "pogotovo", "od", "svetog", "konstantina", "i", "nadalje", "predstavljaju", "teoretsku", "platformu", "zakonodavstva", "greh", "se", "odve\u0107", "u", "ime", "tolerancije", "ne", "smatra", "zlom", "i", "zaodeva", "se", "u", "ruho", "razli\u010ditosti", "a", "to", "zna\u010di", "da", "se", "ti\u010de", "prosto", "druga\u010dijeg", "li\u010dnog", "izbora", "nemoral", "sapostoji", "i", "pokriva", "se", "od", "strane", "prenebregavaju\u0107e", "i", "opravdavaju\u0107e", "istinu", "govore\u0107i", "zamke", "slabosti", "ljudskog", "tela", "a", "etika", "gospoda", "isusa", "hrista", "se", "marginalizuje", "ignori\u0161e", "se", "zna\u010di", "sama", "sadr\u017eina", "vere", "i", "\u017eivota", "savremene", "dr\u017eavne", "ustanove", "i", "pored", "\u010desto", "opasnih", "promena", "koje", "nekad", "uru\u0161avaju", "i", "same", "temelje", "dru\u0161tva", "kao", "\u0161to", "je", "to", "primetno", "u", "odsustvu", "po\u0161tovanja", "prema", "sve\u0161tenoj", "ustanovi", "porodice...zar", "se", "moramo", "pravdati", "pred", "svetom", "i", "evropom", "povodom", "takvih", "pojava", "u", "dru\u0161tvu", "4", "kako", "ste", "zadovoljni", "dosada\u0161njim", "obele\u017eavanjem", "jubileja", "milanskog", "edikta", "", "mnogo", "je", "novaca", "potro\u0161eno", "na", "spolja\u0161nje", "a", "ne", "unutra\u0161nje", "proslavljanje", "edikta", "mi", "nismo", "zavr\u0161ili", "hram", "posve\u0107en", "svetom", "caru", "konstantinu", "jer", "je", "grad", "preuzeo", "tu", "obavezu", "u", "ime", "naroda", "po", "blagoslovu", "njegove", "svetosti", "mi", "\u010dekamo", "po", "deset-petnaest", "godina", "da", "dobijemo", "dozvolu", "za", "gradnju", "novih", "hramova", "naravno", "na\u0161", "je", "naglasak", "na", "obnovi", "\u017eive", "crkve", "ali", "se", "tako\u0111e", "ne", "mo\u017ee", "jedno", "od", "drugog", "odvojiti", "narod", "treba", "da", "na\u0111e", "mir", "u", "hramu", "gde", "se", "vr\u0161i", "bogoslu\u017eenje", "a", "to", "je", "potrebno", "svakom", "delu", "grada", "u", "tom", "smislu", "trebalo", "bi", "da", "budemo", "na", "ve\u0107oj", "visini", "zadatka", "5", "da", "li", "\u0107e", "se", "nastaviti", "obele\u017eavanje", "milanskog", "edikta", "i", "na", "dalje", "\u2013", "odnosno", "promocija", "ideje", "o", "verskoj", "toleranciji", "", "proslava", "edikta", "podrazumeva", "stalni", "proces", "zajedni\u010dki", "rad", "crkve", "i", "dr\u017eave", "na", "vitalnim", "interesima", "naroda", "briga", "o", "du\u0161i", "i", "telu", "naroda", "je", "zajedni\u010dka", "posti\u0107i", "saglasje", "crkve", "i", "dr\u017eave", "koje", "su", "vizantijski", "carevi", "i", "na\u0161i", "srpski", "kraljevi", "i", "carevi", "postigli", "je", "veliki", "zadatak", "na\u0161", "narod", "nije", "kr\u0161ten", "i", "nije", "dovoljno", "hristijanizovan", "idemo", "u", "susret", "800", "godi\u0161njici", "svetosavske", "crkve", "a", "nismo", "dovoljno", "proslavili", "ro\u0111enje", "na\u0161eg", "srpskog", "konstantina", "\u2013", "sv", "simeona", "miroto\u010divog", "obele\u017eavanje", "edikta", "traba", "da", "se", "nastavi", "kroz", "vi\u0161e", "projekata", "u", "gradu", "kao", "\u0161to", "rekoh", "kroz", "duhovnu", "i", "materijalnu", "obnovu", "treba", "nastaviti", "proslavljanje", "edikta", "6", "\u0161ta", "mislite", "o", "toleranciji", "uop\u0161te", "u", "svetu", "da", "li", "u", "tome", "ima", "elemenata", "problema", "", "jedno", "je", "tolerancija", "koju", "treba", "izgra\u0111ivati", "a", "drugo", "je", "trpljenje", "kojem", "se", "dublje", "pristupa", "toleranciji", "da", "bi", "to", "zadobili", "potrebno", "je", "da", "se", "ne", "samo", "koristimo", "dragocenom", "slobodom", "milanskog", "edikta", "ve\u0107", "pre", "svega", "slobodom", "kojom", "nas", "hristos", "oslobodi", "gal.5,1", "to", "je", "duhovna", "sloboda", "sloboda", "od", "greha", "\u0111avola", "i", "smrti", "ona", "se", "mo\u017ee", "zadobiti", "u", "liturgiji", "dana\u0161nji", "svet", "robuje", "raznim", "\u010dovekobo\u017enim", "idejama", "i", "ideologijama", "koje", "su", "humanisti\u010dko", "\u2013", "optimisti\u010dno", "privla\u010dne", "alu", "su", "otvoreno", "nasilne", "i", "prete", "dru\u0161tvu", "u", "tome", "treba", "da", "pomogne", "crkva", "da", "joj", "se", "da", "ve\u0107e", "prisustvo", "u", "dru\u0161tvu", "7", "kakav", "je", "zna\u010daj", "liturgije", "koja", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "6", "oktobra", "u", "ni\u0161u", "za", "pravoslavnu", "crkvu", "i", "pravoslavne", "vernike", "", "najva\u017enije", "proslavljanje", "edikta", "je", "liturgijsko", "bogoslu\u017ebeno", "sve", "na\u0161e", "pripreme", "i", "obele\u017eavanje", "ovog", "jubileja", "trebale", "su", "da", "te\u017ee", "tom", "cilju", "tako\u0111e", "svi", "projekti", "treba", "da", "budu", "osvetljeni", "i", "zasoljeni", "tom", "velikom", "tajnom", "da", "bi", "ostali", "u", "pame\u0107enju", "i", "da", "bi", "ostavili", "pe\u010dat", "neprolaznosti", "i", "ve\u010dnih", "vrednosti", "svedo\u010denje", "jedinstva", "pravoslavnih", "u", "\u010da\u0161i", "pri\u010de\u0161\u0107a", "je", "najve\u0107a", "gozba", "najve\u0107e", "slavlje", "svih", "pravoslavnih", "episkopa", "sve\u0161tenika", "i", "vernog", "naroda", "to", "saborovanje", "u", "saboru", "sa", "svima", "svetima", "je", "najve\u0107i", "doga\u0111aj", "i", "do\u017eivljaj", "vernika", "i", "ova", "stranica", "na\u0161eg", "prisustva", "slobode", "slu\u017eenja", "jeste", "ispisivanje", "nove", "stranice", "milanskog", "edikta", "u", "\u017eivom", "svedo\u010denju", "i", "ispovedanju", "imena", "bo\u017eijeg", "veliki", "blagoslov", "\u0107emo", "dobiti", "poklonjenjem", "\u010dasnom", "krstu", "desnici", "sv", "jovana", "prete\u010de", "i", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "si\u0107eva\u010dke", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "se", "narod", "ukrepiti", "duhovno", "i", "podi\u0107i", "duhom", "u", "tome", "nam", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "blagodat", "odnosno", "sila", "blagoslova", "koji", "\u0107e", "doneti", "patrijarsi", "episkopi", "sve\u0161tenici", "i", "gosti", "iz", "celoga", "sveta", "pozivamo", "sve", "drage", "ni\u0161lije", "da", "budu", "dostojni", "doma\u0107ini", "ove", "jedinstvene", "proslave", "8", "va\u0161a", "poruka", "na\u0161im", "\u010ditaocima", "za", "kraj", "", "zavr\u0161io", "bih", "ovaj", "intervju", "sa", "re\u010dima", "iz", "poslanice", "spc", "iz", "duha", "milanskog", "edikta", "mo\u017eemo", "izvu\u0107i", "dragocenu", "poruku", "i", "pouku", "ona", "je", "u", "znaku", "neizbe\u017enih", "integracija", "naroda", "i", "kultura", "s", "jedne", "strane", "i", "zakonite", "te\u017enje", "o\u010duvanja", "sopstvenog", "identiteta", "u", "svim", "njegovim", "odrednicima", "i", "dimenzijama", "sa", "druge", "strane", "niti", "je", "preporu\u010dljivo", "ono", "jedinstvo", "koje", "uniformi\u0161e", "i", "guta", "osobenost", "niti", "je", "po\u017eeljno", "negovanje", "samosvojnosti", "kojim", "se", "ukidaju", "zajedni\u0161tvo", "i", "uzajamnost", "po\u0161to", "je", "konstantin", "vodio", "posebnu", "bri\u017enost", "za", "siroma\u0161tvo", "a", "njegovi", "naslednici", "vodili", "borbu", "protiv", "korupcije", "i", "zloupotrebe", "vlasti", "kod", "visokog", "\u010dinovni\u0161tva", "na\u0161", "zajedni\u010dki", "apel", "je", "da", "crkva", "i", "verske", "zajednice", "bi", "trebalo", "da", "rade", "na", "promovisanju", "i", "za\u0161titi", "slobode", "veroispovesti", "kao", "i", "ja\u010danju", "saradnje", "u", "odbrani", "uziverzalnih", "osnova", "prava", "na", "slobodu", "veroispovesti", "i", "crkvenog", "svedo\u010denja", "u", "tom", "smislu", "mogu", "i", "treba", "da", "pomognu", "u", "zajedni\u010dkim", "projektima", "na", "primeru", "i", "delom", "2", "oktobar", "2013", "izvor"]}