{"naslov": "MANASTIRI U POLJSKOJ SU DOKAZ DA JE CRKVA \u017dIVA", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "arhimandritom", "atanasijem", "nos", "igumanom", "manastira", "sv", "onufrije", "veliki", "u", "jablecni", "poljska", "arhimandrit", "atanasije", "ima", "dva", "poslu\u0161anja", "u", "crkvi", "on", "je", "iguman", "poznatog", "manastira", "sv", "onufrije", "u", "jablecni", "i", "starje\u0161ina", "je", "svih", "pravoslavnih", "manastira", "u", "poljskoj", "iako", "je", "tamo", "broj", "pravoslavnih", "manastira", "mali", "poljska", "pravoslavna", "crkva", "ima", "\u010dime", "da", "se", "ponosi", "\u201emanastiri", "u", "poljskoj", "su", "dokaz", "da", "je", "na\u0161a", "crkva", "\u017eiva,\u201c", "isti\u010de", "o", "atanasije", "\u201eiako", "imamo", "svega", "stotinjak", "monaha", "a", "ne", "hiljadu", "mi", "se", "ponosimo", "rastom", "na\u0161eg", "mona\u0161tva.\u201c", "", "", "", "manastir", "sv", "onufrija", "velikog", "u", "jablecni", "je", "jedini", "pravoslavni", "manastir", "u", "poljskoj", "koji", "ima", "stavropigijalni", "status", "pravoslavni", "manastir", "koji", "djeluje", "nezavisno", "od", "mjesne", "eparhijske", "vlasti", "i", "neposredno", "je", "pot\u010dinjen", "patrijarhu", "ili", "sinodu", "op", "pr", "prva", "stvar", "koju", "posjetilac", "ovdje", "uo\u010di", "jeste", "natpis", "nad", "manastirskom", "kapijom", "koji", "ka\u017ee", "da", "je", "ovaj", "manastir", "o\u010duvao", "istinsku", "pravoslavnu", "vjeru", "jo\u0161", "od", "15", "stolje\u0107a", "o\u010de", "atanasije", "kako", "je", "nastao", "ovaj", "manastir", "predanje", "nam", "govori", "kako", "je", "nastao", "ovaj", "manastir", "ono", "ka\u017ee", "da", "je", "ikona", "sv", "onufrija", "velikog", "pokrovitelja", "na\u0161eg", "manastira", "plutala", "du\u017e", "rijeke", "bug", "\u010dak", "i", "prije", "toga", "se", "sv", "onufrije", "javljao", "nekim", "ribarima", "predskazav\u0161i", "im", "da", "\u0107e", "njegovo", "ime", "biti", "proslavljeno", "na", "tom", "mjestu", "nakon", "toga", "je", "pro\u0161lo", "odre\u0111eno", "vrijeme", "a", "isti", "ribari", "su", "prona\u0161li", "ikonu", "svetitelja", "prihvativ\u0161i", "to", "kao", "ispunjenje", "njegovog", "proro\u010danstva", "prema", "predanju", "ovi", "ribari", "su", "postali", "prvi", "monasi", "ovo", "se", "zbilo", "na", "po\u010detku", "15", "stolje\u0107a", "a", "mo\u017eda", "\u010dak", "i", "ranije", "jer", "je", "ta\u010dan", "datum", "ostao", "nepoznat", "istorija", "samog", "manastira", "po\u010dinje", "1498", "godine", "kada", "su", "stanovnici", "grada", "brest", "prihvatili", "rad", "manastira", "i", "ta", "se", "godina", "navodi", "kao", "godina", "osnivanja", "po\u0161to", "nema", "drugih", "pisanih", "dokumenata", "mi", "smo", "prihvatili", "1498", "godinu", "kao", "godinu", "po\u010detka", "istorijata", "manastira", "zatim", "su", "se", "desili", "doga\u0111aji", "koji", "su", "uveliko", "uticali", "na", "sudbinu", "manastira", "na", "njegovoj", "teritoriji", "nalaze", "se", "spomenici", "posve\u0107eni", "njima", "pravoslavnim", "\u017ertvama", "brestovske", "unije", "i", "krst", "u", "znak", "sje\u0107anja", "na", "operaciju", "visla", "\u0161ta", "su", "ovi", "istorijski", "doga\u0111aji", "zna\u010dili", "pravoslavnim", "hri\u0161\u0107anima", "koji", "su", "ovdje", "\u017eivjeli", "brestovska", "unija", "naro\u010dito", "na", "ovom", "podru\u010dju", "bila", "je", "tragedija", "za", "pravoslavlje", "za\u0161to", "\u010dak", "od", "samog", "po\u010detka", "\u017eelja", "za", "ujedinjenjem", "dvije", "crkve", "\u2013", "isto\u010dne", "i", "zapadne", "\u2013", "mo\u017eda", "jeste", "bila", "dobra", "ali", "je", "sam", "na\u010din", "ujedinjenja", "ura\u0111en", "na", "pogre\u0161an", "na\u010din", "bio", "je", "nasilan", "radilo", "se", "o", "potpunoj", "delegalizaciji", "pravoslavne", "crkve", "na", "teritoriji", "poljsko-litvanske", "unije", "pravoslavlje", "je", "prestalo", "da", "postoji", "kao", "crkva", "kao", "vjeroispovijest", "bilo", "je", "na", "hiljade", "\u017ertava", "kojima", "smo", "podigli", "spomenik", "na", "400-tu", "godi\u0161njicu", "unije", "jedan", "od", "glavnih", "branilaca", "pravoslavlja", "u", "to", "vrijeme", "bio", "je", "sv", "atanasije", "brestovski", "on", "je", "bio", "iguman", "manastira", "u", "brestu", "koji", "je", "vi\u0161e", "puta", "i\u0161ao", "u", "var\u0161avu", "da", "apeluje", "na", "vladu", "ne", "tra\u017ee\u0107i", "da", "brani", "pravoslavlje", "ve\u0107", "je", "jednostavno", "podsje\u0107aju\u0107i", "da", "poljsko-litvanska", "unija", "nije", "zemlja", "samo", "katolika", "ve\u0107", "i", "miliona", "pravoslavaca", "upravo", "zbog", "toga", "je", "bio", "ubijen", "od", "strane", "jezuita", "njegova", "smrt", "svjedo\u010di", "kako", "su", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "bili", "proganjani", "o\u010de", "da", "li", "ste", "vi", "dobili", "ime", "u", "\u010dast", "sv", "atanasija", "brestovskog", "prilikom", "va\u0161eg", "mona\u0161kog", "postriga", "da", "u", "manastir", "sam", "do\u0161ao", "u", "ta\u010dno", "u", "vrijeme", "400-te", "godi\u0161njice", "unije", "i", "dobio", "sam", "ime", "atanasije", "u", "\u010dast", "ovog", "svetitelja", "iz", "bresta", "\u0161ta", "se", "de\u0161avalo", "sa", "manastirom", "za", "vrijeme", "unije", "manastir", "sv", "onufrija", "velikog", "u", "jablecni", "bio", "je", "jedini", "manastir", "na", "ovom", "podru\u010dju", "koje", "je", "u", "to", "vrijeme", "bilo", "pograni\u010dna", "oblast", "a", "koji", "je", "zadr\u017eao", "istinsko", "sveto", "pravoslavlje", "\u010dak", "i", "tako", "veliki", "manastiri", "kao", "\u0161to", "su", "po\u010daevska", "lavra", "supralskaja", "manastir", "a", "da", "i", "ne", "spominjemo", "manje", "manastire", "i", "parohije", "prihvatili", "su", "uniju", "manastir", "jablecna", "ostao", "je", "jedini", "manastir", "koji", "je", "o\u010duvao", "pravoslavnu", "vjeru", "na", "manastirskoj", "teritoriji", "postoji", "krst", "koji", "je", "podignut", "u", "znak", "sje\u0107anja", "na", "operaciju", "\u201evisla\u201c", "ovaj", "doga\u0111aj", "desio", "se", "dosta", "kasnije", "krst", "je", "podignut", "u", "znak", "sje\u0107anja", "na", "sve", "one", "pravoslavce", "koji", "su", "odavdje", "iseljeni", "iako", "su", "prognani", "uklju\u010divali", "i", "ukrajinske", "unijate", "lemke", "koji", "se", "jo\u0161", "zovu", "i", "rusini", "iz", "subkarpatskog", "podru\u010dja", "i", "oblasti", "oko", "sanoka", "\u017ee\u0161ova", "i", "p\u0161emisla", "za", "nas", "pravoslavce", "ovo", "je", "bio", "varvarski", "\u010din", "\u2013", "varvarizam", "dvadesetog", "stolje\u0107a", "rat", "je", "bio", "tek", "zavr\u0161en", "i", "svi", "su", "\u017eeljeli", "miran", "i", "normalan", "\u017eivot", "me\u0111utim", "iznenada", "ali", "o\u010dekivano", "po\u010delo", "se", "sa", "deportovanjem", "na", "hiljade", "ukrajinaca", "koji", "su", "u", "ovoj", "oblasti", "najve\u0107im", "dijelom", "bili", "pravoslavci", "slali", "su", "ih", "na", "sjever", "ili", "zapad", "poljske", "\u201ena", "povratni\u010dku", "zemlju\u201c", "zemlja", "koja", "je", "ste\u010dena", "od", "njema\u010dke", "po", "zavr\u0161etku", "rata", "njihove", "ku\u0107e", "i", "imovina", "bili", "su", "konfiskovani", "a", "imali", "su", "svega", "dva", "sata", "da", "skupe", "ne\u0161to", "od", "svojih", "stvari", "za", "put", "morali", "su", "iz", "po\u010detka", "po\u010deti", "svoj", "\u017eivot", "u", "potpuno", "drugom", "dijelu", "zemlje", "ti", "ljudi", "su", "\u010dak", "bili", "li\u0161eni", "prava", "da", "do\u0111u", "u", "posjetu", "na", "deset", "godina", "godine", "1956", "do\u0161lo", "je", "do", "\u201eotopljavanja\u201c", "tako", "da", "im", "je", "bilo", "dozvoljeno", "da", "se", "vrate", "a", "mnogi", "su", "se", "vratili", "u", "na\u0161oj", "manastirskoj", "parohiji", "gotovo", "svi", "su", "se", "vratili", "njihove", "domove", "me\u0111utim", "su", "naselili", "drugi", "ljudi", "tako", "da", "su", "oni", "morali", "ili", "da", "ih", "otkupe", "ili", "da", "sagrade", "nove", "ovo", "je", "bila", "istinska", "tragedija", "krst", "je", "podignut", "u", "na\u0161em", "manastiru", "na", "\u0161ezdesetu", "godi\u0161njicu", "od", "tog", "doga\u0111aja", "tako\u0111e", "je", "tragi\u010dna", "bila", "sudbina", "svetitelja", "\u010dije", "mo\u0161ti", "se", "nalaze", "u", "va\u0161em", "manastiru", "\u2013", "mu\u010denika", "ignjatija", "od", "jablecna", "ovo", "se", "desilo", "tokom", "drugog", "svjetskog", "rata", "mu\u010denik", "ignjatije", "je", "ovdje", "bio", "monah", "tokom", "rata", "u", "ljeto", "1942", "godine", "grupa", "nacista", "je", "napala", "manastir", "i", "bez", "ikakvog", "razloga", "odlu\u010di\u0161e", "da", "ga", "oplja\u010dkaju", "i", "spale", "dosta", "je", "bilo", "spaljeno", "zgrada", "u", "kojoj", "su", "se", "nalazile", "mona\u0161ke", "kelije", "i", "crkvena", "trpezarija", "biblioteka", "arhiv", "i", "igumanove", "prostorije", "jedino", "zvonik", "glavna", "crkva", "i", "zgrada", "za", "goste", "su", "ostali", "sa\u010duvani", "a", "oni", "su", "bili", "sa\u010duvani", "zahvaljuju\u0107i", "monahu", "ignjatiju", "njegovo", "mona\u0161ko", "poslu\u0161anje", "bilo", "je", "da", "zvoni", "za", "molitvu", "kada", "je", "vidio", "da", "se", "plja\u010dka", "i", "pali", "on", "se", "rizikuju\u0107i", "svoj", "\u017eivot", "popeo", "na", "zvonik", "i", "po\u010deo", "da", "zvoni", "kako", "bi", "upozorio", "ljude", "da", "do\u0111u", "i", "da", "gase", "po\u017ear", "nacisti", "su", "ga", "brutalno", "ubili", "ovo", "su", "posvjedo\u010dila", "djeca", "koja", "su", "tokom", "raspusta", "do\u0161li", "u", "manastir", "iz", "var\u0161ave", "kada", "se", "prikupljala", "dokumentacija", "za", "njegovu", "kanonizaciju", "nekoliko", "djece", "je", "bilo", "\u017eivo", "i", "opisali", "su", "kako", "je", "okrutno", "ubijen", "sv", "ignjatije", "kanonizovan", "je", "kao", "mu\u010denik", "za", "pravoslavnu", "vjeru", "zajedno", "sa", "mu\u010denicima", "helma", "i", "podla\u0161ja", "2003", "godine", "danas", "manastir", "prelijepo", "izgleda", "i", "nema", "tragova", "razaranja", "manastir", "je", "obnovljen", "a", "tu", "su", "i", "izuzetne", "freske", "na", "zidovima", "crkve", "cvije\u0107e", "se", "nalazi", "posvuda", "dok", "su", "staze", "dobro", "odr\u017eavane", "zahvaljujemo", "se", "na\u0161em", "gospodu", "sv", "onufriju", "i", "svim", "dobrim", "ljudima", "koji", "su", "nam", "pomogli", "da", "obnovimo", "manastir", "ovdje", "se", "nalazi", "nekolicina", "monaha", "svega", "deset", "ali", "mi", "sa", "rado\u0161\u0107u", "ispunjavamo", "sva", "poslu\u0161anja", "na", "koja", "smo", "pozvani", "kakav", "je", "\u017eivot", "u", "manastiru", "vrlo", "jednostavno", "\u0107u", "vam", "odgovoriti", "mi", "\u017eivimo", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "to", "zna\u010di", "da", "ustajemo", "u", "5:30", "svakog", "jutra", "dr\u017eimo", "moleban", "koji", "po\u010dinje", "u", "6:00", "zatim", "jutrenje", "\u010dasovi", "i", "bo\u017eanska", "liturgija", "u", "18:00", "je", "ve\u010dernja", "molitva", "i", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "dok", "se", "svakog", "petka", "jo\u0161", "\u010dita", "i", "akatist", "sv", "onufriju", "to", "je", "na\u0161", "dnevni", "raspored", "naravno", "svaki", "monah", "ima", "svoje", "poslu\u0161anje", "\u2013", "mi", "imamo", "i", "vo\u0107njak", "dosta", "p\u010delinjih", "dru\u0161tava", "pravimo", "svije\u0107e", "i", "med", "i", "primamo", "hodo\u010dasnike", "i", "turiste", "ko", "dolazi", "u", "manastir", "dolaze", "nam", "ljudi", "iz", "cijelog", "svijeta", "i", "to", "ne", "samo", "hodo\u010dasnici", "hodo\u010dasnicima", "zovem", "sve", "one", "ljude", "koji", "dolaze", "kako", "bi", "dobili", "odre\u0111enu", "duhovnu", "pomo\u0107", "ostale", "zovem", "turistima", "dolaze", "nam", "razni", "ljudi", "\u2013", "pravoslavci", "katolici", "ateisti", "\u2013", "kako", "iz", "poljske", "tako", "i", "iz", "inostranstva", "\u0161ta", "je", "to", "\u0161to", "sve", "te", "razli\u010dite", "ljude", "privla\u010di", "ovom", "mjestu", "za", "\u010dim", "oni", "tragaju", "neki", "ljudi", "dolaze", "zato", "\u0161to", "je", "ovo", "manastir", "mjesto", "za", "molitvu", "neki", "su", "iznena\u0111eni", "da", "postoje", "ovakva", "mjesta", "na", "zemlji", "gdje", "je", "vrijeme", "zaustavljeno", "i", "gdje", "ljudi", "\u017eive", "na", "drugi", "na\u010din", "oni", "ne", "mogu", "zamisliti", "da", "monah", "u", "svojoj", "keliji", "nema", "televizor", "da", "mladi", "\u010dovjek", "svoj", "\u017eivot", "mo\u017ee", "posvetiti", "molitvi", "ostati", "neo\u017eenjen", "nemati", "porodicu", "i", "potpuno", "se", "predati", "gospodu", "me\u0111utim", "ja", "ipak", "mislim", "da", "oni", "prije", "svega", "tra\u017ee", "emotivni", "mir", "\u2013", "makar", "samo", "na", "koji", "minut", "vjerovatno", "ga", "i", "dobiju", "zato", "\u0161to", "se", "neki", "od", "njih", "vra\u0107aju", "u", "manastir", "imamo", "i", "ku\u0107u", "za", "goste", "gdje", "hodo\u010dasnici", "mogu", "ostati", "postoje", "ljudi", "koji", "nam", "dolaze", "svake", "godine", "i", "ostaju", "nekoliko", "dana", "kako", "bi", "sa", "nama", "\u017eivjeli", "i", "molili", "se", "manastir", "se", "nalazi", "na", "granici", "sa", "bjelorusijom", "i", "nekih", "je", "40", "kilometara", "udaljen", "od", "ukrajinske", "granice", "da", "li", "dolaze", "hodo\u010dasnici", "i", "iz", "ovih", "zemalja", "da", "li", "imate", "kontakt", "sa", "drugim", "manastirima", "naravno", "dolaze", "nam", "mnogi", "hodo\u010dasnici", "iz", "bjelorusije", "i", "ukrajine", "imamo", "veoma", "blizak", "kontakt", "sa", "\u017eenskim", "manastirom", "sv", "nikole", "u", "gorodoku", "ukrajina", "\u010desto", "se", "me\u0111usobno", "posje\u0107ujemo", "dolaze", "nam", "sve\u0161tenici", "iz", "ukrajine", "bjelorusije", "pa", "\u010dak", "i", "rusije", "iako", "je", "to", "mnogo", "dalje", "tamo", "se", "nalaze", "na", "stotine", "manastira", "ali", "i", "pored", "toga", "manastir", "jablecna", "je", "poznat", "\u010dak", "i", "pravoslavnim", "vjernicima", "iz", "rusije", "kao", "dokaz", "za", "ovo", "na", "na\u0161u", "500-tu", "godi\u0161njicu", "njegova", "svetost", "patrijarh", "aleksej", "ii", "nam", "je", "poklonio", "pokrov", "za", "oltar", "i", "polijelej", "to", "je", "bio", "dar", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "na\u0161em", "manastiru", "mnogi", "arhijereji", "lokalnih", "crkava", "dolaze", "nam", "u", "posjetu", "ne", "tako", "davno", "patrijarh", "jerusalimski", "teofil", "iii", "nas", "je", "posjetio", "tokom", "na\u0161eg", "najve\u0107eg", "praznika", "slavljenja", "sv", "onufrija", "velikog", "vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "posjetio", "je", "na\u0161", "manastir", "dva", "ili", "tri", "puta", "pored", "toga", "ugostili", "smo", "rumunskog", "patrijarha", "sinajskog", "arhiepiskopa", "i", "mnoge", "druge", "arhijereje", "raznih", "lokalnih", "crkava", "o\u010de", "atanasije", "vi", "ste", "tako\u0111e", "nastojnik", "svih", "pravoslavnih", "manastira", "u", "poljskoj", "koji", "su", "to", "manastiri", "i", "koliko", "ih", "ima", "od", "mu\u0161kih", "manastira", "svakako", "je", "najzna\u010dajniji", "na\u0161", "manastir", "jablecna", "zatim", "je", "tu", "manastir", "blagovijesti", "u", "supra\u015blu", "potom", "manastir", "sv", "kirila", "i", "metodija", "u", "ujkovici", "nedaleko", "od", "p\u0161emisla", "i", "manastir", "sv", "dimitrija", "solunskog", "u", "sakiju", "tu", "su", "i", "dva", "skita", "sv", "serafima", "sarovskog", "u", "kostenblutu", "i", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "u", "visova", "zdruju", "od", "\u017eenskih", "manastira", "tu", "su", "manastir", "u", "grabarki", "manastir", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "u", "zverki", "manastir", "uspenija", "presevete", "bogorodice", "u", "vojnovu", "manastir", "u", "turkovici", "i", "skit", "u", "zalesani", "dakle", "postoji", "\u0161est", "mu\u0161kih", "i", "pet", "\u017eenskih", "manastira", "ako", "pogledate", "mapu", "poljske", "vidje\u0107ete", "da", "su", "svi", "manastiri", "smje\u0161teni", "u", "blizini", "isto\u010dne", "granice", "\u010dak", "i", "kada", "biste", "izbrisali", "tu", "granicu", "ostali", "bi", "manastiri", "koji", "bi", "je", "formirali", "koji", "je", "razlog", "tome", "to", "je", "zato", "\u0161to", "ve\u0107ina", "poljskog", "pravoslavnog", "naroda", "\u017eivi", "tu", "bilo", "je", "nastojanja", "da", "se", "osnuje", "manastir", "u", "zapadnom", "dijelu", "poljske", "ali", "bezuspje\u0161no", "\u2013", "naprosto", "nije", "bilo", "dovoljno", "naroda", "koji", "bi", "mu", "pristupio", "danas", "ve\u0107ina", "manastirskih", "crkava", "su", "nastavak", "naslije\u0111a", "koje", "je", "postojalo", "od", "ranije", "oni", "predstavljaju", "o\u017eivljavanje", "predanja", "onih", "manastira", "koji", "su", "nekada", "postojali", "a", "vi\u0161e", "ih", "nema", "ili", "su", "osnovani", "na", "mjestima", "gdje", "se", "odre\u0111eni", "svetitelj", "posebno", "praznuje", "mnogi", "od", "ovih", "manastira", "osnovani", "su", "1990-tih", "godina", "ili", "\u010dak", "kasnije", "mo\u017eete", "li", "nam", "re\u0107i", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "o", "naporima", "za", "obnovom", "pravoslavne", "mona\u0161ke", "tradicije", "u", "poljskoj", "da", "naravno", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "se", "mo\u017ee", "obnoviti", "kada", "postoje", "ljudi", "koji", "\u017eele", "da", "\u017eive", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "bez", "ovih", "mladih", "ljudi", "ne", "bi", "ni", "bilo", "manastira", "samo", "zato", "\u0161to", "je", "episkop", "ili", "savjet", "episkopa", "osnovao", "manastir", "ne", "zna\u010di", "da", "\u0107e", "manastir", "nastaviti", "sa", "svojim", "\u017eivotom", "neophodni", "su", "ljudi", "koji", "\u017eele", "da", "\u017eive", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "manastiri", "u", "poljskoj", "su", "dokaz", "da", "je", "na\u0161a", "crkva", "\u017eiva", "iako", "nemamo", "na", "hiljade", "monaha", "ve\u0107", "svega", "stotinjak", "ipak", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "da", "dolazi", "do", "rasta", "tog", "broja", "nakon", "drugog", "svjetskog", "rata", "ostalo", "je", "svega", "pet", "ili", "\u0161est", "monaha", "na", "teritoriji", "poljske", "a", "sada", "imamo", "preko", "stotinu", "monaha", "i", "monahinja", "\u010dak", "iako", "na\u0161a", "crkva", "ima", "mali", "broj", "vjernika", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "se", "sam", "obnovio", "crkva", "\u017eivi", "ona", "ne", "umire", "jer", "su", "manastiri", "sa\u010duvali", "ono", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "u", "crkvi", "naposlijetku", "gdje", "se", "to", "osim", "u", "manastiru", "mo\u017ee", "sa\u010duvati", "\u010disto\u0107a", "vjere", "vidjeli", "ste", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "u", "raznim", "zemljama", "\u0161irom", "svijeta", "da", "li", "se", "manastiri", "u", "poljskoj", "razlikuju", "od", "ostalih", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "ne", "mislim", "da", "postoje", "razlike", "naravno", "svako", "mjesto", "ima", "svoj", "vlastiti", "karakter", "jer", "na", "kraju", "krajeva", "i", "ljudi", "su", "druga\u010diji", "me\u0111utim", "manastirska", "pravila", "su", "ista", "u", "rusiji", "gr\u010dkoj", "poljskoj", "kao", "i", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "samo", "je", "jedan", "cilj", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "\u2013", "spasenje", "du\u0161e", "kao", "\u0161to", "je", "sv", "serafim", "sarovski", "rekao", "\u201espasi", "sebe", "i", "hiljade", "ljudi", "oko", "tebe", "bi\u0107e", "spaseno!\u201c", "u", "poljskoj", "je", "specifi\u010dan", "karakter", "povezan", "sa", "jezikom", "na\u0161", "liturgijski", "jezik", "je", "crkvenoslovenski", "ali", "mi", "propovijedamo", "na", "ruskom", "jeziku", "dok", "jedni", "sa", "drugima", "razgovaramo", "na", "poljskom", "jeziku", "zato", "\u0161to", "smo", "gra\u0111ani", "poljske", "pored", "toga", "treba", "imati", "na", "umu", "da", "su", "ve\u0107ina", "stanovni\u0161tva", "u", "poljskoj", "katolici", "kao", "monasi", "mi", "uvijek", "nosimo", "mantiju", "\u010dak", "i", "kada", "putujemo", "nikada", "ne", "hodamo", "u", "svjetovnoj", "odje\u0107i", "ponekad", "je", "to", "ljudima", "za\u010du\u0111uju\u0107e", "iz", "razloga", "\u0161to", "poljski", "katoli\u010dki", "sve\u0161tenici", "danas", "rijetko", "nose", "mantije", "\u0161ta", "je", "zadatak", "manastira", "i", "monaha", "u", "savremenom", "svijetu", "koji", "se", "znatno", "promijenio", "jo\u0161", "jednom", "\u0107u", "ponoviti", "na\u0161", "cilj", "je", "uvijek", "spasenje", "svijet", "se", "jeste", "promijenio", "ali", "pravoslavna", "vjera", "nije", "mi", "ne", "treba", "da", "se", "prilago\u0111avamo", "svijetu", "svijet", "se", "treba", "prilagoditi", "vjeri", "\u017eivotne", "okolnosti", "se", "mogu", "promijeniti", "ali", "stremljenje", "ljudske", "du\u0161e", "ostaje", "zavijek", "nepromijenjeno", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "da", "te\u017ei", "samo", "jednoj", "stvari", "\u2013", "puno\u0107i", "koja", "je", "u", "isusu", "hristu", "ovo", "je", "najva\u017enija", "stvar", "u", "\u017eivotu", "svakog", "\u010dovjeka", "koji", "je", "vjeruju\u0107i", "a", "ne", "samo", "monaha", "kao", "nastojnik", "manastira", "u", "poljskoj", "\u0161ta", "je", "va\u0161a", "najve\u0107a", "briga", "ali", "i", "nada", "otkri\u0107u", "vam", "moj", "vjekovni", "san", "\u017eelio", "bih", "da", "ima", "vi\u0161e", "manastira", "i", "monaha", "postojanje", "manastira", "je", "veoma", "va\u017eno", "za", "svaku", "lokalnu", "crkvu", "\u2013", "to", "predstavlja", "puno\u0107u", "vjerskog", "\u017eivota", "od", "samog", "po\u010detka", "manastiri", "su", "bili", "mjesta", "gdje", "su", "ljudi", "ja\u010dali", "svoju", "vjeru", "dobijali", "duhovnu", "utjehu", "i", "pomo\u0107", "kroz", "razgovor", "i", "molitvu", "i", "pronalazili", "mir", "dana\u0161nji", "svijet", "nije", "naklonjen", "duhovnom", "\u017eivotu", "\u2013", "\u017eivi", "se", "povr\u0161no", "u", "fizi\u010dkom", "svijetu", "danas", "je", "svijet", "zauzet", "sa", "kultom", "li\u010dnosti", "unapre\u0111enjem", "\u017eivota", "ali", "u", "fizi\u010dkoj", "dimenziji", "ne", "duhovnoj", "ali", "bog", "je", "ljubav", "u", "nemiru", "savremenog", "svijeta", "ljubav", "je", "zaboravljena", "previ\u0161e", "je", "mr\u017enje", "i", "zavisti", "ali", "nema", "ljubavi", "mislim", "da", "manastiri", "predstavljaju", "nadu", "da", "ova", "ljubav", "ne\u0107e", "umrijeti", "razgovor", "vodila", "magdalena", "slavinskaja", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "20.12.2013.god", "izvor"]}