{"naslov": "Bo\u017ei\u0107ni intervju Episkopa ba\u010dkog Irineja \u010dasopisu \u201ePe\u010dat\u201d", "sadrzaj": ["bo\u017ei\u0107ni", "i", "novogodi\u0161nji", "jubilarni", "tristoti", "broj", "\u010dasopisa", "pe\u010dat", "objavio", "je", "razgovor", "sa", "episkopom", "ba\u010dkim", "g", "dr", "irinejem", "bulovi\u0107em", "razgovor", "je", "vodio", "urednik", "pe\u010data", "g", "milorad", "vu\u010deli\u0107", "intervju", "objavljujemo", "u", "celosti", "1", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "po\u0161tovani", "vladiko", "pre", "nepunih", "godinu", "dana", "obratili", "smo", "vam", "se", "sa", "molbom", "da", "za", "\u201epe\u010dat\u02ee", "ka\u017eete", "koju", "re\u010d", "o", "prilikama", "u", "srpskom", "dru\u0161tvu", "i", "crkvi", "u", "vremenu", "proteklom", "od", "tog", "na\u0161eg", "susreta", "u", "\u017eivotu", "srbije", "dogodile", "su", "se", "va\u017ene", "i", "dramati\u010dne", "promene", "a", "okolnosti", "u", "kojima", "danas", "razgovaramo", "nisu", "na\u017ealost", "izmenjene", "u", "dobrom", "pravcu", "da", "li", "je", "neumitno", "da", "\u201emrak", "lebdi", "nad", "nama\u02ee", "", "kako", "to", "ka\u017ee", "na\u0161", "istori\u010dar", "milorad", "ekme\u010di\u0107", "ho\u0107emo", "li", "u", "neposrednoj", "budu\u0107nosti", "u", "toj", "tmini", "do\u010dekati", "bolje", "dane", "mo\u017eemo", "li", "boljoj", "sudbini", "i\u0161ta", "i", "sami", "doprineti", "prilika", "je", "da", "razgovor", "po\u010dnemo", "molitvenim", "se\u0107anjem", "i", "najdubljim", "po\u0161tovanjem", "za", "sve", "znane", "i", "neznane", "junake", "iz", "prvog", "svetskog", "rata", "jer", "na", "te", "godine", "se", "odnose", "re\u010di", "velikog", "istori\u010dara", "milorada", "ekme\u010di\u0107a", "da", "mrak", "lebdi", "nad", "nama", "drugi", "na\u0161", "ugledni", "akademik", "dobrica", "\u0107osi\u0107", "to", "vreme", "naziva", "vremenom", "smrti", "ja", "te", "godine", "vidim", "kao", "vreme", "gotovo", "besprimernog", "samo\u017ertvenog", "davanja", "jednog", "pokoljenja", "na\u0161eg", "naroda", "za", "krst", "\u010dasni", "i", "slobodu", "zlatnu", "da", "nema", "onih", "koji", "ne", "samo", "\u0161to", "srpski", "narod", "okrivljuju", "za", "sarajevski", "atentat", "ve\u0107", "nam", "i", "name\u0107u", "odgovornost", "za", "prvi", "svetski", "rat", "uop\u0161te", "mo\u017eda", "se", "ne", "bismo", "ni", "setili", "te", "epopeje", "kao", "\u0161to", "je", "i", "preskromno", "obele\u017eena", "stota", "godi\u0161njica", "oslobo\u0111enja", "u", "balkanskim", "ratovima", "ali", "zato", "na\u0161i", "di\u010dni", "mediji", "na", "\u010delu", "sa", "\u201ejavnim", "servisom", "evropske", "srbije\u02ee", "kao", "da", "postoji", "i", "neka", "afri\u010dka", "ili", "azijska", "srbija", "kukaju", "demonstriraju\u0107i", "\u017eal", "za", "jugoslovenstvom", "kao", "ideologijom", "i", "praksom", "a", "istovremeno", "su", "\u010desto", "nemi", "i", "nemu\u0161ti", "pred", "surovom", "realno\u0161\u0107u", "\u017eivota", "srpskog", "naroda", "u", "svim", "biv\u0161im", "\u201ebratskim", "republikama\u02ee", "bez", "izuzetka", "isto", "tako", "\u010das", "povodom", "smrti", "jovanke", "broz", "\u010das", "povodom", "\u201esvetog", "dvadeset", "devetog\u02ee", "a", "\u010das", "i", "bez", "posebnog", "povoda", "neprikriveno", "se", "veli\u010da", "titoizam", "i", "prikazuju", "reprize", "sladunjavih", "\u201epartizanskih\u02ee", "filmova", "dok", "drugi", "deo", "\u201eelite\u02ee", "du\u0161ebri\u017eni\u010dki", "lamentira", "nad", "pojavom", "serije", "ravna", "gora", "vi\u0161e", "je", "nego", "upadljiva", "linija", "op\u0161teg", "\u201enezameranja\u02ee", "valjda", "u", "funkciji", "vrtoglavih", "svetlih", "visina", "\u201eevropske\u02ee", "budu\u0107nosti", "kao", "da", "mo\u017eemo", "imati", "neku", "afri\u010dku", "ili", "azijsku", "budu\u0107nost", "i", "tako", "dalje", "ali", "uprkos", "svemu", "tome", "radije", "bih", "na\u0161e", "\u2013", "ne", "samo", "aktuelne", "nego", "i", "sedmodecenijske", "\u2013", "prilike", "i", "neprilike", "opisao", "re\u010denicom", "koju", "sam", "nedavno", "negde", "pro\u010ditao", "\u201epred", "o\u010dima", "mrak", "a", "iz", "du\u0161e", "bije", "svetlost\u02ee", "svako", "ko", "u", "sebi", "iole", "nosi", "svetlost", "bogopoznanja", "koja", "je", "svetu", "zasijala", "ro\u0111enjem", "hristovim", "u", "svom", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "razgoni", "mrak", "koji", "lebdi", "nad", "nama", "a", "zauzima", "veliki", "prostor", "i", "u", "nama", "hristov", "ulazak", "u", "istoriju", "njegovo", "ro\u0111enje", "bilo", "je", "\u201esvetlost", "velika\u02ee", "koja", "je", "zasijala", "\u201eu", "oblasti", "i", "senci", "smrti\u02ee", "mat", "4", "16", "i", "luk", "1", "78", "", "79", "u", "njemu", "\u2013", "logosu", "hristu", "\u2013", "\u201ebe\u0161e", "\u017eivot", "i", "\u017eivot", "be\u0161e", "svetlost", "ljudima", "i", "svetlost", "svetli", "u", "tami", "i", "tama", "je", "ne", "obuze\u02ee", "ili", "druga\u010dije", "prevedeno", "\u201etama", "je", "ne", "nadvlada\u02ee", "jov", "1", "4", "", "5", "isus", "hristos", "bogo\u010dovek", "jeste", "\u201esvetlost", "istinita", "koja", "obasjava", "svakoga", "\u010doveka...\u02ee", "jov", "1", "9", "ona", "obasjava", "i", "nas", "ona", "izgoni", "iz", "nas", "melanholiju", "i", "depresiju", "koje", "nas", "obuzimaju", "dok", "smo", "zagledani", "samo", "u", "tminu", "svakodnevice", "tako", "da", "nismo", "u", "stanju", "niti", "da", "se", "osvrnemo", "unazad", "i", "pou\u010dimo", "primerima", "predaka", "niti", "da", "sagledamo", "duhovne", "intelektualne", "i", "fizi\u010dke", "mo\u0107i", "koje", "poseduju", "svaki", "pojedinac", "i", "njegovi", "bli\u017enji", "u\u017ea", "i", "\u0161ira", "zajednica", "to", "\u0161to", "o", "predstoje\u0107em", "bo\u017ei\u0107u", "izlazi", "tristoti", "broj", "nedeljnika", "pe\u010dat", "svedo\u010danstvo", "je", "me\u0111u", "ostalim", "da", "nismo", "potonuli", "u", "melanholiju", "iskoristi\u0107u", "priliku", "da", "vama", "gospodine", "vu\u010deli\u0107u", "va\u0161im", "saradnicima", "i", "svim", "\u010ditaocima", "pe\u010data", "\u010destitam", "ovaj", "zna\u010dajan", "jubilej", "u", "isto", "vreme", "zahvaljuju\u0107i", "na", "prilici", "da", "se", "i", "ovog", "bo\u017ei\u0107a", "mo\u017eda", "nezaslu\u017eeno", "obratim", "va\u0161im", "\u010ditaocima", "2", "u", "pomenutom", "na\u0161em", "razgovoru", "kazali", "ste", "i", "da", "je", "srpski", "narod", "\u201eduhovno", "umrtvljen\u02ee", "to", "mi\u0161ljenje", "kao", "da", "ne", "dele", "svetski", "mo\u0107nici", "jer", "", "sude\u0107i", "po", "\u017eestini", "pritisaka", "ucena", "poni\u017eavanja", "i", "neuvijenih", "pretnji", "koji", "se", "obru\u0161avaju", "na", "srbiju", "oni", "veruju", "da", "su", "srbi", "i", "danas", "u", "duhovnoj", "snazi", "i", "\u201evrlo", "\u017eivi\u02ee", "nije", "to", "naravno", "nimalo", "lo\u0161e", "ali", "kao", "da", "podse\u0107a", "koliko", "je", "na\u0161", "nesporazum", "sa", "tim", "delom", "sveta", "sa", "zapadom", "temeljan", "a", "u", "geopoliti\u010dkom", "i", "ideolo\u0161kom", "poretku", "dana\u0161njice", "mo\u017eda", "i", "neotklonjiv", "podsetili", "ste", "na", "jednu", "od", "tema", "pro\u0161logodi\u0161njeg", "razgovora", "nisam", "zastupao", "tezu", "da", "je", "srpski", "narod", "\u201eduhovno", "umrtvljen\u02ee", "nego", "sam", "rekao", "da", "je", "\u201ena", "delu", "poduhvat", "pacifikacije", "i", "duhovnog", "umrtvljivanja", "srpskog", "naroda", "kroz", "sve", "u\u010destalije", "i", "sve", "ja\u010de", "ubrizgavanje", "spolja", "i", "iznutra", "seruma", "autodestrukcije", "i", "auto\u0161ovinizma\u02ee", "tu", "skarednu", "pojavu", "prepoznali", "su", "i", "izvanredno", "analizirali", "i", "drugi", "na", "primer", "milo", "lompar", "u", "knjizi", "duh", "samoporicanja", "a", "slobodan", "antoni\u0107", "u", "knjizi", "srbi", "i", "evro-srbi", "kao", "i", "mnogi", "mla\u0111i", "univerzitetski", "profesori", "i", "drugi", "intelektualci", "ideolo\u0161ki", "poredak", "koji", "je", "na\u017ealost", "prevladao", "u", "zapadnom", "svetu", "a", "koji", "poku\u0161avaju", "da", "izvezu", "i", "nama", "nastoji", "da\u2013", "naj\u010de\u0161\u0107e", "pod", "vidom", "ljudskih", "prava", "\u2013", "iz", "korena", "preoblikuje", "identitet", "pojedinca", "porodice", "zajednice", "pa", "i", "\u010ditavog", "dru\u0161tva", "sa", "ciljem", "da", "u", "krajnjem", "slu\u010daju", "nametne", "\u201eevroatlantski\u02ee", "civilizacijski", "obrazac", "kao", "jedini", "i", "usput", "ovlada", "na\u0161im", "\u017eivotnim", "prostorom", "sa", "druge", "strane", "stoji", "pravoslavni", "svet", "hri\u0161\u0107anski", "istok", "koji", "ne", "treba", "sagledavati", "geografski", "nego", "kulturolo\u0161ki", "a", "u", "pogledu", "hri\u0161\u0107anskih", "vrednosti", "univerzalno", "natkonfesionalno", "jasno", "je", "da", "je", "tu", "bilo", "i", "bi\u0107e", "mesto", "na\u0161eg", "naroda", "poslu\u017ei\u0107u", "se", "re\u010dima", "patrijarha", "moskovskog", "kirila", "\u201epostoje", "vrednosti", "koje", "nisu", "ispod", "ljudskih", "prava", "to", "su", "vrednosti", "poput", "vere", "moralnosti", "svetinje", "otad\u017ebine", "kada", "te", "vrednosti", "i", "ostvarivanje", "ljudskih", "prava", "dolaze", "u", "koliziju", "dru\u0161tvo", "dr\u017eava", "i", "zakon", "du\u017eni", "su", "da", "ih", "harmonizuju", "ne", "smeju", "se", "dozvoliti", "situacije", "u", "kojima", "bi", "ostvarivanje", "ljudskih", "prava", "gu\u0161ilo", "veru", "i", "moralnu", "tradiciju", "dovodilo", "do", "vre\u0111anja", "verskih", "i", "nacionalnih", "ose\u0107anja", "izrugivanja", "svetinjama", "i", "ugro\u017eavalo", "egzistenciju", "otad\u017ebine\u02ee", "gde", "je", "na\u0161e", "mesto", "u", "geopoliti\u010dkom", "poretku", "dana\u0161njice", "parafraziraju\u0107i", "i", "delimi\u010dno", "ispravljaju\u0107i", "re\u010di", "pripisane", "svetome", "savi", "rekao", "bih", "da", "mi", "geopoliti\u010dki", "zaista", "jesmo", "istok", "zapada", "i", "zapad", "istoka", "ali", "da", "duhovno", "i", "kulturno", "jesmo", "odnosno", "trebalo", "bi", "da", "budemo", "glasnici", "istoka", "tu", "gde", "jesmo", "na", "posthri\u0161\u0107anskom", "pa", "uveliko", "i", "postdemokratskom", "zapadu", "\u010diji", "smo", "geopoliti\u010dki", "deo", "kao", "i", "ve\u0107i", "deo", "planete", "u", "misiji", "glasnik\u00e2", "duhovnog", "istoka", "saputnici", "i", "saborci", "su", "nam", "uglavnom", "samo", "hri\u0161\u0107ani", "zapada", "rimokatolici", "i", "delimi\u010dno", "protestanti", "\u201epoliti\u010dki\u02ee", "zapad", "je", "prva", "verski", "i", "eti\u010dki", "neutralna\u2013", "ta\u010dnije", "indiferentna", "\u2013", "civilizacija", "u", "istoriji", "\u010dove\u010danstva", "u", "praksi", "\u010desto", "na", "grub", "i", "o\u0161tar", "na\u010din", "su\u010deljena", "sa", "tradicionalnim", "hri\u0161\u0107anskim", "pa", "i", "op\u0161tereligijskim", "eti\u010dkim", "bioeti\u010dkim", "ekolo\u0161kim", "i", "drugim", "ube\u0111enjima", "na\u010delima", "i", "vrednostima", "sistemi", "vlasti", "u", "\u010ditavom", "dana\u0161njem", "svetu", "veoma", "su", "sli\u010dni", "parlamentarne", "demokratije", "sa", "manje", "ili", "vi\u0161e", "nagla\u0161enom", "ulogom", "predsednika", "uz", "njih", "su", "multinacionalne", "kompanije", "i", "medijski", "konglomerati", "koji", "konstrui\u0161u", "stvarnost", "na\u0161", "geopoliti\u010dki", "polo\u017eaj", "nikada", "nije", "bio", "osobito", "udoban", "a", "danas", "je", "tragi\u010dan", "svi", "\u017eele", "da", "gospodare", "na\u0161im", "strategijskim", "polo\u017eajem", "da", "po", "najni\u017eoj", "ceni", "crpe", "na\u0161e", "prirodne", "resurse", "a", "pogotovu", "onim", "\u0161to", "vide", "isklju\u010divo", "kao", "jevtinu", "radnu", "snagu", "stanje", "ipak", "nije", "beznade\u017eno", "osim", "u", "slu\u010daju", "da", "smo", "mi", "sami", "izgubili", "nadu", "ja", "sam", "uveren", "da", "nismo", "sve", "dok", "na", "svakom", "bogoslu\u017eenju", "u", "na\u0161im", "hramovima", "molitveno", "kli\u010demo", "\u201eslava", "tebi", "hriste", "bo\u017ee", "nado", "na\u0161a...\u02ee", "3", "poznato", "je", "da", "se", "javno", "zala\u017eete", "da", "pomenuti", "jaz", "\u201esvet", "i", "mi\u02ee", "bude", "premo\u0161\u0107en", "dijalogom", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "ekumenskim", "na\u010delima", "i", "praksom", "strpljivog", "i", "benevolentnog", "razgovora", "saradnje", "zbli\u017eavanja", "\u010dini", "se", "me\u0111utim", "da", "spc", "po\u010desto", "okleva", "i", "uzmi\u010de", "kada", "u", "tom", "smislu", "treba", "da", "odredi", "takozvane", "\u201egrani\u010dne", "crvene", "linije\u02ee", "to", "se", "ponavlja", "i", "kada", "srpska", "crkva", "ure\u0111uje", "svoje", "odnose", "sa", "dr\u017eavom", "srbijom", "nije", "tajna", "da", "se", "re\u017eimskoj", "eliti", "popu\u0161ta", "pred", "pritiskom", "da", "joj", "se", "ponekad", "olako", "izlazi", "u", "susret", "\u0161to", "je", "\u201eobi\u010daj\u02ee", "koji", "ne", "oja\u010dava", "ugled", "spc", "u", "doma\u0107oj", "ali", "ni", "u", "stranoj", "javnosti", "i", "uticajnim", "krugovima", "u", "svetu", "i", "ovde", "i", "va\u0161e", "prethodno", "pitanje", "ima", "vi\u0161e", "slojeva", "ne", "mislim", "da", "stoji", "sintagma", "\u201esvet", "i", "mi\u02ee", "svet", "nikada", "nije", "bio", "monolitan", "nije", "ni", "sada", "setimo", "se", "da", "je", "koliko", "ju\u010de", "svet", "izabrao", "gospodina", "vuka", "jeremi\u0107a", "izvanrednog", "srpskog", "intelektualca", "za", "predsednika", "generalne", "skup\u0161tine", "organizacije", "ujedinjenih", "nacija", "premda", "nije", "ba\u0161", "bio", "sklon", "uzmicanju", "niti", "je", "bio", "u", "milosti", "imperije", "kako", "se", "u", "pe\u010datu", "po", "pravilu", "naziva", "najmo\u0107nija", "zapadna", "sila", "ukoliko", "pak", "upadnemo", "u", "pripremljenu", "zamku", "da", "pod", "\u201esvetom\u02ee", "podrazumevamo", "samo", "zemlje", "hri\u0161\u0107anskog", "ili", "ve\u0107", "uveliko", "posthri\u0161\u0107anskog", "zapada", "sa", "svim", "njegovim", "vrlinama", "i", "manama", "doslovno", "potvr\u0111ujem", "va\u0161u", "tezu", "ne", "samo", "da", "se", "zala\u017eem", "nego", "sam", "skromni", "u\u010desnik", "blagonaklonog", "i", "strpljivog", "dijaloga", "saradnje", "i", "zbli\u017eavanja", "sa", "svima", "inoslavnim", "hri\u0161\u0107anima", "muslimanima", "jevrejima", "i", "drugima", "re\u010d", "dijalog", "je", "za", "pravoslavne", "sinonim", "za", "re\u010d", "svedo\u010denje", "za", "misiju", "crkve", "u", "svetu", "dijalog", "je", "na\u010din", "postojanja", "crkve", "u", "svetu", "mi", "na", "razli\u010dite", "na\u010dine", "u", "dijalogu", "sa", "inoslavnima", "i", "inovernima", "svedo\u010dimo", "jevan\u0111elje", "hristovo", "pritom", "uvek", "imamo", "u", "vidu", "dobrobit", "pravoslavlja", "u", "celini", "i", "na\u0161e", "pomesne", "crkve", "i", "na\u0161eg", "bogoljubivog", "naroda", "posebno", "ovo", "se", "odnosi", "kako", "na", "dijalog", "sa", "verskim", "predvodnicima", "tako", "i", "na", "susrete", "sa", "politi\u010dkim", "vo\u0111ama", "u", "svedo\u010denju", "jevan\u0111elja", "ne", "postoje", "grani\u010dne", "linije", "ni", "crvene", "ni", "\u017eute", "crkva", "nije", "ni", "politi\u010dka", "stranka", "ni", "dru\u0161tveno-politi\u010dka", "organizacija", "a", "ni", "takozvana", "nevladina", "organizacija", "patrijarh", "episkopi", "i", "sve\u0161tenici", "se", "ne", "osvr\u0107u", "na", "rejtinge", "ne", "gledaju", "koliki", "je", "ri\u010d", "a", "koliki", "\u0161er", "niti", "ih", "to", "uop\u0161te", "interesuje", "prema", "saznanjima", "koja", "posedujemo", "i", "razumevanju", "svih", "okolnosti", "staramo", "se", "isklju\u010divo", "za", "dobrobit", "a", "\u010desto", "i", "za", "opstanak", "crkve", "i", "naroda", "kao", "primera", "radi", "na", "kosovu", "i", "u", "metohiji", "ne", "smatram", "da", "je", "odgovorno", "davati", "egzaltirane", "kriti\u010dke", "izjave", "na", "ra\u010dun", "politi\u010dkih", "mo\u0107nika", "i", "sila", "ili", "im", "pri\u0161ivati", "i", "zaslu\u017eene", "i", "nezaslu\u017eene", "etikete", "a", "da", "potom", "\u0161tetu", "trpe", "crkva", "i", "nevini", "narod", "ukoliko", "se", "ikome", "u\u010dini", "da", "ima", "nekakvog", "\u201epopu\u0161tanja\u02ee", "to", "mo\u017ee", "samo", "da", "zna\u010di", "da", "doslovno", "sledimo", "hristove", "re\u010di", "\u201eonome", "ko", "te", "udari", "po", "obrazu", "okreni", "i", "drugi\u02ee(luk", "6", "29", "ali", "to", "je", "uvek", "na\u0161", "obraz", "a", "ne", "obraz", "naroda", "jedno", "je", "protiviti", "se", "zlu", "dobrom", "a", "drugo", "je", "le\u010diti", "zlo", "zlom", "mo\u017eda", "i", "te\u017eim", "izme\u0111u", "ovoga", "dvoga", "crkva", "bira", "nepogre\u0161ivo", "da", "li", "i", "svi", "njeni", "pastiri", "i", "vernici", "uzeti", "pojedina\u010dno", "ne", "uvek", "4", "moja", "odnosno", "\u201epe\u010datova\u02ee", "\u017eelja", "je", "da", "kao", "i", "lane", "u", "ovo", "vreme", "i", "sada", "na\u0161im", "razgovorom", "obele\u017eimo", "nastupaju\u0107i", "veliki", "hri\u0161\u0107anski", "i", "pravoslavni", "praznik", "bo\u017ei\u0107", "i", "da", "za", "dane", "radosti", "kako", "dolikuje", "podstaknemo", "i", "podr\u017eimo", "sveop\u0161tu", "nadu", "zagrejemo", "srca", "i", "du\u0161e", "nikako", "da", "budemo", "malodu\u0161ni", "i", "neveseli", "imamo", "li", "me\u0111utim", "i", "u", "prazni\u010dnom", "trenutku", "opravdanje", "da", "zaboravimo", "kako", "\u017eivimo", "u", "eposi", "be\u0161\u010da\u0161\u0107a", "poni\u017eeni", "i", "osramo\u0107eni", "a", "da", "je", "\u201enajve\u0107a", "sramota", "ne", "biti", "svestan", "sramote", "ili", "se", "miriti", "sa", "njom\u02ee", "kako", "nas", "je", "nedavno", "gorko", "opomenuo", "na\u0161", "pisac", "milovan", "danojli\u0107", "problem", "je", "donekle", "semanti\u010dki", "hri\u0161\u0107anski", "etos", "je", "sazdan", "na", "tome", "\u0161to", "je", "hristos", "istiniti", "bog", "\u201esebe", "ponizio", "uzev\u0161i", "obli\u010dje", "sluge", "postao", "istovetan", "ljudima", "i", "izgledom", "se", "na\u0111e", "kao", "\u010dovek\u02ee", "filiplj", "2", "7", "setimo", "se", "da", "je", "bogomladenac", "ro\u0111en", "u", "jaslama", "jedne", "vitlejemske", "pe\u0107ine", "koja", "je", "slu\u017eila", "kao", "staja", "a", "ne", "na", "dvoru", "imperatora", "oktavijana", "avgusta", "na\u0161", "stariji", "savremenik", "sveti", "jovan", "\u0161angajski", "ka\u017ee", "\u201eono", "\u0161to", "ljudima", "izgleda", "kao", "poni\u017eenje", "u", "o\u010dima", "gospodnjim", "\u010desto", "predstavlja", "slavu", "i", "ljudi", "dobijaju", "venac", "od", "njega\u02ee", "s\u00e2m", "hristos", "uostalom", "smatra", "svoje", "iskupiteljsko", "stradanje", "na", "krstu", "ulaskom", "u", "mesijansku", "slavu", "krst", "do", "tada", "oru\u0111e", "najstra\u0161nije", "i", "najsramnije", "smrtne", "kazne", "u", "anti\u010dkom", "svetu", "od", "tada", "je", "znak", "slave", "i", "pobede", "u", "\u0161to", "se", "uverio", "i", "car", "konstantin", "veliki", "a", "i", "mi", "se", "mo\u017eemo", "uveriti", "u", "tom", "duhu", "razumemo", "i", "re\u010di", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "\u201eponi\u017eavati", "nas", "mo\u017ee", "svako", "ali", "poniziti", "nas", "ne", "mo\u017ee", "niko", "osim", "nas", "samih", "mi", "to", "posti\u017eemo", "nedostojnim", "delima", "i", "postupcima.\u02ee", "uzmimo", "za", "primer", "i", "ne\u0161to", "aktuelno", "ko", "danas", "nanosi", "sebi", "sramotu", "u", "susednoj", "hrvatskoj", "da", "li", "to", "\u010dini", "ostatak", "na\u0161ega", "\u0161to", "poklanog", "\u0161to", "proteranog", "srpskog", "naroda", "kome", "desetine", "hiljada", "sugra\u0111ana", "prete", "desnicom", "uzdignutom", "na", "prepoznativ", "na\u010din", "ili", "to", "\u010dine", "oni", "veleu\u010deni", "a", "k", "tomu", "i", "domoljubni", "biskupi", "i", "\u017eupnici", "koji", "svoje", "vernike", "podsti\u010du", "na", "pretnje", "tako", "\u0161to", "pod", "nazivom", "iustitia", "et", "pax", "organizuju", "prikupljanje", "potpis\u00e2", "kako", "bi", "ostatku", "zaklanog", "naroda", "bilo", "uskra\u0107eno", "i", "najelementarnije", "pravo", "da", "u", "javnom", "\u017eivotu", "koristi", "svoje", "pismo", "a", "kad", "im", "uskrate", "i", "to", "pravo", "zna", "se", "\u0161ta", "je", "slede\u0107i", "korak", "pitam", "da", "li", "se", "sramotimo", "mi", "srpski", "episkopi", "i", "sve\u0161tenici", "koji", "se", "ba\u0161", "u", "ime", "pravde", "i", "mira", "neodstupno", "zala\u017eemo", "za", "to", "da", "na\u0161i", "sugra\u0111ani", "rimokatoli\u010dke", "vere", "i", "drugih", "veroispovesti", "a", "pritom", "nesrpske", "narodnosti", "u\u017eivaju", "apsolutno", "ista", "prava", "koja", "u\u017eiva", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "kao", "ve\u0107inska", "crkva", "u", "zemlji", "to", "\u010dinimo", "svesno", "i", "ube\u0111eno", "u", "duhu", "na\u0161e", "vere", "iako", "vrlo", "dobro", "znamo", "kakav", "je", "status", "i", "kakva", "su", "realna", "verska", "i", "gra\u0111anska", "prava", "na\u0161ih", "vernika", "i", "saplemenika", "i", "u", "hrvatskoj", "i", "drugde", "istini", "za", "volju", "na\u0161i", "politi\u010dari", "su", "bar", "u", "ovome", "u", "potpunom", "saglasju", "sa", "nama", "5", "\u201ezlatno", "tele\u02ee(kao", "simbol", "posve\u0107enosti", "potro\u0161nji", "i", "zadovoljstvima", "lagodnog", "\u017eivota", "o", "kojem", "ste", "ve\u0107", "govorili", "u", "\u201epe\u010datu\u02ee", "i", "danas", "je", "sna\u017ena", "misao", "koja", "gospodari", "srcem", "i", "umom", "ve\u0107ine", "nije", "re\u010d", "samo", "o", "\u201eopsednutosti", "lagodnostima", "\u017eivota\u02ee", "ve\u0107", "je", "to", "i", "agresivno", "nametnuta", "ideja", "o", "po\u017eeljnoj", "sre\u0107i", "u", "sebi\u010dnom", "sticanju", "zgrtanju", "otimanju", "greh", "rasipnosti", "i", "hedonizma", "pripisuje", "se", "ponekad", "i", "na\u0161oj", "crkvi", "koju", "ponekad", "i", "vrlo", "nedobronamerno", "i", "nedopustivim", "jezikom", "odre\u0111eni", "mediji", "prekorevaju", "zbog", "pona\u0161anja", "nimalo", "nalik", "asketizmu", "i", "\u010destitosti", "\u0161ta", "suprotstaviti", "liku", "pomenute", "op\u0161te", "\u201enapasti\u02eeu", "\u017eivotu", "dru\u0161tva", "a", "naravno", "i", "pomenutim", "\u0161teto\u010dinskim", "u\u010dincima", "ljudi", "crkve", "razmi\u0161lja", "li", "se", "u", "spc", "da", "se", "energi\u010dno", "i", "reformatorski", "u", "tom", "pravcu", "ne\u0161to", "u\u010dini", "jedna", "od", "najve\u0107ih", "opasnosti", "po", "\u010dove\u010dju", "du\u0161u", "jeste", "srebroljublje", "koje", "je", "koren", "svih", "zala", "itim", "6", "10", "ono", "dovodi", "do", "mr\u017enje", "kra\u0111e", "i", "zavisti", "do", "razdvajanja", "i", "neprijateljstva", "do", "sukoba", "i", "zlopam\u0107enja", "do", "okrutnosti", "i", "ubistva", "srebroljublje", "se", "u", "istoriji", "ljudskog", "roda", "projavljuje", "u", "bezbroj", "oblika", "a", "me\u0111u", "njima", "i", "u", "onim", "koje", "ste", "nabrojali", "srebroljublje", "je", "bez", "svake", "sumnje", "dovelo", "i", "do", "sada\u0161nje", "svetske", "i", "doma\u0107e", "ekonomske", "i", "finansijske", "krize", "zgrtanje", "novca", "koji", "nije", "zara\u0111en", "po\u0161tenim", "trudom", "i", "radom", "nego", "kreditima", "bez", "pokri\u0107a", "i", "berzanskim", "me\u0161etarenjem", "neminovno", "dovodi", "do", "uni\u0161tenja", "svake", "zdrave", "ekonomije", "takav", "slu\u010daj", "je", "i", "sa", "\u010dovekovom", "verom", "ako", "je", "virtuelna", "tojest", "bez", "dela", "koja", "je", "svedo\u010de", "ona", "nije", "ni\u0161ta", "i", "dovodi", "\u010doveka", "u", "la\u017enu", "virtuelnu", "stvarnost", "posledica", "ovakve", "prelesti", "ili", "samoobmane", "jeste", "otu\u0111enje", "od", "boga", "a", "na", "kraju", "takve", "agonije", "i", "neizbe\u017ena", "propast", "ili", "duhovna", "smrt", "takvo", "posmatranje", "se", "mo\u017ee", "primeniti", "u", "svemu", "\u0161to", "\u010dini", "na\u0161", "ljudski", "\u017eivot", "na", "zemlji", "borba", "protiv", "ove", "strasti", "neophodna", "je", "ukoliko", "se", "iole", "dr\u017eimo", "jevan\u0111elske", "logike", "i", "etike", "spasenje", "od", "ove", "duhovne", "bole\u0161tine", "i", "od", "svih", "drugih", "duhovnih", "oboljenja", "nalazi", "se", "u", "vrlinskom", "\u017eivotu", "koji", "se", "ra\u0111a", "iz", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "liturgiji", "crkve", "i", "njenim", "svetim", "tajnama", "uz", "veru", "pokajanje", "smernost", "i", "sve", "druge", "vidove", "duhovnog", "podvizavanja", "ako", "govorimo", "o", "onome", "\u0161to", "vi", "nazivate", "\u201e\u0161teto\u010dinski", "u\u010dinak", "ljudi", "crkve\u02ee", "ne", "mo\u017eemo", "a", "da", "takvu", "pojavu", "ne", "sagledamo", "u", "njenom", "istorijskom", "kontekstu", "crkva", "je", "bo\u017eanska", "ustanova", "i", "hram", "duha", "svetoga", "ali", "ima", "i", "svoju", "istorijsku", "ljudsku", "komponentu", "to", "u", "odre\u0111enom", "smislu", "va\u017ei", "i", "za", "samo", "sveto", "pismo", "koje", "tako\u0111e", "ima", "svoju", "bo\u017eansku", "dimenziju", "teolo\u0161ki", "definisanu", "kao", "bogonadahnutost", "ali", "ima", "i", "svoju", "ljudsku", "dimenziju", "odnosno", "istorijski", "obele\u017eenu", "ljudsku", "re\u010d", "kao", "ode\u0107u", "unutra\u0161nje", "bo\u017eanske", "istine", "ukupna", "istorija", "crkve", "je", "istovremeno", "istorija", "svetosti", "i", "istorija", "ljudskih", "padova", "i", "posrtanja", "crkva", "jeste", "sveta", "ali", "nisu", "u", "njoj", "sveti", "svi", "pojedinci", "ber\u0111ajev", "je", "umesno", "zborio", "o", "savr\u0161enosti", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "nesavr\u0161enosti", "hri\u0161\u0107ana", "svetu", "bezgre\u0161nu", "bogo\u010dove\u010dansku", "prirodu", "crkve", "savr\u0161eno", "izra\u017eavaju", "sveti", "ljudi", "istinski", "hri\u0161\u0107ani", "a", "delimi\u010dno", "i", "svi", "koliko-toliko", "dosledni", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "izra\u017eavaju", "je", "pogre\u0161ni", "postupci", "i", "proma\u0161eni", "\u017eivoti", "nedostojnih", "ili", "nedoslednih", "hri\u0161\u0107ana", "napominjem", "da", "osnovno", "biblijsko", "zna\u010denje", "pojmova", "greh", "i", "gre\u0161an", "jeste", "proma\u0161aj", "i", "proma\u0161en", "crkva", "jeste", "sveta", "jer", "je", "jedini", "sveti", "bogo\u010dovek", "hristos", "njena", "glava", "a", "sveti", "duh", "bo\u017eji", "njena", "du\u0161a", "i", "savest", "ali", "pored", "\u017eita", "i", "kukolj", "na", "njivi", "bo\u017ejoj", "\u2013", "a", "to", "su", "svet", "i", "istorija", "\u2013", "\u010deka", "\u017eetvu", "dakle", "razni", "ljudi", "i", "doga\u0111aji", "nisu", "uvek", "izra\u017eavali", "prirodu", "crkve", "bilo", "je", "postupaka", "koji", "su", "bili", "suprotni", "prirodi", "crkve", "sve", "je", "to", "sastavni", "deo", "istorije", "crkve", "hristove", "na", "zemlji", "i", "naravno", "sve", "to", "moramo", "prepoznati", "i", "razlikovati", "jedno", "od", "drugoga", "ali", "uvek", "moramo", "imati", "u", "vidu", "to", "da", "su", "tokom", "istorije", "istinsku", "prirodu", "crkve", "izra\u017eavali", "i", "svedo\u010dili", "po", "preimu\u0107stvu", "sveti", "bo\u017eji", "ugodnici", "a", "naro\u010dito", "njeni", "sabori", "oci", "i", "u\u010ditelji", "tako", "je", "bilo", "tokom", "sveukupne", "istorije", "crkve", "bo\u017eje", "na", "zemlji", "tako", "i", "mi", "moramo", "sagledati", "sve", "ono", "\u0161to", "jeprisutnou", "dana\u0161njojrealnosticrkvenog", "\u017eivota", "i", "crkvenih", "zbivanja", "ipak", "bez", "imalo", "\u017eelje", "da", "branim", "ili", "opravdavam", "bilo", "koga", "moram", "da", "naglasim", "sa", "\u017ealo\u0161\u0107u", "i", "odre\u0111enom", "gor\u010dinom", "da", "mnogo", "toga", "\u0161to", "mediji", "uporno", "ne", "mare\u0107i", "za", "demantije", "svetog", "sinoda", "portparola", "crkve", "ili", "njene", "informativne", "slu\u017ebe", "lansiraju", "o", "\u201e\u0161teto\u010dinskim", "u\u010dincima", "ljudi", "crkve\u02ee", "jednostavno", "nije", "istina", "a", "u", "mnogim", "slu\u010dajevima", "se", "radi", "o", "direktno", "zadatim", "ili", "naru\u010denim", "klevetama", "u", "toj", "ne", "osobito", "\u010dasnoj", "raboti", "naro\u010dito", "se", "isti\u010du", "pojedini", "de\u017eurni", "komentatori", "i", "\u201eanaliti\u010dari\u02ee", "kao", "i", "jo\u0161", "poneke", "sveznaju\u0107e", "neznalice", "od", "gdekojeg", "politi\u010dara", "i", "guvernera", "banke", "preko", "pojedinih", "\u201edrugosrbijanskih\u02ee", "pisaca", "i", "piskarala", "pa", "sve", "do", "estradne", "\u010deljadi", "kojoj", "se", "tako\u0111e", "osladilo", "moralisanje", "i", "pridikovanje", "na", "ra\u010dun", "vladika", "i", "popova", "budu\u0107i", "da", "im", "zdrava", "moralnost", "na\u0161e", "estrade", "i", "\u201ed\u017eet-seta\u201d", "to", "ne", "omogu\u0107uje", "jedan", "od", "komi\u010dnih", "primera", "\u0161und-izve\u0161tavanja", "te", "vrste", "jesu", "la\u017eljivi", "tekstovi", "o", "nevi\u0111enoj", "rasko\u0161i", "vladi\u010danskih", "\u201edvorova\u02ee", "u", "medijskoj", "interpretaciji", "\u201edvoraca\u02ee", "\u0161to", "je", "lako", "proverljivo", "posetom", "istima", "ili", "o", "vladi\u010danskom", "\u201evoznom", "parku\u02ee", "a", "najporaznije", "po", "meni", "jeste", "optu\u017eivati", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "za", "tolerisanje", "ako", "ne", "i", "podsticanje", "pedofilije", "pri", "\u010demu", "izvesni", "novinari", "preuzimaju", "ulogu", "tu\u017eila\u0161tva", "i", "suda", "pritom", "naravno", "nisu", "obave\u0161teni", "o", "moralu", "nekih", "drugih", "dru\u0161tvenih", "slojeva", "6", "uz", "pomenuto", "danas", "su", "konfrontacija", "i", "sukob", "a", "ne", "harmonija", "ili", "ljubav", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "smislu", "te", "re\u010di", "drugi", "dominiraju\u0107i", "pokreta\u010d", "i", "vladar", "na\u0161eg", "sveta", "kako", "ka\u017eu", "\u2013", "svet", "se", "i\u0161\u010da\u0161io", "iz", "zgloba", "mnogo", "je", "potvrda", "da", "je", "hri\u0161\u0107anska", "civilizacija", "u", "nekim", "svojim", "\u201edevijantnim\u02ee", "oblicima", "izneverila", "izvorni", "duh", "i", "ideju", "dobra", "koja", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "u\u010dinila", "tako", "mo\u0107nom", "religijom", "ima", "li", "snage", "u", "okrilju", "hri\u0161\u0107anstva", "posebno", "u", "okrilju", "pravoslavlja", "da", "se", "to", "menja", "ako", "je", "ima", "\u2013", "\u0161ta", "je", "i", "gde", "je", "njeno", "upori\u0161te", "manje", "pa\u017eljiv", "\u010ditalac", "mo\u017ee", "do\u0107i", "do", "zaklju\u010dka", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "odgovorno", "za", "sukobe", "i", "konfrontacije", "u", "svetu", "\u0161to", "svakako", "nije", "smisao", "va\u0161eg", "pitanja", "pogotovu", "stoga", "\u0161to", "svi", "imamo", "u", "vidu", "da", "su", "nacionalsocijalizam", "i", "komunizam", "dve", "izrazito", "antihri\u0161\u0107anske", "totalitarne", "ideologije", "doveli", "do", "najve\u0107ih", "stradanja", "u", "tek", "minulom", "stole\u0107u", "ta", "stradanja", "i", "danas", "pamti", "gotovo", "svaka", "srpska", "ku\u0107a", "ni", "druge", "svetske", "religije", "ne", "mogu", "se", "ozna\u010davati", "kao", "izvori\u0161ta", "sukoba", "u", "svetu", "osim", "u", "slu\u010daju", "njihove", "politizacije", "i", "zloupotrebe", "hri\u0161\u0107anstvo", "pre", "svega", "pravoslavlje", "nudi", "svetu", "radost", "i", "to", "onu", "radost", "za", "koju", "je", "hristos", "rekao", "da", "je", "\u201eniko", "ne\u0107e", "uzeti", "od", "nas\u02ee", "jov", "16", "22", "hri\u0161\u0107anstvo", "nije", "religija", "koja", "svojim", "zakonima", "kanonima", "sudi", "svetu", "i", "pojedincu", "koja", "zahteva", "\u201eotkup\u02ee", "od", "greha", "a", "zauzvrat", "nudi", "\u201eplatu\u02ee", "u", "vidu", "bla\u017eenog", "zagrobnog", "\u017eivota", "to", "bi", "bila", "religija", "koja", "je", "zaboravila", "pravo", "ljudi", "na", "sre\u0107u", "u", "svakodnevnom", "zemaljskom", "\u017eivotu", "i", "eshatolo\u0161ku", "radost", "religija", "isklju\u010divo", "zasnovana", "na", "strahu", "svet", "se", "be\u017ee\u0107i", "od", "straha", "okrenuo", "razli\u010ditim", "ideologijama", "koje", "za", "zajedni\u010dki", "imenitelj", "imaju", "progres", "i", "tragaju", "isklju\u010divo", "za", "sre\u0107om", "na", "zemlji", "tako", "je", "zemaljska", "sre\u0107a", "postala", "svojevrsna", "vrhunska", "religija", "koja", "ima", "svoje", "kultove", "i", "radi", "koje", "se", "u", "ratovima", "podnose", "nebrojene", "\u017ertve", "bez", "one", "vere", "koju", "apostol", "pavle", "opisuje", "re\u010dima", "\u201eradujte", "se", "svagda", "u", "gospodu", "i", "opet", "velim", "radujte", "se!\u02ee", "filiplj", "4", "4", "svet", "je", "u", "lavirintu", "i", "luta", "izme\u0111u", "religije", "zemaljskog", "progresa", "i", "religije", "suda", "i", "pravde", "bez", "milosti", "to", "nije", "hri\u0161\u0107anska", "vera", "po", "na\u0161oj", "veri", "\u010dovek", "i", "svet", "su", "stvoreni", "za", "radost", "i", "bla\u017eenstvo", "i", "to", "ne", "samo", "za", "radost", "u", "ve\u010dnom", "\u017eivotu", "nego", "i", "za", "radost", "na", "putu", "spasenja", "kojim", "hodimo", "ovde", "na", "zemlji", "jer", "to", "je", "put", "bogo\u010doveka", "koji", "svaku", "\u017ealost", "okre\u0107e", "na", "radost", "jov", "16", "21", "7", "u", "na\u0161em", "komi\u010dnom", "i", "iracionalnom", "ulizi\u0161tvu", "evropi", "mislim", "tu", "pre", "svega", "na", "vode\u0107e", "politi\u010dare", "kao", "najcrnja", "jereti\u010dka", "ideja", "zvu\u010de", "re\u010di", "koje", "su", "ovih", "dana", "iz", "rpc", "upu\u0107ene", "briselu", "\u201ene", "treba", "da", "pokorno", "slu\u0161amo", "lekcije", "eu", "ve\u0107", "da", "tra\u017eimo", "da", "se", "i", "ona", "nama", "prilagodi\u02ee,napisao", "je", "visoki", "zvani\u010dnik", "ruske", "crkve", "protojerej", "vsevold", "\u010dapljin", "on", "ka\u017ee", "\u201erusija", "ukrajina", "belorusija", "moldavija", "gr\u010dka", "srbija", "i", "bugarska", "kao", "predstavnice", "mo\u0107ne", "samostalne", "civilizacije", "imaju", "pravo", "da", "prilikom", "stupanja", "u", "savet", "evrope", "zahtevaju", "od", "njegovih", "zapadnih", "\u010dlanica", "da", "po\u010dnu", "da", "formiraju", "novu", "organizaciju", "od", "nule", "da", "promene", "u", "njoj", "mnogo", "toga", "\u0161to", "je", "svojstveno", "zapadnom", "delu", "evrope", "a", "nije", "isto\u010dnom\u02ee", "mo\u017ee", "li", "i", "na\u0161a", "crkva", "da", "smogne", "snage", "za", "javnu", "demonstraciju", "sli\u010dnog", "dostojanstvenog", "i", "logi\u010dnog", "komentara", "o", "ne\u010dijem", "odnosu", "prema", "evropi", "\u2013", "verovatno", "mislite", "na", "evropsku", "uniju", "\u2013", "mogu", "se", "izricati", "razli\u010diti", "vrednosni", "sudovi", "oni", "zavise", "od", "odgovornosti", "onoga", "ko", "sud", "izri\u010de", "od", "interesa", "onih", "u", "\u010dije", "ime", "govori", "a", "\u010desto", "i", "od", "politi\u010dkog", "interesa", "u", "utilitarnom", "smislu", "kada", "je", "re\u010d", "o", "pravoslavnoj", "crkvi", "konkretno", "o", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "o", "navedenim", "re\u010dima", "prote", "\u010dapljina", "odmah", "\u0107u", "vam", "re\u0107i", "da", "se", "sa", "njima", "potpuno", "sla\u017eem", "a", "i", "da", "je", "na\u0161a", "srpska", "crkva", "mnogo", "puta", "u", "svojim", "zvani\u010dnim", "istupima", "na", "nivou", "sabora", "patrijarha", "sinoda", "i", "njihovih", "odgovaraju\u0107ih", "slu\u017ebi", "i", "tela", "javno", "demonstrirala", "upravo", "takav", "stav", "i", "odnos", "prema", "evropskoj", "uniji", "ukratko", "nismo", "ni", "evrounijati", "ni", "evrofobi", "ako", "dr\u017eavno", "rukovodstvo", "smatra", "da", "nam", "je", "\u010dlanstvo", "u", "tom", "savezu", "dr\u017eav\u00e2", "korisno", "ima", "pravo", "da", "sa", "njime", "pregovara", "ali", "ne", "po", "svaku", "cenu", "ne", "po", "cenu", "neizbrojivih", "uslovljavanja", "ucena", "i", "ultimatuma", "a", "pogotovu", "ne", "po", "cenu", "stare", "srbije", "\u0161to", "je", "istorijsko", "ime", "kosova", "i", "metohije", "istorijskog", "sredi\u0161ta", "i", "sedi\u0161ta", "na\u0161e", "crkve", "jezgra", "na\u0161eg", "dr\u017eavnog", "bi\u0107a", "i", "zavetne", "zemlje", "na\u0161eg", "naroda", "koliko", "puta", "treba", "to", "da", "ponovimo", "crkva", "je", "bila", "i", "ostala", "sa", "svojim", "vernim", "narodom", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "za", "razliku", "od", "onih", "koji", "su", "staru", "srbiju", "napustili", "neki", "i", "prodali", "a", "sada", "je", "grlato", "brane", "proveravaju\u0107i", "naj\u010de\u0161\u0107e", "sa", "u\u0161u\u0161kane", "pozicije", "u", "beogradskom", "krugu", "dvojke", "patriotizam", "i", "\u201eborbenu", "gotovost\u02ee", "ili", "pak", "\u201eizdajni\u010dki", "defetizam\u02ee", "srpskoga", "patrijarha", "vladik\u00e2", "monah\u00e2", "u", "kosovsko-metohijskim", "manastirima", "sve\u0161tenik\u00e2", "po", "tamo\u0161njim", "selima", "u\u010denik\u00e2", "bogoslovije", "u", "prizrenu", "sa", "druge", "strane", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "dugi", "niz", "godina", "ima", "stalno", "predstavni\u0161tvo", "u", "briselu", "pri", "svim", "va\u017enim", "rukovode\u0107im", "institucijama", "evropske", "unije", "na", "\u010dijem", "\u010delu", "je", "donedavno", "biomitropolit", "ilarion", "alfejev", "jedan", "od", "najbli\u017eih", "saradnika", "patrijarha", "kirila", "i", "pretpostavljeni", "pomenutog", "prote", "\u010dapljina", "dakle", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "kao", "uostalom", "i", "carigradska", "patrijar\u0161ija", "ima", "\u017eivu", "aktivnost", "i", "veoma", "\u010deste", "kontakte", "sa", "vode\u0107im", "politi\u010darima", "unije", "smatram", "da", "i", "na\u0161a", "crkva", "ima", "i", "pravo", "i", "du\u017enost", "da", "neguje", "slu\u017ebene", "odnose", "sa", "evropskom", "unijom", "razloga", "je", "mnogo", "prvi", "razlog", "stotine", "hiljada", "pravoslavnih", "srba", "\u017eive", "u", "zapadnoj", "evropi", "i", "neposredno", "zavise", "od", "tamo\u0161njih", "zakona", "drugi", "razlog", "je", "povezan", "sa", "evropskim", "zakonodavstvom", "jer", "se", "zakonodavna", "i", "politi\u010dka", "a", "potom", "moralna", "i", "kulturna", "na\u010dela", "koja", "se", "ustale", "na", "zapadu", "evrope", "kao", "\u0161to", "je", "to", "bila", "praksa", "i", "u", "istoriji", "ubrzo", "i", "na", "makroplanu", "i", "na", "mikroplanu", "prenose", "na", "druge", "oblasti", "evrope", "u", "tome", "vidim", "okvirni", "smisao", "re\u010di", "koje", "ste", "naveli", "odgovornost", "za", "sistem", "vrednosti", "i", "op\u0161ta", "moralna", "na\u010dela", "koja", "vladaju", "u", "dru\u0161tvu", "odgovornost", "za", "nepovredivost", "dostojanstva", "i", "slobode", "\u010dovekove", "li\u010dnosti", "stoje", "danas", "pred", "hri\u0161\u0107anstvom", "kao", "i", "pre", "dvadeset", "vekova", "kada", "je", "apostol", "pavle", "iz", "azije", "preko", "grada", "filip\u00e2u", "gr\u010dkoj", "krenuo", "na", "zapad", "zajedno", "sa", "\u010detiri", "pravoslavne", "dr\u017eave", "koje", "su", "\u010dlanice", "evropske", "unije", "odgovornost", "je", "i", "na", "nama", "koji", "nismo", "deo", "te", "zajednice", "8", "sa", "nepobitnim", "argumentima", "za", "crkvu", "se", "ka\u017ee", "da", "je", "zalog", "snage", "i", "jedinstva", "naroda", "da", "je", "o\u010duvala", "duh", "i", "identitet", "srpske", "nacije", "upravo", "zato", "su", "nesaglasje", "i", "unutra\u0161nja", "ozbiljna", "podeljenost", "koji", "se", "danas", "uo\u010davaju", "u", "spc", "za", "naciju", "vrlo", "nesretna", "okolnost", "malo", "je", "verovatno", "da", "sinod", "i", "sve\u0161tenstvo", "nisu", "svesni", "te", "situacije", "koja", "je", "bezmalo", "nedoli\u010dna", "i", "nedopustiva", "u", "ovom", "za", "srpski", "narod", "dr\u017eavu", "pa", "dakle", "i", "", "za", "crkvu", "zahtevnom", "istorijskom", "trenutku", "da", "li", "je", "ono", "\u0161to", "drugi", "nazivaju", "\u201eprocesom", "unutarnje", "katarze\u02ee", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "uskoro", "mo\u017ee", "dogoditi", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "u", "bogoslovskom", "poimanju", "re\u010d", "katarza", "trebada", "zna\u010di", "o\u010di\u0161\u0107enje", "du\u0161e", "radi", "pribli\u017eavanja", "bogu", "svaki", "hri\u0161\u0107anin", "ushode\u0107i", "ka", "bogu", "na", "izvestan", "na\u010din", "pro\u010di\u0161\u0107ava", "sebe", "ti", "drugi", "koje", "pominjete", "a", "koji", "tra\u017ee", "\u201eproces", "unutarnje", "katarze\u02ee", "crkvu", "sigurno", "ne", "do\u017eivljavaju", "kao", "svoju", "ne", "vidim", "probleme", "koji", "mogu", "dovesti", "do", "podeljenosti", "u", "crkvi", "crkva", "je", "jedna", "sveta", "saborna", "i", "apostolska", "a", "podeljenost", "crkve", "je", "kontradiktoran", "pojam", "ontolo\u0161ki", "nemogu\u0107a", "pojava", "ontolo\u0161ki", "se", "mo\u017ee", "na\u017ealost", "desiti", "odeljenost", "od", "crkve", "a", "i", "de\u0161ava", "se", "u", "vidu", "jeresi", "raskola", "parasinagoge", "sekta\u0161tva", "episkopi", "su", "kao", "i", "drugi", "ljudi", "slobodne", "li\u010dnosti", "koje", "po", "razli\u010ditim", "pitanjima", "mogu", "da", "imaju", "razli\u010dita", "pa", "i", "suprotstavljena", "mi\u0161ljenja", "ali", "kada", "se", "u", "svetom", "arhijerejskom", "saboru", "donese", "odluka", "konsenzusom", "ili", "glasanjem", "svi", "su", "obavezni", "da", "se", "te", "odluke", "u", "potpunosti", "pridr\u017eavaju", "to", "je", "jemstvo", "jedinstva", "jerarhije", "pri", "razlikama", "u", "gledi\u0161tima", "a", "samim", "tim", "i", "jemstvo", "jedinstva", "crkve", "kao", "celine", "drevno", "crkveno", "na\u010delo", "glasi", "u", "neophodnome", "sloga", "u", "sporednome", "sloboda", "u", "svemu", "\u2013", "ljubav", "9", "tokom", "minulih", "godina", "bilo", "je", "dosta", "kriti\u010dkih", "komentara", "povodom", "prakse", "dodeljivanja", "odli\u010dja", "spc", "izbor", "li\u010dnosti", "i", "trenutaka", "kada", "je", "ordenje", "davano", "bilo", "je", "u", "vi\u0111enju", "javnog", "mnjenja", "ponekad", "i", "nerazumljivo", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "svedo\u010de", "li", "odlikovanja", "spc", "o", "\u010dvrstom", "i", "jasnom", "kriterijumu", "prilikom", "dodele", "od", "godin\u00e2", "kada", "su", "se", "odlikovanja", "unapre\u0111enja", "i", "diplomatska", "ili", "dopisni\u010dka", "mesta", "u", "inostranstvu", "dobijala", "za", "zasluge", "u", "proganjanju", "crkve", "pa", "do", "trenutka", "kada", "je", "crkva", "po\u010dela", "da", "odlikuje", "zaslu\u017ene", "li\u010dnosti", "nije", "pro\u0161lo", "mnogo", "vremena", "i", "tu", "okolnost", "treba", "imati", "u", "vidu", "ukoliko", "je", "nekada", "neko", "i", "pogre\u0161io", "a", "mislim", "da", "jeste", "na\u0161a", "crkva", "nema", "dugu", "tradiciju", "u", "dodeljivanju", "ordenja", "osim", "krsta", "za", "ratno", "pastirstvo", "koji", "je", "dodeljivan", "odmah", "po", "balkanskim", "ratovima", "drugih", "ordena", "koliko", "ja", "znam", "crkva", "nije", "imala", "sve", "do", "sredine", "osamdesetih", "godina", "pro\u0161log", "stole\u0107a", "kada", "je", "sveti", "sabor", "obnovio", "odlikovanje", "ordenom", "svetog", "save", "ustanovljenim", "jo\u0161", "krajem", "19", "veka", "od", "strane", "dr\u017eave", "tada", "kne\u017eevine", "srbije", "tako", "je", "bilo", "sve", "do", "1945", "godine", "kada", "nastupa", "anticrkvena", "i", "antisrpska", "komunisti\u010dka", "diktatura", "koja", "crkvi", "nije", "davala", "mogu\u0107nost", "da", "odlikuje", "pojedine", "li\u010dnosti", "za", "zasluge", "radi", "kojih", "se", "ovaj", "orden", "dodeljivao", "od", "svog", "ustanovljenja", "kada", "su", "to", "okolnosti", "dozvolile", "kao", "\u0161to", "sam", "ve\u0107", "rekao", "na\u0161a", "crkva", "vaspostavlja", "ovo", "po", "meni", "najzna\u010dajnije", "srpsko", "odli\u010dje", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "2010", "godine", "ustanovio", "je", "nove", "ordene", "na", "nivou", "cele", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "tako", "su", "pored", "ordena", "svetog", "save", "koji", "postoji", "u", "tri", "stepena", "ustanovljeni", "i", "jednostepeni", "ordeni", "svetog", "kralja", "milutina", "svetog", "petra", "cetinjskog", "svetog", "despota", "stefana", "lazarevi\u0107a", "carice", "milice", "\u2013", "prepodobne", "evgenije", "svetog", "simeona", "miroto\u010divog", "i", "svetog", "cara", "konstantina", "prilikom", "uvo\u0111enja", "ovih", "novih", "odlikovanja", "zauzet", "je", "rekao", "bih", "veoma", "restriktivan", "stav", "u", "pogledu", "kriterijum\u00e2", "njihove", "dodele", "\u0161to", "se", "ogleda", "u", "uredbi", "o", "ordenima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "takva", "uredba", "pored", "strogo", "propisanih", "normi", "prilikom", "dodeljivanja", "ordenja", "sadr\u017ei", "u", "sebi", "i", "\u010dlan", "koji", "jasno", "defini\u0161e", "da", "\u201eu", "slu\u010daju", "ako", "se", "lice", "koje", "je", "odlikovano", "ordenom", "crkve", "u", "toku", "docnijeg", "\u017eivota", "ogre\u0161i", "o", "srpsku", "parvoslavnu", "crkvu", "i", "bude", "ka\u017enjeno", "crkvenom", "kaznom", "zbog", "toga", "odluka", "o", "dodeljivanju", "ordena", "se", "poni\u0161tava", "i", "takvo", "lice", "je", "du\u017eno", "da", "taj", "orden", "vrati\u02ee", "ovo", "sve", "navodim", "jer", "zbog", "ovih", "visoko", "postavljenih", "na\u010dela", "prilikom", "dodele", "odlikovanja", "dolazi", "i", "do", "ustanovljavanja", "eparhijskih", "odlikovanja", "gde", "episkopi", "na", "lokalnom", "nivou", "na", "podru\u010dju", "pod", "svojom", "jurisdikcijom", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "nagrade", "li\u010dnosti", "za", "koje", "smatraju", "da", "su", "zaslu\u017ene", "odluku", "\u2013", "samim", "tim", "i", "odgovornost", "\u2013", "o", "li\u010dnostima", "kojima", "\u0107e", "biti", "uru\u010dena", "takva", "eparhijska", "odlikovanja", "donosi", "nadle\u017eni", "episkop", "mislim", "da", "se", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "sve", "vi\u0161e", "stvara", "jaz", "izme\u0111u", "davno", "postavljenih", "duhovnih", "i", "eti\u010dkih", "na\u010dela", "zbog", "kojih", "su", "odlikovanja", "dodeljivana", "zaslu\u017enim", "pojedincima", "i", "realnosti", "u", "kojoj", "savremeni", "svet", "\u017eivi", "odlikovanja", "koje", "na\u0161a", "crkva", "dodeljuje", "pored", "priznanja", "za", "neko", "konkretno", "delo", "nose", "u", "sebi", "i", "obavezu", "da", "se", "odlikovani", "pojedinac", "tek", "tada", "po", "ukazanom", "priznanju", "poka\u017ee", "i", "doka\u017ee", "kao", "odano", "\u010dedo", "crkve", "10", "obele\u017eavanje", "godi\u0161njice", "milanskog", "edikta", "u", "ni\u0161u", "uz", "sjaj", "i", "pompu", "donelo", "je", "i", "razo\u010darenja", "prema", "uverenjima", "mnogih", "velika", "prilika", "nije", "\u201eiskori\u0161\u0107ena", "do", "kraja\u02ee", "\u201eomanulo", "se\u02ee", "u", "mnogo", "kom", "smislu", "pre", "svega", "u", "prezentaciji", "srbije", "u", "svetu", "u", "iskori\u0161\u0107enju", "mogu\u0107nosti", "ozbiljne", "geopoliti\u010dke", "afirmacije", "celog", "poduhvata", "pa", "\u010dak", "i", "u", "uspostavljanju", "me\u0111ucrkvenih", "\u2013", "hri\u0161\u0107anskih", "mostova", "moglo", "je", "bolje", "i", "druga\u010dije", "tvrdi", "se", "da", "li", "je", "tom", "poslu", "bila", "nedorasla", "samo", "na\u0161a", "dr\u017eava", "ili", "je", "i", "spc", "mogla", "daleko", "\u201ebolje", "i", "druga\u010dije\u02ee", "svaki", "evropljanin", "pre", "nego", "\u0161to", "po\u010dne", "da", "govori", "o", "svetom", "caru", "konstantinu", "velikom", "trebalo", "bi", "ako", "ne", "da", "se", "prekrsti", "a", "ono", "makar", "da", "zastane", "i", "duboko", "udahne", "carskim", "konstantinovim", "potpisom", "na", "milanskom", "ediktu", "nije", "samo", "legalizovana", "hri\u0161\u0107anska", "vera", "u", "dru\u0161tvu", "i", "dr\u017eavi", "nego", "je", "i", "definisan", "odnos", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "\u0161to", "je", "zacelo", "jo\u0161", "va\u017enije", "svakom", "ljudskom", "bi\u0107u", "je", "zajem\u010dena", "sloboda", "savesti", "sveti", "car", "konstatnin", "je", "time", "postavio", "osnove", "za", "razvoj", "evropske", "civilizacije", "ostvarivanje", "slobode", "savesti", "na", "po\u010detku", "tre\u0107eg", "milenijuma", "kako", "vidimo", "ostalo", "je", "nedostignut", "ideal", "i", "na", "istoku", "i", "na", "zapadu", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "sa", "svojim", "vernim", "narodom", "koji", "ljubi", "slobodu", "i", "za", "nju", "se", "i", "danas", "bori", "i", "strada", "prepoznala", "je", "organizovanje", "centralne", "proslave", "trinaestovekovnog", "jubileja", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "kao", "priliku", "da", "celom", "svetu", "jo\u0161", "jednom", "uka\u017ee", "na", "bo\u017eju", "ikonu", "u", "svakom", "\u010doveku", "i", "na", "na\u010delo", "slobode", "koje", "svoju", "puno\u0107u", "dosti\u017ee", "u", "svetoj", "liturgiji", "malo", "je", "re\u0107i", "da", "je", "to", "bio", "jedan", "od", "najve\u0107ih", "i", "najzna\u010dajnijih", "skupova", "u", "savremenoj", "istoriji", "na\u0161e", "crkve", "a", "\u010dini", "mi", "se", "i", "dr\u017eave", "jer", "u", "nedelju", "6", "oktobra", "2013", "godine", "u", "konstintinovom", "naisu", "na\u0161em", "ni\u0161u", "svetu", "liturgiju", "je", "slu\u017eio", "njegova", "svesvetost", "patrijarh", "carigradski", "i", "vaseljenski", "g", "vartolomej", "uz", "saslu\u017eenje", "sedmorice", "poglavar\u00e2", "i", "drugih", "visokih", "predstavnika", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "aleksandrijske", "antiohijske", "jerusalimske", "ruske", "bugarske", "gruzijske", "kiparske", "gr\u010dke", "poljske", "albanske", "\u010de\u0161ke", "i", "slova\u010dkih", "zemalja", "prisutni", "su", "bili", "mitropoliti", "iz", "isto\u010dnih", "dohalkidonskih", "crkava", "dva", "rimokatoli\u010dka", "kardinala", "predstavnik", "crkve", "engleske", "u", "licu", "primasa", "irske", "predstavnici", "crkava", "reformacije", "verski", "vo\u0111i", "muslimana", "i", "jevreja", "kao", "i", "vode\u0107i", "ljudi", "najzna\u010dajnijih", "hri\u0161\u0107anskih", "organizacija", "evrope", "i", "sveta.bo\u017eanstvena", "slu\u017eba", "je", "slu\u017eena", "na", "gr\u010dkom", "crkvenoslovenskom", "arapskom", "srpskom", "albanskom", "\u010de\u0161kom", "gruzijskom", "poljskom", "i", "engleskom", "jeziku", "svi", "visoki", "gosti", "su", "se", "tokom", "boravka", "u", "na\u0161oj", "otad\u017ebini", "sreli", "sa", "najvi\u0161im", "predstavnicima", "na\u0161e", "dr\u017eave", "postoje", "razli\u010dite", "dimenzije", "proteklog", "sabranja", "na", "koje", "valja", "podsetiti", "ovo", "nije", "bio", "samo", "sve\u010darski", "skup", "nego", "i", "dobro", "iskori\u0161\u0107ena", "prilika", "za", "me\u0111usobne", "razgovore", "o", "goru\u0107im", "pitanjima", "dana\u0161njice", "i", "to", "ne", "samo", "o", "\u017eivotu", "crkve", "i", "hri\u0161\u0107anstva", "nego", "i", "o", "\u017eivotu", "\u010dove\u010danstva", "uop\u0161te", "na", "odre\u0111eni", "na\u010din", "to", "je", "bilo", "neformalno", "svepravoslavno", "i", "svehri\u0161\u0107ansko", "sabranje", "to", "je", "bilo", "svojevrsno", "svedo\u010denje", "jedinstva", "pravoslavne", "crkve", "kao", "i", "poruka", "dana\u0161njem", "\u010dove\u010danstvu", "o", "tome", "\u0161ta", "pravoslavna", "crkva", "\u2013", "ali", "i", "hri\u0161\u0107anstvo", "uop\u0161te", "\u2013", "ima", "da", "ka\u017ee", "u", "odgovoru", "na", "sve", "tragi\u010dne", "nedoumice", "i", "izazove", "na\u0161ih", "dana", "pre", "svega", "na", "problem", "neotu\u0111ive", "slobode", "li\u010dnosti", "kao", "i", "na", "druga", "su\u0161tinski", "povezana", "pitanja", "poput", "bioeti\u010dkih", "i", "ekolo\u0161kih", "pitanja", "rata", "i", "mira", "\u017eivota", "i", "smrti", "kao", "i", "na", "mnoga", "druga", "koja", "se", "stavljaju", "na", "savest", "svih", "ljudi", "moram", "kao", "ohrabruju\u0107u", "\u010dinjenicu", "da", "naglasim", "da", "o", "su\u0161tinskim", "problemima", "dana\u0161njice", "sve", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "i", "zajednice", "nezavisno", "od", "postoje\u0107ih", "me\u0111usobnih", "razlika", "mogu", "da", "izraze", "zajedni\u010dki", "stav", "u", "tom", "smislu", "pokazana", "je", "otvorenost", "za", "dijalog", "sa", "svima", "bez", "razlike", "u", "svim", "obra\u0107anjima", "patrijaraha", "a", "me\u0111u", "njima", "i", "na\u0161eg", "patrijarha", "irineja", "svima", "je", "pru\u017eena", "bratska", "ruka", "\u0161to", "naravno", "ne", "zna\u010di", "da", "mi", "zanemarujemo", "svoj", "pravoslavni", "identitet", "sve", "ove", "dimenzije", "daju", "dublji", "i", "trajniji", "smisao", "okupljanju", "u", "ni\u0161u", "sa", "paralelnim", "okupljanjem", "u", "beogradu", "kao", "i", "u", "podgorici", "gde", "je", "osve\u0107en", "novi", "veli\u010danstveni", "hram", "hristovog", "vaskrsenja", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "manifestacija", "koje", "je", "tim", "povodom", "organizovala", "na\u0161a", "dr\u017eava", "\u017eelim", "da", "istaknem", "onu", "dimenziju", "koja", "je", "na\u0161im", "nau\u010dnicima", "i", "umetnicima", "omogu\u0107ila", "da", "poka\u017eu", "da", "za", "ovo", "srpsko", "pokoljenje", "milanski", "edikt", "nije", "tek", "nekakav", "zakonodavni", "akt", "iz", "davne", "pro\u0161losti", "nego", "da", "oni", "u", "njemu", "i", "u", "li\u010dnosti", "njegovog", "donosioca", "svetog", "i", "ravnoapostolnog", "cara", "konstantina", "velikog", "nalaze", "nadahnu\u0107e", "za", "dela", "kojima", "mo\u017eemo", "da", "se", "ponosimo", "pred", "savremenim", "svetom", "pored", "ostalih", "izrazit", "utisak", "je", "ostavio", "ansambl", "opere", "narodnog", "pozori\u0161ta", "u", "beogradu", "premijerom", "opere", "inhocsigno", "autor\u00e2", "dejana", "miladinovi\u0107a", "i", "don-marka", "frazine", "kojom", "se", "na\u0161a", "kultura", "mo\u017ee", "di\u010diti", "na", "svim", "svetskim", "scenama", "kao", "\u0161to", "vidite", "ne", "mislim", "da", "smo", "u", "ovoj", "stvari", "\u201eomanuli\u02ee", "ako", "i", "jesmo", "u", "mnogo", "\u010demu", "drugom", "11", "ho\u0107e", "li", "se", "u", "okrilju", "crkve", "\u201erazvijati", "zastave\u02ee", "u", "odgovoru", "na", "sramne", "poku\u0161aje", "revizije", "istorije", "i", "okamenjivanja", "te\u0161ke", "hipoteke", "nad", "srpskim", "narodom", "i", "njegovom", "\u010dasnom", "i", "vite\u0161kom", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "nedavno", "na", "godi\u0161njoj", "skup\u0161tini", "beogradskog", "foruma", "za", "svet", "ravnopravnih", "predlo\u017eio", "sam", "forumu", "da", "slede\u0107e", "godine", "u", "svoje", "aktivnosti", "uvrsti", "i", "jednu", "konferenciju", "ili", "simposion", "kao", "i", "publikacije", "ba\u0161", "na", "temu", "prvog", "svetskog", "rata", "i", "ina\u010de", "u", "kontaktima", "na\u0161e", "crkve", "i", "pojedinih", "pravoslavnih", "crkava", "kao", "i", "drugih", "ustanova", "zaklju\u010dili", "smo", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "\u2013", "i", "da", "je", "ve\u0107", "do\u0161lo", "\u2013", "do", "poku\u0161aja", "radikalne", "revizije", "istorije", "svetskih", "ratova", "pri", "\u010demu", "\u0107e", "krivica", "za", "prvi", "svetski", "rat", "a", "verovatno", "u", "nastavku", "i", "za", "drugi", "svetski", "rat", "biti", "pripisivana", "i", "srpskom", "narodu", "i", "rusiji", "u", "tom", "smislu", "mislim", "da", "su", "neophodne", "ozbiljne", "publikacije", "i", "nau\u010dni", "skupovi", "koji", "\u0107e", "se", "baviti", "ovom", "temom", "u", "okviru", "nau\u010dne", "istine", "u", "okviru", "objektivnih", "datosti", "a", "na", "osnovu", "proverenih", "podataka", "sa", "u\u010de\u0161\u0107em", "ljudi", "sa", "svih", "strana", "sveta", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "one", "iz", "zapadne", "evrope", "i", "amerike", "gde", "tako\u0111e", "postoji", "veliki", "broj", "\u010dasnih", "nau\u010dnika", "koji", "ne\u0107e", "hteti", "da", "u\u010destvuju", "u", "propangadisti\u010dkim", "i", "revizionisti\u010dkim", "prekrajanjima", "istorijske", "istine", "na\u0161a", "sveta", "i", "blagorodna", "du\u017enost", "jeste", "da", "se", "tome", "posveti", "pa\u017enja", "i", "sa\u010duva", "realno", "istorijsko", "pam\u0107enje", "kao", "lekovito", "a", "da", "se", "izbegnu", "sve", "zloupotrebe", "koja", "samo", "mogu", "da", "izazovu", "nove", "probleme", "nama", "je", "kao", "uostalom", "i", "\u010ditavom", "ljudskom", "rodu", "preko", "glave", "problema", "nevolja", "i", "stradanja", "\u017eeljni", "smo", "mira", "pravde", "slobode", "dobrote", "ljubavi", "\u2013", "svega", "onoga", "\u0161to", "u", "sebi", "sadr\u017ei", "bo\u017ei\u0107ni", "pozdrav", "kojim", "evo", "na", "zavr\u0161etku", "na\u0161eg", "razgovora", "pozdravljam", "i", "vas", "i", "\u010ditaoce", "pe\u010data", "mir", "bo\u017eji", "hristos", "se", "rodi", "izvor"]}