{"naslov": "KAD SRCE ZAIGRA", "sadrzaj": ["arhimandrit", "aleksej", "bogi\u0107evi\u0107", "i", "novinarka", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "verujem", "da", "je", "mnogo", "bitno", "da", "\u010doveku", "mora", "srce", "da", "zaigra", "ne", "samo", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "mesta", "nego", "i", "u", "susretu", "sa", "ljudima", "ka\u017ee", "arhimandrit", "aleksej", "iguman", "manastira", "svetog", "luke", "u", "bo\u0161njanima", "\u201cbio", "sam", "u", "jednom", "manastiru", "gde", "mi", "nekako", "du\u0161a", "nije", "htela", "da", "budem", "tu", "ne", "znam", "za\u0161to", "i", "nekako", "sam", "vr\u0161io", "nasilje", "nad", "samim", "sobom", "pitao", "sam", "jednog", "duhovnika", "\u0161ta", "da", "radim", "manastir", "je", "svetinja", "a", "on", "ka\u017ee", "jeste", "manastir", "je", "svetinja", "zidine", "su", "svetinja", "ali", "je", "du\u0161a", "jo\u0161", "ve\u0107a", "svetinja", "prema", "tome", "\u010dovek", "mora", "da", "se", "pobrine", "da", "na\u0111e", "mesto", "gde", "je", "njemu", "za", "spasenje", "du\u0161e", "i", "to", "je", "mnogo", "bitno,\u201d", "pri\u010da", "arh", "aleskej", "iguman", "manastira", "sveto", "luke", "u", "bo\u0161njanima", "govore\u0107i", "kako", "je", "posle", "manastira", "de\u010dana", "svete", "zemlje", "svete", "gore", "do\u0161ao", "ba\u0161", "u", "ovaj", "manastir", "\u201cja", "sam", "ovde", "do\u0161ao", "u", "ni\u0161ta", "bukvalno", "ispod", "onog", "hrast", "smo", "seli", "na", "jednu", "dasku", "vladika", "\u0161umadijski", "jovan", "jer", "je", "ovo", "bila", "\u0161umadijska", "eparhija", "predsednik", "op\u0161tine", "ne\u0161to", "naroda", "bila", "je", "i", "jedna", "od", "\u017eena", "koja", "je", "ovde", "\u017eivela", "sede\u0107i", "tu", "ispod", "hrasta", "odmah", "sam", "osetio", "da", "je", "meni", "tu", "mesto", "znate", "kad", "\u010dovek", "oseti", "da", "je", "na", "svom", "mestu", "prosto", "sagradio", "\u010dovek", "sjenicu", "i", "onako", "u", "\u0161ali", "pri\u010damo", "sa", "vladikom", "i", "neko", "re\u010de", "ovo", "je", "zadu\u017ebina", "svetog", "kneza", "lazara", "au", "pomislim", "u", "sebi", "jer", "sam", "na", "vidovdan", "kao", "de\u010dak", "do\u0161ao", "u", "manastir", "posle", "jedne", "vizije", "samog", "svetog", "cara", "lazara", "odan", "sam", "mu", "i", "imam", "veliko", "po\u0161tovanje", "prema", "\u017ertvi", "svetog", "kneza", "lazara", "ka\u017eem", "vladici", "", "meni", "se", "ovde", "svi\u0111a", "a", "ja", "trebam", "iz", "gr\u010dke", "da", "se", "vratim", "zavr\u0161io", "sam", "postdiplomske", "studije", "odbranio", "rad", "ni\u0161koj", "eparhiji", "sam", "pripadao", "i", "ho\u0107u", "da", "se", "vratim", "ali", "nisam", "znao", "gde", "operisao", "sam", "sinuse", "mo\u017eda", "dva", "meseca", "pre", "toga", "do\u017eiveo", "klini\u010dku", "smrt", "", "sve", "je", "to", "pro\u0161lo", "e", "sad", "treba", "malo", "da", "se", "prizemljim", "vladika", "mi", "ka\u017ee", "", "slu\u0161aj", "ovo", "ti", "je", "kao", "film", "\u201cindijana", "d\u017eons\u201d", "ne", "zna\u0161", "\u0161ta", "\u0107e", "da", "iza\u0111e", "iz", "ovog", "\u017ebunja", "trnja", "imam", "ja", "mnogo", "boljih", "manastira", "a", "meni", "tu", "zaigralo", "srce", "da", "ka\u017eem", "i", "to", "da", "je", "ovde", "pozadi", "gde", "sad", "vidite", "i", "jedan", "i", "drugi", "zvonik", "tu", "je", "sve", "bilo", "trnje", "kupine", "vi", "ne", "znate", "\u0161ta", "je", "tu", "onda", "vladika", "ka\u017ee", "narodu", "u", "\u0161ali", "", "evo", "vam", "igumana", "ja", "to", "postade", "zbilja", "11", "godina", "sam", "tu", "i", "zaista", "ose\u0107am", "da", "sam", "ovde", "svoj", "na", "svome", "posle", "de\u010dana", "posle", "metohije", "odakle", "sam", "nigde", "ja", "sebe", "nisam", "na\u0161ao", "kao", "tu", "jerusalim", "mi", "je", "zaista", "prionuo", "za", "srce", "to", "stoji", "bio", "sam", "pet", "godina", "tamo", "ali", "je", "blagoslov", "starca", "ignjatija", "bio", "da", "se", "vratim", "u", "svoj", "narod", "i", "to", "sam", "ispo\u0161tovao", "verujem", "da", "je", "mnogo", "bitno", "da", "\u010doveku", "mora", "srce", "da", "zaigra", "ne", "samo", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "mesta", "nego", "i", "u", "susretu", "sa", "ljudima", "u", "svakom", "susretu", "\u010doveku", "treba", "da", "zaigra", "srce", "ako", "mu", "ne", "zaigra", "negde", "postoji", "problem", "da", "li", "kod", "vas", "ili", "onoga", "koga", "upoznajete", "neki", "put", "do\u0111e", "i", "obja\u0161njenje", "kad", "negde", "ostane", "hladno\u0107a", "kasnije", "se", "opravda", "za\u0161to", "je", "ja", "sam", "shvatio", "da", "je", "sveti", "knez", "lazar", "mene", "ostavio", "u", "\u017eivotu", "da", "sam", "molitvama", "njegovim", "ostao", "u", "\u017eivotu", "da", "bi", "se", "obnovio", "ovaj", "manastir", "jer", "po", "svim", "indicijama", "trebalo", "je", "da", "se", "upokojim", "kada", "sam", "bio", "bolestan", "nisam", "se", "upokojio", "to", "je", "ta\u010dno", "posle", "35", "godina", "mog", "dolaska", "u", "manastir", "ovde", "smo", "podigli", "crkvu", "svetom", "caru", "lazaru", "jedina", "je", "u", "kru\u0161eva\u010dkoj", "eparhiji", "za", "sada", "ponosim", "se", "time", "imamo", "i", "kne\u017eevu", "kulu", "kne\u017eevo", "zvono", "car", "lazar", "okuplja", "narod", "to", "je", "\u010dinjenica", "i", "to", "je", "smisao", "ovo", "nije", "manastir", "zatvorenog", "tipa", "kao", "\u0161to", "to", "mo\u017ee", "da", "bude", "ima", "manastira", "gde", "se", "preko", "dana", "zatvara", "kapija", "i", "otvara", "u", "odre\u0111eno", "vreme", "u", "gr\u010dkoj", "je", "to", "redovna", "praksa", "ovde", "je", "to", "neizvodljivo", "mi", "smo", "manastir", "stavili", "da", "bude", "narodna", "ku\u0107a", "to", "je", "sveti", "sava", "tako", "hteo", "nisam", "samo", "ja", "i", "ljudi", "nalaze", "ovde", "veliku", "utehu", "znate", "dirljivo", "je", "nedeljom", "kad", "narod", "odlazi", "odavde", "ja", "se", "pozdravljam", "sa", "svakim", "a", "ima", "ih", "do", "200", "nije", "malo", "oni", "jednostavno", "ka\u017eu", "", "terajte", "nas", "odavde", "se", "nama", "ne", "ide", "e", "to", "je", "mnogo", "va\u017eno", "tako", "je", "i", "kod", "mene", "meni", "se", "odavde", "ne", "ide", "nama", "je", "dobro", "ovde", "biti", "a", "te\u0161ko\u0107a", "ima", "i", "te", "kako", "isku\u0161enja", "i", "te", "kako", "ali", "tu", "smo", "jo\u0161", "kad", "je", "bilo", "neogra\u0111eno", "kad", "smo", "imali", "tri", "sobice", "ovde", "nismo", "imali", "ni", "krevete", "pa", "je", "nekako", "bilo", "fino", "centar", "srbije", "je", "ovde", "po\u0161to", "sam", "do\u0161ao", "iz", "metohije", "gde", "je", "bilo", "sve", "nesigurno", "u", "svoje", "vreme", "ovde", "sam", "se", "osetio", "sigurnim", "mada", "moram", "da", "vam", "priznam", "da", "sada", "ni", "ovamo", "nije", "ne\u0161to", "sigurno", "ne\u0161to", "se", "doga\u0111a", "plja\u010dkaju", "manastire", "crkve", "i", "to", "je", "toliko", "redovna", "pojava", "a", "ni", "jedan", "problem", "se", "jo\u0161", "nije", "re\u0161io", "nije", "prijatan", "ose\u0107aj", "da", "morate", "da", "stavite", "kamere", "alarme", "i", "\u010duda", "kao", "da", "smo", "kod", "\u201cvelikog", "brata\u201d", "stra\u0161nu", "averziju", "imam", "prema", "tome", "ali", "je", "vladika", "rekao", "da", "mi", "to", "moramo", "ba\u0161", "je", "neko", "te\u0161ko", "stanje", "ali", "nadajmo", "se", "da", "je", "to", "kao", "neki", "oblak", "do\u0111e", "pa", "pro\u0111e", "pa", "\u0107emo", "opet", "da", "se", "radujemo", "zato", "je", "va\u017eno", "da", "se", "molimo", "jedni", "za", "druge", "pominjite", "jedni", "druge", "apostol", "ka\u017ee", "jer", "kroz", "to", "ose\u0107amo", "da", "smo", "ja\u010di", "zatim", "da", "mi", "treba", "da", "se", "sretnemo", "da", "vidimo", "lice", "brata", "svoga", "jer", "ka\u017eu", "koja", "je", "najte\u017ea", "kazna", "u", "paklu", "ne", "videti", "lice", "brata", "svoga", "danas", "ljudi", "olako", "ka\u017eu", "ma", "ne", "\u017eelim", "da", "mu", "vidim", "lice", "ne", "\u017eelim", "ma", "ima", "da", "\u017eeli\u0161", "ako", "taj", "drugi", "ne\u0107e", "to", "je", "njegov", "problem", "mi", "moramo", "da", "\u017eelimo", "i", "da", "se", "trudimo", "da", "osetimo", "da", "je", "svaki", "\u010dovek", "ikona", "bo\u017eija", "i", "ako", "staklo", "potamni", "pokrije", "se", "lik", "pa", "se", "ne", "vidi", "ali", "kad", "se", "za\u010deprka", "vidi", "se", "\u010doveka", "kao", "celinu", "treba", "do\u017eiveti", "\u010doveka", "kao", "lik", "bo\u017eiji", "i", "onda", "je", "to", "jednostvno", "a", "znam", "da", "nije", "lako", "zovu", "za", "svakojake", "probleme", "i", "otac", "gavrilo", "je", "sa", "tim", "suo\u010den", "i", "ja", "koji", "sebe", "uop\u0161te", "ne", "smatram", "duhovnikom", "ja", "sam", "to", "javno", "rekao", "jednom", "ja", "sam", "kao", "ono", "kad", "nema", "dobre", "kafe", "pa", "je", "i", "\u201cdivka\u201d", "dobra", "kakvi", "duhovnici", "duhovnici", "su", "pomrli", "uzeo", "ih", "gospod", "ali", "ajde", "nekako", "gospod", "da", "utehu", "ljudima", "\u010desto", "me", "pozovu", "telefonom", "ispri\u010daju", "mi", "ispri\u010daju", "ispri\u010daju", "ja", "ne", "stignem", "ni\u0161ta", "da", "im", "ka\u017eem", "a", "oni", "mi", "se", "na", "kraju", "zahvaljuju", "e", "sad", "\u0161ta", "je", "tu", "ne", "znam", "njima", "dobro", "to", "je", "ono", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "ljudi", "tog", "jedinstva", "meni", "je", "to", "jednostavno", "ja", "sam", "navikao", "na", "op\u0161te\u017ei\u0107e", "zato", "\u0161to", "sam", "ro\u0111en", "u", "porodici", "gde", "je", "sedmoro", "dece", "i", "od", "malih", "nogu", "sam", "se", "klesao", "da", "ne", "budem", "samo\u017eiv", "tako", "da", "mi", "nije", "to", "problem", "da", "slu\u017eimo", "i", "mla\u0111e", "i", "starije", "bez", "obzira", "\u0161to", "sam", "iguman", "ja", "sve", "radim", "moramo", "i", "nema", "nas", "\u010desto", "me", "pitaju", "za\u0161to", "ne", "pove\u0107avamo", "bratstvo", "sigurno", "je", "to", "i", "do", "mene", "problem", "ali", "s", "druge", "strane", "se\u0107am", "se", "saveta", "o", "justina", "po\u0161to", "sam", "sa", "njim", "\u017eiveo", "24", "godine", "u", "de\u010danima", "govorio", "je", "dobro", "je", "da", "ima\u0161", "nekog", "ali", "bolje", "nikoga", "nego", "svakoga", "jer", "ka\u017ee", "do\u0111e", "ti", "pa", "uve\u010de", "zaklju\u010da\u0161", "manastir", "a", "on", "ti", "upali", "manastir", "iznutra", "verujte", "danas", "sabrati", "\u010doveka", "je", "mnogo", "te\u0161ko", "koliko", "je", "njih", "zatra\u017eilo", "da", "do\u0111u", "u", "manastir", "a", "vi", "odmah", "iz", "prvog", "razgovora", "vidite", "da", "ima", "velikih", "problema", "da", "je", "on", "sav", "razbijen", "ranije", "se", "dolazilo", "u", "manastir", "mahom", "iz", "doma\u0107inskih", "ku\u0107a", "a", "sada", "vi", "treba", "da", "primite", "iz", "gradske", "sredine", "\u0161to", "nije", "navik\u2019o", "da", "radi", "to", "nije", "problem", "nego", "\u0161to", "je", "navik\u2019o", "na", "sve", "drugo", "i", "sad", "treba", "njega", "sastaviti", "o\u010digledno", "ja", "nemam", "ja\u010dinu", "za", "tako", "ne\u0161to", "i", "onda", "ka\u017eem", "bolje", "ne\u0161to", "i", "pretrpeti", "sam", "uraditi", "nego", "da", "legnem", "uve\u010de", "i", "da", "se", "brinem", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "sa", "njim", "do", "ujutru", "da\u0107e", "bog", "te\u0161im", "sebe", "se\u0107am", "se", "re\u010di", "jednog", "starca", "sevastijana", "sad", "su", "ga", "kanonizovali", "u", "rusiji", "umro", "je", "\u0161ezdeset", "i", "neke", "godine", "optinski", "starac", "pre\u017eiveo", "je", "sve", "strahote", "gulaga", "on", "ka\u017ee", "nemojte", "\u017eudeti", "za", "velikim", "bratstvom", "nisu", "vremena", "vi\u0161e", "za", "to", "u", "jevan\u0111elju", "se", "ka\u017ee:\u201d", "jer", "gde", "su", "dva", "ili", "tri", "sabrana", "u", "ime", "moje", "onde", "sam", "i", "ja", "me\u0111u", "njima.\u201d", "mt", "18", "20", "takvo", "je", "vreme", "narodni", "manastir", "manastir", "bo\u0161njane", "na\u0161", "manastir", "je", "duhovni", "centar", "mesto", "pokloni\u0161tva", "ovde", "moram", "da", "vam", "ka\u017eem", "nije", "ni", "malo", "lak", "krst", "to", "sam", "objasnio", "i", "na\u0161em", "novom", "vladici", "davidu", "da", "nismo", "mi", "manastir", "sa", "strane", "koji", "ma", "svoju", "stoku", "pa", "brine", "o", "tome", "ima", "svoje", "redovno", "pravilo", "zatvore", "kapiju", "pa", "su", "mirni", "i", "mogu", "da", "se", "bave", "asketizmom", "ovde", "je", "ne\u0161to", "drugo", "mi", "smo", "otvorili", "manastir", "za", "narod", "i", "stavili", "smo", "krst", "na", "svoja", "le\u0111a", "treba", "se", "nositi", "s", "tim", "ovde", "svako", "biva", "poslu\u017een", "to", "nije", "lako", "svako", "ko", "god", "do\u0161ao", "treba", "ga", "ratlukom", "i", "vodom", "poslu\u017eiti", "treba", "ga", "makar", "u", "pet", "sekundi", "saslu\u0161ati", "ako", "ima", "neku", "muku", "e", "to", "nije", "lako", "eto", "tako", "mi", "\u017eivimo", "ja", "ka\u017eem", "ovako", "o", "nama", "narod", "brine", "mi", "se", "trudimo", "da", "brinemo", "o", "narodu", "tako", "brinu\u0107i", "se", "jedni", "o", "drugima", "pa", "valjda", "\u0107emo", "zaslu\u017eiti", "\u0161olju", "\u010daja", "ne", "brinemo", "o", "tome", "ni\u010de", "manastir", "kao", "jedna", "lavra", "velika", "\u0161to", "je", "za", "\u010dudo", "i", "nama", "monasima", "a", "nas", "je", "malo", "i", "ako", "vam", "ka\u017eem", "da", "je", "sve", "ovo", "podignuto", "a", "da", "mi", "ne", "dugujemo", "ni\u0161ta", "to", "je", "prosto", "za", "neverovati", "jer", "mi", "imamo", "vrlo", "malo", "zemlje", "i", "to", "jedva", "\u010duvamo", "da", "trnje", "ne", "uhvati", "zvona", "imamo", "kakvih", "nema", "u", "srbiji", "osam", "ih", "ima", "17", "km", "se", "\u010duju", "trpezariju", "imamo", "kojom", "se", "zaista", "ponosimo", "kao", "u", "svetoj", "gori", "i", "zaista", "je", "nema", "u", "srbiji", "ali", "ona", "ima", "svoju", "svrhu", "mi", "smo", "se", "ranije", "pitali", "za\u0161to", "\u0107e", "nam", "toliko", "trpezarija", "a", "onda", "smo", "shvatili", "da", "je", "ona", "i", "sad", "mala", "a", "za", "200", "ljudi", "je", "predvi\u0111ena", "nedeljom", "to", "je", "knap", "trpezarija", "u", "manastiru", "bo\u0161njane", "ispunjena", "je", "srce", "mi", "je", "na", "mestu", "omladine", "imamo", "60", "posto", "u", "oltaru", "\u010dteciraju", "de\u010dica", "od", "5", "godina", "do", "23", "ima", "ih", "koji", "su", "odrasli", "ovde", "za", "ovih", "11", "godina", "svake", "nedelje", "dolaze", "da", "\u010dteciraju", "momci", "su", "ve\u0107", "koji", "studiraju", "guramo", "se", "mali", "je", "oltar", "al\u2019neka", "bolje", "i", "tako", "nego", "da", "duva", "promaja", "narod", "poje", "liturgiju", "\u0161to", "je", "retkost", "za", "pevnicom", "samo", "tropare", "ja", "otpevam", "ina\u010de", "potpuno", "celu", "liturgiju", "odpeva", "narod", "visinu", "moga", "glasa", "uzmu", "mi", "dosta", "tiho", "slu\u017eimo", "nema", "nekog", "dranja", "ja", "to", "i", "ne", "volim", "pogotovo", "\u0161to", "je", "crkva", "mala", "beseda", "je", "pet", "minuta", "tema", "je", "jevan\u0111elje", "koje", "je", "pro\u010ditano", "ni\u0161ta", "drugo", "e", "onda", "gore", "kad", "bude", "poslu\u017eenje", "kad", "osetim", "potrebu", "da", "treba", "ne\u0161to", "da", "se", "ka\u017ee", "tu", "su", "obja\u0161njenja", "lepo", "je", "zajednica", "uspeva", "mislim", "da", "manastir", "slu\u017ei", "na", "utehu", "mnogima", "i", "dolazi", "stalno", "neki", "novi", "narod", "stari", "ne", "odlaze", "a", "novi", "dolaze", "to", "je", "dobro", "i", "da", "znate", "imena", "svih", "znam", "pominjemo", "sve", "", "govorite", "o", "zidanju", "crkve", "i", "okupljanju", "naroda", "zidanju", "\u017eive", "crkve", "\u0161to", "je", "lepo", "puno", "se", "zida", "crkava", "po", "srbiji", "ali", "se", "\u010dini", "da", "se", "manje", "zidaju", "\u017eive", "crkve", "da", "li", "je", "u", "pitanju", "ljubav", "ili", "ne\u0161to", "drugo", "\u00b8", "te\u0161ko", "je", "odgovoriti", "na", "to", "pitanje", "to", "samo", "oni", "koji", "zidaju", "treba", "da", "odvoje", "neke", "stvari", "da", "li", "zidaju", "crkvu", "u", "bo\u017eiju", "slavu", "ili", "u", "svoju", "ja", "sam", "shvatio", "ovde", "da", "mi", "moramo", "da", "zidamo", "zato", "\u0161to", "ima", "naroda", "i", "samim", "tim", "to", "ide", "u", "bo\u017eiju", "slavu", "a", "kad", "ne", "bi", "nikoga", "bilo", "nego", "bih", "ja", "iz", "\u010distog", "hira", "krenuo", "da", "zidam", "ne\u0161to", "velelepno", "za", "pokazivanje", "to", "bi", "ve\u0107", "bila", "opasnost", "ja", "sam", "za", "to", "da", "se", "zidaju", "crkve", "da", "je", "vi\u0161e", "manjih", "crkava", "nego", "da", "je", "par", "ogromnih", "gde", "\u0107e", "da", "se", "skupi", "narod", "jednom", "ili", "dvaput", "godi\u0161nje", "to", "ja", "volim", "kod", "grka", "\u0161to", "oni", "bukvalno", "u", "svakoj", "ulici", "imaju", "jednu", "crkvu", "predvi\u0111eno", "je", "za", "taj", "deo", "grada", "i", "tu", "narod", "ide", "e", "sad", "zidanje", "\u017eive", "crkve", "je", "mnogo", "te\u017ee", "ma", "koliko", "je", "te\u0161ko", "da", "se", "odvoje", "materijalna", "sredstva", "za", "zidanje", "zidane", "crkve", "toliko", "je", "te\u017ee", "da", "se", "zida", "duhovna", "crkva", "", "\u0161ta", "je", "potrebno", "za", "zidanje", "\u017eive", "crkve", "", "potrebno", "je", "pre", "svega", "\u2018ajde", "da", "govorimo", "o", "sve\u0161teniku", "ja", "sam", "sve\u0161tenik", "da", "govorim", "o", "tome", "da", "je", "potrebno", "veliko", "strpljenje", "sve\u0161tenika", "i", "da", "mora", "zaista", "da", "slu\u017ei", "tim", "svojim", "parohijanima", "mora", "svakog", "da", "poznaje", "u", "du\u0161u", "mora", "svaku", "porodicu", "da", "poznaje", "da", "ih", "pose\u0107uje", "ne", "samo", "onda", "kad", "neko", "umre", "ili", "kad", "treba", "vodicu", "da", "osve\u0161ta", "jednom", "godi\u0161nje", "jer", "kad", "narod", "oseti", "da", "sve\u0161tenik", "ima", "ljubavi", "prema", "svojim", "parohijanima", "onda", "su", "oni", "tu", "da", "mu", "uka\u017eu", "na", "sve", "svoje", "neda\u0107e", "\u010desto", "sve\u0161teni\u010dki", "razgovor", "mo\u017ee", "da", "predupredi", "razne", "ne\u017eeljene", "posledice", "razvode", "ne", "daj", "bo\u017ee", "tu\u010de", "ili", "ubistva", "\u0161to", "se", "doga\u0111a", "po", "parohijama", "mora", "da", "bude", "zaista", "otac", "svojoj", "deci", "i", "pastir", "svojim", "ovcama", "to", "je", "kad", "se", "ti\u010de", "i", "manastira", "iguman", "to", "mora", "da", "bude", "kako", "je", "rekao", "sveti", "serafim", "sarovski", "kakav", "otac", "mora", "majka", "da", "bude", "iguman", "mora", "da", "bude", "majka", "tako", "ako", "se", "postavimo", "onda", "\u0107e", "biti", "jednostavno", "ovde", "je", "prosto", "dirljivo", "kad", "vidite", "da", "narod", "jednostavno", "brine", "o", "nekim", "stvarima", "kad", "smo", "radili", "freske", "u", "crkvi", "svih", "svetih", "\u0161to", "rek\u2019o", "vladika", "joanikije", "ja", "ne", "znam", "da", "li", "su", "to", "najlep\u0161e", "freske", "samo", "znam", "da", "pred", "tim", "freskama", "ja", "mogu", "da", "se", "molim", "takve", "su", "lepe", "narod", "je", "sam", "skupljao", "novac", "za", "freske", "nismo", "morali", "mi", "to", "da", "se", "anga\u017eujemo", "arhimandrit", "gavrilo(vu\u010dkovi\u0107", "i", "arhimandrit", "aleksej(bogi\u0107evi\u0107", "tako", "i", "za", "trpezariju", "isto", "je", "briga", "naroda", "bila", "poslednjih", "par", "meseci", "prestali", "smo", "da", "radimo", "jer", "je", "narod", "osiroma\u0161io", "mi", "nemamo", "ovde", "bogatih", "i", "ne", "\u017eelimo", "nard", "vi\u0161e", "da", "optere\u0107ujemo", "\u010dekam", "treba", "crkva", "da\u0107e", "bog", "dolazi", "trojeru\u010dica", "ja", "verujem", "da", "\u0107e", "ona", "da", "izgradi", "crkvu", "jer", "ona", "treba", "da", "bude", "u", "toj", "crkvi", "i", "bi\u0107e", "to", "ali", "\u0161to", "ka\u017eu", "kriza", "velika", "kriza", "a", "mi", "znamo", "\u0161ta", "kriza", "zna\u010di", "kriza", "zna\u010di", "sud", "mi", "se", "nalazimo", "pod", "sudom", "pre", "svega", "duhovnim", "tu", "smo", "slabi", "a", "ekonomska", "kriza", "\u0107e", "pro\u0107i", "tu", "da", "malo", "pomognemo", "jedni", "drugima", "makar", "da", "se", "osmehnemo", "iskreno", "ako", "ni\u0161ta", "drugo", "dakle", "mi", "sve\u0161tenici", "ili", "kako", "se", "nazivamo", "duhovnici", "te\u0161ko", "je", "re\u0107i", "ko", "je", "danas", "duhovnik", "ali", "vr\u0161imo", "tu", "ulogu", "jer", "smo", "rukopolo\u017eeni", "za", "sve\u0161tenika", "ako", "ljubavi", "nemamo", "sve", "je", "drugo", "uzalud", "ljubav", "je", "takva", "da", "i", "gore", "pokre\u0107e", "onda", "\u0107e", "sve", "da", "bude", "o", "paganizmu", "sujeverju", "vra\u010danju", "ja", "prvenstveno", "govorim", "o", "ovom", "narodu", "ovde", "mi", "smo", "do\u0161li", "ovde", "kad", "nije", "bilo", "nikoga", "kad", "je", "u", "po\u010detku", "bilo", "troje", "\u010detvoro", "zna\u010di", "mora", "da", "se", "ulo\u017ei", "trud", "a", "kad", "se", "stavi", "ruka", "na", "plug", "i", "po\u010dne", "brazda", "da", "se", "ore", "onda", "se", "ide", "napred", "nema", "okretanja", "jer", "ako", "bude", "okretanja", "nema", "ni", "brazde", "sigurno", "u", "srpskom", "narodu", "postoji", "dosta", "paganizma", "to", "je", "\u010dinjenica", "ali", "treba", "najdobronamernije", "obja\u0161njavati", "pri\u010dati", "mi", "smo", "dosta", "toga", "ovde", "ras\u010distili", "narod", "je", "dosta", "toga", "prihvatio", "kad", "vide", "\u0161ta", "treba", "a", "\u0161ta", "ne", "treba", "ne", "sme", "se", "sve", "ni", "ukinuti", "pogotovo", "ne", "napre\u010dac", "znate", "do\u0111e", "nadobudan", "mlad", "sve\u0161tenik", "i", "ka\u017ee", "to", "ne", "valja", "to", "ne", "sme", "e", "onda", "je", "obrao", "bostan", "pre", "on", "nego", "oni", "nego", "polako", "vi", "\u010dinite", "to", "ako", "vam", "je", "stalo", "do", "toga", "ali", "samo", "da", "znate", "crkva", "govori", "to", "i", "to", "pa", "polako", "o", "potrebi", "kuvanja", "\u017eita", "subotom", "za", "pokojnike", "i", "da", "je", "to", "na\u010din", "kako", "da", "mi", "pomognemo", "na\u0161im", "pokojnicima", "\u010ditavih", "jedanaest", "godina", "ja", "ovde", "pri\u010dam", "i", "mo\u017eda", "zadnjih", "pet", "\u0161est", "godina", "krenulo", "je", "to", "da", "subotom", "zaista", "10", "do", "15", "\u017eita", "svake", "subote", "mi", "imamo", "ovde", "na\u0161e", "selo", "dole", "ima", "470", "domova", "ima", "crkvu", "i", "sve\u0161tenika", "i", "vi", "\u0107ete", "se", "za\u010duditi", "kad", "na", "zadu\u0161nice", "nema", "svete", "liturgije", "u", "mnogim", "mestima", "za\u0161to", "narod", "ide", "listom", "na", "groblje", "sa", "punim", "traktoima", "hrane", "i", "skuvanim", "\u017eitom", "a", "da", "pri", "tom", "to", "\u017eito", "uop\u0161te", "nije", "osve\u0161tano", "a", "pomena", "na", "grobovima", "na", "zadu\u0161nice", "to", "na", "\u017ealost", "ne", "postoji", "u", "metohiji", "je", "to", "postojalo", "na", "svaki", "grob", "dolazi", "sve\u0161tenik", "zato", "ja", "poku\u0161avam", "onima", "koji", "dolaze", "ovde", "da", "objasnim", "dobro", "po\u0111ite", "na", "groblje", "i", "treba", "tako", "se", "podsetimo", "da", "smo", "prolazni", "to", "je", "pod", "broj", "jedan", "pod", "broj", "dva", "da", "uka\u017eemo", "po\u0161tovanje", "groblju", "jer", "tamo", "po\u010divaju", "tela", "a", "tela", "su", "hram", "duha", "svetoga", "do", "vaskrsenja", "to", "je", "smisao", "da", "pomenemo", "pokojnike", "da", "im", "pro\u010ditamo", "imena", "izvr\u0161imo", "pomen", "i", "da", "osve\u0161tamo", "\u017eito", "e", "to", "\u017eito", "vi", "ponesite", "na", "groblje", "i", "upalite", "sve\u0107e", "to", "je", "trebalo", "godinama", "da", "se", "pri\u010da", "zna\u010di", "mora", "dugo", "i", "strpljivo", "polako", "", "da", "pomenemo", "o\u010de", "i", "ono", "\u0161to", "je", "za", "svakog", "hri\u0161\u0107anina", "najva\u017enije", "a", "to", "je", "prisustvo", "svetoj", "liturgiji", "pri\u010de\u0161\u0107e", "postoji", "razli\u010dita", "praksa", "ima", "onih", "koji", "se", "jedanput", "godi\u0161nje", "pri\u010deste", "jer", "se", "valja", "zdravo", "je", "i", "ima", "onih", "koji", "se", "na", "svakoj", "liturgiji", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "\u0161ta", "vi", "ka\u017eete", "o", "tome", "", "vidite", "kako", "uvek", "se", "trudim", "bilo", "ko", "da", "me", "pozove", "telefonom", "i", "ka\u017ee", "do\u0161ao", "bih", "na", "razgovor", "i", "na", "ve\u010dernju", "na", "popodnevnu", "slu\u017ebu", "kako", "se", "izra\u017eavaju", "a", "ja", "ka\u017eem", "nemate", "potrebe", "da", "do\u0111ete", "na", "popodnevnu", "slu\u017ebu", "ve\u010dernja", "je", "za", "nas", "\u017eivimo", "u", "manastiru", "mi", "se", "molimo", "bogu", "pominjemo", "i", "selo", "i", "sve", "druge", "ali", "ja", "vas", "ho\u0107u", "da", "vidim", "nedeljom", "na", "liturgiji", "nedelja", "je", "dan", "gospodnji", "prekidaju", "se", "poslovi", "fizi\u010dki", "vi", "dolazite", "du\u0161u", "da", "nahranite", "tada", "do\u0111ite", "prisustvovanje", "svetoj", "liturgiji", "bez", "pri\u010de\u0161\u0107a", "je", "malo", "jalova", "rabota", "a", "kako", "do\u0107i", "do", "pri\u010de\u0161\u0107a", "moramo", "da", "se", "pozabavimo", "time", "jer", "\u0161ta", "je", "liturgija", "liturgija", "je\u2026", "sa", "strahom", "bo\u017eijim", "i", "verom", "pristupite", "zna\u010di", "pozivamo", "se", "na", "sjedinjenje", "sa", "\u017eivim", "bogom", "da", "bi", "do", "toga", "do\u0161lo", "mi", "moramo", "da", "budemo", "svesni", "da", "smo", "gre\u0161ni", "i", "mi", "sve\u0161tenici", "koji", "slu\u017eimo", "ka\u017ee", "se", "niko", "nije", "dostojan", "da", "se", "pribli\u017ei", "tebi", "care", "ali", "po", "milosti", "bo\u017eijoj", "nam", "se", "gospod", "daje", "ali", "ne", "bilo", "kako", "apostol", "pavle", "ka\u017ee", "da", "ispituju\u0107i", "sebe", "prilazimo", "svetoj", "\u010da\u0161i", "jer", "su", "mnogi", "ne", "ispituju\u0107i", "sebe", "bolesni", "i", "bledi", "to", "parafrziram", "jer", "na", "vi\u0161e", "mesta", "apostol", "pavle", "govori", "o", "tome", "ja", "govorim", "o", "pri\u010de\u0161\u0107u", "kao", "jednoj", "su\u0161tinskoj", "potrebi", "kad", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "bude", "zadovoljan", "onda", "kad", "vidi", "da", "mu", "se", "sav", "narod", "pri\u010desti", "a", "najve\u0107i", "proma\u0161aj", "sve\u0161tenika", "je", "kad", "se", "on", "sam", "pri\u010desti", "po", "pravilu", "ne", "treba", "da", "bude", "liturgije", "ako", "nema", "pri\u010dasnika", "ja", "ovako", "govorim", "mom", "narodu", "ovde", "koji", "dolaze", "i", "tog", "sam", "ube\u0111enja", "\u017eiveo", "sam", "i", "u", "jerusalimu", "i", "u", "svetoj", "gori", "i", "u", "gr\u010dkoj", "i", "video", "sam", "to", "kako", "ide", "da", "bi", "se", "neko", "pri\u010de\u0161\u0107ivao", "ne", "govorim", "na", "svakoj", "liturgiji", "ako", "je", "svakodnevna", "liturgija", "ne", "mo\u017ee", "on", "biti", "spreman", "na", "svakoj", "liturgiji", "ali", "na", "nedeljnoj", "liturgiji", "ja", "mislim", "da", "svaki", "hri\u0161\u0107anin", "izuzev", "da", "nije", "do\u0161ao", "u", "crkvu", "zbog", "opravdanih", "razloga", "ili", "da", "je", "sagre\u0161io", "tako", "da", "je", "morao", "sve\u0161teniku", "da", "ka\u017ee", "pa", "da", "ovaj", "odlu\u010di", "ina\u010de", "bi", "trebalo", "da", "se", "pri\u010desti", "uslovi", "su", "slede\u0107i", "da", "dr\u017ei", "sve", "postove", "godi\u0161nje", "sredu", "i", "petak", "da", "se", "ispoveda", "bar", "svaki", "post", "jednom", "i", "kad", "ima", "potrebu", "ne", "treba", "vezivati", "ispovest", "za", "liturgiju", "nego", "za", "potrebu", "i", "da", "je", "u", "miru", "sa", "svima", "ako", "se", "posva\u0111ao", "i", "nije", "se", "pomirio", "pa", "kako", "mo\u017ee", "da", "se", "pri\u010desti", "i", "ako", "je", "postio", "ni\u0161ta", "to", "ne", "zna\u010di", "tu", "je", "sad", "druga", "opasnost", "vidite", "na\u0161", "narod", "\u0161ta", "radi", "misle", "da", "je", "dovoljno", "jednom", "godi\u0161nje", "ili", "\u2018ajde", "da", "ka\u017eemo", "\u010detiri", "puta", "da", "odposti", "jednu", "nedelju", "u", "toku", "posta", "izaberu", "jednu", "nedelju", "koja", "je", "kao", "bolja", "ne", "znam", "kako", "to", "mo\u017ee", "da", "se", "odlu\u010di", "i", "on", "je", "odpostio", "\u0161est", "dana", "i", "prilazi", "\u010da\u0161i", "bez", "ispovesti", "bez", "i\u010dega", "to", "su", "te", "opasnosti", "i", "zato", "ja", "ovde", "tako", "govorim", "narodu", "ja", "nisam", "ni", "za", "\u010desto", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "po", "svaku", "cenu", "a", "ni", "za", "retko", "po", "svaku", "cenu", "jer", "ako", "ja", "mogu", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ujem", "svake", "nedelje", "za\u0161to", "to", "ne", "mo\u017ee", "i", "kr\u0161teni", "brat", "ili", "kr\u0161tena", "sestra", "ako", "smo", "hram", "duha", "svetoga", "i", "ako", "tako", "\u017eivimo", "uostalom", "pri\u010de\u0161\u0107e", "je", "i", "pedago\u0161ki", "uvedeno", "iz", "kog", "razloga", "ako", "se", "ja", "pri\u010de\u0161\u0107ujem", "svake", "nedelje", "pa", "ja", "\u0107u", "paziti", "na", "sebe", "malo", "vi\u0161e", "nego", "kad", "odredim", "negde", "uz", "veliki", "post", "jednu", "nedelju", "zato", "koristimo", "svetu", "\u010da\u0161u", "kao", "krvoto\u010diva", "\u017eena", "ona", "se", "gr\u010devito", "dr\u017eala", "skuta", "hristovih", "i", "zato", "se", "izle\u010dila", "tako", "i", "mi", "moramo", "da", "se", "dr\u017eimo", "svete", "\u010da\u0161e", "samoga", "hrista", "jer", "on", "se", "ba\u0161", "daje", "po", "svojoj", "milosti", "ja", "se", "obi\u010dno", "setim", "svetog", "serafima", "sarovskog", "koga", "ina\u010de", "mnogo", "po\u0161tujem", "kada", "je", "uo\u010di", "preobra\u017eenja", "bio", "u", "manastiru", "iza\u0161\u2019o", "iz", "pustinje", "i", "\u010duo", "jednog", "duhovnika", "koji", "je", "ispovedao", "i", "rekao", "jednom", "\u010doveku", "ti", "\u0107e\u0161", "u", "pakao", "ne", "mo\u017ee\u0161", "da", "se", "pri\u010desti\u0161", "starac", "mu", "je", "pri\u0161ao", "i", "rekao", "nemoj", "tako", "samim", "tim", "\u0161to", "je", "sagre\u0161io", "on", "se", "ve\u0107", "ose\u0107a", "kao", "u", "paklu", "nego", "mu", "ti", "govori", "o", "vaskrsenju", "o", "preobra\u017eenju", "sutra\u0161njem", "prazniku", "nemoj", "da", "ga", "odbija\u0161", "od", "svetog", "pri\u010de\u0161\u0107a", "po\u0161alji", "ga", "da", "se", "uhvati", "za", "hrista", "kao", "krvoto\u010diva", "\u017eena", "zna\u010di", "moramo", "da", "se", "borimo", "za", "svaku", "du\u0161u", "jer", "ima", "ljudi", "koji", "tvrde", "on", "je", "odpostio", "to", "mo\u017ee", "da", "bude", "i", "gordost", "ja", "sam", "odpostio", "\u0161est", "dana", "to", "je", "velika", "\u017ertva", "to", "su", "te", "opasnosti", "zato", "pri\u010de\u0161\u0107ujmo", "se", "dok", "ima", "vremena", "jedan", "vladika", "je", "dr\u017eao", "besedu", "meni", "drag", "vladika", "i", "ka\u017ee", "zahvalimo", "bogu", "\u0161to", "smo", "se", "sabrali", "na", "dana\u0161njoj", "svetoj", "liturgiji", "da", "zahvalimo", "bogu", "i", "\u0161to", "\u0107emo", "da", "se", "sjedinimo", "sa", "hristom", "jer", "mnogi", "na\u0161i", "dragi", "i", "znani", "i", "neznani", "jutros", "su", "iza\u0161li", "pred", "lice", "bo\u017eije", "a", "mnogi", "od", "nas", "mo\u017ee", "da", "se", "dogodi", "da", "slede\u0107u", "liturgiju", "ne", "do\u010dekamo", "na", "zemlji", "zato", "koristimo", "svaku", "liturgiju", "nemojmo", "olako", "da", "je", "prepustimo", "jer", "za", "hri\u0161\u0107anina", "koji", "se", "nije", "pri\u010destio", "na", "nedeljnoj", "liturgiji", "to", "je", "izvesni", "propust", "dobro", "je", "\u0161to", "je", "do\u0161ao", "to", "je", "za", "njega", "jedna", "\u017ertva", "ali", "je", "pasivan", "setimo", "se", "u", "staroj", "crkvi", "ako", "se", "neko", "nije", "pri\u010de\u0161\u0107ivao", "stalno", "on", "je", "morao", "da", "ka\u017ee", "razlog", "episkopu", "i", "ako", "se", "ne", "bi", "pri\u010de\u0161\u0107ivao", "onda", "nije", "ulazio", "u", "crkvu", "nego", "je", "stajao", "u", "priprati", "ako", "se", "neko", "nije", "pri\u010de\u0161\u0107ivao", "u", "roku", "od", "tri", "sedmice", "on", "se", "odlu\u010divao", "od", "crkve", "zato", "da", "razmi\u0161ljamo", "o", "tome", "ozbiljno", "ovde", "se", "narod", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "ne", "po", "svaku", "cenu", "nau\u010dili", "su", "ja", "im", "to", "stalno", "govorim", "poznajem", "ih", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "u", "du\u0161u", "ako", "neki", "problem", "imaju", "pozovu", "me", "telefonom", "ili", "do\u0111u", "na", "severne", "dveri", "jer", "ovde", "je", "narod", "u", "dvadeset", "do", "osam", "ve\u0107", "upalio", "sve\u0107e", "celivao", "ikone", "i", "u\u0161ao", "u", "crkvu", "jer", "u", "deset", "do", "osam", "ja", "kre\u0107em", "da", "kadim", "oni", "su", "svi", "tu", "ko", "je", "zakasnio", "napolju", "su", "sve\u0107e", "iznete", "i", "gde", "je", "do\u0161ao", "tamo", "stoji", "nema", "\u0161etanja", "ono", "\u0161to", "najvi\u0161e", "tra\u017eim", "od", "njih", "jeste", "da", "ne", "daj", "bo\u017ee", "ne", "padnu", "u", "greh", "bluda", "da", "ne", "provedu", "no\u0107", "po", "kafi\u0107ima", "tra\u017eim", "od", "njih", "da", "pro\u010ditaju", "molitveno", "pravilo", "pred", "pri\u010de\u0161\u0107e", "jer", "tu", "se", "vidi", "kakvo", "je", "na\u0161e", "stanje", "tra\u017eim", "da", "dr\u017ee", "godi\u0161nje", "postove", "izuzev", "ako", "je", "neko", "bolestan", "ako", "je", "lekar", "rekao", "nekako", "druga\u010dije", "to", "\u0107u", "da", "razumem", "i", "da", "nisu", "u", "sva\u0111i", "jer", "ako", "su", "u", "sva\u0111i", "onda", "ne", "dam", "da", "se", "pri\u010desti", "iako", "to", "radim", "te\u0161ka", "srca", "dok", "se", "ne", "pomire", "ne", "dam", "lepo", "je", "imamo", "nedeljom", "tridesetak", "za", "pri\u010de\u0161\u0107e", "takav", "je", "moj", "stav", "ali", "nisam", "ni", "za", "to", "da", "se", "prilazi", "kao", "da", "se", "pije", "kafa", "znate", "stao", "sam", "da", "se", "pri\u010destim", "da", "vide", "ljudi", "to", "je", "opasnost", "ili", "na", "\u017ealost", "postoji", "pogotovo", "me\u0111u", "mirjanima", "u", "selima", "on", "je", "odpostio", "\u0161est", "dana", "iako", "ne", "govori", "sa", "pola", "ro\u0111aka", "kom\u0161iluka", "on", "ho\u0107e", "da", "se", "pri\u010desti", "i", "jo\u0161", "ne\u0161to", "ako", "se", "nije", "pri\u010destio", "\u0161ta", "\u0107e", "da", "ka\u017eu", "drugi", "ima", "i", "toga", "manastir", "bo\u0161njane", "nadajmo", "se", "da", "\u0107e", "hristos", "da", "nas", "pozna", "kad", "iza\u0111emo", "pred", "njega", "da", "ka\u017ee", "poznajem", "vas", "ja", "se", "najvi\u0161e", "pla\u0161im", "toga", "da", "ne", "u\u0111emo", "u", "njegovo", "se\u0107anje", "nego", "da", "u\u0111emo", "to", "je", "bitno", "i", "prosto", "da", "dosa\u0111ujemo", "ja", "se", "uzdam", "u", "presvetu", "bogorodicu", "da", "\u0107e", "ona", "da", "nas", "provede", "najva\u017enije", "je", "da", "\u010dovek", "ne", "pro\u0107erda", "ovaj", "svoj", "\u017eivot", "da", "mu", "sadr\u017eaj", "\u017eivota", "bude", "\u0161to", "bogatiji", "duhovnim", "doga\u0111ajima", "a", "ne", "svakojakim", "velika", "je", "danas", "apostasija", "puno", "je", "ljudi", "depresivno", "depresija", "je", "uninije", "duhovna", "hladno\u0107a", "a", "sveti", "jovan", "kron\u0161tatski", "je", "rekao", "kad", "osetite", "tu", "duhovnu", "hladno\u0107u", "znajte", "da", "je", "\u0111avo", "tu", "stavlja", "brnjicu", "du\u0161a", "se", "ispostila", "i", "\u0161to", "god", "joj", "se", "ponudi", "ona", "prihvata", "do\u0161ao", "onaj", "razbio", "prozor", "i", "ponudio", "se", "velika", "su", "isku\u0161enja", "za", "omladinu", "meni", "je", "\u017eao", "omladine", "treba", "biti", "na", "njihovoj", "strani", "kroz", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "liturgiju", "razgovor", "mladima", "se", "mo\u017ee", "pomo\u0107i,\u201c", "ka\u017ee", "arh", "aleksej", "pri\u010damo", "i", "o", "njegovom", "bogatom", "mona\u0161kom", "putu", "u", "manastir", "je", "oti\u0161ao", "jo\u0161", "kao", "de\u010da\u010di\u0107", "se\u0107aju\u0107i", "se", "toga", "ka\u017ee", "\u201cbilo", "je", "to", "posle", "jedne", "vizije", "do\u017eiveo", "sam", "svetog", "kneza", "lazara", "prethodno", "oca", "makarija", "ja", "sam", "ih", "do\u017eiveo", "u", "tom", "de\u010da\u010dkom", "uzrastu", "i", "ne", "znaju\u0107i", "ko", "su", "o", "makarije", "i", "sveti", "car", "lazar", "nakon", "toga", "stigao", "sam", "sa", "majkom", "u", "manastir", "de\u010dane", "na", "vidovdan", "u", "11", "sati", "i\u0161li", "smo", "pe\u0161ice", "18", "km", "preko", "\u0161iptarskih", "sela", "do\u0161li", "smo", "u", "manastir", "de\u010dane", "jer", "za", "drugi", "manastir", "izuzev", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "de\u010dana", "i", "budisavaca", "nisam", "znao", "a", "po\u0161to", "mi", "je", "majka", "de\u010danka", "odnosno", "lo\u0107anka", "i", "oni", "su", "se", "ponosili", "svojim", "manastirom", "bilo", "je", "sasvim", "normalno", "da", "me", "tamo", "odvede", "stigao", "sam", "u", "manastir", "ba\u0161", "u", "doba", "kad", "su", "dr\u017eali", "parastos", "ima", "dve", "grobnice", "kosovskih", "junaka", "tu", "u", "priprati", "njih", "je", "prenela", "knjeginja", "milica", "1397", "kada", "je", "poklonila", "onaj", "polijelej", "\u0161to", "je", "izliven", "od", "oru\u017eja", "kosovskih", "junaka", "od", "ma\u010deva", "i", "dve", "sve\u0107e", "osvetnice", "koje", "je", "prilo\u017eila", "manastiru", "tad", "je", "prenela", "i", "jedan", "deo", "kostiju", "kosovskih", "mu\u010denika", "i", "ba\u0161", "tog", "momenta", "sam", "u\u0161ao", "sa", "majkom", "u", "pripratu", "i", "oni", "su", "bili", "malo", "upla\u0161eni", "da", "me", "prime", "dete", "to", "je", "bilo", "vreme", "\u017ee\u0161\u0107eg", "komunizma", "i", "bilo", "mi", "je", "pote\u0161ko", "nije", "mi", "bilo", "svejedno", "\u010dim", "je", "majka", "oti\u0161la", "ja", "sam", "osetio", "neku", "ovaku", "neku", "situaciju", "", "jeste", "li", "plakali", "", "pa", "nisam", "ne\u0161to", "plakao", "jer", "su", "nas", "navikavali", "od", "malih", "nogu", "da", "ne", "smemo", "tek", "tako", "da", "pla\u010demo", "ali", "odmah", "prvo", "ve\u010de", "o", "makarije", "je", "bio", "odsutn", "tada", "bio", "je", "u", "beogradu", "a", "o", "justin", "me", "primio", "privremeno", "dok", "o", "makarije", "ne", "do\u0111e", "prvo", "me", "pitao", "jel", "smije\u0161", "sam", "da", "spava\u0161", "on", "je", "od", "vi\u0161egrada", "zato", "je", "tako", "govorio", "i", "ja", "odgovorim", "kako", "da", "ne", "a", "ja", "nisam", "spavao", "nikad", "sam", "nas", "je", "sedmoro", "dece", "taman", "posla", "zna\u010di", "prva", "la\u017e", "u", "mom", "\u017eivotu", "dobio", "sam", "sobu", "sa", "pet", "kreveta", "s", "pogledom", "na", "crkvu", "a", "mi", "smo", "tvrdo", "verovali", "uvek", "da", "sveti", "kralj", "de\u010danski", "\u0161eta", "no\u0107u", "i", "\u010duva", "manastir", "ja", "sad", "onako", "ljubopitljiv", "a", "strah", "nevi\u0111en", "sastavio", "sam", "kolena", "i", "bradu", "pod", "jorgan", "ali", "\u2018o\u0107u", "da", "vidim", "da", "li", "\u0161eta", "sveti", "kralj", "i", "znate", "da", "sam", "u", "nekom", "momentu", "sam", "podig\u2019o", "jorgan", "i", "izme\u0111u", "dva", "prozora", "stoji", "starac", "u", "belom", "sav", "sija", "bradu", "veliku", "i", "\u0107uti", "stoji", "mo\u017ee", "da", "bude", "halucinacija", "neka", "ali", "ja", "sam", "ono", "\u0161to", "na\u0161", "narod", "veruje", "do\u017eiveo", "", "kada", "ste", "stigli", "u", "manastir", "dana\u0161nji", "arh", "gavrilo", "iguman", "manastira", "lepavina", "tada", "\u0111akon", "i", "sam", "takore\u0107i", "de\u010da\u010di\u0107", "je", "brinuo", "o", "vama", "kakav", "je", "bio", "va\u0161", "susret", "", "pa", "on", "je", "tek", "do\u0161ao", "iz", "vojske", "negde", "u", "martu", "ako", "se", "se\u0107am", "a", "ja", "sam", "do\u0161ao", "juna", "i", "imao", "je", "poslu\u0161anje", "bogami", "ozbiljno", "bio", "je", "kod", "krava", "bilo", "nas", "je", "malo", "i", "da", "bi", "manastir", "opstao", "morao", "je", "da", "dr\u017ei", "ekonomiju", "tako", "da", "sam", "ja", "bio", "jedno", "vreme", "kod", "o", "pante", "kod", "svinja", "onda", "se", "ukazala", "potreba", "da", "pre\u0111em", "kod", "o", "gavrila", "iguman", "makarije", "je", "dao", "mene", "o", "gavrilu", "i", "jo\u0161", "par", "isku\u0161enika", "nikad", "se", "nije", "znalo", "da", "li", "nas", "je", "dvojica", "ili", "trojica", "\u0161to", "rekla", "jedna", "mirjana", "kom\u0161inica", "\u0161to", "su", "\u017eiveli", "u", "manastiru", "ja", "nju", "\u010desto", "pominjem", "to", "je", "jedna", "divna", "starica", "ka\u017ee", "taman", "mu", "nau\u010dim", "ime", "i", "gde", "koji", "klju\u010d", "stoji", "oni", "odu", "kod", "nas", "se", "sve", "zaklju\u010davalo", "zbog", "znamo", "\u010dega", "i", "koko\u0161ke", "i", "svinje", "i", "krave", "i", "seno", "a", "u", "rupama", "od", "zida", "po\u0161to", "su", "kamene", "zgrade", "smo", "krili", "klju\u010deve", "tako", "sam", "ja", "kod", "o", "gavrila", "bio", "budio", "me", "rano", "da", "idem", "da", "\u010duvam", "krave", "zbog", "muva", "i", "to", "mi", "je", "padalo", "najte\u017ee", "dobio", "je", "zadatak", "od", "o", "makarija", "da", "nas", "u\u010di", "da", "\u010ditamo", "pravilo", "i", "to", "je", "bilo", "za", "po\u010detak", "najte\u017ee", "arhimandrit", "gavrilo", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "1965", "godine", "", "je", "li", "bio", "strog", "o", "gavrilo", "", "pa", "prili\u010dno", "prili\u010dno", "je", "bio", "strog", "ali", "to", "je", "i", "bilo", "potrebno", "mi", "u", "tom", "uzrastu", "nekako", "mogli", "smo", "i", "da", "presko\u010dimo", "pone\u0161to", "a", "on", "je", "bio", "kao", "orao", "nad", "nama", "u\u010dio", "nas", "je", "da", "\u010ditamo", "crkvenoslovenski", "molitve", "potrebne", "50.ti", "psalam", "i", "verujte", "tad", "\u0161to", "sam", "nau\u010dio", "ja", "to", "i", "danas", "\u010ditam", "napamet", "posle", "vi\u0161e", "ni\u0161ta", "nisam", "nau\u010dio", "napamet", "pogotovo", "kad", "smo", "pre\u0161li", "da", "slu\u017eimo", "na", "srpskom", "ja", "i", "dalje", "\u0161to", "znam", "napamet", "to", "je", "na", "crkvenoslovenskom", "ne", "mogu", "da", "pre\u0111em", "te\u0161ko", "je", "ipak", "je", "u\u0161lo", "u", "krv", "pove\u010derje", "mi", "je", "padalo", "malo", "pote\u0161ko", "jer", "dugo", "smo", "to", "terali", "dugo", "i", "valjda", "malo", "umorni", "bivalo", "je", "te\u0161ko", "ali", "sam", "mu", "zahvalan", "jer", "su", "tako", "postavljeni", "temelji", "za", "kasniji", "moj", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "", "jeste", "li", "imali", "vremena", "da", "pri\u010date", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "", "pri\u010dali", "smo", "jedino", "koliko", "sam", "ja", "to", "tad", "razumeo", "zato", "on", "nije", "mnogo", "pri\u010dao", "o", "tome", "jednostavno", "vi\u0161e", "nas", "je", "pou\u010davao", "kad", "\u010ditamo", "da", "znamo", "redosled", "pravila", "pravilno", "\u010ditanje", "to", "je", "sve", "zahvaljuju\u0107i", "njemu", "zimi", "smo", "spavali", "u", "istoj", "sobi", "zbog", "lo\u017eenja", "pe\u0107i", "sve", "se", "ne\u0161to", "\u0161tedelo", "nije", "se", "imalo", "nas", "je", "u", "jednoj", "sobi", "spavalo", "petorica", "zimi", "a", "leti", "je", "imao", "svako", "svoju", "sobu", "onda", "sam", "ja", "ubrzo", "dobio", "blagoslov", "da", "idem", "u", "mona\u0161ku", "\u0161kolu", "a", "o", "gavrilo", "se", "ve\u0107", "spremao", "za", "svetu", "goru", "i", "do\u0161ao", "je", "te", "jeseni", "da", "me", "poseti", "u", "mona\u0161koj", "\u0161koli", "i", "dao", "mi", "sat", "marke", "\u201careta\u201d", "i", "onda", "oti\u0161\u2019o", "u", "svetu", "goru", "", "da", "li", "vam", "je", "ne\u0161to", "rekao", "na", "rastanku", "dao", "neki", "savet", "", "nije", "ni\u0161ta", "posebno", "nego", "da", "po\u0161to", "sam", "ja", "tek", "po\u010deo", "prvi", "razred", "da", "zavr\u0161im", "kako", "valja", "i", "da", "znam", "da", "sam", "de\u010danac", "kako", "smo", "se", "zvali", "da", "ozbiljno", "shvatim", "ko", "sam", "i", "\u0161ta", "sam", "da", "mona\u0161ki", "put", "nije", "lak", "kao", "ove", "stene", "govorio", "je", "vidi\u0161", "takav", "je", "a", "kad", "se", "savlada", "onda", "\u010dovek", "vidi", "gde", "je", "i", "\u0161ta", "je", "ode", "on", "u", "svetu", "goru", "posle", "se", "jedno", "vreme", "nismo", "vi\u0111ali", "mo\u017eda", "\u010detiri", "godine", "posle", "sam", "ja", "odlazio", "kao", "isku\u0161enik", "i", "tamo", "smo", "se", "sretali", "jednom", "sam", "boravio", "malo", "du\u017ee", "i\u0161ao", "sam", "posle", "zavr\u0161enog", "fakulteta", "da", "u\u010dim", "malo", "ikonografiju", "gore", "u", "kareji", "tad", "sam", "se", "razboleo", "od", "prehlade,ba\u0161", "sam", "bio", "lo\u0161e", "onda", "je", "o", "gavrilo", "do\u0161ao", "iz", "manastira", "da", "me", "gleda", "bio", "je", "sa", "mnom", "u", "istoj", "sobi", "skoro", "dvadeset", "dana", "posle", "smo", "jedno", "vreme", "bili", "zajedno", "hilandarci", "kratko", "dodu\u0161e", "on", "je", "oti\u0161ao", "iz", "hilandara", "to", "je", "promisao", "bo\u017eiji", "da", "nije", "do\u0161ao", "u", "lepavinu", "ne", "bi", "se", "mnogo", "ni", "znalo", "o", "lepavini", "on", "je", "do\u0161ao", "na", "utehu", "rasejanom", "narodu", "a", "ja", "sam", "oti\u0161ao", "posle", "u", "svetu", "zemlju", "ostao", "tamo", "skoro", "\u0161est", "godina", "pa", "se", "vratio", "opet", "u", "svoj", "narod", "i", "eto", "tu", "smo", "on", "tamo", "ja", "ovamo", "ostali", "smo", "u", "duhu", "zajedno", "bez", "obzira", "\u0161to", "smo", "daleko", "", "kada", "ka\u017eete", "u", "duhu", "zajedno", "neki", "to", "ne\u0107e", "razumeti", "", "vidite", "kako", "me\u0111u", "svetim", "ocima", "je", "bivalo", "da", "se", "ne", "vi\u0111aju", "fizi\u010dki", "uop\u0161te", "ili", "da", "se", "ne", "poznaju", "fizi\u010dki", "me\u0111utim", "duhovno", "su", "se", "poznavali", "kako", "i", "na", "koji", "na\u010din", "u", "duhu", "svetom", "bez", "toga", "ne", "mo\u017ee", "ja", "tvrdo", "verujem", "da", "se", "o", "gavrilo", "moli", "za", "mene", "a", "i", "ja", "u", "nekim", "svojim", "skromnim", "molitvama", "pominjem", "njega", "tako", "da", "to", "je", "to", "biti", "u", "duhu", "zajedno", "ima", "otaca", "koji", "su", "op\u0161tili", "u", "duhu", "svetome", "to", "je", "te\u0161ko", "objasniti", "ali", "to", "ima", "to", "je", "zapisano", "da", "je", "jedan", "otkrivao", "kad", "se", "drugi", "upokojio", "iako", "je", "jedan", "na", "jednom", "kontinentu", "a", "ovaj", "na", "drugom", "za", "duha", "svetoga", "nema", "granica", "otac", "gavrilo", "i", "otac", "aleksej", "kad", "govorim", "o", "o", "gavrilu", "jedno", "vreme", "se", "nismo", "dugo", "vi\u0111ali", "dugo", "dugo", "dugo", "posle", "bombardovanja", "ja", "sam", "do\u0161ao", "u", "ljubljanu", "iz", "gr\u010dke", "imam", "sestru", "gore", "i", "ka\u017eu", "mi", "bi\u0107e", "jedno", "iznena\u0111enje", "dove\u010de", "idemo", "kod", "brata", "stanimira", "kad", "o", "gavrilo", "do\u0161ao", "posle", "dugo", "godina", "smo", "se", "tu", "sreli", "o", "gavrilo", "je", "tada", "napravio", "intervju", "sa", "mnom", "koji", "je", "objavljen", "u", "\u010dasopisu", "\u201cput", "istina", "i", "\u017eivot\u201d", "taj", "njegov", "\u010dasopis", "je", "bio", "lep", "\u010dasopis", "i", "\u017eao", "mi", "je", "\u0161to", "je", "ukinut", "\u010ditali", "smo", "ga", "svi", "redom", "eto", "tako", "smo", "nastavili", "svoje", "duhovno", "dru\u017eenje", "koje", "je", "utemeljeno", "jo\u0161", "u", "de\u010danima", "kad", "sam", "ovde", "trebao", "da", "do\u0111em", "pristao", "sam", "ali", "uhvatio", "me", "malo", "i", "strah", "sreo", "sam", "se", "sa", "o", "tadejem", "to", "je", "ve\u0107", "bilo", "pred", "njegovu", "smrt", "kad", "je", "bio", "u", "privatnoj", "ku\u0107i", "svoje", "duhovne", "dece", "i", "on", "mi", "je", "dao", "blagoslov", "da", "do\u0111em", "ovde", "i", "rekao", "ako", "do", "\u0111ur\u0111evdana", "izdr\u017eim", "po\u010de\u0107e", "obnova", "i", "da", "hodam", "po", "grobovima", "mu\u010denika", "za", "malu", "gospojinu", "sam", "sa", "grupom", "iz", "beograda", "oti\u0161ao", "u", "lepavinu", "tada", "mi", "je", "o", "gavrilo", "rekao", "ni\u0161ta", "ti", "ne", "brini", "rekao", "sam", "da", "nema", "ni", "puta", "nema", "ni\u0161ta", "a", "on", "odgovara", "ni\u0161ta", "ti", "ne", "brini", "autobusi", "\u0107e", "da", "se", "guraju", "na", "brdu", "eto", "krenulo", "je", "u", "po\u010detku", "ovde", "nije", "bilo", "ni\u0161ta", "\u0161to", "ka\u017eu", "", "blagoslovi", "se", "ispunjavaju", "miroto\u010dive", "ikone", "onda", "do\u0111e", "ikona", "svetog", "luke", "miroto\u010diva", "zaslugom", "o", "gavrila", "bilo", "je", "to", "25.novembra", "2003", "godine", "ikona", "je", "promiroto\u010dila", "kod", "brata", "njego\u0161a", "a", "o", "gavrilo", "je", "rekao", "da", "ikona", "treba", "da", "ide", "u", "svoju", "ku\u0107a", "a", "ku\u0107a", "mu", "se", "zida", "u", "bo\u0161njanima", "to", "je", "bio", "jedan", "interesantan", "momenat", "bila", "je", "i", "m", "mihaila", "koja", "je", "trebala", "da", "ide", "na", "operaciju", "i", "nije", "oti\u0161la", "otac", "gavrilo", "donosi", "miroto\u010divu", "ikonu", "svetog", "luke", "u", "manastir", "bo\u0161njane", "spremao", "se", "sneg", "da", "pada", "ovde", "nema", "ni\u0161ta", "dva", "mala", "zvona", "sirotinja", "te\u0161ka", "\u010dudno", "je", "da", "se", "duga", "pojavila", "25", "novembra", "a", "sprema", "se", "sneg", "da", "pada", "od", "tada", "ova", "ikona", "miroto\u010di", "\u010detiri", "pet", "puta", "godi\u0161nje", "kao", "i", "ikona", "svetog", "carevi\u0107a", "alekseja", "to", "se", "doga\u0111a", "u", "punoj", "crkvi", "i", "to", "mi", "je", "drago", "oko\u201c", "i\u017ee", "heruvimi\u201c", "prvo", "se", "oseti", "jedan", "jak", "miris", "i", "posle", "toga", "neko", "primeti", "ili", "na", "kraju", "slu\u017ebe", "primeti", "kapi", "i", "to", "nas", "obraduje", "ko", "\u0107e", "da", "objasni", "da", "se", "u", "manastiru", "sagrade", "dve", "crkve", "da", "se", "stara", "sredi", "sve", "duboreze", "zavr\u0161ili", "kompletno", "zavr\u0161ene", "crkve", "svetog", "cara", "lazara", "cara", "nikolaja", "romanova", "crkva", "svih", "svetih", "povodom", "200", "godi\u0161njice", "varvarinske", "bitke", "", "u", "svakoj", "mo\u017ee", "da", "se", "slu\u017ei", "bez", "preno\u0161enja", "stvari", "iz", "jedne", "u", "drugu", "zvona", "imamo", "kakva", "malo", "ko", "ima", "3,5", "tona", "jedno", "mi", "ne", "znamo", "kako", "a", "za\u0161to", "biva", "miroto\u010denje", "to", "je", "bogu", "znano", "to", "zna\u010di", "da", "je", "ikona", "tog", "svetitelja", "naj\u010de\u0161\u0107e", "presvete", "bogorodice", "obdarena", "posebnom", "blagoda\u0107u", "a", "to", "je", "miroto\u010denje", "miroto\u010denje", "ne", "mora", "da", "bude", "uvek", "istog", "mirisa", "miroto\u010denje", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "miri\u0161e", "\u0161to", "je", "blagouhano", "i", "obi\u010dno", "se", "pojavljuje", "u", "kapima", "uljanog", "tipa", "i", "miri\u0161e", "na", "koren", "neke", "biljke", "isto\u010dne", "na", "cve\u0107e", "ovde", "kod", "nas", "nije", "uvek", "istog", "mirisa", "sli\u010dnog", "da", "ali", "ne", "istog", "samo", "miroto\u010denje", "ikone", "mi", "smatramo", "kao", "blagodat", "i", "utehu", "samo", "smo", "jednom", "razmi\u0161ljali", "\u0161ta", "se", "doga\u0111a", "jer", "je", "miroto\u010dila", "ikona", "na", "svetog", "simeona", "miroto\u010divog", "i", "ubrzo", "su", "spaljeni", "konaci", "u", "hilandaru", "i", "na", "kosovu", "crkve", "tad", "smo", "poverovali", "da", "je", "to", "neka", "opomena", "ina\u010de", "ovako", "za", "nas", "je", "velika", "uteha", "obi\u010dno", "kad", "ne\u0161to", "ozidamo", "zavr\u0161imo", "to", "se", "dogodi", "ili", "kad", "mislimo", "da", "ne\u0107emo", "mo\u0107i", "da", "platimo", "uvek", "se", "na\u0111e", "re\u0161enje", "kada", "se", "desi", "miroto\u010denje", "kod", "nas", "je", "to", "uvek", "radostan", "doga\u0111aj", "preko", "tih", "ikona", "nama", "se", "pru\u017ea", "uteha", "posebna", "blagodat", "a", "i", "opomena", "to", "zna\u010di", "vide\u0107i", "sve", "to", "do\u017eivljavaju\u0107i", "sve", "to", "mi", "onda", "moramo", "da", "budemo", "bolji", "mnogo", "bolji", "to", "nas", "pou\u010davaju", "na\u0161e", "miroto\u010dive", "ikone", "carevi\u0107a", "aleskeja", "i", "svetog", "apostola", "luke", "sveto", "miro", "treba", "da", "li\u010di", "na", "na\u0161u", "du\u0161u", "jer", "i", "na\u0161a", "du\u0161a", "treba", "da", "miri\u0161e", "jer", "smo", "mirosani", "miropopomazani", "zape\u010da\u0107eni", "duhom", "svetim", "i", "tako", "smo", "postali", "hram", "duha", "svetoga", "zato", "se", "ka\u017ee", "za", "neke", "svete", "oce", "da", "su", "bili", "pokretan", "hram", "duha", "svetoga", "pokretno", "jevan\u0111elje", "", "arhimandrit", "gavrilo", "i", "vi", "ste", "imali", "imali", "sli\u010dan", "put", "kao", "\u0161to", "vi", "ovde", "okupljate", "narod", "tako", "arh", "gavrilo", "ima", "veliku", "internet", "duhovnu", "porodicu", "njegov", "podvig", "na", "kompjuteru", "ne", "razumeju", "neki", "bilo", "je", "i", "kritika", "\u0161ta", "vi", "mislite", "o", "tome", "", "ja", "to", "ne", "bih", "kritikovao", "ja", "mislim", "da", "je", "podvig", "podvig", "iz", "razloga", "\u0161to", "ja", "li\u010dno", "to", "ne", "mogu", "on", "je", "mene", "\u010desto", "grdio", "u\u010den", "\u010dovek", "a", "ne", "zna", "da", "nau\u010di", "da", "radi", "na", "kompjuteru", "govorio", "mi", "je", "dobro", "je", "sad", "me", "vi\u0161e", "ne", "grdi", "ja", "nisam", "za", "to", "ali", "sam", "za", "ne\u0161to", "drugo", "idemo", "napred", "a", "jeste", "podvig", "to", "njegovo", "neka", "ga", "i", "dobro", "je", "neka", "ga", "bog", "podr\u017ei", "u", "tome", "da", "mu", "da", "duge", "dane", "\u017eivota", "jer", "je", "sve", "manje", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "se", "trude", "za", "taj", "narod", "tamo", "je", "pravi", "blagoslov", "", "rekoste", "da", "danas", "mo\u017eda", "i", "nema", "mnogo", "duhovnika", "a", "verni", "narod", "misli", "da", "ima", "dolaze", "kod", "o", "gavrila", "dolaze", "kod", "vas", "ovde", "", "pa", "nisam", "rekao", "da", "nema", "nego", "da", "ih", "nema", "tako", "kao", "\u0161to", "je", "bilo", "da", "li", "ih", "je", "gospod", "sabrao", "da", "li", "su", "vemena", "apostazije", "takva", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "narod", "ne", "mo\u017ee", "da", "na\u0111e", "utehu", "bog", "\u0161alje", "ima", "ih", "ali", "kao", "one", "koje", "smo", "o", "gavrilo", "i", "ja", "poznavali", "i", "ne\u0161to", "od", "njih", "nau\u010dili", "mislim", "da", "danas", "tog", "kapaciteta", "i", "te", "veli\u010dine", "nema", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "je", "blagodat", "manja", "nije", "njihovu", "ljubav", "koju", "su", "oni", "imali", "ja", "prosto", "ne", "smem", "ni", "da", "ka\u017eem", "da", "imam", "deli\u0107", "toga", "ali", "se", "eto", "trudim", "da", "ne\u0161to", "pre\u0111e", "od", "njih", "na", "mene", "kako", "bismo", "izdr\u017eali", "sve", "ovo", "va\u017eno", "je", "biti", "u", "svemu", "prost", "ne", "umstvovati", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "je", "to", "potrebno", "ne", "podizati", "se", "ne", "gorditi", "se", "pra\u0161tati", "\u017eiveti", "skromno", "poku\u0161ati", "svakog", "razumete", "to", "je", "ono", "\u0161to", "sam", "nau\u010dio", "od", "duhovnika", "da", "ni\u0161ta", "nisam", "stavio", "na", "ple\u0107a", "ni\u010dija", "\u0161to", "ne", "bi", "trebalo", "i", "ja", "da", "ponesem", "", "imate", "li", "puno", "duhovne", "dece", "", "to", "je", "taj", "problem", "\u0161to", "ja", "nekako", "sebe", "ne", "stavljam", "u", "taj", "ko\u0161", "da", "sam", "duhovnik", "jer", "i", "meni", "treba", "duhovnik", "shvatio", "sam", "da", "je", "potreba", "da", "se", "to", "bude", "i", "trudim", "se", "da", "saslu\u0161am", "svakoga", "ako", "uspe", "da", "mu", "se", "pomogne", "to", "je", "dobit", "u", "tom", "kontekstu", "mogu", "da", "se", "nazovem", "duhovnikom", "i", "da", "imam", "duhovne", "dece", "ali", "danas", "duhovnik", "na", "jednom", "kontinentu", "deca", "na", "drugom", "ali", "ajde", "nek", "bude", "tako", "ima", "ih", "", "jesu", "li", "poslu\u0161ni", "", "jo\u0161", "kad", "im", "potrefite", "\u017eelju", "dobri", "su", "imaju", "slobodu", "i", "hrabrost", "da", "ka\u017eu", "i", "najte\u017ei", "problem", "to", "je", "dobro", "padaju", "ustaju", "idemo", "", "pominjete", "slobodu", "", "slobodu", "je", "te\u0161ko", "nositi", "slobodu", "pohristovljenu", "ste\u0107i", "to", "je", "cilj", "na\u0161eg", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "sloboda", "je", "opasna", "\u0111avo", "uvek", "nudi", "na", "tacni", "izvol\u201ate", "ne", "tera", "ni\u0161ta", "na", "silu", "a", "na", "nama", "je", "\u0161ta", "\u0107emo", "da", "izaberemo", "on", "stalno", "nudi", "kad", "je", "\u0111avo", "i\u0161ao", "u", "manastir", "svetog", "antonija", "ovaj", "je", "\u017eiveo", "spolja", "u", "svojoj", "keliji", "i", "sad", "zalazak", "sunca", "treba", "bratija", "da", "po\u010dne", "bdenije", "starac", "sedi", "i", "vidi", "tamo", "nekog", "skaku\u0107e", "\u010dudno", "ide", "prema", "manastiru", "i", "sve", "neke", "tikve", "oka\u010dene", "oko", "njega", "zove", "ga", "i", "pita", "", "kud", "si", "krenuo", "", "u", "manastir", "", "a", "\u0161ta", "\u0107e\u0161", "tamo", "", "nosim", "bratiji", "ponude", "", "kakve", "ponude", "", "svakojake", "\u017eelja", "za", "svetom", "slavoljublje", "za", "srebroljlublje", "bludne", "pomisli", "ne\u0107e", "ovo", "imam", "ono", "ne\u0107e", "to", "imam", "ne\u0161to", "drugo", "\u0111avo", "ne", "zna", "na\u0161u", "du\u0161u", "on", "je", "samo", "lukav", "i", "na", "lukavstvo", "se", "trudi", "da", "uhvati", "\u010doveka", "e", "kad", "mu", "stavi", "brnjicu", "onda", "je", "ve\u0107", "druga", "stvar", "tu", "je", "ta", "sloboda", "sloboda", "izbora", "gde", "\u0107emo", "se", "izboriti", "i", "\u0161ta", "\u0107emo", "da", "izaberemo", "to", "je", "no\u0161enje", "bremena", "slobode", "se\u0107am", "se", "jedne", "ruskinje", "baba", "natalije", "umrla", "je", "u", "pe\u0107i", "ona", "je", "bila", "ljuta", "na", "boga", "\u0161to", "je", "dao", "\u010doveku", "slobodnu", "volju", "do\u017eivela", "je", "reovluciju", "videla", "svako", "zlo", "i", "govorila", "je", "nije", "trebao", "bog", "da", "da", "adamu", "i", "evi", "slobodnu", "volju", "na", "\u0161ta", "to", "li\u010di", "trebao", "je", "da", "uhvati", "adama", "i", "evu", "za", "uvo", "i", "da", "im", "ka\u017ee", "tu", "sedite", "tu", "radite", "da", "niste", "mrdnuli", "tamo", "vidite", "kad", "su", "proglasili", "slobodu", "\u0161ta", "su", "uradili", "u", "rusiji", "francuskoj", "stra\u0161no", "u", "ime", "slobode", "sloboda", "ako", "nije", "ohristovljena", "ide", "u", "propast", "tako", "isto", "treba", "da", "bude", "i", "ljubav", "ohristovljena", "i", "vera", "i", "nada,\u201c", "rekao", "je", "arh", "aleksej", "iguman", "manastira", "svetog", "luke", "u", "selu", "bo\u0161njane", "razgovor", "vodila", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}