{"naslov": "INTERVJU EPISKOPA DALMATINSKOG GOSPODINA FOTIJA", "sadrzaj": ["njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "dalmatinski", "gospodin", "fotije", "administrator", "upra\u017enjene", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "3", "maja", "2014", "godine", "dao", "je", "intervju", "hrt", "emisija", "duhovni", "izazovi", "", "razgovor", "vodio", "novinar", "augustin", "ba\u0161i\u0107"]}