{"naslov": "INTERVJU MITROPOLITA ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKOG GOSPODINA G. PORFIRIJA RADIO BEOGRADU", "sadrzaj": ["novog", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "porfirija", "ustoli\u010denog", "ta\u010dno", "pre", "dve", "nedelje", "hrvatska", "javnost", "je", "do\u010dekala", "iznena\u0111uju\u0107e", "srda\u010dno", "i", "s", "po\u0161tovanjem", "on", "s\u00e2m", "izjavio", "je", "da", "dolazi", "bez", "predrasuda", "i", "otvorenog", "srca", "u", "manastiru", "kovilju", "njegovom", "duhovnom", "zavi\u010daju", "danas", "razgovaramo", "upravo", "o", "tome", "o", "odlasku", "do\u010deku", "izazovima", "i", "\u017eeljama", "novog", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "porfirija", "mnogo", "vam", "hvala", "\u0161to", "govorite", "za", "sedmicu", "", "vama", "hvala", "na", "pozivu", "na", "mogu\u0107nosti", "da", "u\u010destvujem", "u", "va\u0161oj", "emisiji", "i", "da", "na", "ovaj", "na\u010din", "op\u0161tim", "sa", "slu\u0161aocima", "", "vladiko", "rekli", "ste", "da", "u", "zagreb", "idete", "s", "rado\u0161\u0107u", "i", "sa", "strahom", "\u0161ta", "vas", "raduje", "a", "\u0161ta", "pla\u0161i", "", "moram", "pre", "svega", "da", "uka\u017eem", "na", "va\u0161u", "primedbu", "na", "zapa\u017eanje", "da", "me", "je", "hrvatska", "javnost", "zaista", "do\u010dekala", "predivnom", "dobrodo\u0161licom", "i", "da", "eho", "te", "dobrodo\u0161lice", "jo\u0161", "uvek", "traje", "\u010dime", "se", "ja", "ni\u010dim", "zaslu\u017eeno", "na", "neki", "na\u010din", "hranim", "i", "inspiri\u0161em", "to", "mi", "daje", "snagu", "i", "uverenost", "da", "moj", "odlazak", "u", "zagreb", "nije", "uop\u0161te", "zavisio", "od", "nekakvih", "eventualnih", "mojih", "kvaliteta", "nego", "da", "je", "to", "izraz", "promisla", "bo\u017ejeg", "samo", "ljubav", "mnogih", "ljudi", "i", "u", "hrvatskoj", "i", "ovde", "je", "kontekst", "i", "atmosfera", "u", "kojoj", "\u0107u", "mo\u0107i", "da", "dejstvujem", "to", "\u0107e", "zapravo", "biti", "osnov", "i", "snaga", "kojima", "\u0107u", "da", "doprinesem", "\u017eivotu", "na\u0161e", "crkve", "tamo", "ako", "uop\u0161te", "budem", "uspeo", "ne\u0161to", "da", "doprinesem", "", "to", "je", "ono", "\u0161to", "vas", "delimi\u010dno", "raduje", "ali", "\u0161ta", "je", "ono", "pred", "\u010dim", "zebete", "", "da", "s", "jedne", "strane", "me", "raduje", "ta", "dobrodo\u0161lica", "takvo", "raspolo\u017eenje", "u", "isto", "vreme", "strahujem", "da", "mo\u017eda", "ne\u0107u", "uvek", "biti", "na", "visini", "zadatka", "i", "da", "zapravo", "iako", "to", "nikada", "ne\u0107e", "biti", "plod", "moje", "volje", "ali", "mo\u017ee", "biti", "da", "zbog", "nekih", "nedostataka", "i", "slabosti", "ne\u0107u", "mo\u0107i", "da", "ispunim", "sva", "o\u010dekivanja", "koja", "su", "izra\u017eena", "u", "toj", "dobrodo\u0161lici", "naravno", "strahujem", "i", "zbog", "razmi\u0161ljanja", "o", "odluci", "na\u0161eg", "sabora", "koji", "postavlja", "odre\u0111ene", "zadatke", "pred", "mene", "i", "u", "tom", "smislu", "nisam", "siguran", "da", "li", "\u0107u", "mo\u0107i", "svim", "zadacima", "da", "odgovorim", "ono", "\u0161to", "sigurno", "znam", "je", "da", "\u017eelim", "i", "da", "ho\u0107u", "svim", "svojim", "bi\u0107em", "i", "svim", "svojim", "kapacitetima", "kakvi", "god", "da", "su", "da", "u\u010dinim", "sve", "da", "na\u0161a", "crkva", "tamo", "\u017eivi", "punim", "plu\u0107ima", "to", "zna\u010di", "da", "se", "svaki", "\u010dovek", "koji", "je", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "ose\u0107a", "potpuno", "slobodno", "u", "hristu", "i", "da", "jevan\u0111eljske", "vrednosti", "budu", "svakodnevnica", "crkve", "svih", "ljudi", "koji", "su", "pravoslavni", "to", "je", "jedini", "mogu\u0107i", "na\u010din", "da", "svedo\u010dimo", "istinu", "i", "da", "ta", "istina", "bude", "most", "u", "odnosu", "na", "sve", "druge", "koji", "tako\u0111e", "\u010deznu", "za", "istinom", "", "umereniji", "deo", "opisuje", "vas", "kao", "politi\u010dki", "otvorenog", "i", "ekumenski", "nastrojenog", "duhovnika", "a", "onaj", "slobodniji", "kao", "izvanrednog", "\u010doveka", "\u0161irokih", "pogleda", "", "to", "su", "utisci", "drugih", "o", "meni", "ja", "s\u00e2m", "ne", "mogu", "o", "sebi", "da", "govorim", "na", "kraju", "krajeva", "i", "kada", "bih", "govorio", "pitanje", "je", "da", "li", "bi", "moja", "zapa\u017eanja", "bila", "istinita", "u", "svakom", "slu\u010daju", "kad", "govorimo", "o", "otvorenosti", "mislim", "da", "ne", "postoji", "drugi", "na\u010din", "\u010dovekovog", "postojanja", "ako", "ho\u0107e", "da", "se", "nazove", "hri\u0161\u0107aninom", "ako", "ho\u0107e", "da", "ispunjava", "volju", "bo\u017eju", "a", "sveto", "pismo", "prihvata", "kao", "svoju", "knjigu", "\u010dovek", "je", "stvoren", "kao", "bi\u0107e", "dijaloga", "i", "on", "ako", "nije", "u", "dijalogu", "", "i", "ako", "biti\u0161e", "", "ne", "postoji", "su\u0161tinski", "na", "prvim", "stranicama", "biblije", "je", "zapisano", "da", "je", "\u010dovek", "stvoren", "po", "slici", "i", "prilici", "bo\u017ejoj", "mi", "verujemo", "u", "boga", "kao", "svetu", "trojicu", "dakle", "u", "boga", "koji", "je", "jedan", "a", "zajednica", "osnovna", "karakteristika", "ili", "dimenzija", "te", "slike", "bo\u017eje", "\u010doveka", "kao", "slike", "bo\u017eje", "je", "upravo", "to", "da", "je", "bi\u0107e", "zajednice", "kad", "ka\u017ee", "u", "svetom", "pismu", "stvori", "bog", "\u010doveka", "odmah", "nastavlja", "mu\u0161ko", "i", "\u017eensko", "stvori", "hote\u0107i", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "stvorio", "zajednicu", "onaj", "koji", "ne", "\u017eivi", "u", "zajednici", "koji", "ne", "\u017eivi", "u", "dijalogu", "samo", "li\u0161ava", "sebe", "to", "nije", "naprosto", "razmena", "informacija", "nego", "darivanje", "sebe", "drugome", "pro\u017eimanje", "sapostojanje", "onaj", "koji", "ne", "\u017eivi", "tako", "li\u0161ava", "sebe", "dostojanstva", "autenti\u010dnog", "\u017eivota", "i", "dostojanstva", "\u010doveka", "naravno", "da", "smo", "suo\u010deni", "s", "vremenom", "koje", "je", "vreme", "individualizma", "dakle", "ovo", "je", "vreme", "afirmacije", "pojedina\u010dnosti", "koje", "je", "isku\u0161enje", "za", "ovo", "autenti\u010dno", "postojanje", "upravo", "iz", "tog", "razloga", "je", "i", "na\u0161a", "odgovornost", "neuporedivo", "ve\u0107a", "dakle", "dijalog", "zvao", "se", "on", "ekumenskim", "ili", "kako", "god", "da", "se", "zvao", "je", "ne\u0161to", "na", "\u0161ta", "smo", "pozvani", "to", "je", "na\u0161", "zadatak", "to", "je", "priroda", "crkve", "da", "ne", "govorimo", "o", "samoj", "re\u010di", "gospoda", "hrista", "da", "svi", "jedno", "budu", "svaki", "\u010dovek", "je", "stvoren", "po", "slici", "i", "prilici", "bo\u017ejoj", "pa", "prema", "tome", "ko", "je", "taj", "koji", "nije", "dostojan", "na\u0161e", "re\u010di", "da", "ne", "ka\u017eem", "na\u0161e", "ljubavi", "ja", "naprosto", "tako", "verujem", "tako", "ose\u0107am", "i", "trudio", "sam", "se", "i", "trudim", "se", "da", "tako", "\u017eivim", "uvek", "naravno", "po\u0161tuju\u0107i", "okolnosti", "u", "kojima", "se", "nalazim", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "apsolutno", "ne", "samo", "fa", "prihvatam", "drugoga", "onakvim", "kakav", "on", "jeste", "nego", "da", "moj", "\u017eivot", "kao", "\u017eivot", "hri\u0161\u0107anina", "treba", "da", "bude", "\u017eivot", "za", "tog", "drugog", "", "ali", "oprostite", "\u0161to", "vas", "prekidam", "da", "li", "ste", "svesni", "potencijalnih", "i", "mogu\u0107ih", "problema", "u", "tom", "dijalogu", "koji", "ste", "najavili", "i", "koji", "o\u010dekujete", "", "ja", "sam", "toga", "svestan", "kada", "sam", "pomenuo", "dijalog", "nisam", "mislio", "na", "velike", "re\u010di", "u", "smislu", "pretpostavki", "ili", "o\u010dekivanja", "da", "\u0107u", "ja", "biti", "neko", "ko", "je", "nazna\u010den", "da", "spaja", "svetove", "spaja", "kulture", "mislio", "sam", "pre", "svega", "na", "taj", "konkretan", "mali", "dijalog", "na", "konkretnog", "\u010doveka", "na", "svakog", "\u010doveka", "koga", "sretnem", "na", "ulici", "u", "prodavnici", "na", "pijaci", "ve\u0107", "sam", "ovih", "dana", "imao", "tu", "priliku", "od", "tog", "\u010doveka", "do", "visokih", "funkcionera", "bilo", "dr\u017eavnih", "bilo", "crkvenih", "siguran", "sam", "da", "\u0107e", "biti", "problema", "ali", "ako", "\u017eelite", "da", "idete", "putem", "istine", "ako", "smatrate", "da", "je", "ne\u0161to", "istina", "i", "\u017eelite", "da", "idete", "tim", "putem", "morate", "biti", "unapred", "sigurni", "da", "\u0107e", "biti", "mnogo", "onih", "koji", "pre", "svega", "ne\u0107e", "verovati", "u", "to", "\u0161to", "govorite", "ne\u0107e", "vam", "verovati", "drugo", "i", "kad", "veruju", "ne\u0107e", "biti", "saglasni", "sa", "tim", "\u0161to", "\u010dinite", "tre\u0107e", "bi\u0107e", "optere\u0107eni", "nekim", "svojim", "egoizmom", "i", "svojom", "zatvoreno\u0161\u0107u", "ali", "to", "su", "sve", "prepreke", "na", "putu", "isku\u0161enja", "to", "su", "sve", "zadaci", "koje", "treba", "re\u0161avati", "i", "i\u0107i", "ka", "cilju", "do", "koje", "mere", "\u0107emo", "mi", "sti\u0107i", "na", "tom", "putu", "to", "je", "drugo", "pitanje", "to", "ne", "zavisi", "od", "mene", "to", "zavisi", "od", "volje", "bo\u017eje", "i", "od", "niza", "drugih", "faktora", "ja", "ne", "vidim", "drugu", "mogu\u0107nost", "i", "druga\u010diji", "na\u010din", "svoga", "postojanja", "i", "svoga", "poslu\u0161anja", "u", "crkvi", "tamo", "u", "hrvatskoj", "osim", "da", "zaista", "sledim", "ono", "\u0161to", "gospod", "ka\u017ee", "\u0161ta", "\u0107e", "gospod", "hteti", "da", "bude", "od", "tog", "mog", "sledovanja", "to", "je", "njegova", "stvar", "a", "ja", "sam", "uvek", "blagodaran", "i", "zahvalan", "makar", "i", "rezultati", "takvih", "investicija", "bili", "suprotni", "mojim", "o\u010dekivanjima", "", "u", "redu", "svesni", "ste", "izazova", "koji", "ve\u0107", "decenijama", "srpsko", "stanovni\u0161tvo", "u", "hrvatskoj", "ima", "na", "svakodnevnom", "i", "na", "svim", "drugim", "nivoima", "sa", "\u010dim", "izlazite", "pred", "njih", "", "naravno", "da", "su", "problemi", "na", "ovim", "prostorima", "duboki", "i", "to", "ne", "od", "ju\u010de", "i", "da", "se", "oni", "cikli\u010dno", "ponavljaju", "nema", "ve\u0107e", "tragedije", "ili", "ve\u0107eg", "izopa\u010denja", "ni", "ve\u0107eg", "otu\u0111enja", "\u010doveka", "od", "samog", "sebe", "od", "situacije", "u", "kojoj", "\u010dovek", "ubija", "\u010doveka", "svi", "smo", "stvoreni", "da", "budemo", "bra\u0107a", "i", "stvoreni", "za", "carstvo", "nebesko", "gde", "nema", "razlikovanja", "po", "boji", "ko\u017ee", "po", "nacionalnosti", "po", "polovima", "jednaka", "ljubav", "gospodnja", "se", "izliva", "na", "svakoga", "i", "svi", "smo", "pozvani", "da", "jednako", "odgovorimo", "na", "tu", "ljubav", "kroz", "tu", "ljubav", "smo", "pozvani", "da", "prihvatimo", "\u010ditav", "svet", "kao", "dar", "bo\u017eji", "kako", "ja", "mogu", "voleti", "boga", "a", "da", "ne", "volim", "bilo", "kog", "\u010doveka", "kojeg", "je", "bog", "stvorio", "dakle", "nema", "ve\u0107e", "tragedije", "od", "toga", "imao", "sam", "prilike", "da", "sre\u0107em", "zaista", "svete", "ljude", "koji", "su", "plakali", "nad", "sudbinom", "\u010dove\u010danstva", "i", "pre", "svega", "nad", "\u010dinjenicom", "da", "\u010dovek", "proliva", "krv", "drugom", "\u010doveku", "toga", "sam", "potpuno", "svestan", "ono", "\u0161to", "negde", "u", "du\u0161i", "uz", "pomo\u0107", "bo\u017eju", "ose\u0107am", "u", "ovoj", "situaciji", "jeste", "da", "nekako", "poku\u0161am", "da", "predstavim", "\u0161iroj", "javnosti", "da", "ja", "razumem", "bol", "koji", "mnogi", "nose", "u", "sebi", "mnogi", "ljudi", "su", "tamo", "ranjeni", "mnogi", "su", "izgubili", "bra\u0107u", "sestre", "roditelje", "neko", "ko", "je", "optere\u0107en", "takvim", "bolom", "\u010desto", "nije", "u", "stanju", "da", "nadi\u0111e", "svoj", "bol", "i", "da", "vidi", "u", "svakom", "\u010doveku", "ljudsko", "bi\u0107e", "koje", "je", "dostojno", "ljubavi", "ja", "to", "razumem", "ali", "ho\u0107u", "da", "poku\u0161am", "da", "posvedo\u010dim", "da", "je", "mogu\u0107e", "kroz", "preobra\u017eaj", "kroz", "pokajanje", "kroz", "pra\u0161tanje", "kroz", "sagledavanje", "lica", "bo\u017ejeg", "i", "njegovog", "prisustva", "me\u0111u", "nama", "da", "se", "iscele", "bolovi", "i", "da", "zaista", "prihvatimo", "jedni", "druge", "kao", "ljude", "da", "poku\u0161am", "bez", "obzira", "na", "predhodne", "proma\u0161aje", "u", "kojima", "smo", "svi", "gubitnici", "da", "zidamo", "svoju", "sada\u0161njost", "tako", "da", "sti\u010demo", "mir", "u", "sebi", "bol", "je", "nemir", "gnev", "je", "nemir", "mr\u017enja", "je", "nemir", "i", "ona", "stvara", "problem", "onome", "ko", "to", "nosi", "u", "sebi", "dakle", "da", "poku\u0161amo", "da", "steknemo", "mir", "u", "sebi", "sti\u010du\u0107i", "ga", "s", "bogom", "kako", "bismo", "onda", "mogli", "da", "budemo", "makar", "malo", "u", "miru", "s", "drugima", "s", "druge", "strane", "ho\u0107u", "da", "poku\u0161am", "da", "prenesem", "\u010dlanovima", "na\u0161e", "crkve", "neku", "vrstu", "elementarnog", "ose\u0107anja", "dostojanstva", "i", "da", "poku\u0161am", "da", "pomognem", "da", "se", "oslobode", "straha", "koji", "evidentno", "postoji", "da", "budu", "ono", "\u0161to", "jesu", "osloba\u0111aju\u0107i", "se", "straha", "mo\u0107i", "\u0107e", "da", "u", "onima", "koji", "strah", "imaju", "za\u017eivi", "ljubav", "koja", "\u0107e", "da", "hrabri", "strah", "i", "ljubav", "su", "dve", "stvari", "koje", "se", "me\u0111usobno", "isklju\u010duju", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "proizvodi", "frustraciju", "kao", "hod", "u", "duboke", "psiholo\u0161ke", "probleme", "gde", "vi", "ne", "ose\u0107ate", "ni", "svoje", "dostojanstvo", "ni", "svoju", "vrednost", "a", "nemate", "onda", "ni", "po\u0161tovanje", "za", "ono", "\u0161to", "je", "oko", "vas", "imate", "rezervu", "u", "odnosu", "na", "sve", "i", "na", "sebe", "i", "na", "druge", "potpunu", "nesigurnost", "tada", "vam", "se", "\u017eivot", "pretvara", "u", "svoj", "antipod", "u", "potpuni", "pakao", "ako", "budem", "uspeo", "da", "zajedno", "sa", "svima", "koji", "su", "tamo", "u\u010dinim", "jevan\u0111elje", "prioritetom", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "za", "one", "koji", "budu", "hteli", "da", "u\u010destvuju", "u", "tome", "mislim", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "nekog", "makar", "elementarnog", "ili", "minimalnog", "pomaka", "i", "u", "\u0161irim", "dru\u0161tvenim", "okvirima", "naravno", "uz", "pomo\u0107", "svih", "drugih", "episkopa", "koji", "su", "tamo", "jer", "mi", "smo", "potpuno", "jednaki", "i", "svi", "smo", "na", "istom", "zadatku", "", "na", "ustoli\u010denju", "u", "besedi", "ste", "rekli", "da", "se", "politikom", "u", "modernom", "smislu", "te", "re\u010di", "ne\u0107ete", "baviti", "ali", "da", "\u0107ete", "se", "baviti", "politikom", "u", "njenom", "izvornom", "smislu", "\u0161ta", "ste", "time", "hteli", "da", "ka\u017eete", "", "savremena", "politika", "kao", "borba", "razli\u010ditih", "partija", "za", "vlast", "znamo", "\u0161ta", "sve", "podrazumeva", "i", "\u010desto", "u", "sebi", "nosi", "i", "dosta", "neprijatnosti", "prljavih", "odnosa", "i", "aktivnosti", "borbu", "grupa", "koje", "se", "udru\u017euju", "da", "bi", "se", "borile", "protiv", "drugih", "grupa", "jednostavno", "ne", "vidim", "kao", "politiku", "u", "izvornom", "smislu", "te", "re\u010di", "politika", "u", "izvornom", "smislu", "te", "re\u010di", "u", "antici", "gde", "se", "i", "pojavila", "kao", "pojam", "recimo", "kod", "aristotela", "smatrana", "je", "brigom", "za", "zajedni\u010dki", "\u017eivot", "u", "toj", "brizi", "su", "u\u010destvovali", "svi", "gra\u0111ani", "i", "svi", "su", "jednako", "delili", "odgovornost", "za", "dru\u0161tvo", "za", "ono", "\u0161to", "je", "zajedni\u010dko", "dakle", "tom", "vrstom", "politike", "ne", "samo", "da", "ho\u0107u", "nego", "i", "treba", "da", "se", "bavim", "i", "svaki", "\u010dovek", "je", "du\u017ean", "da", "se", "bavi", "u", "meri", "u", "kojoj", "je", "to", "njemu", "dato", "od", "toga", "najelementarnije", "da", "li", "\u0107e", "hleb", "ko\u0161tati", "ovoliko", "ili", "onoliko", "da", "li", "\u0107e", "biti", "objektivna", "cena", "tog", "hleba", "da", "li", "\u0107e", "biti", "zbrinuti", "siromasi", "da", "li", "\u0107e", "svakom", "bolesnom", "da", "bude", "ukazana", "prava", "briga", "", "pa", "do", "pitanja", "\u0107irilice", "", "pa", "do", "pitanja", "recimo", "\u0107irilice", "koja", "je", "dru\u0161tveni", "problem", "dru\u0161tvena", "tema", "ali", "je", "i", "naravno", "tema", "vezana", "za", "identitet", "srpskog", "naroda", "dakle", "u", "tom", "smislu", "politikom", "ja", "naprosto", "moram", "da", "se", "bavim", "", "jasno", "hajde", "da", "sada", "vidimo", "pitanje", "\u0107irilice", "koje", "je", "sada", "pogotvo", "aktuelno", "jer", "je", "i", "kulturno", "i", "politi\u010dko", "a", "ti\u010de", "se", "donekle", "dobrim", "delom", "i", "prava", "srba", "u", "hrvatskoj", "na", "sopstveno", "pismo", "kako", "\u0107ete", "to", "pravo", "braniti", "", "da", "ve\u0107", "u", "pitanju", "koje", "ste", "postavili", "nazire", "se", "odgovor", "\u0107irilica", "je", "zaista", "deo", "identiteta", "srpskog", "naroda", "i", "srpske", "kulture", "ona", "je", "dobrim", "delom", "vezana", "i", "za", "istoriju", "hrvatskog", "naroda", "ali", "danas", "je", "ona", "vezana", "za", "identitet", "srpskog", "naroda", "i", "srpske", "kulture", "ako", "je", "\u0107irilica", "a", "jeste", "u", "skladu", "ne", "samo", "sa", "evropskim", "standardima", "i", "zakonima", "nego", "je", "u", "skladu", "i", "s", "hrvatskim", "zakonima", "onda", "je", "svaki", "poku\u0161aj", "da", "se", "ona", "elimini\u0161e", "pre", "svega", "kr\u0161enje", "zakona", "samim", "tim", "jeste", "i", "tendencija", "da", "se", "elimini\u0161e", "srpsko", "postojanje", "na", "hrvatskom", "prostoru", "u", "skladu", "sa", "svim", "ovim", "\u0161to", "sam", "govorio", "smatram", "da", "mi", "vekovima", "delimo", "isti", "prostor", "delimo", "iste", "probleme", "da", "smo", "veoma", "sli\u010dni", "kao", "ljudi", "i", "kao", "narodi", "naprosto", "potreba", "pojedinaca", "da", "ukinu", "srpski", "identitet", "dovodi", "nas", "u", "situaciju", "da", "hteli", "ne", "hteli", "moramo", "na", "sve", "na\u010dine", "na", "koje", "mo\u017eemo", "da", "se", "borimo", "protiv", "takvih", "ideja", "", "ali", "svesni", "ste", "da", "na", "primer", "samo", "u", "vukovaru", "65", "ispitanika", "u", "nekoj", "anketi", "smatra", "da", "treba", "ukinuti", "\u0107irilicu", "kao", "zvani\u010dno", "pismo", "dvojezi\u010dne", "table", "i", "sl", "", "razumem", "nedavno", "sam", "razgovarao", "sa", "ambasadorkom", "francuske", "u", "zagrebu", "i", "rekao", "da", "potpuno", "razumem", "mogu", "da", "razumem", "tih", "65", "u", "vukovaru", "koji", "su", "protiv", "\u0107irilice", "akoji", "su", "deo", "korpusa", "hrvatskog", "naroda", "razumem", "zato", "\u0161to", "i", "dan", "danas", "u", "vukovaru", "za", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "lica", "ne", "znamo", "gde", "su", "i", "\u0161ta", "se", "sa", "njima", "desilo", "tokom", "onih", "nesre\u0107nih", "zbivanja", "devedesetih", "godina", "mnogi", "su", "od", "onih", "koji", "su", "sada", "protiv", "\u0107irilice", "mo\u017eda", "izgubili", "nekog", "svog", "bli\u017enjeg", "i", "oni", "reaguju", "kako", "reaguju", "s", "druge", "strane", "rekao", "sam", "i", "to", "da", "isto", "tako", "moramo", "da", "razumemo", "da", "tamo", "postoji", "veliki", "procenat", "ljudi", "koji", "imaju", "druga\u010diji", "identitet", "zna\u010di", "iako", "postoji", "bol", "s", "druge", "strane", "postoji", "strah", "i", "moramo", "u\u010diniti", "da", "ma", "koliko", "to", "bilo", "te\u0161ko", "svakom", "obezbedimo", "pravo", "na", "njegovo", "postojanje", "sa", "svim", "onim", "\u0161to", "on", "jeste", "dakle", "iako", "je", "takva", "situacija", "u", "vukovaru", "\u010dini", "mi", "se", "da", "ipak", "ogromna", "ve\u0107ina", "u", "hrvatskoj", "ho\u0107e", "da", "za\u0161titi", "pravo", "srpskom", "narodu", "na", "\u0107irilicu", "moram", "da", "ka\u017eem", "i", "to", "\u0161ta", "je", "rekla", "francuska", "ambasadorka", "a", "\u010dini", "mi", "se", "da", "nije", "daleko", "od", "istine", "navode\u0107i", "primer", "odnosa", "francuskog", "i", "nema\u010dkog", "naroda", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "kad", "je", "potpisana", "deklaracija", "o", "pomirenju", "pre", "svega", "kad", "su", "u", "pitanju", "mladi", "ona", "je", "izrekla", "slede\u0107u", "re\u010denicu", "\u201cdo", "mira", "i", "do", "re\u0161avanja", "svih", "problema", "mo\u017ee", "do\u0107i", "ako", "postoji", "politi\u010dka", "volja.\u201d", "ja", "to", "isto", "mislim", "ako", "postoji", "politi\u010dka", "volja", "onda", "\u0107e", "i", "tokovi", "unutar", "jednog", "dru\u0161tva", "i", "jedne", "dr\u017eave", "i\u0107i", "u", "skladu", "s", "tom", "politi\u010dkom", "voljom", "ali", "ako", "neko", "zloupotrebljava", "volju", "ljudi", "koje", "sam", "pomenuo", "tih", "vukovarskih", "65", "ili", "ako", "se", "zloupotrebljava", "strah", "druge", "grupe", "ljudi", "zbog", "nekih", "politi\u010dkih", "ciljeva", "to", "je", "onda", "politika", "kojom", "ne", "\u017eelim", "da", "se", "bavim", "onda", "naravno", "taj", "koji", "zloupotrebljava", "ove", "dve", "dimenzije", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "nekog", "svog", "cilja", "taj", "cilj", "su\u0161tinski", "ne\u0107e", "biti", "u", "skladu", "s", "dubinskim", "potrebama", "jednog", "dru\u0161tva", "on", "\u0107e", "imati", "korist", "ali", "zajednica", "i", "dru\u0161tvo", "\u0107e", "gubiti", "dakle", "mora", "da", "postoji", "politi\u010dka", "volja", "moj", "utisak", "je", "da", "ona", "postoji", "u", "hrvatskoj", "", "mislite", "u", "hrvatskoj", "vladi", "", "na", "hrvatskoj", "politi\u010dkoj", "sceni", "ne", "znam", "do", "kraja", "detalje", "i", "nisam", "se", "nikad", "bavio", "aktivnostima", "hrvatske", "vlade", "ali", "\u010dini", "mi", "se", "da", "u", "politi\u010dkoj", "eliti", "hrvatske", "dr\u017eave", "postoji", "volja", "da", "svi", "gra\u0111ani", "hrvatske", "mogu", "da", "ostvaruju", "svoja", "ljudska", "prava", "", "srpske", "organizacije", "i", "kulturne", "institucije", "tvrde", "da", "je", "i", "dalje", "u", "toku", "osipanje", "srpskog", "nacionalnog", "tela", "pokr\u0161tavanjem", "birokratskim", "menjanjem", "nacionalne", "pripadnosti", "da", "li", "vas", "je", "za", "ove", "dve", "nedelje", "neko", "na", "to", "ve\u0107", "upozorio", "", "pa", "usput", "u", "razgovorima", "koje", "sam", "imao", "s", "nekim", "ljudima", "rekli", "su", "mi", "da", "se", "broj", "pravoslavnih", "vernika", "smanjuje", "od", "devedesetih", "godina", "pa", "na", "ovamo", "me\u0111utim", "niko", "nije", "uspeo", "ni", "moji", "saradnici", "tamo", "da", "mi", "argumentovano", "potvrdi", "da", "je", "neko", "na", "silu", "promenio", "veru", "mo\u017ee", "biti", "da", "se", "neko", "iz", "utilitarnih", "razloga", "ili", "se", "zbog", "jednostavnijeg", "funkcionisanja", "priklonio", "rimokatoli\u010dkoj", "veri", "nije", "bilo", "\u010dinjenica", "ili", "argumenata", "koji", "ukazuju", "da", "je", "neko", "vr\u0161io", "prinudu", "prema", "onima", "koji", "su", "istinski", "\u010dlanovi", "crkve", "onima", "koji", "zaista", "sebe", "ose\u0107aju", "pravoslavnim", "hri\u0161\u0107anima", "mo\u017ee", "biti", "da", "je", "bilo", "onih", "koji", "su", "bili", "prosto", "srbi", "po", "svom", "nacionalnom", "identitetu", "i", "samim", "tim", "se", "pretpostavljalo", "da", "su", "pravoslavni", "ali", "koji", "nisu", "imali", "nikakav", "odnos", "prema", "veri", "dakle", "nominalno", "bismo", "mogli", "da", "ih", "smatramo", "pravoslavnim", "hri\u0161\u0107anima", "ali", "oni", "u", "su\u0161tini", "de", "facto", "to", "nisu", "bili", "da", "je", "neko", "iz", "koristoljublja", "\u0161to", "je", "njegovo", "li\u010dno", "pravo", "u", "okolnostima", "u", "kojima", "je", "\u017eiveo", "naro\u010dito", "prethodnih", "godina", "izmenio", "svoju", "veru", "koju", "zapravo", "nije", "ni", "imao", "niti", "je", "ranije", "bio", "vernik", "niti", "je", "postao", "novi", "vernik", "nominalno", "je", "bio", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "sad", "je", "nominalno", "postao", "rimokatoli\u010dki", "hri\u0161\u0107anin", "moj", "zadatak", "kao", "i", "zadatak", "crkve", "i", "sve", "ostale", "bratije", "episkopa", "je", "da", "ukoliko", "eventualno", "vidimo", "da", "postoji", "tendenciozno", "nasilno", "prela\u017eenje", "iz", "jedne", "vere", "u", "drugu", "ne", "samo", "reagujemo", "nego", "da", "onda", "sva", "raspolo\u017eiva", "sredstva", "upotrebimo", "da", "se", "to", "spre\u010di", "ja", "do", "sad", "nisam", "imao", "priliku", "da", "\u010dujem", "tako", "ne\u0161to", "", "vi", "ste", "ve\u0107", "rekli", "da", "ste", "iznene\u0111eni", "izborom", "i", "novom", "funkcijom", "ali", "svejedno", "moram", "da", "vas", "pitam", "da", "li", "ste", "uspeli", "da", "sagledate", "probleme", "srba", "u", "hrvatskoj", "i", "da", "li", "biste", "sada", "naveli", "glavne", "probleme", "njihovog", "\u017eivota", "", "pa", "iznene\u0111en", "sam", "pre", "svega", "obzirom", "da", "sam", "\u017eiveo", "u", "manastiru", "i", "nekako", "sam", "i", "svoj", "crkveni", "deo", "\u017eivota", "organizovao", "ovde", "u", "srbiji", "tako\u0111e", "dru\u0161tveni", "deo", "\u017eivota", "i", "dru\u0161tvene", "aktivnosti", "su", "mi", "bile", "rasprostrte", "na", "raznim", "poljima", "na\u0161e", "srpske", "javnosti", "i", "u", "tom", "smislu", "za", "mene", "je", "to", "bilo", "iznene\u0111enje", "pogotovo", "\u0161to", "je", "to", "odgovorna", "i", "visoka", "funkcija", "u", "hrvatskoj", "vidim", "svoj", "zadatak", "pre", "svega", "opet", "to", "da", "ka\u017eem", "ne", "kao", "li\u010dnost", "koja", "je", "politi\u010dka", "li\u010dnost", "nego", "neko", "ko", "je", "episkop", "crkve", "moje", "je", "da", "slu\u017eim", "liturgiju", "da", "propovedam", "jevan\u0111elje", "moje", "je", "da", "kr\u0161tavam", "one", "koji", "ho\u0107e", "da", "se", "krste", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "naravno", "pre", "svega", "je", "re\u010d", "o", "srbima", "ali", "mo\u017ee", "biti", "da", "\u0107e", "neki", "hrvat", "ili", "slovenac", "hteti", "da", "bude", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "moje", "je", "da", "propovedam", "hrista", "u", "svojoj", "pristupnoj", "besedi", "sam", "citirao", "vladiku", "nikolaja", "koji", "je", "govore\u0107i", "o", "svetom", "savi", "rekao", "\u201esveti", "sava", "nije", "propovedao", "srpstvo", "nego", "je", "propovedao", "hrista", "i", "bio", "nadahnut", "hristom", "hristos", "je", "taj", "koji", "ga", "je", "u\u010dinio", "svetim\u201c", "", "mnogi", "\u0107e", "postaviti", "dilemu", "da", "mnogi", "kr\u0161teni", "narodi", "nisu", "srbima", "uvek", "prilazili", "kao", "bra\u0107i", "u", "hristu", "", "postavi\u0107e", "ali", "to", "je", "njihova", "stvar", "me\u0111utim", "oni", "koji", "su", "zavoleli", "u", "doba", "svetog", "save", "njegov", "narod", "kroz", "kontakte", "s", "njim", "oni", "su", "zna\u010di", "zavolev\u0161i", "svetog", "savu", "koji", "im", "nosi", "hrista", "zavoleli", "i", "narod", "svetog", "save", "prema", "tome", "ako", "mi", "u", "hrvatskoj", "kao", "pravoslavni", "srbi", "budemo", "\u017eiveli", "jevan\u0111eljem", "ako", "na\u0161", "\u017eivot", "bude", "sveti", "\u017eivot", "oni", "koji", "budu", "dolazili", "s", "nama", "u", "kontakt", "ima\u0107e", "priliku", "da", "kroz", "sve", "to", "zavole", "hrista", "da", "n\u00e2s", "zavole", "a", "onda", "zavole", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "jeste", "na\u0161e", "sve", "ostalo", "je", "ideologija", "ako", "mi", "propovedamo", "bilo", "koju", "drugu", "vrednost", "mimo", "hrista", "to", "su", "sporedne", "vrednosti", "to", "su", "prolazne", "vrednosti", "to", "su", "vrednosti", "od", "ovoga", "sveta", "dakle", "moj", "primarni", "zadatak", "je", "i", "ja", "ho\u0107u", "samo", "to", "da", "svedo\u010dim", "hrista", "da", "propovedam", "hrista", "da", "pozivam", "ljude", "da", "pristupe", "hristu", "jer", "sam", "siguran", "da", "je", "to", "jedini", "na\u010din", "da", "ljudi", "koji", "do\u0111u", "do", "hrista", "postanu", "stabilni", "postaju", "sigurni", "u", "sebe", "nema", "ja\u010deg", "oru\u017eja", "uz", "pomo\u0107", "kojeg", "\u0107e", "onda", "oti\u0107i", "i", "strah", "i", "nesigurnost", "nema", "ja\u010deg", "oru\u017eja", "koje", "\u0107e", "jednostavno", "re\u010deno", "od", "ljudi", "koji", "su", "u", "hristu", "u\u010diniti", "prave", "ljude", "to", "je", "su\u0161tina", "sve", "ostalo", "mo\u017ee", "samo", "u", "vezi", "s", "tim", "da", "se", "tuma\u010di", "", "patrijarh", "irinej", "je", "u", "zagrebu", "ponovio", "da", "su", "na\u0161a", "i", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "bile", "jedno", "pa", "smo", "pozvani", "da", "\u010dinimo", "sve", "da", "do\u0111emo", "do", "\u017eeljenog", "i", "veoma", "potrebnog", "jedinstva", "", "ja", "se", "sla\u017eem", "sa", "ovim", "re\u010dima", "koje", "je", "njegova", "svetost", "izrekao", "pri", "tom", "pre", "svega", "mislim", "na", "obi\u010dne", "ljude", "na", "hri\u0161\u0107ane", "ukoliko", "svako", "od", "nas", "bude", "\u017eiveo", "u", "skladu", "s", "jevan\u0111eljskim", "zapovestima", "onda", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "desi", "da", "se", "ne", "pribli\u017eavamo", "jedni", "drugima", "moramo", "pre", "svega", "da", "negujemo", "me\u0111usobnu", "ljubav", "isti", "problemi", "isti", "prostor", "isti", "ambijent", "delimo", "i", "to", "jedinstvo", "koje", "je", "hiljadu", "godina", "vezivalo", "dve", "crkve", "je", "ogroman", "kapital", "", "ali", "mnoga", "optere\u0107enja", "u", "poslednjim", "decenijama", "su", "se", "nagomilala", "", "optere\u0107enja", "se", "jesu", "nagomilala", "ona", "su", "\u010desto", "indukovana", "kada", "je", "re\u010d", "o", "ljudima", "koji", "zaista", "veruju", "u", "boga", "veruju", "u", "hrista", "i", "imaju", "slobodnu", "komunikaciju", "s", "pripadnikom", "druge", "crkve", "tu", "gotovo", "da", "nema", "problema", "to", "je", "moje", "li\u010dno", "iskustvo", "i", "nave\u0161\u0107u", "primer", "mi", "smo", "dve", "hiljadite", "godine", "ovde", "u", "manastiru", "kovilju", "kad", "je", "to", "bilo", "nepopularno", "kod", "nas", "u", "srbiji", "a", "bilo", "je", "naro\u010dito", "nepopularno", "za", "one", "koji", "su", "do\u0161li", "iz", "drugih", "zemalja", "organizovali", "kamp", "za", "dve", "stotine", "mladih", "ljudi", "iz", "dvanaest", "evropskih", "zemalja", "me\u0111u", "kojima", "su", "bili", "iz", "hrvatske", "iz", "bosne", "i", "hercegovine", "i", "tu", "su", "bili", "vi\u0161e", "od", "deset", "dana", "nadalje", "imam", "li\u010dno", "kontakte", "sa", "mnogim", "biskupima", "s", "mnogim", "manastirima", "iz", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "i", "me\u0111u", "nama", "zaista", "postoji", "ne", "samo", "prijateljstvo", "nego", "istinska", "bratska", "ljubav", "mi", "se", "istinski", "razumemo", "", "zapadnu", "civilizaciju", "ste", "svojevremeno", "opisali", "kao", "civilizaciju", "uspeha", "a", "pravoslavnu", "kao", "civilizaciju", "ljubavi", "koja", "je", "trpeljiva", "koja", "se", "nada", "i", "koja", "veruje", "sada", "\u0107ete", "se", "na\u0107i", "nekako", "na", "pragu", "te", "zapadne", "civilizacija", "pa", "vas", "pitam", "da", "li", "o\u010dekujete", "sudar", "i", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "pro\u017eimanje", "ta", "dva", "sveta", "mada", "ste", "mi", "delimi\u010dno", "na", "to", "ve\u0107", "odgovorili", "", "ja", "sam", "tu", "pre", "svega", "mislio", "a", "mislim", "i", "sada", "na", "tu", "novu", "zapadnu", "civilizaciju", "koja", "dolazi", "iz", "amerike", "ono", "\u0161to", "je", "definisao", "noam", "\u010domski", "ve\u0107", "u", "naslovu", "svoje", "knjige", "profit", "iznad", "\u010doveka", "dakle", "biti", "uspe\u0161an", "na", "bilo", "kom", "polju", "je", "ne\u0161to", "za", "\u0161ta", "se", "priprema", "moderni", "\u010dovek", "zapadne", "civilizacije", "i", "kroz", "obrazovanje", "kroz", "kulturu", "to", "uspe\u0161an", "\u010desto", "zna\u010di", "biti", "potpuno", "usamljen", "taj", "ideal", "i", "taj", "model", "zapadne", "civilizacije", "ne", "zna\u010de", "da", "ne", "postoje", "milioni", "i", "milioni", "ljudi", "koji", "\u010deznu", "za", "ovim", "drugim", "ta", "samo\u0107a", "koja", "je", "\u010desto", "sadr\u017eaj", "uspeha", "je", "mo\u017eda", "odsko\u010dna", "daska", "za", "glad", "i", "\u017ee\u0111", "za", "ne\u010dim", "drugim", "a", "to", "je", "ljubav", "ni\u0161ta", "nije", "vrednije", "od", "zajednice", "od", "susreta", "\u010doveka", "s", "\u010dovekom", "od", "gledanja", "lica", "drugoga", "", "taj", "kontrast", "u", "smislu", "o", "kome", "sada", "govorite", "je", "i", "u", "srbiji", "", "sigurno", "to", "nisu", "geografski", "pojmovi", "danas", "je", "zapadna", "civilizacija", "kao", "model", "\u017eivota", "prisutna", "u", "\u010ditavom", "svetu", "", "jedan", "novinar", "je", "napisao", "\u201eradujem", "se", "vladiki", "porfiriju", "jer", "sam", "hrvat", "a", "imam", "brata", "srbina", "", "pastira", "kojem", "mogu", "otvoriti", "du\u0161u.\u201c", "najavili", "ste", "ve\u0107", "da", "ste", "otvoreni", "za", "sve", "dobronamerne", "ljude", "ali", "kako", "\u0107ete", "se", "boriti", "sa", "onima", "koji", "to", "nisu", "i", "koji", "to", "ne", "budu", "bili", "", "pre", "svega", "da", "ka\u017eem", "da", "mislim", "kao", "i", "novinar", "koga", "ste", "pomenuli", "brat", "nije", "biolo\u0161ka", "kategorija", "i", "u", "tom", "smislu", "nije", "nacionalna", "kategorija", "dakle", "brat", "je", "duhovna", "kategorija", "i", "ako", "u", "duhu", "mo\u017eemo", "da", "se", "prepoznamo", "bez", "obzira", "kome", "pripadamo", "kojoj", "civilizaciji", "kom", "narodu", "kojoj", "kulturi", "onda", "zaista", "jesmo", "bra\u0107a", "mo\u017eemo", "biti", "biolo\u0161ki", "nacionalno", "i", "dr\u017eavno", "pripadnici", "jedne", "te", "iste", "skupine", "a", "da", "smo", "milijarde", "kilometara", "daleko", "jedni", "od", "drugih", "makar", "kako", "god", "se", "zvali", "dakle", "kako", "se", "boriti", "jedino", "tim", "putem", "tra\u017eiti", "u", "duhu", "bliskost", "tra\u017eiti", "u", "konkretnom", "\u010doveku", "ono", "\u0161to", "je", "u", "njemu", "vredno", "mi", "smo", "nekako", "navikli", "da", "govorimo", "u", "op\u0161tim", "kategorijama", "i", "tako", "izbegavamo", "\u017eivot", "govorimo", "o", "narodu", "o", "dr\u017eavi", "o", "kulturi", "a", "zapravo", "svugde", "i", "ovde", "u", "srbiji", "i", "u", "hrvatskoj", "postoje", "oko", "nas", "stotine", "hiljada", "ljudi", "koji", "imaju", "svoje", "konkretne", "gladi", "i", "\u017ee\u0111i", "za", "\u017eivotom", "za", "drugim", "za", "ljubavlju", "za", "bogom", "ako", "ho\u0107ete", "imaju", "svoje", "konkretne", "probleme", "na", "nivou", "konkretnih", "ljudi", "o", "konkretnim", "pitanjima", "i", "temama", "siguran", "sam", "da", "svako", "sa", "svakim", "mo\u017ee", "postati", "blizak", "ako", "je", "otvoren", "mo\u017ee", "postati", "jedno", "", "na", "kraju", "smo", "razgovora", "moram", "da", "vas", "vratim", "sada", "u", "srbiju", "ho\u0107ete", "li", "nastojati", "da", "ostanete", "prisutni", "u", "ovda\u0161njoj", "javnosti", "u", "kojoj", "meri", "i", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "sa", "va\u0161im", "obavezama", "na", "u", "rra", "", "pre", "svega", "ja", "\u0107u", "naravno", "duhovno", "uvek", "biti", "vezan", "za", "kovilj", "i", "dolazi\u0107u", "ovde", "po", "blagoslovu", "vladike", "ba\u010dkog", "irineja", "zadr\u017ea\u0107u", "i", "duhovni", "nadzor", "nad", "ovim", "bratstvom", "osta\u0107u", "i", "dalje", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "i", "ve\u0107", "te", "dve", "\u010dinjenice", "su", "dovoljne", "da", "potvrdno", "odgovorim", "na", "va\u0161e", "pitanje", "da", "\u0107u", "ostati", "i", "ovde", "\u201cgranice", "su", "samo", "u", "glavi", "i", "u", "srcu,\u201d", "kako", "re\u010de", "jedna", "moja", "prijateljica", "upravo", "na", "ustoli\u010denju", "granice", "koje", "postavljaju", "ljudi", "ne", "postoje", "za", "one", "koji", "ne", "nose", "granice", "u", "svojoj", "du\u0161i", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "rra", "s", "obzirom", "da", "je", "moj", "mandat", "ipak", "negde", "pri", "kraju", "na", "izmaku", "i", "da", "ne", "bismo", "sada", "ulazili", "u", "neku", "vanredne", "procese", "osta\u0107u", "\u010dlan", "saveta", "a", "ima", "\u010dlanova", "saveta", "iz", "srbije", "koji", "mo\u017eda", "i", "du\u017ee", "putuju", "do", "beograda", "nego", "\u0161to", "\u0107u", "ja", "iz", "zagreba", "do", "kraja", "mog", "mandata", "negde", "polovinom", "slede\u0107e", "godine", "\u0107u", "ostati", "u", "rra", "naravno", "ne", "kao", "predsedavaju\u0107i", "ve\u0107", "je", "izabran", "drugi", "predsednik", "nego", "kao", "\u010dlan", "saveta", "sa", "iskustvom", "koje", "ve\u0107", "imam", "tolike", "godine", "u", "funkcionisanju", "republi\u010dke", "radiodifuzne", "agencije", "nadam", "se", "da", "\u0107u", "biti", "od", "koristi", "", "pa", "dobro", "ako", "kovilj", "ostaje", "va\u0161e", "duhovno", "uto\u010di\u0161te", "ja", "se", "nadam", "skorom", "susretu", "ponovo", "ovde", "", "daj", "bo\u017ee", "moramo", "da", "poku\u0161amo", "malo", "da", "se", "pribli\u017eimo", "i", "da", "te", "granice", "o", "kojima", "sam", "govotio", "u\u010dinimo", "propustljivim", "", "hvala", "vam", "\u0161to", "ste", "govorili", "za", "sedmicu", "", "hvala", "vama", "na", "gostoprimstvu", "razgovor", "vodila", "ana", "toma\u0161evi\u0107", "urednik", "ponedeljak", "28", "jul", "2014", "izvor"]}