{"naslov": "U HRISTU \u010cOVJEK DOBIJA VI\u0160E NEGO \u0160TO JE IZGUBIO U ADAMU", "sadrzaj": ["razgovor", "sa", "arhiepiskopom", "sinajskim", "i", "faranskim", "damjanom", "manastir", "na", "sinajskoj", "gori", "osnovan", "sredinom", "6", "stolje\u0107a", "od", "strane", "sv", "cara", "justinijana", "jedan", "je", "od", "glavnih", "svetinja", "pravoslavnog", "svijeta", "to", "je", "mjesto", "gdje", "se", "nalazi", "nesagoriva", "kupina", "odakle", "je", "bog", "govorio", "mojsiju", "kao", "i", "mo\u0161ti", "svete", "velikomu\u010denice", "katarine", "sinajske", "i", "svetog", "jovana", "lestvi\u010dnika", "pored", "manastira", "se", "veli\u010danstveno", "uzdi\u017ee", "sinajska", "gora", "na", "kojoj", "je", "bog", "dao", "mojsiju", "deset", "zapovijesti", "manastirom", "na", "sinajskoj", "gori", "mnoge", "godine", "je", "rukovodio", "arhiepiskop", "damjan", "samardzis", "\u2013", "izvanredan", "\u010dovjek", "episkop", "ljekar", "teolog", "istori\u010dar", "dubok", "i", "mudar", "ispovjednik", "stru\u010dnjak", "za", "vizantijsku", "kulturu", "dana", "23", "decembra", "2013", "godine", "obilje\u017eena", "je", "40", "godi\u0161njica", "od", "izbora", "arhieiskopa", "sinajskog", "i", "faranskog", "damjana", "vladika", "je", "ljubazno", "pristao", "da", "za", "portal", "pravoslavie.ru", "da", "intervju", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "ka\u017eite", "nam", "malo", "vi\u0161e", "o", "tome", "gdje", "ste", "odrasli", "ro\u0111en", "sam", "1935", "godine", "u", "gradu", "antalija", "pripada", "mitropoliji", "fokida", "pored", "manastira", "osios", "lukas", "sv", "luka", "na\u0161a", "porodica", "je", "bila", "velika", "\u0161estoro", "djece", "\u2013", "tradicionalna", "gr\u010dka", "porodica", "u", "to", "vrijeme", "ja", "sam", "bio", "drugo", "dijete", "po", "starosti", "moji", "roditelji", "su", "bili", "pobo\u017eni", "ljudi", "\u2013", "otac", "je", "pjevao", "u", "crkvi", "bio", "je", "pojac", "na\u0161a", "porodica", "je", "postila", "a", "svi", "smo", "se", "jako", "radovali", "crkvenim", "praznicima", "manastir", "sv", "luka", "da", "li", "ste", "odlu\u010dili", "da", "postanete", "monah", "zato", "\u0161to", "se", "u", "blizini", "nalazio", "manastir", "svetog", "luke", "ne", "na", "to", "sam", "se", "odlu\u010dio", "iz", "drugih", "razloga", "moj", "duhovni", "otac", "amvrosije", "tsatsanis", "imao", "je", "veliki", "uticaj", "na", "mene", "tako", "da", "je", "ljubav", "prema", "mona\u0161tvu", "do\u0161la", "od", "njega", "ne", "samo", "da", "su", "mu", "dolazili", "vjernici", "iz", "na\u0161eg", "grada", "ve\u0107", "je", "cijela", "mitropolija", "hrlila", "k", "njemu", "to", "vrijeme", "\u2013", "1950-te", "\u2013", "bilo", "je", "veoma", "te\u0161ko", "vrijeme", "gra\u0111anski", "rat", "tek", "\u0161to", "je", "bio", "zavr\u0161en", "a", "ljudi", "su", "imali", "veliku", "potrebu", "za", "duhovnom", "utjehom", "a", "on", "je", "znao", "kako", "da", "ih", "utje\u0161i", "i", "da", "im", "da", "savjete", "on", "je", "bio", "taj", "koji", "me", "usmjerio", "prema", "mona\u0161tvu", "kako", "su", "va\u0161i", "roditelji", "reagovali", "na", "takvu", "va\u0161u", "odluku", "naravno", "da", "oni", "nisu", "bili", "ba\u0161", "odu\u0161evljeni", "zbog", "toga", "protivili", "su", "se", "tome", "ali", "ne", "mnogo", "sasvim", "prirodno", "oni", "su", "\u017eeljeli", "da", "me", "o\u017eene", "da", "steknem", "porodicu", "djecu", "da", "budem", "kao", "svi", "drugi", "ali", "s", "obzirom", "da", "su", "bili", "pobo\u017eni", "ljudi", "kona\u010dno", "su", "prihvatili", "bo\u017eiju", "volju", "u", "vezi", "mene", "u", "po\u010detku", "me\u0111utim", "poku\u0161ali", "su", "da", "me", "odvrate", "od", "toga", "\u201epa", "ako", "zavr\u0161i\u0161", "bogoslovski", "fakultet", "koje", "\u0107e\u0161", "zanimanje", "imati", "nakon", "toga?\u201c", "\u201ebi\u0107u", "sve\u0161tenik.\u201c", "\u201eu", "redu.\u201c", "u", "to", "vrijeme", "nisam", "imao", "namjeru", "da", "im", "ka\u017eem", "da", "ne", "\u017eelim", "da", "se", "o\u017eenim", "roditelji", "su", "\u017eeljeli", "da", "postanem", "ljekar", "i", "na", "njihovo", "insistiranje", "studirao", "sam", "medicinski", "fakultet", "u", "isto", "vrijeme", "kada", "sam", "i\u0161ao", "i", "na", "bogosloviju", "u", "atini", "stekav\u0161i", "diplomu", "ljekara", "kasnije", "se", "to", "pokazalo", "veoma", "korisnim", "ka\u017eite", "nam", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "o", "va\u0161em", "studiranju", "na", "univerzitetu", "u", "atini", "studirao", "sam", "kasnih", "pedesetih", "godina", "a", "diplomirao", "sam", "1959", "godine", "bilo", "je", "to", "veoma", "zanimljivo", "vrijeme", "\u010dasovi", "vjeronauke", "su", "bili", "organizovani", "\u2013", "ne", "samo", "za", "djecu", "ve\u0107", "i", "za", "odrasle", "ja", "sam", "poha\u0111ao", "\u010dasove", "vjeronauke", "i", "\u017eelio", "sam", "postati", "misionar", "imao", "sam", "malo", "slobodnog", "vremena", "ne", "samo", "\u0161to", "sam", "morao", "da", "studiram", "ve\u0107", "sam", "morao", "i", "da", "radim", "a", "radio", "sam", "za", "izdava\u010da", "\u010dasopisa", "\u201e\u017eivot\u201c", "mi", "smo", "savijali", "i", "slagali", "novine", "tovarili", "ih", "u", "vozilo", "i", "nakon", "toga", "ih", "isporu\u010divali", "nakon", "diplomiranja", "1959", "godine", "slu\u017eio", "sam", "dvije", "godine", "u", "vojsci", "i", "tek", "nakon", "toga", "sam", "oti\u0161ao", "na", "sinajsku", "goru", "svitanje", "na", "sinjskoj", "gori", "za\u0161to", "se", "odlu\u010dili", "da", "odete", "u", "manastir", "na", "sinajskoj", "gori", "umjesto", "na", "svetu", "goru", "to", "je", "dobro", "pitanje", "me\u0111utim", "\u010dinjenica", "je", "da", "kada", "sam", "slu\u017eio", "u", "vojsci", "\u2013", "pje\u0161adija", "u", "moju", "jedinicu", "je", "1960", "godine", "do\u0161ao", "\u0111akon", "zakintios", "sa", "sinajske", "gore", "episkop", "porfirije", "iii", "sa", "sinajske", "gore", "poslao", "ga", "je", "u", "vojsku", "ja", "sam", "se", "zbli\u017eio", "sa", "njim", "a", "on", "mi", "je", "pri\u010dao", "o", "sinajskoj", "gori", "o", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "kao", "i", "o", "\u010dinjenici", "da", "je", "manastir", "na", "sinaju", "povezan", "sa", "aleksandrijskom", "patrijar\u0161ijom", "koja", "je", "u", "to", "vrijeme", "imala", "veoma", "aktivan", "misionarski", "rad", "u", "africi", "\u2013", "u", "keniji", "i", "ugandi", "kao", "\u0161to", "sam", "ve\u0107", "spomenuo", "\u017eelio", "sam", "postati", "misionar", "upravo", "to", "je", "bio", "razlog", "za\u0161to", "sam", "oti\u0161ao", "na", "sinajsku", "goru", "putovanje", "je", "bilo", "te\u0161ko", "nije", "bilo", "taksija", "ve\u0107", "smo", "morali", "da", "stopamo", "kako", "bismo", "tamo", "stigli", "ni", "ceste", "nisu", "kao", "\u0161to", "su", "sada", "\u2013", "nije", "bilo", "ni", "tunela", "sam", "manastir", "je", "bio", "zatvoren", "za", "posjetioce", "u", "manastir", "su", "me", "primili", "odmah", "aprila", "1962", "godine", "sam", "zamona\u0161en", "i", "rukopolo\u017een", "sam", "u", "\u010din", "\u0111akona", "godine", "1965", "rukopolo\u017een", "sam", "u", "sve\u0161tenika", "starac", "pajsije", "svetogorac", "u", "keliji", "sv", "galaktiona", "i", "episteme", "na", "sinaju", "da", "li", "je", "istina", "da", "je", "na", "samom", "po\u010detku", "va\u0161eg", "mona\u0161kog", "puta", "starac", "pajsije", "svetogorac", "bio", "ovdje", "jeste", "sa", "njim", "sam", "se", "upoznao", "u", "gr\u010dkoj", "me\u0111u", "mojim", "prijateljima", "bio", "je", "i", "panagiotis", "nelas", "autor", "poznate", "knjige", "\u201eobo\u017eenje\u201c", "on", "mi", "je", "jednom", "rekao", "\u201ehajdemo", "u", "konitsu", "tamo", "\u0107e\u0161", "upoznati", "jednog", "svetog", "monaha.\u201c", "oti\u0161li", "smo", "i", "tamo", "sam", "upoznao", "o", "pajsija", "moj", "susret", "sa", "njim", "ostavio", "je", "neizbrisiv", "utisak", "na", "mene", "kasnije", "smo", "ga", "vi\u0111ali", "na", "sinaju", "moja", "povezanost", "sa", "njim", "nije", "bila", "samo", "duhovna", "ve\u0107", "i", "medicinska", "dijagnostifikovana", "mu", "je", "upala", "plu\u0107a", "ali", "\u010ditav", "niz", "simptoma", "naveo", "me", "da", "posumnjam", "da", "je", "bilo", "mnogo", "ozbiljnije", "da", "se", "radi", "o", "raku", "tako", "je", "i", "bilo", "u", "kona\u010dnom", "nalazu", "\u2013", "starac", "pajsije", "umro", "je", "od", "raka", "plu\u0107a.\u201c", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "va\u0161em", "\u017eivotu", "u", "manastiru", "u", "svom", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "morao", "sam", "da", "ispunim", "razna", "poslu\u0161anja", "jedno", "od", "glavnih", "bila", "je", "uloga", "sekretara", "vije\u0107a", "staraca", "manastira", "ali", "to", "nije", "bilo", "jedino", "poslu\u0161anje", "\u010desto", "sam", "morao", "da", "napu\u0161tam", "manastir", "izme\u0111u", "ostalog", "kako", "bih", "predavao", "u", "kairu", "predavao", "sam", "teologiju", "i", "istoriju", "u", "manastirskoj", "\u0161koli", "pored", "toga", "imao", "sam", "priliku", "da", "radim", "u", "mojoj", "drugoj", "oblasti", "specijalizacije", "\u2013", "kao", "ljekar", "u", "manastirskoj", "klinici", "vladika", "u", "svojoj", "poniznosti", "ne", "govori", "da", "je", "on", "sam", "bio", "taj", "koji", "je", "organizovao", "prvu", "kliniku", "za", "pomo\u0107", "beduinima", "i", "da", "je", "u", "njoj", "kao", "ljekar", "radio", "20", "godina", "me\u0111utim", "1970", "godine", "izgleda", "da", "se", "ispunila", "moja", "dugogodi\u0161nja", "\u017eelja", "poslali", "su", "me", "u", "pravoslavnu", "misiju", "u", "keniju", "gdje", "sam", "slu\u017eio", "do", "1971", "godine", "manastir", "na", "sinajskoj", "gori", "kakav", "utisak", "su", "na", "vas", "ostavili", "pravoslavni", "kenijci", "to", "su", "izuzetni", "ljudi", "\u2013", "jednostavni", "otvoreni", "i", "\u0161iroke", "ruke", "kada", "se", "postavilo", "pitanje", "nedostatka", "sredstava", "za", "izgradnju", "crkve", "mnogi", "ljudi", "su", "dali", "posljednji", "novac", "koji", "su", "imali", "i", "sve", "svoje", "dragocjenosti", "kako", "bi", "je", "zavr\u0161ili", "naravno", "\u017eelio", "sam", "da", "budem", "sa", "njima", "du\u017ee", "ali", "mi", "je", "bog", "odredio", "drugo", "kako", "ste", "proveli", "svoj", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "po", "povratku", "uz", "kenije", "bili", "su", "prili\u010dno", "te\u0161ki", "uslovi", "godine", "1971", "izbio", "je", "po\u017ear", "koji", "smo", "svi", "gasili", "uklju\u010duju\u0107i", "o", "pavla", "vladika", "je", "pokazao", "na", "starog", "monaha", "koji", "je", "sjedio", "do", "njega", "godine", "1973", "izbio", "je", "arapsko-izraelski", "rat", "na", "saboru", "bratstva", "odr\u017eanom", "23", "decembra", "1974", "godine", "izabran", "sam", "za", "arhiepiskopa", "sinajskog", "i", "za", "igumana", "manastira", "me\u0111utim", "zbog", "rata", "nisam", "odmah", "postavljen", "patrijarh", "aleksandrijski", "je", "do\u0161ao", "po", "mene", "izvev\u0161i", "me", "iz", "manastira", "kako", "bi", "me", "patrijarh", "jerusalimski", "benedikt", "postavio", "na", "neutralnoj", "teritoriji", "\u2013", "manastiru", "na", "sinajskoj", "gori", "atinskom", "podvorju", "svitanje", "na", "sinaju", "vladiko", "ka\u017eite", "nam", "ne\u0161to", "konkretno", "o", "crkvi", "na", "sinaju", "i", "o", "njenom", "trenutnom", "statusu", "prvobitno", "sve", "do", "7", "stolje\u0107a", "sinaj", "je", "bio", "u", "nadle\u017enosti", "crkve", "u", "aleksandriji", "i", "pod", "rukovodstvom", "episkopa", "farana", "vrijedi", "spomenuti", "da", "je", "faran", "drevna", "hri\u0161\u0107anska", "naseobina", "\u010diji", "su", "stanovnici", "prvobitno", "bili", "pagani", "koji", "su", "se", "u", "4", "stolje\u0107u", "preobratili", "u", "hri\u0161\u0107ane", "ostaci", "sedam", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "du\u017e", "obala", "crvenog", "mora", "svjedo\u010de", "o", "njihovom", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "s", "obzirom", "da", "je", "sinajski", "manastir", "osnovao", "sveti", "car", "justinijan", "kao", "carski", "manastir", "u\u017eivao", "je", "autonomiju", "imao", "je", "svoj", "vlastiti", "ustav", "i", "zavisio", "je", "od", "episkopa", "samo", "kada", "je", "bilo", "rije\u010di", "o", "rukopolo\u017eenju", "sve\u0161tenstva", "u", "7", "stolje\u0107u", "su", "stanovnici", "farana", "zajedno", "sa", "episkopom", "pobjegli", "od", "muslimana", "kako", "bi", "prona\u0161li", "za\u0161titu", "unutar", "zidina", "sinajskog", "manastira", "pored", "toga", "manastir", "je", "dobio", "pisani", "dokument", "u", "kom", "muhamed", "garantuje", "njegovu", "bezbjednost", "kada", "je", "pro\u0161la", "neposredna", "opasnost", "dio", "stanovnika", "se", "vratio", "u", "faran", "dok", "se", "dio", "naselio", "u", "manastiru", "ba\u0161", "u", "to", "vrijeme", "se", "upokojio", "iguman", "manastira", "i", "bratstvo", "je", "predlo\u017eilo", "da", "episkop", "farana", "postane", "njihov", "iguman", "dakle", "manastir", "je", "stekao", "prakti\u010dno", "punu", "nezavisnost", "jedini", "problem", "bilo", "je", "rukopolo\u017eenje", "samog", "episkopa", "koga", "je", "birao", "sabor", "bratstva", "\u2013", "zato", "\u0161to", "mi", "nemamo", "sinod", "\u2013", "ali", "koji", "je", "odre\u0111en", "od", "strane", "patrijarha", "jerusalimskog", "u", "to", "vrijeme", "istorijski", "manastir", "na", "sinajskoj", "gori", "bio", "je", "usko", "povezan", "sa", "aleksandrijskom", "patrijar\u0161ijom", "ikona", "gospoda", "svedr\u017eitelja", "", "sinaj", "vladiko", "vi", "rukovodite", "manastirom", "sada", "ve\u0107", "preko", "40", "godina", "koje", "promjene", "su", "se", "zbile", "tokom", "tog", "vremena", "\u2013", "sa", "kojim", "problemima", "ste", "se", "suo\u010davali", "tokom", "tog", "perioda", "manastir", "je", "postao", "otvoreniji", "danas", "nam", "u", "posjetu", "svakodnevno", "dolazi", "bezbroj", "hodo\u010dasnika", "mi", "se", "trudimo", "koliko", "mo\u017eemo", "da", "svijetu", "otvorimo", "duhovna", "i", "kulturolo\u0161ka", "blaga", "koja", "manastir", "posjeduje", "provi\u0111enjem", "je", "tokom", "obnove", "manastira", "1975", "godine", "otkrivena", "stara", "biblioteka", "sa", "drevnim", "spisima", "od", "ogromnog", "interesa", "za", "nau\u010dnike", "sve", "u", "svemu", "na", "hiljade", "rukopisa", "na", "najrazli\u010ditijim", "jezicima", "\u2013", "gr\u010dkom", "arapskom", "sirijskom", "gruzijskom", "slovenskim", "jezicima", "itd", "\u2013", "nalaze", "se", "u", "manastirskoj", "biblioteci", "na\u017ealost", "usljed", "na\u0161ih", "ograni\u010denih", "sredstava", "biblioteka", "ne", "mo\u017ee", "da", "primi", "sve", "one", "ljude", "koji", "\u017eele", "da", "svoja", "istra\u017eivanja", "ovdje", "urade", "zbog", "toga", "moramo", "da", "sagradimo", "novi", "objekat", "za", "koji", "nemamo", "sredstva", "sinajski", "manastir", "posjeduje", "zbirku", "drevnih", "ikona", "\u2013", "jedna", "od", "najpoznatijih", "je", "sinajski", "spasitelj", "iz", "6", "stolje\u0107a", "mi", "poku\u0161avamo", "da", "ova", "blaga", "otvorimo", "svijetu", "i", "sa", "tim", "ciljem", "organizujemo", "izlo\u017ebe", "kao", "na", "primjer", "one", "koje", "su", "odr\u017eane", "u", "moskvi", "i", "sankt", "peterburgu", "2000", "godine", "moram", "napomenuti", "da", "je", "s", "obzirom", "na", "dana\u0161nju", "birokratiju", "to", "ogroman", "posao", "danas", "je", "potrebno", "da", "se", "za", "izlo\u017ebu", "pripremate", "dvije", "godine", "pored", "toga", "mi", "ili", "objavljujemo", "knjige", "posve\u0107ene", "kulturnom", "blagu", "sinajskog", "manastira", "ili", "u\u010destvujemo", "u", "tim", "izdanjima", "u", "ovom", "trenutku", "u", "moskvi", "se", "vr\u0161i", "priprema", "knjige", "posve\u0107ene", "ikonama", "sa", "sinaja", "u", "izdanju", "profesora", "a", "m", "lidova", "me\u0111utim", "to", "je", "samo", "jedna", "strana", "stvari", "druga", "je", "u", "povezana", "sa", "obnovom", "crkava", "na", "teritoriji", "sinaja", "kao", "i", "sa", "obnovom", "i", "podr\u0161kom", "manastirskih", "podvorja", "u", "gr\u010dkoj", "na", "ostrvima", "zakintos", "i", "krit", "egiptu", "i", "turskoj", "mi", "imamo", "na\u0161e", "vlastite", "ba\u0161te", "i", "povrtnjake", "druga", "je", "stvar", "\u0161to", "u", "skladu", "sa", "crkvenim", "kanonima", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "ni\u0161ta", "od", "toga", "prodavati", "\u2013", "naprotiv", "oni", "zahtijevaju", "ulaganje", "sredstava", "koja", "su", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "problemati\u010dna", "s", "obzirom", "na", "dana\u0161nju", "krizu", "podvorje", "manastira", "sa", "sinaja", "na", "ostrvu", "zakintos", "photografija", "k", "turikis", "drugi", "aspekt", "na\u0161ih", "aktivnosti", "su", "milosr\u0111e", "i", "dobrotvorni", "rad", "dvije", "tre\u0107ine", "na\u0161ih", "tro\u0161kova", "odlazi", "u", "dobrotvorne", "svrhe", "kao", "\u0161to", "su", "klinika", "i", "\u0161kola", "za", "beduine", "treba", "spomenuti", "primjer", "nekoliko", "beduina", "koji", "su", "poha\u0111ali", "na\u0161u", "\u0161kolu", "a", "potom", "diplomirali", "na", "univerzitetu", "u", "kairu", "\u0161to", "se", "klinike", "ti\u010de", "mi", "privla\u010dimo", "kvalifikovane", "specijaliste", "iz", "gr\u010dke", "\u0161to", "je", "veoma", "va\u017eno", "za", "beduine", "stomatolo\u0161ka", "pomo\u0107", "im", "je", "naro\u010dito", "va\u017ena", "s", "obzirom", "da", "oni", "\u010desto", "pate", "od", "nedostatka", "bjelan\u010devina", "trenutno", "su", "se", "pojavili", "problemi", "u", "vezi", "finansiranja", "ovih", "va\u017enih", "aktivnosti", "gr\u010dka", "vlada", "je", "gotovo", "prestala", "sa", "finansijskom", "pomo\u0107i", "zbog", "krize", "osnovni", "izvor", "na\u0161ih", "sredstava", "sada", "dolazi", "od", "hodo\u010dasnika", "beduinima", "koji", "su", "nam", "u", "susjedstvu", "dajemo", "direktnu", "finansijsku", "podr\u0161ku", "stoga", "\u0161to", "oni", "\u017eive", "u", "te\u0161kom", "siroma\u0161tvu", "na", "taj", "na\u010din", "poku\u0161avamo", "da", "im", "obezbijedimo", "posao", "povezan", "sa", "hodo\u010dasnicima", "i", "turizmom", "na", "primjer", "o", "mojsije", "jedan", "na\u0161", "sabrat", "bio", "je", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "organizuje", "proizvodnju", "tekstila", "i", "odje\u0107e", "turiste", "kao", "i", "proizvode", "od", "ko\u017ee", "koji", "su", "na", "prodaju", "i", "koji", "beduinima", "obezbje\u0111uju", "odre\u0111ena", "primanja", "me\u0111utim", "uspostavljanje", "proizvodnje", "tako\u0111e", "tra\u017ei", "ulaganja", "cijenjeni", "vladiko", "sada", "se", "u", "svijetu", "javilo", "akutno", "pitanje", "muslimanskog", "radikalizma", "i", "ekstremizma", "kakva", "su", "va\u0161a", "iskustva", "njima", "vladika", "damjan", "u", "razgovoru", "sa", "beduinima", "to", "nije", "jednostavno", "pitanje", "zaista", "je", "istina", "da", "se", "manifestuje", "muslimanski", "radikalizam", "ali", "sre\u0107om", "susjedni", "beduini", "se", "dr\u017ee", "prili\u010dno", "jednostavnog", "oblika", "islama", "arhai\u010dnog", "i", "dosta", "tolerantnog", "oni", "\u010desto", "pitaju", "\u201ekoje", "je", "op\u0161te", "usmjerenje", "meke?\u201c", "prido\u0161lice", "naj\u010de\u0161\u0107e", "iz", "irana", "poku\u0161avaju", "da", "ih", "podstaknu", "na", "ekstremne", "akcije", "ali", "do", "sada", "bez", "uspjeha", "mi", "se", "pridr\u017eavamo", "sljede\u0107ih", "pravila", "da", "se", "ne", "uklju\u010dujemo", "u", "prozelitizam", "preobra\u0107anje", "u", "drugu", "vjeru", "ve\u0107", "da", "se", "molimo", "za", "prosvjetljenje", "muslimana", "kojima", "\u0107emo", "svjedo\u010diti", "o", "hristu", "kroz", "na\u0161", "primjer", "i", "na\u0161a", "djela", "uklju\u010duju\u0107i", "milosr\u0111e", "pu\u0161tamo", "ih", "da", "\u010dak", "zloupotrebljavaju", "na\u0161u", "dobrotu", "mi", "moramo", "pomo\u0107i", "susjedne", "beduine", "ako", "ni\u0161ta", "drugo", "da", "se", "ne", "bi", "uklju\u010dili", "u", "trgovinu", "drogom", "sveukupno", "mi", "izdr\u017eavamo", "ne", "manje", "od", "300", "porodica", "dok", "manastirsko", "bratstvo", "broji", "27", "monaha", "nera\u010dunaju\u0107i", "ono", "u", "podvorjima", "ovakva", "politika", "donosi", "svoje", "plodove", "manastir", "u\u017eiva", "veliko", "po\u0161tovanje", "\u2013", "kako", "na", "sinaju", "tako", "i", "u", "cijelom", "egiptu", "pa", "i", "izvan", "njihovih", "granica", "postoje", "naravno", "radikali", "koji", "predla\u017eu", "plja\u010dkanje", "manastira", "njegovih", "drevnih", "objekata", "njegovih", "svetinja", "njegovih", "rukopisa", "i", "njegovih", "podvorja", "mi", "pola\u017eemo", "sve", "na\u0161e", "nade", "na", "dobru", "volju", "vlasti", "i", "na", "podr\u0161ku", "hri\u0161\u0107anskog", "svijeta", "uklju\u010duju\u0107i", "pravoslavnu", "rusiju", "nesagoriva", "kupina", "vladiko", "nesumnjivo", "ste", "tokom", "mnogih", "godina", "boravka", "u", "manastiru", "vidjeli", "brojna", "\u010duda", "koja", "su", "se", "desila", "na", "mo\u0161tima", "sv", "katarina", "mo\u017eete", "li", "nam", "re\u0107i", "ne\u0161to", "o", "njima", "naravno", "zahvaljuju\u0107i", "sv", "katarini", "desio", "se", "veliki", "broj", "\u010duda", "na", "primjer", "kada", "se", "iznose", "njene", "mo\u0161ti", "mnogi", "ljudi", "osje\u0107aju", "prijatan", "miris", "veliki", "broj", "iscjeljenja", "de\u0161ava", "se", "na", "njenim", "mo\u0161tima", "uklju\u010duju\u0107i", "\u010dak", "i", "od", "neizlje\u010divih", "bolesti", "kao", "\u0161to", "je", "rak", "jednom", "je", "u", "manastir", "do\u0161la", "gospo\u0111a", "iz", "gr\u010dke", "imala", "je", "dijagnostifikovan", "rak", "nakon", "\u0161to", "se", "pomolila", "cjelivala", "je", "mo\u0161ti", "svetiteljke", "po", "povratku", "u", "gr\u010dku", "oti\u0161la", "je", "u", "najbolji", "dijagnosti\u010dki", "centar", "u", "kom", "nisu", "mogli", "da", "prona\u0111u", "ni", "trag", "od", "raka", "sv", "katarina", "spasila", "je", "voza\u010de", "na", "cesti", "one", "koji", "su", "vjeruju\u0107i", "jedan", "voza\u010d", "mi", "je", "ispri\u010dao", "kako", "je", "jednom", "auto", "iz", "suprotnog", "pravca", "pre\u0161lo", "u", "njegovu", "traku", "voze\u0107i", "velikom", "brzinom", "prema", "njemu", "jedino", "\u0161to", "je", "uspio", "je", "da", "povi\u010de", "\u201esveta", "katarino", "pomozi!\u201c", "kada", "je", "nekim", "\u010dudom", "izbjegnut", "sudar", "\u010desto", "nam", "dolaze", "muslimanke", "koje", "su", "posjednute", "zlim", "duhovima", "i", "koje", "bivaju", "iscjeljene", "mo\u0161tima", "sv", "katarine", "mi", "ovdje", "ne", "vidimo", "ni\u0161ta", "neprimjereno", "pru\u017eaju\u0107i", "im", "duhovnu", "pomo\u0107", "\u2013", "i", "vi", "sami", "znate", "da", "su", "i", "sveti", "apostoli", "iscjeljivali", "pagane", "me\u0111utim", "najva\u017enije", "\u010dudo", "je", "preobra\u017eenje", "ljudske", "du\u0161e", "kada", "se", "hristos", "useli", "u", "nju", "\u010dudesno", "je", "mijenjaju\u0107i", "\u010dine\u0107i", "je", "sli\u010dnom", "njemu", "uzmite", "na", "primjer", "lestvice", "sv", "jovana", "lestvi\u010dnika", "ono", "\u0161to", "on", "ka\u017ee", "je", "jednako", "svetom", "pismu", "arhiepiskop", "sinajski", "i", "faranski", "damjan", "\u0161ta", "\u017eelite", "da", "poru\u010dite", "\u010ditaocima", "portala", "pravoslavie.ru", "najprije", "bih", "\u017eelio", "da", "se", "zahvalim", "ruskim", "hodo\u010dasnicima", "na", "njihovim", "molitvama", "i", "\u017ertvi", "kada", "ljudi", "koji", "su", "i", "sami", "skromnih", "sredstava", "u", "tolikoj", "mjeri", "darivaju", "manastir", "pored", "toga", "mi", "se", "radujemo", "va\u0161em", "dolasku", "i", "bilo", "bi", "nam", "jako", "drago", "da", "nas", "posjetite", "odr\u017eavajte", "pravoslavlje", "jer", "za", "nas", "hri\u0161\u0107ane", "to", "je", "jedina", "istina", "i", "jedina", "prilika", "za", "spasenje", "svijeta", "koji", "je", "zalutao", "mislite", "o", "va\u0161oj", "vlastitoj", "du\u0161i", "na", "njeno", "o\u010di\u0161\u0107enje", "i", "spasenje", "u", "hristu", "\u010dovjek", "prima", "vi\u0161e", "nego", "\u0161to", "je", "izgubio", "u", "adamu", "jer", "carstvo", "nebesko", "koje", "nam", "hristos", "daje", "je", "vi\u0161e", "nego", "adamov", "zemaljski", "raj", "ali", "razmislimo", "koju", "vrstu", "\u010distote", "\u010dovjek", "treba", "da", "stekne", "kako", "bi", "u\u0161ao", "u", "ovo", "carstvo", "ne", "ostavimo", "na\u0161e", "spasenje", "za", "kasnije", "niti", "se", "nadajmo", "da", "\u0107emo", "se", "o\u010distiti", "prije", "smrti", "ili", "\u010dak", "u", "trenutku", "smrti", "ili", "u", "\u201e\u010distili\u0161tu\u201c", "kako", "to", "katolici", "pogre\u0161no", "misle", "za", "one", "koji", "ka\u017eu", "\u201ekasnije\u201c", "to", "nikad", "ne\u0107e", "do\u0107i", "stoga", "budimo", "zabrinuti", "za", "na\u0161e", "spasenje", "sada", "dok", "jo\u0161", "uvijek", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "\u201csada!\u201d", "razgovor", "vodio", "\u0111akon", "vladimir", "vasiljevi\u010d", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "23.oktobar", "2014", "izvor"]}