{"naslov": "INTERVJU MITROPOLITA PORFIRIJA ZA SAMOSTALNI SRPSKI NEDELjNIK NOVOSTI", "sadrzaj": ["za", "pojedine", "je", "ekumenizam", "zlo", "izdaja", "pravoslavnog", "identiteta", "za", "mene", "je", "nasu\u0161na", "potreba", "za", "svedo\u010denjem", "bratoljubivim", "dijalogom", "kao", "su\u0161tinom", "crkve", "\u010desto", "zaboravljamo", "da", "imamo", "vi\u0161e", "godina", "jedinstva", "nego", "razdeljenosti", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "ovaj", "novi", "milenijum", "voditi", "jedinstvu", "isti\u010de", "za", "novosti", "mitropolit", "porfirije", "iako", "su", "se", "mnogi", "iznenadili", "kada", "su", "\u010duli", "da", "du\u017enost", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskoga", "nakon", "jovana", "pavlovi\u0107a", "koji", "je", "umro", "u", "travnju", "ove", "godine", "preuzima", "dr", "porfirije", "peri\u0107", "toj", "su", "se", "vijesti", "obradovali", "svi", "koji", "su", "imalo", "pratili", "dosada\u0161nji", "rad", "toga", "53-godi\u0161njaka", "donedavnog", "igumana", "manastira", "kovilj", "u", "vojvodini", "mitropolita", "porfirija", "prati", "glas", "pristupa\u010dnog", "intelektualca", "velike", "\u017eivotne", "energije", "koji", "je", "od", "vojvo\u0111anskog", "manastira", "napravio", "mjesto", "susreta", "i", "istinski", "rasadnik", "dobrih", "ideja", "i", "dobre", "duhovne", "energije", "postao", "je", "uz", "ostalo", "poznat", "kao", "veliki", "ekumenist", "borac", "protiv", "bolesti", "ovisnosti", "i", "duhovni", "prijatelj", "mnogih", "ljudi", "iz", "svijeta", "filma", "i", "muzike", "zastupaju\u0107i", "manje", "krute", "stavove", "o", "mnogim", "dru\u0161tvenim", "pitanjima", "dosta", "se", "razlikovao", "od", "tradicionalnog", "imid\u017ea", "ve\u0107ine", "sve\u0161tenika", "spc-a", "njegov", "je", "izbor", "posebno", "zanimljiv", "u", "svjetlu", "toga", "\u0161to", "dolazi", "u", "sredinu", "optere\u0107enu", "ratnom", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "u", "zajednicu", "koja", "se", "bori", "za", "o\u010duvanje", "svoga", "religijskoga", "i", "nacionalnoga", "identiteta", "u", "okru\u017eje", "u", "kojem", "joj", "se", "\u0161irom", "otvaraju", "tek", "vrata", "asimilacije", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "dobro", "je", "procijenila", "da", "je", "mitropolit", "porfirije", "prava", "osoba", "koja", "vjernicima", "ali", "i", "svim", "gra\u0111anima", "srpske", "nacionalnosti", "u", "cijeloj", "mitropoliji", "mo\u017ee", "pru\u017eiti", "novu", "nadu", "i", "hrabrost", "da", "ne", "zaborave", "svoj", "identitet", "\u010dast", "nam", "je", "da", "je", "za", "svoj", "prvi", "intervju", "od", "stupanja", "na", "novu", "du\u017enost", "izabrao", "upravo", "novosti", "patnje", "i", "neda\u0107e", "pro\u010di\u0161\u0107uju", "dolazite", "me\u0111u", "vjernike", "koji", "su", "i", "u", "materijalnom", "i", "u", "duhovnom", "smislu", "pretrpjeli", "velike", "neda\u0107e", "i", "u", "drugom", "svjetskom", "ratu", "i", "u", "onom", "devedesetih", "kakva", "je", "va\u0161a", "poruka", "pravoslavnim", "vjernicima", "u", "hrvatskoj", "koji", "puno", "o\u010dekuju", "od", "va\u0161ega", "duhovnog", "vodstva", "pre", "svega", "\u017eelim", "da", "izrazim", "zahvalnost", "vama", "li\u010dno", "kao", "i", "uredni\u0161tvu", "uspe\u0161nog", "nedeljnika", "na", "prilici", "da", "se", "obratim", "\u010ditaocima", "novosti", "koje", "nisu", "samonikle", "one", "rastu", "i", "razvijaju", "se", "na", "tradiciji", "srpskog", "izdava\u0161tva", "u", "hrvatskoj", "koje", "traje", "veoma", "dugo", "ako", "se", "setimo", "srpskog", "zabavnika", "srbobrana", "pa", "i", "privrednika", "za", "koji", "sam", "i", "li\u010dno", "vezan", "a", "koji", "kao", "podlistak", "izdaju", "novosti", "jasno", "je", "da", "tu", "veliku", "tradiciju", "uspe\u0161no", "nastavljate", "i", "u", "ovim", "izmenjenim", "okolnostima", "u", "hrvatskoj", "bogu", "hvala", "pored", "mene", "su", "jo\u0161", "\u010detiri", "arhijereja", "mi", "svi", "zajedno", "\u010dinimo", "duhovno", "vo\u0111stvo", "pravoslavnih", "srba", "u", "republici", "hrvatskoj", "osim", "vladike", "ose\u010dko-poljskog", "i", "baranjskog", "g", "lukijana", "na", "\u010dije", "se", "\u017eivotno", "iskustvo", "u", "mnogo", "\u010demu", "ugledamo", "nas", "petorica", "smo", "ne", "samo", "generacijski", "nego", "i", "po", "sagledavanju", "mesta", "crkve", "u", "dru\u0161tvu", "veoma", "sli\u010dni", "i", "episkopi", "sremski", "g", "vasilije", "i", "hercegova\u010dki", "g", "grigorije", "imaju", "ovde", "delove", "svojih", "eparhija", "dakle", "mi", "zajedno", "u", "duhu", "sabornosti", "koja", "je", "imanentna", "pravoslavnoj", "crkvi", "treba", "da", "damo", "odgovore", "na", "sva", "va\u017ena", "pitanja", "i", "probleme", "koje", "na", "planu", "identiteta", "i", "duhovnog", "\u017eivota", "imaju", "na\u0161i", "vernici", "moja", "uloga", "koju", "ex", "officio", "imam", "kao", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "je", "da", "osna\u017eim", "saborno", "sagledavanje", "crkvenih", "pitanja", "na", "ovom", "prostoru", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "delujemo", "u", "jednoj", "dr\u017eavi", "jedinstvenom", "ustavno-pravnom", "prostoru", "u", "kojem", "na\u0161", "narod", "\u017eivi", "u", "istim", "ili", "sli\u010dnim", "socijalnim", "okolnostima", "i", "napokon", "mi", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "koji", "\u017eivimo", "ovde", "treba", "da", "\u017eivot", "sagledavamo", "i", "pou\u010davamo", "se", "biblijskim", "primerima", "pogotovu", "posle", "neda\u0107a", "koje", "ste", "pomenuli", "knjiga", "o", "jovu", "ka\u017ee", "da", "kad", "me", "gospod", "isku\u0161a", "iza\u0107i", "\u0107u", "\u010dist", "kao", "zlato", "to", "zna\u010di", "da", "sva", "patnja", "i", "neda\u0107e", "pro\u010di\u0161\u0107uju", "\u010doveka", "koji", "se", "uzda", "u", "boga", "zato", "je", "moja", "poruka", "uzdajte", "se", "u", "boga", "budite", "hristoliki", "i", "neka", "kao", "\u0161to", "se", "ka\u017ee", "u", "molitvi", "slavske", "sve\u010darske", "anafore", "hristos", "bude", "izme\u0111u", "nas", "neka", "hristos", "bude", "izme\u0111u", "nas", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "ali", "neka", "bude", "uvek", "i", "izme\u0111u", "pravoslavnih", "i", "bra\u0107e", "katolika", "sa", "kojima", "delimo", "ove", "balkanske", "prostore", "svakodnevni", "\u017eivot", "a", "do", "1054", "godine", "i", "bogoslu\u017ebenu", "tradiciju", "spc", "ima", "va\u017enu", "ulogu", "u", "\u017eivotu", "pravoslavnih", "vjernika", "u", "hrvatskoj", "ali", "mnogi", "ovda\u0161nji", "srbi", "odgojeni", "su", "kao", "ateisti", "i", "agnostici", "\u017eelite", "li", "ih", "okrenuti", "crkvi", "poznato", "je", "da", "su", "va\u0161a", "vrata", "uvijek", "bila", "otvorena", "i", "onima", "koji", "nisu", "vjernici", "\u017eivotno", "iskustvo", "me", "u\u010di", "da", "istinskih", "ateista", "ima", "vrlo", "malo", "svi", "smo", "mi", "prizvani", "da", "budemo", "bo\u017eja", "deca", "s", "druge", "strane", "znamo", "da", "je", "bog", "dao", "ljudima", "slobodnu", "volju", "i", "da", "svaki", "\u010dovek", "odgovara", "za", "svoj", "\u017eivotni", "put", "dru\u0161tveni", "sistem", "u", "kome", "je", "ateizam", "bio", "gotovo", "obavezan", "naro\u010dito", "ako", "ste", "u", "dr\u017eavnoj", "slu\u017ebi", "nasledilo", "je", "doba", "individualizma", "konformizma", "egoizma", "komunikacija", "je", "ote\u017eana", "i", "u", "okviru", "porodice", "ukoliko", "ona", "i", "postoji", "a", "porodica", "treba", "da", "bude", "doma\u0107a", "crkva", "stariji", "su", "ophrvani", "brigama", "a", "mladi", "be\u017ee", "u", "virtualni", "svet", "virtualno", "dru\u017eenje", "i", "op\u0161tenje", "zbog", "toga", "je", "na\u0161", "zadatak", "da", "uka\u017eemo", "da", "jevan\u0111elje", "hristovo", "upu\u0107uje", "na", "\u017eivot", "u", "zajednici", "neprestano", "davanje", "sebe", "drugima", "nesravnjivo", "te\u017ei", "potrebno", "je", "uz", "li\u010dni", "primer", "autenti\u010dno", "svedo\u010denje", "izgraditi", "i", "novi", "pristup", "novu", "semantiku", "koja", "\u0107e", "mladima", "ukazati", "da", "je", "hristov", "put", "jedini", "koji", "daje", "smisao", "\u017eivotu", "i", "gasi", "metafizi\u010dku", "\u017ee\u0111", "ali", "sve", "te", "prepreke", "i", "isku\u0161enja", "koji", "su", "kod", "srba", "u", "hrvatskoj", "i", "te\u017ei", "zbog", "neda\u0107a", "koje", "ste", "pomenuli", "savlada\u0107emo", "samo", "ukoliko", "mi", "sve\u0161tenici", "budemo", "slu\u0161ali", "tihi", "glas", "hristov", "rat", "je", "mnoge", "gra\u0111ane", "srpskog", "porijekla", "pokolebao", "i", "upla\u0161io", "u", "definiranju", "njihovoga", "nacionalnog", "identiteta", "mislite", "li", "da", "se", "spc", "treba", "aktivnije", "uklju\u010diti", "u", "zaustavljanje", "procesa", "asimilacije", "u", "pristupnoj", "besedi", "dao", "sam", "obrise", "programa", "svog", "rada", "budu\u0107i", "da", "sam", "upoznat", "sa", "tim", "problemom", "citirao", "sam", "svetog", "vladiku", "nikolaja", "ohridskog", "i", "\u017ei\u010dkog", "koji", "za", "svetog", "savu", "ka\u017ee", "da", "je", "svet", "po\u0161tovao", "i", "zavoleo", "njega", "pa", "zatim", "i", "njegov", "narod", "ne", "zato", "\u0161to", "je", "proslavljao", "srbe", "nego", "zato", "\u0161to", "je", "proslavljao", "hrista", "vladika", "nikolaj", "rekao", "je", "zapravo", "\u0161ta", "je", "posao", "crkve", "i", "sve\u0161tenika", "da", "slu\u017ee", "liturgiju", "da", "propovedaju", "jevan\u0111elje", "da", "\u010dine", "dobro", "svim", "ljudima", "to", "je", "najvi\u0161e", "najdelotvornije", "i", "rekao", "bih", "jedino", "\u0161ta", "crkva", "treba", "da", "radi", "i", "po", "pitanju", "asimilacije", "odnosno", "o\u010duvanja", "identiteta", "nikad", "dosta", "bo\u017eje", "re\u010di", "patrijarh", "irinej", "i", "vi", "poznati", "ste", "ekumenisti", "nedavni", "susret", "carigradskog", "patrijarha", "bartolomeja", "i", "pape", "franje", "ohrabrio", "je", "mnoge", "koji", "se", "nadaju", "ja\u010dem", "povezivanju", "pravoslavlja", "i", "katoli\u010danstva", "mislite", "li", "da", "ekumenizam", "ima", "budu\u0107nost", "u", "hrvatskoj", "za", "pojedine", "je", "ekumenizam", "zlo", "izdaja", "pravoslavnog", "identiteta", "za", "mene", "je", "nasu\u0161na", "potreba", "za", "svedo\u010denjem", "bratoljubivim", "dijalogom", "kao", "su\u0161tinom", "crkve", "hristos", "je", "rekao", "da", "svi", "jedno", "budu", "kao", "ti", "o\u010de", "\u0161to", "si", "u", "meni", "i", "ja", "u", "tebi", "da", "i", "oni", "u", "nama", "jedno", "budu", "da", "svet", "veruje", "da", "si", "me", "ti", "poslao", "\u010desto", "zaboravljamo", "da", "imamo", "vi\u0161e", "godina", "jedinstva", "nego", "razdeljenosti", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "ovaj", "novi", "milenijum", "voditi", "jedinstvu", "imperativ", "je", "jevan\u0111elja", "da", "radimo", "na", "jedinstvu", "uprkos", "svim", "preprekama", "uzdaju\u0107i", "se", "uvek", "u", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "i", "promisao", "njegovu", "gost", "na", "va\u0161em", "ustoli\u010denju", "bio", "je", "i", "sisa\u010dki", "biskup", "vlado", "ko\u0161i\u0107", "kojeg", "ste", "predstavili", "kao", "prijatelja", "iz", "studentskih", "dana", "ali", "koji", "u", "svojim", "istupima", "nerijetko", "koristi", "antisrpsku", "retoriku", "i", "djeluje", "suprotno", "pravilima", "ekumenskog", "dijaloga", "kako", "s", "bra\u0107om", "poput", "njega", "graditi", "ekumenizam", "nedavno", "sam", "proveo", "nekoliko", "sati", "u", "otvorenom", "i", "iskrenom", "razgovoru", "sa", "bratom", "biskupom", "ko\u0161i\u0107em", "dotakli", "smo", "se", "mnogih", "aktuelnih", "pitanja", "pa", "i", "ovih", "koja", "mi", "postavljate", "na", "neke", "pojave", "ne", "gledamo", "isto", "slu\u0161ao", "sam", "ga", "i", "on", "je", "slu\u0161ao", "mene", "poku\u0161ao", "sam", "da", "ga", "razumem", "slu\u0161aju\u0107i", "njegove", "argumente", "koji", "su", "bili", "logi\u010dni", "i", "\u010dvrsti", "ali", "i", "ja", "sam", "se", "trudio", "da", "moje", "re\u010di", "budu", "bratske", "i", "blage", "a", "argumenti", "jaki", "i", "jasni", "verujem", "da", "iskrenim", "dijalogom", "mo\u017eemo", "razumeti", "jedan", "drugoga", "i", "postati", "bli\u017ei", "i", "da", "samo", "tako", "i", "mi", "kao", "crkveni", "pastiri", "skromno", "mo\u017eemo", "blagoda\u0107u", "bo\u017ejom", "doprineti", "da", "svaki", "\u010dovek", "ne", "ugro\u017eavaju\u0107i", "drugog", "i", "druga\u010dijeg", "na", "ovim", "prostorima", "\u017eivi", "potpuno", "slobodno", "uskoro", "\u0107emo", "se", "opet", "sresti", "i", "nastaviti", "razgovor", "godinama", "ste", "u", "srbiji", "bili", "na", "\u010delu", "republi\u010dke", "radiodifuzne", "agencije", "rra", "jeste", "li", "zadovoljni", "koli\u010dinom", "programa", "religijskog", "sadr\u017eaja", "u", "srbiji", "nikad", "dosta", "bo\u017eje", "re\u010di", "\u010dovek", "ne", "\u017eivi", "samo", "o", "hlebu", "nego", "o", "svakoj", "re\u010di", "koja", "izlazi", "iz", "usta", "bo\u017ejih", "bio", "sam", "neko", "vreme", "na", "\u010delu", "nezavisnog", "regulatornog", "tela", "ali", "time", "nisam", "imao", "ve\u0107i", "uticaj", "na", "televizijske", "programe", "uostalom", "svaka", "medijska", "ku\u0107a", "pa", "i", "javni", "servis", "ima", "svoju", "programsku", "koncepciju", "svoju", "ure\u0111iva\u010dku", "politiku", "na", "hrt-u", "pravoslavci", "nemaju", "svoju", "emisiju", "a", "svoju", "redakciju", "nemaju", "ni", "gra\u0111ani", "srpske", "nacionalnosti", "mislite", "li", "da", "bi", "se", "to", "trebalo", "promijeniti", "na", "rts-u", "postoje", "emisije", "sedmi\u010dna", "verski", "mozaik", "srbije", "i", "svakodnevna", "verski", "kalendar", "u", "kojima", "su", "po", "principu", "pozitivne", "diskriminacije", "ravnomerno", "zastupljene", "sve", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "koje", "su", "istorijski", "utemeljene", "u", "srbiji", "prema", "tome", "u", "njima", "je", "redovno", "zastupljena", "i", "katoli\u010dka", "crkva", "nije", "te\u0161ko", "zapaziti", "da", "hrt", "ne", "primenjuje", "ovakav", "princip", "svih", "ovih", "meseci", "otkada", "sam", "ustoli\u010den", "za", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "pored", "televizijskog", "prenosa", "mog", "ustoli\u010denja", "koji", "je", "moram", "da", "ka\u017eem", "bio", "odli\u010dno", "realizovan", "i", "nekoliko", "emisija", "koje", "se", "mogu", "nabrojati", "na", "prste", "jedne", "ruke", "nije", "bilo", "drugih", "programskih", "sadr\u017eaja", "u", "kojima", "bi", "bilo", "re\u010di", "o", "pravoslavnoj", "crkvi", "sli\u010dno", "je", "i", "sa", "zastupljeno\u0161\u0107u", "drugih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "na", "hrt-u", "ne", "znam", "mo\u017eda", "je", "to", "rezultat", "i", "nekih", "objektivnih", "okolnosti", "bilo", "kako", "bilo", "tu", "sliku", "treba", "popraviti", "treba", "primeniti", "evropske", "standarde", "i", "svakome", "dati", "isto", "pravo", "da", "ravnomerno", "bude", "zastupljen", "na", "javnom", "servisu", "li\u010dno", "\u0107u", "se", "po", "meri", "svojih", "mogu\u0107nosti", "za", "to", "zauzeti", "a", "verujem", "da", "\u0107u", "nai\u0107i", "na", "razumevanje", "u", "susret", "palom", "\u010doveku", "predajete", "na", "bogosloviji", "i", "to", "pastoralnu", "psihologiju", "mo\u017eete", "li", "nam", "re\u0107i", "ne\u0161to", "o", "tom", "dijelu", "va\u0161eg", "rada", "ho\u0107ete", "li", "ostati", "profesor", "da", "ostajem", "profesor", "mislim", "da", "je", "va\u017eno", "biti", "u", "dodiru", "sa", "studentima", "i", "nau\u010dnicima", "imati", "uvide", "u", "dostignu\u0107a", "ne", "samo", "iz", "teologije", "nego", "i", "iz", "psihologije", "filosofije", "sociologije", "politikologije", "bioetike", "i", "drugih", "nauka", "ta", "saznanja", "mogu", "da", "obogate", "na\u0161", "pastirski", "pristup", "vernicima", "bitno", "je", "razumeti", "antinomije", "modernog", "\u010doveka", "to", "je", "nemogu\u0107e", "bez", "saznanja", "a", "najvitalniji", "istra\u017eiva\u010di", "na", "tom", "polju", "su", "studenti", "mladost", "je", "otvorena", "prema", "ve\u010dnim", "pitanjima", "isusu", "je", "mladi", "\u010dovek", "postavio", "pitanje", "u\u010ditelju", "blagi", "\u0161ta", "da", "u\u010dinim", "da", "zadobijem", "\u017eivot", "ve\u010dni", "puno", "ste", "se", "bavili", "mladima", "koji", "boluju", "od", "razli\u010ditih", "ovisnosti", "i", "posljedica", "drugih", "\u0161tetnih", "aktivnosti", "mislite", "li", "u", "nekom", "obliku", "s", "time", "nastaviti", "i", "u", "hrvatskoj", "mislim", "da", "je", "nu\u017eno", "nastaviti", "sa", "dru\u0161tvenim", "radom", "bolesti", "zavisnosti", "su", "jedan", "od", "novih", "oblika", "otu\u0111enja", "biti", "ravnodu\u0161an", "zna\u010di", "biti", "li\u0161en", "socijalne", "empatije", "to", "jest", "kvijetisti\u010dki", "i", "uskogrudo", "zabijati", "glavu", "u", "pesak", "i", "be\u017eati", "od", "na\u0161e", "budu\u0107nosti", "a", "to", "su", "mladi", "razbijene", "porodice", "i", "dru\u0161tvo", "okrenuto", "srebroljublju", "upravo", "uzrokuju", "devijacije", "kao", "\u0161to", "su", "narkomanija", "alkoholizam", "zavisnost", "od", "kompjuterskih", "tehnologija", "crkva", "nije", "istinska", "crkva", "ako", "ne", "izlazi", "u", "susret", "palom", "\u010doveku", "ako", "mu", "ne", "pru\u017ei", "obe", "ruke", "ona", "je", "samo", "relikt", "pro\u0161losti", "i", "estetika", "ljubitelja", "obreda", "bilo", "koje", "konfesije", "ili", "denominacije", "spc", "je", "prije", "drugog", "svjetskog", "rata", "imao", "brojna", "dobra", "i", "zgrade", "koje", "su", "nacionalizirane", "je", "li", "vam", "poznato", "u", "kojoj", "mjeri", "je", "izvr\u0161ena", "denacionalizacija", "pokazalo", "se", "da", "je", "denacionalizacija", "veoma", "slo\u017een", "proces", "zato", "\u0161to", "je", "u", "me\u0111uvremenu", "promenjeno", "vi\u0161e", "titulara", "imovine", "radi", "se", "o", "neotu\u0111ivim", "pravima", "dr\u017eava", "je", "ve\u0107", "dosta", "oduzetog", "vratila", "budu\u0107i", "da", "je", "hrvatska", "\u010dlanica", "evropske", "unije", "uveren", "sam", "da", "\u0107e", "oduzeto", "biti", "vra\u0107eno", "koliko", "god", "je", "to", "mogu\u0107e", "sa", "druge", "strane", "to", "jeste", "bitno", "pitanje", "za", "spc", "ali", "ne", "i", "najbitnije", "na\u0161a", "slu\u017eba", "hristu", "je", "su\u0161tina", "na\u0161eg", "postojanja", "re\u010deno", "je", "i\u0161tite", "pre", "svega", "carstvo", "bo\u017eje", "i", "pravdu", "njegovu", "a", "sve", "ostalo", "\u0107e", "vam", "se", "pridodati", "pitanje", "\u0107irilice", "negativno", "je", "ispolitizovano", "ne", "mo\u017eemo", "pobje\u0107i", "od", "te\u0161kih", "pitanja", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "o", "beatifikaciji", "alojzija", "stepinca", "o", "\u010demu", "su", "mi\u0161ljenja", "katolika", "i", "pravoslavaca", "\u010desto", "dijametralno", "suprotna", "otkako", "\u017eivim", "u", "hrvatskoj", "uvideo", "sam", "da", "bra\u0107a", "rimokatolici", "imaju", "veliko", "po\u0161tovanje", "prema", "li\u010dnosti", "kardinala", "stepinca", "tema", "kanonizacije", "nije", "nova", "papa", "jovan", "pavle", "ii", "jo\u0161", "je", "1998", "kardinala", "stepinca", "proglasio", "bla\u017eenim", "katoli\u010dka", "crkva", "ima", "svoju", "proceduru", "progla\u0161enja", "svetitelja", "koja", "je", "razli\u010dita", "od", "prakse", "pravoslavne", "crkve", "mi", "tu", "ne", "odlu\u010dujemo", "\u017eelim", "samo", "da", "ponovim", "re\u010di", "patrijarha", "irineja", "da", "li\u010dnost", "svetitelja", "treba", "da", "bude", "po\u0161tovana", "i", "od", "drugih", "hri\u0161\u0107ana", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "o", "aktualnom", "problemu", "postavljanja", "\u0107irili\u010dnih", "plo\u010da", "u", "sredinama", "u", "kojima", "je", "tre\u0107ina", "stanovnika", "srpske", "nacionalnosti", "na\u017ealost", "to", "je", "pitanje", "u", "velikoj", "meri", "negativno", "ispolitizovano", "pojedinci", "zloupotrebljavaju", "bol", "onih", "koji", "su", "u", "nesretnim", "i", "bezumnim", "krvoproli\u0107ima", "devedesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "izgubili", "svoje", "bli\u017enje", "taj", "bol", "razumem", "i", "svakodnevno", "se", "kolenopreklonim", "i", "molim", "bogu", "da", "im", "da", "utehu", "onako", "kako", "samo", "on", "ume", "isto", "tako", "celim", "srcem", "se", "molim", "da", "svakoj", "nevinoj", "\u017ertvi", "bez", "obzira", "kom", "narodu", "i", "kojoj", "veri", "pripada", "podari", "carstvo", "nebesko", "ali", "politizacijom", "pitanja", "kao", "\u0161to", "je", "\u0107irilica", "radi", "postizanja", "koristoljubivih", "dnevnopoliti\u010dkih", "ciljeva", "pojedinci", "ne", "samo", "da", "ne", "doprinose", "ubla\u017eavanju", "bola", "nego", "ga", "jo\u0161", "vi\u0161e", "produbljuju", "i", "otvaraju", "mogu\u0107nosti", "za", "nove", "i", "te\u017ee", "rane", "da", "budem", "jasan", "svako", "ko", "\u017eivi", "u", "hrvatskoj", "treba", "da", "po\u0161tuje", "zakone", "ove", "zemlje", "da", "razvijaju\u0107i", "li\u010dne", "i", "kolektivne", "potencijale", "doprinosi", "op\u0161tem", "dobru", "i", "razvoju", "dr\u017eave", "a", "dr\u017eava", "i", "dru\u0161tvo", "su", "du\u017eni", "da", "\u0161tite", "i", "afirmi\u0161u", "negovanje", "duhovne", "i", "nacionalne", "posebnosti", "li\u010dno-sabornog", "identiteta", "svakog", "naroda", "i", "pojedinca", "to", "va\u017ei", "i", "za", "srbiju", "za", "hrvate", "u", "srbiji", "kao", "i", "za", "srbe", "u", "hrvatskoj", "izra\u017eavam", "nadu", "da", "\u0107e", "i", "katoli\u010dka", "crkva", "doprineti", "o\u010duvanju", "verskog", "i", "kulturnog", "identiteta", "srba", "onako", "kako", "to", "nastoji", "da", "\u010dini", "pravoslavna", "crkva", "u", "srbiji", "\u0107irilica", "je", "deo", "srpske", "posebnosti", "i", "identiteta", "ipak", "da", "bi", "se", "trajno", "re\u0161io", "problem", "\u0107irilice", "i", "drugi", "sli\u010dni", "problemi", "najva\u017enije", "je", "da", "postoji", "politi\u010dka", "volja", "crkve", "su", "tu", "da", "sa", "svoje", "strane", "stvore", "pozitivnu", "atmosferu", "\u0107irilicu", "tako\u0111e", "koriste", "bugari", "rusi", "ukrajinci", "zamislite", "kad", "bi", "tre\u0107inu", "gra\u0111ana", "neke", "hrvatske", "\u017eupanije", "ili", "grada", "\u010dinio", "neko", "od", "njih", "da", "li", "bi", "lokalna", "uprava", "zbog", "njih", "postavila", "\u0107irili\u010dne", "natpise", "ili", "ne", "bi", "pretpostavljam", "da", "bi", "re\u010d", "je", "o", "ljudskim", "pravima", "i", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "od", "toga", "ono", "\u0161to", "se", "danas", "naziva", "zapadnom", "civilizacijom", "a", "ja", "je", "bez", "obzira", "na", "mane", "i", "isku\u0161enja", "izjedna\u010davam", "sa", "hri\u0161\u0107anskom", "civilizacijom", "stvorio", "je", "milanski", "edikt", "dav\u0161i", "pre", "trinaest", "vekova", "slobodu", "savesti", "svakom", "narodu", "i", "svakoj", "li\u010dnosti", "ako", "smo", "hri\u0161\u0107ani", "to", "vrhunsko", "na\u010delo", "slobode", "\u0107emo", "negovati", "a", "ne", "gu\u0161iti", "razgovarao", "sa\u0161a", "kosanovi\u0107", "foto", "jovica", "drobnjak", "izvor"]}