{"naslov": "U POTRAZI ZA ZAUSTAVLJENIM VREMENOM ", "sadrzaj": ["vladika", "andrej", "\u0107ilerd\u017ei\u0107", "vladika", "andrej", "novi", "je", "episkop", "spc", "za", "austriju", "\u0161vajcarsku", "italiju", "i", "maltu", "nov", "je", "i", "ina\u010de", "re\u010d", "kojom", "\u0107e", "publika", "religiozna", "ili", "samo", "u\u010dtivo", "zainteresovana", "opisati", "vladiku", "", "nov", "u", "smislu", "druga\u010diji", "neformalan", "otvoren", "humanisti\u010dki", "\u0161iroko", "obrazovan", "i", "poliglota", "proevropski", "mislilac", "zagovornik", "istoka", "i", "zapada", "pod", "jednim", "krovom", "", "a", "opet", "monah", "vladika", "andrej", "\u0107ilerd\u017ei\u0107", "ro\u0111en", "je", "1961", "u", "osnabriku", "u", "nema\u010dkoj", "studirao", "je", "filozofiju", "u", "solunu", "bogosloviju", "u", "beogradu", "bio", "je", "doktorand", "i", "nau\u010dni", "saradnik", "uglednog", "minhenskog", "univerziteta", "ludviga", "maksimilijana", "maja", "2014", "godine", "izabran", "je", "za", "prvog", "episkopa", "novoosnovane", "eparhije", "austrijsko-\u0161vajcarske", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "be\u010du", "kad", "danas", "gledate", "kako", "se", "\u010diste", "i", "nestaju", "poslednje", "hri\u0161\u0107anske", "enklave", "u", "mesopotamiji", "na", "bliskom", "istoku", "u", "africi", "kakav", "je", "va\u0161", "ose\u0107aj", "", "tuge", "u", "tim", "se", "konfliktima", "gaze", "principi", "dijaloga", "postavljeni", "u", "dvadesetom", "veku", "uzajamno", "po\u0161tovanje", "recipro\u010dnost", "u", "stavovima", "postupno", "razgra\u0111ivanje", "predrasuda", "kao", "\u010dovek", "crkve", "neko", "ko", "ne", "gleda", "problem", "u", "okvirima", "ljudskog", "veka", "ve\u0107", "u", "rasponu", "od", "stotina", "i", "hiljada", "godina", "\u0161ta", "biste", "rekli", "", "da", "li", "se", "tu", "radi", "o", "istorijskoj", "ili", "politi\u010dkoj", "odgovornosti", "religija", "taj", "fenomen", "bih", "nazvao", "neo\u010di\u0161\u0107enim", "pam\u0107enjem", "istorije", "istorijsko", "pam\u0107enje", "sadr\u017ei", "vi\u0161ak", "kome", "tu", "nije", "mesto", "on", "ra\u0111a", "spiralu", "nasilja", "kad", "ka\u017eete", "neo\u010di\u0161\u0107eno", "pam\u0107enje", "mislite", "na", "ono", "izme\u0111u", "hri\u0161\u0107ana", "i", "muslimana", "", "upravo", "to", "istorijski", "hri\u0161\u0107ansko-muslimanski", "dijalog", "otvoren", "je", "pre", "1.000", "godina", "prevo\u0111enjem", "kurana", "pre", "toga", "nije", "bilo", "kontakta", "kada", "je", "1.453", "mehmet", "drugi", "u\u0161ao", "u", "carigrad", "on", "je", "pretvorio", "aja", "sofiju", "u", "d\u017eamiju", "ali", "je", "istovremeno", "\u017eeleo", "da", "u\u010di", "zamolio", "je", "patrijarha", "genadija", "sholarisa", "da", "mu", "se", "objasni", "su\u0161tina", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "tako", "su", "sultana", "proveli", "kroz", "brzu", "i", "kratku", "verziju", "moralo", "se", "paziti", "na", "tempo", "i", "koli\u010dinu", "brzo", "se", "zamarao", "\u0161ta", "ho\u0107u", "da", "ka\u017eem", "", "pomaka", "je", "bilo", "kao", "i", "strahovitih", "padova", "na", "lo\u0161e", "i", "gore", "ali", "dvadeseti", "vek", "je", "uveliko", "", "barem", "\u0161to", "se", "religije", "ti\u010de", "", "nastupio", "kao", "vreme", "dijaloga", "u", "turskoj", "je", "1927", "bilo", "2,5", "odsto", "hri\u0161\u0107ana", "nakon", "pogroma", "pedesetih", "godina", "ostalo", "ih", "je", "svega", "0,3", "odsto", "taj", "dijalog", "o\u010dito", "nisu", "svi", "pre\u017eiveli", "", "kad", "ka\u017eem", "dijalog", "mislim", "pre", "svega", "na", "dijalog", "na", "zapadu", "na", "dr\u017eavno-politi\u010dki", "ohrabrivane", "kontakte", "izme\u0111u", "verskih", "zajednica", "kao", "prevenciju", "konflikata", "naro\u010dito", "je", "\u0161vajcarska", "u", "tome", "dobar", "primer", "mislim", "da", "su", "islamske", "vo\u0111e", "ovde", "kod", "nas", "u", "evropi", "to", "shvatile", "da", "se", "islam", "mora", "prilagoditi", "ovda\u0161njem", "na\u010dinu", "\u017eivota", "a", "ne", "obrnuto", "druga", "stvar", "je", "u", "tim", "tradicionalnim", "zemljama", "gde", "ljudima", "nedostaju", "paradigme", "moderniteta", "ali", "ve\u0107a", "odgovornost", "le\u017ei", "na", "nama", "ovde", "hri\u0161\u0107anstvo", "ka\u017ee", "ljubi", "svog", "neprijatelja", "to", "ka\u017ee", "nebeski", "deo", "hri\u0161\u0107anstva", "ali", "ima", "ono", "i", "jednu", "sasvim", "zemaljsku", "komponentu", "koja", "ka\u017ee", "ne", "daj", "se", "svom", "neprijatelju", "da", "li", "katastrofa", "na", "tradicionalnim", "prostorima", "prvobitnog", "hri\u0161\u0107anstva", "slabi", "njegovu", "globalnu", "poziciju", "", "ja", "bih", "odbacio", "pojam", "da", "je", "hri\u0161\u0107anska", "crkva", "igra\u010d", "u", "svetskim", "zbivanjima", "upravo", "to", "predstavlja", "najve\u0107u", "kritiku", "pravoslavlja", "rimskoj", "crkvi", "izvorno", "hri\u0161\u0107anska", "crkva", "nije", "crkva", "heroja", "nego", "crkva", "mu\u010denika", "mu\u010denika", "ne", "u", "smislu", "gubitnika", "isus", "za", "po\u010detnike", "to", "je", "obi\u010dna", "semantika", "", "ne", "to", "je", "mnogo", "vi\u0161e", "jovan", "zlatousti", "jovan", "antiohijski", "krizostomos", "teolog", "iz", "4", "veka", "koga", "jednako", "po\u0161tuju", "i", "uva\u017eavaju", "sve", "tri", "velike", "denominacije", "pravoslavni", "katolici", "i", "protestanti", "prim", "redakcije", "je", "govorio", "da", "su", "najve\u0107e", "bogatstvo", "crkve", "siroma\u0161ni", "ko", "bi", "to", "danas", "tako", "rekao", "", "da", "je", "moje", "najve\u0107e", "bogatstvo", "siroma\u0161tvo", "niko", "ali", "upravo", "je", "taj", "refleks", "koji", "je", "do\u0161ao", "iz", "religije", "izrodio", "aktuelnu", "socijalnu", "politiku", "moderne", "evrope", "koncepte", "socijalne", "dr\u017eave", "i", "dr\u017eave", "blagostanja", "i", "zato", "", "kako", "je", "nastao", "dana\u0161nji", "model", "socijalne", "pravde", "za\u0161to", "se", "danas", "u", "evropi", "mo\u017ee", "ovako", "prijatno", "\u017eiveti", "zato", "\u0161to", "smo", "princip", "gubitnika", "ulili", "u", "humanisti\u010dke", "vrednosti", "i", "temeljne", "principe", "socijalne", "politike", "i", "zato", "za", "hri\u0161\u0107ansku", "crkvu", "predstavlja", "problem", "kada", "evropska", "komisija", "izbacuje", "svaki", "pomen", "hri\u0161\u0107anske", "etike", "iz", "preambule", "evropske", "konstitucije", "ovakva", "evropa", "kakvu", "danas", "vidite", "je", "nastala", "na", "osnovu", "jevan\u0111eljskih", "vrednosti", "", "\u010dak", "i", "kad", "se", "ne", "po\u0161tuju", "one", "su", "tu", "upravo", "tako", "", "evropske", "kulture", "su", "sekularizati", "hri\u0161\u0107anstva", "za\u0161to", "onda", "mora", "svugde", "da", "stoji", "izrekom", "napisano", "hri\u0161\u0107anstvo", "kad", "je", "ono", "ionako", "tu", "transformisano", "i", "prevedeno", "u", "kulturu", "kultura", "kao", "\u010duvar", "religije", "", "da", "li", "je", "to", "situacija", "koja", "vas", "pla\u0161i", "ili", "te\u0161i", "", "upravo", "iz", "krugova", "politi\u010dara", "evropske", "narodne", "stranke", "se", "zastupa", "mi\u0161ljenje", "da", "se", "koncept", "religije", "ne", "sme", "ostaviti", "bez", "svog", "imena", "ali", "ako", "po\u0111emo", "od", "toga", "da", "je", "\u010ditava", "egzistencija", "evrope", "hri\u0161\u0107anska", "iako", "ne", "direktno", "religiozna", "", "svejedno", "dobro", "je", "stvari", "nazvati", "njihovim", "pravim", "imenom", "ovde", "se", "ne", "radi", "o", "kulturi", "ve\u0107", "o", "tome", "da", "politika", "poku\u0161ava", "da", "instrumentalizuje", "religiju", "u", "svoje", "svrhe", "da", "je", "neprimetno", "usvoji", "kako", "bi", "time", "osvojila", "pravo", "da", "govori", "u", "ime", "morala", "ja", "sam", "bio", "gost", "u", "evropskoj", "komisiji", "poznato", "mi", "je", "i", "dobro", "i", "lo\u0161e", "tamo", "je", "zaposlenima", "potpuno", "zabranjeno", "da", "u", "kancelariji", "dr\u017ee", "krst", "ikonicu", "versku", "sliku", "bilo", "kakav", "religiozni", "simbol", "", "iako", "su", "to", "pazite", "sve", "hri\u0161\u0107anske", "zemlje", "no", "tu", "je", "na", "delu", "stav", "da", "religiju", "treba", "izolovati", "iz", "javnog", "\u017eivota", "obu\u0107i", "je", "u", "ne\u0161to", "drugo", "samo", "ne", "u", "samu", "sebe", "vi", "ste", "pristalica", "evropskih", "integracija", "", "ne", "samo", "da", "jesam", "nego", "sam", "u\u010destvovao", "u", "vrlo", "zna\u010dajnim", "bilateralnim", "telima", "ve\u0107", "trideset", "godina", "od", "vremena", "kada", "je", "nastajala", "evropska", "zajednica", "posle", "unija", "tada", "su", "evropski", "parlamentarci", "okupljeni", "u", "evropskoj", "narodnoj", "partiji", "european", "peoples", "party", "zapo\u010deli", "dijalog", "sa", "crkvom", "od", "samog", "po\u010detka", "se", "videlo", "da", "postoji", "jedna", "grupa", "parlamentaraca", "mahom", "socijalisti", "koji", "smatraju", "da", "hri\u0161\u0107anstvo", "nije", "privla\u010dno", "savremeno", "korisno", "nije", "perspektivno", "te", "da", "ga", "ne", "treba", "uzimati", "u", "obzir", "ko", "je", "ve\u0107i", "papa", "od", "pape", "kakva", "je", "danas", "situacija", "s", "ekumenom", "da", "li", "se", "uop\u0161te", "pomerila", "sa", "spornih", "pitanja", "", "primata", "pape", "filiokve", "ekleziologije", "", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "hri\u0161\u0107anskom", "svetu", "je", "bilo", "jasno", "da", "stoji", "na", "ru\u0161evinama", "svih", "istorijskih", "evropskih", "tekovina", "ekumena", "je", "bila", "logi\u010dki", "izlaz", "iz", "situacije", "sa", "drugim", "vatikanskim", "koncilom", "1962-1965", "princip", "aggiornamenta", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "je", "iskora\u010dila", "iz", "ekskluzivnog", "istorijskog", "prostora", "i", "po\u010dela", "razgovore", "sa", "pravoslavnom", "crkvom", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "da", "su", "danas", "katolici", "i", "pravoslavni", "ponovo", "otkrili", "jedno", "izgubljeno", "bratstvo", "ose\u0107aj", "da", "su", "nekad", "hiljadu", "godina", "radili", "pod", "zajedni\u010dkim", "krovom", "da", "je", "to", "bila", "jedna", "ku\u0107a", "jedna", "porodica", "ja", "sam", "protiv", "teorija", "kad", "se", "ka\u017ee", "", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "nije", "uspela", "da", "silom", "pot\u010dini", "istok", "svojim", "u\u010denjima", "pa", "sad", "to", "poku\u0161ava", "na", "perfidan", "na\u010din", "ili", "preko", "nejasnih", "razgovora", "razgovori", "su", "vrlo", "jasni", "i", "teku", "kroz", "institucionalizovane", "gremije", "i", "teku", "dobro", "da", "ne", "bi", "na", "kraju", "ljudi", "prstom", "pokazivali", "na", "nas", "i", "rekli", "svi", "\u0107e", "se", "na", "kraju", "spojiti", "i", "razumeti", "samo", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "vladika", "andrej", "u", "razgovoru", "sa", "na\u0161om", "novinarkom", "poslednji", "put", "se", "katoli\u010dka", "crkva", "bavila", "pravoslavnom", "1995", "u", "apostolskom", "pismu", "orientale", "lumen", "isto\u010dna", "svetlost", "i", "enciklici", "ut", "unum", "sint", "da", "budu", "jedno", "oba", "dokumenta", "su", "objavljena", "na", "stotu", "godi\u0161njicu", "apostolskog", "pisma", "orientalum", "dignitas", "o", "isto\u010dnim", "crkvama", "kc", "pru\u017ea", "ruku", "ali", "istovremeno", "insistira", "na", "primatu", "tu", "se", "nije", "mnogo", "promenilo", "pa", "mi", "moramo", "da", "imamo", "obzira", "prema", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "poslednje", "\u0161to", "bismo", "hteli", "je", "da", "na", "osnovu", "papinih", "izjava", "o", "po\u0161tovanju", "pravoslavnih", "crkava", "do\u0111e", "do", "raskola", "unutar", "katoli\u010dke", "crkve", "mislim", "da", "se", "tu", "principijelno", "tra\u017ei", "vo\u0111stvo", "rima", "\u0161to", "kod", "pravoslavnih", "nije", "sporno", "da", "li", "odgovornost", "le\u017ei", "i", "na", "pravoslavnoj", "crkvi", "na", "kraju", "za", "nju", "je", "vreme", "stalo", "sa", "sedmim", "nikejanskim", "koncilom", "stav", "pravoslavlja", "je", "", "izme\u0111u", "\u010detvrtog", "i", "osmog", "veka", "definisani", "su", "svi", "postulati", "vere", "a", "posle", "toga", "mi", "o", "tome", "vi\u0161e", "ne", "razgovaramo", "hvala", "na", "pitanju", "sve", "je", "re\u010deno", "da", "li", "je", "to", "pravoslavna", "crkva", "zaustavila", "vreme", "dok", "je", "na", "zapadu", "tek", "tada", "zapo\u010deo", "proces", "intenzivnih", "teolo\u0161kih", "interpretacija", "te\u0161ko", "je", "to", "kazati", "spomenuli", "ste", "filiokve", "pravoslavlju", "se", "uvek", "prebacivalo", "sa", "zapadne", "strane", "da", "nema", "filokve", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "se", "suvi\u0161e", "zanima", "za", "onostrano", "a", "zanemaruje", "poslove", "sveta", "filiokve", "je", "u\u010denje", "o", "istoriji", "o", "tome", "kako", "se", "bog", "otkrio", "u", "svojoj", "konkretnoj", "istorijskoj", "stvarnosti", "ne\u0161to", "kao", "hegelov", "svetski", "duh", "kroz", "filiokve", "je", "katoli\u010dka", "crkva", "uveliko", "razvila", "i", "fundirala", "ovosvetsko", "socijalno", "u\u010denje", "ali", "veliko", "pitanje", "", "\u0161ta", "je", "to", "\u0161to", "\u010doveka", "\u010dini", "sretnim", "na", "zemlji", "je", "svejedno", "ostalo", "neodgovoreno", "tri", "velike", "denominacije", "imaju", "svaka", "svoju", "osnovicu", "sa", "koje", "se", "uzdi\u017eu", "pravoslavlje", "tradiciju", "katoli\u010danstvo", "organizaciju/papu", "protestanti", "princip", "sola", "scriptura", "samo", "biblija", "pravoslavlje", "funkcioni\u0161e", "na", "principu", "zaustavljenog", "vremena", "vremena", "zamrznutog", "na", "osmom", "veku", "da", "li", "se", "odatle", "mo\u017ee", "zaklju\u010diti", "da", "je", "ono", "razvilo", "specifi\u010dan", "odnos", "prema", "protoku", "vremena", "odnos", "koji", "potencijalno", "uvek", "mo\u017ee", "postati", "i", "bivao", "je", "problemati\u010dan", "koliko", "je", "taj", "fenomen", "zaustavljenog", "vremena", "njegova", "slabost", "koliko", "snaga", "to", "je", "za", "centralno", "i", "su\u0161tinsko", "pitanje", "ja", "ga", "do\u017eivljavam", "kao", "pronala\u017eenje", "linije", "izme\u0111u", "autoriteta", "i", "slobode", "odnosno", "kao", "pitanje", "orijentacije", "u", "prostoru", "velikih", "ideja", "pravoslavlje", "je", "sebe", "uvek", "smatralo", "zagovornikom", "ideje", "da", "izme\u0111u", "autoriteta", "i", "slobode", "mora", "da", "postoji", "srednji", "put", "marija", "od", "pobede", "", "pora\u017eena", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "je", "dobila", "na", "poklon", "od", "be\u010dke", "nadbiskupije", "crkvu", "maria", "von", "siege", "marija", "od", "pobede", "arhitektonski", "dragulj", "bez", "premca", "i", "", "odbila", "je", "slu\u017ebeno", "zbog", "toga", "\u0161to", "nije", "mogla", "da", "zatvori", "finansijsku", "konstrukciju", "neslu\u017ebeno", "zato", "\u0161to", "su", "unutra", "statue", "", "a", "pravoslavni", "vizuelni", "kodeks", "ne", "dopu\u0161ta", "statue", "da", "li", "to", "odgovara", "istini", "", "ne", "to", "su", "intrige", "istina", "je", "da", "je", "to", "jedna", "od", "najlep\u0161ih", "crkava", "u", "be\u010du", "ali", "je", "njeno", "preuzimanje", "bilo", "povezano", "sa", "velikim", "tro\u0161kovima", "ne", "samo", "renoviranja", "nego", "i", "odr\u017eavanja", "i", "osiguranja", "ali", "nije", "ni", "to", "bilo", "tako", "nemogu\u0107e", "da", "su", "svi", "srbi", "u", "be\u010du", "i", "austriji", "davali", "samo", "po", "jedan", "evro", "mese\u010dno", "nekoliko", "godina", "mogli", "smo", "da", "je", "prihvatimo", "zamislite", "da", "je", "nama", "ta", "crkva", "zaista", "predata...na\u017ealost", "nedostajala", "je", "svest", "o", "ovoj", "istorijskoj", "mogu\u0107nosti", "a", "statue", "", "kakve", "to", "veze", "ima", "izgleda", "da", "stare", "borbe", "izme\u0111u", "ikonoklasta", "i", "ikonodula", "jo\u0161", "tinjaju", "", "nije", "istina", "mi", "nismo", "rigorozni", "kad", "su", "slike", "u", "pitanju", "u", "beogradu", "grci", "svake", "godine", "dolaze", "na", "pomen", "rigi", "od", "fere", "i", "sve\u0161tenik", "dr\u017ei", "parastos", "ispod", "njegove", "statue", "istina", "mi", "nemamo", "obi\u010daj", "da", "skulpture", "dovodimo", "u", "blizinu", "ikona", "ali", "ako", "su", "one", "ve\u0107", "tu", "ne\u0107emo", "dizati", "revolucije", "ali", "ih", "i", "ne", "izjedna\u010davamo", "sa", "ikonama", "ili", "sa", "freskopisanjem", "freskopisanje", "je", "kanonizovano", "ono", "je", "predmet", "vaseljenskog", "sabora", "koji", "je", "usput", "re\u010deno", "poslednji", "put", "odr\u017ean", "pre", "1.200", "godina", "mo\u017ee", "biti", "da", "je", "sazrelo", "vreme", "i", "za", "novu", "interpretaciju", "dugo", "sam", "\u017eivela", "pod", "utiskom", "da", "je", "spc", "ta", "koja", "svoje", "vernike", "dr\u017ei", "izolovane", "od", "vremena", "i", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "zajednica", "", "sada", "nakon", "nekoliko", "iskustava", "sa", "ovda\u0161njim", "vernicima", "rekla", "bih", "da", "je", "problem", "obrnut", "jeste", "li", "vi", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "je", "li", "vrh", "spc", "sada", "postao", "liberalniji", "od", "vlastitih", "vernika", "", "to", "je", "dobro", "zapa\u017eanje", "veliki", "broj", "sve\u0161tenika", "", "ne", "vrh", "nego", "sve\u0161tena", "lica", "", "dolaze", "do", "zaklju\u010dka", "da", "se", "crkva", "iz", "prakti\u010dnih", "razloga", "treba", "otvarati", "spu\u0161tati", "granice", "prema", "drugim", "zejedniciama", "gubiti", "strah", "od", "dodira", "i", "sad", "odjednom", "stupa", "na", "delo", "paradoks", "", "sad", "je", "odjednom", "narod", "taj", "koji", "to", "ne\u0107e", "koji", "se", "tome", "opire", "samo", "nekad", "su", "najve\u0107i", "zagovornici", "distance", "upravo", "oni", "koji", "ni", "sami", "nisu", "dosledni", "u", "tome", "ali", "da", "postoji", "jedan", "zna\u010dajan", "broj", "ljudi", "koji", "su", "skepti\u010dni", "u", "odnosu", "na", "crkvene", "kontakte", "ziloti", "koji", "ka\u017eu", "", "ne", "smemo", "ni\u0161ta", "samo", "ovo", "na\u0161e", "to", "malo", "sve", "ostale", "kontakte", "treba", "svesti", "na", "minimum", "va\u0161", "zadatak", "je", "da", "srbe", "u", "be\u010du", "naterate", "da", "budu", "moderni", "ne", "bih", "to", "tako", "rekao", "moj", "zadatak", "je", "da", "upoznam", "srbe", "u", "austriji", "sa", "integrativnom", "snagom", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "celini", "ta", "sila", "zajedni\u0161tva", "dolazi", "iz", "jevan\u0111elja", "", "i", "\u010detiri", "jevan\u0111elja", "su", "jo\u0161", "uvek", "jedno", "jevan\u0111elje", "fantomski", "bol", "carigrad", "pravoslavne", "crkve", "generalno", "ostavljaju", "utisak", "o\u017ealo\u0161\u0107ene", "porodice", "", "kao", "da", "na", "njihovom", "istorijskom", "telu", "i", "danas", "gori", "rana", "nastala", "padom", "konstantinopolja", "i", "gubitkom", "jednog", "sna\u017enog", "kultrunog", "i", "politi\u010dkog", "centra", "koji", "je", "stajao", "iza", "njih", "mo\u017ee", "li", "se", "i", "danas", "govoriti", "o", "fantomskom", "bolu", "o", "sindromu", "aja", "sofije", "", "sigurno", "da", "mo\u017ee", "istorijske", "katastrofe", "ostavljaju", "neizbrisive", "tragove", "u", "pam\u0107enju", "crkve", "svakako", "ali", "opet", "isti", "taj", "istok", "u", "stradanju", "u", "emigraciji", "iz", "svog", "tradicionalnog", "egipatsko-sinajskog", "prostora", "palestinsko-sirijskog", "vizantijskog", "prostora", "stvorio", "je", "svetu", "goru", "ideal", "duhovnosti", "da", "ali", "nemojmo", "zaborativi", "da", "je", "to", "samo", "ono", "\u0161to", "je", "ostalo", "", "sve", "je", "to", "bilo", "puno", "ve\u0107e", "a", "i", "carigradski", "patrijarh", "tada", "nije", "bio", "podstanar", "kada", "bismo", "sada", "u", "ovoj", "sobi", "gde", "sedimo", "isklju\u010dili", "struju", "i", "upalili", "\u0161ibicu", "opet", "ne", "bismo", "sedeli", "u", "mraku", "malo", "postaje", "veliko", "zavisi", "iz", "koje", "perspektive", "se", "gleda", "generalno", "gledano", "spc", "se", "otvara", "i", "stupa", "na", "put", "modernizacije", "ljudi", "koji", "je", "vode", "ne", "ose\u0107aju", "se", "vi\u0161e", "u", "obavezi", "da", "podr\u017eavaju", "refleks", "ekskluzivnosti", "i", "izolacionizma", "tu", "ste", "vi", "tu", "je", "irinej", "ba\u010dki", "porfirije", "zagreba\u010dki", "preko", "vas", "je", "na", "delu", "jedna", "sasvim", "nova", "atmosfera", "", "nemojte", "zaboraviti", "ni", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "irineja", "i", "ne", "samo", "sada\u0161nji", "partijarh", "i", "prethodni", "je", "delovao", "neumorno", "mirotovorno", "i", "to", "u", "te\u0161ka", "vremena", "dok", "su", "besneli", "konflikti", "me\u0111u", "nacijama", "na", "balkanu", "kormilo", "srpske", "ravoslavne", "crkve", "", "sad", "ne", "govorim", "o", "njenom", "vrhu", "nego", "o", "kormilu", "", "je", "u", "sigurnim", "rukama", "odgovornih", "ljudi", "ovi", "ljudi", "neki", "vernici", "koji", "se", "protive", "zbog", "na\u0161ih", "doborih", "odnosa", "sa", "kardinalom", "\u0161enbornom", "", "takvi", "ne", "bi", "bili", "sigurni", "kormilari", "ko", "zna", "gde", "bi", "nam", "brod", "zavr\u0161io", "razgovor", "vodila", "vesna", "kne\u017eevi\u0107", "dopisnik", "rts-a", "iz", "be\u010da", "izvor", "http://www.rts.rs"]}