{"naslov": "INTERVJU: MITROPOLIT ZAGREBA\u010cKO-LJUBLJANSKI G. PORFIRIJE", "sadrzaj": ["ne", "pitam", "se", "\u0161ta", "drugi", "rade", "meni", "nego", "\u0161ta", "ja", "\u010dinim", "drugima", "va\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "sa", "kojim", "ste", "porukama", "stupili", "na", "du\u017enost", "koju", "obavljate", "u", "hrvatskoj", "do\u0161ao", "sam", "ovde", "kao", "mitropolit", "i", "\u010dovek", "crkve", "svoj", "osnovni", "zadatak", "vidim", "u", "crkvenoj", "slu\u017ebi", "a", "to", "zna\u010di", "da", "slu\u017eim", "svetu", "liturgiju", "i", "prenosim", "poruku", "jevan\u0111elja", "svom", "narodu", "to", "je", "poruka", "smisla", "postojanja", "i", "\u017eivota", "koja", "va\u017ei", "uvek", "i", "na", "svakom", "mestu", "nezavisno", "od", "uslova", "\u017eivota", "mi", "nismo", "birali", "ni", "gde", "\u0107emo", "se", "ni", "kada", "roditi", "jer", "nas", "je", "bog", "postavio", "na", "najbolje", "mogu\u0107e", "mesto", "za", "nas", "zato", "osnovno", "pitanje", "ne", "sme", "biti", "analiza", "okolnosti", "u", "kojima", "\u017eivimo", "nego", "da", "poku\u0161amo", "da", "prepoznamo", "koji", "je", "to", "na\u0161", "bogom", "odre\u0111en", "put", "kako", "bi", "do\u0161li", "do", "unutra\u0161nje", "radosti", "i", "lepote", "\u017eivota", "kako", "bi", "otkrili", "hrista", "kao", "na\u0161eg", "spasitelja", "tu", "poruku", "se", "trudim", "da", "prenesem", "svom", "narodu", "a", "izgra\u0111uju\u0107i", "svoj", "narod", "u", "tim", "okvirima", "neminovno", "\u017eelim", "da", "po\u0161aljem", "poruku", "prostoru", "i", "dru\u0161tvu", "u", "kojem", "\u017eivim", "svi", "smo", "deca", "bo\u017eja", "svi", "bra\u0107a", "a", "ljubav", "je", "temelj", "cilj", "i", "zadatak", "\u010dovekovog", "\u017eivota", "onaj", "koji", "ima", "drugi", "cilj", "nikada", "ne\u0107e", "ostetiti", "puno\u0107u", "koja", "mu", "je", "darovana", "i", "omogu\u0107ena", "i", "ima\u0107e", "problem", "u", "komunikaciji", "sa", "drugim", "kao", "mitropolit", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "svakako", "da", "sam", "du\u017ean", "u", "meri", "kojoj", "je", "to", "mogu\u0107e", "osigurati", "i", "normalne", "uslove", "za", "\u017eivot", "svojih", "vernika", "to", "podrazumeva", "i", "komunikaciju", "sa", "zvani\u010dnim", "politi\u010dkim", "i", "kulturnim", "institucijama", "ove", "dr\u017eave", "ali", "i", "svim", "drugim", "faktorima", "koji", "\u010dine", "dr\u017eavu", "hrvatsku", "trudim", "se", "da", "to", "radim", "potpuno", "otvoreno", "iskreno", "i", "bez", "ikakvih", "predrasuda", "kada", "ste", "do\u0161li", "u", "zagreb", "parafrazirali", "ste", "re\u010di", "arsena", "dedi\u0107a", "i", "rekli", "da", "\u0107ete", "se", "\u201evi", "i", "zagreb", "voleti", "javno\u201c", "kako", "se", "ose\u0107ate", "u", "zagrebu", "ose\u0107am", "se", "kao", "svoj", "na", "svome", "pitanje", "koje", "mi", "\u010desto", "postavljaju", "moji", "poznanici", "i", "prijatelja", "glasi", "", "jesam", "li", "se", "navikao", "na", "zagreb", "odgovaram", "im", "da", "nisam", "imao", "prostora", "za", "navikavanje", "i", "nisam", "ni", "razmi\u0161ljao", "ho\u0107u", "li", "se", "naviknuti", "u", "zagrebu", "se", "od", "prvog", "dana", "trudim", "da", "\u017eivim", "radim", "i", "govorim", "kao", "da", "sam", "oduvek", "ovde", "jer", "bog", "zna", "za\u0161to", "me", "je", "doveo", "na", "ovo", "mesto", "iako", "smatram", "da", "su", "mi", "mogu\u0107nosti", "skromne", "i", "da", "mo\u017eda", "nisam", "ba\u0161", "najadekvatniji", "za", "ovo", "mesto", "ali", "uzdam", "se", "da", "\u0107e", "mi", "bog", "sve", "moje", "nedostatke", "nadoknaditi", "nisam", "ni", "jedamput", "pomislio", "da", "bogu", "odbijem", "njegovu", "\u017eelju", "da", "slu\u017eim", "svim", "ljudima", "na", "ovim", "prostorima", "kako", "pre", "svega", "vidite", "va\u0161u", "ulogu", "u", "sloveniji", "i", "hrvatskoj", "svoju", "ulogu", "vidim", "kao", "ulogu", "sluge", "mi", "sada", "slavimo", "bo\u017ei\u0107", "slavimo", "hristov", "dolazak", "u", "svet", "i", "moramo", "znati", "da", "hristos", "nije", "do\u0161ao", "da", "gospodari", "i", "vlada", "mi", "ljudi", "imamo", "taj", "problem", "i", "potrebu", "da", "vladamo", "i", "gospodarimo", "a", "gospod", "koji", "je", "gospodar", "istorije", "i", "sveta", "dolazi", "kao", "sluga", "pokazuju\u0107i", "nam", "da", "je", "slu\u017eenje", "jedini", "ispravan", "na\u010din", "afirmacije", "\u010doveka", "i", "ljudskosti", "talenata", "i", "darova", "koje", "svako", "od", "nas", "u", "sebi", "nosi", "zato", "mi", "u", "svom", "\u017eivotu", "imamo", "samo", "dva", "na\u010dina", "slu\u017eenja", "bogu", "ili", "sebi", "svom", "egoizmu", "strastima", "i", "samoljublju", "ako", "se", "opredelimo", "da", "slu\u017eimo", "samo", "sebi", "i", "svojoj", "gordosti", "onda", "\u0107emo", "po", "prirodi", "stvari", "\u017eeleti", "da", "sve", "podredimo", "sebi", "i", "da", "sve", "slu\u017ei", "nama", "dakle", "ja", "svoju", "ulogu", "ovde", "u", "hrvatskoj", "vidim", "kao", "ulogu", "nedostojnog", "sluge", "i", "molim", "boga", "da", "osna\u017ei", "to", "moje", "opredeljenje", "jeste", "li", "u", "hrvatskoj", "nai\u0161li", "na", "razumevanje", "na", "takvo", "va\u0161e", "raspolo\u017eenje", "i", "otvorenost", "ne", "razmi\u0161ljam", "o", "tome", "uop\u0161te", "jer", "ne", "\u017eelim", "da", "se", "pitam", "\u0161ta", "drugi", "rade", "meni", "nego", "vodim", "ra\u010duna", "o", "tome", "\u0161ta", "ja", "\u010dinim", "drugima", "znam", "\u0161ta", "je", "moj", "zadatak", "i", "tako", "ho\u0107u", "da", "funkcioni\u0161em", "ali", "istini", "za", "volju", "u", "svakodnevnoj", "komunikaciji", "od", "ljudi", "na", "ulici", "do", "najvi\u0161ih", "predstavnika", "ove", "dr\u017eave", "crkve", "verskih", "zajednica", "nailazim", "na", "beskrajnu", "blagonaklonost", "istinsko", "i", "konkretno", "po\u0161tovanje", "kao", "i", "na", "prijateljske", "odnose", "to", "me", "i", "obavezuje", "i", "daje", "mi", "podstrek", "da", "nastavim", "u", "tom", "pravcu", "ova", "bo\u017ei\u0107na", "vremena", "uvek", "su", "prilika", "da", "ljudi", "iz", "crkve", "po\u0161alju", "poruku", "mira", "razumevanja", "i", "tolerancije", "koju", "\u0107ete", "poruku", "poslati", "svojim", "vernicima", "pre", "svega", "da", "je", "mir", "danas", "nasu\u0161na", "potreba", "svakog", "\u010doveka", "na", "svakoj", "ta\u010dki", "ove", "planete", "sa", "druge", "strane", "\u017eivimo", "u", "haosu", "nemira", "i", "nismo", "u", "miru", "sami", "sa", "sobom", "mi", "smo", "kao", "li\u010dnosti", "podeljeni", "i", "\u017eivimo", "u", "neskladu", "sa", "svojim", "bli\u017enjima", "kao", "i", "u", "sukobu", "sa", "prirodom", "\u017eivimo", "dakle", "u", "sukobu", "sa", "svim", "i", "svakim", "kao", "i", "u", "sukobu", "sa", "samim", "sobom", "i", "sti\u010de", "se", "utisak", "da", "izlaza", "nema", "ali", "mir", "ne", "mo\u017eemo", "posti\u0107i", "mimo", "hrista", "i", "izvan", "hrista", "bez", "njega", "samo", "mo\u017eemo", "da", "ostvarimo", "primirje", "koje", "\u0107e", "se", "pre", "ili", "kasnije", "okon\u010dati", "pa", "\u0107e", "se", "onda", "otvoriti", "jo\u0161", "ve\u0107i", "rat", "i", "nemir", "ako", "se", "izmirimo", "sa", "bogom", "po", "prirodi", "stvari", "\u0107e", "se", "posti\u0107i", "mir", "i", "na", "svim", "drugim", "planovima", "pre", "svega", "\u0107emo", "ste\u0107i", "harmoniju", "u", "sebi", "vide\u0107emo", "drugog", "\u010doveka", "kao", "brata", "i", "na", "kraju", "\u0107emo", "se", "pomiriti", "i", "sa", "prirodom", "i", "shvatiti", "da", "je", "priroda", "dar", "bo\u017eji", "koji", "moramo", "negovati", "i", "\u010duvati", "a", "ne", "eksploatisati", "poruku", "o", "potrebi", "takvog", "mira", "\u0107u", "preneti", "svim", "vernicima", "za", "bo\u017ei\u0107", "jesu", "li", "prostori", "verskih", "sloboda", "u", "hrvatskoj", "potpuno", "otvoreni", "za", "pravoslavne", "vernike", "nije", "jednostavno", "odgovoriti", "na", "ovo", "pitanje", "pre", "svega", "moramo", "re\u0107i", "da", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "zakonodavstva", "postoji", "jo\u0161", "pone\u0161to", "\u0161to", "bi", "se", "moralo", "popraviti", "ali", "ukupno", "zakonodavstvo", "je", "vi\u0161e", "nego", "dobro", "ne", "smemo", "zaboraviti", "da", "su", "iza", "nas", "tragi\u010dni", "doga\u0111aji", "koji", "nisu", "tako", "davni", "postoji", "veliki", "broj", "ljudi", "koji", "su", "li\u010dno", "povre\u0111eni", "i", "pogo\u0111eni", "tim", "na\u0161im", "bezumnim", "i", "nelogi\u010dnim", "me\u0111usobnim", "odnosima", "uop\u0161te", "ne", "ulazim", "u", "to", "ko", "je", "kriv", "svi", "smo", "krivi", "za", "sve", "naravno", "da", "je", "onom", "koji", "je", "bolno", "ranjen", "te\u0161ko", "da", "taj", "bol", "prevazi\u0111e", "mnogo", "toga", "je", "oti\u0161lo", "u", "dobrom", "smeru", "ipak", "ruku", "na", "srce", "moram", "re\u0107i", "da", "postoji", "u", "crkvenoj", "ali", "i", "\u0161iroj", "srpskoj", "zajednici", "na", "prostorima", "republike", "hrvatske", "ipak", "izvesna", "doza", "straha", "i", "nesigurnosti", "odakle", "strah", "sada", "kada", "je", "sve", "ono", "\u0161to", "se", "doga\u0111alo", "devedesetih", "ipak", "daleko", "iza", "nas", "kao", "i", "to", "da", "su", "se", "vremena", "i", "okolnosti", "znatno", "promenili", "mo\u017eda", "taj", "strah", "nije", "uvek", "objektivan", "ali", "realni", "razlozi", "za", "strah", "zaista", "postoje", "jedno", "od", "mojih", "nastojanja", "je", "da", "pomognem", "onima", "sa", "kojima", "dolazim", "u", "kontakt", "da", "se", "oslobode", "straha", "ali", "isto", "tako", "da", "se", "objektivni", "uzroci", "straha", "elimini\u0161u", "jer", "je", "strah", "najve\u0107a", "prepreka", "i", "brana", "da", "se", "izgra\u0111uju", "otvoreni", "i", "prijateljski", "odnosi", "sa", "drugima", "strah", "parali\u0161e", "sve", "pozitivne", "vrednosti", "i", "potencijale", "koje", "neko", "nosi", "u", "sebi", "upravo", "svetim", "jevan\u0111eljem", "i", "hristovim", "blagim", "re\u010dima", "poku\u0161avam", "da", "ohrabrim", "na\u0161", "narod", "koji", "je", "ostao", "na", "ovim", "prostorima", "da", "\u0161to", "je", "vi\u0161e", "mogu\u0107e", "bude", "slobodan", "iz", "ovoga", "\u0161to", "govorite", "mogu", "da", "shvatim", "da", "uprkos", "dobrim", "zakonima", "u", "praksi", "ima", "jo\u0161", "problema", "na", "terenu", "da", "se", "tako", "izrazim", "ima", "ipak", "doga\u0111aja", "i", "postupaka", "koji", "demnatuju", "ovo", "moje", "nastojanje", "to", "su", "natpisi", "na", "pravoslavnim", "hramovima", "koji", "su", "po", "svom", "sadr\u017eaju", "upereni", "protiv", "srpske", "manjine", "to", "su", "i", "neke", "\u010dinjenice", "koje", "imaju", "\u0161ire", "razmere", "poput", "pitanja", "\u0107irilice", "imamo", "i", "situaciju", "da", "\u201eenklave\u201c", "da", "se", "tako", "izrazim", "gde", "srbi", "\u017eive", "kao", "mala", "ve\u0107ina", "\u010desto", "nemaju", "puteve", "i", "struju", "sa", "jedne", "strane", "imamo", "zakone", "koji", "garantuju", "puno", "pravo", "gra\u0111anina", "a", "u", "praksi", "imamo", "neke", "\u010dinjenice", "koje", "nisu", "u", "skladu", "sa", "tim", "zakonima", "ako", "bih", "govorio", "o", "realnom", "kontekstu", "i", "situaciji", "mogao", "bih", "re\u0107i", "da", "je", "osnova", "dobra", "i", "optimisti\u010dna", "i", "daje", "nadu", "da", "\u0107e", "bog", "dati", "u", "nekom", "skorom", "vremenu", "da", "svaki", "gra\u0111anin", "ove", "zemlje", "mo\u017ee", "\u017eiveti", "punim", "plu\u0107ima", "ali", "sa", "druge", "strane", "postoje", "i", "elementi", "koje", "bi", "trebalo", "otkloniti", "da", "ovo", "prvo", "bude", "ostvarivo", "verujete", "li", "da", "vremena", "koja", "nas", "o\u010dekuju", "idu", "u", "susret", "takvim", "re\u0161enjima", "apsolutno", "verujem", "kakvi", "su", "trenutno", "odnosi", "katoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "u", "hrvatskoj", "oni", "su", "solidni", "mo\u017eda", "to", "tako", "i", "ne", "izgleda", "oku", "koje", "sa", "strane", "posmatra", "na\u0161e", "odnose", "mo\u017eda", "na", "prvi", "pogled", "postoje", "i", "neki", "biskupi", "koji", "u", "javnosti", "imaju", "isklju\u010divo", "politi\u010dke", "istupe", "ne", "obra\u0107am", "uop\u0161te", "pa\u017enju", "na", "to", "svako", "ima", "pravo", "da", "slobodno", "misli", "i", "govori", "ali", "li\u010dne", "kontakte", "koje", "imam", "sa", "kardinalom", "bozani\u0107em", "i", "mnogim", "biskupima", "mogu", "nazvati", "i", "otvorenim", "i", "prijateljskim", "siguran", "sam", "da", "ako", "bi", "ponekad", "do\u0161lo", "do", "nekih", "nesporazuma", "imamo", "odli\u010dnu", "platformu", "da", "te", "nesporazume", "lako", "razre\u0161imo", "u", "javnosti", "se", "u", "godini", "koja", "prolazi", "dosta", "kalkulisalo", "ho\u0107e", "li", "papa", "franjo", "u", "dogledno", "vreme", "posetiti", "srbiju", "ho\u0107e", "li", "gospodine", "mitropolite", "zaista", "do\u0107i", "do", "takve", "posete", "li\u010dno", "se", "sa", "tim", "pitanjem", "nikada", "nisam", "bavio", "realno", "\u0161anse", "uvek", "postoje", "ali", "u", "ovom", "trenutku", "osim", "zanimanja", "javnosti", "i", "vi\u0161e", "novinarskih", "konstrukcija", "u", "stvarnosti", "se", "nije", "desila", "formalna", "inicijative", "sa", "bilo", "koje", "strane", "da", "do", "te", "posete", "i", "do\u0111e", "ni", "iz", "vatikana", "prema", "beogradu", "niti", "iz", "beograda", "prema", "vatikanu", "a", "razgovori", "i", "komunikacija", "svakako", "postoje", "kakav", "je", "polo\u017eaj", "pravoslavnih", "vernika", "u", "sloveniji", "za", "razliku", "od", "ostalih", "delova", "biv\u0161e", "jugoslavije", "slovenija", "je", "ipak", "vi\u0161e", "dislocirana", "u", "odnosu", "na", "tragi\u010dne", "konflikte", "koji", "su", "se", "doga\u0111ali", "me\u0111u", "nama", "i", "brzo", "se", "priklju\u010dila", "na", "evropski", "voz", "danas", "imam", "utisak", "da", "je", "slovenija", "ne", "samo", "formalno", "\u010dlanica", "eu", "nego", "i", "u", "svakom", "smislu", "te", "re\u010di", "po", "stilu", "\u017eivota", "po", "zakonodavstvu", "i", "jednakim", "pravima", "za", "sve", "gra\u0111ane", "vernici", "pravoslavne", "crkve", "\u0161to", "se", "uslova", "za", "\u017eivot", "ti\u010de", "se", "ni", "po", "\u010demu", "ne", "razlikuju", "od", "bilo", "kojeg", "drugog", "slovenca", "na", "svakom", "mestu", "od", "institucija", "pa", "nadalje", "mo\u017eete", "sresti", "\u010dlana", "na\u0161e", "zajednice", "a", "nacionalna", "i", "verska", "pripadnost", "nisu", "prepreka", "za", "ostvarivanje", "bilo", "kojeg", "prava", "pa", "tako", "imate", "i", "gradona\u010delnika", "ljubljane", "koji", "je", "srpskog", "porekla", "u", "sloveniji", "svaki", "pravoslavni", "srbin", "\u017eivi", "sa", "istim", "mogu\u0107nostima", "kao", "bilo", "ko", "drugi", "kako", "ocenjujete", "dana\u0161nje", "hrvatsko-srpske", "odnose", "postavili", "ste", "mi", "te\u0161ko", "pitanje", "imam", "utisak", "da", "ponekad", "postoje", "izmi\u0161ljeni", "problemi", "izme\u0111u", "srpskog", "i", "hrvatskog", "naroda", "ispri\u010da\u0107u", "vam", "utisak", "koji", "sam", "imao", "nedavno", "na", "koncertu", "u", "\u201elisinskom\u201c", "koji", "je", "odr\u017eao", "\u017eeljko", "joksimovi\u0107", "a", "koji", "je", "srbin", "bio", "sam", "radostan", "i", "tu\u017ean", "pre", "svega", "video", "sam", "veliki", "broj", "mladih", "ljudi", "koji", "su", "aplaudirali", "i", "sve", "pesme", "pevali", "pevali", "iz", "sveg", "glasa", "duboko", "u", "sebi", "sam", "osetio", "da", "su", "ta", "spontana", "energija", "i", "raspolo\u017eenje", "idu", "prema", "\u017eelji", "za", "komunikaciju", "takvo", "raspolo\u017eenje", "nema", "barijere", "i", "bio", "sam", "presre\u0107an", "zbog", "toga", "ali", "u", "isto", "vreme", "duboko", "u", "sebi", "sam", "bio", "i", "tu\u017ean", "jer", "sam", "shvatio", "da", "neki", "zloupotrebljavaju", "tu", "dobru", "energiju", "koje", "ima", "i", "u", "srbiji", "bacanjem", "varnica", "a", "to", "\u010dine", "ljudi", "koji", "treba", "narodu", "da", "slu\u017ee", "a", "oni", "se", "u", "stvari", "slu\u017ee", "narodom", "i", "tako", "dovode", "do", "toga", "da", "dobri", "i", "\u010destiti", "ljudi", "odstupe", "od", "sebe", "samih", "i", "tu", "svoju", "dobru", "energiju", "ljubavi", "pretvore", "u", "energiju", "mr\u017enje", "tada", "sam", "u", "potpunosti", "razumeo", "francusku", "ambasadorku", "u", "hrvatskoj", "koju", "mi", "je", "o", "izmirenju", "nema\u010dke", "i", "francuske", "posle", "rata", "rekla", "\u201eako", "postoji", "politi\u010dka", "volja", "re\u0161i\u0107e", "se", "svi", "problemi!\u201c", "a", "postoji", "li", "kod", "nas", "politi\u010dka", "volja", "odnosi", "hrvatske", "i", "srbije", "kako", "ih", "ja", "vidim", "su", "u", "svakom", "slu\u010daju", "bolji", "nego", "\u0161to", "su", "bili", "pre", "pet", "deset", "ili", "dvadeset", "godina", "naro\u010dito", "na", "nivou", "obi\u010dnog", "\u010doveka", "ali", "mislim", "da", "jo\u0161", "mnogo", "toga", "treba", "u\u010diniti", "da", "se", "deblokira", "ve\u0161ta\u010dki", "napravljena", "barijera", "izme\u0111u", "na\u0161a", "dva", "naroda", "potrebno", "je", "dakle", "ulo\u017eiti", "jo\u0161", "politi\u010dke", "energije", "mi", "ose\u0107amo", "potrebu", "jedni", "za", "drugima", "ne", "mo\u017eemo", "ni", "ekonomski", "\u017eiveti", "jedni", "bez", "drugih", "a", "kamoli", "su\u0161tinski", "kulturno", "i", "duhovno", "ako", "ho\u0107ete", "te", "odnose", "treba", "jo\u0161", "unapre\u0111ivati", "i", "popravljati", "jurica", "kurbler", "06.01.2015", "god", "izvor"]}