{"naslov": "PRAVOSLAVNI INTERNET I NJEGOVI POSETIOCI: ANA DANILOVA", "sadrzaj": ["sajt", "\u201epravoslavlje", "i", "mir\u201c", "\u2013", "jedan", "od", "najpopularnijih", "i", "najpose\u0107enijih", "u", "celom", "pravoslavnom", "segmentu", "pri", "tome", "on", "ne", "predstavlja", "neki", "veliki", "resurs", "novac", "\u2013", "prakti\u010dno", "samo", "taj", "koju", "su", "\u017ertvovali", "\u010ditaoci", "stalnih", "saradnika", "ima", "samo", "tri", "ali", "sigurno", "za", "postojanje", "i", "mo\u0107an", "razvoj", "tog", "internet-portala", "ima", "sasvim", "dovoljno", "li\u010dnog", "resursa", "jer", "glavni", "urednik", "\u2013", "mlada", "\u017eena", "\u2013", "radi", "po", "20", "sati", "dnevno\u2026", "ana", "danilova", "ro\u0111ena", "1981", "godine", "u", "moskvi", "filolog", "magistar", "filolo\u0161kih", "nauka", "stariji", "predava\u010d", "filolo\u0161kog", "fakulteta", "mgu", "docent", "akademije", "nacionalne", "ekonomije", "i", "dr\u017eavnog", "upravljanja", "predaje", "engleski", "jezik", "predmete", "\u201esociolingvistika\u201c", "\u201eteorija", "komunikacije\u201c", "\u201ejezi\u010dko", "manipulisanje\u201c", "autor", "monografije", "\u201emanipulisanje", "re\u010dju", "u", "sredstvima", "masovne", "informacije\u201c", "novinar", "glavni", "urednik", "internet-portala", "\u201epravoslavlje", "i", "mir\u201c", "re\u017eim", "\u201esve", "je", "uklju\u010deno\u201c", "", "anja", "vi", "ste", "glavni", "urednik", "i", "uop\u0161te", "u", "nekom", "stepenu", "\u201emama-osniva\u010d\u201c", "portala", "\u201epravoslavlje", "i", "mir\u201c", "najpose\u0107enijeg", "pravoslavnog", "smi", "sredstva", "masovne", "informacije", "na", "internetu", "i", "pri", "tom", "ste", "jo\u0161", "istovremeno", "i", "predava\u010d", "na", "dva", "fakulteta", "kako", "ste", "uspeli", "sve", "to", "da", "iskombinujete", "", "to", "je", "naravno", "te\u0161ko", "ali", "za", "mene", "je", "najte\u017ee", "\u017eiveti", "u", "situaciji", "\u201edve", "biografije\u201c", "ispada", "da", "ima\u0161", "dva", "nezavisna", "\u017eivota", "ponekad", "\u010doveku", "jedan", "njegov", "posao", "poma\u017ee", "drugom", "i", "dve", "vrste", "delatnosti", "privode", "k", "dupliranom", "rezultatu", "kod", "mene", "su", "oni", "apsolutno", "odvojeni", "u", "kontekstu", "pravoslavnog", "novinarstva", "nikome", "nije", "interesantno", "to", "\u0161to", "sam", "i", "stariji", "predava\u010d", "mgu", "magistar", "filolo\u0161kih", "nauka", "u", "oblasti", "filologije", "nije", "od", "nekog", "zna\u010daja", "pravoslavno", "novinarstvo", "zapravo", "ja", "te", "dve", "oblasti", "namerno", "ne", "me\u0161am", "a", "taj", "posao", "koji", "ja", "obavljam", "pri", "dobroj", "organizaciji", "mo\u017ee", "se", "uspe\u0161no", "uraditi", "za", "osmo\u010dasovno", "radno", "vreme", "ali", "ako", "ne", "za", "osam", "onda", "za", "\u0161esnaest", "\u010dasova", "mo\u017ee", "a", "po\u0161to", "ja", "umem", "veoma", "dobro", "da", "organizujem", "vreme", "moj", "radni", "dan", "\u010desto", "traje", "i", "po", "dvadeset", "\u010dasova", "na", "dan", "", "imate", "takav", "organizam", "pa", "mo\u017eete", "tako", "malo", "da", "spavate", "", "ne", "imam", "obi\u010dan", "organizam", "nije", "lako", "ne", "zadremati", "za", "vreme", "intervjua", "i", "to", "sve", "se", "ne", "odra\u017eava", "ba\u0161", "dobro", "na", "brzinu", "reakcije", "i", "na", "koncentraciju", "\u2013", "nikome", "ne", "savetujem", "da", "tako", "radi", "obim", "posla", "se", "stalno", "uve\u0107ava", "a", "mnogo", "je", "te\u0161ko", "optimizovati", "taj", "proces", "\u201epravmir\u201c", "raste", "br\u017ee", "nego", "\u0161to", "uspevamo", "da", "se", "prilagodimo", "tom", "rastu", "uglavnom", "se", "te\u0161ko", "finansijski", "prilago\u0111avamo", "tome", "na", "primer", "danas", "ose\u0107amo", "veliku", "potrebu", "da", "osnujemo", "no\u0107nu", "redakciju", "\u2013", "pri", "na\u0161oj", "brzini", "reakcije", "na", "doga\u0111aje", "veliki", "deo", "rada", "se", "odvija", "no\u0107u", "a", "mi", "nemamo", "ni", "jednog", "no\u0107nog", "urednika", "ja", "danas", "na", "\u201epravmiru\u201c", "pokrivam", "oko", "\u0161est", "pozicija", "moje", "kolege", "tako\u0111e", "pokrivaju", "mnogo", "vrsta", "poslova", "i", "ne", "pokrivamo", "ih", "zato", "\u0161to", "smo", "trudoholi\u010dari", "i", "obo\u017eavamo", "da", "radimo", "nenormirano", "vreme", "ve\u0107", "zato", "\u0161to", "nema", "ko", "to", "da", "radi", "ipak", "se", "danas", "na", "\u201epravmiru\u201c", "okupio", "fantasti\u010dan", "tim", "ali", "stalno", "na", "sajtu", "rade", "tri", "\u010doveka", "\u2013", "to", "je", "apsolutno", "premalo", "za", "takav", "obim", "posla", "koji", "obavljamo", "eto", "ja", "sam", "nau\u010dila", "kako", "da", "montiram", "video", "\u2013", "zato", "\u0161to", "nemamo", "mogu\u0107nosti", "da", "platimo", "za", "monta\u017eu", "24", "\u010dasa", "na", "dan", "treba", "da", "budemo", "aktivni", "\u2013", "to", "je", "veoma", "te\u0161ko", "postoji", "samo", "jedan", "na\u010din", "da", "se", "borite", "s", "tim", "\u2013", "na\u0107i", "mogu\u0107nost", "da", "pro\u0161irite", "redakciju", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "se", "to", "nekada", "i", "dogoditi", "i", "da", "\u0107emo", "mo\u0107i", "da", "opravdamo", "o\u010dekivanja", "\u010ditaoca", "bez", "velike", "\u0161tete", "po", "zdravlje", "danas", "se", "na\u0161", "glas", "\u010duje", "i", "u", "efiru", "svetskih", "smi", "i", "veoma", "smo", "zainteresovani", "da", "odr\u017eavamo", "taj", "nivo", "i", "na", "dalje", "unapre\u0111uju\u0107i", "ga", "sve", "vi\u0161e", "i", "pokazuju\u0107i", "kako", "mo\u017ee", "biti", "interesantno", "sadr\u017eajno", "i", "operativno", "pravoslavno", "izdanje", "", "da", "li", "bar", "na", "odmoru", "uspevate", "da", "budete", "u", "stanju", "\u201eisklju\u010deno\u201c", "", "odmor", "to", "je", "vreme", "kada", "umesto", "dvanaesto\u010dasovnog", "radnog", "vremena", "radim", "svega", "osam-devet", "\u010dasova", "i", "glavni", "kriterijum", "izbor", "mesta", "odmora", "je", "ve\u0107", "davno", "postojanje", "dobrog", "interneta", "u", "hotelu", "sa", "svih", "putovanja", "ja", "i", "moj", "mu\u017e", "imamo", "fotografije", "kako", "sedimo", "za", "noutbukom", "i", "\u201eodmaramo\u201c", "", "da", "li", "vam", "se", "svi\u0111a", "takav", "na\u010din", "\u017eivota", "", "ne", "ukoliko", "bih", "imala", "mogu\u0107nosti", "da", "prenesem", "taj", "posao", "na", "nekog", "drugog", "to", "bih", "sa", "zadovoljstvom", "u\u010dinila", "ja", "zaista", "nisam", "trudoholik", "", "da", "li", "se", "de\u0161ava", "da", "posustajete", "", "stalno", "ali", "\u0161ta", "da", "se", "radi", "\u2013", "posustajem", "ali", "raditi", "treba", "i", "dalje", "ako", "sedi\u0161", "i", "brine\u0161", "za", "to", "vreme", "na", "po\u0161tu", "pristi\u017ee", "tolika", "koli\u010dina", "pisama", "da", "posle", "ne", "mogu", "da", "iza\u0111em", "na", "kraj", "s", "njima", "\u201epravmir\u201c", "u", "celom", "svetu", "", "da", "li", "je", "stvaranje", "\u201epravmira\u201c", "pre", "sedam", "godina", "bila", "va\u0161a", "ideja", "", "ne", "tu", "ideju", "je", "imao", "moj", "tada", "jo\u0161", "uvek", "budu\u0107i", "mu\u017e", "s", "kojim", "smo", "i\u0161li", "u", "crkvu", "kod", "oca", "aleksandra", "ilja\u0161enka", "anatolij", "\u2013", "veoma", "dobar", "internet-specijalist", "ima", "odli\u010dnu", "kompaniju", "za", "hosting", "sajtova", "i", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "on", "vlada", "izuzetnim", "ume\u0107em", "da", "svojim", "idejama", "ide", "ispred", "vremena", "on", "je", "predlo\u017eio", "ocu", "aleksandru", "da", "napravi", "misionarski", "sajt", "ja", "sam", "bila", "apsolutno", "protiv", "te", "ideje", "bila", "sam", "najve\u0107i", "skeptik", "i", "kriti\u010dar", "\u010dinilo", "mi", "se", "da", "\u0107e", "se", "sve", "to", "zavr\u0161iti", "veoma", "brzo", "da", "dobrih", "tekstova", "imamo", "samo", "za", "pola", "godine", "a", "na", "dalje", "\u0107emo", "ostati", "bez", "materijala", "u", "to", "vreme", "sam", "se", "ve\u0107", "nekoliko", "godina", "bavila", "pravoslavnom", "bibliotekom", "u", "parohiji", "imala", "sam", "jasnu", "viziju", "\u0161ta", "ljudi", "\u010ditaju", "a", "\u0161ta", "ne", "ali", "ni\u0161ta", "nisam", "pisala", "uop\u0161te", "ja", "sam", "vi\u0161e", "usni", "\u010dovek", "nego", "pisac", "", "pri", "tom", "vi", "redovno", "pi\u0161ete", "\u010dlanke\u2026", "", "ukoliko", "bih", "imala", "na", "koga", "to", "da", "prenesem", "ja", "sigurno", "ne", "bih", "pisala", "u", "po\u010detku", "\u201epravoslavlje", "i", "mir\u201c", "je", "po", "svojoj", "su\u0161tini", "bio", "parohijski", "sajt", "ali", "taj", "prilaz", "koji", "su", "izabrali", "otac", "aleksandar", "i", "anatolij", "\u2013", "dobar", "razgovor", "pa", "jo\u0161", "i", "o", "slo\u017eenim", "problemima", "koji", "nekako", "u", "obi\u010dnom", "pravoslavnom", "razgovoru", "odsustvuju", "", "pokazao", "se", "veoma", "tra\u017een", "po\u010deo", "je", "da", "se", "\u0161iri", "auditorijum", "ljudi", "su", "po\u010deli", "da", "govore", "kako", "su", "im", "pomogli", "ti", "materijali", "a", "mi", "smo", "uvek", "znali", "da", "ako", "to", "makar", "i", "jednom", "\u010doveku", "bude", "potrebno", "zna\u010di", "da", "to", "ne", "radimo", "uzalud", "pokazalo", "se", "da", "je", "to", "zaista", "potrebno", "i", "proces", "je", "po\u010deo", "a", "imali", "smo", "dva", "glavna", "zadatka", "govoriti", "savremenom", "\u010doveku", "o", "hristu", "i", "pomagati", "mu", "da", "na\u0111e", "odgovore", "na", "pitanja", "na", "koja", "\u010dovek", "ne", "mo\u017ee", "sam", "da", "odgovori", "", "da", "li", "ste", "zadovoljni", "time", "\u0161to", "ste", "postigli", "do", "sada", "ili", "jo\u0161", "uvek", "\u017eelite", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "", "naravno", "sve", "vreme", "\u017eelimo", "vi\u0161e", "najva\u017enije", "\u0161to", "\u017eelimo", "je", "da", "ti", "tekstovi", "ne", "ostanu", "samo", "tekstovi", "da", "u", "novinarstvu", "ne", "dolazi", "samo", "do", "pove\u0107avanja", "broja", "slova", "ve\u0107", "da", "se", "pojavljuju", "materijali", "koji", "bi", "mogli", "istinski", "da", "pomognu", "takvi", "tekstovi", "se", "pojavljuju", "retko", "evo", "na", "primer", "pri\u010da", "d\u017eiane", "d\u017eesen", "koja", "je", "pre\u017eivela", "bez", "obzira", "na", "izvr\u0161eni", "na", "njoj", "abortus", "kada", "smo", "objavili", "taj", "tekst", "nekoliko", "meseci", "posle", "toga", "smo", "\u010ditali", "odzive", "potpuno", "nepoznatih", "ljudi", "koji", "su", "govorili", "da", "su", "im", "dosadili", "ti", "razgovori", "protiv", "abortusa", "ali", "taj", "tekst", "je", "doveo", "do", "toga", "da", "ljudi", "zaista", "shvate", "da", "je", "abortus", "ubistvo", "", "imate", "li", "cenzuru", "da", "li", "se", "doga\u0111a", "da", "vas", "neko", "iz", "crkve", "moli", "da", "o", "ne\u010demu", "\u201ene", "pi\u0161ete\u201c", "", "mi", "ne", "pi\u0161emo", "samo", "radi", "pisanja", "i", "uve\u0107anja", "pose\u0107enosti", "sajta", "mi", "pi\u0161emo", "o", "slo\u017eenim", "pitanjima", "u", "dva", "slu\u010daja", "kao", "prvo", "da", "bi", "pokazali", "da", "pravoslavcima", "to", "pitanje", "taj", "problem", "ta", "bol", "nisu", "bezna\u010dajni", "i", "kao", "drugo", "pi\u0161emo", "o", "spornim", "situacijama", "u", "tim", "slu\u010dajevima", "kada", "taj", "konflikt", "ve\u0107", "prisustvuje", "u", "informacionom", "polju", "jasno", "je", "da", "je", "nekome", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "ponekad", "i", "crkvu", "kada", "je", "akter", "konflikta", "bolje", "da", "o", "tome", "niko", "ni\u0161ta", "ne", "pi\u0161e", "ali", "kada", "situacija", "dostigne", "taj", "nivo", "da", "o", "njoj", "govore", "ili", "veoma", "negativno", "ili", "kada", "poku\u0161avamo", "bar", "nekako", "da", "je", "rasvetlimo", "iznutra", "", "mi", "pi\u0161emo", "", "da", "li", "vas", "pritiska", "teret", "odgovornosti", "jer", "vi", "u", "nekoj", "meri", "formirate", "javno", "mnjenje", "", "odgovornost", "je", "velika", "na", "mnoga", "pitanja", "nemate", "jedan", "jasan", "odgovor", "i", "samo", "jednu", "jedinstvenu", "pravilnu", "strategiju", "rasvetljavanja", "istine", "ali", "bar", "mo\u017eemo", "da", "se", "borimo", "s", "tim", "pojednostavljenjem", "koje", "danas", "name\u0107u", "smi", "ti", "su", "crni", "ti", "beli", "oni", "nisu", "u", "pravu", "\u2013", "dijagnoza", "presuda", "zato", "se", "trudimo", "da", "predstavimo", "spektar", "odgovora", "na", "pitanje", "i", "jo\u0161", "se", "veoma", "ozbiljno", "odnosimo", "prema", "ekspertskom", "statusu", "na\u0161ih", "autora", "na\u0161a", "odgovornost", "se", "uglavnom", "sastoji", "u", "tome", "da", "se", "trudimo", "da", "ne", "dajemo", "mi\u0161ljenja", "ljudi", "koji", "ne", "poznaju", "situaciju", "iznutra", "", "finansijska", "pitanja", "postojanja", "sajta", "tako\u0111e", "morate", "da", "re\u0161avate", "", "da", "veoma", "zavidim", "tim", "redakcijama", "u", "kojima", "glavni", "urednik", "odgovara", "za", "tekstove", "a", "neko", "drugi", "rukovodi", "celim", "bud\u017eetom", "svaki", "dan", "ne", "treba", "samo", "smi\u0161ljati", "nov", "materijal", "ve\u0107", "i", "bud\u017eet", "mo\u017eemo", "li", "dozvoliti", "sebi", "da", "objavimo", "ovaj", "tekst", "ili", "foto-reporta\u017eu", "\u2013", "ili", "nemamo", "dovoljno", "novca", "za", "honorar", "bezgrani\u010dno", "sam", "zahvalna", "na\u0161im", "\u010ditaocima", "za", "kolosalnu", "pomo\u0107", "zato", "\u0161to", "\u201epravmir\u201c", "\u017eivi", "od", "njihovih", "donacija", "ali", "nesta\u0161ica", "novca", "veoma", "usporava", "rad", "redakcije", "po", "pose\u0107enosti", "i", "komentarisanju", "\u201epravmir\u201c", "se", "nalazi", "na", "nivou", "svetskih", "izdanja", "gde", "je", "jedan", "honorar", "", "kao", "na\u0161", "nedeljni", "bud\u017eet", "pose\u0107enost", "\u201epravmira\u201c", "\u2013", "40-50", "hiljada", "ljudi", "na", "dan", "\u2013", "ve\u0107a", "je", "nego", "u", "\u201epolit.ru\u201c", "i", "openspace", "i", "skoro", "da", "sti\u017eemo", "\u201esnob\u201c", "", "kako", "vam", "izgleda", "konkurencija", "me\u0111u", "pravoslavnim", "smi", "\u2013", "da", "li", "je", "ona", "korisna", "", "bez", "zdrave", "konkurencije", "mi", "bi", "objavljivali", "jednu", "novost", "nedeljno", "gledajte", "izme\u0111u", "parohijskih", "sajtova", "nema", "koknkurencije", "i", "tu", "vidimo", "apsolutnu", "stagnaciju", "pravoslavna", "smi", "se", "zbog", "konkurencije", "razvija", "dinami\u010dnije", "nego", "mnoga", "svetska", "izdanja", "ogor\u010dava", "nas", "drugo", "marina", "andrejevna", "\u017eurinskaja", "govori", "da", "pravoslavno", "novinarstvo", "mora", "da", "po\u010dne", "od", "toga", "da", "novinari", "moraju", "biti", "hri\u0161\u0107ani", "a", "hri\u0161\u0107anskog", "razgovora", "me\u0111u", "nama", "\u010desto", "ni", "nema", "ja", "imam", "iskustvo", "razgovora", "i", "s", "pravoslavcima", "i", "sa", "svetskim", "kolegama", "i", "mogu", "da", "uporedim", "reakciju", "i", "jednih", "i", "drugih", "na", "doga\u0111aje", "potpuno", "istog", "tipa", "takve", "o\u0161tre", "i", "negativne", "reakcije", "koje", "se", "ponekad", "sre\u0107u", "u", "pravoslavnom", "novinarstvu", "takve", "konflikte", "i", "te\u0161ko\u0107e", "koji", "ni\u010du", "periodi\u010dno", "me\u0111u", "bliskim", "drugovima", "ni", "jednom", "nisam", "srela", "u", "komunikaciji", "sa", "svetskim", "kolegama", "delom", "je", "tome", "uzrok", "to", "\u0161to", "su", "u", "pravoslavnom", "novinarstvu", "veoma", "ograni\u010deni", "resursi", "koji", "uti\u010du", "i", "na", "op\u0161tu", "preoptere\u0107enost", "veoma", "ogor\u010dava", "to", "\u0161to", "na", "\u017ealost", "me\u0111u", "pravoslavnim", "izdanjima", "nema", "te", "saradnje", "koja", "postoji", "me\u0111u", "svetskim", "resursima", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "se", "to", "izmeniti", "srbija", "i", "crkvene", "bakice", "", "vi", "se", "ozbiljno", "bavite", "filologijom", "kao", "naukom", "predajete", "studentima", "razne", "slo\u017eene", "filolo\u0161ke", "discipline", "za\u0161to", "je", "za", "vas", "toliko", "va\u017ean", "rad", "na", "jeziku", "", "meni", "su", "interesantna", "dva", "pravca", "jezi\u010dke", "manipulacije", "\u2013", "to", "na", "koji", "na\u010din", "se", "pomo\u0107u", "re\u010di", "stvara", "istorija", "na", "primer", "irak", "su", "prakti\u010dno", "sravnili", "sa", "zemljom", "zbog", "jedne", "modalne", "konstrukcije", "\u201etamo", "mo\u017ee", "biti", "hemijsko", "oru\u017eje\u201c", "i", "kao", "drugo", "interesuju", "me", "problemi", "povezani", "s", "tim", "kako", "razni", "ljudi", "mu\u0161karci", "\u2013", "\u017eene", "mu\u017eevi", "\u2013", "supruge", "deca", "\u2013", "roditelji", "izra\u017eavaju", "svoje", "misli", "i", "za\u0161to", "ne", "\u010duju", "jedni", "druge", "\u010dak", "i", "kada", "govore", "o", "jednom", "te", "istom", "na", "\u017ealost", "sada", "se", "ne", "bavim", "istra\u017eiva\u010dkim", "radom", "onoliko", "koliko", "bih", "htela", "uop\u0161te", "meni", "su", "se", "uvek", "svi\u0111ale", "precizne", "nauke", "moja", "mama", "i", "baka", "su", "filolozi", "i", "ja", "sam", "po\u0161la", "njihovim", "stopama", "a", "cele", "prve", "godine", "na", "fakultetu", "sam", "pre\u017eivljavala", "krizu", "jasno", "mi", "je", "bilo", "za", "\u0161ta", "su", "potrebni", "fizi\u010dari", "biolozi", "i", "potpuno", "mi", "je", "bilo", "nejasno", "za", "\u0161ta", "su", "potrebni", "filolozi", "a", "potom", "je", "nastupila", "1999", "godina", "i", "po\u010dela", "je", "vojna", "kampanja", "sad", "protiv", "srbije", "imala", "sam", "veoma", "dobru", "drugaricu", "iz", "beograda", "i", "tada", "sam", "po\u010dela", "da", "\u010ditam", "na", "internetu", "zapadna", "smi", "o", "toj", "kampanji", "a", "po\u0161to", "sam", "znala", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "od", "o\u010devidaca", "videla", "sam", "kakva", "kolosalna", "razlika", "postoji", "izme\u0111u", "doga\u0111aja", "i", "njegovog", "rasvetljavanja", "kada", "razaranje", "zemlje", "do", "temelja", "u", "smi", "nazivaju", "mirotvornom", "akcijom", "u", "tom", "trenutku", "su", "se", "dogodile", "dve", "va\u017ene", "stvari", "na\u0161la", "sam", "svoju", "temu", "za", "daljnja", "istra\u017eivanja", "\u2013", "manipulacije", "u", "smi", "kojom", "se", "od", "99", "godine", "bavim", "i", "po\u010delo", "je", "moje", "ocrkovljavanje", "tada", "sam", "tako", "jako", "ose\u0107ala", "da", "to", "na\u0161a", "pravoslavna", "bra\u0107a-sestre", "stradaju", "u", "detinjstvu", "crkvu", "nisam", "volela", "kada", "sam", "imala", "sedam", "godina", "veoma", "te\u0161ko", "sam", "bila", "bolesna", "i", "dobru", "perspektivu", "lekari", "nisu", "obe\u0107avali", "moja", "mama", "se", "krstila", "a", "ja", "sam", "to", "kategori\u010dki", "odbijala", "\u2013", "bilo", "mi", "je", "veoma", "neudobno", "u", "crkvi", "ali", "u", "devet-deset", "godina", "sve", "\u010de\u0161\u0107e", "su", "po\u010dela", "da", "me", "mu\u010de", "pitanja", "\u010demu", "sve", "ovo", "za\u0161to", "sada", "da", "se", "ide", "u", "\u0161kolu", "da", "se", "ne\u0161to", "radi", "ako", "\u0107e", "\u010dovek", "sve", "jedno", "umreti", "u", "12", "godina", "sam", "pro\u010ditala", "\u201ejadnike\u201c", "i", "upravo", "kod", "viktora", "igoa", "sam", "nai\u0161la", "na", "prve", "nagove\u0161taje", "odgovora", "ostao", "mi", "je", "u", "se\u0107anju", "jedan", "citat", "iz", "jedne", "glave", "\u2013", "\u201eumreti", "nije", "stra\u0161no", "stra\u0161no", "je", "ne", "\u017eiveti\u201c", "posle", "toga", "su", "me", "sva", "ta", "pitanja", "dovela", "do", "razgovora", "s", "bogom", "i", "u", "nekom", "trenutku", "sam", "shvatila", "da", "treba", "da", "se", "krstim", "iz", "nekog", "razloga", "mi", "se", "\u010dinilo", "da", "bog", "kome", "sam", "se", "obra\u0107ala", "s", "molbama", "\u017eeli", "da", "se", "krstim", "zato", "sam", "se", "u", "15", "godina", "krstila", "ali", "posle", "toga", "do", "doga\u0111aja", "1999", "godine", "u", "crkvu", "prakti\u010dno", "nisam", "ni", "i\u0161la", "u", "crkvu", "sam", "po\u010dela", "da", "idem", "zahvaljuju\u0107i", "razgovorima", "s", "crkvenim", "bakicama", "jer", "i\u0161la", "sam", "u", "crkvu", "u", "farmerkama", "ili", "mini", "suknjicama", "a", "one", "su", "se", "uvek", "prema", "meni", "odnosile", "sa", "velikom", "ljubavlju", "ni", "re\u010di", "osu\u0111ivanja", "ni", "jednu", "zamerku", "nisam", "\u010dula", "od", "njih", "uvek", "su", "mi", "se", "radovali", "i", "osetila", "sam", "da", "je", "to", "ono", "mesto", "gde", "s", "tobom", "ne", "odr\u017eavaju", "dobre", "odnose", "samo", "da", "bi", "prepisali", "kontrolni", "od", "tebe", "\u2013", "ve\u0107", "gde", "te", "jednostavno", "vole", "bez", "nekog", "posebnog", "razloga", "retorika", "i", "\u017eivot", "", "vi", "se", "s", "mu\u017eem", "bavite", "istim", "projektom", "\u2013", "on", "je", "odgovoran", "za", "tehni\u010dku", "podr\u0161ku", "sajta", "da", "li", "to", "smeta", "porodi\u010dnom", "\u017eivotu", "da", "li", "ku\u0107i", "govorite", "o", "poslu", "", "stalno", "to", "je", "va\u017ean", "deo", "\u017eivota", "i", "nema", "potrebe", "da", "se", "iz", "toga", "isklju\u010dujemo", "de\u0161avaju", "se", "odre\u0111eni", "problemi", "na", "primer", "uzajamno", "se", "postavljaju", "razni", "zahtevi", "vezano", "za", "kvalitet", "rada", "ali", "meni", "se", "\u010dini", "da", "taj", "zajedni\u010dki", "rad", "samo", "oboga\u0107uje", "na\u0161u", "komunikaciju", "", "a", "da", "li", "koristite", "va\u0161a", "znanja", "iz", "retorike", "u", "porodi\u010dnim", "konfliktima", "\u2013", "jer", "uvek", "postoji", "\u017eelja", "da", "se", "doka\u017ee", "da", "si", "u", "pravu", "", "u", "porodi\u010dnim", "konfliktima", "nema", "efekta", "jer", "i", "moj", "mu\u017e", "ne", "poznaje", "zakone", "retorike", "ni\u0161ta", "lo\u0161ije", "od", "mene", "i", "on", "donosi", "odluke", "isklju\u010divo", "samostalno", "nezavisno", "od", "toga", "kakva", "je", "kod", "mene", "argumentacija", "i", "da", "li", "svoje", "stavove", "iznosim", "po", "svim", "pravilima", "ili", "ne", "a", "uop\u0161te", "nekada", "sam", "poku\u0161avala", "da", "dokazujem", "svoju", "pravdu", "ali", "sam", "potom", "shvatila", "da", "je", "jedino", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "u\u010diniti", "u", "me\u0111usobnim", "odnosima", "sa", "bliskim", "ljudima", "iskreno", "govoriti", "za\u0161to", "te", "to", "brine", "jednostavno", "i", "po\u0161teno", "\u010dovek", "koji", "te", "voli", "obavezno", "\u0107e", "te", "saslu\u0161ati", "", "pro\u010ditala", "sam", "u", "va\u0161em", "\u017e\u017e", "blog", "\u2013", "on-line", "dnevnik", "da", "pravite", "pite", "zar", "uspevate", "jo\u0161", "i", "pite", "da", "pravite", "", "ponekad", "ja", "sam", "ina\u010de", "doma\u0107inske", "prirode", "sa", "zadovoljstvom", "bi", "se", "ukoliko", "bih", "imala", "vi\u0161e", "vremena", "bavila", "raznim", "ku\u0107nim", "poslovima", "na", "primer", "volim", "da", "\u0161ijem", "", "opet", "se", "mo\u017ee", "odvojiti", "od", "posla\u2026", "", "ja", "ne", "tra\u017eim", "na\u010din", "da", "se", "od", "ne\u010dega", "odvojim", "jednostavno", "ispada", "da", "je", "neke", "stvari", "mogu", "mnogo", "br\u017ee", "jeftinije", "i", "lep\u0161e", "sa\u0161iti", "nego", "kupiti", "", "a", "za\u0161to", "ne", "volite", "da", "se", "odvojite", "\u010doveku", "je", "neophodan", "nekakav", "predah", "kako", "vi", "odmarate", "", "najbolji", "odmor", "za", "mene", "je", "promena", "posla", "predavali", "ste", "zatim", "gledate", "\u0161ta", "se", "radi", "na", "sajtu", "malo", "redaktirate", "tekst", "a", "teoretski", "mnogo", "\u0161ta", "se", "mo\u017ee", "raditi", "ja", "se", "dosta", "\u010desto", "bavim", "sportom", "tenisom", "jahanjem", "u\u010dili", "su", "me", "da", "restauriram", "ikone", "i", "crtam", "tako", "ukoliko", "se", "na\u0111e", "malo", "slobodnog", "vremena", "uvek", "imam", "\u010dime", "da", "se", "bavim", "napred", "i", "nazad", "", "u\u010destvovali", "ste", "u", "jednoj", "radio-emisiji", "i", "tamo", "je", "pri", "glasanju", "75", "slu\u0161alaca", "reklo", "da", "bi", "vam", "poverili", "budu\u0107nost", "zemlje", "pateti\u010dno", "pitanje", "da", "li", "bi", "\u017eeleli", "da", "uradite", "ne\u0161to", "za", "svoju", "zemlju", "", "sve", "vreme", "se", "trudim", "maksimalno", "koliko", "mogu", "i", "umem", "da", "radim", "to", "\u0161to", "radim", "\u2013", "predajem", "i", "pi\u0161em", "o", "vrednostima", "", "da", "li", "je", "za", "vas", "stvar", "principa", "\u2013", "u\u010diti", "studente", "", "da", "mo\u017eda", "bi", "mi", "bilo", "mnogo", "korisnije", "da", "odem", "u", "nekakvu", "banku", "i", "budem", "pres-sekretar", "gde", "bi", "mi", "plata", "bila", "desetak", "puta", "ve\u0107a", "ali", "ja", "radim", "u", "dr\u017eavnom", "visokom", "obrazovanju", "zato", "\u0161to", "ose\u0107am", "da", "to", "treba", "raditi", "savremena", "omladina", "je", "veoma", "dobra", "ima", "mnogo", "pametnih", "talentovanih", "koji", "su", "zainteresovani", "za", "\u017eivot", "ljudi", "iznena\u0111uju\u0107e", "je", "to", "\u0161to", "bez", "obzira", "na", "sve", "probleme", "oni", "mogu", "tako", "\u017eivo", "ispravno", "i", "veoma", "zrelo", "da", "reaguju", "na", "mnoga", "te\u0161ka", "pitanja", "\u010dini", "mi", "se", "da", "su", "oni", "bolji", "nego", "\u0161to", "smo", "to", "bili", "mi", "pre", "deset", "godina", "", "u", "jednom", "intervjuu", "ste", "rekli", "da", "ste", "da", "bi", "razumeli", "savremenu", "omladinu", "odgledali", "celu", "seriju", "\u201e\u0161kola\u201c", "i", "pored", "va\u0161e", "zauzetosti", "na\u0161li", "ste", "vreme", "za", "to", "", "mene", "veoma", "zanimaju", "moji", "studenti", "njihov", "\u017eivot", "zato", "mi", "je", "serija", "\u201e\u0161kola\u201c", "bila", "interesantna", "upravo", "zbog", "pogleda", "na", "odre\u0111enu", "grupaciju", "savremene", "omladine", "ja", "takve", "mlade", "ljude", "nisam", "sretala", "ali", "sam", "\u017eelela", "da", "shvatim", "eto", "ukoliko", "se", "ja", "sutra", "sretnem", "s", "\u010dovekom", "s", "takvim", "problemima", "i", "ako", "on", "bude", "jedan", "od", "mojih", "studenata", "ili", "mojih", "\u010ditalaca", "\u2013", "kako", "da", "s", "njim", "vodim", "razgovor", "kako", "da", "ga", "navedem", "na", "to", "da", "se", "otvori", "da", "ka\u017ee", "\u0161ta", "ga", "brine", "", "vi", "radite", "u", "dve", "sfere", "svetskoj", "i", "pravoslavnoj", "gde", "je", "lak\u0161e", "raditi", "", "ja", "ne", "radim", "u", "pravoslavnoj", "sferi", "platu", "dobijam", "samo", "na", "univerzitetu", "", "na", "\u201epravmiru\u201c", "radite", "besplatno", "", "da", "relativno", "davno", "sam", "shvatila", "da", "nikada", "ne", "bih", "\u017eelela", "po", "svojoj", "volji", "ukoliko", "to", "ne", "bi", "bilo", "pitanje", "pre\u017eivljavanja", "da", "radim", "u", "crkvi", "ili", "pravoslavnoj", "organizaciji", "to", "je", "omiljeni", "posao", "koji", "radi\u0161", "isklju\u010divo", "radi", "du\u0161e", "i", "radi", "ljudi", "zato", "sam", "odlu\u010dila", "da", "se", "svi", "moji", "radni", "odnosi", "grade", "samo", "sa", "svetskim", "organizacijama", "a", "u", "pravoslavnoj", "oblasti\u2026", "kada", "bih", "na\u0161la", "resurse", "za", "druge", "saradnike", "to", "bi", "bilo", "dovoljno", "", "nekoliko", "puta", "ste", "ponovili", "fraze", "\u201enema", "novca\u201c", "\u201ekada", "bi", "bio", "vi\u0161e", "novca\u201c", "da", "li", "ste", "nekada", "mo\u017eda", "imali", "\u017eelju", "da", "sve", "ostavite", "i", "na\u0111ene", "neki", "presti\u017eni", "dobro", "pla\u0107eni", "posao", "s", "va\u0161im", "sposobnostima", "to", "ne", "bi", "bilo", "te\u0161ko", "", "ja", "sam", "u", "potpunosti", "spremna", "da", "\u017eivim", "u", "tim", "bud\u017eetskim", "uslovima", "u", "kojima", "sada", "\u017eivim", "moje", "finansijsko", "o\u010dajanje", "je", "uglavnom", "vezano", "za", "\u201epravmir\u201c", "s", "tim", "\u0161to", "nemamo", "mogu\u0107nosti", "da", "realizujemo", "sve", "\u0161to", "bi", "smo", "mogli", "plus", "imamo", "ogroman", "broj", "s", "nama", "povezanih", "ljudi", "za", "koje", "smo", "mi", "skoro", "jedini", "izvor", "sredstava", "jedan", "od", "autora", "\u2013", "popadija", "mu\u017e", "joj", "je", "sve\u0161tenik", "koji", "dobija", "po", "dve", "hiljade", "rubalja", "nedeljno", "njen", "honorar", "\u010dini", "drugi", "deo", "porodi\u010dnog", "bud\u017eeta", "ako", "slede\u0107eg", "meseca", "nekoj", "saradnici", "s", "mnogo", "dece", "ili", "invalidu", "ili", "prosto", "\u010doveku", "koji", "nema", "drugu", "mogu\u0107nost", "da", "radi", "moram", "da", "ka\u017eem", "da", "ne", "mo\u017eemo", "s", "tobom", "da", "radimo", "jer", "ti", "ovog", "meseca", "ne", "mo\u017eemo", "isplatiti", "platu", "", "\u0161ta", "\u0107e", "\u010dovek", "tada", "raditi", "a", "ako", "na", "protiv", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "najzad", "imamo", "sredstava", "eto", "ta", "pitanja", "me", "brinu", "mnogo", "vi\u0161e", "", "nekoliko", "puta", "ste", "rekli", "da", "ne\u0161to", "radite", "zato", "\u0161to", "\u201etreba\u201c", "", "treba", "", "a", "da", "li", "imate", "nekakav", "cilj", "u", "\u017eivotu", "koji", "jo\u0161", "niste", "dostigli", "", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "cilj", "\u017eivota", "svakog", "\u010doveka", "\u2013", "da", "se", "na", "njegovom", "kraju", "mo\u017ee", "okrenuti", "nazad", "i", "shvatiti", "da", "nije", "sve", "vreme", "koje", "mu", "je", "dano", "protra\u0107io", "uzalud", "", "vi", "govorite", "o", "\u201enazad\u201c", "a", "ako", "pogledamo", "\u201enapred\u201c", "neki", "ljudi", "govore", "ja", "se", "time", "bavim", "ali", "bih", "zapravo", "hteo", "da", "budem", "medijski", "magnat", "", "ne", "medijski", "magnat", "ne", "bih", "\u017eelela", "da", "postanem\u2026", "ali", "ono", "\u201enapred\u201c", "se", "i", "obrazuje", "iz", "na\u0161eg", "\u201enazad\u201c", "\u2013", "podvode\u0107i", "crtu", "mi", "gledamo", "u", "budu\u0107e", "i", "nadamo", "se", "na", "milost", "bo\u017eiju", "razgovor", "vodila", "marina", "nefedova", "prevod", "sa", "ruskog", "s.m", "13", "februar", "2015", "god", "izvor"]}