{"naslov": "INTERVJU MITROPOLITA ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKOG GOSPODINA DR PORFIRIJA ZA DNEVNE NOVINE VE\u010cERNjE NOVOSTI", "sadrzaj": ["mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "dr", "porfirije", "dao", "je", "intervju", "za", "dnevne", "novine", "ve\u010dernje", "novosti", "koji", "mo\u017eete", "u", "nastavku", "pro\u010ditati", "\u2022", "ekselencijo", "kakvi", "su", "vam", "dojmovi", "u", "ovim", "mesecima", "od", "kada", "ste", "u", "zagrebu", "i", "hrvatskoj", "", "ose\u0107anja", "su", "dvojaka", "sreo", "sam", "lep", "grad", "pun", "\u017eivota", "ne", "mislim", "samo", "na", "zagreb", "ali", "moram", "re\u0107i", "da", "je", "zagreb", "prelep", "grad", "sugra\u0111ani", "su", "u\u010dinili", "da", "se", "ose\u0107am", "kao", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "upoznao", "sam", "mnogo", "dobronamernih", "ljudi", "stekao", "divne", "prijatelje", "ose\u0107am", "se", "li\u010dno", "oboga\u0107enim", "sa", "druge", "strane", "kada", "vidim", "napade", "na", "srpske", "hramove", "\u0161irom", "zemlje", "ose\u0107am", "se", "krajnje", "nelagodno", "poslednji", "je", "bio", "na", "sabornu", "crkvu", "u", "karlovcu", "ranije", "u", "kninu", "\u0161ibeniku", "vinkovicima", "drni\u0161u\u2026", "malo", "je", "mesta", "gde", "pravoslavni", "hramovi", "nisu", "provaljivani", "obesve\u0107ivani", "bili", "oglasne", "table", "za", "izlive", "mr\u017enje", "dovoljno", "je", "pogledati", "izlo\u017ebu", "fotografija", "\u201csjaj", "bolje", "pro\u0161losti\u201d", "u", "prostorijama", "zagreba\u010dke", "\u201cprosvjete\u201d", "jasno", "svedo\u010danstvo", "u", "kakvom", "su", "stanju", "verska", "i", "kulturna", "ba\u0161tina", "pravoslavne", "crkve", "u", "hrvatskoj", "danas", "iskren", "da", "budem", "jasna", "osuda", "ru\u017enih", "postupaka", "i", "doga\u0111aja", "od", "strane", "predstavnika", "drugih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "pogotovo", "hri\u0161\u0107anskih", "meni", "kao", "i", "drugim", "pravoslavnim", "episkopima", "sve\u0161tenicima", "i", "na\u0161em", "narodu", "bila", "bi", "prava", "uteha", "dakle", "utisci", "su", "pome\u0161ani", "sa", "jedne", "strane", "divni", "ljudi", "prijatelji", "bra\u0107a", "i", "sestre", "a", "sa", "druge", "oni", "koji", "naj\u010de\u0161\u0107e", "skriveni", "tamom", "no\u0107i", "uni\u0161tavaju", "i", "prete", "fa\u0161isti\u010dkim", "parolama", "i", "znamenjima", "ako", "pak", "uporedim", "op\u0161te", "utiske", "iz", "slovenije", "gde", "je", "tako\u0111e", "moja", "eparhija", "zaklju\u010dak", "je", "da", "ovde", "u", "hrvatskoj", "jo\u0161", "moramo", "mnogo", "raditi", "zajedno", "sa", "dr\u017eavnim", "i", "crkvenim", "\u010diniocima", "dru\u0161tvenim", "organizacijama", "kako", "bi", "pravoslavna", "crkva", "i", "srpski", "narod", "mogli", "da", "budu", "\u010dinilac", "koji", "\u0107e", "neometano", "i", "bez", "pritisaka", "mo\u0107i", "da", "doprinose", "razvoju", "dru\u0161tva", "u", "celini", "u", "srbiji", "sam", "aktivno", "u\u010destvovao", "u", "uspostavljanju", "uzajamnog", "poverenja", "i", "saradnje", "izme\u0111u", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "odnosno", "bratskih", "odnosa", "izme\u0111u", "vernika", "se\u0107am", "se", "oktobra", "2004", "godine", "kada", "je", "bla\u017eene", "uspomene", "patrijarh", "pavle", "u", "dogovoru", "sa", "vladikom", "ba\u010dkim", "irinejem", "do\u0161ao", "u", "suboticu", "u", "kojoj", "\u017eivi", "najvi\u0161e", "katolika", "posle", "ve\u010dernje", "u", "pravoslavnom", "hramu", "zajedno", "sa", "nadbiskupom", "ho\u010devarom", "lokalnim", "biskupom", "penze\u0161om", "vladikom", "irinejem", "mojom", "malenko\u0161\u0107u", "predstavnicima", "vlade", "pra\u0107eni", "od", "mno\u0161tva", "vernika", "pravoslavnih", "i", "katolika", "oti\u0161li", "smo", "do", "katoli\u010dke", "crkve", "i", "tamo", "prisustvovali", "bogoslu\u017eenju", "rane", "bezumnog", "rata", "jo\u0161", "su", "bile", "sve\u017ee", "i", "bolne", "ali", "to", "je", "bio", "jasan", "znak", "svima", "da", "pravoslavni", "katolike", "vide", "kao", "bra\u0107u", "i", "sestre", "to", "je", "u", "srbiji", "bilo", "pre", "jedanaest", "godina", "\u2022", "kako", "ocenjujete", "polo\u017eaj", "pravoslavnih", "vernika", "u", "hrvatskoj", "koji", "su", "najizra\u017eeniji", "problemi", "i", "postoji", "li", "dobra", "volja", "da", "se", "stvore", "bolji", "uslovi", "i", "atmosfera", "za", "verski", "\u017eivot", "verski", "\u017eivot", "je", "neodvojiv", "od", "svakodnevne", "egzistencije", "takve", "svakodnevne", "egzistencijalne", "problem", "karakteristi\u010dne", "za", "doba", "u", "kome", "\u017eivimo", "pravoslavni", "srbi", "dele", "sa", "ve\u0107inskim", "stanovni\u0161tvom", "na\u0161om", "bra\u0107om", "katolicima", "i", "drugima", "to", "su", "problemi", "koje", "sa", "vi\u0161e", "ili", "manje", "uspeha", "savladavaju", "sve", "zemlje", "ju\u017ene", "i", "jugoisto\u010dne", "evrope", "i", "ne", "samo", "one", "postoje", "i", "problemi", "koji", "su", "posledica", "tragi\u010dnih", "ratnih", "zbivanja", "i", "odlaska", "u", "izbegli\u0161tvo", "ve\u0107ine", "pravoslavnih", "pre", "svega", "stvaranje", "uslova", "za", "povratak", "obnova", "puteva", "dovo\u0111enje", "struje", "obnova", "ku\u0107a", "ali", "postoji", "i", "problem", "koji", "je", "iznad", "svih", "tih", "problema", "i", "koji", "poslednjih", "meseci", "uzrokuje", "da", "se", "ni", "jedan", "od", "navedenih", "uop\u0161te", "ne", "re\u0161ava", "to", "je", "postojanje", "atmosfere", "straha", "pogotovo", "u", "vreme", "predizbornih", "kampanja", "da", "budem", "ta\u010dan", "ne", "od", "strane", "velikih", "igra\u010da", "ali", "oni", "manje", "", "vi\u0161e", "nevoljno", "zatvaraju", "o\u010di", "ili", "nedovoljno", "jasno", "reaguju", "naj\u010de\u0161\u0107e", "politi\u010dari", "u", "predizbornim", "kampanjama", "vode", "ra\u010duna", "na", "primer", "koliko", "glasova", "donosi", "kilometar", "novog", "puta", "koliko", "telefonska", "centrala", "i", "sli\u010dno", "u", "taj", "kontekst", "", "me\u0111utim", "nikada", "ne", "sme", "biti", "stavljeno", "generisanje", "bilo", "koje", "vrste", "straha", "kod", "bilo", "koga", "gde", "ima", "straha", "nema", "slobode", "i", "demokratije", "po", "pravilu", "kada", "svi", "izbori", "pro\u0111u", "okolnosti", "se", "svugde", "vra\u0107aju", "u", "normalu", "ali", "\u0161tetu", "je", "nemogu\u0107e", "popraviti", "dostojevski", "nas", "u\u010di", "da", "smo", "svi", "odgovorni", "za", "svakoga", "i", "sve", "na", "zemlji", "apostol", "pavle", "koji", "pou\u010dava", "i", "katolike", "pravoslavne", "i", "sve", "ljude", "sveta", "ka\u017ee", "ako", "strada", "jedan", "ud", "s", "njim", "stradaju", "svi", "udovi", "to", "nije", "neka", "misti\u010dna", "slika", "nego", "realnost", "koju", "treba", "prepoznati", "\u2022", "koja", "je", "va\u0161a", "najva\u017enija", "uloga", "kao", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "moje", "je", "da", "slu\u017eim", "liturgiju", "da", "propovedam", "jevan\u0111elje", "hrista", "raspetog", "i", "vaskrslog", "da", "kr\u0161tavam", "one", "koji", "ho\u0107e", "da", "se", "krste", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "da", "u\u010dim", "ljude", "da", "\u017eive", "jevan\u0111eljem", "dakle", "moj", "primarni", "zadatak", "je", "i", "ja", "ho\u0107u", "samo", "to", "da", "svedo\u010dim", "hrista", "da", "propovedam", "hrista", "da", "pozivam", "ljude", "da", "pristupe", "hristu", "da", "se", "u", "hristu", "preobra\u017eavaju", "i", "spasavaju", "to", "je", "i", "jedini", "na\u010din", "da", "ljudi", "postanu", "stabilni", "i", "sigurni", "u", "sebe", "\u2022", "kako", "ste", "primljeni", "od", "strane", "vernika", "a", "kako", "od", "politi\u010dkih", "struktura", "u", "hrvatskoj", "pravi", "i", "iskreni", "vernici", "pre", "svih", "pravoslavni", "srbi", "zatim", "i", "katolici", "muslimani", "jevreji", "protestanti", "dele", "u", "najve\u0107oj", "meri", "iste", "vrednosti", "od", "svih", "njih", "sam", "primljen", "izvanredno", "sa", "najlep\u0161im", "\u017eeljama", "i", "namerama", "za", "mene", "i", "moj", "narod", "li\u010dno", "sam", "izvanredan", "prijem", "nai\u0161ao", "i", "od", "svih", "politi\u010dara", "sa", "kojima", "sam", "oficijelno", "imao", "kontake", "kao", "i", "u", "neslu\u017ebenim", "susretima", "gotovo", "bez", "razlike", "po\u010dastvovan", "sam", "i", "prisustvom", "na", "inauguraciji", "gospo\u0111e", "grabar", "kitarovi\u0107", "to", "je", "jasan", "znak", "uva\u017eavanja", "i", "zajednice", "koju", "predstavljam", "poznajem", "politi\u010dki", "\u017eivot", "i", "ponavljam", "o\u010dekujem", "da", "\u0107e", "se", "svi", "okrenuti", "re\u0161avanju", "realnih", "problema", "hrvatska", "po", "ljudskim", "i", "prirodnim", "potencijalima", "zaista", "mo\u017ee", "i", "treba", "da", "savlada", "sve", "prepreke", "i", "isku\u0161enja", "i", "postane", "zemlja", "blagostanja", "u", "stabilnom", "demokratskom", "ambijentu", "blagostanju", "zajednice", "doprinos", "\u0107e", "zasigurno", "kao", "\u0161to", "je", "to", "na", "ovim", "prostorima", "bivalo", "vekovima", "dati", "i", "pravoslavni", "srbi", "\u2022", "kakvi", "su", "odnosi", "sa", "katoli\u010dkom", "crkvom", "imate", "li", "kontakte", "s", "kardinalom", "bozani\u0107em", "odnosi", "su", "sasvim", "korektni", "sa", "kardinalom", "bozani\u0107em", "i", "katoli\u010dkim", "episkopima", "sam", "se", "sretao", "vi\u0161e", "puta", "mislim", "da", "treba", "\u010de\u0161\u0107e", "da", "se", "sre\u0107emo", "ne", "samo", "mi", "episkopi", "i", "biskupi", "nego", "i", "vernici", "pogotovo", "mladi", "\u2022", "kako", "ste", "do\u017eiveli", "grube", "nasrtaje", "na", "\u0107irilicu", "kao", "neprihvatljiv", "civilizacijski", "\u010din", "i", "isto", "tako", "neprihvatljivu", "manipulaciju", "tragedijom", "ljudi", "koji", "su", "izgubili", "najbli\u017ee", "u", "godinama", "koje", "su", "za", "nama", "a", "koje", "se", "ne", "smeju", "ponoviti", "jasno", "je", "da", "je", "to", "manipulacija", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "srba", "ovde", "vi\u0161e", "ne", "bude", "\u2022", "kako", "ocenjujete", "stanje", "u", "vukovaru", "jesu", "li", "posebne", "\u0161kole", "dobro", "re\u0161enje", "ili", "bi", "sva", "deca", "iz", "tog", "grada", "trebala", "da", "idu", "u", "iste", "\u0161kole", "protivim", "se", "svakom", "podvajanju", "ljudi", "a", "pogotovo", "dece", "hri\u0161\u0107anska", "ljubav", "jedina", "je", "prava", "pretpostavka", "budu\u0107nosti", "a", "da", "bi", "do", "te", "ljubavi", "do\u0161li", "na", "ovim", "prostorima", "potrebno", "je", "je", "razgovarati", "voditi", "iskren", "dijalog", "na", "svim", "potrebnim", "nivoima", "potrebno", "je", "oprostiti", "jedan", "drugom", "i", "mirno", "\u017eiveti", "hri\u0161\u0107ani", "smo", "u", "na\u010delu", "sam", "protiv", "posebnih", "\u0161kola", "za", "decu", "osim", "kada", "je", "to", "nu\u017eno", "ali", "kao", "privremeno", "re\u0161enje", "nadam", "se", "da", "\u0107emo", "svi", "zajedno", "smo\u0107i", "snage", "da", "svi", "\u017eive", "bez", "ikakvog", "straha", "\u2022", "mo\u017eete", "li", "nam", "re\u0107i", "deo", "onoga", "o", "\u010demu", "ste", "razgovarali", "sa", "premijerom", "vu\u010di\u0107em", "za", "vreme", "njegovog", "poseta", "zagrebu", "u", "razgovoru", "sa", "premijerom", "vu\u010di\u0107em", "su", "u\u010destvovali", "episkopi", "dalamatinski", "fotije", "gornjokarlova\u010dki", "gerasim", "slavonski", "jovan", "i", "moja", "malenkost", "premijer", "je", "\u017eeleo", "da", "ga", "arhijereji", "neposredno", "upoznaju", "sa", "\u017eivotom", "srpske", "crkve", "u", "hrvatskoj", "problemima", "sa", "kojim", "se", "susre\u0107emo", "njegov", "dolazak", "je", "znak", "podr\u0161ke", "mati\u010dne", "dr\u017eave", "za", "na\u0161u", "crkvu", "i", "narod", "dogovorena", "je", "i", "konkretna", "dalja", "pomo\u0107", "u", "sklopu", "mera", "za", "osna\u017eivanje", "dobrosusedske", "saradnje", "dve", "dr\u017eave", "i", "razgovor", "sa", "ministrom", "da\u010di\u0107em", "je", "protekao", "u", "istom", "duhu", "nesumljivo", "je", "da", "je", "srbija", "otvorena", "za", "re\u0161avanje", "svih", "pitanja", "koja", "treba", "da", "dopirnesu", "skladnim", "i", "prijateljskim", "odnosima", "dve", "susedne", "dr\u017eave", "i", "dva", "naroda", "a", "\u0161to", "je", "dijalog", "me\u0111u", "odgovornim", "politi\u010dkim", "\u010diniocima", "otvoreniji", "intenzivniji", "i", "produbljeniji", "utoliko", "je", "stabilniji", "polo\u017eaj", "srpske", "pravoslavne", "zajednice", "u", "hrvatskoj", "\u2022", "kako", "vidite", "hrvatsko-srpske", "odnose", "u", "budu\u0107nosti", "\u017eelim", "da", "pre", "svega", "to", "budu", "odnosi", "dva", "hri\u0161\u0107anska", "naroda", "dva", "naroda", "koji", "govore", "jezicima", "koji", "se", "veoma", "malo", "razlikuju", "naroda", "koji", "su", "vekovima", "ne", "susedni", "nego", "isprepletani", "u", "gradovima", "selima", "ulicama", "porodicama", "potseti\u0107u", "sve", "kako", "je", "odnose", "srba", "i", "hrvata", "video", "patrijarh", "srpski", "josif", "raja\u010di\u0107", "\u201esrblji", "i", "hrvati", "najbli\u017ea", "su", "bra\u0107a", "me\u0111u", "sobom", "ali", "je", "opet", "svaki", "narod", "imao", "i", "svoje", "osobito", "ime", "srblji", "imadu", "svoju", "a", "hrvati", "svoju", "svoju", "istoriju", "srblji", "imaju", "svoju", "izto\u010dnu", "a", "hrvati", "svoju", "zapadnu", "crkvu", "svoj", "jezik", "ako", "dakle", "srblji", "i", "hrvati", "i", "jesu", "najbli\u017ea", "bra\u0107a", "ipak", "oni", "nisu", "jedan", "isti", "narod", "kada", "prominjem", "razliku", "ovu,ne", "\u010dinim", "to", "za", "cielo", "zato", "da", "ove", "narode", "jednoga", "od", "drugoga", "otu\u0111ujem", "nego", "zato", "da", "ih", "ba\u0161", "time", "u", "prijateljskom", "odno\u0161enju", "utvrdim", "kao", "bra\u0107u...\u201c", "takve", "odnose", "\u017eelim", "u", "budu\u0107nosti", "\u2022", "kao", "va\u017ean", "problem", "odnosa", "dve", "dr\u017eave", "isti\u010de", "se", "pitanje", "vra\u0107anja", "kulturnog", "blaga", "kakav", "je", "va\u0161", "stav", "o", "tome", "pominju\u0107i", "izlo\u017ebu", "fotografija", "\u201csjaj", "bolje", "pro\u0161losti\u201d", "indirektno", "sam", "ve\u0107", "rekao", "ne\u0161to", "o", "tome", "to", "kulturno", "blago", "mahom", "je", "vlasni\u0161tvo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "odneto", "je", "iz", "na\u0161ih", "hramova", "sklonjeno", "od", "ratnog", "po\u017eara", "tamo", "gde", "se", "nalazi", "je", "za\u0161ti\u0107eno", "po", "muzeolo\u0161kim", "propisima", "izvr\u0161eni", "su", "potrebni", "konzervatorski", "radovi", "sa\u010duvano", "je", "za", "budu\u0107e", "nara\u0161taje", "naravno", "da", "treba", "da", "bude", "tamo", "gde", "je", "i", "nastalo", "u", "srpskim", "hramovima", "na", "podru\u010dju", "hrvatske", "da", "li", "za", "to", "postoje", "uslovi", "bezbednosni", "mikroklimatski", "na", "\u017ealost", "ne", "postoje", "ni", "elementarni", "pri\u010damo", "o", "remek", "delima", "ne", "morate", "i\u0107i", "u", "mesta", "odakle", "ikone", "poti\u010du", "pogledajte", "izlo\u017ebu", "dosta", "toga", "je", "\u010dujem", "po", "privatnim", "zbirkama", "i", "neuslovnim", "depoima", "ovde", "u", "zagrebu", "ka\u017eu", "da", "je", "ikona", "bilo", "i", "na", "aukcijama", "na", "zapadu", "za", "o\u010dekivati", "je", "da", "se", "nadle\u017ene", "hrvatske", "institucije", "pobrinu", "i", "o", "tome", "kada", "se", "stvore", "uslovi", "za", "vra\u0107anje", "odmah", "treba", "sve", "vratiti", "tu", "smo", "svi", "saglasni", "crkva", "i", "vlade", "obe", "dr\u017eave", "ali", "dok", "uslova", "za", "sme\u0161taj", "ne", "bude", "izri\u010dito", "sam", "protiv", "vra\u0107anja", "pitanja", "za", "nj.e", "mitropolita", "porfirija", "ve\u010dernje", "novosti", "\u2013", "jurica", "kerbler", "izvor"]}