{"naslov": "RAZGOVOR SA NJEGOVIM PREOSVE\u0160TENSTVOM VLADIKOM DALMATINSKIM G. FOTIJEM", "sadrzaj": ["\u201eima", "mnogo", "slu\u010dajeva", "da", "ljudi", "kada", "se", "vrate", "u", "ku\u0107i", "nemaju", "ni", "najneophodnije", "za", "\u017eivot", "ni", "krevet", "ni", "sto", "a", "mnogi", "nemaju", "ni", "krov", "nad", "glavom", "pa", "ku\u0107e", "prekrivaju", "najlonom", "ovde", "smo", "vi\u0111ali", "i", "vi\u0111amo", "zaista", "biblijsku", "sirotinju.\u201c", "episkop", "dalmatinski", "fotije", "crkva", "hristova", "u", "dalmaciji", "po\u010dinje", "u", "apostolsko", "doba", "dakle", "ve\u0107", "u", "prvom", "hri\u0161\u0107anskom", "vijeku", "u\u010denik", "apostola", "pavla", "tit", "osnovao", "je", "dalmatinsku", "crkvu", "i", "bio", "je", "prvi", "episkop", "te", "crkve", "propovjed", "titova", "u", "dalmaciji", "bila", "je", "po", "naredbi", "ap", "pavla", "o", "tome", "svedo\u010di", "sam", "pavle", "u", "svojoj", "drugoj", "poslanici", "timoteju", "4", "10", "a", "to", "isto", "kazuju", "i", "nekoliki", "stari", "crkveni", "pisci", "teodorit", "navode\u0107i", "rije\u010di", "pavlove", "da", "je", "kriskent", "po\u0161ao", "u", "galatiju", "a", "tit", "u", "dalmaciju", "ka\u017ee", "kako", "su", "ova", "dvojica", "slobodni", "od", "onoga", "ukora", "\u0161to", "je", "pavle", "iskazao", "za", "dimasa", "koji", "ga", "je", "ostavio", "jer", "ga", "ovi", "poslu\u0161a\u0161e", "i", "po\u0111o\u0161e", "da", "propovjedaju", "prvi", "u", "galatiju", "a", "drugi", "u", "dalmaciju", "evsevije", "u", "svojoj", "istoriji", "crkve", "pi\u0161e", "da", "je", "pavle", "poslao", "kriskenta", "u", "galatiju", "a", "tita", "u", "dalmaciju", "radi", "toga", "da", "onaj", "upravlja", "onom", "provincijom", "a", "ovaj", "ovom", "o", "tome", "govori", "i", "jeronim", "u", "tuma\u010denju", "pomenute", "pavlove", "poslanice", "blagodare\u0107i", "titovoj", "djelatnosti", "u", "dalmaciji", "koju", "je", "on", "obratio", "u", "hri\u0161\u0107ansku", "vjeru", "po", "naredbi", "apostola", "pavla", "dalmatinska", "crkva", "u\u0161la", "je", "u", "broj", "apostolskih", "crkava", "i", "punim", "se", "pravom", "zove", "apostolskom", "crkvom", "kad", "je", "to", "tako", "a", "tako", "jest", "i", "nikako", "druga\u010dije", "onda", "nam", "je", "dovoljno", "znati", "iz", "ovoga", "perioda", "dalmatinske", "crkve", "da", "je", "ona", "postala", "u", "apostolsko", "doba", "i", "da", "su", "joj", "prvi", "prosvjetitelji", "bili", "dva", "u\u010denika", "ap", "pavla", "tit", "i", "ermije", "da", "su", "najpre", "tit", "a", "za", "njim", "ermije", "bili", "u", "dalmaciji", "episkopi", "da", "se", "tada", "me\u0111u", "dalmatincima", "u\u010dvrstila", "hri\u0161\u0107anska", "vjera", "i", "da", "je", "tada", "polo\u017een", "temelj", "i", "crkvenoj", "jerarhiji", "koja", "je", "poslije", "njih", "neprekidno", "trajala", "kroz", "sva", "potonja", "vremena", "kakvo", "je", "pak", "bilo", "u", "pojedinostima", "stanje", "crkve", "u", "dalmaciji", "poslije", "ermijeva", "episkopstva", "i", "za", "vrijeme", "dok", "su", "trajala", "gonjenja", "koji", "su", "redom", "i", "poimenice", "bili", "u", "njoj", "episkopi", "za", "to", "vrijeme", "i", "kakva", "je", "bila", "djelatnost", "takvih", "episkopa", "o", "tome", "i", "drugom", "sli\u010dnom", "ne", "mo\u017ee", "se", "za", "sada", "jo\u0161", "sa", "pouzdano\u0161\u0107u", "govoriti", "i", "pisati", "\u017eivot", "je", "crkveni", "tekao", "tada", "u", "dalmaciji", "onako", "kako", "je", "to", "uop\u0161te", "moglo", "biti", "usred", "gonjenja", "i", "kakav", "je", "on", "tada", "bio", "u", "svima", "ostalim", "oblasnim", "crkvama", "rimske", "carevine", "iz", "knjige", "pravoslavna", "dalmacija", "episkopa", "nikodima", "mila\u0161a", "na\u0161a", "sveta", "pravoslavna", "crkva", "i", "srpski", "narod", "pretrpeli", "su", "veliku", "tragediju", "na", "prostoru", "eparhije", "dalmatinske", "u", "dvadesetom", "veku", "o", "posledicama", "zaceljenju", "otvorenih", "rana", "razgovarali", "smo", "sa", "preosve\u0107enim", "vladikom", "dalmatinskim", "g", "fotijem", "za", "novine", "srpske", "patrijar\u0161ije", "pravoslavlje", "od", "1999", "godine", "vi", "ste", "na", "\u010delu", "eparhije", "dalmatinske", "kao", "njen", "arhijerej", "na", "teritoriji", "koju", "obuhvata", "ova", "eparhija", "\u2013", "hristijanizovanoj", "jo\u0161", "od", "apostolskog", "doba", "\u2013", "srpski", "\u017eivalj", "\u017eivi", "ve\u0107", "vekovima", "prolaze\u0107i", "kroz", "brojna", "stradanja", "i", "progone", "kakvo", "stanje", "ste", "zatekli", "po", "dolasku", "u", "dalmatinsku", "eparhiju", "\u2013", "dalmatinska", "eparhija", "je", "zaista", "apostolska", "eparhija", "jer", "se", "dalmacija", "spominje", "ve\u0107", "u", "knjigama", "novog", "zaveta", "naime", "sveti", "apostol", "pavle", "i", "njegovi", "u\u010denici", "tit", "i", "ermije", "a", "kasnije", "i", "luka", "propovedali", "su", "jevan\u0111elje", "na", "ovim", "prostorima", "ranohri\u0161\u0107anske", "katakombe", "koje", "se", "nalaze", "u", "kripti", "manastira", "krke", "su", "arheolo\u0161ko", "svedo\u010danstvo", "u", "prilog", "tome", "poznato", "je", "da", "su", "se", "hri\u0161\u0107ani", "u", "to", "doba", "na", "bogoslu\u017eenje", "naj\u010de\u0161\u0107e", "sakupljali", "u", "katakombama", "na", "tome", "svetom", "i", "zna\u010dajnom", "mestu", "u", "\u010detrnaestom", "veku", "je", "osnovan", "manastir", "krka", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "slovenskog", "tj", "srpskog", "prisustva", "u", "dalmaciji", "po", "svedo\u010denju", "vizantijskog", "istori\u010dara", "konstantina", "porfirogenita", "sloveni", "ovde", "\u017eive", "od", "sedmog", "veka", "a", "kr\u0161tenje", "su", "primili", "u", "vreme", "misije", "ravnoapostolne", "bra\u0107e", "kirila", "i", "metodija", "u", "devetom", "veku", "godine", "1054", "pojavom", "tzv", "zapadne", "\u0161izme", "dolazi", "do", "verske", "podele", "unutar", "slovenskog", "naroda", "jer", "se", "hrvati", "opredeljuju", "za", "rimokatolicizam", "a", "srbi", "ostaju", "verni", "staroj", "vizantijskoj", "tradiciji", "\u2013", "pravoslavlju", "kada", "sam", "kao", "episkop", "do\u0161ao", "u", "dalmaciju", "zatekao", "sam", "veoma", "te\u0161ko", "stanje", "na", "svakom", "koraku", "su", "se", "ose\u0107ale", "posledice", "rata", "ali", "smo", "hvala", "bogu", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "i", "uz", "pomo\u0107", "blago\u010destivog", "naroda", "uspeli", "da", "stvorimo", "optimalne", "uslove", "za", "\u017eivot", "i", "misiju", "na\u0161e", "crkve", "koliko", "je", "pre", "raspada", "sfrj", "i", "poslednjih", "ratnih", "razaranja", "bilo", "pravoslavnih", "vernika", "na", "teritoriji", "va\u0161e", "eparhije", "a", "koliko", "ih", "je", "danas", "da", "li", "se", "smanjuje", "broj", "veruju\u0107ih", "i", "da", "li", "se", "gubi", "pravoslavni", "isto\u010dnohri\u0161\u0107anski", "i", "srpski", "identitet", "me\u0111u", "va\u0161im", "eparhiotima", "da", "li", "se", "smanjuje", "broj", "srba", "u", "va\u0161oj", "eparhiji", "\u2013", "te\u0161ko", "je", "govoriti", "o", "brojkama", "ali", "je", "pre", "ovog", "poslednjeg", "rata", "bilo", "mnogo", "vi\u0161e", "naroda", "po", "nekim", "podacima", "trenutno", "na", "prostoru", "dalmatinske", "eparhije", "\u017eivi", "samo", "jedna", "\u010detvrtina", "predratnog", "stanovni\u0161tva", "po", "poslednjem", "popisu", "od", "2011", "godine", "ovde", "\u017eivi", "oko", "25", "000", "srba", "\u0161to", "bi", "zna\u010dilo", "da", "ih", "je", "pre", "rata", "1991\u20131995", "bilo", "vi\u0161e", "od", "sto", "hiljada", "primorski", "gradovi", "zadar", "\u0161ibenik", "i", "split", "ve\u0107inom", "su", "ostali", "bez", "na\u0161eg", "naroda", "i", "kako", "stvari", "stoje", "tu", "je", "i", "najte\u017ee", "o\u010dekivati", "povratak", "srbi", "su", "po", "raznim", "osnovama", "u", "ovim", "gradovima", "izgubili", "pravo", "na", "svoje", "stanove", "u", "kojima", "sada", "\u017eive", "drugi", "ljudi", "u", "unutra\u0161njosti", "dalmacije", "stanje", "je", "bolje", "tu", "me\u0111utim", "postoje", "mnoge", "muke", "onih", "ljudi", "koji", "odlu\u010de", "da", "se", "vrate", "i", "iznova", "po\u010dnu", "svoj", "\u017eivot", "na", "prostorima", "gde", "su", "vekovima", "\u017eiveli", "mi", "se", "kao", "crkva", "molimo", "da", "se", "svi", "ljudi", "koji", "su", "ovde", "\u017eiveli", "vrate", "ali", "to", "ne", "zavisi", "samo", "od", "nas", "ve\u0107", "i", "od", "mnogih", "politi\u010dkih", "i", "zemaljskih", "faktora", "u", "tom", "smislu", "preosve\u0107eni", "da", "li", "se", "uop\u0161te", "mo\u017ee", "postaviti", "pitanje", "povratnika", "da", "li", "ima", "povratnika", "i", "postoji", "li", "i", "kako", "te\u010de", "proces", "povratka", "prognanih", "i", "izbeglih", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "sa", "njihovom", "imovinom", "\u2013", "organizovan", "povratak", "je", "na\u017ealost", "stao", "i", "sada", "se", "mo\u017ee", "govoriti", "jedino", "o", "pojedina\u010dnom", "povratku", "i", "to", "iz", "li\u010dnih", "razloga", "i", "motiva", "ono", "\u0161to", "nas", "ohrabruje", "je", "\u010dinjenica", "da", "u", "poslednje", "vreme", "hvala", "bogu", "ima", "na\u0161ih", "ljudi", "koji", "se", "iz", "evrope", "i", "amerike", "vra\u0107aju", "u", "dalmaciju", "i", "to", "su", "stariji", "ljudi", "ali", "su", "materijalno", "obezbe\u0111eni", "i", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "normalno", "ovde", "\u017eive", "mi", "se", "nadamo", "da", "\u0107e", "se", "tako", "i", "nastaviti", "i", "da", "\u0107e", "na\u0161i", "srbi", "koji", "su", "po\u010detkom", "dvadesetog", "veka", "napustili", "ove", "prostore", "a", "posebno", "oni", "koji", "su", "oti\u0161li", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "odlu\u010diti", "da", "se", "vrate", "na", "svoja", "pradjedovska", "ognji\u0161ta", "dalmacija", "je", "blagoslovena", "zemlja", "zemlja", "sunca", "i", "mora", "i", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "su", "se", "mnoge", "imperije", "otimale", "da", "vladaju", "ovim", "prostorima", "ne", "bi", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "bilo", "dobro", "da", "mi", "srbi", "zaboravimo", "na", "tu", "\u010dinjenicu", "i", "\u017eelju", "da", "ovde", "\u017eivimo", "tokom", "ratnih", "razaranja", "90ih", "godina", "20", "veka", "stradali", "su", "ljudi", "ali", "i", "svetinje", "obnavljaju", "li", "se", "bogoslu\u017ebene", "pravoslavne", "svetinje", "ima", "li", "novih", "kakva", "je", "situacija", "u", "pogledu", "crkvene", "imovine", "u", "dalmatinskoj", "eparhiji", "\u0161ta", "je", "sa", "nacionalizovanom", "i", "oduzetom", "imovinom", "na", "visu", "u", "zadru", "\u2013", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "crkvene", "imovine", "kao", "i", "imovine", "na\u0161ih", "srba", "povratnika", "tu", "sve", "ide", "veoma", "te\u0161ko", "i", "sporo", "komunisti\u010dki", "eksperiment", "i", "nasilje", "u", "ovoj", "oblasti", "ostavili", "su", "katastrofalne", "posledice", "i", "sada", "ta", "imovinska", "pitanja", "nije", "lako", "re\u0161iti", "sa", "druge", "strane", "pristi\u017eu", "i", "novi", "evropski", "zakoni", "koji", "se", "ti\u010du", "kako", "crkvene", "tako", "i", "privatne", "imovine", "mi", "se", "kao", "crkva", "borimo", "da", "pratimo", "te", "zakone", "kako", "bismo", "o\u010duvali", "i", "vratili", "na\u0161u", "imovinu", "za", "na\u0161e", "ljude", "koji", "trenutno", "ovde", "ne", "\u017eive", "to", "\u0107e", "biti", "jako", "te\u0161ko", "pogotovu", "onima", "koji", "su", "po", "zakonu", "o", "prebivali\u0161tu", "izgubili", "pravo", "na", "li\u010dne", "karte", "pitanje", "o\u010duvanja", "imovine", "je", "toliko", "zna\u010dajno", "da", "bi", "se", "u", "njegovo", "re\u0161avanje", "pored", "predstavnika", "lokalne", "samouprave", "u", "hrvatskoj", "morale", "uklju\u010diti", "i", "nadle\u017ene", "institucije", "mati\u010dne", "dr\u017eave", "srbije", "kao", "i", "predstavnici", "izbegli\u010dkih", "udru\u017eenja", "ako", "zaista", "\u017eelimo", "da", "do\u0111e", "do", "pozitivnih", "pomaka", "u", "ovoj", "oblasti", "kako", "\u017eivi", "danas", "srbin", "pravoslavne", "veroispovesti", "u", "va\u0161oj", "eparhiji", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "koji", "su", "najve\u0107i", "problemi", "sa", "kojima", "se", "suo\u010davaju", "spc", "i", "pravoslavni", "vernici", "u", "hrvatskoj", "\u2013", "mi", "se", "kao", "crkva", "trudimo", "da", "se", "u", "svim", "hramovima", "i", "manastirima", "eparhije", "dalmatinske", "vr\u0161e", "redovna", "bogoslu\u017eenja", "da", "bi", "na\u0161i", "ljudi", "mogli", "u\u010destvovati", "u", "svetotajinskom", "\u017eivotu", "i", "tako", "\u010duvati", "svoju", "pravoslavnu", "veru", "uz", "to", "svakako", "i", "svoju", "kulturu", "\u0107irili\u010dno", "pismo", "i", "svoje", "obi\u010daje", "u", "tom", "smislu", "je", "veoma", "zna\u010dajno", "\u0161to", "na", "prostoru", "\u010ditave", "eparhije", "dalmatinske", "imamo", "organizovanu", "veronauku", "u", "osnovnim", "\u0161kolama", "tamo", "gde", "ima", "pravoslavne", "dece", "cilj", "nam", "je", "da", "na", "taj", "na\u010din", "na\u0161u", "omladinu", "vaspitamo", "u", "duhu", "pravoslavlja", "to", "je", "prva", "duhovna", "dimenzija", "sa", "druge", "strane", "na\u0161i", "ljudi", "imaju", "i", "konkretne", "\u017eivotne", "probleme", "jer", "ve\u0107ina", "\u017eivi", "veoma", "skromno", "ima", "mnogo", "slu\u010dajeva", "da", "ljudi", "kada", "se", "vrate", "u", "ku\u0107i", "nemaju", "ni", "najneophodnije", "za", "\u017eivot", "ni", "krevet", "ni", "sto", "a", "mnogi", "nemaju", "ni", "krov", "nad", "glavom", "pa", "ku\u0107e", "prekrivaju", "najlonom", "ovde", "smo", "vi\u0111ali", "i", "vi\u0111amo", "zaista", "biblijsku", "sirotinju", "i", "po", "ovom", "pitanju", "se", "kao", "crkva", "trudimo", "da", "pomognemo", "koliko", "mo\u017eemo", "organizuju\u0107i", "humanitarnu", "pomo\u0107", "po", "eparhiji", "i", "poma\u017eu\u0107i", "na\u0161im", "ljudima", "posebno", "onim", "najsiroma\u0161nijim", "na", "kraju", "preosve\u0107eni", "vladiko", "ka\u017eite", "nam", "kakva", "su", "va\u0161a", "iskustva", "u", "vezi", "sa", "saradnjom", "rimokatoli\u010dke", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "hrvatskoj", "\u2013na\u0161", "odnos", "sa", "svim", "ljudima", "pa", "i", "sa", "predstavnicima", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "definisan", "je", "na\u0161om", "verom", "tj", "svetim", "jevan\u0111eljem", "kada", "to", "ka\u017eemo", "mislimo", "na", "korektan", "hri\u0161\u0107anski", "i", "ljudski", "odnos", "naravno", "po\u0161tuju\u0107i", "kanone", "i", "tradiciju", "na\u0161e", "crkve", "nije", "dobro", "padati", "u", "hri\u0161\u0107anski", "sentimentalizam", "niti", "sa", "druge", "strane", "zagovarati", "ekstremni", "zilotizam", "ve\u0107", "se", "i", "po", "ovom", "pitanju", "najbolje", "dr\u017eati", "carskog", "puta", "svetoota\u010dkog", "pravoslavlja", "na\u0161a", "briga", "o", "dalmaciji", "je", "prvenstveno", "briga", "o", "pravoslavnim", "vernicima", "jer", "za", "to", "imamo", "pastirsku", "odgovornost", "naravno", "da", "sa", "druge", "strane", "imamo", "odgovornost", "i", "prema", "ljudima", "koji", "ispovedaju", "drugu", "veru", "rimokatolicima", "protestantima", "i", "predstavnicima", "drugih", "religija", "potrebno", "je", "da", "i", "njima", "kako", "\u017eivotom", "tako", "i", "u", "dijalogu", "poka\u017eemo", "i", "posvedo\u010dimo", "na\u0161", "pravoslavni", "etos", "i", "lik", "gospoda", "na\u0161eg", "isusa", "hrista", "koji", "\u010duvamo", "kako", "u", "svojoj", "veri", "i", "bogoslu\u017eenju", "tako", "i", "u", "pravoslavnoj", "umetnosti", "pa", "ko", "ima", "o\u010di", "da", "vidi", "neka", "vidi", "razgovarala", "sne\u017eana", "krupnikovi\u0107", "izvor"]}