{"naslov": "INTERVJU MITROPOLITA PORFIRIJA NOVINAMA VE\u010cERNjI LIST", "sadrzaj": ["mitropolit", "porfirije", "postao", "je", "sudionik", "svih", "va\u017enih", "dru\u0161tvenih", "crkvenih", "i", "politi\u010dkih", "doga\u0111anja", "ali", "uz", "to", "i", "sasvim", "obi\u010dan", "zagrep\u010danin", "kojega", "se", "mo\u017ee", "sresti", "u", "\u0161etnji", "ilicom", "kako", "sjedi", "na", "nekoj", "terasi", "kafi\u0107a", "u", "sredi\u0161tu", "zagreba", "ili", "le\u017eerno", "razgovara", "s", "kestenjarom", "na", "zagreba\u010dkoj", "\u0161pici", "devet", "mjeseci", "pro\u0161lo", "je", "otkako", "je", "episkop", "porfirije", "peri\u0107", "54", "postao", "mitropolitom", "zagreba\u010dko-ljubljanskim", "i", "preuzeo", "tu", "najve\u0107u", "a", "i", "najzna\u010dajniju", "eparhiju", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "hrvatskoj", "ono", "\u0161to", "je", "obe\u0107ao", "u", "svome", "inauguracijskom", "govoru", "parafraziraju\u0107i", "stihove", "arsena", "dedi\u0107a", "da", "\u0107e", "se", "on", "i", "zagreb", "voljeti", "javno", "to", "se", "doista", "i", "dogodilo", "mitropolit", "porfirije", "postao", "je", "sudionik", "svih", "va\u017enih", "dru\u0161tvenih", "crkvenih", "i", "politi\u010dkih", "doga\u0111anja", "ali", "uz", "to", "i", "sasvim", "obi\u010dan", "zagrep\u010danin", "kojega", "se", "mo\u017ee", "sresti", "u", "\u0161etnji", "ilicom", "kako", "sjedi", "na", "nekoj", "terasi", "kafi\u0107a", "u", "sredi\u0161tu", "zagreba", "ili", "le\u017eerno", "razgovara", "s", "kestenjarom", "na", "zagreba\u010dkoj", "\u0161pici", "oko", "sebe", "okupio", "je", "mlade", "obrazovane", "i", "anga\u017eirane", "sve\u0107enike", "koji", "slijede", "njegovu", "otvorenost", "i", "komunikativnost", "ukratko", "moglo", "bi", "se", "re\u0107i", "da", "je", "unio", "jedan", "novi", "duh", "u", "zagreba\u010dku", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "odnosno", "da", "je", "dodatno", "unaprijedio", "sve", "ono", "dobro", "\u0161to", "je", "naslijedio", "od", "svoga", "prethodnika", "mitropolita", "jovana", "pavlovi\u0107a", "koji", "je", "tako\u0111er", "bio", "otvoren", "i", "dijalo\u0161ki", "raspolo\u017een", "ove", "godine", "uskrs", "po", "julijanskom", "kalendaru", "po", "kojemu", "se", "ravna", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "pada", "tjedan", "dana", "iza", "uskrsa", "koji", "su", "proslavili", "katolici", "koji", "ga", "slave", "po", "gregorijanskom", "kalendaru", "i", "upravo", "je", "uskrs", "bio", "povod", "za", "razgovor", "s", "mitropolitom", "porfirijem", "kako", "bi", "se", "osvrnuo", "na", "svojih", "prvih", "devet", "mjeseci", "u", "zagrebu", "", "devet", "je", "mjeseci", "otkako", "ste", "postali", "mitropolitom", "zagreba\u010dko-ljubljanskim", "kako", "biste", "rezimirali", "to", "vrijeme", "hteo", "ne", "hteo", "morao", "samo", "odmah", "krenuti", "u", "maticu", "\u017eivota", "pre", "svega", "pravoslavne", "crkve", "i", "mog", "vernog", "naroda", "istovremeno", "sam", "nastojao", "da", "osna\u017eim", "stara", "prijateljstva", "sa", "katoli\u010dkim", "biskupima", "i", "stvorim", "nova", "kao", "i", "da", "steknem", "prijatelje", "me\u0111u", "predstavnicima", "drugih", "verskih", "zajednica", "jevrejima", "muslimanima", "starokatolicima", "protestantima", "potrebno", "je", "bilo", "upoznati", "se", "i", "ponuditi", "saradni\u010dki", "odnos", "predstavnicima", "dr\u017eavnih", "institucija", "u", "tom", "domenu", "sam", "zadovoljan", "svi", "do", "kojih", "to", "stoji", "su", "pokazali", "razumevanje", "dobru", "volju", "i", "uva\u017eavanje", "za", "potrebe", "spc", "i", "njenih", "vernika", "nadam", "se", "da", "ne\u0107e", "pro\u0107i", "previ\u0161e", "vremena", "da", "ta", "dobra", "volja", "i", "razumevanje", "do\u0111e", "i", "do", "onih", "koji", "\u017eivotne", "probleme", "re\u0161avaju", "u", "na\u0161im", "parohijama", "u", "gradovima", "i", "selima", "gde", "srbi", "\u017eive", "ili", "odakle", "su", "izbegli", "problemi", "su", "dobro", "poznati", "te\u0161ko\u0107e", "pri", "zapo\u0161ljavanju", "preostalih", "srba", "nepostojanje", "uslova", "za", "povratak", "izbeglica", "problem", "isplate", "penzija", "devastirani", "hramovi", "re\u0161avanje", "problema", "elemrntarnih", "uslova", "\u017eivota", "kao", "\u0161to", "su", "infrastruktura", "problem", "periodi\u010dnog", "stvaranja", "atmosfere", "straha", "me\u0111u", "realno", "veoma", "senzibiliranim", "preostalim", "srpskim", "stanovni\u0161tvom", "zatim", "upotrebe", "\u0107irilice", "dakle", "realno", "ose\u0107anja", "su", "pome\u0161ana", "stari", "i", "novi", "prijatelji", "i", "to", "ne", "samo", "me\u0111u", "zvani\u010dnicima", "nego", "i", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "sa", "jedne", "strane", "a", "zna\u010dajni", "problemi", "crkve", "i", "naroda", "sa", "druge", "", "koje", "ste", "poteze", "povukli", "unutar", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "ne", "smatram", "da", "sve", "po\u010dinje", "od", "mene", "trudim", "se", "da", "u", "svome", "radu", "pre", "svega", "sledim", "dobre", "primere", "svojih", "prethodnika", "kao", "i", "sveukuopno", "iskustvo", "predanja", "crkve", "za", "sada", "najvi\u0161e", "posmatram", "i", "slu\u0161am", "upoznajem", "a", "za", "konkretne", "poteze", "ako", "bude", "potrebno", "ima", "vremena", "", "povremeno", "pro\u0161e\u0107ete", "sredi\u0161tem", "zagreba", "kako", "ljudi", "reagiraju", "na", "vas", "budu\u0107i", "da", "ste", "u", "dugoj", "crnoj", "mantiji", "ve\u0107", "na", "samom", "dolasku", "ohrabrila", "me", "je", "\u010dinjenica", "da", "dolazim", "u", "glavni", "grad", "u", "kome", "se", "sre\u0107u", "razli\u010dite", "kulture", "zagreb\u010dani", "su", "nosioci", "urbanog", "kosmopolitskog", "duha", "stoga", "sam", "bez", "dvoumljenja", "ve\u0107", "u", "pristupnoj", "besedi", "dogradio", "arsenove", "stihove", "i", "rekao", "da", "\u0107emo", "se", "\u201ezagreb", "i", "ja", "voleti", "javno\u201c", "a", "ne", "tajno", "jer", "svesrdno", "\u017eelim", "da", "na\u0161e", "porodice", "budu", "najbli\u017ei", "prijatelji", "u", "mantiji", "na", "trgu", "i", "ulici", "sam", "kada", "god", "mogu", "mnogi", "dobri", "ljudi", "to", "pozdravljaju", "i", "neskriveno", "pokazuju", "blagonaklonost", "", "s", "kim", "ste", "uspostavili", "odnose", "od", "drugih", "vjerskih", "zajednica", "i", "kakvi", "su", "oni", "ve\u0107", "sam", "rekao", "gotovo", "sa", "svima", "katolicima", "starokatolicima", "protestantima", "jevrejima", "muslimanima\u2026", "", "poznato", "je", "da", "ste", "u", "kovilju", "okupljali", "oko", "sebe", "mlade", "intelektualce", "umjetnike", "po\u010detkom", "devedesetih", "kada", "se", "obnavlja", "koviljsko", "bratstvo", "u", "vreme", "duhovne", "i", "egzistencijalne", "krize", "po", "blagoslovu", "vladike", "ba\u010dkog", "irineja", "moj", "sabrat", "episkop", "dalmatinski", "gospodin", "fotije", "i", "moja", "malenkost", "ustrojavamo", "manastir", "po", "ugledu", "na", "manastire", "na", "svetoj", "gori", "to", "su", "stroga", "pravila", "\u017eivota", "duga", "bogoslu\u017eenja", "drevno", "vizantijsko", "pojanje", "jedan", "od", "autenti\u010dnijih", "na\u010dina", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "i", "mi", "monasi", "smo", "bili", "mladi", "a", "bili", "smo", "upoznati", "sa", "tokovima", "savremene", "umetnosti", "rock'n'roll", "savremeno", "slikarstvo", "teatar", "umetnost", "uop\u0161te", "neki", "od", "nas", "su", "u", "manastir", "do\u0161li", "iz", "njujorka", "atine", "moskve", "pariza", "australije", "kao", "srednjovekovni", "manastir", "kovilj", "je", "najbli\u017ei", "manastir", "beogradu", "i", "novom", "sadu", "i", "ni\u0161ta", "prirodnije", "da", "umetni\u010dke", "du\u0161e", "\u017eedne", "boga", "\u017eivoga", "do\u0111u", "u", "manastir", "kovilj", "je", "bio", "duhovno", "skrovi\u0161te", "od", "mete\u017ea", "koji", "je", "vladao", "zajedno", "smo", "otkrivali", "tajnu", "pobo\u017enosti", "jedni", "drugima", "oboga\u0107ivali", "duhovni", "\u017eivot", "danas", "sam", "sa", "mnogima", "od", "njih", "blizak", "prijatelj", "njihova", "podr\u0161ka", "ovde", "u", "zagrebu", "ne", "izostaje", "mnogi", "mi", "dolaze", "u", "goste", "i", "ovde", "provode", "po", "nekoliko", "dana", "sa", "mnom", "", "kako", "je", "s", "tom", "vrstom", "kontakata", "sada", "u", "zagrebu", "upravo", "pomenuti", "beogradski", "prijatelji", "pisci", "reditelji", "glumci", "muzi\u010dari", "slikari", "koji", "dolaze", "iz", "beograda", "upoznaju", "me", "sa", "divnim", "ljudima", "svojim", "kolegama", "iz", "sveta", "zagreba\u010dke", "kulture", "ve\u0107", "sam", "stekao", "neka", "zanimljiva", "poznanstva", "i", "imao", "priliku", "da", "razmenim", "misli", "pre", "svega", "o", "su\u0161tinskim", "egzistencijalnim", "i", "duhovnim", "temama", "koje", "su", "ve\u010dne", "i", "univerzalne", "i", "koje", "ne", "zavise", "od", "mesta", "i", "vremena", "nego", "se", "ti\u010du", "svakoga", "\u010doveka", "bez", "obzira", "kom", "narodu", "veri", "klasi", "rasi", "polu", "pripadao", "", "tako\u0111er", "bili", "ste", "posve\u0107eni", "radu", "s", "ovisnicima", "a", "sada", "poznato", "je", "da", "smo", "mi", "u", "manastiru", "kovilju", "prvi", "u", "srbiji", "uspe\u0161no", "organizovali", "terapijske", "zajednice", "za", "le\u010denje", "narkomana", "jo\u0161", "uvek", "koliko", "je", "mogu\u0107e", "sa", "distance", "duhovno", "nadzirem", "i", "podr\u017eavam", "ovaj", "projekat", "voleo", "bih", "\u0161to", "za", "sada", "nije", "mogu\u0107e", "da", "dugogodi\u0161nje", "iskustvo", "koje", "sam", "stekao", "vezano", "za", "ovu", "problematiku", "primenim", "i", "na", "svom", "novom", "polo\u017eaju", "", "i", "bavili", "ste", "se", "sektama", "ima", "li", "ih", "u", "hrvatskoj", "i", "kakva", "su", "sada", "iskustva", "pre", "svega", "apsolutno", "po\u0161tujem", "slobodu", "svakog", "\u010doveka", "da", "bira", "sebi", "duhovni", "kontekst", "pri", "tom", "nije", "nepoznato", "da", "na", "ogromnom", "savremenom", "tr\u017ei\u0161tu", "religija", "postoje", "velike", "manipulacije", "od", "strane", "pojedinaca", "i", "destruktivnih", "grupa", "zadatak", "crkve", "kao", "i", "drugih", "dr\u017eavnih", "institucija", "je", "da", "manipulacije", "onim", "\u0161to", "je", "najsuptilnije", "i", "najsvetije", "u", "\u010doveku", "a", "to", "je", "potreba", "za", "bogom", "prepoznaju", "i", "javnost", "obaveste", "o", "tome", "u", "mnogim", "zemljama", "evropske", "unije", "danas", "pri", "njihovim", "vladama", "postoje", "ministarske", "i", "interministarske", "komisije", "koje", "se", "bave", "ovom", "temom", "za", "sada", "po", "ovom", "pitanju", "nisam", "stigao", "da", "se", "upoznam", "sa", "situacijom", "u", "hrvatskoj", "", "svi", "vas", "do\u017eivljavavaju", "kao", "otvorenu", "i", "tolerantnu", "osobu", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "i", "tolerantan", "to", "je", "kompliment", "koji", "u", "neku", "ruku", "prija", "ali", "mislim", "da", "u", "re\u010dniku", "hri\u0161\u0107ana", "ova", "re\u010d", "ne", "izra\u017eava", "u", "potpunosti", "na\u0161u", "veru", "hristos", "nije", "bio", "prosto", "tolerantan", "on", "je", "pre", "svega", "voleo", "voleo", "je", "sve", "ljude", "ako", "sam", "samo", "tolerantan", "zna\u010di", "podnosim", "nekako", "i", "one", "koji", "nisu", "moje", "vere", "ili", "mi", "nisu", "po", "volji", "po", "nekom", "drugom", "osnovu", "mene", "su", "moji", "duhovnci", "vladika", "irinej", "svetogorski", "starci", "i", "pojedini", "sve\u0161tenici", "u", "srbiji", "i", "gr\u010dkoj", "u\u010dili", "jevandjelju", "u\u010dili", "su", "me", "da", "volim", "sve", "ljude", "bez", "razlike", "zaista", "nastojim", "da", "tako", "\u017eivim", "tako", "u\u010dim", "monahe", "studente", "sve\u0161tenike", "vernike", "da", "je", "druga\u010dije", "ne", "bih", "se", "ose\u0107ao", "\u017eivim", "", "tako\u0111er", "je", "pozitivno", "odjeknulo", "va\u0161", "glas", "oko", "paljenja", "hrvatske", "zastave", "i", "ratnih", "hu\u0161kanja", "odgovor", "je", "sli\u010dan", "ako", "sam", "hri\u0161\u0107anin", "ne", "mogu", "tolerisati", "nasilje", "a", "kamo", "li", "ga", "otvoreno", "ili", "prikriveno", "promovisati", "sve\u0161tenik", "mora", "da", "isceljuje", "le\u010di", "uzroke", "nasilja", "da", "pomogne", "pre", "svega", "\u017ertvama", "nasilja", "ali", "i", "onima", "koji", "su", "protagonisti", "ne", "osu\u0111ujemo", "\u010doveka", "nego", "njegov", "greh", "\u010doveka", "podsti\u010demo", "na", "pokajanje", "", "i", "na", "kraju", "ovo", "je", "prigoda", "da", "uputite", "i", "svoju", "uskrsnu", "poruku", "preko", "na\u0161ega", "lista", "vaskrsenjem", "svojim", "hristos", "izliva", "bezobalne", "okeane", "ljubavi", "na", "sve", "ljude", "na", "svakog", "\u010doveka", "bez", "izuzetka", "ali", "poziva", "i", "nas", "da", "usvojimo", "tu", "ljubav", "da", "usvojimo", "njega", "usvojiv\u0161i", "ga", "postajemo", "jedno", "s", "njim", "ali", "smo", "pozvani", "da", "postanemo", "i", "jedno", "sa", "drugima", "u", "tom", "jedinstvu", "sve", "razlike", "nisu", "date", "radi", "suprotstavljanja", "i", "sukoba", "nego", "zbog", "dopunjavanja", "i", "mogu\u0107nosti", "darivanja", "vaskrsenjem", "nas", "gospod", "poziva", "na", "ideal", "jedinstva", "koje", "ne", "zna\u010di", "jednoobraznost", "ve\u0107", "jednodu\u0161nost", "u", "razli\u010ditosti", "i", "ljubavi", "stoga", "vaskrsli", "gospode", "daj", "da", "re\u010di", "tvoje", "\u201eda", "svi", "jedno", "budu\u201c", "postanu", "\u017eivot", "na\u0161ega", "\u017eivota", "14", "april", "2015", "god", "izvor"]}