{"naslov": "O MODERNOJ FUNDAMENTALNOJ DR\u017dAVI", "sadrzaj": ["o.dumitru", "vanka", "otac", "dumitru", "je", "profesor", "na", "pravoslavnom", "univerzitetu", "\u201calba", "julia", "1", "decembar", "1918\u201d", "i", "skoro", "je", "bio", "doma\u0107in", "simpozijuma", "svetog", "konstantina", "velikog", "i", "njegove", "majke", "svete", "jelene", "simpozijum", "je", "bio", "odr\u017ean", "na", "temu", "religija", "i", "politika", "i", "odnos", "crkve", "i", "dr\u017eave", "o", "ovome", "razgovaramo", "sa", "o.dumitru", "vankom", "koji", "predaje", "liturgiju", "na", "univerzitetu", "alba", "julia", "koji", "je", "povezan", "sa", "istorijskim", "datumom", "1", "decembar", "1918", "tog", "datuma", "je", "transilvanija", "odlu\u010dila", "de", "se", "pripoji", "rumuniji", "koja", "je", "nastala", "ujedinjenjem", "moldavije", "i", "muntenije", "1859", "godine", "1", "molim", "vas", "ispri\u010dajte", "nam", "o", "statusu", "univerziteta", "na\u0161", "univerzitet", "je", "mali", "to", "se", "mo\u017ee", "re\u0107i", "na", "osnovu", "broja", "studenata", "manje", "od", "6000", "ali", "fakultet", "teologije", "je", "osrednje", "veli\u010dina", "sa", "svojih", "500", "studenata", "radi", "uporedbe", "na", "bukure\u0161kom", "fakultetu", "pravoslavne", "teologije", "ima", "2000", "studenata", "na\u0161i", "profesori", "su", "priznati", "od", "strane", "dr\u017eave", "i", "rade", "sa", "blagoslovom", "rumunske", "pravoslavne", "crkve", "odnosno", "sa", "blagoslovom", "na\u0161eg", "lokalnog", "mitropolita", "irineja", "zgrada", "u", "kojoj", "se", "nastava", "odvija", "je", "najnovija", "na", "univerzitetu", "imamo", "dobre", "uslove", "za", "nastavu", "tako\u0111e", "student", "imaju", "odli\u010dne", "uslove", "stanovanja", "u", "univerzitetskom", "internatu", "na\u0161", "tim", "profesora", "je", "mlad", "i", "veoma", "dinami\u010dan", "univerzitet", "je", "osnovan", "1991", "i", "dobili", "smo", "dozvolu", "od", "ministarstva", "prosvete", "za", "sva", "tri", "nivoa", "obrazovanja", "fakultet", "magistratura", "i", "doktorat", "na", "prvom", "nivou", "na\u0161", "fakultet", "nudi", "\u010detvorogodi\u0161nje", "obrazovanje", "u", "dva", "programa", "pastirska", "teologija", "i", "socijalni", "rad", "magistratura", "se", "nudi", "u", "tri", "programa", "komparativna", "teologija", "pastirsko", "savetovanje", "i", "religija", "2", "ispri\u010dajte", "nam", "o", "va\u0161oj", "konferenciji", "i", "za\u0161to", "ste", "izabrali", "ba\u0161", "tu", "temu", "tema", "simpozijuma", "je", "proiza\u0161la", "iz", "op\u0161te", "teme", "koju", "je", "predlo\u017eio", "sveti", "sinod", "koji", "je", "odlu\u010dio", "da", "2013", "bude", "posve\u0107ena", "svetom", "konstantinu", "velikom", "i", "njegovoj", "majci", "svetoj", "jeleni", "tako", "da", "je", "na\u0161e", "akademsko", "telo", "odlu\u010dilo", "da", "razmotri", "uticaj", "odluka", "svetog", "konstantina", "ne", "samo", "sa", "istorijske", "perspektive", "ve\u0107", "i", "sa", "politi\u010dke", "u", "stvari", "odluke", "velikog", "imperatora", "su", "promenile", "tok", "celog", "sveta", "pogotovo", "\u0161te", "je", "do\u0161lo", "do", "promene", "u", "odnosu", "crkve", "i", "dr\u017eave", "u", "poslednjoj", "dekadi", "na\u0161i", "profesori", "su", "uglavnom", "birali", "moderne", "teme", "\u201cnasilje", "u", "ime", "boga", "2001)\u201d", "\u201csloboda", "i", "odgovornost(2009)\u201d", "familija", "filantropija", "socijalna", "etika(2011", "i", "sli\u010dno", "3", "kakve", "ste", "zaklju\u010dke", "dobili", "obi\u010dno", "mi", "ne", "donosimo", "zaklju\u010dke", "na", "simpozijumu", "ve\u0107", "ga", "koristimo", "kao", "nau\u010dnu", "platformu", "za", "diskusiju", "o", "bitnim", "temama", "koje", "se", "ti\u010du", "crkve", "ali", "kao", "\u0161to", "je", "bilo", "re\u010deneo", "na", "po\u010detku", "simpozijuma", "nema", "pravog", "primera", "odnosa", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "koji", "bi", "perfektno", "funkcionisao", "bilo", "nam", "je", "iznena\u0111uju\u0107e", "kada", "su", "ameri\u010dki", "akademici", "rekli", "da", "smatraju", "da", "je", "dr\u017eava", "postala", "fundamentalna", "pogotovu", "u", "americi", "i", "zapadnoj", "evropi", "gde", "se", "dr\u017eave", "dr\u017ee", "neutralnog", "stava", "o", "religiji", "i", "moralnosti", "ipak", "profesor", "engelhardt", "smatra", "da", "nema", "neutralnog", "mi\u0161ljenja", "kod", "dr\u017eava", "ve\u0107", "da", "su", "moderne", "dr\u017eave", "po", "definiciji", "nastrojene", "negativno", "prema", "hri\u0161\u0107anstvu", "profesor", "ameri\u010dkog", "univerziteta", "mark", "\u010deri", "tako\u0111e", "ka\u017ee:\u201dpo\u0161to", "je", "svetovna", "filozofija", "zapada", "proglasila", "\u201csmrt\u201d", "boga", "onda", "je", "fundamentalna", "dr\u017eava", "zamenila", "boga.\u201d", "4", "\u0161ta", "je", "ta\u010dno", "rumunska", "crkva", "uradila", "na", "ovu", "temu", "u", "rumuniji", "za", "vreme", "poslednje", "dve", "dekade", "imamo", "dobar", "odnos", "sa", "dr\u017eavom", "iako", "uticaj", "sa", "zapada", "sve", "vi\u0161e", "doprinosi", "anti-hri\u0161\u0107anskom", "raspolo\u017eenju", "u", "svetovnom", "\u017eivotu", "kao", "odgovor", "hri\u0161\u0107ani", "treba", "da", "nastave", "da", "daju", "primer", "svojih", "vrednosti", "u", "svetovnom", "\u017eivotu", "5", "kako", "vidite", "sada\u0161nju", "i", "budu\u0107u", "prisutnost", "pravoslavlja", "u", "va\u0161oj", "zemlji", "u", "budu\u0107nosti", "\u0107e", "biti", "te\u0161ko", "hri\u0161\u0107anima", "da", "prihvate", "novi", "svetovni", "moral", "i", "njegovu", "propagandu", "pravi", "hri\u0161\u0107ani", "nikada", "ne\u0107e", "mo\u0107i", "to", "da", "prihvate", "mo\u017eda", "\u0107e", "mo", "na\u0107i", "na\u010din", "da", "se", "borimo", "protiv", "svega", "toga", "anti-hri\u0161\u0107anskog", "\u0161to", "manjina", "name\u0107e", "u", "svetovnom", "\u017eivotu", "na", "znam", "kako", "\u0107e", "sve", "to", "biti", "ali", "moramo", "da", "svedo\u010dimo", "hrista", "dok", "smo", "\u017eivi", "u", "ovome", "svetu", "kao", "sve\u0161tenici", "mi", "moramo", "da", "nau\u010dimo", "hri\u0161\u0107ane", "kako", "da", "\u017eive", "u", "ovom", "svetu", "veoma", "je", "mogu\u0107e", "da", "\u0107e", "u", "budu\u0107nosti", "ostati", "malo", "pravih", "hri\u0161\u0107ana", "ali", "gospod", "ka\u017ee", "u", "svetom", "pismu", "da", "ne", "treba", "da", "se", "pla\u0161imo", "iako", "nas", "je", "malo", "ipak", "svet", "se", "mo\u017ee", "spasiti", "i", "sa", "malim", "brojem", "pravih", "hri\u0161\u0107ana", "kao", "\u0161to", "je", "to", "bilo", "u", "vreme", "svetog", "ilije", "mo\u017eda", "\u0107e", "vreme", "katakombi", "da", "se", "vrati", "ali", "znamo", "da", "istina", "ne", "zavisi", "od", "koli\u010dine", "i", "da", "jeven\u0111elje", "ne", "mo\u017ee", "biti", "zamenjeno", "dr\u017eavnim", "zakonom", "6", "kakve", "probleme", "rumunska", "crkva", "i", "moderna", "tehnologija", "imaju", "u", "va\u0161oj", "dr\u017eavi", "danas", "mislim", "da", "je", "najve\u0107i", "problem", "za", "budu\u0107nost", "onaj", "najstariji", "da", "\u017eivimo", "na\u0161", "\u017eivot", "po", "jevan\u0111elju", "hristovom", "ali", "najve\u0107i", "problem", "\u0107e", "do\u0107i", "od", "nekih", "sve\u0161tenika", "vladika", "i", "teologa", "zbog", "lo\u0161ih", "odluka", "u", "samoj", "crkvi", "to", "\u0107e", "novine", "internet", "i", "televizija", "da", "iskoriste", "i", "na", "taj", "na\u010din", "\u0107e", "mnogi", "ljudi", "da", "odu", "iz", "crkve", "ili", "\u0107e", "je", "se", "odre\u0107i", "a", "novih", "\u010dlanova", "crkve", "\u0107e", "biti", "sve", "manje", "zbog", "toga", "masovne", "medije", "uvek", "tra\u017ee", "senzacije", "i", "zato", "je", "najbolje", "da", "im", "ne", "dajemo", "nikakvog", "povoda", "da", "pove\u0107avaju", "svoju", "\u010ditanost", "i", "gledanost", "ljudi", "ne", "o\u010dekuju", "od", "crkve", "ni\u0161ta", "drugo", "osim", "da", "\u017eivi", "po", "jevan\u0111elju", "koji", "propoveda", "hvala", "vam", "na", "va\u0161em", "vremenu", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "29.05.2015", "izvor", "on", "modern", "fundamentalist", "secular", "state"]}