{"naslov": "INTERVJU: VLADIKA ZAHUMSKO-HERCEGOVA\u010cKI GRIGORIJE", "sadrzaj": ["sabor", "izme\u0111u", "tajfuna", "i", "lahora", "na", "saboru", "je", "zaista", "bilo", "razli\u010ditih", "pogleda", "ali", "ne", "i", "podela", "s", "onima", "koji", "su", "od", "mene", "imali", "razli\u010dito", "mi\u0161ljenje", "zajedno", "sam", "obedovao", "pio", "kafu", "i", "razgovarao", "upravo", "zavr\u0161eno", "majsko", "zasedanje", "najvi\u0161eg", "crkvenog", "tela", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "pokazalo", "je", "da", "nije", "samo", "dr\u017eava", "na", "te\u0161kim", "isku\u0161enjima", "i", "pred", "va\u017enim", "odlukama", "ve\u0107", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "predstoje", "razgovori", "s", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "o", "kanonizaciji", "alojzija", "stepinca", "ponovo", "\u0107e", "se", "sesti", "za", "pregovara\u010dki", "sto", "s", "predstavnicima", "kanonski", "nepriznate", "makedonske", "pravoslavne", "crkve", "ne", "bi", "li", "se", "na\u0161lo", "zajedni\u010dko", "re\u0161enje", "za", "njen", "status", "posle", "vi\u0161e", "decenija", "kao", "da", "ve\u0107", "to", "samo", "po", "sebi", "nije", "dovoljno", "do", "javnosti", "su", "stizale", "informacije", "da", "su", "arhijereji", "i", "me\u0111u", "sobom", "podeljeni", "da", "je", "sabor", "po\u010deo", "\u017eestokim", "polemikama", "\u0161ta", "se", "to", "de\u0161ava", "sa", "srpskom", "crkvom", "da", "li", "su", "arhijereji", "zaista", "toliko", "razjedinjeni", "osvr\u0107u\u0107i", "se", "na", "zasedanje", "sabora", "i", "sve", "\u0161to", "se", "o", "njemu", "i", "oko", "njega", "pisalo", "i", "govorilo", "vladika", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "kojem", "se", "pripisuje", "zna\u010dajna", "uloga", "na", "saborskim", "de\u0161avanjima", "uveren", "je", "da", "u", "srpskoj", "crkvi", "nema", "ozbiljnijih", "podela", "\u2013", "postoje", "razli\u010dita", "mi\u0161ljenja", "koja", "zna\u010dajno", "doprinose", "da", "se", "uz", "zajedni\u0161tvo", "u", "veri", "bolje", "upravlja", "brodom", "srpske", "crkve", "na", "saboru", "je", "zaista", "bilo", "razli\u010ditih", "mi\u0161ljenja", "pogleda", "i", "stavova", "ali", "ne", "i", "podela", "s", "onima", "koji", "su", "od", "mene", "imali", "razli\u010dito", "mi\u0161ljenje", "sve", "vreme", "sam", "bio", "u", "komunikaciji", "zajedno", "smo", "obedovali", "pili", "kafu", "i", "razmenjivali", "mi\u0161ljenja", "s", "velikom", "pa\u017enjom", "i", "odgovorno\u0161\u0107u", "uop\u0161te", "uveren", "sam", "da", "se", "treba", "dr\u017eati", "na\u010dela", "da", "su", "podele", "lo\u0161e", "ali", "da", "su", "razli\u010ditosti", "dobre", "\u2013", "ka\u017ee", "u", "intervjuu", "za", "\u201epolitiku\u201d", "vladika", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "do", "novinara", "su", "dolazile", "razne", "informacije", "s", "ovogodi\u0161njeg", "zasedanja", "sabora", "i", "sve", "su", "vodile", "u", "jednom", "smeru", "da", "je", "sednica", "bila", "veoma", "burna", "kako", "bistevi", "opisali", "ono", "\u0161to", "se", "doga\u0111alo", "teme", "su", "bile", "veoma", "kompleksne", "i", "delikatne", "pogotovo", "kada", "je", "bilo", "re\u010di", "o", "razre\u0161enju", "dvojice", "episkopa", "budu\u0107em", "velikom", "saboru", "jasenovcu", "stepincu", "kosovu", "i", "metohiji", "u\u010desnici", "sabora", "su", "ljudi", "koji", "znaju", "da", "je", "svaka", "re\u010d", "skupa", "tako", "da", "se", "te\u0161ke", "re\u010di", "ne", "izgovaraju", "olako", "niti", "se", "ide", "u", "pravcu", "li\u010dnog", "vre\u0111anja", "no", "ako", "do\u0111e", "do", "razmimoila\u017eenja", "tokom", "razgovora", "ipak", "svi", "nastoje", "da", "ve\u0107", "u", "toku", "dana", "ili", "sutradan", "poprave", "me\u0111usobne", "odnose", "i", "da", "ih", "dr\u017ee", "na", "hri\u0161\u0107anskom", "nivou", "kako", "gledate", "na", "organizacione", "promene", "u", "saboru", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "u", "poslednjih", "pet", "godina", "vodio", "je", "pet", "kanonskih", "postupaka", "protiv", "vladika", "tako\u0111e", "za", "to", "vreme", "spc", "dobila", "je", "sedam", "novih", "episkopa", "\u0161ta", "su", "sve", "te", "promene", "donele", "srpskoj", "crkvi", "ne", "vidim", "nikakve", "organizacione", "promene", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "je", "zadatak", "sinoda", "i", "bio", "i", "ostao", "da", "prati", "i", "nadzire", "rad", "arhijereja", "smene", "pomenutih", "episkopa", "su", "svakako", "potres", "za", "spc", "i", "one", "su", "po", "mom", "dubokom", "uverenju", "ne\u0161to", "\u010demu", "se", "niko", "na", "saboru", "nije", "obradovao", "s", "druge", "strane", "one", "nisu", "ni\u010dija", "\u017eelja", "da", "se", "neko", "ponizi", "ili", "prosto", "smeni", "te", "promene", "su", "od", "crkve", "iznu\u0111ene", "i", "nastale", "su", "nakon", "dugogodi\u0161njeg", "trpljenja", "i\u0161\u010dekivanja", "i", "nadanja", "da", "\u0107e", "se", "smenjeni", "episkopi", "povratiti", "s", "puta", "koji", "je", "neprihvatljiv", "bilo", "je", "tu", "bezbroj", "opomena", "i", "umoljavanja", "ali", "kada", "su", "se", "o", "sve", "oglu\u0161ili", "i", "kada", "se", "vi\u0161e", "nije", "moglo", "nastaviti", "u", "snisho\u0111enju", "preduzete", "su", "druge", "mere", "sabor", "ima", "tu", "veli\u010danstvenost", "da", "sudi", "svakome", "ponaosob", "i", "svima", "nama", "zajedno", "ali", "ne", "samo", "pravdom", "nego", "i", "neizrecivom", "ljubavlju", "u", "ovim", "stvarima", "svi", "treba", "da", "se", "nau\u010dimo", "od", "boga", "jer", "on", "nas", "voli", "i", "kada", "nas", "nagra\u0111uje", "i", "kada", "nas", "ka\u017enjava", "sabor", "je", "istovremeno", "i", "tajfun", "i", "tihi", "lahor", "jer", "je", "u", "njemu", "duh", "sveti", "stoga", "jeres", "ne", "mo\u017ee", "da", "u\u0111e", "u", "njegovo", "bogoslovlje", "i", "nijedna", "prelest", "nije", "kadra", "da", "izdr\u017ei", "njegovo", "prisustvo", "ovih", "dana", "deo", "javnosti", "ponovo", "se", "podsetio", "va\u0161eg", "pisma", "iz", "2008", "godine", "kada", "ste", "sabra\u0107i", "arhijerejima", "iznosili", "probleme", "koji", "godinama", "mu\u010de", "srpsku", "crkvu", "spisak", "episkopa", "koje", "ste", "tamo", "naveli", "umnogome", "se", "podudara", "s", "promenama", "u", "eparhijama", "koje", "su", "usledile", "po", "dolasku", "patrijarha", "irineja", "na", "tron", "da", "li", "je", "va\u0161e", "pismo", "bilo", "proro\u010dko", "ili", "je", "ustvari", "jo\u0161", "tada", "svima", "je", "bilo", "jasno", "da", "neke", "stvari", "moraju", "da", "se", "menjaju", "ne", "mislim", "ni", "da", "sam", "prorok", "ni", "da", "sam", "bolji", "od", "drugih", "ali", "pripadam", "onima", "koji", "vi\u0161e", "vole", "da", "gledaju", "u", "budu\u0107nost", "i", "to", "tako", "\u0161to", "realno", "i", "otvoreno", "sagledavaju", "sada\u0161njost", "na", "moju", "veliku", "\u017ealost", "to", "pismo", "je", "objavljeno", "u", "javnosti", "i", "to", "bez", "moje", "volje", "no", "u", "me\u0111uvremenu", "neki", "od", "onih", "koje", "sam", "u", "tom", "pismu", "ponajvi\u0161e", "kritikovao", "sada", "se", "zala\u017eu", "za", "re\u0161avanje", "onih", "problema", "na", "koje", "sam", "tada", "ukazivao", "ipak", "najva\u017enije", "je", "da", "brod", "crkve", "uvedemo", "iz", "nemirnih", "u", "mirnije", "i", "\u010distije", "vode", "novinari", "koji", "su", "pratili", "ovogodi\u0161nje", "zasedanje", "sabora", "najvi\u0161e", "pa\u017enje", "posvetili", "su", "podelama", "u", "saboru", "i", "sinodskim", "odlukama", "o", "vladikama", "georgiju", "i", "filaretu", "neka", "druga", "va\u017ena", "pitanja", "poput", "sudbine", "crkve", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "dijalogu", "s", "nekanonskom", "makedonskom", "pravoslavnom", "crkvom", "pripremama", "za", "svepravoslavni", "sabor", "slede\u0107e", "godine", "odnosa", "sa", "svetom", "stolicom", "pala", "su", "u", "zasenak", "da", "li", "su", "ona", "zaslu\u017eila", "vi\u0161e", "prostora", "na", "saboru", "najva\u017enije", "je", "da", "su", "razlike", "u", "mi\u0161ljenjima", "tokom", "sabora", "prevazi\u0111ene", "na", "najbolji", "na\u010din", "samim", "tim", "\u0161to", "nije", "bilo", "nikakvog", "trijumfalizma", "nego", "smirenog", "se\u0107anja", "na", "krst", "hristov", "i", "njegovo", "stradanje", "u", "ljubavi", "prema", "svima", "pa", "\u010dak", "i", "onima", "koji", "su", "ga", "raspeli", "dijalogu", "s", "nekanonskom", "makedonskom", "pravoslavnom", "crkvom", "je", "posve\u0107ena", "du\u017ena", "pa\u017enja", "odre\u0111ena", "je", "delegacija", "spc", "koja", "\u0107e", "ubrzo", "s", "njom", "nastaviti", "dijalog", "sve", "to", "je", "pra\u0107eno", "rado\u0161\u0107u", "zbog", "prisustva", "savremenog", "ispovednika", "vere", "u", "jedinstvo", "crkve", "donedavno", "utamni\u010denog", "arhiepiskopa", "jovana", "bilo", "je", "re\u010di", "i", "o", "kanonizaciji", "stepinca", "pri", "\u010demu", "se", "jasno", "pokazalo", "da", "ovo", "pitanje", "zahteva", "ozbiljnu", "analizu", "detaljnije", "razgovore", "s", "rimokatolicima", "a", "o\u010digledno", "je", "i", "da", "ova", "kanonizacija", "unosi", "zebnju", "i", "nemir", "u", "ionako", "kompleksne", "srpsko-hrvatske", "odnose", "o", "velikom", "svepravoslavnom", "saboru", "koji", "treba", "da", "bude", "odr\u017ean", "2016", "godine", "detaljno", "se", "raspravljalo", "pretresale", "su", "se", "teme", "i", "stavovi", "kako", "na\u0161e", "pomesne", "crkve", "tako", "i", "ostalih", "u\u010desnica", "ovog", "istorijskog", "skupa", "\u010desto", "vam", "se", "zamera", "da", "za", "jednog", "vladiku", "imate", "isuvi\u0161e", "direktan", "re\u010dnik", "bez", "diplomatskog", "takta", "bili", "ste", "u", "dobrim", "odnosima", "s", "prethodnom", "vla\u0161\u0107u", "u", "beogradu", "a", "mnogi", "se", "se\u0107aju", "i", "va\u0161ih", "ocena", "o", "\u0161kolskoj", "spremi", "sada\u0161njeg", "predsednika", "da", "li", "ste", "razgovarali", "s", "predsednikom", "nikoli\u0107em", "u", "kakvim", "odnosima", "ste", "s", "premijerom", "vu\u010di\u0107em", "s", "nekim", "ljudima", "iz", "prethodne", "vlasti", "bio", "sam", "u", "dobrim", "odnosima", "i", "to", "pre", "svega", "na", "li\u010dnom", "planu", "zato", "\u0161to", "smo", "se", "poznavali", "jo\u0161", "iz", "vremena", "zajedni\u010dkih", "protesta", "protiv", "milo\u0161evi\u0107eve", "vlasti", "u", "razgovorima", "s", "njima", "nisam", "bio", "diplomati\u010dan", "nego", "iskren", "i", "otvoren", "nisam", "stekao", "utisak", "da", "su", "mi", "zamerili", "ali", "ni", "utisak", "da", "su", "me", "u", "mnogo", "\u010demu", "poslu\u0161ali", "s", "nikoli\u0107em", "sam", "se", "sastao", "i", "razgovarali", "smo", "sasvim", "normalno", "ponajvi\u0161e", "o", "hercegovini", "za", "premijera", "vu\u010di\u0107a", "znam", "kao", "i", "on", "za", "mene", "ali", "nemamo", "bli\u017ei", "odnos", "da", "li", "crkveni", "velikodostojnici", "moraju", "da", "grade", "dobre", "odnose", "sa", "svetovnim", "vlastima", "ili", "to", "zavisi", "od", "njihovih", "li\u010dnih", "afiniteta", "nekim", "vladikama", "se", "\u010desto", "zamera", "zbog", "njihovog", "otvorenog", "politi\u010dkog", "anga\u017emana", "ali", "ostaje", "nejasno", "koliko", "se", "politi\u010dki", "lideri", "u", "srbiji", "me\u0161aju", "u", "verska", "pitanja", "me\u0161a", "li", "se", "politika", "u", "veru", "vi\u0161e", "nego", "vera", "u", "politiku", "oduvek", "sam", "mislio", "i", "verovao", "da", "su", "to", "dva", "sasvim", "razli\u010dita", "koloseka", "ali", "da", "se", "i", "jedan", "i", "drugi", "u", "velikoj", "meri", "\u010desto", "odnose", "na", "isti", "narod", "o", "kome", "brinu", "otkako", "\u010ditam", "bibliju", "a", "tome", "je", "ve\u0107", "mnogo", "godina", "imam", "utisak", "da", "su", "vera", "i", "versko", "liderstvo", "oduvek", "imali", "ulogu", "korektiva", "politi\u010dara", "s", "bolom", "u", "srcu", "moram", "da", "priznam", "da", "ve\u0107", "dugi", "niz", "godina", "imam", "utisak", "da", "se", "ta", "dimenzija", "kod", "verskih", "lidera", "gubi", "ili", "barem", "slabi", "na", "intenzitetu", "s", "druge", "strane", "imam", "utisak", "da", "politi\u010dari", "ponekad", "poku\u0161avaju", "da", "se", "nametnu", "i", "poka\u017eu", "nadle\u017enima", "i", "za", "verska", "pitanja", "me\u0111utim", "uveren", "sam", "da", "to", "biva", "samo", "tamo", "gde", "im", "upravo", "verski", "lideri", "otvaraju", "prostor", "i", "mogu\u0107nost", "za", "to", "za", "vas", "se", "\u010desto", "ka\u017ee", "da", "ste", "jedan", "od", "najpreduzimljivijih", "vladika", "da", "se", "dobro", "razumete", "u", "svetovne", "tokove", "ekonomije", "proizvodnju", "vina", "ali", "vam", "se", "i", "zamera", "kao", "i", "nekim", "drugim", "vladikama", "upravo", "zbog", "tog", "preduzetni\u010dkog", "duha", "duboko", "sam", "uveren", "da", "je", "ekonomija", "u", "samoj", "sr\u017ei", "duhovna", "stvar", "i", "da", "\u010dovek", "koji", "ima", "telo", "i", "\u017eivi", "na", "zemlji", "mora", "da", "se", "bavi", "ekonomijom", "uostalom", "to", "je", "tako", "od", "postanja", "sveta", "sve", "do", "danas", "ne", "mislim", "da", "sam", "naro\u010dito", "sposoban", "za", "ekonomiju", "ali", "da", "je", "ekonomija", "vrlo", "\u010desto", "odraz", "unutra\u0161njeg", "stanja", "jedne", "li\u010dnosti", "zajednice", "ili", "\u010dak", "celog", "naroda", "u", "to", "sam", "duboko", "uveren", "ako", "ste", "ve\u0107", "rekli", "i", "to", "da", "mi", "se", "zamera", "\u0161to", "sam", "preduzimljiv", "treba", "da", "znate", "da", "je", "to", "\u0161to", "smo", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "uradili", "na", "polju", "ekonomije", "posledica", "prepu\u0161tanja", "tih", "poslova", "onima", "koji", "ekonomske", "poslove", "znaju", "i", "ho\u0107e", "da", "rade", "i", "koji", "su", "za", "takve", "poslove", "\u0161kolovani", "jelena", "\u010dalija", "izvor"]}