{"naslov": "DA LI JE SVETI KOZMA ETOLSKI BIO RASISTA?", "sadrzaj": ["intervju", "sa", "profesorom", "vasilijem", "kaliakmanisom", "sa", "aristotelovog", "univerziteta", "u", "solunu", "povodom", "obilje\u017eavanja", "sv", "kozme", "etolskog", "pri\u010dali", "smo", "sa", "profesorom", "vasilijem", "kaliakmanisom", "sa", "bogoslovskog", "fakulteta", "pri", "aristotelovom", "univerzitetu", "u", "solunu", "o", "odnosu", "izme\u0111u", "svetitelja", "i", "jevreja", "njegovog", "vremena", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "spominje", "se", "navodni", "rasizam", "sv", "kozme", "ali", "da", "li", "je", "to", "zaista", "slu\u010daj", "kakav", "je", "bio", "me\u0111urasni", "kontekst", "u", "okviru", "koga", "je", "o", "kozma", "djelovao", "pemptusia", "da", "li", "je", "ta\u010dno", "da", "je", "postojala", "izvjesna", "konkurencija", "izme\u0111u", "o", "kozme", "i", "jevreja", "u", "podru\u010dju", "njegovog", "propovijedanja", "prof", "kaliakmanis", "osnovni", "pastirski", "problem", "sa", "kojim", "se", "svetitelj", "suo\u010davao", "u", "regiji", "joanina", "i", "drugdje", "bilo", "je", "otvaranje", "radnji", "nedjeljom", "radi", "pazarnog", "dana", "to", "je", "bilo", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "ekonomski", "pogodilo", "grke", "ali", "jo\u0161", "vi\u0161e", "bio", "je", "to", "udarac", "na", "pravoslavnu", "vjeru", "i", "samosvijest", "vjernika", "sa", "rezultatom", "da", "su", "se", "crkve", "ispraznile", "na", "na\u010din", "da", "su", "ljudi", "bili", "anga\u017eovani", "ili", "u", "nabavku", "ili", "na", "prodaju", "robe", "pored", "toga", "ako", "uzmete", "u", "obzir", "\u010dinjenicu", "da", "je", "nedjelja", "dan", "koji", "je", "posve\u0107en", "vaskrsenju", "gospodnjem", "dan", "odmora", "za", "hri\u0161\u0107ane", "i", "jedino", "mjesto", "na", "kom", "se", "mogao", "\u010duti", "plemeniti", "gr\u010dki", "jezik", "je", "bio", "crkva", "naro\u010dito", "nedjeljna", "slu\u017eenja", "i", "tokom", "velikog", "posta", "onda", "mo\u017eete", "shvatiti", "brigu", "i", "borbu", "velikih", "narodnih", "propovjednika", "da", "se", "promijeni", "ovaj", "obi\u010daj", "njegova", "propovijed", "o", "potrebi", "da", "nedjelja", "bude", "dan", "odmora", "i", "njegovo", "isticanje", "o", "njenoj", "sve\u010danoj", "prirodi", "zbog", "vaskrsenja", "duboko", "je", "odjeknula", "pa", "je", "tako", "pazarni", "dan", "promijenjen", "za", "subotu", "\u0161teta", "na\u010dinjena", "jevrejima", "bila", "je", "o\u010digledna", "ovo", "je", "vjerovatno", "razlog", "za\u0161to", "su", "ga", "jevreji", "mrzili", "i", "za\u0161to", "su", "imali", "udjela", "u", "njegovom", "ubistvu", "pemptusia", "da", "li", "je", "bilo", "ikakve", "veze", "izme\u0111u", "njegove", "smrti", "i", "jevrejskih", "postupaka", "prof", "kaliakmanis", "postoje", "neki", "dokazi", "na", "prvom", "mjestu", "znamo", "da", "se", "nakon", "njegovih", "crkvenih", "besjeda", "narod", "okupljao", "oko", "njega", "da", "mu", "cjeliva", "ruku", "i", "uzme", "blagoslov", "dok", "je", "on", "sa", "druge", "strane", "preporu\u010divao", "da", "se", "oni", "mole", "za", "njegovu", "za\u0161titu", "od", "jevrejskih", "zavjera", "za", "oduzimanje", "njegovog", "\u017eivota", "tako\u0111e", "postoji", "pismo", "njegovom", "bratu", "hrisantu", "direktoru", "jedne", "\u0161kole", "u", "naksosu", "u", "kome", "on", "spominje", "da", "je", "primijetio", "op\u0161te", "neprijateljstvo", "jevreja", "prema", "njemu", "kona\u010dno", "njegov", "u\u010denik", "zikos", "bistrekis", "koji", "ga", "je", "pratio", "sve", "do", "njegovih", "zadnjih", "trenutaka", "i", "koji", "je", "svjedo\u010dio", "njegovo", "mu\u010deni\u0161tvo", "izvje\u0161tava", "da", "se", "jevreji", "nalaze", "iza", "njegovog", "ubistva", "pemptusia", "kakav", "je", "bio", "njegov", "stav", "prema", "jevrejima", "uop\u0161te", "prof", "kaliakmanis", "on", "sam", "je", "naro\u010dito", "volio", "li\u010dnosti", "isusa", "hrista", "i", "majke", "bo\u017eije", "i", "njegovo", "srce", "je", "gorjelo", "u", "plamenu", "jevan\u0111eoskog", "u\u010denja", "koje", "su", "izgleda", "jevreji", "izrugivali", "u", "svojim", "propovijedima", "on", "je", "izgleda", "bio", "duboko", "uznemiren", "njihovim", "odbojnim", "stavom", "koji", "su", "imali", "prema", "svetim", "li\u010dnostima", "hri\u0161\u0107anske", "vjere", "ovdje", "treba", "spomenuti", "da", "je", "bilo", "dosta", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "su", "uprkos", "njegovim", "propovijedima", "zadr\u017eali", "lo\u0161u", "naviku", "huljenja", "imena", "hristovog", "i", "presvete", "bogorodice", "u", "ovom", "slu\u010daju", "mo\u017eemo", "vidjeti", "drugu", "dimenziju", "njegovog", "u\u010denja", "za", "svetog", "kozmu", "svako", "ko", "je", "negirao", "hrista", "i", "ko", "je", "odbacivao", "jevan\u0111eosko", "u\u010denje", "mogao", "je", "potencijalno", "biti", "jevrejin", "to", "\u010dak", "mo\u017ee", "biti", "slu\u010daj", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anima", "svako", "ko", "je", "negirao", "hrista", "automatski", "je", "pripadao", "redovima", "neprijatelja", "vjere", "drugi", "primjer", "ove", "njegove", "metode", "u\u010denja", "bio", "je", "na", "primjer", "kori\u0161\u0107enje", "primjera", "jude", "da", "poka\u017ee", "zna\u010daj", "pripreme", "za", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "\u010dak", "iako", "je", "juda", "primio", "svetu", "tajnu", "njegove", "namjere", "nisu", "zapravo", "bile", "dobre", "tako", "da", "ga", "je", "uhvatio", "glavni", "neprijatelj", "\u010dovje\u010danstva", "pemptusia", "da", "li", "smatrate", "da", "su", "ovakvi", "stavovi", "vi\u0161e", "dio", "op\u0161teg", "konteksta", "njegovog", "vremena", "prof", "kaliakmanis", "vrlo", "je", "mogu\u0107e", "vidite", "stolje\u0107ima", "je", "termin", "\u201ejevrejin\u201c", "bio", "povezan", "sa", "nizom", "predrasuda", "u", "svijesti", "evropskih", "naroda", "dominira", "antipatija", "prema", "njima", "i", "oni", "su", "smatrani", "odgovornima", "za", "mnoge", "neda\u0107e", "od", "ubistva", "djece", "epidemije", "i", "tako", "dalje", "direktna", "posljedica", "bila", "je", "njihov", "progon", "izolacija", "u", "getoe", "i", "bili", "su", "podvrgnuti", "mnogim", "sli\u010dnim", "mjerama", "sa", "druge", "strane", "kada", "su", "bili", "protjerivani", "iz", "evropskih", "zemalja", "srda\u010dno", "su", "do\u010dekani", "u", "otomanskom", "carstvu", "tako", "su", "stekli", "stru\u010dne", "i", "druge", "privilegije", "izvori", "navode", "da", "su", "bili", "izuzeti", "pla\u0107anja", "odre\u0111enih", "poreza", "i", "obaveza", "da", "njihova", "djeca", "nisu", "primoravana", "postati", "janji\u010darima", "i", "sli\u010dno", "stoga", "su", "ekonomski", "i", "socijalno", "bili", "mo\u0107niji", "a", "grci", "su", "bili", "slabiji", "tako\u0111e", "je", "navedeno", "po\u0161to", "su", "djelovali", "kao", "zelena\u0161i", "mnoge", "ljude", "su", "doveli", "do", "ivice", "o\u010daja", "pemptusia", "da", "li", "je", "o", "kozma", "pokazivao", "bilo", "kakve", "znake", "prevazila\u017eenja", "ovih", "stereotipa", "prof", "kaliakmanis", "pa", "naravno", "za", "po\u010detak", "sv", "kozma", "je", "stalno", "pozivao", "ljude", "na", "pokajanje", "i", "povratak", "jevan\u0111eoskom", "putu", "nagla\u0161avao", "je", "zapravo", "da", "ljudi", "slu\u0161aju\u0107i", "njegove", "propovijedi", "ne", "bi", "trebali", "da", "zavide", "niti", "da", "se", "neprijateljski", "pona\u0161aju", "prema", "jevrejima", "ve\u0107", "da", "ih", "trebaju", "sa\u017ealjevati", "pored", "toga", "oni", "treba", "da", "vode", "ra\u010duna", "o", "svom", "duhovnom", "stanju", "tako", "da", "se", "na", "bo\u017eanskom", "sudu", "ne", "bi", "na\u0161li", "u", "stanju", "ve\u0107e", "agonije", "u", "odnosu", "na", "jevreje", "izra\u017eavao", "je", "duboku", "bol", "radi", "spasenja", "\u201ecijelog", "svijeta\u201c", "svih", "naroda", "i", "svih", "ljudi", "on", "sam", "je", "govorio", "\u201cza\u0161to", "vam", "ovo", "govorim", "moja", "hri\u0161\u0107ansko", "bra\u0107o?ne", "zato", "da", "bi", "ubijali", "jevreje", "i", "proganjali", "ih", "ve\u0107", "da", "pla\u010dete", "za", "njima", "zato", "\u0161to", "su", "napustili", "boga", "govorim", "vam", "tako", "kako", "biste", "se", "pokajali", "odmah", "dok", "jo\u0161", "ima", "vremena", "da", "se", "ne", "desi", "da", "naljutimo", "boga", "i", "da", "nas", "on", "pusti", "iz", "svojih", "ruku", "jer", "bismo", "onda", "patili", "kao", "i", "jevreji", "jo\u0161", "i", "gore", "\u201d", "nemojmo", "zaboraviti", "da", "je", "sv", "kozma", "odlu\u010dno", "propovijedao", "ljubav", "a", "ne", "netrpeljivost", "tako\u0111e", "je", "vjerovao", "i", "pozivao", "na", "jedinstvo", "\u010dovje\u010danstva", "smatarao", "je", "svaku", "osobu", "bo\u017eijim", "\u010dedom", "prirodno", "postoje", "razlike", "u", "vjeri", "ali", "ni", "pod", "kojim", "okolnostima", "to", "ne", "mo\u017ee", "postati", "razlog", "za", "potcjenjivanje", "ili", "mr\u017enju", "me\u0111u", "ljudima", "svi", "ljudi", "u\u010dio", "je", "imaju", "istog", "oca", "i", "majku", "pa", "su", "samim", "tim", "svi", "rodbina", "postoji", "zaista", "impresivan", "razgovor", "koji", "se", "do", "danas", "pri\u010da", "a", "koji", "se", "odigrao", "izme\u0111u", "svetitelja", "i", "ciganina", "u", "tom", "razgovoru", "svetitelj", "poziva", "ciganina", "da", "mu", "ka\u017ee", "ne\u0161to", "o", "sebi", "a", "ovaj", "se", "\u017ealio", "da", "\u010dak", "i", "njega", "koji", "je", "tako\u0111e", "potekao", "od", "adama", "i", "eve", "da", "ga", "bez", "obzira", "na", "to", "drugi", "ljudi", "gledaju", "sa", "visine", "pa", "\u010dak", "i", "u", "crkvi", "prosvijetljeni", "u\u010ditelj", "iskoristio", "je", "priliku", "i", "kada", "je", "utje\u0161io", "\u010dovjeka", "podsjetio", "ga", "je", "da", "uprkos", "njegovom", "porijeklu", "dok", "se", "god", "dr\u017ei", "bo\u017eijih", "zapovijesti", "on", "mo\u017ee", "osvojiti", "nagradu", "i", "oti\u0107i", "u", "raj", "\u2013", "za", "razliku", "od", "samog", "svetitelja", "koji", "je", "mo\u017eda", "\u201esuperioran\u201c", "u", "pogledu", "rase", "ali", "\u010dije", "lo\u0161e", "pona\u0161anje", "\u0107e", "ga", "poslati", "u", "propast", "\u201cslu\u0161aj", "sine", "\u010dak", "iako", "si", "rom", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "si", "kr\u0161ten", "u", "ime", "svetog", "trojstva", "i", "da", "se", "dr\u017ei\u0161", "bo\u017eijih", "zapovijesti", "ti", "\u0107e\u0161", "oti\u0107i", "u", "raj", "a", "vidi\u0161", "sada", "mene", "ja", "nisam", "rom", "i", "\u010dinim", "zlo", "ja", "\u0107u", "oti\u0107i", "u", "pakao", "gdje", "\u0107u", "vje\u010dno", "goriti\u201d", "dakle", "za", "o", "kozmu", "razlike", "su", "jedine", "bile", "zbog", "po\u0161tovanja", "bo\u017eanske", "volje", "a", "nikako", "rasne", "pripadnosti", "kona\u010dno", "ima", "jo\u0161", "jedna", "stvar", "koja", "treba", "da", "se", "naglasi", "\u010dak", "iako", "je", "govorio", "protiv", "jevreja", "njegova", "hri\u0161\u0107anska", "savjest", "mu", "nije", "dozvoljavala", "nekorektan", "odnos", "prema", "bilo", "kome", "bez", "obzira", "na", "rasu", "zbog", "toga", "je", "bio", "posebno", "ozbiljan", "kada", "se", "odnosio", "sa", "onima", "tvrdog", "srca", "u", "svojoj", "publici", "u\u010dio", "je", "da", "svi", "oni", "koji", "su", "nepravedni", "na", "sebi", "nose", "veliku", "kletvu", "\u201ciz", "tog", "razloga", "moja", "bra\u0107o", "i", "sestre", "ako", "ste", "nepravedni", "prema", "bilo", "kome", "bilo", "da", "se", "radi", "o", "hri\u0161\u0107aninu", "tur\u010dinu", "jevrejinu", "ili", "zapadnjaku", "ispravite", "se", "jer", "je", "to", "prokletstvo", "zbog", "koga", "ne", "mo\u017eete", "dalje.\u201c", "vidimo", "da", "je", "svetitelj", "vjerovao", "da", "su", "dru\u0161tveni", "problemi", "uzrokovani", "lo\u0161om", "voljom", "\u010dlanova", "dru\u0161tva", "prije", "nego", "njihovim", "porijeklom", "ovo", "zapa\u017eanje", "mo\u017ee", "biti", "naro\u010dito", "korisno", "u", "dana\u0161nje", "vrijeme", "sa", "na\u0161im", "savremenim", "dru\u0161tvenim", "problemima", "pemptusia", "hvala", "vam", "mnogo", "\u0161to", "ste", "nam", "ukazali", "na", "veoma", "zanimljive", "\u010dinjenice", "u\u010denja", "sv", "kozme", "prof", "kaliakmanis", "hvala", "vama", "\u0161to", "ste", "mi", "dali", "priliku", "da", "govorim", "o", "ovom", "velikom", "svetitelju", "koji", "dolazi", "iz", "mog", "dijela", "gr\u010dke", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "radulovi\u0107", "06.02.2016", "izvor", ""]}