{"naslov": " INTERVJU SA JEROMONAHOM, g.GAVRILOM VU\u010cKOVI\u0106EM, \u010cUVAROM MANASTIRA LEPAVINA (REPUBLIKA HRVATSKA)", "sadrzaj": ["intervju", "objavljen", "u", "studentskom", "biltenu", "list", "studenata", "defendologije", "o", "narode", "markov", "primi", "sudbu", "crnu", "nek", "ti", "bude", "srce", "ko", "gvo\u017e\u0111e", "i", "\u010delik", "on", "te", "raspoluti", "kad", "na", "te", "nasrnu", "kao", "hajduk", "veljka", "koji", "gord", "i", "velik", "preko", "polovine", "raspolu\u0107en", "pade", "", "gabriele", "d'annunzio", "oda", "srpskom", "narodu", "da", "li", "ste", "se", "u", "ove", "sudbinske", "dane", "po", "srpski", "narod", "bar", "jednom", "upitali", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "sa", "srpskim", "enklavama", "koje", "su", "ostale", "van", "srpskih", "krajina", "ko", "je", "kriv", "za", "agoniju", "preostalih", "200.000", "srba", "kako", "za\u0161tititi", "vekovnu", "srpsku", "kulturu", "\u0161irom", "najdemokratskije", "dr\u017eave", "na", "svetu", "tekst", "koji", "sledi", "ne", "mo\u017ee", "i", "ne\u0107e", "da", "odgovori", "na", "postavljena", "pitanja", "na", "njih", "neka", "odgovore", "oni", "koji", "su", "izazvali", "potrebu", "njihovog", "postavljanja", "ovo", "je", "samo", "veli\u010dina", "jedne", "istorije", "i", "lepoti", "jedne", "kulture", "koja", "nestaje", "u", "grotlu", "reinkarnisane", "endehazije", "potomci", "despota", "\u0111ur\u0111a", "brankovi\u0107a", "danas", "su", "kao", "gra\u0111ani", "drugog", "reda", "pred", "o\u010dima", "\u010ditavog", "sveta", "izlo\u017eeni", "potpunoj", "asimilaciji", "zapostavljeni", "moralno", "i", "materijalno", "od", "svoje", "isto\u010dne", "bra\u0107e", "bez", "ikakvih", "manjinskih", "prava", "pred", "sutonom", "su", "vlastitog", "bivstvovanja", "kliknite", "i", "preuzmite", "originalni", "dokument", "sa", "intervjuem", "iz", "\u010dasopisa", "list", "studenata", "defendologije", "\u010duvar", "manastira", "lepavine", "deo", "tog", "naroda", "vekovima", "\u017eivi", "na", "obroncima", "kalnika", "i", "bilogore", "na", "samom", "severo-zapadu", "hrvatske", "prkose\u0107i", "zagorju", "i", "podravini", "tek", "pola", "kilometra", "od", "magistrale", "koprivnica-zagreb", "nalazi", "se", "mesto", "na", "kojem", "je", "du\u0161a", "kalni\u010dkih", "srba", "", "manastir", "lepavina", "ako", "vas", "ikada", "kao", "putnika", "namernika", "sudba", "dovede", "do", "ovog", "pitoresknog", "mesta", "svim", "\u0107e", "vas", "srcem", "do\u010dekati", "\u017eivi", "svetac", "\u010duvar", "500-godi\u0161njeg", "manastira", "jeromonah", "g.gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "\u010dovek", "\u010dija", "pojava", "zra\u010di", "nekom", "misti\u010dnom", "nadnaravnom", "mirno\u0107om", "i", "blago\u0161\u0107u", "ne\u0107e", "vas", "ostaviti", "ravnodu\u0161nog", "otac", "gavrilo", "ro\u0111en", "je", "1944.g", "u", "srbiji", "u", "selu", "duboka", "kod", "ku\u010deva", "svoj", "\u017eivotni", "put", "zapo\u010deo", "je", "u", "manastiru", "tumane", "u", "17", "godini", "slu\u017ebovao", "je", "dve", "godine", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "i", "tri", "godine", "u", "manastiru", "de\u010dani", "a", "1971.g", "vezana", "je", "za", "njegov", "odlazak", "na", "svetu", "goru", "u", "manastir", "hilandar", "gde", "je", "ostao", "punih", "13", "godina", "1984.g", "vra\u0107a", "se", "u", "otad\u017ebinu", "i", "iste", "godine", "dolazi", "u", "manastir", "sv.vavedenja", "lepavinu", "gde", "je", "do\u010dekao", "ovaj", "rat", "uz", "kafu", "i", "\u010da\u0161icu", "izvrsne", "manastirske", "rakije", "razgovarali", "smo", "o", "malo", "poznatoj", "istoriji", "i", "kulturi", "naroda", "ovog", "kraja", "srbi", "u", "medvedgradu", "lsd", "kako", "provodite", "va\u0161", "\u017eivot", "u", "ovim", "ratnim", "godinama", "o.gavrilo", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "provodim", "u", "molitvama", "i", "postu", "i", "svake", "nedelje", "u", "bogoslu\u017eenju", "ostali", "deo", "dana", "posve\u0107ujem", "svakodnevnim", "manastirskim", "poslovima", "brinem", "se", "o", "vo\u0107njaku", "i", "blagu", "pri", "\u010demu", "mi", "poma\u017eu", "dva", "\u0111akona", "ina\u010de", "ve\u0107", "nekoliko", "godina", "nadgledam", "i", "radim", "na", "obnovi", "manastira", "kojeg", "su", "27.10.1943", "bombardovali", "usta\u0161e", "i", "nemci", "kakav", "apsurd", "op.a", "prilikom", "avionskog", "bombardovanja", "ba\u010deno", "je", "pet", "bombi", "pri", "\u010demu", "je", "poptuno", "uni\u0161ten", "ikonostas", "osim", "toga", "fa\u0161isti", "su", "oplja\u010dkali", "i", "spalili", "manastirsku", "biblioteku", "te", "su", "tako", "jednim", "varvarskim", "\u010dinom", "nestala", "mnoga", "raritetna", "dela", "neprocenjive", "vrednosti", "lsd", "vi", "ste", "vrsni", "poznavalac", "istorije", "kalni\u010dkih", "srba", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "njihovom", "prvom", "dolasku", "u", "ove", "krajeve", "o.gavrilo", "znamo", "da", "se", "sva", "oblast", "izme\u0111u", "save", "i", "drave", "u", "srednjem", "veku", "i", "docnije", "nazivala", "slovinijom", "nemci", "koji", "su", "slavene", "nazivali", "vindima", "dado\u0161e", "joj", "ime", "vindi\u0161land", "a", "ma\u0111ari", "su", "ju", "uvek", "zvali", "sklavonija", "ovaj", "zadnji", "oblik", "imena", "o\u010duvao", "se", "u", "imenu", "slavonija", "ona", "se", "neko\u0107", "delila", "na", "donju", "slavoniju", "od", "re\u010dice", "ilove", "na", "zapadu", "do", "u\u0161\u0107a", "drave", "u", "dunav", "i", "bosne", "u", "savu", "na", "istoku", "i", "gornju", "slavoniju", "od", "re\u010dice", "ilove", "na", "istoku", "do", "sutle", "na", "zapadu", "ovo", "podru\u010dje", "\u010dija", "vas", "istorija", "zanima", "neko\u0107", "je", "bilo", "sastavni", "deo", "gornje", "slavonije", "njeni", "glavni", "politi\u010dki", "i", "kulturni", "centri", "bili", "su", "u", "srednjem", "veku", "pored", "siska", "i", "zagreba", "jo\u0161", "i", "kri\u017eevci", "koprivnica", "i", "vara\u017edin", "prve", "kolonije", "pravoslavnih", "srba", "u", "gornjoj", "slavoniji", "poznate", "su", "nam", "ve\u0107", "iz", "prve", "polovine", "xv", "veka", "to", "su", "bili", "srbi-rascijani", "koje", "je", "doveo", "kao", "vojni\u010dku", "posadu", "hrvatsko-slavosnki", "ban", "urlih", "grof", "celjski", "on", "se", "u", "prole\u0107e", "1434.g", "o\u017eenio", "sa", "katarinom", "kantakuzinom", "op.a", "\u0107erkom", "srpskog", "despota", "\u0111ur\u0111a", "brankovi\u0107a", "smederevca", "vojni\u010dka", "posada", "bila", "je", "sme\u0161tena", "u", "urlihove", "gradove", "medvedgrad", "kod", "zagreba", "rakovac", "kod", "vrbovca", "veliki", "i", "mali", "kalnik", "kod", "kri\u017eevaca", "i", "koprivnicu", "zanimljivo", "je", "da", "je", "\u017eupan", "zagreba\u010dkog", "polja", "bio", "srbin", "iz", "despotovine", "vlastelin", "bogovac", "milakovi\u0107", "lsd", "dolaskom", "srba", "u", "ove", "predele", "ova", "zemlja", "je", "dobila", "jo\u0161", "jedno", "ime", "o.gavrilo", "da", "zvala", "se", "vretanija", "sve", "do", "18.veka", "\u0161to", "je", "identi\u010dno", "sa", "bretanija", "ili", "britanija", "kako", "se", "na", "gr\u010dkoj", "jeziku", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "prema", "staroj", "crkvenoj", "tradiciji", "nazvala", "teritorija", "nove", "pravoslavne", "crkvene", "organizacije", "usko\u010dke", "ili", "mar\u010danske", "eparhije", "na", "krajnjim", "severozapadnim", "etni\u010dkim", "granicama", "srba", "i", "pravoslavlja", "to", "ime", "za", "ovu", "oblast", "upotrebljavali", "su", "moldavski", "vladari", "u", "svojim", "spisima", "do", "1704.g", "dok", "su", "ruski", "vladari", "do", "polovine", "18.veka", "i", "gornju", "i", "donju", "slavoniju", "nazivali", "srpska", "zemlja", "rascijom", "ili", "srbijom", "nazivan", "je", "na", "raznim", "evropskim", "kartama", "16", "i", "17", "veka", "veliki", "deo", "dana\u0161nje", "slavonije", "naro\u010dito", "krajevi", "oko", "broda", "po\u017eege", "i", "valpova", "jer", "su", "zadnji", "srpski", "despoti", "iz", "porodice", "berislavi\u0107a", "imali", "znatne", "vlasteoske", "posede", "u", "toj", "zemlji", "sa", "centrom", "u", "brodu", "na", "savi", "interesantno", "je", "i", "to", "da", "su", "turci", "sav", "planinski", "predeo", "izme\u0111u", "po\u017eege", "i", "pakraca", "do", "ilvoe", "nazvali", "malom", "vla\u0161kom", "ili", "malom", "srbijom", "jer", "su", "najistaknutiji", "deo", "svoje", "krajine", "prema", "austrijskoj", "granici", "naselili", "sami", "pravoslavni", "srbi", "neko", "bi", "trebao", "da", "i", "njih", "brani", "lsd", "da", "li", "je", "istina", "da", "su", "zbog", "\u010destih", "turskih", "provala", "u", "austriju", "austrijski", "vladari", "najradije", "uzimali", "srbe", "za", "odbranu", "svojih", "granica", "o.gavrilo", "\u0161tajerska", "vlastela", "u", "15", "i", "16", "veku", "po\u010dela", "je", "sve", "vi\u0161e", "da", "radi", "na", "osnivanju", "pla\u0107eni\u010dkih", "kraji\u0161kih", "\u010deta", "koje", "su", "popunjavane", "mahom", "srpskim", "vojnicima", "glavni", "vojevni", "zapovednik", "hans", "ungand", "kojemu", "je", "1540.g", "bila", "poverena", "ta", "organizacija", "brzo", "se", "uverio", "da", "se", "za", "odbranu", "zemlje", "ne", "mo\u017ee", "osloniti", "na", "doma\u0107e", "hrvatske", "kmetove", "te", "je", "jednom", "prilikom", "napisao", "\u0161tajerskoj", "gospodi", "da", "ti", "ljudi", "nisu", "dorasli", "za", "borbu", "sa", "turcima", "", "pa", "bi", "trebalo", "da", "neko", "i", "njih", "brani", "u", "istom", "pismu", "je", "rekao", "oni", "su", "navikli", "samo", "da", "slu\u017ee", "oko", "stolova", "svojih", "gospodara", "i", "pune", "podrume", "i", "ko\u0161eve", "njihove", "nakon", "toga", "je", "predlo\u017eio", "da", "se", "nabave", "pla\u0107eni\u010dke", "\u010dete", "nemaca", "i", "osobito", "srba", "koji", "vrlo", "uspe\u0161no", "suzbijaju", "provela", "turaka", "u", "senjskom", "primorju", "\u017eumberku", "i", "kranjskoj", "tako", "1542.g", "sti\u017ee", "400", "uskoka", "iz", "\u017eumberka", "i", "kranjske", "te", "se", "naseljavaju", "izme\u0111u", "koprivnice", "kri\u017eevaca", "i", "ivani\u0107a", "nakon", "njih", "do\u0161lo", "je", "na", "hiljade", "srba", "iz", "jugo-zapadne", "ugarske", "donje", "slavonije", "turske", "bosne", "i", "severne", "dalmacije", "najpoznatije", "li\u010dnosti", "pod", "\u010dijim", "vodstvom", "je", "vr\u0161ena", "seoba", "bili", "su", "vojvoda", "petar", "hasanovi\u0107", "knez", "ivan", "peja\u0161inovi\u0107", "vojvoda", "ivan", "margeti\u0107", "tri", "brata", "vojvode", "aleksa", "doj\u010din", "i", "vukmir", "vojvoda", "ratko", "pribeg", "lsd", "da", "li", "su", "zabele\u017eene", "seobe", "iz", "srbije", "o.gavrilo", "o", "naseljavanju", "srba", "iz", "srbije", "direktno", "u", "slavoniju", "postoje", "jedna", "vest", "koja", "ka\u017ee", "da", "je", "po\u010detkom", "oktobra", "1688.g", "posle", "osvajanja", "u\u017eica", "izvedeno", "6000", "du\u0161a", "iz", "u\u017ei\u010dke", "okoline", "i", "sa", "obala", "morave", "te", "naseljeno", "po", "opusto\u0161enim", "krajevima", "slavonije", "unija\u0107enje", "pravoslavaca", "lsd", "osim", "turaka", "postojala", "je", "jedna", "mo\u017eda", "jo\u0161", "ve\u0107a", "opasnost", "po", "srbe", "u", "vretaniji", "koja", "traje", "jo\u0161", "i", "danas", "", "vatikan", "o.gavrilo", "da", "rimokatoli\u010dka", "carevina", "na", "sve", "je", "na\u010dine", "poku\u0161avala", "asimilirati", "i", "prekrstiti", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "slu\u017eila", "se", "\u010dak", "ponovnim", "dono\u0161enjem", "starih", "zakona", "kojima", "se", "u", "hrvatskoj", "i", "slavoniji", "ne", "mo\u017ee", "trpjeti", "druga", "vjera", "pored", "rimokatoli\u010dke", "zakonski", "\u010dlanak", "5", "od", "1545.g", "na", "tome", "je", "najvi\u0161e", "radio", "ljubljanski", "biskup", "toma", "hren", "koji", "je", "preko", "papskog", "nuncija", "u", "be\u010du", "poku\u0161avao", "ukloniti", "sve", "pravoslavne", "sve\u0161tenike", "ovog", "podru\u010dja", "1622.g", "austrijski", "dvor", "pokazao", "se", "sklonim", "da", "udovolji", "tom", "zahtevu", "me\u0111utim", "ogor\u010deni", "na", "takav", "poku\u0161aj", "dvora", "srbi", "su", "se", "26.07.1623.g", "sjatili", "na", "veliki", "zbog", "u", "okolini", "bjelovara", "gde", "je", "sav", "okupljeni", "narod", "uzdignuo", "tri", "prsta", "k", "nebu", "jednodu\u0161no", "se", "zaklinju\u0107i", "da", "\u0107e", "svi", "do", "jednog", "radije", "izginuti", "nego", "\u0161to", "\u0107e", "pristati", "da", "postanu", "be\u010dki", "kmetovi", "svaka", "srpska", "ku\u0107a", "polo\u017eila", "je", "po", "jednu", "forintu", "u", "svrhu", "slanja", "deputacije", "caru", "sa", "zahtevom", "da", "opozove", "svoju", "odluku", "ovako", "odlu\u010dan", "gest", "srpskog", "naroda", "upla\u0161io", "je", "i", "dvor", "i", "stale\u017ee", "te", "se", "odustalo", "od", "pomenute", "odluke", "da", "bi", "ih", "umirio", "car", "ferdinand", "ii", "izdao", "je", "1627.g", "srbima", "vara\u017edinskog", "generalata", "privilegije", "tzv", "patnet", "buh", "u", "kome", "se", "priznaje", "kako", "su", "zasluge", "kraji\u0161nike", "vrlo", "velike", "kako", "za", "ugarsku", "krunu", "tako", "i", "za", "vascelo", "hri\u0161\u0107anstvo", "na\u017ealost", "te", "privilegije", "napisane", "u", "patent", "buhu", "1884.g", "nemarom", "su", "izgubljene", "u", "severinu", "episkop", "simeon", "vretanijski", "svojom", "aktivnom", "i", "energi\u010dnom", "politikom", "uspeo", "je", "za", "srbe", "dobiti", "od", "cara", "i", "naro\u010ditu", "uredbu", "za", "svoju", "samoupravu", "u", "gra\u0111anskim", "sudskim", "i", "policijskim", "poslovima", "na", "\u010delu", "sa", "knezovima", "i", "velikim", "sudijama", "koje", "je", "birao", "sam", "narod", "to", "su", "tzv", "statua", "valachorum", "vla\u0161ki", "statut", "kojeg", "je", "1630.g", "u", "regensburgu", "potpisao", "car", "ferdinand", "ii", "i", "u", "sve\u010danoj", "audijenciji", "predao", "narodnoj", "deputaciji", "od", "12", "lica", "to", "je", "razljutilo", "zagreba\u010dkog", "biskupa", "benedikta", "vinkovi\u0107a", "jer", "su", "srbi", "imali", "sve", "ve\u0107i", "uticaj", "na", "rimokatoli\u010dki", "narod", "tog", "kraja", "osobito", "kad", "su", "proveli", "autonomnu", "gra\u0111ansku", "organizaciju", "u", "vretaniji", "jo\u0161", "se", "vi\u0161e", "razbesnio", "kada", "su", "mnogi", "hrvati", "za\u017eeleli", "da", "\u017eive", "po", "vla\u0161kim", "pravicama", "kako", "su", "nazivali", "vla\u0161ki", "statut", "po\u010deli", "su", "se", "odmetati", "od", "svojih", "vlastelina", "i", "pridru\u017eivati", "srbima", "u", "krajini", "\u0161to", "je", "izazvalo", "protest", "hrvatskih", "i", "slavonskih", "stale\u017ea", "najte\u017eu", "borbu", "narod", "je", "vodio", "sa", "unijatskom", "crkvom", "bez", "obzira", "na", "sve", "mno\u0161tvo", "je", "pravoslavnih", "sve\u0161tenika", "bilo", "podvrgnuto", "mu\u010denjima", "zbog", "izdaje", "cara", "jedan", "hroni\u010dar", "manastira", "lepavina", "zabele\u017eio", "je", "krajem", "17.veka", "u\u017easnu", "smrt", "vladike", "gavrila", "mijaki\u0107a", "kojeg", "su", "vlasti", "optu\u017eile", "za", "sau\u010desni\u0161tvo", "u", "zaveri", "zrinjski-frankopan", "njega", "su", "okovali", "i", "odveli", "u", "\u0161lesku", "gde", "je", "\u017eiv", "zazidan", "u", "nekoj", "tamnici", "mu\u010dio", "se", "16", "godina", "u", "ptpunom", "mraku", "na", "hlebu", "i", "vodi", "potom", "su", "unijati", "poku\u0161ali", "da", "ubacuju", "prevaspitanike", "decu", "najimu\u010dnijih", "srba", "me\u0111u", "narod", "da", "oni", "poku\u0161aju", "te", "ljude", "prevesti", "na", "grkokatoli\u010dku", "veru", "jedan", "od", "takvih", "je", "bio", "neki", "pavle", "zor\u010di\u0107", "\u0161ti\u0107enik", "zagreba\u010dkog", "biskupa", "petreti\u0107a", "koji", "je", "trebao", "zameniti", "okovanog", "mijaki\u0107a", "me\u0111utim", "pravoslavni", "kalu\u0111eri", "u", "mar\u010di", "i", "lepavini", "nisu", "hteli", "da", "priznati", "zor\u010di\u0107a", "za", "svog", "episkopa", "pa", "su", "podignuli", "narod", "protiv", "njega", "buna", "je", "silom", "oru\u017eja", "bila", "uga\u0161ena", "a", "vlasti", "su", "da", "bi", "zastra\u0161ile", "narod", "pohvatale", "14", "kalu\u0111era", "i", "osudili", "ih", "na", "ve\u010dno", "robijanje", "sve", "su", "ih", "okovane", "poslali", "na", "maltu", "gde", "su", "\u010detvorica", "umrla", "od", "kuge", "dok", "su", "ostali", "obrijani", "i", "o\u0161i\u0161ani", "slu\u017eili", "kao", "robovi", "na", "galijama", "ili", "vukli", "kamenje", "za", "zidove", "malte\u0161kih", "utvr\u0111enja", "tada", "je", "ogor\u010denje", "protiv", "unije", "me\u0111u", "narodom", "jo\u0161", "vi\u0161e", "poraslo", "pa", "je", "zor\u010di\u0107", "morao", "pobe\u0107i", "u", "zagreb", "jer", "mu", "je", "glava", "visila", "na", "koncu", "umro", "je", "zbog", "nesre\u0111enog", "\u017eivota", "vrlo", "mlad", "i", "ja", "sam", "pravoslavac", "najnasrtljiviji", "unijatski", "episkop", "bio", "je", "rafailo", "markovi\u0107", "koji", "je", "na", "pragu", "crkve", "dao", "ubiti", "lepavinskog", "igumana", "kondrata", "jer", "mu", "nije", "hteo", "predati", "vlast", "nad", "manastirom", "na", "\u010delu", "antiunijatske", "akcije", "bio", "je", "stari", "sve\u0161tenik", "teodor", "popovi\u0107", "a", "zatim", "i", "njegov", "sin", "nikola", "teodorovi\u0107-popovi\u0107", "kao", "energi\u010dan", "srpski", "rodoljub", "i", "lepavinski", "arhimandrit", "on", "je", "gotovo", "pola", "veka", "vodio", "borbu", "sa", "unijatskim", "episkopima", "trpe\u0107i", "\u010desto", "i", "najve\u0107e", "nevolje", "tamnice", "i", "mu\u010denja", "ipak", "je", "uspeo", "ubediti", "dvor", "o", "potrebi", "za", "slanjem", "komisije", "u", "generalat", "1732.g", "komisija", "je", "u", "selu", "sesvete", "centru", "parohije", "manastira", "lepavine", "po\u010dela", "svoj", "rad", "nju", "je", "predvodio", "kri\u017eeva\u010dki", "komandant", "pukovnik", "galer", "a", "\u010dlanovi", "su", "bili", "pravoslavni", "kostajni\u010dko-zrinopoljski", "episkop", "stefan", "ljubibrati\u0107", "i", "unijatski", "svidni\u010dko-platenski", "episkop", "grigorije", "vu\u010dini\u0107", "oni", "su", "obi\u0161li", "sve", "parohijske", "centre", "\u010detiri", "krajine", "vara\u017edniskog", "generalata", "kri\u017eeva\u010dku", "koprivni\u010dku", "\u0111ur\u0111eva\u010dku", "i", "ivani\u010dku", "i", "ispitali", "sve", "stare\u0161ine", "domova", "rezultat", "popisa", "je", "bio", "katastrofalan", "po", "unijate", "4238", "ku\u0107nih", "stare\u0161ina", "iz", "31", "parohije", "bez", "ijednog", "izuzetka", "izjavili", "su", "mi", "uniti", "svjatija", "rimskija", "cerkve", "nismo", "bili", "do", "sada", "niti", "ho\u0107emo", "biti", "od", "sada", "mi", "smo", "\u010dada", "i", "pitomci", "svjatija", "jerusalimskija", "vosto\u010dnija", "cerkve", "gre\u010deskago", "ispovjedanija", "i", "zakona", "i", "svjatih", "dogmatov", "nih", "u", "selu", "plav\u0161inci", "ljudi", "su", "uzvikivali", "ne", "budem", "unit", "ni\u017ee", "jesti", "ni", "dnes", "ni", "zautra", "ni", "dovjeka", "unijatski", "vladika", "vu\u010dini\u0107", "zgranut", "ovakvim", "jednodu\u0161nim", "narodnim", "izjavama", "poku\u0161ao", "je", "na", "nekoliko", "mesta", "koliko", "toliko", "da", "popravi", "svoj", "polo\u017eaj", "izjavama", "pred", "narodnim", "stare\u0161inama", "i", "sve\u0161tenstvom", "da", "ni", "on", "nije", "unijat", "ve\u0107", "pravoslavac", "pritisak", "unijata", "na", "pravoslavni", "narod", "ovog", "kraja", "time", "nije", "prestao", "ve\u0107", "je", "uporno", "trajao", "sve", "do", "kraja", "drugog", "svetskog", "rata", "a", "na", "stotine", "srba", "\u017eivot", "je", "izgubilo", "u", "prvom", "usta\u0161kom", "logoru", "danica", "u", "koprivnici", "patrijarh", "i", "300", "vojnika", "lsd", "ko", "je", "postavio", "prvi", "osnov", "ovom", "manastiru", "o.gavrilo", "postoji", "bele\u0161ka", "nepoznatog", "horni\u010dara", "manastira", "lepavine", "koji", "ka\u017ee", "da", "je", "prvi", "osnov", "tom", "manastiru", "postavio", "neki", "pustinjak", "iz", "hercegovine", "vukodabovi\u0107", "oko", "1550.g", "pre", "toga", "na", "mestu", "dana\u0161njeg", "manastira", "postojala", "je", "drvena", "bogomolja", "koju", "su", "izgradili", "\u010detvorica", "kalu\u0111era", "iz", "svete", "gore", "\u010dije", "se", "mo\u0161ti", "\u010duvaju", "i", "danas", "u", "manastiru", "lsd", "ovaj", "manstir", "posetio", "je", "li\u010dno", "patrijarh", "arsenije", "iii", "\u010darnojevi\u0107", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "toj", "poseti", "o.gavrilo", "u", "jednom", "pismu", "od", "2.januara", "1693.g", "vidi", "se", "da", "je", "patrijarh", "u", "to", "doba", "bio", "no\u0161en", "mi\u0161lju", "o", "svom", "ostanku", "i", "nastanjenju", "u", "lepavini", "ali", "su", "mu", "veliki", "narodni", "poslovi", "nalagali", "da", "se", "\u0161to", "pre", "vrati", "u", "sent", "andreju", "poseta", "patrijarha", "sa", "kne\u017eevskom", "pratnjom", "te", "tristo", "lepo", "odevenih", "i", "bogato", "naoru\u017eanih", "konjanika", "i", "pe\u0161aka", "imponovala", "je", "diljem", "vretanije", "budila", "nacionalni", "ponos", "i", "ja\u010dala", "predanost", "crkvi", "i", "veri", "proveo", "je", "vi\u0161e", "od", "30", "dana", "u", "mar\u010danskoj", "eparhiji", "okupljaju\u0107i", "narod", "i", "sve\u0161tenstvo", "u", "manastir", "lepavinu", "pose\u0107uju\u0107i", "narodne", "vojvode", "po", "njihovim", "domovima", "i", "mestima", "posle", "njegovog", "odlaska", "o\u017eiveo", "je", "pokret", "protiv", "unije", "koji", "je", "docnije", "doveo", "do", "potpunog", "emancipovanja", "srpskog", "pravoslavnog", "sve\u0161tenstva", "i", "naroda", "u", "vara\u017edinskom", "generalatu", "\u010dudotovrna", "ikona", "presvete", "bogorodice", "u", "manastiru", "lepavina", "lepavinsko", "\u010dudo", "lsd", "za", "istoriju", "ovog", "manastira", "vezano", "je", "i", "jedno", "\u010dudo", "o.gavrilo", "zanimljivo", "je", "da", "su", "fa\u0161isti", "u", "nekoliko", "navrata", "poku\u0161avali", "avionima", "sravniti", "manastir", "sa", "zemljom", "ali", "to", "im", "nikako", "nije", "polazilo", "za", "rukom", "kao", "nekim", "\u010dudom", "manastir", "je", "ostajao", "netaknut", "dok", "su", "bombe", "padale", "po", "okolnim", "poljima", "i", "\u0161umarcima", "tek", "nakon", "nekoliko", "bombardovanja", "uspeli", "su", "pogoditi", "ikonostas", "o", "\u010demu", "sam", "ve\u0107", "pri\u010dao", "i", "zvonik", "me\u0111utim", "u", "hrpi", "razru\u0161enih", "opaka", "ostala", "je", "apsolutno", "cela", "i", "netaknuta", "ikona", "bogorodice", "iz", "16.veka", "nepoznatog", "autora", "njoj", "su", "se", "i", "ranije", "pripisivale", "\u010dudotvorne", "mo\u0107i", "osobito", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "isceljenja", "bolesnih", "ljudi", "ikona", "je", "za", "vreme", "rata", "nestala", "i", "ponovo", "je", "na\u0111ena", "60-tih", "godina", "u", "zagrebu", "da", "bi", "bila", "ponovo", "prene\u0161ena", "ovde", "dan", "posle", "beogradskih", "demonstracija", "10.03.1991.g", "reprodukcija", "ikone", "na", "kartonu", "vlasni\u0161tvo", "jedne", "bjelovarske", "porodice", "neobja\u0161njivo", "se", "po\u010dela", "kretati", "po", "zidu", "u", "smeru", "krsta", "to", "\u010dudo", "objavila", "je", "i", "politika", "express", "od", "21.04.1991.g", "osmog", "juna", "iste", "godine", "za", "vreme", "bogoslu\u017eenja", "sva", "kandila", "u", "manastiru", "po\u010dela", "su", "se", "ljuljati", "dok", "je", "ikona", "bogorodice", "lepavinske", "po\u010dela", "da", "lu\u010di", "mirisnu", "te\u010dnost", "to", "je", "pojava", "koja", "se", "retko", "de\u0161ava", "u", "crkvi", "bilo", "je", "slu\u010dajeva", "da", "iz", "ikone", "bogorodice", "teku", "suze", "desilo", "se", "u", "sad", "i", "rumuniji", "koje", "predskazuju", "te\u0161ka", "isku\u0161enja", "blagouhani", "miris", "najavljuje", "izliv", "bo\u017eije", "blagodati", "prema", "ljudskom", "rodu", "najgore", "zlo", "koje", "mo\u017ee", "da", "se", "desi", "\u010doveku", "je", "gubljenje", "vere", "zato", "kada", "oslabi", "vera", "bog", "daje", "\u010dudesne", "znake", "ljudima", "kao", "\u0161to", "je", "i", "ovo", "\u010dudo", "sa", "lepavinskom", "bogorodicom", "razgovarao", "dario", "kr\u0161i\u0107"]}