{"naslov": "KNJIGA VOJISLAVA J. \u0110URI\u0106A: \"STARE SRPSKE PRESTONICE\"", "sadrzaj": ["povodom", "decenije", "od", "smrti", "istaknutog", "vizantologa", "akademika", "vojislava", "j", "\u0111uri\u0107a", "u", "prisustvu", "porodice", "kolega", "i", "prijatelja", "u", "srpskoj", "akademiji", "nauka", "i", "umetnosti", "predstavljena", "je", "knjiga", "\u201estare", "srpske", "prestonice", "i", "njihova", "umetnost", "ras", "prizren", "skoplje\u201d", "objavljena", "agilno\u0161\u0107u", "porodice", "u", "fondu", "vojislav", "j", "\u0111uri\u0107", "knjiga", "je", "nastala", "kao", "rezultat", "predavanja", "i", "izlaganja", "pripremljenih", "na", "molbu", "episkopa", "jovana", "pred", "odlazak", "vojislava", "\u0111uri\u0107a", "u", "ameriku", "po", "kazivanju", "njegove", "supruge", "olivere", "\u0111uri\u0107", "vojislav", "\u0111uri\u0107", "\u017eeleo", "je", "tamo", "da", "govori", "samo", "o", "onom", "najboljem", "iz", "na\u0161e", "istorije", "umetnosti", "a", "to", "su", "carske", "prestonice", "sr\u0111an", "\u0111uri\u0107", "podsetio", "je", "na", "\u010dinjenicu", "da", "danas", "zaboravljamo", "re\u010di", "kao", "\u0161to", "su", "znamen", "trag", "uzor", "kao", "i", "da", "se", "vi\u0161e", "ne", "kre\u0107emo", "putevima", "kojima", "su", "se", "kretali", "nemanja", "milutin", "i", "du\u0161an", "o", "kojima", "govori", "ova", "knjiga", "sve", "do", "kraja", "15", "veka", "kao", "\u0161to", "pi\u0161e", "u", "uvodnom", "delu", "knjige", "nemanji\u0107i", "koji", "su", "sedeli", "na", "prestolu", "zemlje", "naj\u010de\u0161\u0107e", "su", "upravljali", "iz", "utvr\u0111enih", "gradova", "rasa", "i", "prizrena", "u", "14", "veku", "vladari", "su", "radije", "prebivali", "u", "svojim", "ju\u017enim", "gradovima", "prizrenu", "i", "skoplju", "nego", "u", "severnim", "oblastima", "oko", "rasa", "skoplje", "je", "tada", "bilo", "urbanisti\u010dki", "dovr\u0161eno", "i", "imalo", "ure\u0111en", "\u017eivot", "tako", "da", "je", "car", "du\u0161an", "ba\u0161", "za", "njega", "vezao", "sve\u010dani", "\u010din", "uzdizanja", "srbije", "na", "carstvo", "a", "srpske", "crkve", "na", "patrijar\u0161ijsko", "dostojanstvo", "skoplje", "je", "izabrao", "da", "u", "njemu", "proglasi", "svoje", "remek-delo", "slavni", "zakonik", "carstva", "po", "kosovu", "su", "se", "tada", "uzdizali", "rasko\u0161ni", "dvorci", "i", "letnjikovci", "u", "kojima", "su", "se", "obavljali", "prijemi", "stranih", "poklisara", "iz", "vizantije", "i", "sa", "zapada", "od", "njih", "danas", "jedva", "da", "postoje", "tragovi", "u", "nerodimlju", "\u0161timlju", "i", "paunima", "na", "skupu", "je", "pro\u010ditan", "i", "tekst", "akademika", "dejana", "medakovi\u0107a", "koji", "je", "bio", "spre\u010den", "da", "prisustvuje", "gojko", "suboti\u0107", "najavio", "je", "simpozijum", "posve\u0107en", "vojislavu", "\u0111uri\u0107u", "koji", "bi", "u", "organizaciji", "sanu", "i", "manu", "trebalo", "da", "bude", "odr\u017ean", "u", "oktobru", "u", "pripremi", "su", "jo\u0161", "dve", "knjige", "vojislava", "j", "\u0111uri\u0107a", "\u201eumetnost", "i", "ideologija", "u", "srednjovekovnoj", "srbiji\u201d", "i", "\u201estudije", "o", "svetogorskom", "slikarstvu\u201d", "objavljena", "agilno\u0161\u0107u", "porodice", "m", "\u0111or\u0111evi\u0107", "izvor", "politika.co.yu", "13.05.2006"]}