{"naslov": "\"FREKVENCIJSKI RE\u010cNIK SRPSKOG JEZIKA\"       ", "sadrzaj": ["\u0111or\u0111e", "kosti\u0107", "1909-1995", "autor", "kvantitativni", "opis", "strukture", "srpskog", "jezika", "slu\u017ebeni", "glasnik\"iz", "beograda", "u", "saradnji", "sa", "institutom", "za", "eksperimentalnu", "fonetiku", "i", "patologiju", "govora", "i", "laboratorijom", "za", "eksperimentalnu", "psihologiju", "filozofskog", "fakulteta", "po\u010deo", "je", "objavljivanje", "kapitalnog", "djela", "kvantitativni", "opis", "strukture", "srpskog", "jezika", "velikog", "lingviste", "\u0111or\u0111a", "kosti\u0107a", "1909-1995", "re\u010d", "ili", "rije\u010d", "je", "istinita", "kada", "znamo", "o", "\u010demu", "je", "rije\u010d", "tada", "rije\u010d", "osloba\u0111a", "jer", "raskola", "izme\u0111u", "rije\u010di", "i", "istine", "nema", "rije\u010d", "je", "o", "frekvencijskom", "rje\u010dniku", "srpskog", "jezika", "a", "rije\u010d", "je", "i", "o", "domentijanu", "kao", "jednom", "od", "predstavnika", "po\u010detne", "rije\u010di", "kada", "govorimo", "o", "srpskoj", "srednjovjekovnoj", "knji\u017eevnosti", "", "posljednji", "u\u010denik", "svetog", "save", "kako", "sebe", "naziva", "domentijan", "pisac", "dvaju", "\u017eitija", "\u017eitija", "svetog", "save", "i", "\u017eitija", "svetog", "simeona", "ostaje", "prvi", "u", "nizu", "onih", "knji\u017eevnika", "i", "ujedno", "duhovnika", "\u010dije", "djelo", "pisano", "srpskoslovenskim", "slu\u017ei", "vijekovima", "kasnije", "kao", "jezi\u010dka", "ba\u0161tina", "i", "leksi\u010dki", "fundament", "za", "rekonstrukciju", "srpskog", "jezika", "samog", "po", "sebi", "i", "jezika", "kao", "izvora", "\u017eivota", "i", "pokreta\u010dke", "stvarala\u010dke", "sile", "jedne", "kulture", "a", "sam", "projekat", "frekvencijskog", "rje\u010dnika", "srpskog", "jezika", "\u0107e", "nesumnjivo", "poslu\u017eiti", "i", "kao", "matrica", "za", "temeljnije", "tuma\u010denje", "savremenog", "jezika", "i", "uop\u0161te", "kulturne", "istorije", "u", "kapetan-mi\u0161inom", "zdanju", "beogradskog", "rektorata", "predstavljeno", "je", "prvo", "kolo", "pomenutog", "djela", "koje", "sadr\u017ei", "trotomno", "\u0161tampano", "izdanje", "i", "elektronski", "oblik", "frekvencijskog", "rje\u010dnika", "domentijanovog", "\u017eitija", "svetoga", "simeona", "i", "\u017eitija", "svetoga", "save", "ovaj", "rije\u010dnik", "sadr\u017ei", "svaku", "rije\u010d", "iz", "domentijanovog", "djela", "a", "svakoj", "rije\u010di", "je", "utvr\u0111en", "gramati\u010dki", "oblik", "i", "u\u010destalost", "pojavljivanja", "me\u0111u", "naj\u010de\u0161\u0107e", "pominjanim", "rije\u010dima", "kod", "domentijana", "su", "hristos", "kir", "sava", "sveta", "gora", "jerusalim", "bog", "gospod", "na", "osnovu", "ovakvog", "rje\u010dnika", "mogu\u0107e", "je", "porediti", "srpski", "jezik", "12", "vijeka", "sa", "savremenim", "od", "nivoa", "leksike", "do", "nivoa", "gramatike", "ali", "ova", "pore\u0111enja", "mogu", "poslu\u017eiti", "i", "kao", "osnovica", "za", "daljnja", "tuma\u010denja", "savremenih", "tekstova", "na", "ovom", "projektu", "od", "1957", "do", "1962", "godine", "je", "radilo", "400", "saradnika", "", "ne", "samo", "lingvista", "i", "leksikografa", "nego", "iz", "svih", "oblasti", "", "kao", "npr", "rajko", "tomovi\u0107", "stru\u010dnjak", "za", "automatiku", "u", "robotici", "i", "izumitelj", "vje\u0161ta\u010dke", "ruke", "", "rje\u010dnik", "je", "podijeljen", "je", "na", "pet", "vremenskih", "perioda", "srpski", "jezik", "od", "12", "do", "18", "vijeka", "18", "i", "po\u010detak", "19", "vijeka", "sabrana", "djela", "vuka", "karad\u017ei\u0107a", "druga", "polovina", "19", "vijeka", "i", "savremeni", "srpski", "jezik", "koji", "zahvata", "5", "miliona", "rije\u010di", "prvo", "kolo", "obuhvata", "vremenski", "period", "razvoja", "srpskog", "jezika", "od", "12", "vijeka", "do", "danas", "rje\u010dnik", "u", "svom", "elektronskom", "obliku", "omogu\u0107ava", "pretragu", "po", "bilo", "kom", "parametru", "slobodana", "gavrilovi\u0107a", "direktora", "slu\u017ebenog", "glasnika", "ovaj", "rje\u010dnik", "koji", "zahvata", "11", "miliona", "rije\u010di", "jedinstven", "je", "u", "svijetu", "po", "rije\u010dima", "slobodana", "gavrilovi\u0107a", "direktora", "slu\u017ebenog", "glasnika", "iz", "beograda", "projekat", "\u0107e", "obuhvatiti", "30-ak", "tomova", "a", "trebalo", "bi", "da", "bude", "okon\u010dan", "do", "2013.godine", "novo", "kolo", "obuhvati\u0107e", "djela", "teodosija", "i", "arhiepiskopa", "danila", "drugog", "", "a", "bi\u0107e", "objavljeno", "do", "beogradskog", "sajma", "knjiga", "zna\u010daj", "ovog", "rje\u010dnika", "je", "u", "tome", "da", "na", "osnovu", "leksi\u010dkih", "i", "gramati\u010dkih", "pore\u0111enja", "je", "mogu\u0107e", "spektar", "interdisciplinarnih", "tuma\u010denja", "pro\u0161iriti", "i", "otvoriti", "sasvim", "nova", "vrata", "nau\u010dnim", "poduhvatima", "koji", "svoje", "izvore", "imaju", "u", "jezi\u010dkom", "naslije\u0111u", "radomir", "vu\u010di\u0107", "bgd", "07.06.2010"]}