{"naslov": "PREZENTACIJA KNJIGE \"DUHOVNI RAZGOVORI-knjiga druga\" NA RADIJU SLOVO LJUBVE", "sadrzaj": ["", "poslu\u0161ajte", "emisiju", "u", "okviru", "radio", "slovo", "ljubve", "\u201c", "emisije", "mala", "crkva", "urednika", "i", "voditelja", "ljiljane", "sin\u0111eli\u0107-nikoli\u0107", "", "promovisana", "je", "knjiga", "\u201eduhovni", "razgovori", "knjiga", "druga\u201c", "arhim", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "gosti", "emisije", "radomir", "vu\u010di\u0107", "novinar", "televizije", "republike", "srpske", "", "nenad", "badovinac-rukovodilac", "regionalne", "konsultantske", "firme", "i", "aleksandar", "arsenin", "konsultant", "za", "informacione", "tehnologije", "govorili", "su", "o", "ra\u0111anju", "nove", "knjige", "koja", "predstavlja", "razgovor", "o.gavrila", "sa", "svojom", "duhovnom", "djecom", "i", "ovaj", "put", "svjedoci", "smo", "ispovjesti", "i", "potrebe", "za", "duhovnim", "razvojem", "gdje", "je", "svaki", "\u010dovjek", "autenti\u010dan", "i", "neponovlji", "osoban", "i", "li\u010dan", "ali", "gdje", "svako", "od", "nas", "pronalazi", "odgovore", "na", "svoja", "pitanja", "sretni", "smo", "\u0161to", "u", "ovoj", "knjizi", "imamo", "priliku", "da", "\u010dujemo", "svog", "duhovnika", "koji", "nas", "usmjerava", "ka", "duhovnoj", "higijeni", "jednom", "dalekose\u017enom", "pospremanju", "umivanju", "svog", "duha", "zbog", "toga", "je", "neophodno", "da", "se", "\u010dovjek", "prevashodno", "njegova", "porodica", "i", "okolina", "pridr\u017eavaju", "odre\u0111enog", "re\u017eima", "da", "po\u0161tuju", "odre\u0111ena", "na\u010dela", "koja", "po\u010divaju", "i", "utvr\u0111uju", "se", "na", "naj\u0161iroj", "osnovi", "duhovnog", "\u017eivota", "a", "to", "podrazumjeva", "cjelokupnu", "ba\u0161tinu", "ljudskog", "duhovnog", "i", "umnog", "razvitka", "vrijeme", "u", "kom", "\u017eivimo", "ja", "slo\u017eeno", "i", "optere\u0107eno", "mnogim", "isku\u0161enjima", "posebno", "brine", "kriza", "duhovnog", "razvoja", "na", "kom", "po\u010divaju", "sve", "vrijednosti", "i", "norme", "ova", "knjiga", "je", "i", "nastala", "kao", "posljedica", "brige", "o", "duhovnom", "zdravlju", "i", "opet", "zahvaljujemo", "na\u0161em", "duhovnom", "ocu", "gavrilu", "\u0161to", "je", "svakog", "od", "nas", "naveo", "da", "utvrdimo", "sebe", "u", "vjeri", "i", "da", "prona\u0111emo", "put", "u", "dobrotu", "i", "ljubav", "bo\u017eiju", "koja", "je", "najve\u0107i", "pokreta\u010d", "i", "snaga", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "biljana", "lana", "vasovi\u0107", "14", "decembra", "2010", "godina", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo", "blagoslovite", "sino\u0107", "sam", "slu\u0161ala", "emisiju", "ljiljane", "nikoli\u0107", "na", "radiju", "slovo", "ljubve", "o", "va\u0161oj", "knjizi", "i", "radu", "su", "govorili", "aleksandar", "radomir", "i", "nenad", "evo", "i", "mog", "malog", "priloga", "na", "tu", "temu", "razmi\u0161ljam", "dugo", "\u0161ta", "vi", "to", "ustvari", "radite", "vi", "o\u010de", "ustvari", "nastavljate", "ono", "\u0161to", "ste", "poneli", "iz", "roditeljskog", "doma", "ono", "\u0161to", "ste", "primili", "sa", "maj\u010dinim", "mlekom", "oplemenjeno", "dugim", "godinama", "mona\u0161kog", "podviga", "i", "u\u010denja", "odnosno", "stvarate", "bogomolja\u010dki", "pokret", "na\u0161eg", "vremena", "na", "na\u010din", "dostupan", "mladima", "sv", "vladika", "nikolaj", "je", "i\u0161ao", "u", "narod", "u", "vreme", "kad", "je", "bila", "vera", "ohladnela", "a", "narod", "preplavilo", "neznanje", "i", "sujeverje", "sli\u010dno", "i", "vi", "radite", "samo", "\u0161to", "do", "du\u0161a", "mladih", "dopirete", "putem", "novih", "tehnologija", "duhovni", "razgovori", "sa", "vama", "su", "banja", "o\u010di\u0161\u0107enja", "onima", "koji", "na", "drugi", "na\u010din", "ne", "mogu", "da", "pri\u0111u", "crkvi", "ono", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "je", "to", "\u0161to", "ste", "vi", "u", "crkvi", "utemeljeni", "ne", "dopu\u0161tate", "nikakva", "iskrivljenja", "samostalna", "tuma\u010denja", "ili", "zastranjivanja", "ljude", "u\u010dite", "istinskoj", "veri", "na\u0161e", "saborne", "pravoslavne", "crkve", "i", "zaista", "umno\u017eavate", "date", "vam", "darove", "\u010ditaju\u0107i", "drugu", "knjigu", "setila", "sam", "se", "jedne", "pri\u010de", "sv", "vladike", "nikolaja", "koji", "ka\u017ee", "da", "u", "tursko", "doba", "nije", "bilo", "dozvoljeno", "da", "se", "zidaju", "crkve", "ali", "narod", "je", "ipak", "kri\u0161om", "zidao", "da", "bogomolja", "ne", "bi", "turcima", "upadala", "u", "o\u010di", "crkva", "je", "ukopana", "u", "zemlju", "nije", "imala", "prozora", "nego", "samo", "vrata", "od", "kojih", "se", "spu\u0161talo", "desetak", "stepenica", "u", "crkvi", "je", "gorelo", "kandilo", "i", "osvetljavalo", "lik", "gospodnji", "na", "ikoni", "a", "ostali", "deo", "hrama", "bio", "je", "u", "potpunom", "mraku", "kad", "bi", "se", "ljudi", "okupili", "na", "molitvu", "svako", "je", "na", "tom", "plami\u010dku", "kandila", "palio", "sve\u0107u", "crkva", "je", "blistala", "u", "svetlosti", "a", "plamen", "kandila", "je", "ostajao", "isti", "nije", "se", "istro\u0161io", "zato", "\u0161to", "je", "delio", "svetlost", "ljubav", "se", "deljenjem", "uve\u0107ava", "tako", "i", "blaga", "re\u010d", "pastira", "osvetljavaja", "tminu", "u", "du\u0161i", "\u0161to", "nas", "je", "vi\u0161e", "sabrano", "na", "molitvi", "to", "je", "u", "nama", "i", "oko", "nas", "svetlije", "i", "lep\u0161e", "i", "toplije", "hvala", "vam", "dragi", "o\u010de", "pomjanite", "u", "molivama", "vladimira", "i", "simeona", "odana", "vam", "u", "hristu", "sestra", "radmila", "mi\u0161ev", "14", "decembra", "2010", "godina"]}