{"naslov": "NOVA KNjIGA MATI ATANASIJE, MONAHINjE MANASTIRA RUKUMIJA", "sadrzaj": ["ud\u017ebenik", "za", "\u017eivot", "u", "prirodi", "tek", "\u0161to", "je", "izi\u0161la", "iz", "\u0161tampe", "knjiga", "monahinje", "manastira", "rukumija", "mati", "atanasije", "\u201epre\u017eiveti", "i", "\u017eiveti", "u", "prirodi\u201c", "skrenula", "je", "pa\u017enju", "izuzetnom", "opremom", "i", "tematikom", "ali", "i", "ugledom", "njenog", "autora", "ste\u010denim", "kod", "\u010ditala\u010dke", "publike", "svojim", "dosadanjim", "\u010dlancima", "i", "knjigama", "jer", "se", "mati", "atanasija", "ve\u0107", "du\u017ee", "vreme", "pojavljuje", "zanimljivim", "tekstovima", "o", "zdravoj", "ishrani", "duhovnom", "\u017eivotu", "le\u010denju", "proizvodima", "iz", "prirode", "i", "o", "\u017eivotu", "naroda", "gotovo", "je", "nemogu\u0107e", "na\u0107i", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "u", "na\u0161em", "izdava\u010dkom", "opusu", "na", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "od", "650", "stranica", "knjige", "sme\u0161teno", "je", "kao", "u", "nekoj", "pa\u017eljivo", "pripremljenoj", "enciklopediji", "sve", "\u0161to", "bi", "\u010doveku", "bilo", "od", "koristi", "u", "ovim", "mutnim", "i", "nesigurnim", "vremenima", "koja", "karakteri\u0161u", "ratovi", "elementarne", "nepogode", "velike", "ekonomske", "krize", "i", "opasno", "ugro\u017eavanje", "egzistencije", "zapanjuju\u0107e", "velikog", "broja", "ljudi", "slu\u017ee\u0107i", "ve\u0107", "dosta", "godina", "u", "jednom", "od", "najpose\u0107enijih", "na\u0161ih", "manastira", "u", "rukumiji", "mati", "atanasija", "je", "imala", "prilike", "da", "se", "sretne", "sa", "velikim", "brojem", "vernika", "iz", "raznih", "krajeva", "srbije", "da", "razgovara", "sa", "njima", "da", "se", "obavesti", "o", "svemu", "\u0161to", "ti\u0161ti", "na\u0161e", "ljude", "da", "bi", "im", "posle", "uz", "blagoslov", "igumana", "simeona", "priticala", "u", "pomo\u0107", "svojim", "tekstovima", "i", "savetima", "to", "njeno", "bogato", "iskustvo", "", "sa", "manastirskog", "imanja", "iz", "mnogih", "knjiga", "koje", "i", "rukumija", "izdaje", "i", "iz", "duhovnog", "\u017eivota", "u", "manastiru", "", "ona", "je", "ugradila", "u", "ovu", "vrednu", "pa\u017enje", "knjigu", "kakva", "nam", "je", "potrebna", "sada", "ali", "i", "u", "neko", "surovije", "i", "te\u017ee", "vreme", "jer", "borba", "izme\u0111u", "dobra", "i", "zla", "biva", "sve", "prisutnija", "a", "pretnje", "zla", "sve", "opasnije", "knjigu", "sa\u010dinjava", "sedam", "poglavlja", "naslovi", "su", "im", "upoznajmo", "samoniklo", "jestivo", "otrovno", "lekovito", "i", "korisno", "bilje", "jestive", "i", "otrovne", "gljive", "kuvar", "samoniklog", "bilja", "priprema", "i", "\u010duvanje", "hrane", "u", "prirodi", "pre\u017eivljavanje", "u", "prirodi", "gajenje", "jestivog", "bilja", "\u017eivine", "i", "stoke", "bez", "hemije", "mehanizacije", "i", "velikih", "materijalnih", "izdataka", "na", "prirodan", "na\u010din", "kori\u0161\u0107enjem", "tradicionalnih", "znanja", "stani\u0161ta", "savetnik", "znanja", "i", "ve\u0161tine", "cela", "knjiga", "zapravo", "svaka", "odrednica", "u", "njoj", "ilustrovana", "je", "sa", "po", "nekoliko", "snimaka", "tako", "da", "knjiga", "sadr\u017ei", "skoro", "4.000", "kolor", "fotografija", "u", "svom", "uvodu", "majka", "atanasija", "ka\u017ee", "\u201e\u010dovek", "mo\u017ee", "iz", "raznih", "razloga", "da", "napusti", "\u017eivot", "u", "prenaseljenim", "gradovima", "zasi\u0107en", "trkom", "za", "la\u017enim", "presti\u017eom", "siroma\u0161an", "u", "golobalisti\u010dkom", "konglomeratu", "sa", "ose\u0107anjem", "bespomo\u0107nosti", "i", "da", "se", "udalji", "u", "neki", "nenaseljeni", "prirodni", "ambijent", "i", "potra\u017ei", "izgubljeni", "smisao", "\u017eivota", "i", "svoj", "lik", "po", "obli\u010dju", "bo\u017ejem", "ali", "ono", "\u0161to", "jeste", "va\u017eno", "\u2013", "da", "se", "pripremimo", "sticanjem", "\u0161to", "vi\u0161e", "znanja", "i", "ve\u0161tina", "a", "molitvom", "bogu", "da", "nam", "osna\u017ei", "duh", "dostignemo", "psihi\u010dku", "stabilnost", "koja", "nam", "je", "neophodna", "za", "ovo", "ovde", "govorimo", "o", "\u017eivotu", "u", "prirodi", "koji", "smo", "odabrali", "zna\u010di", "vratiti", "se", "na", "neko", "zaparlo\u017eeno", "seosko", "imanje", "koje", "je", "u", "vlasnip\u0161tvu", "na\u0161e", "porodice", "ali", "godinama", "zapu\u0161teno", "ili", "mo\u017eemo", "jeftino", "kupiti", "ili", "uz", "saglasnost", "vlasnika", "u", "nekom", "vidu", "koristiti", "na", "kome", "mo\u017eemo", "organizovati", "kompletan", "\u017eivot", "za", "sebe", "i", "svoju", "porodicu", "ako", "ve\u0107", "nemamo", "neku", "ku\u0107u", "na", "imanju", "onda", "je", "mo\u017eemo", "napraviti", "sami", "najbolje", "je", "od", "materijala", "koji", "na\u0111emo", "u", "okru\u017eenju\u201c", "mnogi", "navikli", "na", "\u201eblagodeti", "civilizacije\u201c", "gde", "se", "sve", "meri", "novcem", "bez", "koga", "se", "ni", "saksija", "s", "cve\u0107em", "ne", "mo\u017ee", "nabaviti", "svakako", "\u0107e", "biti", "najvi\u0161e", "iznena\u0111eni", "ovom", "nesvakida\u0161njom", "knjigom", "o", "onome", "\u0161to", "je", "za", "na\u0161e", "pretke", "vekovima", "bilo", "normalno", "i", "jednostavno", "da", "bi", "nama", "danas", "izgledalo", "neverovatno", "i", "nemogu\u0107e", "vitaminima", "i", "mineralima", "veoma", "bogate", "biljke", "bez", "kojih", "se", "jelovnici", "na\u0161ih", "predaka", "nisu", "mogli", "zamisliti", "i", "danas", "rastu", "oko", "nas", "a", "da", "ih", "gotovo", "i", "ne", "prime\u0107ujemo", "koliko", "njih", "sada", "zna", "ne\u0161to", "o", "salati", "od", "li\u0161\u0107a", "ze\u010dje", "stope", "i", "zelenog", "luka", "ili", "od", "no\u0107urka", "pa", "od", "deteline", "koprive", "lobode", "i", "rena", "repu\u0161ine", "masla\u010dka", "troskota", "ili", "o", "\u010dorbama", "\u2013", "od", "lista", "me\u010dje", "\u0161ape", "mati\u010dnjaka", "od", "krompira", "sa", "slezom", "od", "rogoza", "od", "livadske", "deteline", "ru\u017ei\u010dastog", "no\u0107urka?a", "tek", "o", "pravljenju", "pirea", "od", "kiselice", "od", "lista", "i", "korena", "gusje", "trave", "od", "kuvanog", "krompira", "sa", "koprivom", "od", "strane", "do", "strane", "s", "po\u010detka", "do", "kraja", "knjige", "mati", "atanasija", "iznosi", "dokaz", "za", "dokazom", "da", "\u010dovek", "mo\u017ee", "zaista", "pre\u017eiveti", "i", "\u017eiveti", "u", "prirodi", "to", "\u0161to", "smo", "mi", "mnogo", "toga", "iz", "pro\u0161losti", "odbacili", "tr\u010de\u0107i", "za", "novotarijama", "\u0161to", "smo", "potpuno", "zaboravili", "kru\u0161ku", "karamanku", "neverovatno", "lepog", "ukusa", "i", "mirisa", "ili", "jabuku", "kola\u010daru", "a", "okrenuli", "se", "vo\u0107kama", "koje", "treba", "prskati", "otrovima", "i", "po", "15", "puta", "tokom", "vegetacije", "ne", "ide", "nam", "u", "prilog", "a", "to", "su", "samo", "dva", "primera", "olakog", "pristajanja", "na", "sve", "\u0161to", "nam", "dolazi", "iz", "belog", "sveta", "u", "ogromnim", "koli\u010dinama", "velike", "kompanije", "bezobzirno", "kidi\u0161u", "sa", "svojim", "proizvodima", "potkupljuju\u0107i", "na\u0161e", "zvani\u010dnike", "koji", "ne", "razmi\u0161ljaju\u0107i", "o", "posledicama", "po", "nas", "dozvoljavaju", "uvoz", "svega", "i", "sva\u010dega", "", "svet", "oko", "nas", "sada", "je", "skoro", "sav", "okrenut", "materijalnom", "\u2013", "bele\u017ei", "mati", "atanasija", "u", "svom", "uvodu", "to", "se", "odnosi", "i", "na", "one", "koji", "imaju", "materijalno", "i", "na", "one", "koji", "nemaju", "ovi", "prvi", "se", "time", "gorde", "a", "oni", "drugi", "\u017eive", "u", "zavisti", "\u0161to", "nemaju", "zna\u010di", "isto", "su", "okrenuti", "samo", "materijalnom", "sticanju", "time", "ova", "knjiga", "predstavlja", "mo\u017eda", "i", "jedan", "od", "odgovora", "na", "pitanje", "\u0161ta", "raditi", "na", "obnovi", "srpskog", "sela", "porodice", "i", "nacije", "knjiga", "\u0107e", "svakako", "pomo\u0107i", "onima", "koji", "odlu\u010de", "da", "se", "vrate", "iz", "gradova", "u", "sela", "iz", "kojih", "su", "nekada", "oti\u0161li", "jer", "\u0107e", "\u017eivot", "u", "gradovima", "biti", "sve", "skuplji", "pa", "time", "i", "te\u017ei", "ali", "i", "drugima", "koji", "po\u017eele", "da", "se", "okrenu", "zdravijem", "\u017eivotu", "bilo", "gde", "da", "\u017eive", "sazna\u0107e", "kako", "da", "naprave", "plastenik", "kako", "da", "urede", "ba\u0161tu", "vo\u0107njak", "koko\u0161arnik", "obor", "nau\u010di\u0107e", "da", "se", "koriste", "biljkama", "spravljaju\u0107i", "\u201e\u010dorbu\u201c", "za", "prskanje", "povr\u0107a", "i", "vo\u0107a", "protiv", "bolesti", "i", "insekata", "ali", "i", "da", "na\u010dine", "kvalitetno", "prirodno", "\u0111ubrivo", "ni", "pravljenje", "ku\u0107e", "u", "prirodi", "sude\u0107i", "po", "knjizi", "\u201epre\u017eiveti", "i", "\u017eiveti", "u", "prirodi\u201c", "ne", "predstavlja", "nepremostivu", "prepreku", "u", "njoj", "je", "dato", "sve", "do", "detalja", "kako", "se", "to", "mo\u017ee", "uraditi", "od", "materijala", "prikupljenog", "gotovo", "na", "licu", "mesta", "ne\u0107e", "to", "biti", "nakin\u0111urena", "vila", "vi\u0111ena", "negde", "u", "be\u010du", "milanu", "minhenu", "pa", "na\u010dinjena", "u", "nekim", "na\u0161im", "selima", "da", "bi", "se", "zasenile", "kom\u0161ije", "\u201ebogatstvom\u201c", "ali", "\u0107e", "u", "njoj", "mo\u0107i", "normalno", "da", "se", "\u017eivi", "van", "buke", "zaga\u0111enog", "vazduha", "uvek", "problemati\u010dne", "vode", "i", "neizbe\u017enih", "stresova", "\u010ditavo", "poglavlje", "posve\u0107eno", "je", "gljivama", "iliti", "pe\u010durkama", "sa", "fotografijama", "svake", "od", "njih", "da", "bi", "se", "lako", "razlikovale", "na", "terenu", "jestive", "od", "otrovnih", "sve", "to", "kao", "i", "bezbroj", "drugih", "gotovo", "neverovatnih", "detalja", "koje", "prikazuje", "u", "svojoj", "knjizi", "nagoni", "na", "zaklju\u010dak", "da", "je", "mati", "atanasija", "napisala", "u", "pravom", "smislu", "ud\u017ebenik", "za", "\u017eivot", "u", "prirodi", "gotovo", "nevi\u0111en", "do", "sada", "knjiga", "je", "iza\u0161la", "s", "blagoslovom", "oca", "simeona", "igumana", "manastira", "rukumija", "a", "u", "izdanju", "firme", "kolor", "pres", "iz", "lapova", "knjiga", "se", "mo\u017ee", "poru\u010diti", "na", "telefon", "manastira", "rukumija", "381", "12", "261-121", "predrag", "mirkovi\u0107", "20.oktorbra", "2011", "god", "izvor"]}