{"naslov": "LEK PROTIV PRAVOSLAVNOG NEOFITSTVA", "sadrzaj": ["na", "slici", "irvin", "jalom", "psihoterapeut", "i", "pisac", "irvin", "jalom", "nije", "ni\u0161ta", "pisao", "o", "pravoslavlju", "ali", "je", "napisao", "knjigu", "\u2013", "umetni\u010dku", "\u2013", "u", "kojoj", "je", "na", "jednostavan", "i", "dovoljno", "dubok", "na\u010din", "razmatrao", "va\u017ene", "teme", "savremenosti", "koje", "se", "na", "jedan", "ili", "drugi", "na\u010din", "odra\u017eavaju", "i", "na", "dana\u0161nji", "crkveni", "\u017eivot", "a", "mo\u017eda", "je", "ba\u0161", "tu", "to", "odra\u017eavanje", "i", "posebno", "aktuelno", "knjiga", "se", "zove", "\u201e\u0161openhauer", "kao", "lek\u201c", "za", "mene", "je", "ta", "knjiga", "ozbiljan", "razgovor", "o", "susretu", "i", "uzajamnom", "dopunjavanju", "dva", "pogleda", "na", "svet", "dve", "vrste", "\u017eivotnog", "iskustva", "ona", "govori", "o", "susretu", "\u010doveka-\u201efilozofa\u201c", "i", "psihoterapeutske", "grupe", "grupe", "kao", "celine", "pod", "\u201efilozofijom\u201c", "ja", "ovde", "podrazumevam", "neka", "rasu\u0111ivanja", "koja", "se", "oslanjaju", "na", "\u201eautoritete\u201c", "pa", "zato", "i", "stavljam", "taj", "pojam", "pod", "navodnike", "glavni", "heroj", "knjige", "filip", "je", "pro\u017eiveo", "burnu", "mladost", "bio", "je", "opsednut", "seksualnom", "zavisno\u0161\u0107u", "ili", "kako", "bi", "to", "nazvali", "pravoslavci", "bludnom", "stra\u0161\u0107u", "u", "svoje", "\u201euspe\u0161ne\u201c", "dane", "mogao", "je", "da", "zavede", "nekoliko", "devojaka", "jednu", "za", "drugom", "s", "vremenom", "ta", "zavisnost", "ga", "je", "potpuno", "obuzela", "i", "prakti\u010dno", "to", "nije", "vi\u0161e", "bio", "on", "njegova", "te\u017enja", "da", "bude", "nezavisan", "od", "seksa", "te\u017enja", "k", "\u017eivotu", "u", "slobodi", "i", "stvarala\u0161tvu", "k", "filozofiji", "koja", "ga", "je", "privla\u010dila", "jo\u0161", "od", "rane", "mladosti", "pomogla", "mu", "je", "da", "preodoli", "tu", "strast", "kako", "da", "se", "izbavi", "od", "te", "zavisnosti", "filip", "je", "tra\u017eio", "odgovor", "kod", "velikih", "umova", "pro\u0161losti", "i", "na\u0161ao", "je", "kod", "\u0161openhauera", "taj", "nema\u010dki", "mra\u010dni", "genije", "ili", "ta\u010dnije", "njegove", "re\u010di", "i", "njegov", "\u017eivot", "su", "izazvali", "toliko", "dubok", "odjek", "u", "njegovom", "srcu", "da", "je", "njegova", "strast", "nestala", "sama", "od", "sebe.filip", "je", "postao", "pravi", "filozof", "povukao", "se", "nasla\u0111ivao", "se", "knjigama", "i", "razmi\u0161ljanjima", "i", "bio", "je", "spreman", "da", "opona\u0161a", "svog", "idola", "\u0161openhauera", "do", "kraja", "svog", "\u017eivota", "istina", "bio", "mu", "je", "neophodan", "novac", "bio", "je", "ube\u0111en", "da", "mu", "njegov", "um", "obrazovanje", "i", "jarko", "iskustvo", "isceljenja", "daju", "pravo", "da", "postane", "konsultant", "svojevrstan", "terapeut-filozof", "u", "tom", "periodu", "pose\u0107uje", "ga", "psihoterapeut", "d\u017eulius", "koji", "je", "pre", "par", "decenija", "poku\u0161ao", "bezuspe\u0161no", "da", "mu", "pomogne", "da", "se", "izbavi", "od", "te", "strasti", "koja", "je", "ovladala", "njime", "\u017eivotna", "pri\u010da", "d\u017euliusa", "nije", "manje", "duboka", "i", "tragi\u010dna", "od", "filipove", "proslavljeni", "iskusni", "psihoterapeut", "iznenada", "je", "saznao", "da", "muje", "zbog", "bolesti", "neizle\u010divog", "oblika", "raka", "ostalo", "oko", "jedne", "godine", "\u017eivota.prvobitni", "o\u010daj", "je", "postepeno", "ustupao", "mesto", "zainteresovanosti", "za", "\u017eivot", "za", "ljude", "njihove", "sudbine", "d\u017eulius", "se", "setio", "filipa", "koji", "je", "bio", "njegov", "potpuni", "profesionalni", "neuspeh", "kao", "rezultat", "susreta", "ova", "dva", "\u010doveka", "zaklju\u010duju", "neobi\u010dni", "ugovor", "filip", "\u0107e", "dugoro\u010dno", "pose\u0107ivati", "psihoterapeutsku", "grupu", "a", "za", "uzvrat", "dobija", "od", "d\u017euliusa", "supervizorsku", "potvrdu", "koja", "mu", "je", "neophodna", "za", "licencu", "za", "privatnu", "terapeutsku", "praksu", "zapravo", "to", "je", "i", "po\u010detna", "pozicija", "knjige", "isceliteljska", "\u201ejedino", "ispravna\u201c", "za", "filipa", "prakti\u010dno\u201efilozofija\u201c", "njimeprogla\u0161ena", "za", "bo\u017eiju", "sre\u0107e", "se", "s", "\u201egrupom\u201c", "ta\u010dnije", "sa", "samim", "\u017eivotom", "tri", "puta", "irvin", "jalom", "nije", "ni", "slutio", "da", "postavljaju\u0107i", "pitanje", "o", "\u201efilozofiji\u201c", "i", "o", "prostom", "ljudskom", "iskustvu", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "iskustvo", "grupne", "komunikacije", "on", "veoma", "precizno", "opisuje", "jednu", "od", "mogu\u0107ih", "puteva", "\u201eprilaska", "veri\u201c", "ocrkovljenja", "savremenih", "rusa", "po", "svojoj", "su\u0161tini", "ta", "knjiga", "je", "o", "jednom", "od", "verovatnih", "puteva", "od", "neofitstva", "preobra\u0107anja", "k", "zrelosti", "od", "veruju\u0107eg", "\u201efilozofa", "u", "futroli\u201c", "k", "\u010doveku", "koji", "li\u010dno", "veruje", "i", "ume", "da", "komunicira", "i", "\u017eivi", "s", "ljudima", "uslovno", "ljude", "mo\u017eemo", "podeliti", "na", "tri", "grupe", "s", "\u201eobrednim\u201c", "s", "\u201epsiholo\u0161kim\u201c", "i", "s", "\u201efilozofskim\u201c", "skladom", "karaktera", "o", "prvima", "je", "toliko", "toga", "re\u010deno", "da", "se", "nema", "\u0161ta", "dodati", "tim", "pre", "knjiga", "jaloma", "se", "ne", "doti\u010de", "te", "teme", "za", "lica", "s", "\u201efilozofskim", "skladom", "uma\u201c", "su", "primarne", "ideje", "i", "smisao", "onog", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "pro\u0161losti", "je", "takav", "prilaz", "k", "religiji", "uporedo", "s", "\u201eobrednim\u201c", "verovatno", "preovladavao", "\u017eivot", "je", "tekao", "svojim", "tokom", "i", "znati", "ne\u0161to", "o", "ne\u010demu", "je", "zna\u010dilo", "verovati", "za", "\u201efilozofe\u201c", "uticaj", "drugih", "ljudi", "i", "njihovog", "iskustva", "nije", "tako", "veliki", "njima", "je", "te\u0161ko", "da", "komuniciraju", "da", "govore", "o", "svojem", "unutra\u0161njem", "svetu", "o", "tome", "\u0161ta", "je", "\u201ebog", "u\u010dinio", "u", "njihovom", "\u017eivotu\u201c", "o", "tome", "\u201ckako", "su", "poverovali\u201c", "i", "\u201eiz", "\u010dega", "se", "sastoji", "njihova", "li\u010dna", "vera\u201c", "oni", "manje", "veruju", "\u017eivim", "ljudima", "a", "vi\u0161e", "istorijski", "proverenim", "autoritetima", "oni", "imaju", "jaku", "volju", "za", "njih", "je", "va\u017eno", "da", "se", "upoznaju", "s", "idejama", "da", "na\u0111u", "ispravni", "put", "veru", "i", "\u017eivotne", "vrednosti", "oni", "dosti\u017eu", "u", "vidu", "zadataka", "koje", "treba", "filozofski", "bogoslovski", "osmisliti", "i", "re\u0161iti", "za", "takve", "ljude", "su", "va\u017enija", "znanja", "informacija", "mogu\u0107e", "\u201ekonstrukcije\u201c", "i", "\u201etehnologije\u201c", "na", "primer", "sasvim", "nedavno", "me\u0111u", "korisnicima", "facebook", "desio", "se", "vrlo", "karakteristi\u010dan", "spor", "po", "pitanju", "biv\u0161eg", "alkoholi\u010dara", "koji", "ne", "pije", "ve\u0107", "6", "godina", "kako", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "tela", "i", "krvi", "hrista", "jer", "krv", "", "to", "je", "vino", "kao", "odgovor", "na", "to", "optu\u017eili", "su", "ga", "za", "jeres", "i", "bogohuljenje", "oni", "koji", "su", "ga", "optu\u017eivali", "predstavljali", "su", "tipi\u010dnu", "\u201efilozofsku\u201c", "poziciju", "i", "nisu", "uzeli", "u", "obzir", "da", "biv\u0161i", "alkoholi\u010dar", "ima", "svoje", "jedinstveno", "iskustvo", "\u2013", "on", "ne", "pije", "6", "godina", "", "a", "njemu", "predla\u017eu", "da", "to", "zanemari", "radi", "za", "sada", "jo\u0161", "\u201espekulativne\u201cnjegove", "vere", "u", "\u201etelo", "hristovo\u201c", "ali", "postoje", "i", "ljudi", "sa", "drugim", "skladom", "\u2013", "\u201epsiholo\u0161kim\u201c", "verovatno", "je", "danas", "takva", "ve\u0107ina", "ljudi", "va\u017eno", "im", "je", "da", "se", "razaberu", "sa", "svojim", "ose\u0107anjima", "brigama", "sa", "svojim", "\u017eeljama", "da", "vide", "korelaciju", "s", "iskustvom", "drugih", "ljudi.k", "tome", "ih", "\u010desto", "podsti\u010de", "savremena", "kultura", "jo\u0161", "u", "pro\u0161lom", "veku", "na\u0161i", "sugra\u0111ani", "su", "se", "li\u0161ili", "ro\u0111a\u010dkih", "socijalnih", "imovinskih", "kulturnih", "i", "drugih", "va\u017enih", "za", "tradicionalno", "dru\u0161tvo", "\u201eoslonaca\u201c", "u", "svom", "\u017eivotu", "i", "svom", "pogledu", "na", "svet", "li\u010dni", "\u017eivot", "je", "postao", "veoma", "li\u010dan", "i", "zbog", "toga", "ranjiv.\u010dovek", "vi\u0161e", "ne", "mo\u017ee", "da", "\u017eivi", "i", "kre\u0107e", "se", "tradicionalnim", "na\u010dinom", "svako", "u", "najve\u0107oj", "meri", "ra\u010duna", "samo", "na", "sebe", "otuda", "dolazi", "takav", "va\u017ean", "i", "bri\u017eni", "odnos", "prema", "svom", "unutra\u0161njem", "svetu", "ljudi", "s", "\u201epsiholo\u0161kim\u201c", "skladom", "su", "prijem\u010diviji", "k", "razgovoru", "k", "\u201eli\u010dnim", "svedo\u010danstvima\u201c", "za", "njih", "je", "va\u017eno", "da", "bi", "stekli", "svoje", "iskustvo", "da", "se", "direktno", "upoznaju", "s", "tu\u0111im", "iskustvom", "va\u017eno", "im", "je", "da", "neko", "s", "njima", "saose\u0107a", "da", "s", "njima", "pro\u017eivi", "va\u017eno", "im", "je", "da", "neko", "saslu\u0161anjihove", "li\u010dne", "probleme", "da", "imaju", "te", "koji", "im", "se", "poveravaju", "i", "kome", "se", "sami", "mogu", "poveriti", "mo\u017eda", "oni", "nisu", "jake", "volje", "krhkiji", "su", "ali", "za", "njih", "je", "va\u017eno", "da", "budu", "po\u0161teni", "pred", "samim", "sobom", "va\u017eno", "im", "je", "da", "se", "oslone", "na", "svoj", "unutra\u0161nji", "resurs", "ljudi", "s", "\u201epsiholo\u0161kim\u201c", "skladom", "usvajaju", "\u017eivotne", "vrednosti", "i", "veru", "kroz", "razgovor", "kroz", "zajedni\u010dko", "pro\u017eivljavanje", "oni", "kao", "da", "\u201ekaleme\u201c", "na", "sebe", "vrednosti", "sa", "tu\u0111e", "\u201eloze\u201c", "mislim", "da", "je", "dana\u0161nji", "crkveni", "\u017eivot", "veoma", "malo", "orjentisan", "na", "takve", "ljude", "jednostavnije", "je", "imati", "posla", "s", "mrtvima", "o", "svom", "iscelitelju", "filip", "govori", "isto", "kao", "\u0161to", "i", "pravoslavni", "\u201efilozofi\u201c", "govore", "o", "autoritetima", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "svetoota\u010dke", "knjige", "pa", "\u010dak", "i", "jevan\u0111elje", "ja", "time", "ne", "omalova\u017eavam", "jevan\u0111elje", "ve\u0107", "ho\u0107u", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "zanimanje", "za", "ideje", "i", "primere", "\u201eonih", "koji", "se", "isceljuju\u201c", "bilo", "to", "na", "psiholo\u0161kom", "ili", "duhovnom", "planu", "dovoljno", "op\u0161ta", "karakteristika", "fraza", "filipa", "\u201eizme\u0111u", "znanja", "i", "le\u010denja", "nema", "jasne", "granice\u201c", "zvu\u010di", "danas", "veoma", "pravoslavno", "ja", "ne", "govorim", "o", "u\u010denju", "crkve", "ve\u0107", "o", "tome", "\u0161ta", "mi", "vidimo", "u", "svakodnevnici", "ako", "\u010dovek", "zna", "o", "ne\u010demu", "onda", "se", "smatra", "da", "je", "on", "na", "putu", "k", "\u201eozdravljenju\u201c", "ili", "\u201espasenju\u201c", "kao", "u", "primeru", "biv\u0161eg", "alkoholi\u010dara", "i", "pri\u010de\u0161\u0107a", "znanje", "o", "telu", "hristovom", "treba", "da", "prevagne", "nad", "iskustvom.katehizacija", "poslednjih", "20", "godina", "po", "svojoj", "su\u0161tini", "i", "formi", "", "knji\u017ena", "cela", "je", "napravljena", "na", "tom", "principu", "to", "veoma", "jasno", "koriste", "neofiti", "glavno", "je", "znati", "to", "\u0161ta", "je", "\u201eispravno\u201c", "i", "\u201eautoritetno\u201c.filip", "govori", "\u201eglupo", "je", "odbacivati", "ideje", "koje", "su", "donele", "utehu", "tolikim", "ljudima\u201c", "i", "to", "je", "apsolutno", "ta\u010dno", "njegova", "gre\u0161ka", "je", "u", "uverenosti", "da", "ideja", "autoritetno", "mi\u0161ljenje", "sama", "po", "sebi", "to", "jest", "golo", "znanje", "poma\u017ee", "i", "drugima", "nave\u0161\u0107u", "tipi\u010dan", "razgovor", "s", "filipom", "\u201ea", "kakvi", "su", "tvoji", "ciljevi", "i", "smisao?\u201c", "\u2013", "pitali", "su", "filipa", "\u201eli\u010dno", "ja", "kao", "i", "\u0161openhauer", "ho\u0107u", "samo", "jedno", "\u2013", "da", "\u017eelim", "\u0161to", "je", "mogu\u0107e", "manje", "i", "da", "znam", "\u0161to", "je", "mogu\u0107e", "vi\u0161e\u201c", "\u2013", "odgovorio", "je", "on", "\u201eja", "sada", "govorim", "o", "bo\u017eanskom", "\u0161openhaueru", "o", "ni\u010deu", "i", "kantu", "oni", "i", "ja", "zajedno", "s", "njima", "smatraju", "da", "\u010dovek", "koji", "ima", "unutra\u0161nje", "bogatstvo", "ne", "o\u010dekuje", "od", "okoline", "ni\u0161ta", "osim", "jednog", "\u2013", "da", "ga", "ostave", "na", "miru...\u201c", "iz", "konteksta", "je", "jasno", "da", "re\u010d", "nije", "samo", "o", "prostom", "citiranju", "ne\u010dijeg", "mi\u0161ljenja", "ve\u0107", "o", "filipovom", "citiranju", "\u201eistine", "u", "njenoj", "poslednjoj", "instanci\u201c", "to", "je", "tipi\u010dna", "slika", "kod", "pravoslavaca", "apeluju\u0107ih", "na", "\u201eautoritete\u201c", "ka\u017eu", "da", "postoje", "\u201eoni\u201c", "i", "postojim", "\u201eja\u201c", "koji", "delim", "njihove", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "jarki", "primeri", "takve", "pozicije", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "su", "privr\u017eenici", "krajnjih", "\u201ekreacionisti\u010dkih\u201c", "pogleda", "za", "koje", "\u201ecitiranje\u201c", "\u201ebo\u017eanskih", "autora\u201c", "prete\u017ee", "ne", "samo", "nad", "zdravim", "smislom", "nego", "i", "nad", "mogu\u0107no\u0161\u0107uotkrivanja", "tajne", "stvaranja", "u", "dijalogu", "s", "drugim", "ljudima", "vrlo", "karakteristi\u010dno", "reaguju", "sagovornici", "filipa", "na", "njegova", "razmi\u0161ljanja", "\u017ealosno", "je", "\u0161to", "su", "me\u0111u", "pravoslavnima", "takva", "reagovanja", "retkost", "\u201efilipe", "ja", "sam", "ve\u0107", "sit", "do", "grla", "tvoga", "\u0161openhauera", "\u017eelim", "da", "\u010dujem", "ne\u0161to", "o", "tebi\u201c", "ili", "jo\u0161", "\u201efilipe", "\u017eeleo", "bih", "da", "znam", "tvoja", "li\u010dna", "ose\u0107anja", "a", "ne", "ose\u0107anja", "\u0161openhauera...\u201c", "\u201e\u0161openhauer", "te", "je", "izle\u010dio", "ali", "sada", "treba", "da", "se", "izle\u010di\u0161", "od", "\u0161openhauera\u201c", "poslednji", "komentar", "je", "apsolutno", "neverovatan", "ponekad", "pravoslavnim", "neofitima", "ili", "\u201efilozofima\u201c", "treba", "re\u0107i", "da", "pravoslavlje", "je", "za", "vas", "postalo", "\u201elek\u201c", "ono", "vas", "je", "izle\u010dilo", "ali", "sada", "ne", "bi", "bilo", "lo\u0161e", "da", "se", "izle\u010dite", "od", "\u201epravoslavlja\u201c", "namerno", "sam", "napisao", "tako", "kategori\u010dki", "podrazumevaju\u0107i", "pod", "time", "da", "povremeno", "pri", "ocrkovljenju", "novopreobra\u0107eni", "postaje", "taj", "isti", "filip", "za", "koga", "teorija", "zbirke", "mudrih", "izreka", "i", "jesu", "\u017eivot", "tada", "kada", "sam", "\u017eivot", "prolazi", "mimo", "od", "takvog", "\u201epravoslavlja-ideologije\u201c", "\u201epravoslavlja-mita\u201c", "korisno", "je", "da", "se", "izle\u010di", "radi", "drugih", "ljudi", "radi", "op\u0161tenja", "s", "njima", "radi", "prostog", "ljudskog", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "\u017eivotu", "interesantan", "dijalog", "je", "bio", "izme\u0111u", "filipa", "i", "jedne", "u\u010desnice", "grupe", "filip", "je", "kritikovao", "vodi\u010da", "grupe", "d\u017euliusa", "zbog", "nerazumevanja", "na", "\u0161ta", "je", "usledila", "sjajna", "reakcija", "\u201eda", "li", "ho\u0107e\u0161", "da", "zna\u0161", "za\u0161to", "te", "d\u017eulius", "nije", "razumeo", "ja", "\u0107u", "ti", "re\u0107i", "zato", "\u0161to", "je", "\u0161openhauer", "mrtav", "a", "d\u017eulius", "\u017eiv", "a", "ti", "ne", "ume\u0161", "da", "razgovara\u0161", "s", "\u017eivim", "ljudima\u201c", "takvo", "postavljanje", "pitanja", "za", "pravoslavne", "je", "tako\u0111e", "veoma", "aktuelno", "zaista", "je", "mnogo", "jednostavnije", "imati", "posla", "s", "\u201emrtvima\u201c", "s", "njihovim", "nasle\u0111em", "s", "nekom", "rafiniranom", "mitskom", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "koje", "ne", "zahteva", "tvoju", "\u017eivu", "anga\u017eovanost", "i", "odgovornost", "mnogo", "je", "te\u017ee", "imati", "posla", "s", "\u010dovekom", "koji", "stoji", "pred", "tobom", "lice", "u", "lice", "i", "o\u010dekuje", "od", "tebe", "tvoju", "li\u010dnu", "\u017eivu", "reakciju", "upravo", "tvoju", "\u017ealosno", "je", "\u0161to", "se", "realni", "\u017eivot", "prinosi", "kao", "\u017ertva", "pro\u0161losti", "sila", "\u017eive", "komunikacije", "\u0161ta", "je", "grupa", "za", "jaloma", "u", "najop\u0161tijem", "smislu", "grupa", "je", "organizovana", "komunikacija", "ljudi", "radi", "koje", "i", "dolaze", "ti", "koji", "imaju", "probleme", "s", "komunikacijom", "\u201eni", "ideje", "ni", "pogledi", "ni", "tehnike", "nemaju", "u", "psihoterapiji", "nikakvog", "zna\u010daja", "", "govori", "jalom", "ustima", "glavnog", "heroja", "\u2013", "pitaj", "biv\u0161e", "pacijente", "\u0161ta", "oni", "pamte", "o", "svom", "le\u010denju", "niko", "ne\u0107e", "ni", "pomenuti", "ideje", "\u2013", "svi", "\u0107e", "govoriti", "samo", "o", "odnosima\u201c", "u", "knjizi", "je", "dovoljno", "detaljno", "obja\u0161njen", "smisao", "grupe", "i", "osnovni", "principi", "njenog", "postojanja", "\u201epacijenti", "se", "na", "seansama", "pona\u0161aju", "isto", "kao", "i", "u", "\u017eivotu", "", "prime\u0107uje", "d\u017eulius", "", "zato", "ranije", "ili", "kasnije", "sigurno", "otkrivaju", "svoje", "probleme", "a", "na", "dalje", "to", "je", "ve\u0107", "njihov", "zadatak", "da", "izvuku", "zaklju\u010dke", "iz", "iskustva", "rada", "u", "grupi", "i", "prenesu", "ih", "na", "svoje", "odnose", "s", "drugim", "ljudima...\u201c", "odnosi", "u", "grupi", "nisu", "igra", "to", "je", "stvarni", "\u017eivot", "ali", "\u017eivot", "u", "uslovima", "\u201estaklene", "ba\u0161te\u201c", "s", "ograni\u010denim", "brojem", "u\u010desnika", "i", "vo\u0111om", "grupe", "to", "je", "neka", "vrsta", "obuke", "za", "\u017eivot", "kroz", "razgovor", "i", "njegovo", "osmi\u0161ljavanje", "objavljuje", "se", "princip", "\u201eovde", "i", "sada\u201c", "ili", "\u201enikakve", "istorije\u201c", "niko", "se", "ne", "udubljuje", "u", "pro\u0161lost", "razmatra", "se", "i", "raspravlja", "samo", "sada\u0161nji", "moment", "u", "\u017eivotu", "grupe", "mo\u017ee", "se", "menjati", "samo", "onaj", "ko", "prisustvuje", "seansi", "ovde", "i", "sada", "mogu", "se", "menjati", "njegova", "ose\u0107anja", "njegovo", "razmi\u0161ljanje", "i", "pona\u0161anje", "ti", "principi", "koji", "su", "godinama", "bili", "izgra\u0111ivani", "u", "psihoterapeutskim", "grupama", "mogu", "biti", "veoma", "korisni", "i", "va\u017eni", "oni", "\u0161tite", "komunikaciju", "ne", "daju", "susretu", "da", "propadne", "osnovni", "principi", "su", "govoriti", "od", "sebe", "i", "za", "sebe", "govoriti", "o", "svom", "iskustvu", "svojim", "ose\u0107anjima", "svojim", "mislima", "ne", "osu\u0111ivati", "ne", "ocenjivati", "svedo\u010danstva", "drugih", "govoriti", "iskreno", "upravo", "to", "i", "upravo", "tako", "kako", "taj", "moment", "odslikava", "ono", "\u0161to", "smo", "\u010duli", "u", "na\u0161oj", "du\u0161i", "veoma", "je", "va\u017eno", "poverenje", "niko", "nije", "obavezan", "da", "pati", "zbog", "sopstvenih", "priznavanja", "zato", "postoji", "pravilo", "da", "se", "iskrenost", "i", "smelost", "moraju", "samo", "nagra\u0111ivati", "i", "podr\u017eavati", "u", "razradi", "teme", "hteo", "bih", "da", "obratite", "pa\u017enju", "na", "iskustvo", "grupe", "samopomo\u0107i", "koje", "se", "odvija", "po", "programu", "od", "12", "koraka", "ovi", "koraci", "su", "veoma", "bliski", "psihoterapeutskim", "\u010dovek", "koji", "ima", "alkoholnu", "hemijsku", "zavisnost", "od", "igara", "ili", "neku", "drugu", "", "uklju\u010duje", "se", "u", "grupu", "istih", "takvih", "ljudi", "kao", "\u0161to", "je", "on", "ali", "koji", "su", "ve\u0107", "na", "putu", "ozdravljenja", "po", "su\u0161tini", "prvo", "se", "njegova", "zavisnost", "zamenjuje", "zavisno\u0161\u0107u", "od", "grupe", "gde", "ga", "mogu", "razumeti", "i", "prihvatiti", "kao", "ravnopravnog", "ali", "grupe", "samopomo\u0107i", "\u2013", "to", "nisu", "prosto", "sedeljke", "ljudi", "bliskih", "po", "duhu", "to", "je", "slo\u017eeni", "sistem", "vaspitavaju\u0107ih", "susreta", "koji", "se", "razvija", "etapno", "koji", "je", "definisan", "svojim", "tradicijama", "\u201edvanaest", "koraka\u201c", "i", "\u201edvanaest", "tradicija\u201c", "su", "organizovani", "tako", "da", "\u010dovek", "s", "vremenom", "kroz", "razgovor", "kroz", "upoznavanje", "s", "iskustvom", "drugih", "kroz", "razumevanje", "i", "podr\u0161ku", "ozdravljuje", "postaje", "samostalan", "dobija", "nove", "socijalne", "veze", "ili", "obnavlja", "stare", "i", "nastupa", "moment", "kada", "mu", "grupa", "kao", "ne\u0161to", "\u017eivotno", "neophodno", "vi\u0161e", "nije", "potrebna", "junak", "knjige", "jaloma", "filip", "se", "tako\u0111e", "nije", "sasvim", "izle\u010dio", "do", "dolaska", "u", "grupu", "zahvaljuju\u0107i", "\u201efilozofiji\u201c", "on", "je", "zablokirao", "konzervirao", "svoju", "strast", "i", "kona\u010dno", "je", "mogao", "da", "se", "izle\u010di", "samo", "kroz", "razgovor", "s", "drugim", "ljudima", "ta", "karakteristika", "\u201efilozofskog\u201c", "isceljenja", "koja", "je", "prikazana", "u", "knjizi", "jaloma", "dobro", "je", "poznata", "onima", "koji", "su", "pri\u0161li", "pravoslavnoj", "veri", "pre", "pet", "deset", "ili", "vi\u0161e", "godina", "kao", "ve\u0107", "odrasli", "i", "izmenili", "svoj", "\u017eivot", "\u201eiscelili", "se\u201c", "od", "grehova", "ako", "se", "gresi", "s", "godinama", "ne", "vra\u0107aju", "onda", "oni", "u", "svakom", "slu\u010daju", "kroz", "unutra\u0161nji", "instinkt", "i", "li\u010dno", "iskustvo", "stavljaju", "do", "znanja", "da", "su", "oni", "gresi", "samo", "\u201ekonzervirani\u201c", "o", "tome", "je", "mnogo", "toga", "re\u010deno", "u", "savremenom", "pravoslavnom", "izdava\u0161tvu", "jalom", "daje", "mogu\u0107nost", "da", "se", "pogleda", "na", "\u201eisceljenje\u201c", "s", "psiholo\u0161kih", "i", "grupnih", "pozicija", "i", "taj", "pogled", "po", "meni", "mo\u017ee", "ozbiljno", "da", "dopuni", "to", "\u0161to", "mi", "ve\u0107", "znamo", "zajednica", "kao", "mesto", "okupljanja", "irvin", "jalom", "ne", "izvodi", "direktne", "i", "visokomoralne", "zaklju\u010dke", "za", "njega", "govore", "heroji", "knjige", "koji", "su", "podelili", "s", "nama", "svoje", "iskustvo", "i", "misli", "govore\u0107i", "o", "svojim", "brigama", "emocijama", "postupcima.i", "u", "tim", "dijalozima", "se", "vidi", "da", "je", "za", "na\u0161", "svet", "za", "na\u0161a", "vremena", "te\u0161ko", "preceniti", "prostu", "ljudsku", "komunikaciju", "odnose", "jednih", "prema", "drugima", "odnose", "\u201eja\u201c", "prema", "\u201eti\u201c", "odnose", "razumevanja", "prihvatanja", "podr\u0161ke", "iskrene", "ocene", "pa", "\u010dak", "i", "kritike", "u", "knjizi", "\u201e\u0161openhauer", "kao", "lek\u201c", "veoma", "precizno", "opet", "kroz", "re\u010di", "i", "razmi\u0161ljanja", "heroja", "pokazana", "je", "va\u017enost", "savremenost", "i", "relevantnost", "\u201efilozofije\u201c", "koja", "ne", "mo\u017ee", "biti", "\u201e\u0161ablon\u201c", "nametnut", "grupi", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "hri\u0161\u0107ansku", "zajednicu", "i", "\u0161ablon", "koji", "formira", "grupu", "\u201efilozofija\u201c", "poma\u017ee", "da", "se", "u", "prostranstvo", "li\u010dne", "komunikacije", "uvedu", "nekakve", "kategorije", "smisao", "i", "vrednosti", "koje", "su", "veoma", "va\u017ene", "ali", "nisu", "izvu\u010dene", "iz", "iskustva", "i", "\u017eivotnih", "interesa", "ve\u0107ine", "ljudi", "upravo", "\u201efilozofija\u201c", "daje", "mogu\u0107nost", "da", "se", "duboko", "dotaknu", "\u201evi\u0161e\u201c", "teme", "smisao", "\u017eivota", "smrt", "ljubav", "vera", "\u201efilozofija\u201c", "nas", "upoznaje", "s", "iskustvom", "ljudi", "\u0161iri", "vidike", "u\u010di", "da", "sistemati\u010dno", "razmi\u0161ljamo", "\u010desto", "je", "daleko", "pre", "nas", "neko", "ve\u0107", "ulo\u017eio", "svoj", "trud", "i", "odgovorio", "na", "mnoga", "pitanja", "koja", "nas", "brinu", "ali", "postoji", "i", "druga", "strana", "\u201efilozofske\u201c", "postavke", "mogu", "da", "nanose", "udarce", "da", "razvla\u010de", "iznena\u0111uju", "odgovaraju", "na", "pitanja", "ali", "da", "pri", "tom", "ostanu", "van", "\u017eivota", "ili", "da", "bude", "nejasno", "kako", "ih", "primeniti", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "mislim", "da", "je", "jedno", "od", "klju\u010dnih", "pitanja", "pravoslavlja", "u", "tome", "kako", "je", "povezana", "\u201efilozofija\u201c", "s", "\u017eivotom", "za", "sada", "to", "pitanje", "malo", "koga", "interesuje", "jer", "se", "previ\u0161e", "ljudi", "zadovoljava", "\u201efilozofijom\u201c", "koja", "se", "sve", "vi\u0161e", "preobra\u0107a", "u", "demagogiju", "uz", "to", "jo\u0161", "danas", "su", "teme", "vaspitavanja", "odrastanja", "ozdravljenja", "u", "mnogome", "postale", "psiholo\u0161ke", "orijentisane", "na", "unutra\u0161nje", "resurse", "na", "li\u010dno", "prihvatanje", "i", "do\u017eivljavanje", "istina", "i", "vrednosti", "daleko", "od", "toga", "da", "mislim", "da", "su", "psihoterapeutske", "grupe", "ili", "grupe", "samopomo\u0107i", "svojevrsne", "zajednice", "ili", "crkvene", "zajednice", "ili", "obrnuto", "meni", "je", "bilo", "va\u017eno", "da", "na", "tom", "jarkom", "i", "razumljivom", "primeru", "poka\u017eem", "\u0161ta", "za", "na\u0161e", "vreme", "zna\u010di", "razgovor", "koliko", "je", "on", "potreban", "i", "lekovit", "iskustvo", "malih", "grupa", "govori", "o", "njihovoj", "velikoj", "efektivnosti", "ljudi", "u\u010de", "jedni", "od", "drugih", "ozdravljuju", "u", "tom", "prostoru", "ravnopravnih", "odnosa", "bez", "\u010dvrste", "hijerarhije", "prostranstvu", "odgovornosti", "same", "grupe", "prostranstvu", "pa\u017enje", "poverenja", "li\u010dnog", "prihvatanja", "vreme", "je", "i", "veoma", "potrebno", "da", "se", "pogleda", "na", "pravoslavne", "zajednice", "i", "parohije", "kao", "na", "mesto", "susreta", "\u010doveka", "i", "\u201egrupe\u201c", "mesto", "li\u010dne", "komunikacije", "kakvi", "su", "zadaci", "\u201egrupe\u201c", "kakvi", "su", "njeni", "resursi", "\u0161ta", "\u201egrupa\u201c", "mo\u017ee", "da", "da", "\u0161ta", "i", "kako", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "dobije", "od", "\u201egrupe\u201c", "odgovori", "na", "ova", "pitanja", "su", "veoma", "va\u017eni", "jer", "tema", "zajednice", "nije", "osmi\u0161ljena", "u", "takvim", "kategorijama", "o", "zajednicama", "misle", "vi\u0161e", "teoretski", "po", "\u201eautoritetnim\u201c", "knjigama", "i", "u", "idealizovanim", "kategorijama", "danas", "je", "\u201ezajednica\u201c", "susret", "ljudi", "sa", "sve\u0161tenikom", "obra\u0107anje", "skoro", "isklju\u010divo", "u", "vis", "a", "ne", "jednih", "k", "drugima", "a", "trebala", "bi", "da", "bude", "i", "jedno", "i", "drugo", "jurij", "belanovski", "zamenik", "rukovodioca", "patrijar\u0161ijskog", "centra", "duhovnog", "razvoja", "dece", "i", "omladine", "prevod", "sa", "ruskog", "s", "m", "2", "novembra", "2013", "god", "izvor"]}