{"naslov": "\"KOLJIVARI\" OCI SVETE GORE", "sadrzaj": ["pojava", "koljivara", "na", "svetoj", "gori", "u", "osamnaestom", "veku", "i", "u", "gr\u010dkoj", "uop\u0161te", "predstavlja", "dinami\u010dno", "vra\u0107anje", "korenima", "pravoslavne", "tradicije", "odnosno", "dobrotoljublju", "koje", "je", "sr\u017e", "pravoslavne", "duhovnosti", "njihov", "pokret", "je", "bio", "regenerativan", "i", "tradicionalan", "progresivan", "i", "svetoota\u010dki", "drugim", "re\u010dima", "iskreno", "pravoslavan", "kori\u0161\u0107enjem", "edukativnih", "metoda", "toga", "vremena", "pisanjem", "tekstova", "oni", "su", "pre", "svega", "otkrili", "kontinuitet", "isihazma", "na", "svetoj", "gori", "atonskoj", "i", "u", "isto", "vreme", "ostali", "verni", "isihasti\u010dko-palaminoj", "teologiji", "i", "njenim", "prakti\u010dnim", "primenama", "na", "primer", "celom", "spektru", "asketskog", "iskustva", "kroz", "\u0161irenje", "svojih", "dela", "i", "kroz", "borbu", "za", "odbranu", "tradicije", "oni", "su", "oformili", "protiv", "balans", "evropskom", "prosvetiteljstvu", "i", "sami", "postali", "prosvetitelji", "svoje", "nacije", "i", "pravoslavlja", "uop\u0161te", "zbog", "toga", "su", "ih", "tradicionalisti", "voleli", "a", "pristalice", "frankske", "skolastike", "i", "anglo-francusko", "prosvetiteljskog", "duha", "su", "ih", "mrzeli", "i", "borili", "se", "protiv", "njih", "i", "zbog", "toga", "bili", "odse\u010deni", "od", "dobrotoljubskog", "korena", "metafizi\u010dki", "racionalizam", "zapada", "koji", "je", "predstavljao", "opasnost", "za", "svetoota\u010dku", "teologiju", "se", "pokazao", "stranim", "iskustveno", "sveto-duhovnom", "na\u010dinu", "teologije", "koju", "su", "koljivari", "\u010duvali", "i", "propovedali", "zahvalnost", "za", "o\u010duvanu", "vezu", "sa", "istinitom", "teolo\u0161kom", "tradicijom", "otaca", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "dugujemo", "trudu", "i", "radu", "koljivara", "kontigent", "atonskih", "monaha", "druge", "polovine", "osamnaestog", "veka", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "tradiciji", "noetske", "molitve", "ili", "molitve", "srca", "i", "koji", "su", "bili", "isprovocirani", "naizgled", "nebitnim", "doga\u0111ajima", "\u0107e", "odrediti", "smer", "crkve", "i", "otkriti", "kontinuitet", "ili", "diskontinuitet", "puno\u0107e", "pravoslavlja", "svetogorski", "monasi", "skita", "svete", "ane", "su", "gradili", "crkvu", "i", "da", "bi", "mogli", "da", "rade", "subotom", "da", "bi", "je", "zavr\u0161ili", "odlu\u010di\u0161e", "da", "pomere", "zaupokojene", "slu\u017ebe", "za", "nedelju", "posle", "svete", "liturgije", "ova", "odluku", "koja", "je", "u", "konfliktu", "sa", "crkvenom", "praksom", "i", "teologijom", "zato", "\u0161to", "je", "nedelja", "dan", "vaskresanja", "i", "radosti", "je", "skandalozno", "primio", "\u0111akon", "neofit", "peloponeski", "koji", "se", "prvi", "usprotivio", "teolo\u0161kom", "kampanjom", "odluci", "monaha", "svete", "ane", "jo\u0161", "jedan", "doga\u0111aj", "je", "doprineo", "razbuktavanju", "vatre", "godine", "1777", "knjiga", "koja", "je", "savetovala", "potrebu", "\u010destog", "pri\u010de\u0161\u0107ivanja", "je", "izdata", "me\u0111u", "krugovima", "atonskih", "isihasta", "koji", "su", "zbog", "svog", "udela", "u", "raspravi", "oko", "zaupokojenih", "slu\u017ebi", "dobili", "naziv", "koljivari", "od", "svojih", "protivnika", "radi", "koljiva", "koje", "se", "koristi", "prilikom", "zaupokojenih", "slu\u017ebi", "knjigu", "je", "osudio", "ekumenski", "patrijarhat", "1785", "godine", "jer", "je", "navodno", "kreirala", "skandal", "i", "razdor", "pored", "otkrivanja", "kontra", "tradicionalnog", "pona\u0161anja", "monaha", "svete", "ane", "ovo", "delo", "je", "pokazalo", "pomra\u010denje", "pravoslavnog", "kriterijuma", "u", "ovom", "slu\u010daju", "i", "tako", "potvrdilo", "i", "gr\u010dkoj", "ono", "\u0161to", "je", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "o", "georgije", "florovski", "nazivao", "pseudomorfoza", "odluka", "patrijarhata", "da", "promeni", "svoj", "stav", "kasnije", "i", "da", "prekine", "osudu", "pokazuje", "nestabilnost", "ovih", "pitanja", "ljudi", "koji", "su", "bili", "za", "kanonske", "zaupokojene", "slu\u017ebe", "subotom", "su", "tako\u0111e", "bili", "i", "za", "\u010desto", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "kada", "naravno", "pravilne", "pravoslavne", "predpostavke", "duhovnog", "\u017eivota", "postoje", "i", "tako", "preneli", "praksu", "rane", "crkve", "protiv", "neosnovanih", "dela", "protivnika", "kasnije", "kao", "da", "im", "je", "tradicija", "svetih", "otaca", "bila", "potpuno", "strana", "oni", "optu\u017ei\u0161e", "koljivare", "kao", "novotarce", "na", "isti", "na\u010din", "na", "koji", "su", "skolastici", "\u010detrnaestog", "veka", "nikifor", "gregoras", "jovan", "kiparisiot", "optu\u017eili", "isihaste", "svete", "gore", "kao", "moderniste", "zna\u010di", "da", "je", "slu\u010daj", "koljivara", "samo", "ponavljanje", "slu\u010daja", "isihasta", "\u010detrnaestog", "veka", "obe", "grupe", "svaka", "na", "svoj", "na\u010din", "su", "bile", "protiv", "duha", "otu\u0111enog", "zapada", "i", "protiv", "\u0161irenja", "tog", "duha", "na", "unijate", "i", "na", "istok", "koljivari", "su", "nagla\u0161avali", "problem", "slu\u017ebe", "jer", "su", "dijagnozirali", "da", "tu", "u", "eriji", "duhovnosti", "koja", "je", "sa\u010duvala", "jedinstvo", "pot\u010dinjenih", "pravoslavnih", "ljudi", "problem", "otu\u0111enja", "se", "mogao", "zapaziti", "oni", "su", "podsticali", "primenu", "svetih", "tajni", "crkve", "uz", "paralelnu", "duhovnu", "borbu", "oni", "su", "te\u017eili", "pravilnom", "ispunjavanju", "crkvenog", "tipika", "koji", "bi", "odr\u017eao", "duhovni", "balans", "i", "za", "svetoota\u010dko", "u\u010denje", "koje", "bi", "kultivisalo", "svetoota\u010dki", "crkveni", "um", "zbog", "toga", "\u010dast", "pripada", "koljivarima", "jer", "su", "sa\u010duvali", "apostolsko-svetoota\u010dki", "kontinuitet", "u", "crkvi", "", "umnu", "molitvu", "i", "isihasti\u010dku", "praksu", "asketizam", "i", "iskustvo", "one", "izdr\u017eljive", "i", "nepromenljive", "elemente", "pravoslavnog", "identiteta", "kontigent", "atonskih", "isihasta", "koljivara", "je", "imao", "svoje", "vo\u0111e", "1", "neofit", "kafsokalivitis", "1713-1784", "od", "1749", "rektor", "atonske", "\u0161kole", "na", "svetoj", "gori", "je", "\u010dovek", "koji", "je", "sve", "zapo\u010deo", "ali", "posle", "njegovog", "isklju\u010denja", "sa", "svete", "gore", "on", "prestaje", "da", "bude", "aktivan", "\u010dlan", "koljivarskog", "pokreta", "zbog", "neznanih", "razloga", "radio", "je", "uglavnom", "u", "\u0161kolstvu", "i", "slu\u017eio", "kao", "rektor", "u", "kiosu", "oko", "1760", "u", "adrianopolisu", "1763", "bukure\u0161tu", "1767", "bravsku", "1770", "i", "od", "1773", "do", "svoje", "smrti", "ponovo", "u", "bukure\u0161tu", "ostavio", "je", "za", "sobom", "veliki", "broj", "va\u017enih", "radova", "od", "kojih", "su", "neka", "o", "kanonima", "2", "sveti", "makarije", "1731-1805", "potomak", "poznate", "vizantijske", "familije", "notaras", "je", "ro\u0111en", "u", "korintu", "i", "kasnije", "postao", "mitropolit", "korintske", "eparhije", "1765-1769", "on", "je", "bio", "animator", "pokreta", "i", "osoba", "koja", "ne", "samo", "da", "je", "podsticala", "svetog", "nikodima", "da", "pi\u0161e", "ve\u0107", "mu", "je", "slao", "materijal", "za", "njegova", "dela", "upokojio", "se", "16", "aprila", "1805", "na", "ostrvu", "kios", "gde", "je", "\u017eiveo", "tada", "a", "ljudi", "tog", "vremena", "su", "ga", "odmah", "proglasili", "svecem", "3", "sveti", "nikodim", "atonski", "1749-1809", "progla\u0161en", "svecem", "1955", "godine", "je", "bio", "teolog", "koljivarskog", "kontigenta.veliki", "isihasta-asketa", "i", "odli\u010dan", "autor", "svetoota\u010dkog", "kalibra", "ostavio", "je", "za", "sobom", "mnoge", "spise", "u", "kojima", "je", "cela", "svetoota\u010dka", "tradicija", "pretopljena", "onaj", "koji", "pa\u017eljivo", "\u010dita", "dela", "svetog", "nikodima", "mo\u017ee", "bezrezervno", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "on", "potpuno", "pro\u0161ao", "kroz", "svetoota\u010dku", "teologiju", "njegov", "priru\u010dnik", "pouka", "za", "moderno", "vreme", "su", "reprezentativan", "rad", "na", "pravoslavnoj", "duhovnost", "izdanje", "nekoliko", "tomova", "dobrotoljublja", "otaca", "zajedno", "sa", "svetim", "makarijem", "ali", "ipak", "ve\u0107inom", "delo", "svetog", "nikodima", "je", "uticalo", "na", "ponovno", "duhovno", "ro\u0111enje", "u", "pravoslavnim", "zemljama", "njegovo", "delo", "kormilar", "predstavlja", "naj", "autoritativnu", "kompilaciju", "crkvenih", "svetih", "kanona", "i", "njihovo", "tuma\u010denje", "u", "vezi", "sa", "crkvenom", "duhovno\u0161\u0107u", "4", "atanasije", "parios", "1722-1813", "je", "bio", "najmilitantniji", "od", "svih", "koljivara", "ali", "i", "najpo\u017ertvovaniji", "od", "1776", "do", "1781", "je", "bio", "li\u0161en", "mantije", "kao", "jeretik", "zbog", "svog", "\u010dvrstog", "stava", "po", "pitanju", "tradicije", "on", "se", "ozbiljno", "borio", "protiv", "evropskih", "prosvetitelja", "i", "ateista", "i", "bio", "je", "osu\u0111ivan", "od", "strane", "svojih", "zapadno", "orijentisanih", "protivnika", "ipak", "on", "se", "nije", "borio", "protiv", "\u0161kolstva", "kome", "je", "i", "sam", "slu\u017eio", "ve\u0107", "protiv", "bezbo\u017eni\u0161tva", "i", "mudrosti", "ovoga", "sveta", "bio", "je", "veoma", "plodan", "autor", "i", "ostavio", "je", "za", "sobom", "mnoge", "spise", "ispunjene", "mudro\u0161\u0107u", "i", "duhovno\u0161\u0107u", "koljivari", "su", "\u010dinili", "veliki", "uticaj", "u", "njihovom", "vremenu", "ali", "i", "na", "generacije", "koje", "su", "do\u0161le", "posle", "njih", "njihov", "uticaj", "je", "bio", "ve\u0107i", "u", "po\u010detku", "van", "svete", "gore", "nego", "na", "njoj", "danas", "ipak", "sveta", "gora", "priznaje", "njihov", "doprinos", "ponovnog", "ro\u0111enja", "pravoslavne", "duhovnosti", "i", "prati", "njihovu", "tradiciju", "broj", "anti-koljivara", "je", "bio", "mnogo", "ve\u0107i", "nego", "broj", "koljivara", "iako", "su", "oni", "\u010dinili", "sistematske", "progone", "koljivara", "ne", "samo", "da", "nisu", "uspeli", "da", "zaustave", "njihov", "rad", "ve\u0107", "su", "doprineli", "\u0161irenju", "duha", "koljivara", "u", "gr\u010dkoj", "i", "u", "drugim", "pravoslavnim", "zemljama", "trans-dunavskom", "regionu", "rusiji", "etc", "koljivari", "su", "zaslu\u017eni", "ponovnom", "ro\u0111enju", "isihazma", "devetnaestog", "veka", "\u010dak", "i", "danas", "koljivarski", "oci", "predstavljaju", "duhovne", "vo\u0111e", "pravoslavnima", "i", "osnovne", "veze", "sa", "svetoota\u010dkom", "tradicijom", "dana\u0161nje", "otkri\u0107e", "i", "ro\u0111enje", "isihazma", "\u010detrnaestog", "veka", "i", "pogotovo", "njegovog", "vo\u0111e", "svetog", "grigorija", "palame", "d", "1357", "je", "izvr\u0161eno", "uz", "pomo\u0107", "semena", "koje", "su", "koljivari", "sejali", "u", "osamnaestom", "veku", "autor", "o", "georgije", "metalinos", "iz", "knjige", "ispovedam", "jedno", "kr\u0161tenje", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "22", "avgust", "2010", "god"]}