{"naslov": "HARALAMPIJE, JURODIVI HRISTA RADI, I MOJA PORODICA ", "sadrzaj": ["haralampije", "papadogianis", "ro\u0111en", "je", "1896", "godine", "u", "dra\u010du", "selu", "u", "zapadno-centralnom", "dijelu", "gr\u010dke", "prefekture", "arkadija", "jo\u0161", "dok", "je", "bio", "dje\u010dak", "umro", "je", "njegov", "otac", "haralampije", "tako", "da", "je", "on", "preuzeo", "njegovo", "ime", "majka", "mu", "se", "preudala", "i", "odselila", "u", "obli\u017enje", "selo", "ostaviv\u0161i", "haralampija", "sa", "o\u010devom", "rodbinom", "nakon", "\u0161to", "je", "zavr\u0161io", "nekoliko", "razreda", "osnovne", "\u0161kole", "odrastao", "je", "rade\u0107i", "u", "polju", "godine", "1916", "izbjegao", "je", "vojnu", "slu\u017ebu", "a", "neki", "ka\u017eu", "da", "je", "dobio", "teolo\u0161ko", "obrazovanje", "i", "da", "je", "nau\u010dio", "strane", "jezike", "malo", "toga", "ako", "i\u0161ta", "mo\u017ee", "se", "potvrditi", "o", "njegovom", "ranom", "\u017eivotu", "sve", "dok", "se", "nije", "pojavio", "kao", "podvi\u017enik", "negdje", "oko", "1924", "godine", "slijede\u0107i", "kalendarsku", "reformu", "u", "svijetu", "je", "\u017eivio", "kao", "podvi\u017enik", "i", "luda", "hrista", "radi", "priznao", "je", "da", "\u201ebog", "\u017eeli", "da", "ga", "ljudi", "zovu", "ludom", "i", "budalom.\u201c", "tako\u0111e", "je", "kazao", "\u201ebog", "mi", "je", "rekao", "da", "nosim", "staru", "odje\u0107u", "ne", "kostime.\u201c", "njegova", "stalna", "poruka", "bila", "je", "da", "\u201enikad", "ne", "napustimo", "bo\u017eiji", "put.\u201c", "prema", "svetom", "pavlu", "\u201enego", "\u0161to", "je", "ludo", "pred", "svijetom", "ono", "izabra", "bog", "da", "posrami", "premudre", "i", "\u0161to", "je", "slabo", "pred", "svijetom", "ono", "izabra", "bog", "da", "posrami", "jake\u201c", "1", "kor", "1,27", "svako", "ko", "ga", "se", "sje\u0107a", "najvi\u0161e", "pamti", "njegovu", "pojavu", "hodao", "bi", "svuda", "naokolo", "bosonog", "bilo", "zimi", "bilo", "ljeti", "oko", "struka", "je", "nosio", "vre\u0107u", "u", "kojoj", "je", "dr\u017eao", "ulje", "da", "pali", "lampe", "u", "okolnim", "kapelama", "i", "hranu", "koju", "je", "prosio", "od", "dobrostoje\u0107ih", "a", "koju", "bi", "davao", "onima", "kojima", "je", "bila", "potrebna", "on", "sam", "je", "\u017eivio", "na", "vrlo", "jednostavnoj", "hrani", "kao", "\u0161to", "su", "pirina\u010d", "i", "paradajz", "kosa", "mu", "je", "bilo", "neoprana", "a", "odje\u0107a", "stara", "oko", "vrata", "je", "nosio", "drveni", "krst", "koji", "je", "sam", "napravio", "ponekad", "bi", "naokolo", "hodao", "nose\u0107i", "lampu", "koja", "je", "sadr\u017eala", "plamen", "blagodatnog", "ognja", "iz", "jerusalima", "no\u0107u", "bi", "spavao", "u", "kapelama", "i", "pe\u0107inama", "dok", "bi", "tokom", "dana", "hodao", "od", "sela", "do", "sela", "u", "oblasti", "kalamata", "prose\u0107i", "novac", "i", "hranu", "za", "siroma\u0161ne", "pored", "toga", "\u010desto", "bi", "plesao", "u", "javnosti", "kako", "bi", "ljudi", "mislili", "da", "je", "lud", "jednom", "kada", "je", "ljude", "sablaznio", "ple\u0161u\u0107i", "sa", "djevojkama", "odgovorio", "je", "\u201eja", "opona\u0161am", "jurodivog", "andreja.\u201c", "svaki", "put", "kada", "bi", "ga", "neko", "tukao", "ili", "ismijavao", "do\u0161lo", "bi", "do", "stra\u0161nih", "posljedica", "haralampijevo", "pravoslavlje", "bilo", "je", "veoma", "jednostavno", "a", "njegova", "li\u010dna", "pobo\u017enost", "ispravna", "vjerovao", "je", "da", "je", "kalendarska", "reforma", "uzrokovala", "mnogo", "pometnje", "i", "bio", "je", "tvrdokorni", "protivnik", "prelaska", "na", "novi", "kalendar", "kada", "je", "tzv", "istinska", "pravoslavna", "crkva", "u\u0161la", "u", "raskol", "sa", "gr\u010dkom", "crkvom", "on", "se", "pridru\u017eio", "raskolnicima", "i", "bio", "je", "tijesno", "povezan", "sa", "manastirom", "blagovijesti", "u", "kalamati", "njegova", "privr\u017eenost", "starom", "kalendaru", "ishodila", "je", "iz", "njegove", "velike", "ljubavi", "prema", "pravoslavlju", "i", "iz", "jednostavnosti", "njegovog", "\u017eivota", "\u010distota", "njegovog", "srca", "u\u010dinila", "je", "da", "prevazi\u0111e", "pitanje", "kalendara", "i", "za", "ljude", "iz", "kalamate", "postane", "sasud", "blagodati", "to", "mu", "je", "omogu\u0107ilo", "da", "\u010dini", "mnoga", "\u010dudesa", "i", "zra\u010di", "nestvorenom", "svjetlo\u0161\u0107u", "svete", "trojice", "po\u0161to", "nije", "imao", "nikoga", "da", "ga", "propisno", "ispravi", "onda", "je", "bog", "prevideo", "njegove", "gre\u0161ke", "kao", "\u0161to", "je", "\u010dinio", "i", "sa", "drugima", "kroz", "istoriju", "crkve", "daju\u0107i", "mu", "duh", "proro\u0161tva", "i", "pronicljivost", "usnuo", "je", "u", "gospodu", "10/23", "oktobra", "1974", "godine", "njegov", "grob", "se", "nalazi", "u", "manastiru", "blagovijesti", "u", "kalamati", "\u010dudo", "kojem", "je", "svjedo\u010dio", "moj", "deda", "i", "druga", "iskustva", "moji", "baka", "i", "deda", "sa", "maj\u010dine", "strane", "su", "oboje", "bili", "iz", "sela", "na", "sjevernom", "peloponezu", "ali", "su", "se", "poslije", "vjen\u010danja", "preselili", "u", "kalamatu", "gdje", "su", "ro\u0111eni", "moja", "majka", "i", "njena", "rodbina", "svi", "se", "oni", "rado", "sje\u0107aju", "haralampija", "jedna", "od", "uspomena", "koja", "najvi\u0161e", "zapanjuje", "poti\u010de", "od", "mog", "dede", "vasilija", "po", "njegovoj", "pri\u010di", "jednog", "dana", "za", "vrijeme", "njema\u010dke", "okupacije", "u", "drugom", "svjetskom", "ratu", "nijemci", "su", "okupili", "mu\u0161karce", "u", "centru", "kalamate", "me\u0111u", "prisutnima", "je", "bio", "i", "moj", "deda", "haralampije", "je", "tako\u0111e", "do\u0161ao", "ali", "nije", "obra\u0107ao", "pa\u017enju", "na", "nare\u0111enja", "njema\u010dkih", "vojnika", "pro\u0161ao", "je", "kroz", "gomilu", "i", "nastavio", "da", "hoda", "njema\u010dki", "vojnici", "su", "vikali", "da", "stane", "ali", "je", "on", "hrabro", "produ\u017eio", "kao", "da", "ide", "za", "svakodevnim", "poslom", "\u010dak", "se", "i", "ne", "okrenuv\u0161i", "kada", "su", "nijemci", "vidjeli", "takvu", "neposlu\u0161nost", "otvorili", "su", "vatru", "iz", "automatskih", "pu\u0161aka", "kako", "bi", "dali", "primjer", "drugima", "svi", "grci", "iz", "kalamate", "koji", "su", "po\u0161tovali", "haralampija", "ostali", "su", "zapanjeni", "kada", "su", "vidjeli", "da", "ga", "nijedan", "metak", "nije", "okrznuo", "iako", "su", "njema\u010dki", "vojnici", "bili", "iskusni", "strijelci", "i", "nijemci", "su", "bili", "zapanjeni", "te", "su", "po\u0161li", "da", "ga", "uhvate", "kada", "su", "vidjeli", "da", "je", "podvi\u017enik", "pustili", "su", "ga", "kada", "god", "bi", "moj", "deda", "kazivao", "ovu", "pri\u010du", "kojoj", "je", "sam", "bio", "svjedok", "a", "koju", "su", "i", "drugi", "posvjedo\u010dili", "u", "haralampijevoj", "biografiji", "zapanjenost", "bi", "se", "jo\u0161", "uvijek", "vidjela", "na", "njegovom", "licu", "mnogo", "godina", "kasnije", "nakon", "\u0161to", "sam", "pro\u010ditao", "haralampijevu", "biografiju", "rekao", "sam", "mu", "jo\u0161", "neke", "detalje", "koje", "nije", "znao", "kada", "bi", "haralampije", "kasnije", "svratio", "u", "neke", "ku\u0107e", "prilikom", "svog", "svakodnevnog", "obilaska", "ljudi", "bi", "ga", "pitali", "\u0161ta", "se", "dogodilo", "tada", "bi", "posegnuo", "u", "svoj", "d\u017eep", "i", "pokazao", "im", "\u0161aku", "punu", "metaka", "rekao", "bi", "im", "da", "su", "se", "meci", "odbili", "od", "njega", "i", "na", "\u010dudesan", "na\u010din", "zavr\u0161ili", "u", "njegovom", "d\u017eepu", "kada", "sam", "svome", "dedi", "rekao", "za", "ovo", "on", "je", "sa", "strahopo\u0161tovanjem", "za\u0107utao", "moja", "majka", "panagiota", "koja", "je", "kr\u0161tena", "po", "starom", "kalendaru", "u", "manastiru", "blagovijesti", "sredinom", "1950-ih", "godina", "prisje\u0107a", "se", "da", "je", "vidjela", "haralampija", "jo\u0161", "dok", "je", "bila", "djevoj\u010dica", "kako", "\u0161eta", "ulicama", "kalamate", "njegova", "pojava", "ve\u0107", "ranije", "opisana", "za", "nju", "je", "bila", "veoma", "neobi\u010dna", "ali", "ona", "ka\u017ee", "da", "ga", "se", "nikad", "nije", "pla\u0161ila", "ve\u0107", "da", "ga", "je", "vidjela", "kao", "svetog", "\u010dovjeka", "jednom", "ju", "je", "\u010dak", "i", "blagoslovio", "rekla", "mi", "je", "da", "joj", "je", "bilo", "\u017eao", "kada", "bi", "ponekad", "vidjela", "kako", "ga", "dje\u010daci", "ga\u0111aju", "kamenjem", "i", "pitala", "se", "gdje", "je", "boravio", "tokom", "zime", "tako\u0111e", "se", "sje\u0107a", "kako", "je", "propovijedao", "o", "kraju", "svijeta", "\u010dak", "su", "i", "danas", "neke", "od", "njenih", "najdra\u017eih", "uspomena", "iz", "djetinjstva", "prilikom", "odrastanja", "u", "kalamati", "susreti", "sa", "haralampijem", "zanimljivo", "je", "da", "kada", "sam", "1998", "godine", "razgovarao", "sa", "ocem", "pantelejmonom", "u", "raskolni\u010dkom", "starokalendarskom", "manastiru", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "bruklinu", "masa\u010dusets", "rekao", "mi", "je", "da", "je", "tako\u0111e", "znao", "haralampija", "iz", "svoje", "mladosti", "koju", "je", "proveo", "u", "kalamati", "po", "njegovim", "rije\u010dima", "njegove", "mo\u0161ti", "su", "bile", "izgubljene", "i", "nalazile", "su", "se", "u", "prostoriji", "sa", "mnogim", "drugim", "mo\u0161tima", "monaha", "iz", "manastira", "blagovijesti", "tokom", "svoje", "posjete", "manastiru", "bio", "je", "uporan", "u", "namjeri", "da", "prona\u0111e", "njegove", "mo\u0161ti", "prilikom", "ulaska", "u", "prostoriju", "osjetio", "je", "miomiris", "slijede\u0107i", "miris", "pri\u0161ao", "je", "sanduku", "na", "kom", "je", "pisalo", "\u201eharalampije\u201c", "do\u0161ao", "je", "u", "posjed", "haralampijeve", "vilice", "i", "na", "moje", "iznena\u0111enje", "to", "se", "dogodilo", "na", "praznik", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "kada", "sam", "tra\u017eio", "da", "se", "poklonim", "mo\u0161tima", "iznio", "ih", "je", "pred", "mene", "nekoliko", "sedmica", "kasnije", "doveo", "sam", "svoju", "majku", "i", "baku", "da", "se", "tako\u0111e", "poklone", "svetiteljevoj", "vilici", "\u0161to", "su", "one", "s", "rado\u0161\u0107u", "u\u010dinile", "prevod", "s", "engleskog", "mr", "dragana", "pe\u0107anac", "31", "12", "2010", "izvor"]}