{"naslov": "STARAC DANILO SANDU TUDOR  ", "sadrzaj": ["ju\u010de", "je", "bila", "komemoracija", "povodom", "48", "godina", "od", "smrti", "oca", "danila", "sandu", "tudora", "aleksandar", "teodoresku", "ro\u0111en", "je", "22", "decembra", "1896", "godine", "u", "porodici", "advokata", "nakon", "\u0161to", "je", "po\u010deo", "da", "radi", "kao", "novinar", "odabrao", "je", "pseudonim", "sandu", "tudor", "kasnije", "je", "postao", "monah", "a", "zatim", "velikoshimnik", "danilo", "bio", "je", "u\u010desnik", "prvog", "svjetskog", "rata", "a", "kasnije", "je", "studirao", "teologiju", "filozofiju", "i", "umjetnost", "no", "nije", "stekao", "diplomu", "pored", "toga", "bio", "je", "probni", "pilot", "za", "avione", "nastavnik", "pjesnik", "novinar", "godine", "1929", "nakon", "\u0161to", "je", "pro\u010ditao", "\u010dlanak", "jedne", "francuske", "novinarke", "koja", "je", "tvrdila", "da", "je", "posjetila", "svetu", "goru", "odlu\u010dio", "je", "da", "je", "i", "sam", "posjeti", "te", "da", "o", "tome", "napi\u0161e", "novinarski", "\u010dlanak", "otac", "roman", "braga", "se", "kasnije", "sje\u0107ao", "\u0161ta", "mu", "je", "rekao", "o", "danilo", "na", "svetoj", "gori", "je", "po\u010deo", "da", "pravi", "metanije", "kako", "se", "ne", "bi", "razlikovao", "od", "drugih", "hodo\u010dasnika", "ali", "se", "potom", "ne\u0161to", "tajanstveno", "desilo", "u", "njemu", "\u0161to", "ga", "je", "mijenjalo", "korak", "po", "korak", "umjesto", "par", "dana", "on", "je", "ostao", "na", "svetoj", "gori", "osam", "mjeseci", "vrativ\u0161i", "se", "u", "rumuniju", "objavio", "je", "\u010dlanak", "u", "vlastitim", "novinama", "zbog", "ljevi\u010darskih", "politi\u010dkih", "uvjerenja", "bio", "je", "zatvoren", "1942", "godine", "a", "oslobo\u0111en", "1944", "godine", "nakon", "avionske", "nesre\u0107e", "koju", "je", "\u010dudom", "pre\u017eivio", "rasprodao", "je", "sve", "\u0161to", "je", "posjedovao", "i", "odlu\u010dio", "da", "se", "zamona\u0161i", "primljen", "je", "u", "bratiju", "manastira", "antim", "u", "bukure\u0161tu", "1945", "godine", "tamo", "je", "osnovao", "grupu", "pod", "nazivom", "\u201erugul", "aprins\u201c", "goru\u0107i", "grm", "radilo", "se", "o", "studijskoj", "grupi", "koja", "je", "odr\u017eavala", "sastanke", "i", "praktikovala", "umnu", "molitvu", "zbog", "ovoga", "je", "bio", "zatvoren", "tri", "godine", "od", "strane", "komunista", "godine", "1952", "oslobo\u0111en", "je", "i", "postao", "jeromonah", "a", "zatim", "jeroshimonah", "na", "kraju", "se", "povukao", "u", "skit", "rarau", "na", "karpatima", "ponovo", "je", "uhap\u0161en", "1958", "godine", "i", "osu\u0111en", "na", "25", "godina", "zatvora", "za", "\u201ezavjeru", "protiv", "dru\u0161tvenog", "poretka", "usljed", "javnih", "nastupa", "i", "pisanja", "o", "neprijateljima", "re\u017eima\u201c", "ovi", "spisi", "su", "zapravo", "bili", "spisi", "crkvenih", "otaca", "ne", "zna", "se", "kako", "je", "ta\u010dno", "umro", "otac", "danilo", "posljednji", "put", "je", "vi\u0111en", "1960", "godine", "ozbiljno", "bolestan", "u", "zatvoru", "aiud", "u", "njegovoj", "umrlici", "stoji", "da", "se", "upokojio", "17", "novembra", "1962", "godine", "usljed", "izljeva", "krvi", "u", "mozak", "otac", "roman", "braga", "koji", "je", "tako\u0111e", "bio", "\u010dlan", "grupe", "\u201erugul", "aprins\u201c", "tvrdi", "da", "je", "\u201eotac", "danilo", "umro", "u", "zarki", "zatvorski", "objekat", "sa", "ekstremnim", "uslovima", "kod", "aiuda", "nakon", "provedene", "\u010detiri", "godine", "u", "mu\u010denjima", "i", "prebijanjima", "kao", "jedan", "od", "nekolicine", "zatvorenika", "koji", "su", "nosili", "lance", "tokom", "cijelog", "trajanja", "kazne.\u201c", "tako\u0111e", "\u017eelim", "da", "objavim", "i", "sljede\u0107u", "pri\u010du", "otac", "augustin", "iz", "manastira", "aiud", "navodi", "nam", "va\u017eno", "svjedo\u010denje", "o", "svetosti", "onoga", "kojeg", "bismo", "trebali", "zvati", "pravednik", "danilo", "ispovjednik", "\u201ejedne", "zime", "otac", "danilo", "stavljen", "je", "u", "\u0107eliju", "pod", "nazivom", "\u201ebijela\u201c", "odnosno", "\u201efri\u017eider\u201c", "kako", "je", "ina\u010de", "zovu", "na", "temperaturu", "od", "30\u00ba", "c", "bila", "je", "to", "\u0107elija", "bez", "prozora", "posvuda", "sa", "izmetom", "i", "urinom", "zato", "\u0161to", "su", "tu", "stavljali", "one", "koji", "su", "trebali", "umrijeti", "prakti\u010dno", "su", "bili", "osu\u0111eni", "na", "smrt", "usljed", "hladno\u0107e", "imali", "su", "malo", "odje\u0107e", "i", "dr\u017eali", "su", "ih", "na", "veoma", "malo", "hrane", "prije", "nego", "\u0161to", "su", "ih", "zatvorili", "u", "tu", "\u0107eliju", "kao", "i", "nakon", "ulaska", "u", "nju", "i", "tako", "su", "u", "nju", "uveli", "starca", "zajedno", "sa", "doktorom", "njegovim", "jako", "dobrim", "prijateljem", "nakon", "\u0161to", "su", "ih", "trojica", "\u010duvara", "sprovela", "u", "\u0107eliju", "otac", "danilo", "je", "odmah", "sko\u010dio", "na", "stomak", "ra\u0161iriv\u0161i", "ruke", "i", "\u010dine\u0107i", "krsni", "znak", "te", "porinuv\u0161i", "lice", "u", "svu", "tu", "ne\u010disto\u0107u", "rekao", "doktoru", "\u201elezi", "na", "mene!\u201c", "doktor", "je", "legao", "le\u0111a", "o", "le\u0111a", "sa", "starcem", "\u010dine\u0107i", "oblik", "svetoga", "krsta", "onda", "mu", "je", "starac", "rekao", "\u201edoktore", "ne", "reci", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "osim", "gospode", "isuse", "hriste", "sine", "bo\u017eiji", "smiluj", "se", "na", "mene", "gre\u0161nog\u201c", "doktor", "je", "kasnije", "rekao", "da", "je", "kada", "je", "otac", "danilo", "po\u010deo", "sa", "molitvom", "zasljepljuju\u0107a", "svjetlost", "osvijetlila", "\u0107eliju", "i", "da", "je", "od", "tog", "momenta", "on", "izgubio", "osje\u0107aj", "za", "vrijeme", "nakon", "nekog", "vremena", "nekoliko", "stra\u017eara", "je", "u\u0161lo", "u", "\u0107eliju", "podigav\u0161i", "ih", "shvatili", "su", "obojica", "pre\u017eivjeli", "osam", "dana", "bez", "vode", "bez", "hrane", "bez", "sna", "i", "bilo", "\u010dega", "da", "obuku", "na", "30\u00b0", "c", "kada", "su", "mu\u010ditelji", "u\u0161li", "u", "\u0107eliju", "i", "dotakli", "oca", "danila", "on", "je", "bio", "topliji", "nego", "onda", "kada", "su", "ga", "uveli", "u", "\u0107eliju", "i", "sve", "oko", "njega", "se", "topilo.\u201c", "odlomak", "iz", "dokumentarca", "rafaela", "udri\u015fte", "rumunska", "televizija", "11", "oktobar", "2008", "4.januara", "2011", "godine", "izvor"]}