{"naslov": "SVETI FILUMEN, NOVI SVE\u0160TENOMU\u010cENIK NA JAKOVLJEVOM BUNARU (+1979)", "sadrzaj": ["novi", "sve\u0161tenomu\u010denik", "na", "jakovljevom", "bunaru", "praznuje", "se", "29", "novembra", "", "dana", "16/29", "novembra", "1979", "uleteli", "su", "u", "manastir", "i", "sekirom", "naneli", "krstoobrazne", "rane", "arhimandritu", "filumenu", "vertikalnim", "udarcem", "su", "isekli", "njegovo", "lice", "a", "horizontalnim", "udarcem", "su", "isekli", "njegove", "obraze", "sve", "do", "u\u0161iju", "iskopali", "su", "mu", "o\u010di", "prsti", "njegove", "desne", "ruke", "bili", "su", "ispar\u010dani", "a", "njegov", "palac", "je", "bio", "odse\u010den", "ovo", "su", "bili", "prsti", "kojima", "je", "\u010dinio", "znak", "krsta", "", "sveti", "mu\u010denik", "xx", "veka", "filumen", "kiparski", "poreklom", "je", "iz", "sela", "oronta", "iz", "morfoske", "provincije", "jo\u0161", "od", "svoje", "rane", "mladosti", "zajedno", "sa", "svojim", "bratom", "elpidijem", "u\u010dio", "je", "od", "bake", "hristove", "svete", "spise", "uglavnom", "su", "u\u010dili", "o", "\u017eivotima", "svetaca", "i", "crkvenim", "himnama", "svetac", "je", "zajedno", "sa", "svojim", "bratom", "oti\u0161ao", "za", "manastir", "stavrovouni", "i", "ostao", "tamo", "pet", "godina", "kasnije", "su", "zajedno", "oti\u0161li", "za", "jerusalim", "sveti", "filumen", "je", "ostao", "u", "jerusalimu", "46", "godina", "sveca", "su", "mu\u010deni\u010dki", "ubili", "jevreji", "fanatici,zionisti", "koji", "su", "ga", "masakrirali", "za", "vreme", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "kod", "jakovljevog", "bunara", "gde", "je", "odani", "\u010duvar", "svetinje", "i", "vekovne", "tradicije", "\u017eiveo", "kiparska", "crkva", "a", "pogotovo", "sveta", "morfoska", "mitropolija", "danas", "proslavljaju", "spomen", "svetog", "novomu\u010denika", "filumena", "kiparskog", "novomu\u010denik", "je", "bio", "ro\u0111en", "1913", "od", "roditelja", "georgija", "i", "magdalene", "hasapi", "ili", "orontioti", "njegov", "brat", "blizanac", "bio", "je", "arhimandrit", "elpidije", "iako", "su", "njegovi", "roditelji", "bili", "iz", "sela", "morfosa", "\u017eiveli", "su", "u", "parohiji", "svetog", "save", "u", "nikosiji", "jer", "je", "njihov", "otac", "bio", "vlasnik", "pekare", "i", "gostionice", "zajedno", "sa", "svojim", "bratom", "elpidijem", "pokazali", "su", "poseban", "entuzijazam", "za", "molitvu", "i", "\u017eitija", "svetih", "bili", "su", "posebno", "dirnuti", "\u017eivotom", "svetog", "jovana", "kalivita", "koji", "je", "na", "neki", "na\u010din", "napravio", "uticaj", "na", "njih", "do", "tog", "stepena", "da", "su", "za\u017eeleli", "da", "\u017eive", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "tako\u0111e", "pored", "njihove", "majke", "njihova", "baka", "loksantra", "je", "dosta", "uticala", "na", "njih", "da", "nau\u010de", "\u017eivot", "crkve", "i", "da", "zaista", "razviju", "pravoslavnu", "svest", "kada", "im", "je", "bilo", "14", "godina", "obojica", "su", "oti\u0161li", "za", "manastir", "stavrovouni", "a", "onda", "za", "jerusalim", "gde", "su", "poha\u0111ali", "gimnaziju", "jerusalimske", "pravoslavne", "crkve", "kada", "su", "1939", "zavr\u0161ili", "srednju", "\u0161kolu", "elpidije", "je", "slu\u017eio", "kao", "sve\u0161tenik", "u", "razli\u010ditim", "mestima", "i", "upokojio", "se", "29", "novembra", "1983", "godine", "filumen", "je", "ostao", "u", "jerusalimu", "i", "1979", "godine", "je", "postavljen", "za", "nastojatelja", "manastira", "jakovljev", "bunar", "dok", "je", "svetac", "tamo", "\u017eiveo", "29", "novembra", "1979", "za", "vreme", "slu\u017eenja", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "jevreji", "zionisti", "su", "ga", "ubili", "sekirom", "nedelju", "dana", "ranije", "grupa", "fanatika", "zionista", "do\u0161la", "je", "u", "manastir", "jakovljev", "bunar", "govore\u0107i", "da", "je", "to", "jevrejsko", "sveto", "mesto", "i", "zahtevali", "su", "da", "se", "svi", "krstovi", "i", "ikone", "sklone", "naravno", "svetac", "je", "naglasio", "da", "je", "pod", "na", "kome", "oni", "stoje", "podigao", "car", "konstantin", "pre", "331", "godine", "i", "da", "je", "ovo", "pravoslavna", "hri\u0161\u0107anska", "svetinja", "ve\u0107", "16", "vekova", "jo\u0161", "pre", "vremena", "nego", "\u0161to", "je", "izraelska", "dr\u017eava", "osnovana", "i", "da", "je", "bila", "u", "rukama", "samari\u0107ana", "osam", "vekova", "pre", "toga", "ostatak", "originalne", "crkve", "je", "bio", "uni\u0161ten", "invazijom", "\u0161aha", "kor\u0161ana", "parvisa", "u", "xvii", "veku", "u", "isto", "vreme", "kada", "su", "jevreji", "masakrirali", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "u", "jerusalimu", "grupa", "je", "oti\u0161la", "prete\u0107i", "napadaju\u0107i", "i", "psuju\u0107i", "\u0161to", "je", "bio", "uobi\u010dajen", "tip", "stradanja", "lokalnih", "hri\u0161\u0107ana", "posle", "nekoliko", "dana", "29", "novembra", "", "za", "vreme", "provale", "oblaka", "jedna", "grupa", "je", "provalila", "u", "manastir", "svetac", "je", "ve\u0107", "stavio", "epitrahilj", "za", "ve\u010dernju", "slu\u017ebu", "deli\u0107i", "prstiju", "kojima", "je", "\u010dinio", "znak", "krsta", "dokazuju", "da", "je", "bio", "mu\u010den", "u", "nameri", "da", "ga", "nateraju", "da", "se", "odrekne", "njegove", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "krstoobrazno", "je", "ise\u010deno", "njigovo", "lice", "crkva", "i", "svi", "sveti", "predmeti", "bili", "su", "oskrnavljeni", "sve\u010devo", "telo", "predato", "je", "pravoslavnima", "\u0161est", "dana", "nakon", "masakra", "ipak", "ono", "je", "zadr\u017ealo", "svoju", "fleksibilnost", "i", "sahranjeno", "je", "na", "gori", "sionu", "posle", "\u010detiri", "godine", "po", "obi\u010daju", "njegovo", "telo", "je", "bilo", "iskopano", "bilo", "je", "skoro", "potpuno", "neraspadnuto", "i", "imalo", "je", "prelep", "miris", "onda", "je", "grob", "bio", "zatvoren", "i", "ponovo", "otvoren", "za", "bo\u017ei\u0107", "1984", "godine", "tada", "je", "telo", "bilo", "delom", "neraspadnuto", "i", "polo\u017eeno", "je", "u", "staklenu", "svetinju", "na", "severnom", "delu", "svetog", "oltara", "na", "gori", "sionu", "sve\u0161tenomu\u010denik", "filumen", "upisan", "je", "me\u0111u", "svece", "jerusalimske", "crkve", "dana", "30", "avgusta", "2008", "i", "tada", "je", "njegovo", "neraspadnuto", "telo", "preneto", "u", "svetinju", "jakovljevog", "bunara", "gde", "je", "bio", "mu\u010den", "i", "gde", "je", "\u017eivot", "svoj", "polo\u017eio", "za", "ljubav", "hristovu", "njegov", "spomen", "se", "proslavlja", "svake", "godine", "29", "novembra", "pogotovo", "u", "orontskoj", "zajednici", "uz", "sveno\u0107ne", "crkvene", "slu\u017ebe", "prevod", "s", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "10", "mart", "2011", "god", "izvor"]}