{"naslov": "BORBA SA BOGOHULNIM POMISLIMA I O\u010cAJANJEM", "sadrzaj": ["sveti", "sve\u0161tenomu\u010denik", "kronid", "u", "svetu", "konstantin", "petrovi\u010d", "lubimov", "ro\u0111en", "je", "1959", "godine", "u", "selu", "levkijevo", "godine", "1915", "arhimandrit", "kronid", "biva", "imenovan", "za", "stare\u0161inu", "trojice", "\u2013", "sergijeve", "lavre", "sve", "do", "1920", "godine", "kada", "biva", "uhap\u0161en", "od", "bolj\u0161evika", "arhimandrit", "kronid", "\u017eiveo", "je", "u", "zagorskom", "17", "godina", "poznat", "pre", "i", "posle", "komunisti\u010dkog", "perioda", "kao", "sergijev", "posed", "tokom", "kojih", "je", "slu\u017eio", "kao", "stare\u0161ina", "manastira", "arhimandrit", "kronid", "bio", "je", "uhap\u0161en", "u", "novembru", "1937", "godine", "tada", "je", "ve\u0107", "bio", "slep", "zatvorili", "su", "ga", "u", "zatvor", "taganku", "koji", "se", "nalazio", "u", "moskvi", "su\u0111eno", "mu", "je", "zajedno", "sa", "jo\u0161", "petnaestoro", "ljudi", "od", "kojih", "su", "desetoro", "bili", "monasi", "iz", "trojice", "\u2013", "sergijeve", "lavre", "optu\u017eeni", "za", "\u00abkontrarevolucionarne", "aktivnosti\u00bb", "jedanaestoro", "njih", "je", "streljano", "a", "\u010detvorica", "su", "osu\u0111ena", "na", "deset", "godina", "prinudnog", "rada", "na", "pitanje", "kakav", "je", "njegov", "odnos", "prema", "sovjetskoj", "vlasti", "odgovorio", "je", "\u00abpo", "ube\u0111enjima", "sam", "monarhista", "sledbenik", "istinite", "pravoslavne", "crkve", "i", "sada\u0161nju", "sovjetsku", "vlast", "priznajem", "kao", "vernik", "ona", "je", "poslata", "ljudima", "kao", "test", "vere", "u", "bo\u017eiju", "promisao.\u00bb", "otac", "kronid", "bio", "je", "osu\u0111en", "kao", "\u00abvo\u0111a", "kontrarevolucionarne", "monarhisti\u010dke", "grupe", "monaha", "i", "sve\u0161tenika.\u00bb", "arhimandrit", "kronid", "kanonizovan", "je", "za", "svetitelja", "ubrojan", "je", "me\u0111u", "svete", "ruske", "novomu\u010denike", "i", "ispovednike", "od", "strane", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "avgusta", "2000", "godine", "sledi", "izuzetno", "inspirativno", "i", "hrabaro", "svedo\u010danstvo", "sv", "novomu\u010denika", "kronida", "o", "njegovoj", "borbi", "sa", "bogohulnim", "pomislima", "i", "o\u010dajanju", "koje", "ga", "je", "sna\u0161lo", "jedne", "ve\u010deri", "za", "vreme", "bdenija", "dok", "sam", "stajao", "u", "crkvi", "sv", "zosime", "i", "savatija", "stra\u0161ne", "pomisli", "neverice", "sumnje", "i", "hule", "iznenada", "i", "neo\u010dekivano", "kao", "munja", "pojavile", "su", "se", "u", "mojoj", "glavi", "desilo", "se", "to", "tako", "brzo", "i", "iznenada", "da", "su", "me", "ove", "pomisli", "opekle", "ognjem", "paklenim", "pomisli", "su", "kao", "voda", "navirale", "u", "mojoj", "svesti", "zanemeo", "sam", "od", "straha", "i", "u\u017easa", "ne\u0161to", "neopisivo", "i", "neobja\u0161njivo", "u\u017easno", "i", "\u010dudno", "de\u0161avalo", "se", "u", "mojoj", "du\u0161i", "ove", "pomisli", "nisu", "me", "napu\u0161tale", "ni", "po\u0161to", "sam", "napustio", "crkvu", "i", "oti\u0161ao", "u", "moju", "keliju", "muke", "koje", "su", "me", "sna\u0161le", "nisu", "bile", "ovozemaljske", "ve\u0107", "adske", "nisam", "mogao", "ni", "da", "jedem", "ni", "da", "spavam", "prolazili", "su", "dani", "nedelje", "meseci", "godina", "dve", "tri", "\u010detiri", "ali", "ove", "paklene", "pomisli", "nastavile", "su", "da", "me", "proganjaju", "nisam", "mogao", "da", "ne\u0111em", "mesto", "odmora", "od", "bola", "i", "tuge", "ja", "gre\u0161nik", "u", "mom", "o\u010daju", "molio", "sam", "gospoda", "da", "umrem", "ovaj", "mentalni", "rat", "bio", "je", "neopisivo", "te\u017eak", "zamislite", "kakva", "je", "to", "borba", "kada", "su", "dva", "sveta", "u", "vama", "jedan", "svetao", "pun", "vere", "i", "nade", "u", "boga", "ispunjen", "\u017earkom", "\u017eeljom", "za", "spasenjem", "a", "drugi", "svet", "tame", "destruktivnih", "i", "bogohulnih", "pomisli", "i", "neverice", "ovaj", "nepodno\u0161ljivi", "rat", "pose\u0107ivao", "me", "je", "posebno", "za", "vreme", "sv", "liturgije", "stoje\u0107i", "pred", "bo\u017eijim", "oltarom", "pred", "svetinjom", "nad", "svetinjama", "izgovaraju\u0107i", "molitvu", "za", "osve\u0161tanje", "svetih", "darova", "ja", "sam", "u", "istom", "tom", "trenutku", "bio", "preplavljen", "pomislima", "neverice", "i", "sumnje", "moje", "suze", "pokajanja", "su", "bile", "nepresu\u0161ne", "\u010dak", "je", "i", "jero\u0111akon", "jovan", "koji", "je", "prislu\u017eivao", "u", "oltaru", "vide\u0107i", "kako", "gorko", "pla\u010dem", "mislio", "da", "sam", "skrenu", "s", "uma", "naravno", "on", "je", "tako", "mislio", "iz", "neznanja", "nije", "znao", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "u", "dubinama", "moje", "du\u0161e", "moja", "jedina", "radost", "i", "uteha", "bila", "su", "u", "slobodnim", "trenucima", "\u00ab\u017eitija", "svetih.\u00bb", "\u010ditamo", "sam", "\u017eitije", "sv", "nifonta", "\u010dudotvorca", "kiparskog", "koji", "je", "od", "istih", "pomisli", "stradao", "\u010detiri", "godine", "destruktivne", "pomisli", "su", "me", "napadale", "sa", "takvom", "\u017eestinom", "posebno", "na", "dvanaest", "velikih", "praznika", "misli", "o\u010dajanja", "i", "depresije", "su", "me", "svuda", "pratile", "gubio", "sam", "kontrolu", "nad", "sobom", "bio", "sam", "primoran", "da", "od", "sebe", "sakrijem", "no\u017eeve", "vilju\u0161ke", "konopce", "i", "sve", "druge", "predmete", "i", "oru\u017eja", "koja", "su", "mogla", "da", "poslu\u017ee", "za", "samoubistvo", "nema", "re\u010di", "koje", "bi", "opisale", "sve", "suze", "u\u017easa", "i", "patnju", "koju", "sam", "podnosio", "bilo", "je", "trenutaka", "tokom", "no\u0107i", "kada", "sam", "uspostavljao", "kontrolu", "nad", "sobom", "tada", "sam", "napu\u0161tao", "keliju", "i", "odlazio", "u", "katedralu", "tr\u010dao", "sam", "oko", "nje", "plakao", "i", "\u010dekao", "trenutak", "da", "se", "njena", "vrata", "otvore", "a", "onda", "bih", "plakao", "od", "tuge", "i", "nepodno\u0161ljive", "te\u0161ko\u0107e", "nad", "mo\u0161tima", "sv", "sergija", "tada", "sam", "se", "setio", "re\u010di", "jednog", "podvi\u017enika", "\u00abtra\u017eite", "sebi", "stare\u0161ine", "i", "u\u010ditelje", "ne", "toliko", "od", "svetosti", "ve\u0107", "od", "iskustva", "u", "duhovnom", "\u017eivotu.\u00bb", "kada", "sam", "se", "u", "trenucima", "mog", "velikog", "stradanja", "okrenuo", "jednom", "duhovno", "cenjenom", "duhovniku", "i", "poverio", "mu", "moja", "stradanja", "on", "me", "je", "saslu\u0161ao", "i", "rekao", "", "\u00abgospod", "s", "tobom", "kako", "si", "mogao", "da", "da\u0161", "pristup", "takvim", "pomislima.\u00bb", "oti\u0161ao", "sam", "neshva\u0107en", "i", "od", "njega", "ni", "\u017eiv", "ni", "mrtav", "od", "o\u010dajni\u010dke", "tuge", "nisam", "spavao", "cele", "no\u0107i", "ujutro", "\u010dim", "sam", "stao", "na", "noge", "krenuo", "sam", "po", "poslu\u0161anju", "na", "\u010das", "ikonopisanja", "i", "na", "putu", "sam", "sreo", "u\u010ditelja", "slikarskog", "studija", "jeromonaha", "mihaila", "videv\u0161i", "me", "uznemirenog", "povikao", "je", "sa", "\u010du\u0111enjem", "\u00abo\u010de", "kronide", "\u0161ta", "nije", "uredu", "sa", "tobom", "ne", "mogu", "da", "te", "prepoznam", "tvoje", "lice", "ima", "poseban", "izgled", "patnje", "bola", "govori", "\u0161ta", "nije", "uredu", "sa", "tobom?\u00bb", "onda", "sam", "mu", "ispri\u010dao", "svu", "svoju", "unutra\u0161nju", "tugu", "i", "pomisli", "slu\u0161ao", "me", "je", "sa", "suzama", "u", "o\u010dima", "sa", "posebnim", "ose\u0107anjem", "samilosti", "i", "hri\u0161\u0107anske", "ljubavi", "kao", "da", "je", "i", "sam", "podnosio", "ovaj", "bol", "zajedno", "samnom", "rekao", "mi", "je", "\u00bbopisti", "se", "o\u010de", "kronide", "ovaj", "veliki", "rat", "vode", "mnogi", "mi", "nismo", "prvi", "mnogo", "veoma", "mnogo", "njih", "pati", "od", "ovog", "neprijatelja", "ja", "sam", "od", "te", "borbe", "patio", "sedam", "godina", "i", "dostigao", "takvo", "stanje", "da", "sam", "jednom", "odlaze\u0107i", "u", "uspenjsku", "katedralu", "na", "ve\u010dernje", "pobegao", "iz", "crkve", "zbog", "pomisli", "neverice", "i", "bogohuljenja", "tr\u010de\u0107i", "oti\u0161ao", "sam", "u", "keliju", "mog", "duhovnog", "oca", "jeromonaha", "avrama", "drhtao", "sam", "i", "nisam", "mogao", "da", "progovorim", "starac", "me", "je", "nekoliko", "puta", "pitao", "\u00ab\u0161ta", "nije", "u", "redu", "sa", "tobom", "\u0161ta", "nije", "u", "redu", "reci", "mi", "\u00bb", "posle", "mnogo", "suza", "sve", "\u0161to", "sam", "mogao", "da", "izustim", "bilo", "je", "\u00ab", "ba\u0107u\u0161ka", "ja", "propadam!\u00bb", "tada", "mi", "je", "starac", "rekao", "\u00abti", "se", "ne", "raduje\u0161", "ovim", "pomislim", "i", "ne", "nasla\u0111uje\u0161", "se", "njima", "zar", "ne", "\u0161to", "se", "tako", "nepodno\u0161ljivo", "uznemirava\u0161", "opusti", "se", "gospod", "vidi", "tvoje", "duhovno", "mu\u010deni\u0161tvo", "i", "on", "\u0107e", "ti", "pomo\u0107i", "u", "svim", "stvarima.\u00bb", "zatim", "je", "pro\u010ditao", "molitvu", "nadamnom", "blagoslovio", "me", "i", "posalo", "nazad", "s", "mirom", "i", "od", "toga", "dana", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "pomisli", "su", "kompletno", "nestale", "one", "se", "ponekad", "povremeno", "jave", "ali", "ja", "ne", "obra\u0107am", "pa\u017enju", "na", "njih", "i", "one", "nestaju", "a", "ja", "se", "brzo", "umirim.\u00bb", "njegove", "re\u010di", "su", "se", "kao", "melem", "izlile", "na", "moju", "du\u0161u", "i", "od", "tog", "trenutka", "primio", "sam", "zna\u010dajno", "olak\u0161anje", "u", "ovoj", "mentalnoj", "borbi", "kao", "\u0161to", "znamo", "iz", "njegovog", "\u017eivota", "otac", "kronid", "nije", "samo", "trpeo", "napade", "onoga", "\u0161to", "se", "danas", "naziva", "depresija", "ve\u0107", "je", "ovaj", "svet", "napustio", "primiv\u0161i", "krunu", "mi\u010deni\u0161tva", "neka", "bi", "njegov", "sveti", "primer", "dugotrpljenja", "i", "smirenja", "slu\u017eio", "kao", "podstrek", "i", "snaga", "svima", "nama", "sveti", "sve\u0161tenomu\u010deni\u010de", "kronide", "moli", "boga", "za", "nas", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "15", "septembar", "2012", "god", "izvor"]}