{"naslov": "MONA\u0160TVO: AN\u0110EOSKO - JEVAN\u0110ELSKI \u017dIVOT", "sadrzaj": ["svemogu\u0107i", "bog", "darovao", "je", "mona\u0161tvo", "pravoslavnom", "hri\u0161\u0107anstvu", "to", "je", "pravoslavni", "\u00abalternativni", "na\u010din", "\u017eivota\u00bb", "na", "koji", "su", "neki", "ne", "svi", "pozvani", "mnogi", "izvori", "navode", "da", "je", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "idu\u0107i", "korak", "dalje", "neki", "tvrde", "da", "je", "bog", "nadomestio", "an\u0111eoske", "\u010dinove", "koji", "su", "pali", "sa", "satanom", "ljudima", "\u2013", "mu\u0161karcima", "i", "\u017eenama", "koji", "su", "prizvani", "na", "an\u0111eoski", "tj", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "kada", "razmi\u0161ljamo", "o", "mona\u0161tvu", "obi\u010dno", "pomislimo", "na", "manastire", "molitveni", "\u017eivot", "podvig", "ali", "\u0161ta", "sa", "propovedanjem", "jevan\u0111elja", "da", "li", "je", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "u", "vezi", "sa", "jevan\u0111elskim", "\u017eivotom", "koji", "mi", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "treba", "da", "\u017eivimo", "svakodnevno", "posebno", "oni", "u", "\u00abprvim", "redovima\u00bb", "", "u", "parohijama", "i", "sekularnom", "svetu", "ako", "se", "prisetimo", "himne", "na", "dan", "sabora", "sv", "arhistratiga", "mihaila", "8", "novembar", "a", "posebno", "stihire", "\u00abgospodi", "vozvah...\u00bb", "sa", "velikog", "ve\u010dernja", "sti\u010demo", "neke", "iznena\u0111uju\u0107e", "uvide", "o", "an\u0111eoskom", "\u017eivotu", "vredne", "razmatranja", "i", "primene", "u", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "je", "jedan", "od", "slu\u017eenja", "mi", "svi", "u\u010destvujemo", "u", "an\u0111eoskom", "\u017eivotu", "na", "liturgijskom", "sabranju", "u", "crkvi", "oni", "koji", "nisu", "pozvani", "na", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "zauzeti", "su", "svakodnevnim", "obavezana", "na", "poslu", "u", "\u0161koli", "u", "porodici", "veliki", "je", "blagoslov", "da", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "imamo", "mu\u0161karce", "i", "\u017eene", "koji", "su", "svoj", "\u017eivot", "posvetili", "molitvi", "i", "bogoslu\u017eenju", "kao", "rezultat", "toga", "crkva", "se", "svakoga", "\u010dasa", "u", "toku", "dana", "\u0161irom", "sveta", "bez", "prestanka", "moli", "sol", "5:17", "\u010dak", "kada", "vi", "i", "ja", "ne", "mo\u017eemo", "kako", "je", "to", "veli\u010danstveno", "kada", "znamo", "da", "su", "te", "molitve", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "neprestani", "molitveni", "\u017eivot", "na\u0161ih", "monaha", "za", "blagostanje", "i", "uzrastanje", "na\u0161e", "pravoslavne", "crkve", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "je", "jedno", "od", "ispunjenja", "bo\u017eijih", "zapovesti", "isus", "hristos", "na\u0161", "stvoritelj", "dao", "je", "svakome", "od", "nas", "bio", "on", "monah", "ili", "ne", "va\u017enu", "zapovest", "koju", "treba", "da", "ispunjavamo", "nakon", "njegovog", "vaskrsenja", "on", "je", "okupio", "svoje", "u\u010denike", "i", "rekao", "im", "\u00abidite", "dakle", "i", "nau\u010dite", "sve", "narode", "krste\u0107i", "ih", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha\u00bb", "mat", "28:19", "svi", "hri\u0161\u0107ani", "treba", "da", "prime", "ovu", "zapovest", "kao", "veliko", "poslanje", "ta", "zapovest", "da", "se", "propoveda", "jevan\u0111elje", "data", "je", "apostolskoj", "crkvi", "i", "svaki", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "treba", "da", "je", "ispunjava", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "je", "ispunjenje", "zapovesti", "tvorca", "a", "sastavni", "deo", "an\u0111eoskog", "\u017eivota", "treba", "da", "bude", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "jevan\u0111elskom", "\u017eivotu", "crkve", "monasi", "da", "budu", "jevan\u0111elisti", "vidimo", "da", "je", "bog", "imenovao", "one", "koji", "\u017eive", "an\u0111eoskim", "\u017eivotom", "da", "proglase", "tajnu", "ovaplo\u0107enja", "i", "svega", "onoga", "\u0161to", "je", "bog", "u\u010dinio", "da", "bi", "spasao", "\u010doveka", "monasi", "su", "pozvani", "da", "budu", "svetlost", "da", "osvetle", "ceo", "univerzum", "radosnim", "vestima", "spasenja", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "treba", "da", "objavi", "ne", "samo", "ovaplo\u0107enje", "ali", "i", "sve", "one", "doga\u0111aje", "koji", "su", "se", "zbili", "radi", "\u010doveka", "\u2013", "krst", "grob", "vaskrsenje", "u", "tre\u0107i", "dan", "vaznesenje", "na", "nebo", "mesto", "sa", "desne", "strane", "oca", "i", "drugi", "slavni", "dolazak", "zamislite", "mona\u0161ke", "zajednice", "u", "ovoj", "zemlji", "sa", "jevan\u0111elskim", "duhom", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "svetog", "kozme", "etolskog", "svetog", "germana", "aljaskog", "koji", "su", "se", "izlagali", "opasnosti", "kako", "bi", "priveli", "neveruju\u0107e", "pravoj", "veri", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "podrazumeva", "o\u010duvanje", "crkve", "isuvi\u0161e", "\u010desto", "zaboravljamo", "da", "pravoslavlje", "i", "pravoslavno", "mona\u0161tvo", "\u017eivi", "u", "vremenu", "i", "kulturi", "u", "kojoj", "se", "na\u0161lo", "ne", "postoji", "\u00abzlatno", "doba\u00bb", "pravoslavlja", "niti", "postoji", "posebna", "kultura", "kojoj", "pravoslavlje", "te\u017ei", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "zahteva", "od", "\u010doveka", "bude", "odgovoran", "za", "spoznanje", "istine", "i", "da", "nastoji", "da", "o\u010duva", "ono", "najprikosnovenije", "da", "takvo", "pravoslavlje", "bilo", "dostojno", "da", "se", "prenese", "na", "sve", "generacije", "i", "sve", "kulture", "zato", "mona\u0161tvo", "i", "pravoslavlje", "uop\u0161te", "treba", "da", "bude", "slobodno", "od", "svih", "fundamentalisti\u010dkih", "tendencija", "i", "bizarnih", "jereti\u010dkih", "u\u010denja", "ovakve", "stvari", "odvra\u0107aju", "ljude", "od", "pravoslavne", "vere", "i", "stvaraju", "skandale", "i", "podele", "me\u0111u", "veruju\u0107im", "narodom", "crkva", "koja", "je", "podeljenja", "ne", "mo\u017ee", "da", "svedo\u010di", "jedinstvo", "vere", "i", "na", "taj", "na\u010din", "ne", "mo\u017ee", "da", "ispravno", "propoveda", "jevan\u0111elje", "mona\u0161tvo", "bi", "trebalo", "da", "bude", "odbrana", "od", "jeresi", "i", "podela", "a", "ne", "da", "u", "njima", "u\u010destvuje", "mona\u0161tvo", "bi", "tako\u0111e", "trebalo", "da", "bude", "u", "prvim", "redovima", "borbe", "za", "pravoslavno", "jedinstvo", "u", "ovoj", "zemlji", "\u2013", "administrativno", "i", "teolo\u0161ko", "\u2013", "tado", "da", "jednoglasno", "u", "jednoumlju", "propovedamo", "jevan\u0111elje", "na", "kraju", "postoje", "mnoge", "druge", "stvari", "kojima", "mona\u0161ki", "\u00aban\u0111eoski", "\u017eivot\u00bb", "u", "americi", "mo\u017ee", "da", "koristi", "\u0161ire\u0107i", "pravoslavlje", "u", "ovoj", "zemlji", "slikanjem", "ikona", "ve\u0161ti", "monasi", "mogu", "da", "izra\u0111uju", "pristupa\u010dne", "kvalitetne", "ikone", "tako", "da", "kako", "vera", "uzrasta", "one", "po\u010dnu", "da", "krase", "domove", "misije", "i", "crkve", "\u00abprozorima", "koji", "gledaju", "na", "raj.\u00bb", "preko", "metalurgije", "ve\u0161ti", "ameri\u010dki", "monasi", "mogu", "da", "izra\u0111uju", "potrebne", "putire", "i", "diskose", "sve\u0107njake", "krstionice", "tako", "da", "ne", "moramo", "da", "se", "oslanjamo", "na", "skupo", "uvezene", "bogoslu\u017ebene", "predemete", "\u0161iju\u0107i", "ode\u017ede", "ve\u0161ti", "ameri\u010dki", "monasi", "mogu", "da", "proizvedu", "pristupa\u010dne", "kvalitetne", "ode\u017ede", "za", "rastu\u0107u", "populaciju", "klira", "putem", "prevoda", "monasi", "bi", "mogli", "da", "posvete", "sebe", "prevo\u0111enju", "velikog", "broja", "svetoota\u010dkih", "knjiga", "na", "engleski", "jezik", "koje", "postoje", "samo", "na", "gr\u010dkom", "latinskom", "i", "sirijskim", "kakav", "bi", "to", "bio", "blagoslov", "za", "nas", "pored", "toga", "kroz", "duborez", "pravljenje", "sve\u0107a", "u\u010denje", "bogoslu\u017ebene", "tekstove", "i", "druge", "stvari", "koje", "se", "ne", "mogu", "sve", "ni", "nabrojati", "vidimo", "koliko", "mona\u0161tvo", "mo\u017ee", "da", "ponudi", "jevan\u0111elskom", "\u017eivotu", "crkve", "u", "americi", "u", "zaklju\u010dku", "vidimo", "da", "an\u0111eoski", "\u017eivot", "\u2013", "mona\u0161tvo", "\u2013", "mo\u017ee", "i", "treba", "da", "bude", "sastavni", "deo", "jevan\u0111elskog", "\u017eivota", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anstva", "bilo", "gde", "u", "svetu", "tako\u0111e", "uvi\u0111amo", "da", "je", "evangelizacija", "neophodna", "u", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "shvatamo", "koji", "je", "zna\u010daj", "mona\u0161tva", "za", "crkvu", "u", "americi", "u", "\u0161irenju", "o\u010duvanju", "i", "pomaganju", "apostolske", "vere", "svako", "od", "nas", "treba", "da", "se", "moli", "za", "izvorno", "mona\u0161tvo", "u", "ovoj", "zemlji", "\u2013", "da", "se", "moli", "za", "posve\u0107ene", "mu\u017eeve", "i", "\u017eene", "koji", "\u0107e", "pridodati", "u\u010denju", "pravoslavne", "vere", "koji", "\u0107e", "biti", "poslu\u0161ni", "i", "koji", "\u0107e", "podr\u017eavati", "na\u0161", "arhijereje", "koji", "\u0107e", "lepo", "sara\u0111ivati", "sa", "na\u0161im", "sve\u0161tenstvom", "i", "biti", "posve\u0107eni", "velikom", "pozivu", "na\u0161eg", "gospoda", "isusa", "hrista", "u", "skladu", "sa", "an\u0111eoskim", "jevan\u0111elskim", "\u017eivotom", "otac", "steven", "c", "salaris", "jerej", "pravoslavna", "misija", "svih", "svetih", "severne", "amerike", "merilend", "hajts", "misuri", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "1", "oktobar", "2012", "god", "izvor"]}