{"naslov": " SVETOGORAC STARAC PAJSIJE O \u201eSTAROKALENDARCIMA\u201c", "sadrzaj": ["starac", "pajsije", "bavio", "se", "i", "pitanjima", "kalendara", "zaista", "je", "bio", "zabrinut", "zbog", "podjela", "koje", "je", "ono", "izazvalo", "i", "molio", "se", "za", "to", "bio", "je", "istinski", "zabrinut", "za", "grupe", "koje", "su", "formirali", "starokalendarci", "pona\u0161aju\u0107i", "se", "nezavisno", "ne", "op\u0161te\u0107i", "sa", "pravoslavnim", "patrijar\u0161ijama", "i", "lokalnim", "pravoslavnim", "crkvama", "neke", "vrste", "ovih", "grupa", "koje", "su", "se", "nalazile", "u", "atini", "i", "solunu", "ujedinile", "su", "se", "po", "njegovim", "uputstvima", "sa", "gr\u010dkom", "crkvom", "dr\u017ee\u0107i", "se", "u", "isto", "vrijeme", "starog", "kalendara", "starac", "je", "rekao", "\u201cbilo", "bi", "dobro", "da", "ove", "razlike", "u", "kalendaru", "ne", "postoje", "ali", "to", "nije", "pitanje", "vjere\u201d", "na", "primjedbe", "da", "je", "novi", "kalendar", "napravio", "papa", "on", "bi", "odgovorio", "\u201cnovi", "kalendar", "napravio", "je", "papa", "a", "stari", "kalendar", "napravio", "je", "idolopoklonik,\u201d", "naravno", "misle\u0107i", "na", "julija", "cezara", "kako", "bismo", "jasnije", "mogli", "razumjeti", "polo\u017eaj", "starca", "o", "ovom", "pitanju", "treba", "spomenuti", "sljede\u0107i", "doga\u0111aj", "jedan", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "gr\u010dkog", "porijekla", "\u017eivio", "je", "sa", "svojom", "porodicom", "u", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "du\u017ei", "niz", "godina", "me\u0111utim", "imao", "je", "ozbiljan", "problem", "on", "sam", "bio", "je", "\u201czilot\u201d", "starokalendarac", "dok", "su", "njegova", "\u017eena", "i", "djeca", "slijedili", "novi", "kalendar", "\u201cnismo", "mogli", "slaviti", "praznike", "zajedno", "kao", "porodica\u201d", "znao", "bi", "re\u0107i", "oni", "bi", "slavili", "bo\u017ei\u0107", "dok", "sam", "ja", "jo\u0161", "uvijek", "postio", "kada", "je", "meni", "bio", "bo\u017ei\u0107", "oni", "su", "slavili", "sv", "jovana", "a", "to", "je", "bio", "najmanji", "od", "na\u0161ih", "problema", "najgora", "stvar", "bilo", "je", "saznanje", "jer", "su", "nas", "tako", "u\u010dili", "da", "su", "novokalendarci", "jeretici", "i", "da", "\u0107e", "biti", "prokleti", "nije", "mala", "stvar", "stalno", "slu\u0161ati", "da", "su", "tvoja", "\u017eena", "i", "tvoja", "djeca", "izdali", "svoju", "vjeru", "prikloniv\u0161i", "se", "papinoj", "strani", "da", "su", "njihove", "svete", "tajne", "bez", "blagodati", "itd", "satima", "bismo", "o", "tome", "pri\u010dali", "ali", "nismo", "do\u0161li", "do", "zajedni\u010dkog", "zaklju\u010dka", "da", "ka\u017eem", "iskreno", "bilo", "je", "nekih", "stvari", "i", "kod", "starokalendaraca", "koje", "mi", "se", "nisu", "dopadale", "posebno", "kada", "su", "neki", "od", "na\u0161ih", "episkopa", "dolazili", "da", "razgovaraju", "s", "nama", "oni", "nisu", "sa", "ljubavlju", "i", "bolom", "u", "svojim", "srcima", "govorili", "o", "obmanutim", "novokalendarcima", "kako", "su", "ih", "smatrali", "izgledalo", "je", "da", "oni", "to", "rade", "s", "mr\u017enjom", "i", "kao", "da", "su", "sretni", "kada", "su", "objavljivali", "da", "\u0107e", "novokalendarci", "oti\u0107i", "u", "pakao", "bili", "su", "veoma", "fanati\u010dni", "kada", "bi", "zavr\u0161ili", "sa", "svojim", "govorom", "u", "sebi", "sam", "osje\u0107ao", "unutra\u0161nju", "uznemirenosti", "gubio", "sam", "svoj", "mir", "me\u0111utim", "nikada", "nisam", "ni", "pomi\u0161ljao", "da", "ostavim", "na\u0161u", "tradiciju", "bio", "sam", "veoma", "potresen", "cijelim", "ovim", "problemom", "zasigurno", "bi", "mi", "se", "ne\u0161to", "desilo", "od", "stalne", "brige", "na", "jednom", "od", "putovanja", "u", "gr\u010dku", "svoj", "problem", "spomenuo", "sam", "svom", "ro\u0111aku", "jovanu", "on", "mi", "je", "pri\u010dao", "o", "nekom", "starcu", "pajsiju", "odlu\u010dili", "smo", "da", "odemo", "na", "svetu", "goru", "kako", "bismo", "se", "sa", "njim", "sastali", "stigli", "smo", "u", "\u201cpanagudu\u201d", "keliju", "u", "kojoj", "je", "\u017eivio", "starac", "pajsije", "starac", "nas", "je", "ne\u010dim", "ponudio", "i", "sa", "osmijehom", "na", "licu", "stavi", "me", "pored", "sebe", "izgubio", "sam", "se", "od", "njegovog", "pona\u0161anja", "osje\u0107ao", "sam", "jer", "se", "on", "pona\u0161ao", "kao", "da", "me", "oduvijek", "zna", "da", "on", "zapravo", "zna", "sve", "o", "meni", "", "kako", "idu", "stvari", "sa", "automobilima", "tamo", "u", "americi", "bile", "su", "prve", "njegove", "rije\u010di", "bio", "sam", "zapanjen", "zaboravio", "sam", "spomenuti", "da", "sam", "radio", "na", "parkingu", "i", "da", "sam", "naravno", "cijeli", "dan", "bio", "sa", "automobilima", "", "dobro", "mi", "ide", "bila", "je", "jedina", "stvar", "koju", "sam", "mogao", "promucati", "gledaju\u0107i", "starca", "sa", "iznena\u0111enjem", "u", "o\u010dima", "", "koliko", "crkava", "imate", "tamo", "gdje", "\u017eivi\u0161", "", "\u010detiri", "odgovorio", "sam", "i", "zapljusnuo", "me", "novi", "talas", "iznena\u0111enja", "", "zajedno", "sa", "starim", "i", "novim", "kalendarom", "do\u0161ao", "je", "tre\u0107i", "\u201cudar", "munje\u201d", "koji", "je", "me\u0111utim", "umjesto", "da", "pove\u0107a", "moje", "iznena\u0111enje", "me", "na", "neki", "na\u010din", "smirio", "sa", "star\u010devom", "harizmom", "", "dvije", "sa", "starim", "i", "dvije", "sa", "novim", "odgovorio", "sam", "", "koju", "ti", "slijedi\u0161", "", "ja", "sa", "starim", "a", "moja", "supruga", "sa", "novim", "kalendarom", "odgovorih", "", "vidi\u0161", "treba\u0161", "i\u0107i", "tamo", "gdje", "ide", "tvoja", "\u017eena", "smireno", "mi", "je", "rekao", "pripremaju\u0107i", "se", "da", "mi", "pojasni", "me\u0111utim", "za", "mene", "je", "to", "pitanje", "ve\u0107", "bilo", "zatvoreno", "nisam", "trebao", "vi\u0161e", "obja\u0161njenja", "ili", "argumente", "ne\u0161to", "nevjerovatno", "se", "dogodilo", "u", "meni", "ne\u0161to", "blagodatno", "ono", "\u0161to", "me", "mu\u010dilo", "je", "i\u0161\u010dezlo", "svi", "argumenti", "sve", "prijetnje", "i", "izop\u0161tenja", "protiv", "novokalendaraca", "koje", "sam", "godinama", "slu\u0161ao", "nestali", "su", "osje\u0107ao", "sam", "bo\u017eiju", "blagodat", "koja", "je", "kroz", "svog", "svetitelja", "djelovala", "na", "mene", "ispunjavaju\u0107i", "me", "mirom", "za", "kojim", "sam", "tako", "dugo", "\u010deznuo", "moja", "unutra\u0161nja", "situacija", "jasno", "se", "vidjela", "preko", "mojih", "o\u010diju", "ono", "\u010dega", "se", "sje\u0107am", "jeste", "da", "je", "moje", "stanje", "navelo", "starca", "da", "zastane", "neko", "vrijeme", "a", "onda", "je", "nastavio", "daju\u0107i", "mi", "neka", "poja\u0161njenja", "mo\u017eda", "kako", "bih", "prenio", "drugima", "a", "i", "zato", "kako", "bih", "to", "mogao", "iskoristiti", "za", "sebe", "u", "periodu", "isku\u0161enja", "kada", "blagodat", "pro\u0111e", "", "i", "mi", "na", "svetoj", "gori", "tako\u0111e", "slijedimo", "stari", "kalendar", "ali", "to", "je", "druga", "situacija", "mi", "smo", "ujedinjeni", "sa", "crkvom", "sa", "svim", "patrijar\u0161ijama", "i", "onima", "koje", "slijede", "novi", "a", "i", "stari", "kalendar", "mi", "priznajemo", "njihove", "svete", "tajne", "i", "oni", "priznaju", "na\u0161e", "njihovi", "sve\u0161tenici", "vr\u0161e", "slu\u017ebe", "sa", "na\u0161im", "sve\u0161tenicima", "po\u0161to", "je", "tako", "ovi", "siroma\u0161ni", "starokalendarci", "su", "bili", "isklju\u010deni", "ve\u0107ina", "njih", "imaju", "pobo\u017enost", "ta\u010dnost", "u", "slije\u0111enju", "kanona", "borbeni", "duh", "i", "istinsku", "revnost", "za", "boga", "ali", "to", "se", "de\u0161ava", "neobja\u0161njivo", "a", "ne", "zato", "\u0161to", "oni", "imaju", "znanje", "o", "onome", "\u0161to", "\u010dine", "jedni", "zbog", "jednostavnosti", "jedni", "zbog", "nedostatka", "znanja", "a", "drugi", "su", "zbog", "sebi\u010dnosti", "pak", "oti\u0161li", "na", "stranputicu", "oni", "smatraju", "da", "je", "13", "dana", "dogmatsko", "pitanje", "i", "da", "smo", "svi", "mi", "obmanuti", "i", "da", "smo", "stoga", "napustili", "crkvu", "oni", "ne", "op\u0161te", "sa", "patrijar\u0161ijama", "i", "crkvama", "koje", "slijede", "oba", "i", "novi", "i", "stari", "kalendar", "zato", "\u0161to", "su", "se", "ovi", "posljednji", "starokalendarci", "navodno", "zarazili", "kroz", "op\u0161tenje", "sa", "novokalendarcima", "i", "to", "nije", "jedina", "stvar", "pa", "i", "onih", "nekoliko", "koji", "su", "ostali", "kao", "starokalendarci", "u", "gr\u010dkoj", "postali", "su\u2026", "\u010dak", "ni", "ja", "ne", "znam", "iz", "koliko", "dijelova", "i", "oni", "bivaju", "isje\u010deni", "na", "manje", "dijelove", "svo", "vrijeme", "i", "oni", "nastavljaju", "anatemisati", "jedni", "drugi", "me\u0111usobno", "izbacuju\u0107i", "jedni", "druge", "ne", "zna\u0161", "koliko", "sam", "se", "\u017ealostio", "i", "bio", "tu\u017ean", "zbog", "te", "situacije", "mnogo", "sam", "se", "molio", "va\u017eno", "je", "da", "prema", "njima", "poka\u017eemo", "ljubav", "i", "da", "imamo", "osje\u0107anja", "prema", "njima", "a", "ne", "da", "ih", "osu\u0111ujemo", "jo\u0161", "va\u017enije", "trebamo", "se", "moliti", "za", "njih", "da", "ih", "gospod", "prosvijetli", "i", "da", "ukoliko", "neko", "od", "njih", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "zatra\u017ei", "pomo\u0107", "od", "nas", "na", "fin", "na\u010din", "da", "im", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "rije\u010d", "ili", "dvije", "zaklju\u010dio", "je", "starac", "pro\u0161lo", "je", "vi\u0161e", "od", "pet", "godina", "od", "kada", "se", "starac", "upokojio", "gospodin", "x", "se", "vratio", "u", "\u201cpanagudu\u201d", "da", "se", "zahvali", "starcu", "zato", "\u0161to", "je", "u", "vrijeme", "kada", "ga", "je", "sreo", "prona\u0161ao", "ne", "samo", "duhovnu", "ve\u0107", "i", "porodi\u010dnu", "sre\u0107u", "i", "sa", "suzama", "u", "o\u010dima", "opisao", "gore", "navedeni", "doga\u0111aj", "sa", "njegovom", "ljubavlju", "molitvom", "i", "pronicljivo\u0161\u0107u", "starac", "je", "znao", "kada", "da", "govori", "\u0161ta", "da", "\u010dini", "i", "kako", "da", "pomogne", "majci", "crkvi", "tiho", "izbjegavaju\u0107i", "ekstremizam", "i", "iscjeljuju\u0107i", "rane", "koje", "mu\u010de", "tijelo", "crkve", "i", "sabla\u017enjavaju", "vjernike", "preuzeto", "iz", "knjige", "\u201c\u017eitije", "starca", "pajsija", "svetogorca\u201d", "na", "gr\u010dkom", "jeziku", "od", "jeromonaha", "o", "isaaka", "strane", "691-696", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "27", "oktobar", "2012", "god"]}