{"naslov": "O STARCU STEFANU SRBINU SA KARULJE", "sadrzaj": ["ako", "u", "\u017eivotu", "ide\u0161", "pravo", "\u2013", "zna\u010di", "da", "iz", "sve", "snage", "pliva\u0161", "uz", "vodu", "o.gavrilo", "meni", "se", "\u010dini", "da", "je", "on", "bio", "jurodiv", "iako", "neki", "ka\u017eu", "da", "je", "bio", "u", "prelesti", "otac", "stefan", "je", "za", "vreme", "rata", "bio", "u", "\u017ei\u010di", "gde", "ga", "je", "u", "\u0111akona", "rukopolo\u017eio", "vladika", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "jednom", "pred", "sam", "kraj", "rata", "komunisti", "ga", "povedo\u0161e", "na", "streljanje", "on", "sko\u010di", "u", "jarugu", "i", "pobe\u017ee", "im", "zbog", "takvih", "\u201ezasluga\u201c", "zbog", "veze", "sa", "vladikom", "nikolajem", "srpski", "prestolonaslednik", "ga", "je", "mnogo", "po\u0161tovao", "oni", "su", "se", "dopisivali", "i", "ja", "sam", "li\u010dno", "video", "njegovo", "pismo", "upu\u0107eno", "ocu", "stefanu", "otac", "stefan", "je", "bio", "\u010dovek", "neverovatne", "fizi\u010dke", "snage", "on", "je", "mogao", "da", "sa", "mora", "po", "krivudavoj", "stazi", "dovla\u010di", "brvna", "te\u017eine", "svako", "po", "150", "kilograma", "slu\u017eio", "je", "liturgiju", "svakodnevno", "i", "po", "pravilu", "sam", "", "\u0161to", "kako", "ve\u0107", "znate", "po", "kanonima", "nije", "predvi\u0111eno", "zato", "su", "ga", "mnogo", "osu\u0111ivali", "vade\u0107i", "\u010destice", "na", "proskomidiji", "otac", "stefan", "je", "pominjao", "mnoga", "imena", "ja", "sam", "mu", "donosio", "spiskove", "a", "onda", "bi", "me", "on", "kroz", "godinu", "ili", "dve", "dana", "znao", "da", "pita", "\u201ea", "kako", "je", "ovaj", "a", "kako", "je", "onaj?\u201c", "ja", "sam", "ve\u0107", "i", "zaboravio", "\u010dije", "ime", "sam", "mu", "napisao", "ali", "eto", "on", "se", "stalno", "molio", "za", "njih", "hiljadu", "imena", "je", "pominjao", "svakoga", "dana", "jednom", "mi", "re\u010de", "\u201ebo\u017eanstvena", "liturgija", "je", "tako", "veliki", "\u010din", "kada", "bih", "znao", "da", "\u0107e", "poslednja", "liturgija", "na", "zemlji", "biti", "odslu\u017eena", "u", "ju\u017enoj", "americi", "ovog", "trenutka", "bih", "da", "bih", "bio", "na", "svetoj", "liturgiji", "tamo", "pe\u0161ke", "krenuo", "jer", "liturgija", "je", "", "sve", "ona", "dr\u017ei", "ceo", "svet\u201c", "jadikovao", "je", "otac", "kako", "je", "na\u0161", "svet", "pao", "i", "kako", "je", "blagodat", "i\u0161\u010dezla", "\u010dak", "i", "sa", "svete", "gore", "\u201ejednom", "ustanem", "no\u0107u", "da", "\u010ditam", "pravilo", "pred", "svetu", "liturgiju", "a", "tamo", "iza", "grebena", "\u2013", "mesec", "sli\u010dno", "kao", "sada", "vidim", "podi\u017ee", "se", "blagodat\u201c", "", "otac", "pokazuje", "rukama", "", "\u201ei", "ode", "samo", "je", "jo\u0161", "malo", "ovde", "na", "karulji", "ostalo\u201c", "jednom", "mu", "se", "u", "malom", "hramu", "svetoga", "save", "srpskog", "koga", "je", "sam", "sagradio", "javio", "sveti", "sava", "pohvalio", "ga", "i", "rekao", "\u201estefane", "mi", "te", "\u010dekamo", "ti", "\u0107e\u0161", "nam", "do\u0107i", "pre", "nego", "\u0161to", "misli\u0161\u201c", "otac", "stefan", "po\u010de", "da", "se", "prise\u0107a", "\u201etako", "mi", "je", "bilo", "lepo", "a", "onda", "sam", "se", "probudio", "i", "po\u010deo", "da", "razmi\u0161ljam", "\u201e\u0161ta", "zna\u010di", "\u201eranije", "nego", "\u0161to", "sam", "ja", "mislio", "ja", "sam", "ra\u010dunao", "da", "\u0107u", "da", "\u017eivim", "jo\u0161", "30", "godina", "a", "\u0161ta", "zna\u010di", "", "ranije", "petnaest", "ali", "to", "je", "tako", "mnogo", "tako", "mnogo", "\u010ditavih", "petnaest", "godina", "jo\u0161", "da", "\u017eivim!\u201c", "hranio", "je", "senice", "i", "druge", "male", "pti\u010dice", "on", "ih", "pozove", "\u201e\u0107iju", "\u0107iju", "\u0107iju-\u0107iju!\u201c", "i", "one", "sle\u0107u", "na", "njega", "i", "staju", "mu", "na", "ruku", "to", "je", "mnogo", "uznemiravalo", "sivog", "ma\u010dka", "koji", "se", "onda", "ogla\u0161avao", "\u201emjau-mjau", "mjau-mjau!\u201c", "ipak", "na", "ptice", "ni", "jednom", "nije", "nasrnuo", "te", "scene", "sam", "video", "mnogo", "puta", "sede\u0107i", "tiho", "u", "prikrajku", "prevod", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor", "o.gavrilo", "na", "slici", "otac", "stefan", "hrani", "pticu", "autor", "fotografije", "o", "venijamin", "gomarteli", "dragan", "petrovic", "starca", "nisam", "poznavao", "licno", "zelim", "nesto", "da", "kazem", "u", "slavu", "boga", "na", "ovome", "svetu", "mi", "ne", "razumemo", "ovakve", "ljude", "te", "im", "prepisujemo....molitvama", "ovakvih", "ljudi", "u", "slavu", "boga", "opstaje", "svet", "ankica", "cel", "mala", "sam", "ja", "da", "procenjujem", "da", "li", "je", "neko", "u", "prelesti", "ali", "znam", "da", "je", "dragi", "otac", "stefan", "samnom", "bio", "veoma", "razuman", "kad", "sam", "jednom", "bila", "stra\u0161no", "tu\u017ena", "jer", "tek", "mi", "se", "bila", "majka", "upokojila", "otvorio", "je", "prozor", "svoje", "kelije", "i", "nagnuo", "se", "preko", "prozora", "i", "darovao", "mi", "medenjak", "i", "dao", "mi", "znak", "da", "pojedem", "i", "pojela", "sam", "deo", "i", "grunule", "su", "mi", "suze", "i", "odjednom", "sam", "isplivala", "iz", "tame", "ljubav", "koju", "sam", "tada", "osetila", "nikada", "ne\u0107u", "zaboraviti", "dragi", "otac", "mi", "nedostaje", "pomoli", "se", "o\u010de", "stefane", "za", "nas", "gre\u0161ne", "ljuba", "removic", "mi", "smo", "cesto", "slepi", "za", "ljude", "oko", "nas", "bogu", "hvala", "da", "postoje", "ovakvi", "ljudi", "koji", "se", "mole", "za", "nas", "i", "oprost", "nasih", "grehova", "branka", "krneta", "pomaze", "bog", "oce", "gavrilo", "", "blagoslovite", "oce", "svako", "dobro", "od", "gospoda", "svima", "braco", "i", "sestre", "citajuci", "o", "o.stefanu", "ne", "mogu", "a", "da", "ne", "kazem", "da", "se", "divim", "ljubavi", "ocevoj", "kako", "kaze", "sestra", "ankica", "mala", "sam", "ja", "da", "procenjujem", "da", "li", "je", "neko", "u", "prelesti", "niti", "iskreno", "razumem", "tu", "rec", "kako", "treba", "mala", "sam", "i", "dosta", "toga", "ne", "razumem", "kako", "treba", "no", "htela", "sam", "da", "napisem", "samo", "da", "se", "divim", "ovom", "velikom", "ugodniku", "gospodnjem", "i", "slava", "bogu", "pa", "mozemo", "otici", "na", "njegov", "grob", "i", "pomoliti", "se", "i", "otpevati", "koju", "pesmu", "bogu", "nasem", "oce", "stefane", "moli", "boga", "za", "sve", "nas", "da", "imamo", "ljubavi", "u", "srcima", "svojim", "i", "da", "prastamo", "sa", "verom", "i", "nadom", "u", "boga", "do", "kraja", "stana", "meseldzija", "neka", "po\u010diva", "u", "carstvu", "nebeskom", "sveti", "o\u010de", "stefane", "moli", "boga", "za", "nas", "gre\u0161ne", "taj", "divan", "dje\u010diji", "glas", "toplo", "i", "\u010disto", "srce", "blago", "svima", "koji", "ga", "poznavali", "i", "li\u010dno", "vidjeli", "kako", "samo", "ka\u017ee", "pje\u0161ke", "do", "amerike", "i\u0161ao", "bi", "na", "svetu", "liturgiju...a", "mi", "spavamo", "mnogi", "hvala", "bogu", "da", "nam", "podario", "molitvenike", "pred", "gospodom", "ina\u010de", "bi", "propali", "svi.da", "slo\u017ei", "i", "ptice", "i", "ma\u010dke", "i", "sve", "kod", "njega", "cvjetalo", "i", "topline", "u", "srcu", "bilo", "i", "za", "crva", "i", "mrava", "i", "\u010dovjeka", "i", "sve", "ba\u0161", "mladen", "bokur", "starac", "stefan", "monah", "de\u010djeg", "srca", "i", "du\u0161e,biser", "sa", "karulje.kada", "ptica", "jede", "\u010doveku", "iz", "ruke", "dokaz", "je", "koliko", "je", "ljubavi", "u", "njemu.a", "ovde", "je", "to", "o\u010digledno.ova", "slika", "je", "ogledalo", "njegove", "du\u0161e", "nek", "mu", "je", "ve\u010dna", "slava,o\u010de", "stefane", "moli", "boga", "za", "nas", "gre\u0161ne", "dragan", "petrovic", "anice", "gde", "se", "kelija", "nalazila", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "srbija", "ima", "osve\u0107eno", "tlo", "i", "sa", "\u010dinjenicom", "da", "su", "takvi", "podvi\u017enici", "u", "njoj", "stanka", "pajic", "draga", "stano", "predivno", "re\u010deno", "i", "hvala", "ocu", "gavrilu", "za", "ovaj", "tekst", "amin", "jovana", "\u010donji\u0107", "bas", "lijep", "tekst", "koji", "opisuje", "djetinju", "dusu", "o.stefana", "petar", "martinovic", "o.stefan", "je", "kako", "djete", "koje", "hristos", "priziva", "ka", "sebi", "on", "sam", "je", "prisao", "hristu", "i", "nasavsi", "i", "osjetivsi", "ljubav", "njegovu", "sluzio", "mu", "je", "danonocno", "tako", "da", "kanoni", "u", "njegovom", "sliucaju", "nisu", "bitni", "milena", "puaca", "unjek", "osjetim", "radost,smirenje", "pri", "pogledu", "na", "fotografije", "oca", "stefana.slava", "bogu", "sto", "nam", "ga", "dade", "svetlana", "le\u017eai\u0107", "slava", "bogu", "i", "hvala", "za", "ovakvog", "molitelja", "sveti", "stefane", "moli", "gospoda", "boga", "da", "i", "nama", "kao", "i", "tebi", "da", "radost", "na", "licu", "ljubav", "u", "srcu", "i", "pesmu", "kojom", "bi", "ga", "slavili", "aleksandar", "poznanovic", "prvi", "put", "kada", "sam", "video", "sliku", "oca", "stefana", "sa", "suncokretima", "u", "pozadini", "osetio", "sam", "u", "du\u0161i", "neku", "radost", "i", "spokojstvo", "koje", "je", "zra\u010dilo", "iz", "njegovog", "osmeha.da", "li", "postoji", "neka", "knjiga", "o", "ocu", "stefanu", "ili", "neka", "knjiga", "da", "je", "autor", "sam", "otac", "stefan", "jovana", "\u010donji\u0107", "mislim", "da", "postoji,da", "je", "o.stefan", "napisao", "jednu", "ili", "dvije", "knjizice,ali", "u", "grckom", "izdanju", "i", "na", "grckom..koliko", "ja", "znam", "kod", "nas", "ne", "postoji", "nikakav", "prevod", "vladislava", "vasic", "thiel", "svaki", "put", "kada", "otac", "gavrilo", "postavi", "neki", "tekst", "ili", "sliku", "oca", "stefana", "sa", "karulje", "raznje\u017eim", "se", "kao", "da", "se", "radi", "o", "nekom", "mome", "najmilijem", "dje\u010dija", "\u010dista", "du\u0161a", "ovoga", "svetogorca", "nikoga", "ne", "ostavlja", "ravnodu\u0161nim", "iz", "komentara", "bra\u0107e", "i", "sestara", "vidim", "da", "i", "oni", "osje\u0107aju", "isto", "to", "potvr\u0111uje", "da", "je", "otac", "stefan", "bio", "izuzetan", "starac", "i", "potpuno", "je", "nebitno", "da", "li", "je", "bio", "jurodiv", "ili", "nije", "bitno", "je", "da", "bio", "pun", "ljubavi", "i", "da", "se", "to", "i", "nas", "prenosi.mi", "to", "osje\u0107amo", "\u010dak", "i", "ovako", "preko", "fotografije.gledaju\u0107i", "oca", "stefana", "u", "du\u0161e", "na\u0161e", "ulazi", "radost", "i", "spokojstvo", "pri\u010da", "o", "ocu", "stefanu", "potvr\u0111uje", "ono", "\u0161to", "vidimo.neka", "po\u010diva", "u", "miru", "na\u0161", "mili", "otac", "stefan.amin", "dunja", "neda", "blagodarim", "o\u010de", "gavrilo", "i", "svako", "vam", "dobro", "od", "gospoda", "i", "presvete", "majke,amin.bo\u017ee", "daj", "ova", "tema", "ima", "3057", "posete", "\u201ejadna\u201c", "sveta", "gora", "otac", "stefan", "i", "ma\u010dak", "cane", "o.gavrilo", "ko", "sve", "o", "njoj", "ne", "pi\u0161e", "da", "li", "su", "to", "pisci", "koji", "doputova\u0161e", "na", "par", "dana", "koji", "ni\u0161ta", "ne", "shvati\u0161e", "ali", "koji", "pokloni\u0161e", "mir", "svojim", "pisanijama", "u", "kojima", "pobrka\u0161e", "imena", "i", "nazive", "u", "kojima", "sabra\u0161e", "najneverovatnije", "pri\u010de", "koje", "su", "\u010duli", "od", "monaha", "a", "koji", "se", "nikada", "nisu", "podvizavali", "da", "li", "su", "to", "turisti", "ili", "crkveni", "klirici", "koji", "poku\u0161ava\u0161e", "da", "uporede", "raznoliki", "svetogorski", "\u017eivot", "sa", "samo", "njima", "znanim", "standardima", "to", "su", "ipak", "samo", "turisti", "i", "na", "kraju", "oprostite", "da", "li", "su", "to", "\u017eene", "koje", "su", "se", "naslu\u0161ale", "raznih", "pri\u010da", "od", "svojih", "sve\u0161tenika", "\u201edaaa", "o", "kakvi", "se", "starci", "podvizavaju", "tamo", "na", "svetoj", "gori", "za", "neke", "ne", "zna", "ni", "jedna", "\u017eiva", "du\u0161a...\u201c", "bojim", "se", "da", "je", "taj", "sve\u0161tenik", "pogre\u0161io", "period", "za", "\u010ditavih", "sto", "godina", "\u017eenama", "nije", "ni", "na", "kraj", "pameti", "da", "shimnika", "na", "svetoj", "gori", "da", "tako", "ka\u017eem", "nema", "ba\u0161", "malo", "ponekad", "i", "mladi", "monasi", "mogu", "da", "postanu", "shimnici", "posebno", "kako", "smatraju", "neki", "grci", "pravi", "shimnik", "mora", "da", "bude", "postri\u017een", "samo", "u", "veliku", "shimu", "ni", "o", "ocu", "stefanu", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "pi\u0161e", "na", "primer", "po", "re\u010dima", "nekog", "oca", "ilije", "znao", "sam", "mnoge", "koji", "su", "poznavali", "oca", "stefana", "ne", "treba", "tu", "da", "se", "ispredaju", "nepoznate", "pri\u010de", "kada", "se", "otac", "stefan", "upokojio", "meni", "je", "dodeljeno", "da", "napi\u0161em", "nekrolog", "ali", "iz", "nekog", "razloga", "iz", "tih", "redaka", "o", "srpskom", "monahu", "ispale", "su", "re\u010di", "o", "zna\u010daju", "ruskih", "monaha", "u", "njegovom", "\u017eivotu", "po\u0161to", "se", "gotovo", "izgubilo", "rusko", "mona\u0161tvo", "u", "istoriji", "svete", "gore", "\u201emerdevine", "su", "istrulile", "jedne", "pre\u010dage", "ima", "druge", "nema", "spu\u0161taju\u0107i", "se", "gladao", "sam", "na", "dole", "dok", "sam", "cipelom", "napipavao", "mala", "o\u0161te\u0107enja", "istanjena", "i", "ugla\u010dana", "nogama", "karuljskih", "monaha", "o\u010di", "su", "videle", "provaliju", "srce", "je", "ubrzano", "kucalo", "i", "neravnomerno", "bubnjalo", "usta", "presu\u0161ila", "jedan", "nepravilan", "pokret", "i", "surva\u0107e\u0161", "se", "dole", "znao", "sam", "da", "su", "dole", "stene", "\u2013", "pe\u0107ina", "bez", "dna", "pravi", "bezdan", "ranije", "sam", "\u010ditao", "da", "je", "dubina", "te", "provalije", "ceo", "kilometar", "o", "tom", "udubljenju", "su", "zabele\u017eene", "neverovatne", "pri\u010de", "o", "stra\u0161noj", "morskoj", "hobotnici", "kao", "i", "o", "morskim", "ribama-\u010dudovi\u0161tima", "u\u017easnih", "\u010deljusti", "koje", "\u017eive", "u", "nepoznatim", "dubinama", "singitskog", "zaliva", "pored", "karuljskih", "stena\u201c", "\u010dudno", "neko", "naglabanje", "svako", "ko", "se", "bar", "jednom", "tuda", "pentrao", "shvatio", "je", "da", "mu", "ako", "se", "surva", "ne\u0107e", "biti", "potrebna", "nikakva", "dubina", "\u2013", "on", "\u0107e", "se", "jednostavno", "razbiti", "o", "stene", "\u201ei", "eto", "jednom", "kada", "sam", "posetio", "ruski", "manastir", "sveti", "pantelejmon", "odlu\u010dih", "da", "u", "slobodno", "vreme", "pro\u0161etam", "okolinom", "krenuh", "u", "pravcu", "luke", "dafni\u201c", "svakom", "svetogorskom", "monahu", "ovakva", "\u0161etnja", "\u0107e", "da", "izazove", "osmeh", "pitanje", "je", "za\u0161to", "da", "se", "pi\u0161e", "o", "tome", "da", "li", "zato", "\u0161to", "nema", "\u0161ta", "da", "se", "pi\u0161e", "za\u0161to", "pisati", "\u017eeni", "koja", "nadam", "se", "nikada", "ne\u0107e", "biti", "na", "svetoj", "gori", "koliko", "predivnih", "tema", "rezultat", "ovih", "neverovatnih", "pri\u010da", "jeste", "\u010dinjenica", "da", "se", "zbog", "njih", "sveta", "gora", "li\u0161ava", "realne", "istorije", "i", "zarasta", "u", "\u201e\u017eenska", "spletkarenja\u201c", "i", "odista", "rezultat", "tih", "neverovatnih", "pri\u010da", "jeste", "\u010dinjenica", "da", "o", "svetoj", "gori", "na\u0161i", "pravoslavci", "realno", "ni\u0161ta", "ne", "znaju", "u", "\u0161ta", "sam", "se", "ja", "li\u010dno", "nedavno", "uverio", "pavel", "troicki", "sveta", "gora", "prevod", "tankosava", "damjanovi\u0107", "o.gavrilo", "otac", "gavrilo", "duhovni", "razgovori", "otac", "stefan", "je", "\u017eiveo", "svetim", "\u017eivotom", "40", "godina", "na", "svetoj", "gori", "sama", "ta", "\u010dinjenica", "zna\u010di", "da", "je", "velika", "blagodat", "za", "ceo", "beograd", "pa", "i", "srbiju", "\u0161to", "se", "zemni", "ostaci", "te", "\u010diste", "du\u0161e", "tog", "velikog", "podvi\u017enika", "nalaze", "u", "manastirskom", "groblju", "manastira", "slanci", "posve\u0107enom", "svetom", "arhi\u0111akonu", "stefanu", "prvomu\u010deniku", "kada", "bi", "znali", "vernici", "kako", "je", "starac", "\u017eiveo", "svetim", "\u017eivotom", "dolazili", "bi", "stalno", "na", "njegov", "grob", "palili", "sve\u0107e", "i", "polagali", "ili", "\u010dak", "sadili", "cve\u0107e", "jer", "je", "starac", "mnogo", "voleo", "cve\u0107e", "i", "velike", "molitve", "uznosio", "gaje\u0107i", "ga", "na", "vrletima", "svete", "gore", "nedavno", "sam", "u", "rukama", "imao", "fotografiju", "groba", "starca", "stefana", "kada", "sam", "se", "vi\u0161e", "udubio", "i", "pa\u017eljivo", "pogledao", "mesto", "na", "kome", "se", "nalazi", "njegov", "grob", "misli", "mi", "za", "trenutak", "odluta\u0161e", "na", "svetu", "goru", "skromno", "je", "sve", "\u0161to", "se", "oko", "njega", "vidi", "obi\u010dan", "grob", "drveni", "krst", "poneki", "cvet", "a", "u", "blizini", "ko\u0161nice", "sa", "p\u010delama", "ba\u0161", "kao", "na", "karulji", "ni\u0161ta", "to", "nije", "slu\u010dajno", "pa", "ni", "to", "\u0161to", "je", "ba\u0161", "beograd", "dobio", "veliki", "blagoslov", "da", "ima", "telo", "takvog", "podvi\u017enika", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "otac", "stefan", "sa", "karulje.\u201d", "konstantin", "pankrasov", "oliver", "jovanovic", "sedeo", "sam", "za", "stolom", "iza", "crkve", "u", "slancima", "pored", "mene", "su", "jos", "bili", "jedan", "visoki", "mrsavi", "plavi", "covek", "imao", "je", "dugu", "kosu", "pa", "se", "osisao", "jos", "jedan", "nizi", "crni", "brko", "koji", "je", "kaze", "imao", "120", "kila", "pa", "smrsao", "vozeci", "biciklu", "i", "jedna", "monahinja", "ne", "pamtim", "imena", "sedeli", "smo", "i", "pricali", "o", "svemu", "i", "svacemu", "a", "ona", "monahinja", "malo", "malo", "pa", "kaze", "ja", "sam", "gladna", "pa", "prodje", "malo", "vremena", "pa", "ona", "opet", "ja", "sam", "gladna", "mislim", "se", "u", "sebi", "idi", "pa", "jedi", "sta", "se", "meni", "zalis", "kad", "od", "konaka", "ide", "iskusenik", "i", "nosi", "tanjir", "smejulji", "se", "i", "kaze", "otac", "stefan", "tada", "je", "bio", "u", "slancima", "vam", "salje", "masline", "sa", "svete", "gore", "niko", "nas", "tu", "nije", "mogao", "cuti", "ali", "on", "je", "znao", "mirjana", "jovicic", "blagodarim", "o.gavrilo", "pro\u0161le", "godine", "ste", "nam", "kazivali", "lepo", "lagano", "iz", "hilandarskih", "zapisa", "o", "", "atonskim", "podvi\u017enicima", "19", "veka", "pa", "ove", "godine", "i", "o", "atonskim", "podvi\u017enicima", "novog", "veka", "saznanja", "do", "kojih", "sam", "do\u0161la", "uz", "va\u0161e", "posredovanje", "i", "pomo\u0107", "smatram", "verodostojnim", "i", "dragocenim", "jer", "ste", "trinaest", "godina", "\u017eiveli", "tamo", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "i", "uz", "va\u0161e", "ime", "\u0107e", "uvek", "stojati", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107(hilandarac).ta", "saznanja", "su", "produbila", "moje", "strahopo\u0161tovanje", "prema", "svetoj", "gori", "i", "oja\u010dala", "me", "u", "veri", "", "mo\u017eda", "me", "dovela", "u", "fazu", "ne", "mo\u0107i", "gre\u0161iti", "a", "to", "ipak", "nije", "moje", "da", "procenjujem.kad", "se", "desi", "da", "napi\u0161em", "neku", "pesmu", "o", "svetoj", "gori", "svetinjama", "ili", "svetogorcima", "to", "je", "iz", "\u010distog", "srca", "i", "u", "slavu", "boga", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "ka\u017ee", "otac", "da", "suze", "imaju", "nekoliko", "zna\u010denja", "nekad", "su", "o\u010dajanje", "a", "nekad", "radosnice", "otac", "kada", "razmi\u0161lja", "o", "svetoj", "gori", "suze", "radosnice", "znaju", "krenut", "dragan", "trujic", "i", "macak", "je", "tu", "", "otac", "gavrilo", "ma\u010dak", "cane", "milica", "perunovic", "ivanovic", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo", "blagoslovite.mi", "smo", "takav", "soj", "kada", "treba", "da", "znamo", "ono", "\u0161to", "je", "od", "va\u017enosti", "mi", "to", "kasno", "ili", "nikao", "ne", "saznamo", "sporadi\u010dno", "i", "neva\u017eno", "nas", "zaglu\u0161uje", "sa", "svih", "strana", "o\u010de", "hvala", "za", "informaciju", "na", "prolje\u0107e", "daj", "bo\u017ee", "odem", "i", "posadim", "cvije\u0107e", "iz", "vlastite", "ba\u0161te.pokoj", "u", "gospodu", "ocu", "stefanu", "spomenka", "sladoje", "petrovic", "pomaze", "bog", "kao", "sto", "rece", "otac", "gavrilo", "nista", "nije", "slucajno.jesenas", "smo", "moja", "prijateljica", "i", "ja", "potaknute", "pisanjem", "o", "gavrila", "na", "sajtu", "manastira", "lepavina", "isle", "na", "grob", "o", "stefana.ne", "dogovarajuci", "se", "obe", "smo", "ponele", "hrizanteme", "u", "saksiji", "jedna", "bele", "druga", "zute", "bilo", "je", "jos", "par", "saksija", "na", "grobu", "tako", "da", "se", "lepo", "zasarenio", "manastir", "slanci", "je", "blizu", "beograda", "dolaze", "ljudi,obilaze", "i", "grob", "o", "stefana", "saznaje", "se", "po", "malo", "ali", "ne", "moze", "nista", "odjednom", "preko", "noci", "za", "neke", "svetitelje", "su", "trebali", "vekovi", "pa", "da", "ih", "gospod", "nama", "otkrije", "i", "njihovu", "svetost", "citajuci", "o", "ocu", "stefanu", "mislim", "da", "sam", "ga", "jednom", "i", "videla", "u", "bg,tad", "mi", "je", "izgledao", "samo", "cudno", "o", "njegovom", "skromnom", "podviznickom", "zivotu", "mislim", "da", "njemu", "i", "prilici", "skroman", "monaski", "grob", "sveti", "oce", "stefane", "moli", "boga", "za", "gresni", "narod", "srpski", "dunja", "neda", "poma\u017ee", "bog,o\u010de", "gavrilozaista", "sam", "malo", "znala", "o", "svetoj", "gori", "atonskoj", "sve", "dok", "me", "vi", "niste", "uveli", "u", "svet", "prekrasnih", "manastira", "i", "svetogorskih", "staraca", "koji", "su", "sav", "svoj", "\u017eivot", "predali", "gospodu.znala", "sam", "samo", "o", "hilandaru", "i", "njegovoj", "svetoj", "veli\u010dini,znala", "sam", "samo", "o", "lozi", "nemanji\u0107a,o", "svetom", "savi.toliko", "sam", "toga", "nau\u010dila", "o", "starcu", "stefanu,\u010dula", "njegovo", "pojanje", "osetila", "njegovu", "\u010distu", "de\u010diju", "du\u0161u.a", "sveta", "gora", "je", "puna,i", "bila,i", "bi\u0107e", "tako", "divnih", "molitvenika", "i", "\u010distih", "du\u0161a", "posve\u0107enih", "bogu", "u", "brizi", "za", "sav", "narod.blagodarim", "o\u010de", "gavrilo", "za", "va\u0161", "neumorni", "rad", "i", "svako", "vam", "dobro", "od", "gospoda", "i", "presvete", "majke!amin", "bo\u017ee", "daj", "ova", "tema", "ima", "3788", "posete"]}