{"naslov": "STARAC PAJSIJE SVETOGORAC (1924.-1994.)", "sadrzaj": ["u", "leto", "1975", "godine", "imao", "sam", "blagoslov", "da", "po", "prvi", "put", "posetim", "vrt", "presvete", "bogorodice", "sv", "goru", "atonsku", "posetio", "sam", "mnoge", "vekovima", "stare", "manastire", "odao", "svoje", "po\u0161tovanje", "neprocenjivom", "blagu", "koje", "se", "nalazi", "na", "ovom", "svetom", "mestu", "", "mo\u0161tima", "svetitelja", "mu\u010dencima", "i", "svetim", "ikonama", "prisustvovao", "sam", "svakodnevnim", "sveno\u0107nim", "bdenijima", "koja", "su", "se", "zavr\u0161avala", "sv", "liturgijom", "u", "zoru", "sedeo", "sam", "za", "skromnom", "manastirskom", "trpezom", "gde", "je", "sve", "podse\u0107alo", "da", "nam", "je", "hrana", "potrebna", "kako", "bismo", "pre\u017eiveli", "i", "borili", "se", "za", "spasenje", "a", "ne", "da", "bi", "\u017eiveli", "radi", "hrane", "\u010ditanja", "bogonadahnutih", "svetoota\u010dkih", "tekstova", "za", "vreme", "obedovanja", "imalo", "je", "za", "cilj", "da", "na\u0161e", "umove", "usresredi", "i", "prenese", "u", "raj", "dru\u017eio", "sam", "se", "sa", "monasima", "koji", "su", "se", "pokrenuti", "bo\u017eanskom", "ljubavlju", "a", "istovremeno", "ispunjavaju\u0107i", "zapovest", "\u00abbrinite", "za", "sebe\u00bb", "sv", "vasilija", "velikog", "odrekli", "sveta", "ali", "ne", "i", "ljudi", "za", "koje", "se", "neprestano", "mole", "s", "ljubavlju", "i", "\u00abmnogim", "suzama,\u00bb", "dela", "20:19", "u", "svojim", "kelijama", "i", "u", "hramu", "tokom", "svetih", "bogoslu\u017eenja", "tokom", "moje", "prve", "posete", "uprkos", "\u017eelji", "nisam", "uspeo", "da", "se", "susretnem", "sa", "starcem", "pajsijom", "koji", "se", "tada", "podvizavao", "u", "stavronikiti", "keliji", "\u010dasnog", "krsta", "susret", "se", "dogodio", "kasnije", "\u00ab\u00bbkada", "do\u0111e", "puno\u0107a", "vremena\u00bb", "gal", "4:4", "ono", "\u0161to", "sam", "shvatio", "tokom", "mog", "prvog", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "na", "sv", "goru", "o", "ovom", "blagoda\u0107u", "preispunjenom", "\u010doveku", "samo", "je", "potvrda", "re\u010di", "jednog", "hodo\u010danika", "on", "je", "danas", "asistent", "na", "medicinskom", "fakultetu", "u", "solunu", "rekao", "mi", "je", "\u00abnjegova", "ljubav", "te", "slama\u00bb", "a", "u", "ove", "re\u010di", "i", "sam", "se", "sam", "kasnije", "uverio", "ja", "\u0107u", "o", "ovom", "divnom", "bo\u017ejem", "\u010doveku", "govoriti", "kratko", "kao", "\u0161to", "sam", "nekada", "govorio", "o", "mojim", "dragim", "duhovnom", "ocima", "", "starcu", "porfiriju", "i", "starcu", "jakovu", "dana", "12", "jula", "1994", "upokojio", "se", "starac", "pajsije", "svetogorac", "sahranjen", "je", "na", "groblju", "sv", "jovana", "bogoslova", "u", "sureti", "solunu", "ovaj", "divan", "bo\u017eji", "\u010dovek", "u", "svetu", "poznat", "kao", "arsenije", "eznepidis", "ro\u0111en", "je", "25", "jula", "1924", "godine", "od", "pobo\u017enih", "roditelja", "prodromosa", "i", "eulabije", "u", "farasi", "u", "kapadokiji", "zbog", "tada\u0161njim", "te\u0161kih", "prilika", "kr\u0161ten", "je", "nekoliko", "dana", "kasnije", "u", "farasi", "ta\u010dnije", "7", "avgusta", "krstio", "ga", "je", "sv", "arsenije", "dobio", "je", "ime", "arsenije", "na", "kr\u0161tenju", "jedva", "mesec", "dana", "nakon", "njegovog", "ro\u0111enja", "zajedno", "sa", "roditeljima", "ro\u0111acima", "i", "drugim", "stanovnicima", "farase", "iz", "rodnog", "mesta", "krenuo", "je", "u", "izbegli\u0161tvo", "brod", "sa", "izbeglicama", "prispeo", "je", "u", "glavni", "grad", "gr\u010dke", "14", "septembra", "star\u010deva", "porodica", "je", "prvo", "\u017eivela", "u", "pireju", "zatim", "na", "krfu", "pa", "u", "jednom", "malom", "selu", "nadomak", "igumenice", "da", "bi", "se", "kasnije", "nastanili", "u", "konici", "1926", "godine", "zavr\u0161io", "je", "osnovnu", "\u0161kolu", "u", "konici", "a", "zatim", "je", "radio", "kao", "stolar", "sve", "do", "1945", "godine", "kada", "je", "regrutovan", "njegova", "slu\u017eba", "tokom", "ovih", "nesre\u0107nih", "godina", "gra\u0111anskog", "rata", "trajala", "je", "oko", "\u010detiri", "godine", "ta\u010dnije", "do", "1949", "godine", "kada", "je", "arsenije", "eznepidis", "vezista", "dobio", "otpust", "sa", "naznakom", "\u00abza", "primerno", "vladanje.\u00bb", "godine", "1950", "oti\u0161ao", "je", "na", "goru", "atos", "sa", "ciljem", "da", "ispuni", "svoj", "najve\u0107i", "\u017eivotni", "san", "da", "primi", "an\u0111eosku", "shimu", "godine", "1954", "primio", "je", "mona\u0161ki", "postrig", "u", "manastiru", "esfigmenu", "sa", "mona\u0161kim", "imenom", "averkije", "godine", "1956", "postri\u017een", "je", "u", "malu", "shimu", "u", "manastiru", "filoteju", "dobiv\u0161i", "novo", "ime", "\u2013", "pajsije", "godine", "1958", "po\u0161to", "je", "bio", "zamoljen", "od", "ljudi", "iz", "konice", "koji", "su", "bili", "u", "duhovnoj", "opasnosti", "od", "nadiranja", "protestanta", "koji", "su", "uspeli", "da", "preobrate", "80", "siroma\u0161nih", "familija", "oti\u0161ao", "je", "u", "manastir", "ro\u0111enje", "presvete", "bogorodice", "u", "stomini", "pokraj", "reke", "aos", "proveo", "je", "tamo", "\u010detiri", "godine", "i", "mnogo", "je", "pomagao", "me\u0161tane", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "blizini", "manastira", "i", "pose\u0107ivali", "ga", "godine", "1962", "posetili", "smo", "ga", "u", "keliji", "sv", "galaktija", "i", "episteme", "u", "pustinje", "sinajske", "gore", "godine", "1964", "vratio", "se", "na", "svetu", "goru", "i", "nastanio", "se", "keliji", "sv", "arhangela", "ivirskom", "skitu", "godine", "1966", "podvrgnut", "je", "operaciji", "i", "odstranjen", "mu", "je", "deo", "plu\u0107nog", "krila", "jer", "je", "bio", "ozbiljno", "bolestan", "godine", "1967", "nastanio", "se", "u", "katunakiji", "radi", "intenzivnijeg", "podviga", "godine", "1968", "otac", "tihon", "obukao", "ga", "je", "u", "veliku", "i", "angeosku", "shimu", "u", "keliji", "\u010dasnog", "krsta", "koja", "je", "pripadala", "manastiru", "stavronikiti", "ostao", "je", "u", "istoj", "keliji", "nakon", "\u0161to", "se", "o.tihon", "upokojio", "10", "septembra", "1968", "ostao", "je", "u", "keliji", "sve", "do", "1979", "godine", "godine", "1979", "pre\u0161ao", "je", "u", "keliju", "panagudu", "koja", "je", "pripadala", "manastiru", "kutlumu\u0161u", "pored", "kareje", "ostao", "je", "u", "ovoj", "keliji", "do", "1993", "godine", "gde", "su", "ga", "pose\u0107ivali", "brojni", "ljudi", "koji", "su", "dolazili", "da", "sa", "njime", "podele", "svoj", "bol", "i", "da", "zamole", "za", "njegove", "molitve", "i", "savete", "bo\u017ejim", "promislom", "uspeo", "sam", "da", "ga", "posetim", "i", "da", "razgovaram", "sa", "njim", "u", "periodu", "od", "petnaest", "blagoslovenih", "i", "plodonosnih", "godina", "tokom", "kojih", "je", "\u017eiveo", "u", "panagudi", "se\u0107am", "se", "svoje", "nestrpljivosti", "kada", "sam", "krenuo", "putem", "od", "kareje", "ka", "star\u010devoj", "keliji", "divna", "ose\u0107anja", "zbog", "susreta", "sa", "ovim", "svetim", "bo\u017ejim", "\u010dovekom", "preplavila", "su", "moje", "srce", "i\u0161ao", "sam", "kao", "da", "imam", "krila", "\u010dekanje", "ispred", "dvori\u0161ne", "kapije", "bilo", "je", "dugo", "u", "zavisnosti", "od", "slu\u010daja", "do", "slu\u010daja", "starac", "bi", "se", "pobrinuo", "da", "ovo", "\u010dekanje", "u\u010dini", "jo\u0161", "\u00absla\u0111im\u00bb", "imaju\u0107i", "u", "keliji", "uvek", "ratluka", "ili", "nekih", "drugih", "slatki\u0161a", "i", "vode", "da", "poslu\u017ei", "poklonike", "karakteristi\u010dan", "je", "natpis", "koji", "je", "napisao", "svojom", "rukom", "\u00ab", "da", "je", "hrana", "blagoslov\u00bb", "pored", "svega", "ovoga", "bilo", "je", "tu", "i", "improvizovanih", "klupica", "kako", "bi", "hodo\u010dasnici", "koji", "\u010dekaju", "mogli", "da", "se", "odmore", "i", "raznih", "odevnih", "stvari", "da", "im", "ne", "bi", "bilo", "hladno", "u", "slu\u010daju", "da", "su", "bili", "znojavi", "takva", "ose\u0107anja", "takva", "ljubav", "takvo", "provi\u0111enje", "za", "sve", "i", "u", "jednom", "trenutku", "vrata", "kelije", "na", "staroj", "i", "neuglednoj", "keliji", "bi", "se", "otvorila", "starac", "koji", "je", "do", "tada", "bio", "unutra", "zauzet", "umnosrda\u010dnom", "molitvom", "za", "spasenje", "svoje", "du\u0161e", "i", "du\u0161a", "svoje", "bra\u0107a", "pojavio", "bi", "se", "njegovo", "lice", "bilo", "je", "uvek", "veselo", "a", "dr\u017eanje", "srda\u010dno", "primio", "bi", "nas", "i", "zamolio", "da", "sednemo", "u", "\u00abgostoprimnici", "na", "otvorenom,\u00bb", "na", "stolice", "napravljene", "od", "panjeva", "srda\u010dno", "bi", "se", "rukovao", "sa", "nama", "i", "ponudio", "tradicionalno", "svetogorsko", "poslu\u017eenje", "\u2013", "ratluk", "i", "vodu", "tu", "ispod", "drve\u0107a", "uz", "pesmu", "ptica", "starac", "bi", "po\u010deo", "da", "razgovara", "sa", "nama", "\u00abre\u010dima", "\u017eivota", "ve\u010dnoga,\u00bb", "jovan", "6:68", "odgovaraju\u0107i", "na", "na\u0161a", "pitanja", "ili", "komentari\u0161u\u0107i", "sam", "na", "osnovu", "informacija", "\u00abodozgo,\u00bb", "o", "potrebama", "svakoga", "od", "nas", "ovo", "je", "\u010dudesna", "stvar", "hodo\u010dasnici", "su", "bili", "razli\u010ditih", "uzrasta", "profesija", "karaktera", "duhovnog", "i", "intelektualnog", "nivoa", "neki", "su", "bili", "radoznali", "da", "saznaju", "ko", "sedi", "ispred", "njih", "i", "\u0161ta", "tra\u017ei", "neki", "su", "bili", "tu", "jer", "su", "\u010duli", "ne\u0161to", "o", "starcu", "neki", "su", "bili", "ljuti", "lo\u0161eg", "raspolo\u017eenja", "on", "vo\u0111en", "svetim", "duhom", "nudio", "je", "odgovore", "\u00absvima", "kako", "je", "kome", "bilo", "potrebno.\u00bb", "dela", "2.45", "nikada", "ne\u0107u", "zaboraviti", "star\u010devo", "pona\u0161anje", "prema", "jednom", "studentu", "likovnih", "umetnosti", "iz", "\u0161panije", "sledbeniku", "pape", "koji", "je", "bio", "sa", "nama", "u", "star\u010devoj", "\u00abgostoprimnici\u00bb", "tokom", "jedne", "posete", "u", "jednom", "trenutku", "starac", "se", "prema", "njemu", "okrenuo", "s", "ljubavlju", "i", "interesovanjem", "koriste\u0107i", "se", "po", "malo", "italijanskim", "re\u010dima", "i", "frazama", "koje", "je", "pamtio", "iz", "vremena", "italijanske", "okupacije", "kako", "bi", "uspostavio", "komunikaciju", "sa", "njim", "zatim", "dao", "mu", "je", "mnoge", "korisne", "savete", "na", "gr\u010dkom", "i", "otkrio", "mu", "mnoge", "istine", "rekao", "mu", "je", "da", "\u0107e", "mu", "sveti", "duh", "pomo\u0107i", "da", "ih", "razume", "uprkos", "\u010dinjenici", "da", "su", "govorili", "razli\u010ditim", "jezikom", "ta\u010dnije", "kada", "je", "jedan", "drugi", "posetilac", "prokomentarisao", "da", "\u00abstrani", "student", "ne", "razume", "\u0161ta", "mu", "on", "govori", "na", "gr\u010dkom,\u00bb", "on", "je", "odgovorio", "da", "\u00ab\u0107e", "on", "razumeti", "ono", "\u0161to", "teba", "da", "razume.\u00bb", "njegov", "savet", "svim", "posetiocima", "bio", "je", "da", "imaju", "duhovnog", "oca", "nakon", "davanja", "odgovora", "na", "pitanje", "i", "duhovnih", "saveta", "ljudima", "on", "bi", "ih", "na", "kraju", "poslao", "duhovnim", "ocima", "da", "pod", "njihovim", "epitrahiljom", "ostave", "teret", "svojih", "grehova", "koji", "su", "bili", "uzroci", "svih", "njihovih", "problema", "mnogi", "hri\u0161\u0107ani", "dakle", "koji", "su", "vodili", "samostalnan", "\u017eivot", "sebi\u010dno", "kao", "siro\u010di\u0107i", "\u00abkao", "ovce", "bez", "pastira\u00bb", "mat", "9:36", "primali", "su", "njegov", "savet", "pronalazili", "duhovnog", "oca", "i", "po\u010dinjali", "da", "\u017eive", "po", "zapovestima", "crkve", "njihovi", "\u017eivoti", "i", "\u017eivoti", "onih", "oko", "njih", "menjali", "su", "se", "ovde", "bih", "voleo", "da", "pomenem", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "starac", "uvek", "savetovao", "supru\u017enicima", "\u00absupru\u017enici", "da", "imaju", "istog", "duhovnog", "oca", "jer", "kao", "\u0161to", "drvodelja", "koristi", "isto", "rende", "da", "njime", "obradi", "dva", "razli\u010dita", "par\u010deta", "drveta", "kako", "bi", "mogao", "da", "ih", "spoji", "na", "isti", "na\u010din", "duhovni", "otac", "\u0107e", "koristiti", "isto", "\u00abrende\u00bb", "kojim", "\u0107e", "raditi", "na", "karakteru", "oba", "supru\u017enika", "", "kako", "bi", "se", "oni", "slo\u017eili", "u", "braku", "dakle", "ako", "imate", "razli\u010dite", "duhove", "oce", "suo\u010di\u0107ete", "se", "sa", "te\u0161ko\u0107ama.\u00bb", "\u017eeleo", "bih", "da", "pomenem", "ne\u0161to", "veoma", "va\u017eno", "\u0161to", "je", "starac", "rekao", "jednom", "drugom", "prilikom", "sedeo", "sam", "sa", "grupom", "ljudi", "ispred", "star\u010deve", "kelije", "kada", "je", "do\u0161la", "druga", "grupa", "me\u0111u", "kojima", "je", "bio", "i", "asistent", "jednog", "profesora", "sa", "medicinskog", "fakulteta", "u", "atini", "koji", "je", "veoma", "po\u0161tovao", "starca", "u", "jednom", "trenutku", "profesor", "je", "pitao", "o.pajsija", "s", "bolom", "interesovanjem", "i", "ljubavlju", "\u00abstar\u010de", "me\u0111u", "mojim", "kolegama", "lekarima", "ima", "mnogo", "onih", "koji", "imaju", "dobre", "namere", "dobra", "ose\u0107anja", "koji", "su", "\u00ab", "obu\u010deni", "u", "milosr\u0111e\u00bb", "kolo\u0161anima", "3:12", "ali", "koji", "ne", "veruju", "\u0161ta", "mo\u017eemo", "da", "u\u010dinimo", "za", "njih?\u00bb", "\u00abslu\u0161aj,\u00bb", "reko", "mu", "je", "starac,\u00bbmoli", "se", "za", "njih", "jer", "pod", "takvim", "okolnostima", "oni", "zaslu\u017euju", "bo\u017eju", "milost.\u00bb", "isto", "je", "rekao", "nekim", "nastavnicima", "i", "profesorima", "jednom", "drugom", "prilikom", "starac", "kao", "istinski", "\u010dovek", "bo\u017eiji", "imao", "je", "\u010dvrste", "i", "nepokolebljive", "stavove", "u", "stvarima", "\u00abkoje", "je", "nu\u010dio", "i", "u", "koje", "se", "uverio", "\u00ab", "2", "tim", "3:14", "znao", "je", "i", "u\u010dio", "\u00abkroz", "re\u010di", "i", "dela,\u00bb", "rim", "15:18", "da", "po", "pitanju", "vere", "nema", "pregovaranja", "i", "kompromisa", "on", "je", "jasno", "znao", "da", "nema", "ve\u0107e", "nesre\u0107e", "i", "ve\u0107e", "opasnosti", "za", "hri\u0161\u0107anina", "nego", "da", "se", "odrekne", "vere", "i", "da", "prihvati", "jeres", "kao", "\u0161to", "znamo", "mnogi", "obmanuti", "ljudi", "ljudi", "koji", "nisu", "imali", "mira", "podstaknuti", "njegovim", "ugledom", "", "oti\u0161i", "su", "da", "ga", "vide", "i", "da", "sa", "njim", "razgovaraju", "o", "svojim", "egzistencionalnim", "problemima", "istina", "je", "da", "su", "mnogi", "od", "ovih", "ljudi", "do\u0161li", "kod", "njega", "puni", "zabluda", "a", "oti\u0161li", "pokajani", "tra\u017ee\u0107i", "putokaze", "dalje", "u", "svojim", "duhovnim", "ocima", "ako", "se", "dakle", "neko", "upleo", "u", "jeres", "i", "kvazi", "religije", "koje", "su", "preplavile", "na\u0161u", "zemlju", "uglavnom", "u", "poslednjim", "godinama", "ako", "je", "neko", "napredovao", "u", "obredima", "i", "drugim", "demonskim", "aktivnostima", "to", "zna\u010di", "da", "je", "svesno", "ili", "nesvesno", "negirao", "trojedinog", "boga", "hrista", "crkvu", "i", "kr\u0161tenje", "jednom", "sam", "pitao", "starca", "\u00ab\u0161ta", "treba", "da", "radimo", "sa", "onim", "ljudima", "koji", "su", "se", "pokajali", "i", "vratili", "crkvi?\u00bb", "\u00abti", "\u0107e\u0161", "re\u0107i", "molitvu", "za", "onog", "koji", "se", "vratio", "pravoslavnoj", "crkvi", "ljudi", "koji", "se", "vra\u0107aju", "otkaza\u0107e", "se", "la\u017ene", "vere", "i", "zameni\u0107e", "je", "pravom", "oni", "\u0107e", "ispovediti", "svoju", "veru", "u", "crkvi", "izgovaraju\u0107i", "simvol", "vere", "i", "onda", "\u0107e\u0161", "ih", "miropomazati.\u00bb", "svi", "smo", "mi", "veoma", "zabrinuti", "za", "na\u0161e", "drage", "pokojnike", "za", "njihovo", "stanje", "\u0161ta", "mo\u017eemo", "da", "u\u010dinimo", "za", "njih", "pitali", "smo", "starca", "u", "vezi", "toga", "i", "tra\u017eili", "zaista", "ubedljive", "odgovore", "on", "bi", "nam", "nedvosmisleno", "savetovao", "da", "se", "mnogo", "molimo", "za", "njih", "\u00abmolitve,\u00bb", "govorio", "je", "\u00abparastosi", "liturgije", "milosr\u0111e", "mnogo", "poma\u017eu", "na\u0161im", "pokojnicima.\u00bb", "\u00abtrebalo", "bi", "da", "se", "vi\u0161e", "molite", "za", "upokojene", "nego", "za", "\u017eive", "jer", "ne", "postoji", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "\u0161to", "oni", "sami", "mogu", "u\u010diniti", "za", "sebe", "ali", "mi", "mo\u017eemo", "pomo\u0107i", "privu\u0107i", "bo\u017eju", "milosti", "kroz", "molitvu", "i", "drugim", "sredstvima", "koje", "smo", "spomenuli", "kako", "bi", "se", "njihovo", "stanje", "pobolj\u0161alo", "ili", "promenilo", "jer", "oni", "su", "jo\u0161", "uvek", "pod", "sudom.\u00bb", "i", "zaklju\u010dio", "bi", "rekav\u0161i", "na", "njegov", "karakteristi\u010dan", "na\u010din", "\u00abda", "li", "je", "mala", "stvar", "da", "na\u0161e", "pokojne", "premestimo", "iz", "mra\u010dnog", "podruma", "u", "suna\u010dani", "apartman", "na\u0161im", "molitvama?\u00bb", "u", "nekom", "trenutku", "se\u0107am", "se", "pomenuo", "je", "ne\u0161to", "veoma", "uznemiravaju\u0107e", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "na\u0161eg", "odnosa", "prema", "na\u0161im", "upokojenima", "neko", "je", "po\u010dinio", "ubistvo", "\u010dovek", "je", "sko\u010dio", "sa", "mosta", "u", "reku", "ovaj", "\u010dovek", "kako", "nam", "je", "starac", "rekao", "se", "pokajao", "dok", "je", "padao", "pitao", "je", "boga", "za", "opro\u0161taj", "njegovo", "pokajanje", "je", "prihva\u0107eno", "i", "njegovu", "du\u0161u", "je", "primio", "bo\u017eiji", "an\u0111eo", "moramo", "da", "nau\u010dimo", "da", "ne", "o\u010dajavamo", "i", "da", "se", "molimo", "za", "na\u0161u", "bra\u0107u", "pitaju\u0107i", "za", "bo\u017eju", "milost", "i", "po", "re\u010dima", "sv", "isidora", "\u00abda", "ne", "preteknemo", "bo\u017eji", "sud.\u00bb", "p.g", "78", "377", "jednoglasno", "je", "prihva\u0107eno", "od", "strane", "crkvenog", "predanja", "da", "je", "gordost", "najve\u0107i", "neprijatelj", "\u010dovekovog", "spasenja", "ovo", "je", "tako\u0111e", "nagla\u0161eno", "u", "sv", "pismu", "gde", "je", "re\u010deno", "\u00abpodsmeva\u010dima", "on", "se", "podsmeva\u00bb(pri\u010de", "3:34", "i", "\u00abonaj", "koji", "sebe", "uzvisuje", "ponizi\u0107e", "se.\u00bb", "lk.18:14", "starac", "nam", "je", "ispri\u010dao", "slede\u0107u", "pri\u010du", "koja", "pokazuje", "da", "gordost", "nije", "nesre\u0107na", "privilegija", "ljudi", "na", "funkciji", "bogatih", "i", "pametnih", "ve\u0107", "se", "mo\u017ee", "sresti", "i", "kod", "obi\u010dnih", "ljudi", "siroma\u0161nih", "i", "nepismenih", "neki", "pastir", "je", "razgovarao", "sa", "starcem", "dok", "je", "bio", "monah", "u", "manastiru", "stomino", "pokraj", "konice", "tokom", "razgovora", "dotr\u010dao", "je", "pas", "ov\u010dar", "koji", "je", "poku\u0161ao", "da", "pojede", "pastirovu", "hranu", "koja", "se", "nalazila", "na", "tanjiru", "pored", "njega", "pastir", "je", "naslutio", "nameru", "psa", "pa", "je", "uspeo", "da", "pokrije", "tanjir", "i", "da", "izbegne", "\u0161tetu", "tada", "se", "pastir", "okrenu", "starcu", "hvalisavo", "govore\u0107i", "\u00abda", "li", "si", "vedeo", "kako", "sam", "pametan", "i", "kako", "sam", "uspeo", "da", "sa\u010duvam", "hranu?\u00bb", "navode\u0107i", "ovaj", "primer", "starac", "je", "ukazao", "na", "opasnost", "od", "gordosti", "koji", "svima", "nama", "preti", "i", "rekao", "je", "da", "trebamo", "da", "budemo", "budni", "i", "da", "poka\u017eemo", "pokajanje", "i", "smirenje", "kako", "bimo", "izbegli", "isku\u0161enje", "koje", "iz", "gordosti", "proizilazi", "tokom", "jedne", "od", "na\u0161ih", "poseta", "upitali", "smo", "starca", "o", "milosr\u0111u", "njegov", "odgovor", "je", "bio", "kategori\u010dan", "mi", "treba", "da", "se", "ve\u017ebamo", "u", "ovoj", "hri\u0161\u0107anskoj", "vrlini", "na", "koju", "nam", "je", "gospod", "ukazao", "u", "svojoj", "besedi", "na", "gori", "kada", "je", "blagosiljao", "one", "koji", "je", "ispunjavaju", "\u00abbla\u017eeni", "milostivi", "jer", "\u0107e", "biti", "pomilovani", "mt", "5:7", "on", "nas", "je", "uglavnom", "pozivao", "da", "poma\u017eemo", "udovicama", "siro\u010di\u0107ima", "i", "uop\u0161te", "ljudima", "koji", "su", "u", "nevolji", "govorio", "je", "po", "primanju", "na\u0161e", "pomo\u0107i", "neka", "se", "oni", "pomole", "za", "nas", "i", "na\u0161e", "upokojene", "iz", "dubine", "srca", "da", "im", "bog", "oprosti", "neka", "se", "kosti", "njihove", "posvete.\u00bb", "i", "bog", "\u0107e", "\u010duti", "molitve", "koja", "se", "podi\u017eu", "iz", "njihovih", "du\u0161a", "u", "odgovoru", "na", "pitanje", "da", "ponekad", "misao", "zaokuplja", "na\u0161", "um", "da", "oni", "koji", "mole", "za", "milostinju", "mogu", "da", "je", "zloupotrebe", "u", "neke", "lo\u0161e", "svrhe", "obi\u010dno", "je", "govorio", "da", "u", "ovakvim", "slu\u010dajevima", "trebamo", "da", "primenimo", "hristovu", "zapovest", "da", "damo", "malu", "koli\u010dinu", "novca", "a", "on", "\u0107e", "se", "pobrinuti", "da", "novac", "ode", "tamo", "gde", "je", "potrebno", "osim", "toga", "dugo", "je", "govorio", "o", "na\u010dinima", "kako", "da", "se", "to", "izvede", "sumorno", "stanje", "sveta", "koje", "\u00abu", "zlu", "le\u017ei\u00bb", "1.jov", "5:19", "i", "te\u0161ko\u0107e", "sa", "kojima", "se", "savesni", "hri\u0161\u0107ani", "suo\u010davaju", "\u00abjer", "su", "uska", "vrata", "i", "tesan", "put", "koji", "vode", "u", "\u017eivot.\u00ab(mat", "7:14", "dobro", "su", "poznate", "suparnik", "\u010dovekov", "", "\u0111avo", "\u00abkao", "lav", "ri\u010du\u0107i", "hodi", "i", "tra\u017ei", "koga", "da", "pro\u017edere,\u00bb", "1", "pet", "5:8", "stari", "\u010dovek", "onaj", "zarobljen", "u", "volji", "tela", "i", "sveta", "pod", "rukom", "\u0111avola", "koji", "promovi\u0161e", "svoju", "volju", "na", "atraktivan", "na\u010din", "bori", "se", "\u017eestoko", "protiv", "hri\u0161\u0107anina", "koji", "bukvalno", "\u00abide", "posred", "mre\u017ea;\u00bb", "sir", "9:13", "u", "odgovoru", "na", "pitanje", "koja", "je", "postavio", "jedan", "hri\u0161\u0107anin", "o", "tome", "\u0161ta", "on", "i", "njegova", "porodica", "treba", "da", "rade", "kako", "bi", "se", "suo\u010dili", "sa", "nekim", "crnim", "okolnostima", "starac", "je", "odgovorio", "\u00abdr\u017eite", "se", "crkve\u00bb", "a", "drugima", "\u00abidite", "u", "crkvu", "ispovedajte", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ujte", "se", "i", "dosti\u0107i\u0107ete", "prosek.\u00bb", "zapovest", "sv", "vasilija", "velikog", "\u00abbrinite", "za", "sebe\u00bb", "p.g", "31", "217b", "dobro", "je", "poznata", "isto", "va\u017ei", "i", "za", "jednoglasan", "savet", "sv", "otaca", "za", "stalnom", "samokontrolom", "u", "kojoj", "treba", "da", "se", "ve\u017eba", "hri\u0161\u0107anin", "starac", "pajsije", "sleduju\u0107i", "ovoj", "tradiciji", "predlo\u017eio", "nam", "je", "da", "pogledamo", "u", "sebe", "i", "da", "vidimo", "\u00abkoliko", "karata", "mera", "za", "zlato", "vredimo", "kao", "hri\u0161\u0107ani.\u00bb", "za", "kraj", "ostavio", "sam", "dva", "saveta", "dobijena", "od", "starca", "kada", "sam", "ga", "posetio", "da", "bih", "potvrdio", "da", "li", "bog", "zaista", "\u017eeli", "da", "stupim", "u", "sve\u0161teni\u010dku", "slu\u017ebu", "bilo", "je", "to", "1", "novembra", "1986", "kada", "crkva", "slavi", "uspomenu", "na", "sv", "davida", "starca", "s", "nestrpljenjem", "sam", "se", "spustio", "od", "kareje", "ka", "star\u010devoj", "keliji", "panagudi", "jednog", "vla\u017enog", "jesenjeg", "popodneva", "malo", "dalje", "od", "manastira", "kutlumu\u0161a", "dva", "psa", "su", "mi", "se", "pridru\u017eila", "tr\u010dali", "su", "putem", "koji", "nisam", "ba\u0161", "najbolje", "poznavao", "kada", "su", "me", "doveli", "do", "vrata", "kelije", "i", "kada", "je", "starac", "iza\u0161ao", "da", "mi", "po\u017eeli", "dobrodo\u0161licu", "rekao", "im", "je", "sa", "ozbiljno\u0161\u0107u", "\u00abu", "redu", "sada", "mo\u017eete", "da", "idete.\u00bb", "i", "psi", "kao", "dobra", "\u00abposluga\u00bb", "oti\u0161li", "su", "po\u0161to", "su", "ispunili", "svoju", "misiju", "ovog", "puta", "starac", "me", "je", "primio", "unutra", "gde", "je", "bila", "nalo\u017eena", "pe\u0107", "nakon", "tradicionalnog", "poslu\u017eenja", "oti\u0161li", "smo", "u", "crkvicu", "koja", "se", "nalazila", "u", "keliji", "nagovestio", "sam", "mu", "svrhu", "mog", "dolaska", "i", "nakon", "njegovog", "bezrezervnog", "i", "u", "isto", "vreme", "uznemiravaju\u0107eg", "odgovora", "da", "je", "to", "\u00abnaravno", "bo\u017eja", "volja,\u00bb", "razgovarali", "smo", "o", "drugim", "stvarima", "tada", "dao", "mi", "je", "slede\u0107e", "savete", "koje", "navodim", "u", "nadi", "da", "\u0107e", "oni", "pomo\u0107i", "mojoj", "bra\u0107i", "kao", "\u0161to", "su", "meni", "pomogli", "njegov", "prvi", "savet", "bio", "je", "\u00abne", "stavljaj", "svoje", "planove", "ispred", "bo\u017ejih", "planova.\u00bb", "ove", "re\u010di", "su", "me", "spasile", "oslobodile", "su", "me", "stresa", "i", "anksioznosti", "nau\u010dile", "me", "da", "hristova", "volja", "uvek", "bude", "prva", "u", "mom", "\u017eivotu", "iznad", "moje", "volje", "da", "uvek", "molim", "hrista", "da", "me", "vodi", "kroz", "\u017eivot", "i", "da", "me", "usmerava", "u", "svemu", "video", "sam", "kroz", "svakodnevno", "iskustvo", "godinama", "da", "gospod", "zna", "i", "mo\u017ee", "da", "preuzme", "potpunu", "odgovornost", "na", "najbolji", "na\u010din", "kada", "ga", "ljubimo", "kada", "mu", "verujemo", "i", "kada", "ga", "zamolimo", "da", "to", "\u010dini", "slobodno", "dobrovoljno", "i", "bespogovorno", "mi", "svi", "razumemo", "va\u017enost", "ovoga", "posebno", "za", "pastirsko", "upravljanje", "slovesnim", "stadom", "i", "vernicima", "koje", "nam", "je", "hristos", "poverio", "njegov", "drugi", "savet", "bio", "je", "\u00abzahvali", "bogu", "na", "svemu", "\u0161to", "ima\u0161", "i", "na", "svemu", "\u0161to", "si", "postigao", "zahvaljuju\u0107i", "bogu", "shvati\u0107e\u0161", "da", "to", "nisu", "tvoja", "dostignu\u0107a", "ve\u0107", "njegovi", "darovi", "i", "tako", "\u0107e\u0161", "biti", "ponizan", "i", "smiren.\u00ab", "bez", "mnogih", "komnetara", "neko", "bi", "mogao", "da", "razume", "zna\u010daj", "star\u010devih", "saveta", "koji", "jednostavno", "vode", "\u010doveka", "do", "samospoznanja", "i", "ravnote\u017ee", "daleko", "od", "morbidnih", "kompleksa", "hendikepa", "i", "samovolje", "daleko", "od", "\u010dovekovog", "smrtnog", "neprijatelja", "\u2013", "gordosti", "star\u010deve", "re\u010di", "uvek", "me", "podse\u0107aju", "na", "ono", "\u0161to", "je", "apostol", "pavle", "pisao", "\u00ab(1.kor", "4:7", "znam", "da", "je", "napisano", "na", "hiljade", "stranica", "o", "starcu", "pajsiju", "i", "siguran", "sam", "da", "\u0107e", "jo\u0161", "mnogo", "biti", "napisano", "moje", "pisanje", "ne", "pretenduje", "da", "doda", "nove", "stranice", "na", "mnoge", "druge", "ono", "predstavlja", "dug", "\u010dasti", "i", "zahvalnosti", "osobi", "koja", "mi", "je", "bo\u017ejim", "promislom", "pomogla", "u", "kriti\u010dnim", "\u017eivotnim", "trenucima", "i", "nastavlja", "da", "mi", "poma\u017ee", "u", "pastirskoj", "slu\u017ebi", "molitvama", "i", "u\u010denjem", "koje", "mi", "je", "ostavio", "ovi", "redovi", "su", "tako\u0111e", "dug", "ljubavi", "mojoj", "bra\u0107i", "kako", "bi", "i", "oni", "kroz", "njih", "upoznali", "ovu", "divnu", "li\u010dnost", "i", "svetu", "volju", "bo\u017eiju", "koja", "je", "bila", "izre\u010dena", "star\u010devim", "ustima", "neka", "bi", "dao", "gospod", "da", "star\u010deve", "re\u010di", "postani", "i", "njihove", "smernice", "na", "putu", "spasenja", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "7", "avgust", "2013", "god", "izvor"]}