{"naslov": "\u010cUVAR SVETOG GERMANA \u2013 arhimandrit Gerasim (\u0160maltc)", "sadrzaj": ["arhimandrit", "gerasim", "\u0161maltc", "na", "jelovom", "ostrvu", "godine", "usamljenosti", "sv", "germana", "na", "jelovom", "ostrvu", "pobudi\u0161e", "mnoga", "pitanja", "me\u0111u", "onima", "koji", "nisu", "poznavali", "tajne", "duhovnog", "\u017eivota", "jednom", "ga", "je", "jedan", "\u010dovek", "upitao", "\u201do\u010de", "germane", "da", "li", "\u017eivi\u0161", "sam", "u", "\u0161umi?\u201d", "\u201c...ne", "ne", "\u017eivim", "sam,\u201d", "odgovorio", "je", "\u201dbog", "je", "ovde", "kao", "\u0161to", "je", "svuda", "njegovi", "an\u0111eli", "su", "ovde", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "biti", "sam", "u", "njihovom", "dru\u0161tvu", "zar", "nije", "bolje", "biti", "u", "njihovom", "dru\u0161tvu", "nego", "u", "dru\u0161tvu", "ljudi?\u201d", "kao", "\u0161to", "demonske", "sile", "svoje", "redovo", "zbijaju", "oko", "duhovno", "ravnodu\u0161nog", "\u010dove\u010danstva", "osetljiva", "hri\u0161\u0107anska", "du\u0161a", "ose\u0107a", "otu\u0111enost", "od", "sveta", "veliki", "broj", "ljudi", "postaje", "malodu\u0161an", "u", "svojoj", "borbi", "sa", "palim", "dru\u0161tvom", "\u2013", "\u010desto", "je", "malodu\u0161je", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "poja\u010dano", "i", "izolacijom", "moramo", "da", "nau\u010dimo", "da", "se", "\u010de\u0161\u0107e", "obra\u0107amo", "an\u0111elima", "i", "svetiteljima", "u", "na\u0161im", "mislima", "i", "molitvama", "to", "\u0107e", "odagnati", "samo\u0107u", "i", "pru\u017eiti", "novu", "hrabrost", "i", "snagu", "u", "vremenu", "u", "kojem", "knez", "tame", "poku\u0161ava", "da", "pro\u0161iri", "svoj", "krug", "delovanja", "ovoj", "na\u0161oj", "lekciji", "potrebna", "je", "ilustracija", "primer", "a", "koji", "bi", "bio", "bolji", "od", "\u017eivota", "arhimandrita", "gerasima", "koji", "je", "godinama", "bio", "jedini", "\u010duvar", "groba", "sv", "germana", "na", "jelovom", "ostrvu", "njegov", "\u017eivot", "jeste", "primer", "unutra\u0161nje", "snage", "i", "nezavisnosti", "duha", "koji", "i", "mi", "sami", "treba", "da", "negujemo", "uz", "pomo\u0107", "ugodnika", "bo\u017eijih", "mnogo", "o", "njegovom", "\u017eivotu", "saznali", "smo", "iz", "njegovih", "li\u010dnih", "pisama", "koje", "je", "slao", "bratstvu", "sv", "germana", "aljaskog", "\u010dije", "je", "osnivanje", "on", "podstakao", "pre", "dvadesetak", "godina", "otac", "gerasim", "je", "ro\u0111en", "28", "oktobra", "1888", "u", "pokrajini", "tuli", "na", "kr\u0161tenju", "je", "dobio", "ime", "mihailo", "njegovi", "pobo\u017eni", "roditelji", "podizali", "su", "ga", "u", "pravoslavnoj", "veri", "i", "takvo", "dobro", "seme", "procveta", "rano", "u", "\u017eelji", "za", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "sa", "18", "godina", "stupio", "je", "u", "manastir", "sv", "tihona", "kaluskog", "nedaleko", "od", "\u010duvenog", "optinskog", "manastira", "tu", "je", "primio", "dobru", "mona\u0161ku", "osnovu", "a", "postrig", "tek", "1915", "godine", "kada", "je", "kao", "misionar", "oti\u0161ao", "u", "ameriku", "iste", "godine", "je", "rukopolo\u017een", "u", "\u010din", "jeromonaha", "a", "1916", "godine", "poslat", "je", "na", "aljasku", "nakon", "slu\u017ebe", "u", "sitki", "i", "kodiaku", "kona\u010dno", "se", "nastanio", "u", "malom", "selu", "afognaku", "kada", "je", "1917", "godine", "izbila", "revolucija", "u", "rusiji", "o.gerasim", "je", "imao", "san", "celo", "nebo", "bilo", "je", "crno", "stravi\u010dno", "a", "u", "sredini", "tame", "bila", "je", "svetlost", "i", "u", "njoj", "hristos", "razapet", "na", "krstu", "umirao", "je", "glava", "mu", "je", "bila", "pala", "na", "grudi", "mi\u0161i\u0107i", "na", "rukama", "podrhtavali", "su", "od", "stradanja", "i", "za\u010dio", "se", "glas", "", "moli", "se", "rusija", "je", "razapeta", "kao", "sv", "german", "o.gerasim", "je", "u", "svom", "srcu", "krenuo", "put", "svog", "voljenog", "zavi\u010daja", "njegova", "suzna", "moljenja", "za", "svoju", "progonjenu", "bra\u0107u", "u", "hristu", "bila", "su", "ni\u0161ta", "manje", "do", "isto\u010dnik", "u", "kojem", "je", "kupao", "svoju", "du\u0161u", "ljuto", "ranjenu", "crkvenim", "politi\u010dkim", "sukobima", "nakon", "raskola", "koji", "je", "izazvao", "mitropolit", "platon", "1926", "godine", "svi", "pravoslavni", "sve\u0161tenici", "na", "aljasci", "pridru\u017eili", "su", "se", "platonu", "svi", "osim", "o.germana", "koji", "je", "izabrao", "da", "nosi", "te\u017eak", "krst", "izolovanosti", "u", "nastojanju", "da", "bude", "poslu\u0161an", "ruskoj", "zagrani\u010dnoj", "crkvi", "otac", "gerasim", "je", "18", "godina", "slu\u017eio", "kao", "seoski", "sve\u0161tenik", "u", "afognaku", "kada", "mu", "je", "bog", "odgovorio", "ne", "\u017eelje", "srca", "i", "preselio", "ga", "na", "jelovo", "ostrvo", "iako", "su", "ga", "platonovci", "i", "dalje", "klevetali", "bio", "je", "zadovoljan", "\u0161to", "je", "mogao", "da", "slu\u017ei", "u", "se\u0107anje", "na", "apostole", "ameri\u010dkog", "pravoslavlja", "njegova", "ljubav", "ka", "jo\u0161", "nekanonizovanim", "o.germanu", "bogato", "je", "nagra\u0111ena", "svetiteljevom", "\u010dvrstom", "podr\u0161kom", "i", "nebeskim", "zastupni\u0161tvom", "dvadeset", "pet", "godina", "izdr\u017eavao", "je", "siroma\u0161tvo", "i", "hladno\u0107u", "stoje\u0107i", "pred", "bogom", "u", "molitvi", "kao", "usamljena", "svetiljka", "koja", "je", "zasijala", "ja\u010de", "u", "raju", "nego", "zvezde", "na", "nebu", "njegov", "svakodnevni", "razgovor", "sa", "svetiteljima", "molitva", "obezbedio", "mu", "je", "ve\u010dno", "mesto", "u", "njihovim", "stanovima", "gde", "se", "preselio", "12", "oktobra", "1969.godine", "me\u0111u", "mnogim", "pri\u010dama", "o", "\u017eivotu", "o.gerasima", "prona\u0161li", "smo", "i", "slede\u0107u", "neka", "bi", "u", "njoj", "prona\u0161li", "podstrek", "da", "\u010de\u0161\u0107e", "tra\u017eimo", "dru\u0161tvo", "svetih", "na\u0161i", "nebeski", "prijatelji", "arhimandrit", "gerasim", "\u0161maltc", "\u201diako", "kao", "dete", "nisam", "nikada", "video", "ni", "jedan", "manastir", "jo\u0161", "kao", "de\u010dak", "sam", "po\u010deo", "da", "razmi\u0161ljam", "o", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "godine", "1905", "boja\u017eljivo", "sam", "pri\u0161ao", "postelji", "bolesnog", "oca", "i", "upitao", "", "o\u010de", "blagoslovi", "da", "odem", "u", "manastir", "moj", "bolesni", "otac", "zatra\u017eio", "je", "da", "mu", "donesem", "ikonu", "sv", "tihona", "zadonskog", "i", "njome", "me", "blagoslovio", "slede\u0107e", "godine", "grupa", "poklonika", "me\u0111u", "njima", "i", "ja", "krenula", "je", "pe\u0161ice", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "u", "manastir", "sv", "tihona", "kaluskog", "videv\u0161i", "veli\u010danstvene", "crkve", "o\u010daravaju\u0107i", "zvonik", "lepotu", "okolne", "prirode", "bio", "sam", "presre\u0107an", "\u010dinilo", "mi", "se", "da", "sam", "video", "bo\u017eji", "raj", "na", "zemlji", "odlu\u010dio", "sam", "da", "tu", "ostanem", "oti\u0161ao", "sam", "kod", "arhimandrita", "lavrentija", "sa", "molbom", "da", "me", "prihvati", "u", "bratstvo", "on", "me", "je", "saslu\u0161ao", "a", "onda", "ukratko", "objasnio", "surovost", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "da", "moram", "da", "budem", "poslu\u0161an", "smiren", "da", "ustajem", "rano", "na", "slu\u017ebu", "itd", "ustao", "je", "iz", "svoje", "stolice", "i", "odveo", "me", "do", "jedne", "umetni\u010dke", "slike", "na", "kojoj", "je", "bila", "oslikana", "majka", "sv", "tihona", "zadonskog", "kako", "ga", "vodi", "u", "grad", "da", "ga", "ostavi", "kod", "nekog", "ko\u010dija\u0161a", "njegov", "stariji", "brat", "je", "kle\u010dao", "u", "pra\u0161ini", "na", "putu", "mole\u0107i", "majku", "da", "to", "ne", "\u010dini", "ve\u0107", "da", "ga", "umesto", "ko\u010dija\u0161u", "odvede", "u", "manastir", "pokazuju\u0107i", "na", "sliku", "arhimandrit", "mi", "je", "rekao", "evo", "majka", "sv", "tihona", "\u017eelela", "je", "da", "ga", "preda", "ko\u010dija\u0161u", "na", "brigu", "", "ali", "stariji", "brat", "ju", "je", "pretekao", "na", "putu", "bacio", "se", "pred", "njene", "noge", "i", "molio", "majko", "nedaj", "da", "ga", "odgaji", "ko\u010dija\u0161", "jer", "\u0107e", "i", "sam", "postati", "kao", "on", "bolje", "ga", "vodi", "u", "manastir", "onda", "\u0107e", "postati", "sve\u0161tenik", "\u201ctako", "i", "ti", "potrudi", "se", "da", "vodi\u0161", "bogougodan", "\u017eivot,\u201d", "rekao", "mu", "je", "iguman", "\u201dpa", "\u0107e\u0161", "postati", "monah.\u201d", "za\u0107utao", "je", "na", "trenutak", "a", "onda", "rekao", "kroz", "osmeh", "\u201da", "mo\u017eda", "\u010dak", "i", "arhimandrit.\u201d", "desilo", "se", "da", "sam", "neko", "vreme", "bio", "kelejni", "prislu\u017eitelj", "arhimandritu", "lavrentiju", "\u010diste\u0107i", "njegovu", "keliju", "\u010desto", "sam", "posmatrao", "tu", "sliku", "koja", "mi", "je", "postala", "veoma", "draga.\u201d", "nakon", "kratke", "posete", "sv", "gori", "o.garasim", "je", "bio", "nastojatelj", "pokrovskog", "metoha", "u", "gradu", "tuli", "vladika", "evdokim", "je", "tada", "\u010desto", "govorio", "o", "njegovom", "postrigu", "ali", "ta", "namera", "je", "uvek", "nekako", "bila", "osuje\u0107ena", "suprotno", "sva\u010dijim", "planovima", "i", "o\u010dekivanjima", "o.gerasim", "je", "primio", "postrig", "ubrzo", "nakon", "svog", "dolaska", "u", "ameriku", "1915", "godine", "od", "strane", "episkopa", "aleksandra", "u", "manastiru", "sv", "tihona", "zadonskog", "koji", "je", "osnovan", "deset", "godina", "ranije", "s", "blagoslovom", "arhiepiskopa", "tihona", "\u2013patrijarha", "ruskog", "\u201du", "to", "vreme", "sve", "je", "bilo", "skromno", "", "od", "episkopskih", "ode\u017edi", "pa", "do", "pojanja", "vladika", "aleksandar", "mi", "se", "obratio", "re\u010dima", "\u201c\u017eiveo", "si", "u", "naprednim", "manastirima", "i", "radio", "u", "bogatim", "katedralama", "ali", "gospod", "te", "je", "udostojio", "da", "bude\u0161", "zamona\u0161en", "u", "siroma\u0161tvu", "i", "skromnosti", "nikada", "ne", "zaboravi", "da", "je", "sv", "tihon", "voleo", "ovo", "siroma\u0161tvo", "\u2013", "on", "je", "pokrovitelj", "ovog", "manastira.\u201d", "\u201d", "od", "prvoga", "dana", "od", "kada", "sam", "odlu\u010dio", "da", "se", "posvetim", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "sv", "tihon", "veliki", "\u010dudotvorac", "uzeo", "me", "je", "pod", "svoju", "za\u0161titu", "otac", "me", "je", "blagoslovio", "njegovom", "ikonom", "da", "postanem", "monah", "arhimandrit", "lavrentije", "mi", "je", "rekao", "da", "sledim", "njegov", "primer", "u", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "postri\u017een", "sam", "u", "manastiru", "sv", "tihona", "i", "to", "nije", "sve", "godine", "1935", "preselio", "sam", "se", "na", "jelovo", "ostrvo", "gde", "je", "monah", "misionar", "i", "podvi\u017enik", "o", "german", "\u017eiveo", "u", "podvigu", "i", "spasavao", "svoju", "du\u0161u", "tu", "se", "i", "upokojio", "1836", "godine", "u", "julu", "1936", "preuzeo", "sam", "na", "sebe", "da", "o\u010distim", "i", "okre\u010dim", "crkvu", "kada", "sam", "zavr\u0161io", "poneo", "sam", "sa", "sobom", "dve", "ikone", "da", "ih", "o\u010distim", "i", "da", "ih", "popravim", "jedna", "je", "bila", "ikona", "sv", "tihona", "zadonskog", "a", "druga", "sv", "serafima", "sarovskog", "po\u0161to", "sam", "ih", "o\u010distio", "stavio", "sam", "ih", "u", "nove", "ramove", "i", "sede\u0107i", "pogledao", "sam", "u", "ove", "bo\u017eje", "ugodnike", "koji", "su", "mi", "bili", "tako", "dragi", "po\u010deo", "sam", "da", "razmi\u0161ljam", "o", "svom", "\u017eivotu", "i", "odjednom", "mi", "je", "palo", "na", "pamet", "pre", "trideset", "godina", "ba\u0161", "na", "taj", "dan", "", "17", "jula", "stupio", "sam", "na", "mona\u0161ku", "stazu", "suze", "su", "mi", "potekle", "niz", "lice", "klekao", "sam", "da", "poljubim", "ikone", "\u201dugodnici", "bo\u017eiji,\u201d", "plakao", "sam", "\u201cvi", "ste", "moji", "dragi", "gosti", "do\u0161li", "ste", "meni", "gre\u0161niku", "na", "dan", "kada", "sam", "stupio", "na", "moju", "mona\u0161ku", "stazu.\u201d", "imao", "sam", "posebno", "po\u0161tovanje", "i", "ljubav", "prema", "ovim", "svetiteljima", "", "sv", "tihonu", "zadonskom", "i", "sv", "\u010dudotvorcu", "serafimu", "sarovskom", "vaistinu", "je", "re\u010deno", "da", "an\u0111eli", "bo\u017eiji", "i", "njegovi", "svetitelji", "jesu", "\u010doveku", "nebeski", "prijatelji...\u201d", "\u201dzaista", "mi", "nismo", "sami", "u", "ovom", "zemaljskom", "\u017eivotu", "imamo", "nebeske", "za\u0161titnike", "zastupnnike", "i", "sam", "sam", "svedok", "tome", "u", "ovom", "stra\u0161nom", "bezbo\u017eni\u010dkom", "vremenu", "\u010dak", "se", "i", "ruski", "narod", "stidi", "da", "dr\u017ei", "ikone", "u", "svojim", "domovima", "i", "kandilo", "pred", "njima", "i", "sam", "sam", "se", "uverio", "u", "to", "kada", "sam", "bio", "u", "americi", "me\u0111u", "mojim", "ruskim", "narodom", "se\u0107am", "se", "detinjstva", "tog", "zlatnog", "vremena", "mog", "\u017eivota", "kada", "je", "nave\u0107i", "ukras", "u", "svakom", "domu", "bila", "sveta", "ikona", "pred", "kojima", "je", "gorelo", "kandilo", "voleo", "sam", "te", "ku\u0107e", "voleo", "sam", "da", "gledam", "u", "redove", "ikona", "kao", "ceo", "ikonostas", "sa", "treperavom", "svetlo\u0161\u0107u", "kandila", "pred", "njima", "kada", "se", "ljudi", "raduju", "da", "ukra\u0161avaju", "svoje", "domove", "ikonama", "kada", "dr\u017ee", "kandilo", "upaljeno", "kada", "poste", "i", "po\u0161tuju", "svete", "praznike", "", "onda", "\u017eive", "mirno", "tiho", "i", "pobo\u017eno", "svaka", "ku\u0107a", "svaka", "porodica", "biva", "upravo", "ono", "kakvom", "ju", "je", "sv", "pavle", "nazvao", "\u201ddoma\u0107a", "crkva.\u201d", "ali", "kada", "je", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "postala", "\u2018zara\u017eena\u2019", "modernizmom", "ljudi", "su", "po\u010deli", "da", "se", "stide", "ikona", "u", "ku\u0107i", "upaljenih", "kandila", "\u2013", "i", "sumorna", "tama", "zaposela", "je", "njihove", "du\u0161e", "\u010dovek", "je", "samoinicijativno", "pri\u0161ao", "neprijateljima", "bo\u017eijim", "i", "gospodnjim", "neprijateljima", "svega", "onoga", "\u0161to", "je", "dobro", "i", "sveto", "\u010dovek", "je", "po\u010deo", "da", "\u010dini", "ono", "\u0161to", "je", "ne\u010duveno", "\u010dak", "i", "me\u0111u", "divljim", "zverima", "\u010dovek", "danas", "ne", "vide", "\u010duda", "koje", "gospod", "i", "njegovi", "svetitelji", "\u010dine", "samo", "zato", "\u0161to", "duhovno", "oslepeo", "ljudi", "su", "ustali", "protiv", "boga", "i", "crkve", "njegove", "ovde", "na", "zemlji", "nebeski", "pokrovitelji", "se", "udaljavaju", "od", "takvih", "ljudi", "iako", "\u017eivi", "pokraj", "ovih", "nebeskih", "za\u0161titinika", "\u010dovek", "ne", "mo\u017ee", "da", "ih", "vidi", "niti", "da", "oseti", "njihovo", "prisusto", "zbog", "grehovnog", "stanja", "svoje", "du\u0161e", "u", "kojoj", "nema", "ni", "mira", "ni", "ljubavi", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "sa\u010duvajte", "veru", "u", "boga", "nastojte", "da", "steknete", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "bli\u017enjem", "i", "jasno", "\u0107ete", "videti", "da", "imate", "prjatelje", "u", "duhovnom", "svetu", "koji", "se", "za", "vas", "mole", "gospodu", "amin", "prevedeno", "iz", "\u201dkhleb", "nebesni,\u201d", "1940", "god", "br", "6", "harbin", "materijal", "o", "\u017eivotu", "oca", "gerasima", "preuzet", "iz", "knjige", "\u201dotac", "gerasim", "\u010duvar", "sv", "germana", "aljaskog,\u201d", "\u0161tampa", "sv", "german", "aljaski", "platina", "kalifornija", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "", "bojana", "srbljak", "27", "avgust", "2013", "god", "izvor"]}