{"naslov": "SVETI SVE\u0160TENOMU\u010cENIK GEORGIJE KARASTAMATIS (+1922)", "sadrzaj": ["ikona", "sveti", "georgije", "karastamatis", "praznik", "septembar", "4", "i", "nedelja", "pre", "vozdvi\u017eenja", "\u010dasnog", "krsta", "otac", "georgije", "je", "bio", "potomak", "jedne", "od", "najuglednijih", "familija", "sela", "agia", "paraskevi", "u", "krini", "stanovnici", "ovog", "sela", "su", "posedovali", "nekoliko", "velikih", "brodova", "i", "bili", "poznati", "ribolovci", "bio", "je", "o\u017eenjen", "i", "slu\u017eio", "je", "kao", "parohijski", "sve\u0161tenik", "u", "crkvi", "svetih", "\u010detrdeset", "mu\u010denika", "koja", "je", "bila", "jedna", "od", "tri", "parohijske", "crkve", "imao", "je", "gustu", "kovrd\u017eavu", "kosu", "zbog", "\u010dega", "su", "ga", "nazivali", "kupola", "jer", "je", "izgledao", "kao", "kupola", "crkve", "mnogo", "je", "voleo", "drevnu", "gr\u010dku", "a", "pogotovo", "veli\u010danstvenu", "vizantijsku", "kulturu", "nikada", "nije", "govorio", "gordo", "o", "svom", "poreklu", "ve\u0107", "ga", "je", "karakterisala", "dobrota", "ljubaznost", "i", "nesebi\u010dna", "hri\u0161\u0107anska", "ljubav", "od", "rane", "mladosti", "do", "kraja", "ovozemaljskog", "\u017eivota", "bio", "je", "odli\u010dan", "sve\u0161tenik", "sa", "izvanrednim", "poznavanjem", "pravoslavne", "liturgije", "njegov", "glas", "je", "bio", "prelep", "a", "znao", "je", "vizantijsko", "pojanje", "zavr\u0161io", "je", "krinaiki", "\u0161kolu", "i", "svi", "su", "ga", "u", "selu", "voleli", "zbog", "ljubavi", "prema", "svome", "pozivu", "svetu", "liturgiju", "nije", "slu\u017eio", "brzo", "pa", "su", "ga", "zbog", "duge", "liturgije", "malo", "kritikovali", "u", "selu", "prvi", "progon", "grka", "se", "dogodio", "od", "1914-1919", "pa", "je", "bio", "prisiljen", "da", "napustio", "svoje", "selo", "i", "da", "ode", "na", "chios", "kao", "i", "ve\u0107ina", "stanovni\u0161tva", "ljubav", "prema", "svojoj", "zemlji", "i", "delom", "pravedno", "pona\u0161anje", "grka", "ga", "je", "duboko", "ranilo", "tokom", "ovog", "sumra\u010dnog", "dela", "njegovog", "\u017eivota", "kada", "se", "vratio", "nazad", "starac", "je", "odlu\u010dio", "da", "nikada", "vi\u0161e", "ne", "napusti", "mesto", "koje", "mu", "je", "bog", "odredio", "da", "ga", "na", "njemu", "slavi", "ali", "uskoro", "nestabilnost", "u", "regionu", "se", "dogodila", "ponovo", "i", "mnogi", "ljudi", "su", "postali", "izbeglice", "brutalnost", "turaka", "je", "zadala", "te\u017eak", "udarac", "helenizmu", "i", "te", "rane", "ose\u0107amo", "i", "dan", "danas", "sela", "cesme", "su", "bila", "napu\u0161tena", "a", "ljudi", "koji", "su", "tu", "dugo", "\u017eiveli", "su", "poneli", "sa", "sobom", "samo", "ono", "\u0161to", "su", "mogli", "chios", "severna", "gr\u010dka", "i", "skiathos", "su", "postali", "uto\u010di\u0161te", "mnogima", "do", "danas", "potomci", "ovih", "generacija", "su", "dokaz", "progona", "koji", "su", "se", "tokom", "istorije", "dogodili", "ro\u0111aci", "oca", "georgija", "su", "ga", "u", "strahu", "molili", "da", "ide", "sa", "njima", "znaju\u0107i", "da", "\u0107e", "bes", "turaka", "biti", "velik", "i", "smrtonosan", "koliko", "je", "nama", "poznato", "sedam", "\u010dlanova", "familije", "karastamatis", "su", "izbegli", "na", "skiathos", "a", "kasnije", "oti\u0161lu", "u", "solun", "osim", "stamatije", "i", "njenog", "brata", "georgija", "aleksandridisa", "i", "najmla\u0111e", "\u0107erke", "koja", "se", "upokojila", "tako", "da", "se", "familija", "nastanila", "negde", "u", "solunu", "i", "okolnim", "izbegli\u010dkim", "mestima", "otac", "georgije", "je", "bio", "nepokolebljiv", "njegova", "bela", "brada", "je", "bila", "spremna", "da", "bude", "bude", "obojena", "njegovom", "krvlju", "i", "bio", "je", "spreman", "da", "bude", "krunisan", "kao", "kralj", "svojim", "mu\u010deni\u0161tvom", "gerilski", "ratnici", "su", "doneli", "najve\u0107a", "stradanja", "i", "pribli\u017eavali", "su", "se", "cesmi", "a", "karastamatis", "je", "\u010dekao", "u", "selu", "sa", "druga", "dva", "starija", "stanovnika", "georgijem", "m", "i", "nikolasom", "k", "\u0161to", "je", "zapisano", "u", "knjizi", "jovana", "d", "aikaterinosa", "izgubljena", "domovina", "moje", "selo", "agija", "paraskevi", "u", "cesmi", "1760-1922", "na", "strani", "660", "njih", "trojica", "su", "ispratili", "sve", "ostale", "stanovnike", "agia", "paraskevi", "i", "starac", "ih", "je", "srda\u010dno", "blagoslovio", "i", "molio", "se", "za", "njih", "on", "ih", "je", "kr\u0161tavao", "ven\u010davao", "i", "bio", "uz", "njih", "kao", "pravi", "propovednik", "ljubavi", "pastir", "je", "poslao", "svoje", "razumno", "stado", "dok", "je", "on", "nepokolebljivo", "ostao", "spreman", "da", "strada", "i", "\u017eivot", "da", "u", "zemlji", "svetaca", "male", "azije", "na", "jesenju", "nedelju", "4og", "septembra", "1922", "jutarnju", "ti\u0161inu", "sela", "su", "prekinula", "zvona", "razapeto-vaskrna", "poruka", "je", "poslednji", "put", "preneta", "ovim", "\u010dasnim", "parohijskim", "sve\u0161tenikom", "svetih", "\u010detrdeset", "mu\u010denika", "otac", "georgije", "je", "bio", "na", "svom", "mestu", "jer", "nije", "hteo", "da", "napusti", "parohiju", "bez", "svete", "liturgije", "uprkos", "te\u0161koj", "situaciji", "prethodnu", "no\u0107", "turske", "gerile", "su", "stigle", "sa", "namerom", "da", "ubiju", "sve", "grke", "nose\u0107i", "svoju", "svetu", "ode\u017edu", "po\u010deo", "je", "da", "slu\u017ei", "svetu", "liturgiju", "dok", "su", "se", "druga", "dvojica", "molila", "nadaju\u0107i", "se", "da", "\u0107e", "ih", "turci", "po\u0161tedeti", "zbog", "njihove", "starosti", "nekoliko", "momenata", "pre", "nego", "\u0161to", "su", "turci", "u\u0161li", "u", "crkvu", "njih", "dvojica", "su", "uspeli", "da", "pobegnu", "mo\u017eda", "je", "ovaj", "momenat", "straha", "svoja", "dva", "prijatelja", "oca", "georgija", "podsetio", "na", "u\u010denike", "hristove", "u", "getsimanskom", "vrtu", "mo\u017eda", "ga", "je", "to", "podsetilo", "na", "mu\u010deni\u0161tvo", "svetih", "\u010detrdeset", "mu\u010denika", "u", "\u010dijoj", "je", "crkvi", "slu\u017eio", "godinama", "dok", "su", "bili", "u", "jezeru", "njihovog", "mu\u010deni\u0161tva", "jedan", "od", "njih", "je", "odustao", "i", "oti\u0161ao", "dok", "je", "drugi", "do\u0161ao", "po", "imenu", "aglaio", "koji", "je", "video", "u", "viziji", "veli\u010danstvene", "krune", "mu\u010deni\u0161tva", "na", "glavama", "onih", "koji", "su", "bili", "ba\u010deni", "u", "zamrznuto", "jezero", "pobo\u017eni", "sve\u0161tenik", "je", "stajao", "pred", "svetim", "oltarom", "i", "nije", "oklevao", "da", "\u017ertvuje", "jagnje", "onda", "je", "do\u0161lo", "do", "vike", "i", "pucnjave", "dani", "su", "prolazili", "a", "sunce", "puno", "sramote", "i", "tuge", "je", "pro\u0161lo", "pa", "su", "georgije", "m", "i", "nikolas", "k", "napustili", "svoja", "skrivali\u0161ta", "i", "polako", "se", "pribli\u017eavali", "crkvi", "sveti", "sve\u0161tenomu\u010denik", "georgije", "karastamatis", "kao", "jedan", "od", "svetih", "\u010detrdeset", "mu\u010denika", "je", "bio", "kr\u0161ten", "u", "krvi", "svog", "sevastijskog", "jezera", "ispred", "prelepih", "dveri", "kao", "i", "novi", "sveti", "sve\u0161tenomu\u010denik", "filumen", "na", "jakovljevom", "bunaru", "1979", "na", "ovaj", "na\u010din", "je", "oti\u0161ao", "u", "raj", "koji", "je", "voleo", "i", "kome", "je", "slu\u017eio", "bez", "\u017ealbe", "do", "poslednjeg", "daha", "georgije", "m", "koji", "je", "brodom", "pobegao", "na", "chios", "je", "bio", "o\u010devidac", "onoga", "\u0161to", "je", "video", "i", "do\u017eiveo", "pa", "je", "posvedo\u010dio", "pobo\u017ean", "\u017eivot", "svetog", "sve\u0161tenomu\u010denika", "georgija", "karastamatisa", "moja", "baka", "stamatia", "koja", "je", "bila", "sve\u0161tenomu\u010denikova", "ro\u0111aka", "iz", "familije", "karastamatis", "je", "do\u0161la", "kao", "izbeglica", "na", "ostrvo", "skiatos", "kada", "je", "imala", "dvanaest", "godina", "moja", "prababa", "majka", "bake", "stamatije", "marija", "karastamati", "imala", "je", "brata", "georgija", "koji", "je", "postao", "monah", "na", "svetoj", "gori", "i", "koji", "je", "na", "mona\u0161enju", "dobio", "ime", "simon", "smrt", "oca", "georgija", "je", "bila", "mu\u010deni\u010dka", "\u017ertva", "na", "nebeskom", "oltaru", "i", "jo\u0161", "jedan", "vredan", "dijamant", "koji", "ukra\u0161ava", "krunu", "hrista", "cara", "mu\u010deni\u010dka", "smrt", "svetog", "mitropolita", "hrisotomosa", "smirnskog", "se", "slavila", "od", "1923", "kao", "i", "svih", "drugih", "koji", "su", "stradali", "za", "vreme", "katastrofe", "u", "maloj", "aziji", "aleksandrijska", "patrijar\u0161ija", "im", "je", "prva", "dala", "po\u010dast", "i", "predlo\u017eila", "je", "i", "ostalim", "pravoslavnim", "crkvama", "da", "ih", "slave", "po", "pravoslavnoj", "tradiciji", "me\u0111u", "velikim", "oblakom", "novomu\u010denika", "masakar", "u", "gr\u010dkoj", "nije", "bio", "na", "nacionalnoj", "i", "rasnoj", "osnovi", "jer", "je", "u", "maloj", "aziji", "dugo", "prisutan", "religijski", "fanatizam", "\u010demu", "su", "dokaz", "masakrirana", "tela", "hri\u0161\u0107ana", "crkvena", "savest", "gr\u010dkog", "naroda", "i", "mno\u0161tva", "izbeglica", "je", "prepoznala", "svetost", "svih", "onih", "koji", "su", "stradali", "u", "ioniji", "na", "osnovu", "svega", "ovog", "crkva", "mora", "da", "prihvati", "crkvenu", "savest", "kao", "najve\u0107i", "kriterijum", "istine", "i", "vere", "crkve", "sveti", "sinod", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "na", "svom", "sastanku", "a", "po", "predlogu", "mitropolita", "patrasa", "nikodemosa", "pod", "brojem", "2556", "jula", "5", "1993", "je", "ubrojao", "me\u0111u", "svece", "pravoslavne", "crkve", "sve", "one", "koji", "su", "mu\u010deni\u010dki", "stradali", "1922", "godine", "u", "maloj", "aziji", "", "vladike", "sve\u0161tenstvo", "i", "mirjane", "me\u0111u", "ovim", "svetim", "mu\u010denicima", "se", "nalazi", "i", "sveti", "sve\u0161tenomu\u010denik", "georgije", "karastamatis", "gerile", "su", "ga", "ubile", "dok", "je", "slu\u017eio", "svetu", "liturgiju", "u", "svom", "cesmenskom", "selu", "agia", "paraskevi", "njegova", "hrabrost", "da", "stoji", "pred", "svetim", "oltarom", "oltarom", "koji", "je", "bio", "mesto", "njegovog", "mu\u010deni\u0161tva", "je", "bila", "njegovo", "ispovedanje", "vere", "\u010dast", "i", "blagoslov", "svima", "koji", "poti\u010du", "od", "ove", "generacije", "sveta", "du\u017enost", "je", "da", "se", "oda", "po\u010dast", "ovom", "novom", "sve\u0161tenomu\u010deniku", "kada", "se", "slave", "svi", "oni", "koji", "su", "stradali", "za", "vreme", "katastrofe", "u", "maloj", "aziji", "na", "nedelju", "pre", "praznika", "vozdvi\u017eenja", "\u010dasnog", "krsta", "ali", "pogotovo", "na", "dan", "kada", "je", "stradao", "septembra", "4og", "ljudi", "iz", "sela", "agia", "paraskevi", "koji", "su", "sada", "u", "chiosu", "slave", "ovog", "sve\u0161tenomu\u010denika", "kao", "sveca", "po", "pravoslavnoj", "tradiciji", "dok", "trg", "ispred", "crkve", "svete", "paraskeve", "nosi", "njegovo", "ime", "molim", "se", "svetom", "georgiju", "da", "nas", "blagoslovi", "i", "da", "nam", "da", "zdravlja", "tako\u0111e", "ga", "molim", "da", "se", "grcima", "ne", "ponove", "tako", "bolni", "dani", "od", "pantelisa", "houlisa", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "9", "septembar", "2013", "god"]}