{"naslov": "PRAVOSLAVNO ZAPADNO NASLEDSTVO: SVETI MU\u010cENIK ALBAN BRITANSKI", "sadrzaj": ["praznuje", "se", "5.jula", "na", "osnovu", "skora\u0161njih", "istra\u017eivanja", "sveti", "alban", "britanski", "je", "prvi", "mu\u010denik", "latinske", "evrope", "smatra", "se", "da", "je", "bio", "mu\u010den", "u", "\u010detvrtom", "veku", "za", "vreme", "vladavine", "surovog", "dioklecijana", "ipak", "istra\u017eivanja", "dr", "johna", "morrisa", "iz", "londona", "ukazuju", "da", "je", "sveti", "alban", "britanski", "bio", "mu\u010den", "i", "ubijen", "\u010ditav", "vek", "ranije", "na", "osnovu", "informacija", "iz", "crkve", "svetog", "albana", "koja", "je", "izgra\u0111ena", "na", "mestu", "njegovog", "mu\u010deni\u0161tva", "\u201cpostoje", "izvori", "u", "kojima", "se", "navodi", "da", "je", "dan", "mu\u010deni\u0161tva", "svetog", "albana", "bio", "22", "jun", "ali", "nema", "informacija", "o", "godini", "ipak", "pi\u0161e", "da", "je", "u", "mu\u010denju", "u\u010destvovao", "rimski", "imperator", "septimus", "severus", "zapisano", "je", "da", "je", "imperator", "severus", "oti\u0161ao", "u", "britaniju", "kada", "je", "postalo", "jasno", "da", "tamo", "ima", "puno", "hri\u0161\u0107ana", "sa", "uobi\u010dajenim", "besom", "naredio", "je", "da", "se", "svima", "odse\u010de", "glava", "severus", "je", "bilo", "drugo", "ime", "surovog", "imperatora", "dioklecijana", "tako", "da", "je", "na", "osnovu", "toga", "odre\u0111en", "vek", "u", "kome", "je", "sveti", "alban", "\u017eiveo.\u201d", "\u201cali", "dr", "morris", "se", "ne", "sla\u017ee", "sa", "ovim", "jer", "je", "dioklecijan", "vladao", "samo", "istokom", "dok", "je", "maksimilijan", "vladao", "zapadom", "a", "kao", "njegov", "podanik", "konstantinus", "je", "bio", "zadu\u017een", "za", "\u0161paniju", "i", "britaniju", "njegova", "\u017eena", "jelena", "je", "bila", "hri\u0161\u0107anka", "danas", "se", "smatra", "da", "cezar", "nije", "ubio", "ni", "jednog", "hri\u0161\u0107anina.\u201d", "\u201cda", "se", "vratimo", "severusu", "on", "je", "bio", "u", "engleskoj", "od", "leta", "208", "godine", "do", "njegove", "smrti", "211", "godine", "imao", "je", "\u017eenu", "i", "dva", "sina", "koji", "su", "bili", "sa", "njim", "u", "engleskoj", "sa", "svojim", "starijim", "sinom", "je", "oti\u0161ao", "u", "borbu", "na", "sever", "a", "mla\u0111eg", "sina", "geta", "caesara", "je", "zadu\u017eio", "da", "vlada", "britanijom", "tri", "ili", "\u010detiri", "meseca", "dok", "se", "ne", "vrati", "posle", "smrti", "svetog", "albana", "zli", "geta", "je", "naredio", "bez", "odobrenja", "imperatora", "da", "se", "svi", "hri\u0161\u0107ani", "ubiju", "u", "izve\u0161taju", "tako\u0111e", "pi\u0161e", "da", "religija", "napreduje", "ubijanjem", "svetaca", "na", "osnovu", "ovih", "podataka", "mu\u010deni\u0161tvo", "svetog", "albana", "se", "dogodilo", "209", "godine.\u201d", "izve\u0161taj", "navodi", "da", "je", "sveti", "alban", "bio", "plemi\u0107", "i", "vojnik", "iz", "verulamiuma", "koji", "je", "imao", "privilegiju", "rimskog", "dr\u017eavljanstva", "na", "isti", "na\u010din", "kao", "i", "sveti", "pavle", "na", "osnovu", "brilijantnog", "istra\u017eivanja", "nastavi\u0107emo", "sa", "\u017eivotom", "svetog", "albana", "\u201cdok", "je", "trajao", "veliki", "progon", "hri\u0161\u0107ana", "sveti", "alban", "je", "jo\u0161", "uvek", "bio", "paganin", "ipak", "kada", "je", "jedan", "sve\u0161tenik", "tra\u017eio", "za\u0161titu", "sveti", "alban", "ga", "je", "sakrio", "sve\u0161tenik", "je", "bio", "pun", "vere", "i", "za", "vreme", "progona", "zahvaljivao", "je", "i", "slavio", "boga", "sveti", "alban", "je", "bio", "promenjen", "sve\u0161tenikovim", "primerom", "i", "svetim", "\u017eivotom", "i", "uz", "pomo\u0107", "blagodati", "bo\u017eje", "i", "sam", "je", "po\u010deo", "da", "\u017eivi", "hri\u0161\u0107anski", "tako", "da", "je", "sve\u0161tenik", "uticao", "i", "pou\u010dio", "svetog", "albana", "u", "veri.\u201d", "\u201cposle", "nekoliko", "dana", "vlasti", "su", "\u010dule", "da", "sveti", "alban", "krije", "hri\u0161\u0107ane", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "vojnici", "su", "bili", "poslati", "da", "pretra\u017ee", "ku\u0107u", "kada", "su", "stigli", "do", "ku\u0107e", "do\u010dekao", "ih", "je", "sveti", "alban", "koji", "je", "nosio", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "pa", "su", "njega", "odveli", "pred", "sudiju", "kada", "su", "ga", "doveli", "pred", "sudiju", "u", "tom", "trenutku", "sudija", "je", "prinosio", "\u017ertvu", "idolima", "kada", "je", "sudija", "video", "svetog", "albana", "obu\u010denog", "u", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "pobesneo", "je", "jer", "ga", "je", "prepoznao", "i", "znao", "je", "da", "je", "sve\u0161tenik", "pobegao", "zbog", "pozicije", "svetog", "albana", "u", "rimskoj", "imperiji", "sudija", "je", "poku\u0161ao", "da", "bude", "blag", "ponudio", "je", "slobodu", "svetom", "albanu", "ako", "prinese", "\u017ertvu", "idolima", "svetac", "je", "nepokolebljivo", "to", "odbio", "sveti", "alban", "je", "ispovedao", "da", "je", "hri\u0161\u0107anin", "i", "nije", "se", "pla\u0161io", "pretnji", "toliko", "je", "naljutio", "sudiju", "da", "ga", "je", "sudija", "odmah", "poslao", "na", "mu\u010denje", "sudija", "se", "nadao", "da", "\u0107e", "mu\u010denjem", "uspeti", "da", "preobrati", "svetog", "albana", "po\u0161to", "re\u010di", "nisu", "imale", "efekta", "\u010dak", "i", "najstra\u0161nija", "mu\u010denja", "nisu", "pokolebala", "svetog", "albana", "u", "svojoj", "veri", "kada", "je", "to", "sudija", "video", "naredio", "je", "da", "ubiju", "svetog", "albana.\u201d", "\u201ckada", "su", "svetog", "albana", "vodili", "na", "mu\u010denje", "bo\u017eanskom", "blagoda\u0107u", "svi", "ljudi", "iz", "grada", "su", "ga", "pratili", "tako", "je", "grad", "ostao", "prazan", "i", "sudija", "je", "ostao", "sam", "u", "gradu", "kada", "su", "ljudi", "shvatili", "\u0161ta", "\u0107e", "da", "se", "dogodi", "poku\u0161ali", "su", "da", "pomognu", "svecu", "tako", "\u0161to", "su", "sru\u0161ili", "most", "koji", "je", "trebao", "da", "pre\u0111e", "most", "je", "bio", "napravljen", "iznad", "veoma", "brzog", "dela", "reke", "tada", "je", "sveti", "alban", "osetio", "\u017eelju", "da", "\u0161to", "pre", "do\u0111e", "pred", "gospoda", "pa", "je", "stajao", "na", "ivici", "obale", "reke", "i", "gledao", "prema", "nebu", "mole\u0107i", "se", "za", "pomo\u0107", "odjednom", "reka", "je", "presu\u0161ila", "i", "mogli", "su", "da", "pre\u0111u", "preko", "suve", "zemlje", "vojnik", "koji", "je", "trebao", "da", "ubije", "svetog", "albana", "je", "odmah", "bacio", "svoj", "ma\u010d", "i", "molio", "da", "i", "on", "sa", "njim", "strada", "tako", "da", "je", "i", "on", "krenuo", "na", "mu\u010denje", "ostali", "vojnici", "su", "se", "tako\u0111e", "uzdr\u017eavali", "da", "izvr\u0161e", "naredbu", "i", "ubiju", "svetog", "albana", "tako", "da", "je", "sveti", "alban", "oti\u0161ao", "sam", "na", "vrh", "brda", "i", "pomolio", "se", "da", "se", "voda", "vrati", "u", "reku", "odmah", "se", "izvor", "pojavio", "iz", "zemlje", "i", "reka", "je", "ponovo", "potekla", "mu\u010denje", "svetog", "albana", "predstavljeno", "na", "manuskriptu", "iz", "xiii", "veka", "\u201cna", "ovom", "mestu", "je", "mu\u010deniku", "glava", "odse\u010dena", "a", "on", "je", "zadobio", "venac", "\u017eivota", "koji", "je", "bog", "obe\u0107ao", "onaj", "koji", "je", "ubio", "svetog", "albana", "nije", "mogao", "da", "vidi", "sveto", "telo", "svetog", "albana", "jer", "su", "mu", "o\u010di", "ispale", "na", "zemlju", "vojnik", "koji", "nije", "hteo", "da", "izvr\u0161i", "ubistvo", "je", "u", "isto", "vreme", "bio", "ubijen", "tako\u0111e", "za", "njega", "se", "zaista", "mo\u017ee", "re\u0107i", "da", "je", "sigurno", "bio", "kr\u0161ten", "sopstvenom", "krvlju", "i", "tako", "se", "udostojio", "carstva", "nebeskog", "ube\u0111en", "\u010dudima", "koja", "su", "pratila", "mu\u010deni\u0161tvo", "svetog", "albana", "i", "sam", "sudija", "se", "sa", "po\u0161tovanjem", "po\u010deo", "odnositi", "prema", "mu\u010denom", "hri\u0161\u0107aninu", "i", "naredio", "je", "da", "prestane", "progon", "hri\u0161\u0107ana.\u201d", "\u201cubrzo", "nakon", "smrti", "svetog", "albana", "mo\u0161ti", "svetog", "albana", "su", "sahranjene", "u", "crkvi", "koja", "je", "podignuta", "na", "mestu", "njegovog", "mu\u010deni\u0161tva", "sveti", "german", "vladika", "tog", "kraja", "se", "molio", "u", "toj", "svetinji", "kada", "je", "hteo", "da", "zaustavio", "jeres", "pelagianizma", "njegova", "ljubav", "prema", "svetom", "albanu", "je", "bila", "velika", "i", "u", "svojoj", "eparhiji", "je", "posvetio", "jednu", "crkvu", "u", "\u010dast", "svetog", "albana.\u201d", "\u201cmesto", "mu\u010deni\u0161tva", "se", "i", "danas", "mo\u017ee", "videti", "ali", "na", "\u017ealost", "zbog", "protestantskih", "uni\u0161tavanja", "svete", "mo\u0161ti", "su", "sada", "izgubljene.\u201d", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "11", "oktobra", "2013", "god", "izvor"]}