{"naslov": "KO JE BIO OTAC JUSTIN POPOVI\u0106, KOGA JE EPARHIJA VALJEVSKA PREDLO\u017dILA ZA SVECA?", "sadrzaj": ["rodio", "se", "i", "upokojio", "na", "blagovesti", "zavr\u0161io", "je", "sve", "bogoslovske", "\u0161kole", "svog", "vremena", "oslobo\u0111en", "je", "iz", "zatvora", "1946", "godine", "gde", "je", "robijao", "kao", "\u201cnarodni", "neprijatelj\u201d", "iz", "tek", "osnovane", "eparhije", "valjevske", "ovih", "dana", "je", "najavljeno", "da", "\u0107e", "ve\u0107", "na", "prvom", "narednom", "zasedanju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "spc", "episkop", "valjevski", "milutin", "predlo\u017eiti", "kanonizaciju", "u", "svece", "oca", "justina", "popovi\u0107a", "dugogodi\u0161njeg", "arhimandrita", "\u017eenskog", "manastira", "\u0107elije", "kod", "valjeva", "sudbina", "je", "htela", "da", "se", "blagoje", "popovi\u0107", "rodi", "na", "blagovesti", "1894", "godine", "u", "vranju", "u", "porodici", "koja", "je", "decenijama", "bila", "sve\u0161teni\u010dka", "ali", "i", "da", "se", "upokoji", "na", "dan", "svog", "ro\u0111enja-na", "blagovesti", "1979", "godine", "u", "manastiru", "\u0107elije", "kod", "valjeva", "gde", "je", "i", "sahranjen", "mladi", "blagoje", "zavr\u0161io", "je", "sve", "bogoslovske", "\u0161kole", "svog", "vremena", "profesor", "u", "beogradskoj", "bogosloviji", "sveti", "sava", "bio", "mu", "je", "sveti", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "ro\u0111en", "u", "susednom", "selu", "leli\u0107", "nedaleko", "od", "\u0107elija", "malo", "je", "poznato", "da", "se", "kao", "dvadesetogodi\u0161njak", "tek", "\u0161to", "je", "zavr\u0161io", "bogosloviju", "na\u0161ao", "u", "\u010deti", "mladih", "bolni\u010dara", "i", "sa", "srpskom", "vojskom", "u", "krvavom", "prvom", "svetskom", "ratu", "stigao", "do", "skadra", "tu", "je", "uspeo", "da", "ostvari", "svoju", "davna\u0161nju", "\u017eelju", "da", "se", "zamona\u0161i", "i", "uzme", "mona\u0161ko", "ime", "svetog", "justina", "stigao", "je", "zatim", "da", "zavr\u0161i", "studije", "teologije", "u", "petrogradu", "i", "oksfordu", "bude", "nastavnik", "bogoslovije", "u", "sremskim", "karlovcima", "i", "doktorira", "u", "atini", "na", "tamo\u0161njem", "univerzitetu", "\u0161to", "mu", "nije", "bilo", "te\u0161ko", "jer", "je", "kako", "su", "zabele\u017eili", "njegovi", "biografi", "savladao", "i", "govorio", "vi\u0161e", "stranih", "i", "modernih", "svetskih", "jezika", "od", "staroslovenskog", "i", "latinskog", "do", "engleskog", "francuskog", "nema\u010dkog\u00f6", "ostalo", "je", "tako\u0111e", "zapisano", "da", "je", "sa", "branislavom", "petronijevi\u0107em", "osnovao", "srpsko", "filozofsko", "dru\u0161tvo", "1938", "godine", "a", "ure\u0111ivao", "je", "i", "\u010dasopis", "hri\u0161\u0107anska", "misao", "te\u0161ko", "je", "podnosio", "i", "tragediju", "srpskog", "naroda", "u", "vreme", "nema\u010dke", "okupacije", "1941", "do", "1945", "godine", "genocid", "a", "smetao", "mu", "je", "i", "komunizam", "zato", "je", "ratno", "vreme", "i", "okupaciju", "proveo", "uglavnom", "u", "na\u0161im", "manastirima", "poma\u017eu\u0107i", "desetkovanoj", "srpskoj", "crkvi", "sa", "kojom", "je", "delio", "sudbinu", "po", "dolasku", "nove", "komunisti\u010dke", "vlasti", "u", "jugoslaviju", "biva", "proteran", "sa", "beogradskog", "univerziteta", "sa", "mnogim", "tada\u0161njim", "profesorima", "a", "zatim", "uhap\u0161en", "a", "zamalo", "nije", "progla\u0161en", "i", "narodnim", "neprijateljem", "oslobo\u0111en", "je", "iz", "zatvora", "na", "intervenciju", "patrijarha", "srpskog", "gavrila", "1946", "godine", "proteran", "sa", "univerziteta", "bez", "penzije", "li\u0161en", "ljudskih", "verskih", "i", "gra\u0111anskih", "prava", "justin", "je", "sigurnu", "ruku", "i", "topli", "kutak", "na\u0161ao", "kod", "sestrinstva", "manastira", "svetih", "arhan\u0111ela", "u", "\u0107elijama", "1948", "godine", "na", "\u010dijem", "je", "\u010delu", "tada", "bila", "igumanija", "sara", "hrabra", "i", "mudra", "ni", "tada", "ga", "onda\u0161nja", "vlast", "posebno", "ozna", "i", "udba", "u", "beogradu", "i", "valjevu", "nisu", "ostavljale", "na", "miru", "u", "vreme", "odr\u017eavanja", "va\u017enijih", "crkvenih", "doga\u0111aja", "kao", "\u0161to", "je", "zasedanje", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "u", "beogradu", "bilo", "mu", "je", "zabranjeno", "da", "izlazi", "iz", "manastira", "verovatno", "iz", "straha", "da", "ne", "uti\u010de", "na", "ostale", "kao", "veliki", "antikomunista", "pored", "svega", "\u0161to", "mu", "se", "doga\u0111alo", "nije", "\u0107utao", "i", "klimao", "glavom", "svojim", "besedama", "obra\u0107ao", "se", "veruju\u0107em", "i", "ostalom", "narodu", "u", "manastiru", "\u0107elije", "ali", "i", "u", "crkvama", "valjevskog", "kraja", "kod", "njega", "su", "dolazili", "u", "to", "doba", "mnogi", "ljudi", "iz", "na\u0161e", "zemlje", "i", "mnogih", "krajeva", "jugoslavije", "i", "inostranstva", "ugledni", "profesori", "doktori", "pisci", "psiholozi", "studenti", "obi\u010dni", "ljudi", "da", "ga", "vide", "i", "\u010duju", "pitaju", "za", "duhovni", "savet", "ili", "zamole", "za", "njegove", "bogougodne", "molitve", "za", "vreme", "dnevnih", "i", "no\u0107nih", "bogoslu\u017eenja", "koje", "su", "svakodnevno", "odr\u017eavane", "a", "koje", "su", "isceliteljski", "pomagale", "bolesnima", "nesre\u0107nima", "razo\u010daranima\u00f6", "uz", "sve", "to", "justin", "je", "u", "ti\u0161ini", "manastira", "\u0107elije", "do", "duboko", "u", "no\u0107", "nastavljaju\u0107i", "svoj", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "nastavio", "da", "\u010dita", "i", "pi\u0161e", "knjige", "iz", "oblasti", "filozofije", "pravoslavlja", "propovedaju\u0107i", "jevan\u0111elje", "hristovo", "napisao", "je", "i", "objavio", "na", "desetine", "knjiga", "i", "nau\u010dnih", "radova", "koji", "su", "prevedeni", "\u0161irom", "sveta", "tu", "su", "pored", "dogmatike", "pravoslavlja", "univerzitetskog", "ud\u017ebenika", "jo\u0161", "i", "studije", "o", "dostojevskom", "zbog", "koje", "se", "kako", "ka\u017ee", "dugo", "mu\u010dio", "ali", "i", "u\u010dio", "istina", "o", "spc", "u", "komunisti\u010dkoj", "jugoslaviji", "tuma\u010denja", "svetih", "jevan\u0111elja", "vi\u0161e", "od", "deset", "knjiga", "\u017eitija", "svetih", "pravoslavlja", "i", "ekumenizam\"\u00f6", "otac", "justin", "odazvao", "se", "i", "pozivu", "\u0111enerala", "jugoslovenske", "vojske", "u", "otad\u017ebini", "dragoljuba-dra\u017ee", "mihailovi\u0107a", "i", "za", "svesrpski", "kongres", "koji", "je", "odr\u017ean", "u", "selu", "ba", "kod", "ljiga", "kao", "najve\u0107i", "srpski", "teolog", "napisao", "i", "poslao", "svoje", "mi\u0161ljenje", "o", "tome", "kakav", "treba", "da", "bude", "odnos", "crkve", "i", "dr\u017eave", "u", "novoj", "dr\u017eavi", "posle", "oslobo\u0111enja", "jugoslavije", "ve\u0107", "su", "poodmakle", "pripreme", "za", "podizanje", "hrama", "kod", "manastira", "u", "leli\u0107u", "koji", "bi", "bio", "posve\u0107en", "ovom", "svecu", "svetitelj", "za", "\u017eivota", "dr", "justin", "popovi\u0107", "bio", "je", "i", "duhovni", "otac", "mnogih", "monaha", "i", "monahinja", "sve\u0161tenika-amfilohija", "artemija", "atanasija", "jevti\u0107a", "irineja", "bulovi\u0107a", "i", "drugih", "zato", "ne", "buni", "\u0161to", "su", "oca", "justina", "jo\u0161", "za", "\u017eivota", "mnogi", "proglasili", "za", "svetitelja", "do", "sada", "je", "ura\u0111eno", "na", "desetine", "ikona", "sa", "njegovim", "likom", "u", "srbiji", "gr\u010dkoj", "francuskoj", "rusiji", "i", "americi", "svetogorski", "monasi", "napisali", "su", "tropar", "i", "druge", "delove", "slu\u017ebe", "a", "njegov", "grob", "u", "leli\u0107u", "sada", "je", "postao", "mesto", "poklonjenja", "jovan", "stoji\u0107", "izvor", "glas", "javnosti", "22.11.2006"]}