{"naslov": "40 - GODI\u0160NJI JUBILEJ ARHIMANDRITA MAKARIJA", "sadrzaj": ["skoro", "u", "celoj", "na\u0161oj", "crkvi", "sva", "sve\u0161tena", "i", "mona\u0161ka", "lica", "znaju", "za", "ime", "arhimandrita", "makarija", "iz", "de\u010dana", "naro\u010dito", "ga", "dobro", "poznaje", "narod", "sa", "kosova", "mnogi", "posetioci", "i", "na\u0161a", "crkvena", "omladina", "a", "poznat", "je", "zbog", "hrabrosti", "odva\u017enosti", "i", "veoma", "neposrednog", "i", "duhovitog", "razgovora", "", "mnoge", "njegove", "izreke", "su", "postale", "poslovi\u010dne", "za", "vreme", "pri\u010danja", "dr\u017eao", "bi", "se", "ozbiljno", "i", "sve\u010dano", "\u010dak", "nekad", "i", "malo", "nezainteresovano", "a", "svi", "koji", "bi", "ga", "slu\u0161ali", "rado", "se", "slatko", "nasmejali", "no", "isto", "tako", "privla\u010de", "pa\u017enju", "i", "njegove", "pouke", "i", "besede", "kao", "starog", "i", "iskusnog", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "koji", "je", "vrlo", "crkven", "i", "aktivan", "u", "svemu", "dobrom", "i", "plemenitom", "zato", "je", "imao", "i", "sada", "ima", "vrlo", "mnogo", "prijatelja", "i", "u", "crkvenim", "redovima", "i", "u", "narodu", "31", "decembra", "1979", "otac", "makarije", "napunio", "je", "\u010detrdeset", "godina", "svoje", "mona\u0161ke", "i", "sve\u0161tenomona\u0161ke", "slu\u017ebe", "zato", "je", "ovaj", "datum", "kako", "bi", "se", "to", "danas", "reklo", "jubilej", "svoj", "proslavio", "skromno", "u", "krugu", "svoje", "bratije", "u", "de\u010danskoj", "sv", "obitelji", "uz", "saslu\u017eenje", "sabra\u0107e", "jeromonaha", "i", "svoga", "najmla\u0111eg", "duhovnog", "\u010deda", "jero\u0111akona", "konstantina", "sada", "arhimandrita", "alekseja", "stare\u0161ine", "manasira", "sv", "luke", "kod", "varvarina", "odslu\u017eio", "je", "liturgiju", "u", "velikom", "de\u010danskom", "hramu", "zablagodario", "je", "bogu", "i", "sv", "kralju", "na", "svemu", "proteklom", "u", "\u017eivotu", "mole\u0107i", "od", "njih", "i", "sada", "i", "jo\u0161", "vi\u0161e", "pomo\u0107", "koja", "mu", "je", "ve\u0107", "kao", "slepom", "neophodna", "arhimandrit", "makarije", "popovi\u0107", "ro\u0111en", "je", "26", "decembra", "1920", "u", "uljmi", "u", "banatu", "od", "pobo\u017enih", "roditelja", "bo\u017eidara", "i", "an\u0111elije", "na", "kr\u0161tenju", "je", "dobio", "ime", "srbobran", "mali", "srbobran", "je", "osnovnu", "\u0161kolu", "zavr\u0161io", "u", "svom", "rodnom", "mestu", "a", "gra\u0111ansku", "u", "vr\u0161cu", "iskrena", "\u017eelja", "za", "svetim", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "probudila", "se", "u", "njegovoj", "\u010distoj", "de\u010da\u010dkoj", "du\u0161i", "1935", "kad", "odlazi", "za", "isku\u0161enika", "u", "manastir", "rajinovackod", "grocke", "a", "zatim", "u", "voljav\u010du", "kod", "stragara", "iz", "manastira", "voljav\u010de", "iste", "1935", "g", "odlazi", "u", "manastir", "visoke", "de\u010dane", "gde", "se", "upisuje", "u", "mona\u0161ku", "\u0161kolu", "koju", "zavr\u0161ava", "1939", "kao", "svr\u0161enog", "u\u010denika", "mona\u0161ke", "\u0161kole", "zamona\u0161io", "ga", "je", "u", "malu", "shimu", "jeromonah", "justin", "damjanovi\u0107", "iste", "godine", "u", "manastiru", "sv", "marka", "kod", "kori\u0161e", "", "prizren", "dav\u0161i", "mu", "mona\u0161ko", "ime", "makarije", "novog", "monaha", "makarija", "rukopolo\u017eio", "za", "\u0111akona", "na", "petrovdan", "1940", "godine", "a", "za", "jeromonaha", "23", "decembra", "iste", "1940", "g", "u", "de\u010danima", "episkop", "rus", "mitrofan", "nastojatelj", "manastira", "de\u010dana", "rat", "ga", "je", "zatekao", "1941", "kao", "sabrata", "manastira", "devi\u010da", "od", "balista", "biva", "proteran", "iz", "devi\u010da", "radi", "\u010dega", "se", "ponovo", "vra\u0107a", "u", "svoj", "mati\u010dni", "manastir", "visoke", "de\u010dane", "gde", "nailazi", "na", "sli\u010dnu", "situaciju", "u", "de\u010danima", "ostaje", "sve", "do", "decembra", "1941", "kad", "zbog", "potrebe", "slu\u017ebe", "prelazi", "u", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "u", "kojoj", "kao", "sabrat", "ostaje", "sve", "do", "1947", "borave\u0107i", "povremeno", "i", "u", "pe\u0107kom", "metohu", "budisavcima", "14", "avgusta", "1947", "proizvodi", "ga", "u", "\u010din", "igumana", "u", "prizrenu", "episkop", "vladimir", "po", "blagoslovu", "patrijarha", "gavrila", "od", "aprila", "1947", "iguman", "makarije", "prelazi", "ponovo", "u", "manastir", "devi\u010d", "gde", "se", "nalazi", "do", "decembra", "iste", "1947", "pa", "se", "opet", "vra\u0107a", "u", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "po\u010detkom", "decembra", "1947", "iz", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "prelazi", "za", "nastojatelja", "manastira", "svete", "tojice", "kod", "pljevlja", "ovde", "ostaje", "do", "1952", "kad", "biva", "postavljen", "za", "stare\u0161inu", "manastira", "banje", "kod", "priboja", "iz", "manastira", "banje", "uskoro", "se", "opet", "vra\u0107a", "na", "istu", "du\u017enost", "u", "manastir", "svetu", "trojicu", "od", "7", "septembra", "1953", "godine", "do", "15", "decembra", "1955", "na", "cetinju", "je", "imao", "jedno", "ve\u0107e", "odsustvo", "radi", "izgradnje", "i", "razmi\u0161ljanja", "u", "prole\u0107e", "1956", "makarije", "postaje", "iguman", "manastira", "beo\u010dina", "u", "fru\u0161koj", "gori", "iz", "beo\u010dina", "vra\u0107a", "se", "u", "de\u010dane", "gde", "15", "novembra", "1957", "prima", "du\u017enost", "stare\u0161ine", "manastira", "na", "ovoj", "du\u017enosti", "ostaje", "sve", "do", "23", "novembra", "1977", "a", "tada", "zbog", "bolesti", "razre\u0161en", "je", "ove", "du\u017enosti", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "pavle", "za", "zaslu\u017ean", "rad", "u", "crkvi", "proizveo", "ga", "je", "za", "arhimandrita", "26", "decembra", "1968", "arhimandrit", "makarije", "imao", "je", "u", "svom", "\u017eivotu", "naro\u010dito", "za", "vreme", "rata", "puno", "te\u0161kih", "dana", "i", "\u010dasova", "ali", "zahvaljuju\u0107i", "pored", "ostalog", "i", "svojoj", "uro\u0111enoj", "snala\u017eljivosti", "od", "mnogih", "se", "isku\u0161enja", "lako", "izbavljao", "pored", "mnogobrojnih", "zasluga", "oca", "makarija", "najva\u017enija", "je", "ova", "koju", "navodimo", "naime", "za", "vreme", "okupacije", "pod", "talijanima", "1941", "de\u010danima", "je", "dodeljena", "jedna", "talijanska", "za", "za\u0161titu", "manastira", "ovu", "\u010detu", "talijani", "su", "povukli", "iz", "manastira", "polovinom", "maja", "i", "manastir", "je", "ostao", "sam", "sa", "svojim", "\u010duvarima", "maljom", "azemom", "i", "bratom", "\u0161abanom", "to", "jutro", "u", "\u010detiri", "sata", "napunila", "se", "de\u010danska", "porta", "naoru\u017eanim", "me\u0161tanima", "balistima", "koji", "su", "nameravali", "da", "preko", "no\u0107i", "oplja\u010dkaju", "i", "zapale", "manastir", "svi", "tvrde", "da", "je", "taj", "dan", "u", "toku", "rata", "bio", "najkriti\u010dniji", "za", "manastir", "de\u010dane", "stare\u0161ina", "manastira", "otac", "arhimandrit", "teodosije", "meljnikov", "", "rus", "blagoslovio", "je", "ocu", "makariju", "da", "ode", "u", "pe\u0107", "i", "o", "ovom", "slu\u010daju", "obavesti", "italijansku", "komandu", "dovede", "italijansku", "vojsku", "da", "za\u0161tite", "manastir", "toga", "dana", "izjutra", "u", "tri", "sata", "pre", "zore", "otac", "makarije", "nesmetano", "je", "bez", "straha", "pro\u0161ao", "putem", "iz", "de\u010dana", "kroz", "naoru\u017eane", "mase", "neodgovorne", "horde", "koja", "je", "ve\u0107", "palila", "i", "plja\u010dkala", "crnogorske", "ku\u0107e", "progone\u0107i", "crnogorce", "u", "crnu", "goru", "neopa\u017eeno", "je", "stigao", "u", "pe\u0107", "i", "uspeo", "da", "od", "italijanske", "komande", "dobije", "trideset", "karabinera", "sa", "mar\u0161alom", "medi\u010dijem", "sa", "kojima", "sti\u017ee", "u", "manastir", "za", "vreme", "ve\u010dernjeg", "bogoslu\u017eenja", "oko", "\u0161est", "\u010dasova", "kad", "balisti", "vide\u0161e", "italijane", "odmah", "su", "se", "razbe\u017eali", "a", "talijanska", "vojska", "zaposela", "je", "manastir", "i", "\u010duvala", "ga", "tako", "su", "se", "ove", "za\u0161titne", "\u010dete", "smenjivale", "i", "za", "vreme", "italijana", "i", "za", "vreme", "nemaca", "kao", "i", "pri", "kraju", "rata", "za", "vreme", "albanske", "vojske", "iako", "je", "najvi\u0161e", "doprineo", "da", "se", "ovoga", "puta", "spase", "i", "manastir", "i", "bratstvo", "od", "velikih", "nevola", "i", "isku\u0161enja", "otac", "makarije", "sve", "ovo", "skromno", "pripisuje", "\u010dudu", "milosti", "bo\u017eije", "kao", "i", "pomo\u0107i", "svetoga", "kralja", "de\u010danskog", "pre", "dve", "godine", "se", "otac", "makarije", "razboleo", "i", "ostao", "slep", "ali", "sa", "svojim", "velikim", "iskustvom", "i", "aktivno\u0161\u0107u", "jo\u0161", "uvek", "je", "neophodan", "ovoj", "na\u0161oj", "velikoj", "svetinji", "on", "iako", "je", "zbog", "bolesti", "predao", "stare\u0161insku", "du\u017enost", "svom", "duhovnom", "sinu", "sin\u0111elu", "justinu", "tasi\u0107u", "koga", "je", "i", "spremao", "za", "ovu", "du\u017enost", "ipak", "mu", "aktivno", "poma\u017ee", "iskustvom", "i", "savetima", "u", "vo\u0111enju", "manastirskih", "poslova", "s.j.r", "izvor", "\u00abpravoslavlje\u00bb", "15", "januar", "1980", "br.308", "prepisao", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "8", "oktobra", "2007.g"]}