{"naslov": "SRCE ATOSA", "sadrzaj": ["u", "okviru", "zajednickog", "projekta", "sa", "portalom", "orthophoto.ru", "upozna\u0107emo", "\u010ditaoce", "sa", "jednim", "od", "najboljih", "savremenih", "fotografa", "hadzi", "miodragom", "miladinovi\u0107em", "hadzi", "miodrag", "miladinovi\u0107", "je", "rodjen", "1957", "u", "aleksincu", "srbija", "majstor", "je", "fotografije", "fsj", "od", "1990", "je", "\u010dlan", "udru\u017eenja", "primenjenih", "umetnosti", "i", "dizajna", "srbije", "bavi", "se", "dizajnom", "i", "radi", "na", "televiziji", "njegovi", "radovi", "su", "bili", "predstavljeni", "na", "pribli\u017eno", "250", "nacionalnih", "i", "medjunarodnih", "izlo\u017ebi", "za", "svoje", "stvarala\u0161tvo", "dobio", "je", "vi\u0161e", "od", "sto", "nagrada", "i", "premija", "najzna\u010dajnija", "od", "njih", "je", "na", "izlo\u017ebi", "u", "\u0161paniji", "\u00abaqueducte", "2000\u00bb", "i", "u", "gradu", "pleven", "bugarska", "monasi", "pristaniste", "u", "njegovom", "umetni\u010dkom", "\u00abprtljagu\u00bb", "nalazi", "se", "oko", "31", "individualna", "izlo\u017eba", "kako", "u", "zemlji", "tako", "i", "u", "inostranstvu", "aleksinac", "1984", "1989", "1990", "1992", "1999", "2000", "ni\u0161-1985", "1995", "1999", "doljevac-1985", "2008", "\u0441\u043c\u0435\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", "\u2013", "1987", "soko", "banja", "1989", "beograd-1985", "1989", "1990", "1993", "sremski", "karlovci", "1992", "rovinj", "1990", "plovdiv", "bugarska-1987", "vidin", "bugarska-1989", "gr\u010dka", "1999", "be\u010d-austrija-2000", "plovdiv", "bugarska-2001", "solun-2002", "leskovac-2007", "prokuplje-2007", "gadyin", "han", "2007", "vuce-2007", "njegovim", "fotografijama", "su", "ukra\u0161ene", "brojne", "knjige", "katalozi", "bro\u0161ure", "publikacije", "objavljivao", "je", "svoje", "fotografije", "u", "svakoj", "zna\u010dajnijoj", "dnevnoj", "novini", "ili", "\u017eurnalu", "monaska", "kelija", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "had\u017ei", "miodrag", "miladinovi\u0107", "posebno", "zadivljuju\u0107e", "snima", "impresije", "iz", "srbije", "i", "atosa", "jedan", "\u201cprst\u201c", "poluostrva", "halkidiki", "atos", "dobio", "je", "naziv", "prema", "brdu", "koje", "se", "nalazi", "na", "jednoj", "strani", "poluostrva", "i", "strmo", "se", "izdi\u017ee", "nad", "egejskim", "morem", "od", "davnih", "vremena", "kada", "su", "atos", "naselili", "monasi", "to", "mesto", "je", "po\u010delo", "da", "se", "naziva", "sveta", "gora", "na", "atosu", "se", "nalazi", "20", "manastira", "12", "nevelikih", "hramova", "i", "stotone", "manastirskih", "kelija", "medju", "njima", "je", "srpski", "manastir", "hilandar-centar", "duhovnosti", "obrazovanja", "i", "kulture", "u", "njegovoj", "veli\u010danstvenoj", "lepoti", "umetnost", "je", "dostigla", "takve", "visine", "koje", "se", "ne", "mogu", "sresti", "ni", "u", "jednom", "drugom", "manastiru", "ili", "hramu", "u", "srbiji", "", "arhitektonsku", "monumentalnost", "zapanjuju\u0107e", "freske", "ogromno", "literarno", "nasledje", "manastir", "je", "otelotvorenje", "stremljenja", "\u010doveka", "uvis", "ka", "duhovnim", "visinama", "had\u017ei", "miodrag", "miladinovi\u0107", "posetio", "je", "atos", "i", "hilandar", "petnaest", "puta", "napravio", "je", "preko", "7000", "fotografija", "", "u", "boji", "i", "crno", "belih", "na", "traci", "i", "na", "slajdovima", "fotografije", "su", "\u0161tampane", "u", "mnogim", "nacionalnim", "i", "me\u0111unarodinim", "izdanjima", "i", "\u017eurnalima", "na", "izlo\u017ebama", "u", "beogradu", "ni\u0161u", "aleksincu", "i", "plovdivu", "", "bugarska", "predstavljeno", "je", "60", "crno", "\u2013", "belih", "fotografija", "na", "njima", "je", "prikazan", "\u017eivot", "monaha", "i", "njihov", "put", "ka", "otkrivanju", "i", "poznanju", "duhovnog", "isto\u010dnika", "otac", "josif", "ide", "na", "vecernju", "sluzbu", "", "sahrana", "igumana", "manastira", "esfigmen", "izvor", "prevod", "sestra", "zaklina", "mancic"]}