{"naslov": "INTERVJUI SA MAJKOM MARIJOM", "sadrzaj": ["igumanijom", "manastira", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "u", "astenu", "majko", "molimo", "vas", "recite", "ne\u0161to", "o", "va\u0161oj", "porodici", "jeste", "li", "vi", "bili", "vaspitani", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "u", "kojoj", "konfesiji", "kako", "ste", "se", "susreli", "sa", "pravoslavljem", "kako", "ste", "postali", "pravoslavka", "ja", "sam", "ro\u0111ena", "i", "odrasla", "u", "hagu", "ispred", "na\u0161e", "ku\u0107e", "bila", "je", "\u0161umica", "divno", "mjesto", "koje", "\u0107e", "\u010diniti", "osnovu", "moje", "ljubavi", "prema", "prirodi", "i", "njenom", "stvoritelju", "mada", "ja", "nisam", "vaspitavana", "u", "vjeri", "ali", "sam", "odrasla", "u", "porodici", "u", "kojoj", "je", "vladala", "ljubav", "u", "kojoj", "su", "nam", "ulivali", "po\u0161tovanje", "prema", "ljudima", "i", "ljubav", "prema", "prirodi", "jo\u0161", "u", "ranom", "djetinjstvu", "pod", "uticajem", "biblijskih", "pri\u010da", "koje", "sam", "slu\u0161ala", "na", "\u010dasovima", "zakona", "bo\u017eijeg", "u", "osnovnoj", "\u0161koli", "a", "kasnije", "poslije", "mog", "sopstvenog", "iskustva", "po\u010dela", "sam", "razmi\u0161ljati", "o", "velikim", "\u017eivotnim", "pitanjima", "\u201eima", "li", "boga", "je", "li", "istina", "da", "on", "\u010duje", "na\u0161e", "molitve?\u201c", "moja", "majka", "je", "ponekad", "odlazila", "u", "reformisti\u010dku", "crkvu", "i", "ja", "sam", "po\u010dela", "da", "tamo", "odlazim", "u", "nedjeljnu", "\u0161kolu", "zatim", "se", "pojavila", "moja", "prijateljica", "koja", "je", "pjevala", "u", "vizantijsko", "\u2013", "katoli\u010dkom", "crkvenom", "horu", "sa", "\u010detrnaest", "godina", "i", "ja", "sam", "po\u010dela", "da", "pjevam", "u", "tom", "horu", "na", "crkveno", "\u2013", "slovenskom", "jeziku", "za", "vrijeme", "bo\u017eije", "liturgije", "u", "to", "vrijeme", "ja", "sam", "do\u0161la", "u", "holandski", "manastir", "jovana", "krstitelja", "u", "hagu", "tu", "sam", "u", "18", "", "oj", "godini", "primila", "pravoslavlje", "kad", "i", "za\u0161to", "ste", "vi", "odlu\u010dili", "da", "primite", "manastirski", "postrig", "kakav", "je", "bio", "va\u0161", "put", "ka", "mona\u0161tvu", "u", "21", "", "oj", "godini", "ja", "sam", "postala", "isku\u0161enica", "u", "ha\u0161kom", "manastiru", "za\u0161to", "ta", "odluka", "nije", "sazrela", "za", "jedan", "dan", "imala", "sam", "te\u017enju", "prema", "manastirskom", "\u017eivotu", "prema", "crkvenoj", "slu\u017ebi", "narastala", "je", "\u017eelja", "da", "sebe", "posvetim", "zajednici", "prema", "jednostavnom", "\u017eivotu", "i", "molitvi", "naravno,\u010ditala", "sam", "mnogo", "o", "tome", "ali", "najva\u017eniji", "za", "mene", "je", "bio", "odlazak", "u", "manastir", "ikone", "lesninske", "majke", "bo\u017eije", "u", "francuskoj", "tamo", "sam", "odlazila", "skoro", "svake", "godine", "za", "vrijeme", "ljetnjeg", "raspusta", "prisustvovala", "sam", "svim", "slu\u017ebama", "svako", "jutro", "bila", "sam", "na", "bo\u017eijoj", "liturgiji", "pomagala", "sestrama", "u", "ba\u0161ti", "u", "kuhinji", "svagdje", "gdje", "je", "potrebno", "\u010dak", "sam", "nau\u010dila", "da", "pletem", "tamo", "sam", "malo", "nau\u010dila", "ruski", "i", "crkveno", "\u2013", "slovenski", "jezik", "tu", "je", "neprimjetno", "sazrela", "u", "meni", "\u017eelja", "da", "postanem", "monahinja.naro\u010dito", "su", "va\u017ene", "bile", "tri", "posledje", "godine", "prije", "manastira", "kada", "sam", "kona\u010dno", "morala", "da", "se", "odlu\u010dim", "ho\u0107u", "li", "se", "udati", "sve", "vi\u0161e", "sam", "saznavala", "silu", "molitve", "smisao", "\u017eivota", "u", "manastiru", "\u010dak", "smisao", "od\u0161elni\u0161tva", "i", "gubila", "sam", "interes", "prema", "\u201esvjetovnom", "\u017eivotu\u201c", "ka\u017eu", "u", "te\u0161kim", "vremenima", "ljudi", "tra\u017ee", "u", "manastiru", "lako", "\u017eivljenje", "ja", "u", "to", "ne", "vjerujem", "manastirski", "\u017eivot", "je", "veoma", "te\u017eak", "da", "ga", "mo\u017eemo", "nazvati", "\u201elakim\u201c", "ali", "vidite", "da", "se", "u", "na\u0161e", "vrijeme", "i", "u", "gr\u010dkoj", "i", "u", "zapadnoj", "evropi", "i", "u", "americi", "postoje", "ljudi", "koji", "se", "dobrovoljno", "odri\u010du", "od", "materijalno", "obezbije\u0111enog", "\u017eivota", "zapadnog", "dru\u0161tva", "radi", "napornog", "mona\u0161tva", "svaki", "manastir", "ima", "svoje", "lice", "koje", "je", "odre\u0111eno", "tradicijom", "pravilima", "nastojnikom", "i", "bratstvom", "neki", "monasi", "godinama", "tra\u017ee", "\u201esvoju\u201c", "obitelj", "i", "svog", "duhovnog", "oca", "vi", "ste", "\u017eivjeli", "u", "razli\u010ditim", "manastirima", "va\u0161e", "manastirsko", "poslu\u0161anje", "po\u010delo", "je", "manastiru", "sv", "jovana", "krstitelja", "u", "hagu", "zatim", "vi", "ste", "\u017eivjeli", "u", "srpskim", "i", "gr\u010dkim", "manastirima", "\u0161ta", "vas", "je", "podstaklo", "ka", "svim", "tim", "promjenama", "jeste", "li", "na\u0161li", "to", "\u0161to", "ste", "tra\u017eili", "ja", "se", "ne", "bih", "slo\u017eila", "sa", "tim", "da", "obi\u010dno", "monah", "godinama", "tra\u017ei", "svog", "duhovnog", "oca", "rekla", "bih", "druk\u010dije", "ako", "\u010dovjek", "nalazi", "to", "\u0161to", "tra\u017ei", "i", "njegov", "duhovni", "otac", "postaje", "nastojnikom", "manastira", "on", "i", "sam", "tako\u0111e", "ide", "tamo.monah", "se", "nalazi", "pod", "duhovnim", "rukovodstvom", "duhovnika", "manastira", "u", "kojem", "on", "\u017eivi", "to", "mo\u017ee", "da", "bude", "nastojatelj", "ili", "ko", "drugi", "kada", "duhovni", "otac", "umire", "obi\u010dno", "njegovo", "mjesto", "zauzima", "neko", "od", "njegovih", "duhovnih", "\u010deda", "manastirske", "sestre", "uporedo", "sa", "duhovnom", "majkom", "igumanijom", "imaju", "tako\u0111e", "duhovnog", "oca", "kada", "on", "umire", "ili", "iz", "drugih", "razloga", "ne", "mo\u017ee", "vi\u0161e", "duhovno", "hraniti", "sestre", "manastir", "mora", "na\u0107i", "drugog", "duhovnika", "shodno", "tradicijama", "toga", "manastira", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "mene", "ja", "sam", "oti\u0161la", "u", "manastir", "u", "hagu", "zato", "\u0161to", "je", "tada", "to", "bio", "jedini", "pravoslavni", "manastir", "u", "holandiji", "imala", "sam", "jednostavnu", "misao", "ako", "je", "bogu", "bilo", "ugodno", "mene", "holan\u0111anku", "pozvati", "u", "manastir", "zna\u010di", "to", "mora", "da", "bude", "manastir", "u", "holandiji", "kad", "pogledam", "u", "nazad", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "to", "za", "mene", "bila", "pravilna", "odluka", "iako", "je", "kasnije", "moj", "\u017eivot", "po\u0161ao", "druga\u010dije", "nego", "\u0161to", "je", "tih", "godina", "bilo", "mogu\u0107e", "o\u010dekivati", "manastirski", "\u017eivot", "u", "hagu", "bio", "je", "za", "mene", "veoma", "te\u017eak", "idealno", "je", "bilo", "da", "se", "manastir", "nalazi", "u", "centru", "grada", "da", "se", "svi", "koji", "\u017eele", "mogu", "upoznati", "s", "pravoslavljem", "manastir", "sa", "parohijom", "i", "nekoliko", "sestara", "koje", "su", "u", "civilnom", "odjelu", "i\u0161le", "na", "posao", "zara\u0111uju\u0107i", "za", "\u017eivot", "u", "to", "vrijeme", "tamo", "su", "\u017eivjela", "i", "nekolika", "brata", "svaki", "od", "njih", "zatim", "je", "na\u0161ao", "svoj", "sopstveni", "put", "ja", "se", "sje\u0107am", "po\u010div\u0161eg", "te", "godine", "oca", "timofeja", "ranije", "su", "ga", "zvali", "otac", "david", "koji", "je", "pro\u017eivio", "vi\u0161e", "od", "30", "\u2013", "et", "godina", "na", "atonu", "oca", "pahomija", "koji", "je", "osnovao", "skit", "u", "st", "hubert", "oca", "fomu", "koji", "je", "osnovao", "manastir", "u", "belgiji", "napustila", "sam", "ha\u0161ki", "manastir", "zato", "\u0161to", "mi", "je", "bilo", "te\u0161ko", "danju", "raditi", "u", "gradu", "i", "samo", "uve\u010de", "i", "za", "vrijeme", "vikenda", "biti", "poslu\u0161nica", "jo\u0161", "nisam", "bila", "postri\u017eena", "u", "mona\u0161tvo", "proputovala", "sam", "kroz", "jugoslaviju", "u", "gr\u010dku", "u", "srbiji", "sam", "provela", "dvije", "godine", "u", "manastiru", "gdje", "sam", "ponovo", "morala", "da", "se", "navikavam", "na", "dosta", "strogi", "tradicionalni", "manastirski", "\u017eivot", "u", "dru\u0161tvu", "sestara", "me\u0111u", "kojima", "sam", "bila", "veoma", "sre\u0107na", "to", "vrijeme", "je", "bilo", "za", "mene", "dobar", "prelaz", "prema", "jo\u0161", "nepoznatom", "\u017eivotu", "u", "gr\u010dkoj", "duhovni", "sinovi", "velikog", "starca", "oca", "justina", "popovi\u0107a", "sada\u0161nji", "episkopi", "atanasije", "jevti\u0107", "i", "irinej", "bulovi\u0107", "savjetovali", "su", "mi", "da", "podjem", "u", "gr\u010dku", "kako", "bih", "donijela", "kona\u010dnu", "odluku", "u", "slobodnoj", "atmosferi", "gr\u010dke", "ja", "sam", "mogla", "sa", "olak\u0161anjem", "odahnuti", "poslije", "titovog", "komunisti\u010dkog", "re\u017eima", "ubrzo", "sam", "se", "osje\u0107ala", "kao", "kod", "ku\u0107e", "sna\u017ean", "je", "bio", "uticaj", "atona", "a", "naro\u010dito", "uticaj", "kolivada", "koji", "su", "pozivali", "vjeruju\u0107e", "da", "\u010desto", "primaju", "sveto", "pri\u010di\u0161\u0107e", "a", "ne", "jednom", "u", "godini", "za", "vrijeme", "velikog", "posta", "ovdje", "sam", "na\u0161la", "\u017eivu", "tradiciju", "stolje\u0107ima", "\u010duvanu", "u", "manastirima", "morala", "sam", "u", "nekom", "smislu", "po\u010dinjati", "sve", "iz", "po\u010detka", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "razliku", "u", "obi\u010dajima", "i", "mentalitetu", "\u017eivjela", "sam", "sa", "uvjerenjem", "da", "sam", "na\u0161la", "svoje", "mjesto", "za", "sav", "\u017eivot", "koji", "mi", "je", "ostao", "za", "dvanaest", "godina", "poslije", "dugih", "sumnji", "molitava", "i", "razgovora", "sa", "duhovnim", "ocima", "manastira", "vratila", "sam", "se", "u", "holandiju", "u", "po\u010detku", "1986", "godine", "mene", "je", "gostoprimljivo", "prihvatio", "otac", "pahomije", "u", "svom", "vrtnom", "domu", "a", "1989", "godine", "pre\u0161la", "sam", "u", "asten", "kako", "bih", "osnovala", "ovdje", "manastir", "je", "li", "istina", "da", "je", "otac", "sofronije", "saharov", "bio", "va\u0161", "duhovni", "otac", "kako", "ste", "se", "vi", "sa", "njim", "upoznali", "\u0161ta", "je", "kod", "njega", "bilo", "naro\u010dito", "izuzetno", "\u0161ta", "je", "proizvodilo", "najdublje", "utiske", "ne", "otac", "sofronije", "nije", "bio", "moj", "duhovni", "otac", "mada", "sam", "se", "ja", "ispovijedala", "kod", "njega", "nekoliko", "puta", "dvije", "godine", "prije", "toga", "kako", "sam", "se", "vratila", "iz", "holandije", "i", "ve\u0107", "spremala", "svoj", "povratak", "posje\u0107uju\u0107i", "razne", "manastire", "posjetila", "sam", "i", "esex", "susret", "sa", "ocom", "sofronijem", "imao", "je", "za", "mene", "veliko", "zna\u010denje", "naro\u010dito", "sam", "zapamtila", "njegov", "savjet", "nemoj", "biti", "monahinja", "pri", "parohiji", "bolje", "je", "ako", "je", "manastir", "dalje", "od", "parohije", "i", "jo\u0161", "tra\u017ei", "mjesto", "gdje", "ima", "prostora", "za", "pro\u0161irenje", "manastira", "on", "mi", "je", "tako\u0111e", "govorio", "o", "shvatanju", "\u201etu\u0111ine\u201c", "u", "duhovnom", "\u017eivotu", "va\u017eno", "je", "ostaviti", "svoju", "domovinu", "kao", "avram", "biti", "stranac", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "stranac", "na", "zemlji", "isus", "hristos", "otac", "sofronije", "me", "je", "pitao", "nije", "li", "bolje", "da", "i", "ja", "ostanem", "stranac", "u", "tudjoj", "zemlji", "moj", "odgovor", "je", "bio", "jednostavan", "i", "po\u0161ten", "\u201eo\u010de", "kao", "pravoslavna", "monahinja", "ja", "sam", "vi\u0161e", "stranac", "u", "holandiji", "nego", "u", "gr\u010dkoj\u201c", "kako", "se", "kod", "vas", "rodila", "ideja", "da", "osnujete", "manastir", "u", "holandiji", "kako", "vi", "\u017eelite", "da", "vidite", "va\u0161", "manastir", "kod", "mene", "se", "uvijek", "\u010duvala", "veza", "sa", "holandijom", "ovde", "su", "bili", "ljudi", "koji", "su", "me", "molili", "da", "se", "vratim", "dugo", "sam", "razmi\u0161ljala", "i", "molila", "se", "neki", "duhovni", "oci", "savjetovali", "su", "mi", "da", "se", "probam", "vratiti", "li\u010dno", "sam", "se", "osje\u0107ala", "kao", "kod", "ku\u0107e", "u", "gr\u010dkom", "manastiru", "ali", "mogu", "zamisliti", "da", "to", "nije", "za", "svakog", "tako", "ne", "slu\u010dajno", "na", "zapadu", "se", "pojavljuju", "novi", "pravoslavni", "manastiri", "i", "u", "tom", "slu\u010daju", "veoma", "je", "va\u017ena", "veza", "sa", "zemljom", "tradicionalnog", "pravoslavlja", "i", "sa", "njenim", "manastirima", "iz", "istorije", "znamo", "da", "se", "mona\u0161tvo", "\u010desto", "koje", "je", "provelo", "nekoliko", "godine", "u", "gr\u010dkoj", "opet", "vra\u0107a", "u", "svoju", "domovinu", "vama", "su", "naravno", "poznati", "takvi", "me\u0111u", "velikim", "osniva\u010dima", "ruskih", "manastira", "mi", "mo\u017eemo", "tako\u0111e", "pomenuti", "o", "plasidija", "koji", "je", "postao", "pravoslavac", "na", "atonu", "i", "koji", "se", "vratio", "u", "francusku", "ili", "australijanca", "gr\u010dkih", "korena", "koji", "je", "1983", "godine", "postao", "monah", "u", "gr\u010dkoj", "a", "deset", "godina", "poslije", "bio", "je", "poslat", "nazad", "u", "australiju", "u", "zemlju", "sa", "nekoliko", "miliona", "pravoslavnih", "porijeklom", "iz", "gr\u010dke", "radi", "organizacije", "\u017eenskog", "manastira", "tamo", "jo\u0161", "jedan", "primjer", "\u2013", "o", "vasilije", "grolimund", "njema\u010dko", "\u2013", "\u0161vajcarskog", "porijekla", "poslije", "deset", "godina", "na", "atonu", "vratio", "se", "u", "njema\u010dku", "istorija", "gr\u010dkih", "manastira", "o", "jefrema", "u", "americi", "ne", "razlikuje", "se", "mnogo", "na", "molbu", "grka", "koji", "\u017eive", "u", "americi", "on", "je", "pozvao", "tamo", "gr\u010dke", "monahe", "i", "monahinje", "radi", "organizacije", "manastira", "po", "atonskom", "pravilu", "za", "manje", "od", "20", "godina", "o", "jefrem", "osnovao", "je", "19", "manastira", "i", "nada", "se", "da", "\u0107e", "za", "\u017eivota", "otvoriti", "jo\u0161", "jedan", "da", "ih", "bude", "20", "\u2013", "ta\u010dno", "koliko", "ih", "ima", "na", "atonu", "mnogo", "nastojnika", "i", "nastojnica", "tih", "ameri\u010dkih", "manastira", "\u2013", "su", "grci", "ili", "imaju", "gr\u010dko", "porijeklo", "na", "primjer", "o", "pajsije", "nastojnik", "manastira", "u", "arizoni", "grk", "ro\u0111en", "u", "kanadi", "recite", "molimo", "vas", "o", "sestrama", "va\u0161eg", "manastira", "kako", "su", "se", "sakupile", "one", "zajedno", "pet", "sestara", "koje", "su", "se", "meni", "javile", "imaju", "pet", "razli\u010ditih", "nacionalnosti", "a", "na\u0161", "sve\u0161tenik", "o", "matvej", "doveo", "im", "je", "jo\u0161", "jednu", "sve", "su", "one", "dospjele", "ovamo", "raznim", "putevima", "svak", "ima", "svoju", "sopstvenu", "pri\u010du", "i", "o", "peripetijama", "li\u010dnih", "sudbina", "ja", "naravno", "ne\u0107u", "pri\u010dati", "to", "\u0161to", "smo", "mi", "svi", "do\u0161ljaci", "iz", "raznih", "zemalja", "\u010dini", "na\u0161e", "dru\u0161tvo", "posebnim", "imamo", "razli\u010dite", "jezike", "\u017eivotno", "iskustvo", "mentalitet", "tradiciju", "itd", "i", "svi", "se", "mi", "odva\u017eno", "trudimo", "da", "stvorimo", "zajednicu", "mislim", "da", "je", "to", "mogu\u0107e", "samo", "kada", "je", "jevan\u0111elje", "osnova", "na\u0161eg", "\u017eivota", "kada", "su", "\u017eivi", "na\u0161i", "mona\u0161ki", "ideali", "i", "kada", "mi", "smireno", "i", "sa", "zahvalno\u0161\u0107u", "idemo", "putem", "vjekovne", "svete", "i", "blagoslovene", "tradicije", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "uostalom", "mi", "smo", "tijesno", "povezani", "sa", "manastirima", "u", "gr\u010dkoj", "i", "na", "kipru", "u", "engleskoj", "i", "u", "francuskoj", "i", "osje\u0107amo", "se", "kao", "\u017eiva", "grana", "velikog", "drveta", "pravoslavnog", "mona\u0161tva", "tako", "mi", "i", "\u017eivimo", "u", "tom", "uglu", "zapadnog", "sekularnog", "svijeta", "\u010duvani", "molitvama", "mnogih", "duhovnih", "otaca", "pod", "pokrovom", "presvete", "bogorodice", "blagosiljaju\u0107i", "gospoda", "u", "sve", "dane", "\u017eivota", "svoga", "pitanja", "postavljala", "tatjana", "pan\u010denko", "prevod", "natalije", "linzenbart", "", "kolivadi", "\u2013", "pokret", "ponikao", "na", "atonu", "sredinom", "18", "vijeka", "kao", "reakcija", "na", "slabljenje", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "prim", "\u2013", "red", "izvor", "\u017eurnal", "sveto", "\u2013", "nikolajevske", "parohije", "rpc", "u", "amsterdamu", "svete", "jedinstvene", "crkve", "sa", "ruskog", "preveo", "petar", "gvero", "izvor"]}