{"naslov": "NEDOSTATAK VERE", "sadrzaj": ["sa", "ocem", "maksimom", "pervozvanskim", "razgovarala", "natalija", "smirnova", "\u00abo", "vremena", "o", "naravi!\u00bb", "", "svakoga", "dana", "iz", "stole\u0107a", "u", "stole\u0107e", "taj", "uzvik", "zvu\u010di", "sve", "tragi\u010dnije", "i", "istinitije", "nekad", "se", "\u010dini", "da", "preporod", "duhovnosti", "jo\u0161", "uvek", "po", "re\u010dima", "prep", "serafima", "rouza", "\u2013", "ide", "mnogo", "sporije", "nego", "\u0161to", "se", "\u010dini", "iz", "novosti", "mi", "saznajemo", "o", "takvim", "de\u0161avanjima", "koja", "lede", "srca", "da", "je", "te\u0161ko", "poverovati", "a", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "sre\u0107emo", "se", "sa", "sve", "ve\u010dim", "cinizmom", "ravnodu\u0161no\u0161\u0107u", "i", "kr\u0161enjem", "bo\u017ejih", "i", "dr\u017eavnih", "zakona", "za\u0161to", "se", "to", "de\u0161ava", "o", "tome", "smo", "pitali", "jereja", "maksima", "pervozvanskog", "vo\u0111u", "pravoslavne", "organizacije", "mlada", "rusija", "glavnog", "redaktora", "\u017eurnala", "\u00abnasledje\u00bb", "oca", "osmoro", "dece", "", "o\u010de", "maksime", "gde", "vidite", "uzrok", "nedostatka", "vere", "u", "rusiji", "i", "svetu", "za\u0161to", "je", "tako", "malo", "veruju\u0107ih", "", "to", "je", "duga", "pri\u010da", "koja", "nema", "samo", "koren", "u", "dana\u0161njici", "iako", "je", "on", "veoma", "prost", "isti", "kao", "kod", "grehopada", "adama", "u", "raju", "gospod", "predla\u017ee", "\u010doveku", "da", "ide", "putem", "koji", "on", "sam", "naziva", "uskim", "i", "tesnim", "uski", "put", "tesna", "vrata", "uvode", "u", "carstvo", "bo\u017eije", "i", "malo", "njih", "ga", "nalazi", "u", "\u010demu", "se", "sastoji", "njegova", "te\u017eina", "najbolje", "je", "objasniti", "na", "primeru", "najprostiji", "je", "porodi\u010dan", "\u017eivot", "zato", "da", "bi", "izgradili", "normalnu", "porodicu", "treba", "mnogo", "snage", "ulo\u017eiti", "a", "za", "to", "da", "bi", "\u017eivot", "bio", "bludan", "snage", "prakti\u010dno", "ne", "treba", "pri", "tome", "druga", "varijanta", "donosi", "odmah", "brze", "plodove", "u", "vidu", "jakih", "ose\u0107anja", "silnih", "emocionalnih", "do\u017eivljaja", "sjajnih", "kao", "buktinja", "bljesak", "to", "je", "tako", "privla\u010dno", "za", "\u010doveka", "i", "mnogo", "prostije", "nego", "trud", "i", "rad", "da", "se", "stvori", "porodica", "voleti", "svoju", "\u017eenu", "vaspitati", "decu", "to", "je", "stalni", "napor", "evo", "npr", "kada", "po\u010dinje", "nova", "\u0161kolska", "godina", "a", "moja", "deca", "ve\u0107", "deset", "godina", "od", "kad", "idu", "u", "\u0161kolu", "ja", "pomislim", "da", "vi\u0161e", "ne", "mogu", "umorio", "sam", "se", "svaki", "dan", "ustajati", "da", "bi", "dete", "odveo", "u", "\u0161kolu", "uplesti", "kosicu", "jednu", "drugu", "tre\u0107u", "petu", "dovesti", "decu", "do", "\u0161kole", "zatim", "ih", "vratiti", "i", "jo\u0161", "\u0161to\u0161ta", "pri", "tome", "po\u0161to", "moje", "najmladje", "dete", "im", "samo", "dve", "godine", "ono", "\u0107e", "po\u0107i", "u", "\u0161kolu", "kroz", "pet", "godina", "to", "je", "te\u0161ko", "to", "je", "stalan", "napor", "kao", "zemljoradnja", "kada", "stalno", "treba", "kopati", "orati", "navodnjavati", "sejati", "i", "ako", "se", "sve", "ne", "uskladi", "sve", "\u0107e", "propasti", "mnogo", "je", "lak\u0161e", "odustati", "od", "svega", "i", "po\u0107i", "nekim", "lakim", "putem", "to", "je", "prva", "prosta", "slika", "koju", "\u010dak", "ne", "mogu", "ni", "nazvati", "posebno", "duhovnom", "kada", "\u010dovek", "ne", "izdr\u017eava", "te\u0161ko\u0107e", "tog", "nivoa", "\u017eivota", "koji", "mu", "daje", "gospod", "ali", "ako", "taj", "napor", "ne", "izdr\u017ei", "\u010dovek", "prestaje", "ne", "samo", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "nego", "i", "\u010dovek", "sve", "se", "ru\u0161i.tj", "da", "bi", "se", "kretali", "napred", "i", "gradili", "treba", "se", "truditi", "i", "to", "mnogo", "drugi", "momenat", "je", "\u0161to", "religiozna", "vera", "ograni\u010dava", "prava", "racionalisti\u010dki", "misle\u0107eg", "razuma", "ne", "razuma", "uop\u0161te", "ve\u0107", "upravo", "racionalisti\u010dki", "misle\u0107eg", "prostom", "logikom", "ne", "mo\u017eete", "izmeriti", "takva", "ose\u0107anja", "kao", "\u0161to", "je", "ljubav", "logikom", "se", "ne", "mo\u017ee", "opisati", "vernost", "dug", "prostim", "racionalnim", "obja\u0161njenjima", "mnoge", "stvari", "nisu", "dostupne", "i", "zajedno", "sa", "tim", "racionalno", "mi\u0161ljenje", "ima", "velike", "prednosti", "i", "svojevremeno", "kada", "se", "u", "periodu", "posle", "preporoda", "evrope", "pomo\u0107u", "racionalnog", "mi\u0161ljenja", "do\u0161lo", "da", "zna\u010dajnih", "rezltata", "u", "obja\u0161njenju", "ovog", "sveta", "privla\u010dnost", "religioznog", "pogleda", "na", "svet", "se", "smanjila", "za\u0161to", "su", "npr", "u", "romanu", "gerberta", "uzlsa", "\u00abrat", "svetova\u00bb", "marsovci", "stradali", "oni", "su", "okupirali", "zemlju", "ali", "su", "uni\u0161teni", "virusom", "gripa.nisu", "imali", "imunitet.tako", "i", "pre", "oktobarske", "revolucije", "ruski", "seljaci", "u", "masi", "koji", "su", "bili", "jako", "veruju\u0107i", "do\u017eiveli", "su", "sablazan", "od", "takvog", "racionalisti\u010dkog", "razmi\u0161ljanja", "i", "pokazali", "se", "nespremnim", "racionalisti\u010dko", "mi\u0161ljenje", "se", "odlikuje", "time", "da", "na", "bilo", "koji", "argument", "ima", "kontra", "argument", "ali", "tada", "kada", "je", "po\u010deo", "ateisti\u010dki", "pogled", "na", "svet,nije", "bilo", "kontraargumenata", "sada", "je", "razumljivo", "da", "na", "sve", "ateisti\u010dke", "argumente", "ima", "konraargumenata", "a", "tada", "na", "nepripremljenog", "\u010doveka", "ti", "ateisti\u010dki", "argumenti", "su", "delovali", "kao", "bomba.te\u0161ko", "je", "bilo", "nositi", "se", "s", "te\u0161ko\u0107ama", "npr", "ti", "si", "u", "rovovima", "od", "1914", "do", "1916", "prvi", "svetski", "rat", "veoma", "te\u0161ko", "neizvesno", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "kod", "ku\u0107e", "a", "ja", "prosti", "seljak", "treba", "da", "sejem", "a", "ve\u0107", "davno", "je", "tre\u0107a", "godina", "od", "kada", "nisam", "kod", "ku\u0107e", "ne", "znam", "\u0161ta", "je", "sa", "\u017eenom", "i", "decom", "a", "tu", "dolaze", "agitatori", "i", "govore", "da", "su", "bur\u017euju", "za", "sve", "krivi", "idite", "s", "fronta", "taj", "rat", "je", "imperijalisti\u010dki.da\u0107emo", "ti", "zemlju", "mir", "ljudima", "zemlja", "hri\u0161\u0107anima", "raspustiti", "vojsku", "\u017eivot", "je", "veoma", "brzo", "pokazao", "da", "je", "to", "la\u017e", "ali", "kako", "je", "bilo", "lako", "podle\u0107i", "propagandi", "kad", "si", "dve", "godine", "proveo", "u", "rovovima", "kako", "je", "bilo", "lsko", "podle\u0107i", "propagandi", "zapadnja\u010dkog", "na\u010dina", "\u017eivota", "po\u010detkom", "90-tih", "svi", "\u0107emo", "biti", "sre\u0107ni", "svako", "\u0107e", "dobiti", "kupon", "i", "svako", "dobiti", "deo", "op\u0161tenarodne", "vrednosti", "tako", "su", "sve", "i", "ugrabili", "ljudi", "koji", "se", "nalaze", "u", "sku\u010denim", "uslovima", "nenaoru\u017eani", "intelektualno", "ne", "razumeju", "situaciju", "i", "mogu", "lako", "da", "padnu", "pod", "propagandu", "da", "boga", "nema", "da", "treba", "oplja\u010dkati", "bogate", "da", "su", "\u017eene", "zajedni\u010dke", "greh", "mo\u017ee", "biti", "veoma", "zabla\u017enjiv", "tre\u0107i", "momenat", "\u2013", "je", "trijumf", "civilizacije", "koja", "kao", "na\u010din", "ustrojstva", "\u017eivota", "\u010dini", "\u017eivot", "lakim", "razumljivim", "ukusnim", "sa", "ciljem", "da", "se", "sti\u010du", "dobra", "utisci", "npr", "ako", "ja", "idem", "nekuda", "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440", "ako", "ja", "\u010dinim", "ne\u010dto", "kriminalno", "ja", "razumem", "da", "lo\u0161e", "postupam", "ali", "ako", "\u017eivim", "\u017eivotom", "prostog", "gradjanina", "onda", "ne", "\u010dinim", "ni\u0161ta", "stra\u0161no", "ali", "zajedno", "sa", "tim", "ja", "provodim", "svojm", "\u017eivot", "u", "rasko\u0161i", "komforu", "i", "najva\u017enije", "sa", "odsustvom", "smisla", "i", "cilja", "kada", "se", "spomene", "cilj", "tada", "se", "pod", "smislom", "podrazumeva", "izgradnja", "udobnog", "spokojnog", "\u017eivota", "\u0161to", "je", "tako", "privla\u010dno", "religiozan", "na\u010din", "razmi\u0161ljanja", "poziva", "na", "podvig", "na", "samoograni\u010denje", "na", "asketstvo", "bez", "toga", "je", "nemogu\u0107", "religiozan", "\u017eivot", "sit", "stomak", "je", "gluv", "za", "u\u010denje", "tim", "vi\u0161e", "i", "sa", "neku", "vi\u0161u", "projavu", "duhovnosti", "pod", "sito\u0161\u0107u", "nemam", "u", "vidu", "prejedanje", "ve\u0107", "udoban", "\u017eivot", "koji", "nema", "\u017eelju", "za", "samorazvoj", "za", "tra\u017eenje", "jo\u0161", "u", "starom", "zavetu", "je", "bilo", "zapisano", "za", "evropski", "narod", "koji", "je", "bio", "zajedni\u010dki", "nazvan", "jakov", "po", "imenu", "praoca", "jakova", "\u00abi", "jeo", "je", "jakov", "i", "ugojio", "se", "i", "umrtvio", "i", "zaboravio", "boga", "koji", "ga", "je", "ljubio\u00bb", "tj", "bog", "je", "vozljubio", "narod", "izrailjski", "ali", "je", "sit", "\u017eivot", "doveo", "dotle", "da", "je", "narod", "zaboravio", "boga", "taj", "zakon", "se", "odnosi", "na", "bilo", "kog", "\u010doveka", "i", "dru\u0161tvo", "za\u0161to", "se", "pojavilo", "mona\u0161tvo", "ono", "se", "pojavilo", "kao", "iskustvo", "odricanja", "od", "sitog", "\u017eivota", "jer", "se", "shvatilo", "da", "takav", "\u017eivot", "nije", "hri\u0161\u0107anski", "druga", "stvar", "je", "srednji", "vek", "jo\u0161", "se", "ne", "zna", "gde", "i", "medju", "kojim", "narodima", "je", "bilo", "mnogo", "zaista", "veruju\u0107ih", "ali", "oni", "su", "bili", "tradicionalisti", "\u017eivot", "im", "se", "zasnivao", "na", "onome", "\u0161to", "su", "od", "roditelja", "nasledili", "forma", "je", "naravno", "bila", "hri\u0161\u0107anska", "a", "\u0161ta", "je", "bilo", "u", "su\u0161tini", "sada", "je", "te\u0161ko", "re\u0107i", "zaista", "veruju\u010dih", "ljudi", "je", "oduvek", "bilo", "malo", "\u010dak", "i", "kada", "su", "svi", "bili", "kr\u0161teni", "i", "i\u0161li", "u", "crkvu", "a", "danas", "imamo", "to", "da", "\u010dovek", "mo\u017ee", "birati", "pogled", "na", "svet", "", "vratimo", "se", "na", "prvi", "razlog", "tj", "odsustvo", "\u017eelje", "da", "se", "ide", "uskim", "putem", "recite", "molim", "vas", "za\u0161to", "treba", "i\u0107i", "uskim", "putem", "za\u0161to", "\u010dovek", "treba", "u", "\u017eivotu", "da", "tra\u017ei", "te\u0161ko\u0107e", "", "tako", "smo", "stvoreni", "gospod", "nas", "je", "stvorio", "iz", "ljubavi", "da", "bismo", "voleli", "ali", "ljubav", "tra\u017ei", "snagu", "ana", "je", "sama", "po", "sebi", "davanje", "ljubav", "nije", "kada", "je", "ne\u0161to", "moje", "vlasni\u0161tvo", "tj", "za", "mene", "mo\u017ee", "da", "postoji", "moj", "auto", "ku\u0107a", "moj", "sto", "ali", "ne", "mo\u017ee", "moja", "voljena", "\u017eena", "\u017eena", "nije", "to", "\u0161to", "ja", "koristim", "nije", "elemenat", "komfora", "nije", "vlasni\u0161tvo", "ako", "je", "ja", "zaista", "volim", "onda", "ja", "postojim", "za", "nju", "a", "ona", "u", "svom", "saznanju", "postoji", "za", "mene.tada", "nastaje", "ljubav", "jedan", "od", "samih", "\u0161okantnih", "utisaka", "kada", "sam", "postao", "sve\u0161tenik", "pre", "10", "godina", "na", "mene", "je", "ostavio", "slu\u010daj", "kada", "je", "jedan", "mlad", "\u010dovek", "rekao", "da", "je", "oto\u0161ao", "od", "\u017eene", "kada", "je", "ona", "dobila", "o\u017eiljak", "od", "upale", "slepog", "creva", "tj", "moj", "voljeni", "mercedes", "se", "o\u0161tetio", "ja", "ga", "menjam", "za", "bmv", "eto", "logike", "\u010doveka", "koji", "upotrebljava", "i", "odbacuje", "dovedene", "do", "same", "krajnjosti", "ve\u0107ina", "ljudi", "nije", "takva", "naravno", "ali", "ako", "moja", "\u017eena", "ostari", "pre", "mene", "ili", "joj", "se", "pokvari", "stas", "posle", "poro\u0111aja", "jednog", "drugog", "tre\u0107eg", "ili", "ako", "odjednom", "osetim", "da", "mi", "se", "druga", "vi\u0161e", "svi\u0111a", "ja", "mogu", "da", "je", "prosto", "ostavim", "po", "logici", "dru\u0161tva", "\u00abkorisnika\u00bb", "tako", "i", "treba", "uraditi", "\u017eivimo", "zajedno", "dok", "nam", "se", "svidja", "zajendo", "ali", "realno", "ja", "se", "nadam", "da", "ne", "treba", "obja\u0161njavati", "za\u0161to", "tako", "ne", "treba", "", "ipak", "objasnite", "za\u0161to", "je", "taj", "princip", "mnogo", "ra\u0161ireniji", "od", "hri\u0161\u0107anstva", "sve", "\u0161to", "postoji", "podle\u017ee", "zakonima", "npr", "zakonu", "kretanja", "kada", "bi", "ti", "hteo", "da", "leti\u0161", "ne", "bi", "mogao", "jer", "nema\u0161", "krila", "nisi", "za", "to", "stvoren", "kada", "kupite", "npr", "ve\u0161", "ma\u0161inu", "pre", "upotrebe", "pro\u010ditate", "uputstvo", "\u010dovek", "ima", "uputstvo", "za", "upotrebu", "\u2013", "to", "su", "bo\u017eje", "zapovesti", "t.j", "bog", "je", "rekao", "ne", "ubijaj", "ne", "kradi", "ne", "\u010dini", "preljubu", "po\u010dtuj", "roditelje", "kada", "je", "kroz", "mojsija", "davao", "te", "zapovesti", "izrailjcima", "rekao", "je", "\u00ab\u017eivot", "i", "smrt", "sam", "ti", "predlo\u017eiom", "blagoslov", "i", "prokletstvo", "izaberi", "\u017eivot", "da", "bi", "\u017eiveo", "i", "ti", "i", "tvoje", "potomstvo", "posle", "tebe\u00bb", "a", "na", "drugom", "mestu", "je", "re\u010deno", "\u00abispunjavaj", "zapovesti", "jer", "je", "u", "tome", "tvoj", "\u017eivot", "kr\u0161enje", "instrukcije", "za", "kori\u0161\u0107enje", "tj", "bo\u017ejih", "zapovesti", "je", "greh", "gre\u0161e\u0107i", "mi", "se", "slamamo", "tj", "ako", "sam", "ja", "oti\u0161ao", "od", "svoje", "\u017eene", "njoj", "je", "postalo", "te\u017ee", "nego", "meni", "spolja", "gledaju\u010di", "sada", "u", "ovom", "trenutku", "\u017eena", "pla\u010de", "a", "ja", "sam", "zadovoljan", "\u017eivim", "s", "nekom", "drugom", "ali", "realno", "treba", "plakati", "nadamnom", "jer", "sam", "ja", "do\u017eiveo", "slom", "i", "to", "ne", "u", "smislu", "da", "\u0107e", "po", "nebeskom", "zakonodavstvu", "staviti", "iza", "nekih", "nebeskoh", "re\u0161etki", "ne", "ja", "u", "ovom", "\u017eivotu", "dobijam", "ranu", "na", "du\u0161i.veoma", "ozbiljnu", "ja", "gubim", "sposobnost", "da", "volim", "npr", "tinej\u017eer", "ide", "u", "diskoteku", "i", "tamo", "on", "oseti", "euforiju", "budjenje", "\u010dula", "njemu", "je", "lepo", "jaka", "muzika", "stvara", "adrenalin", "tu", "su", "devojke", "sa", "kojima", "dolazi", "u", "prisniji", "dodir", "pri", "plesu", "vra\u0107a", "se", "iz", "diskoteke", "zadovoljan", "sve", "je", "naizgled", "normalno,ni\u0161ta", "se", "stra\u0161no", "nije", "desilo", "ni\u0161ta", "lo\u0161e", "nije", "uradio", "ali", "kroz", "pola", "godine", "diskoteka", "mu", "postaje", "dosadna", "jer", "ga", "vi\u0161e", "ne", "uzbudjuje.\u0161ta", "uraditi", "dalje", "da", "bi", "se", "do\u017eivelo", "uzbudjenje?treba", "popiti", "pivo.treba", "oti\u0107i", "pijan", "u", "diskoteku.a", "posle", "\u0107e", "i", "to", "biti", "nedovoljno", "potreba", "za", "jakim", "uzbudjenjima", "ili", "\u010dak", "prosto", "odr\u017eavanje", "uzbudjenja", "na", "istom", "nivou", "nisu", "emocije", "povezane", "sa", "ljubavlju", "trudom", "s", "naporima", "i", "dovodi", "\u010doveka", "do", "neke", "zavisnosti", "alkohol", "narkotici", "s", "druge", "strane", "lak", "na\u010din", "dobijanja", "zadovoljstva", "nikada", "ne", "zasiti", "\u010doveka", "ostaje", "praznina", "u", "du\u0161i.na", "du\u0161i", "nastaje", "brzo", "o\u017eiljak", "u", "principu", "nam", "nisu", "zabranjena", "zadovoljstva", "nije", "potrebno", "da", "idemo", "u", "pustinju", "ili", "nosimo", "mantiju", "ali", "imaj", "u", "vidu", "da", "dobijanje", "svetovnih", "zadovoljenja", "ne", "mo\u017ee", "biti", "cilj", "principski", "je", "va\u017eno", "da", "cilj", "mo\u017ee", "biti", "drugo", "\u010dovek", "se", "opredeljuje", "time", "radi", "\u010dega", "on", "\u017eivi", "ako", "\u017eivi", "zbog", "potreba", "u", "krajnjem", "rezultatu", "\u0107e", "dovesti", "do", "sopstvene", "nesre\u0107e", "\u010doveku", "je", "potrebno", "ne\u0161to", "dublje", "ozbiljnije", "a", "za", "to", "je", "potreban", "napor", "", "a", "\u0161ta", "je", "to", "ozbiljno", "i", "duboko", "", "to", "je", "bog", "\u010dovek", "treba", "da", "te\u017ei", "bogu", "da", "ga", "tra\u017ei", "i", "da", "\u017eivi", "sa", "nim", "to", "je", "glavni", "cilj", "id", "koga", "zavise", "svi", "ostali", "kakav", "drugi", "cilj", "treba", "da", "imam", "blago", "crkve", "kao", "tela", "hristovog", "gde", "je", "glava", "crkve", "hristos", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "svi", "treba", "da", "budu", "sve\u0161tenici", "ali", "treba", "da", "brinu", "o", "domu", "bo\u017ejem.ne", "u", "smislu", "da", "brinu", "o", "crkvi", "kao", "ku\u0107i", "kamenu", "ve\u0107", "kao", "skupu", "ljudi", "objedinjenih", "jednom", "verom", "jednim", "tainstvom", "jednim", "sve\u0161tenona\u010delni\u0161tvom", "to", "je", "moja", "prva", "i", "glavna", "porodica", "ja", "sam", "du\u017ean", "da", "volim", "svetlog", "patrijarha", "kao", "svog", "prvog", "oca", "i", "vladiku", "ovde", "na", "zamlji", "du\u017ean", "sam", "da", "brinem", "o", "svom", "hramu", "parohiji", "parohijskom", "sve\u0161teniku", "to", "postaje", "prirodno", "kada", "\u010dovek", "nadje", "boga", "dalje", "sam", "du\u017ean", "da", "se", "brinem", "o", "svojoj", "zemlji", "da", "joj", "\u017eelim", "dobro", "za", "mene", "smisao", "dobija", "sva", "istorija", "koja", "se", "poka\u017ee", "sve\u0161tenom", "sve", "istorijske", "dogadjaje", "vidim", "na", "drugi", "na\u010din", "ako", "ja", "imam", "samo", "potrebe", "ne", "treba", "mi", "ni", "delo", "sergeja", "radonje\u017eskog", "ni", "dimitrija", "donskog", "nije", "mi", "stalo", "do", "velikog", "otad\u017ebinskog", "rata", "ni", "delo", "jurija", "gagarinani\u0161ta", "mi", "ne", "treba.sve", "jedno", "mi", "je", "gde", "\u017eivim", "ako", "spokojno", "\u017eivim", "ali", "ako", "verujem", "u", "boga", "onda", "ja", "posledi\u010dno", "postajem", "patriota", "pri", "tome", "ne", "bilo", "kakav", "patriota", "na", "nivou", "skinhedsa", "ve\u0107", "smisaono", "ja", "razumem", "i", "pravilno", "vidim", "istoriju", "svoje", "zemlje", "dalje", "je", "porodica", "moja", "\u017eena", "ili", "moj", "mu\u017e", "deca", "tj.ja", "radi", "njih", "\u017eivim", "ali", "\u010dime", "\u0107u", "se", "konkretno", "baviti", "na", "svakoj", "od", "etapa", "tog", "cilja", "nije", "samo", "do", "mene", "to", "odlu\u010duje", "gospod", "koji", "mi", "\u017eivot", "daje.da", "li", "\u0107i", "biti", "predsednik", "ili", "patrijarh", "otac", "toliko", "dece", "koliko", "gospod", "da", "ili", "\u0107u", "biti", "programer", "to", "ili", "drugo", "ja", "biram", "vrstu", "delatnosti", "ne", "izlaze\u0107i", "iz", "tih", "ciljeva", "i", "smisla", "koji", "su", "u", "meni", "postavljeni", "to", "se", "pokazuje", "veoma", "slo\u017eenim", "za", "savremenog", "\u010doveka", "mnogo", "je", "lak\u0161e", "razmi\u0161ljati", "kako", "do\u0107i", "do", "zadovoljstva.u", "krajnjem", "kako", "nahraniti", "porodicu,da", "bi", "zadovoljstvo", "dobio", "ne", "samo", "ja", "nego", "nas", "troje", "tj", "ne", "li\u010dni", "nego", "porodi\u010dni", "egoizam", "svi", "ti", "ciljevi", "se", "pokazuju", "la\u017enim", "i", "\u010dovek", "\u0107e", "se", "obavezno", "u", "njih", "razo\u010darati", "pre", "ili", "kasnije.oni", "\u0107e", "se", "pokazati", "kao", "nedovoljni.oni", "nemaju", "u", "sebi", "\u017eivota", "jer", "je", "jedan", "od", "glavnih", "punktova", "u", "uputstvu", "za", "upotrebu", "uklju\u010denje", "u", "struju", "zato", "\u0161to", "bez", "uklju\u010denja", "u", "struju", "ma\u0161ina", "za", "pranje", "\u0107e", "biti", "samo", "kutija", "u", "koju", "stavljaju", "prljav", "ve\u0161", "to", "je", "za", "\u010doveka", "gospod", "ako", "nisi", "\u00abpriklju\u010den", "u", "struju\u00bb", "nema", "\u017eivota", "za", "tebe", "ti", "mo\u017ee\u0161", "da", "uobra\u017eava\u0161", "\u010dak", "mo\u017ee\u0161", "da", "ima\u0161", "akumulatore", "ali", "oni", "traju", "samo", "dva", "sata", "to", "je", "slo\u017eeno", "za", "\u010doveka", "koji", "je", "rodjen", "i", "vaspitavan", "na", "drugim", "principima", "ali", "ako", "se", "to", "razume", "i", "prihvati", "umom", "a", "ne", "realizuje", "u", "praksi", "stvara", "se", "prekid", "izmedju", "saznanja", "i", "\u017eivota", "jer", "vera", "nije", "prosto", "na\u010din", "razmi\u0161ljanja", "to", "je", "istovremeno", "i", "na\u010din", "\u017eivota", "i", "oni", "treba", "da", "se", "poklope.ako", "se", "ne", "poklapaju", "stvara", "se", "protivre\u010dnost", "ali", "ono", "postoji", "u", "svakom", "\u010doveku", "nema", "\u017eivog", "\u010doveka", "koji", "ne", "gre\u0161i", "to", "je", "\u00abnormalno\u00bb", "ali", "ako", "se", "ne", "trudi\u0161", "da", "ispravno", "\u017eivi\u0161", "to", "je", "u\u017easno,to", "je", "katastrofa", "za", "\u010doveka", "dru\u0161tvo", "\u010dove\u010danstvo", "", "kako", "pre\u0107i", "iz", "jednog", "u", "drugi", "na\u010din", "\u017eivota?za", "to", "je", "potrebno", "spoznati", "boga", "a", "kako", "spoznati", "boga", "kad", "to", "nije", "lako", "susret", "s", "bogom", "je", "veoma", "li\u010dan", "susret", "kao", "npr", "sa", "budu\u0107om", "\u017eenom", "da", "bi", "se", "desio", "u", "\u017eivotu", "susret", "s", "bogom", "potrebno", "je", "da", "se", "dese", "jo\u0161", "neke", "stvari", "najslo\u017eenije", "je", "kod", "ljudi", "iz", "srednje", "klase.siroma\u0161ni", "ljudi", "misle", "da", "zavise", "od", "spoljnih", "stvari", "misle", "da", "im", "ne", "pripada", "sve.mo\u0107ni", "ljudi", "bogata\u0161i", "misle", "da", "su", "povla\u0161\u0107eni.ljudi", "srednje", "klase", "se", "trude", "da", "re\u0161e", "egzistencijalne", "probleme", "a", "ozbiljniji", "problemi", "kao", "da", "ih", "se", "ne", "ti\u010du", "i", "oni", "misle", "da", "sve", "imaju", "i", "sa", "velikim", "naporom", "se", "odazivaju", "na", "religiozne", "uticaje", "zato", "gospod", "naj\u010de\u0161\u0107e", "podvrgava", "isku\u0161enju", "srednju", "klasu", "siroma\u0161ni", "i", "tako", "razumu", "da", "od", "boga", "zavise", "bogati", "znaju", "ali", "njih", "treba", "opomenuti", "to", "mogu", "biti", "brige", "bolesti", "potresi", "neki", "ljudi", "pristupaju", "tome", "intelektualno", "neki", "du\u0161om", "poznavao", "sam", "\u010doveka", "koji", "se", "osetio", "zaljubljenim", "ali", "nije", "mogao", "da", "razume", "u", "koga", "tj", "ose\u0107aj", "zaljubljenosti", "postoji", "a", "objekat", "ne", "a", "zatim", "odjednom", "sreo", "je", "\u010doveka", "koji", "mu", "je", "dao", "jevandjelje", "on", "je", "pro\u010ditao", "i", "razumeo", "da", "ga", "je", "bog", "dodirnuo", "u", "snu", "i", "ni\u0161ta", "se", "s", "njim", "nije", "desilo", "ali", "je", "on", "realno", "shvatio", "da", "postoji", "bog", "u", "po\u010detku", "je", "imao", "ose\u0107anje", "koje", "nije", "mogao", "da", "razume", "a", "zatom", "pro\u010ditav\u0161i", "shvatio", "je", "da", "ga", "je", "posetio", "bog", "ako", "nikada", "u", "\u017eivotu", "nisi", "video", "dobru", "sliku", "poslu\u0161ao", "dobru", "muziku", "ti", "ne", "mo\u017ee\u0161", "ni", "da", "shvati\u0161", "o", "njihovoj", "su\u0161tini.neko", "ka\u017ee", "da", "je", "bio", "u", "filharmoniji", "i", "slu\u0161ao", "betovena", "a", "tebi", "to", "ni\u0161ta", "ne", "ka\u017ee", "ti", "misli\u0161", "da", "samo", "budale", "danas", "slu\u0161aju", "betovena,ja", "slu\u0161am", "ne\u0161to", "drugo", "evo", "dima", "bilan", "\u2013", "to", "je", "druga", "stvar", "i", "ja", "nikada", "o", "tome", "nisam", "razmi\u0161ljao", "ali", "ako", "je", "mene", "odjednom", "sudbina", "dovela", "i", "ja", "imam", "takav", "muzi\u010dki", "sluh", "razume\u0107u", "da", "je", "ta", "muzika", "ona", "prava", "isto", "se", "de\u0161ava", "kada", "\u010dovek", "koji", "dodje", "u", "hram", "i", "po\u010dne", "iz", "nekih", "razloga", "da", "se", "moli", "odjednom", "otkriva", "za", "sebe", "ceo", "svet", "neko", "dolazi", "bogu", "kroz", "literaturu", "neko", "preko", "sve\u0161tenika", "neko", "preko", "prijatelja", "\u017eene", "mu\u017ea.sve", "su", "to", "povodi.u", "vreme", "komunisti\u010dke", "vlasti", "niko", "hramove", "nije", "zatvarao", "ali", "su", "ipak", "bili", "zatvoreni", "sve\u0161tenici", "nisu", "uva\u017eavani", "bili", "su", "nemogu\u0107i", "susredi", "duhovnika", "sa", "obi\u010dnim", "ljudima", "npr", "patrijarh", "pimen", "je", "putovao", "raznim", "gradovima", "ali", "mu", "nisu", "dozvolili", "da", "se", "sretne", "s", "ljudima", "figura", "sve\u0161tenika", "je", "kod", "ljudi", "izazivala", "podsmeh", "komunikacija", "je", "bila", "ote\u017eana", "sada", "je", "komunikacija", "lak\u0161a", "ali", "jo\u0161", "uvek", "ote\u017eana", "\u010doveku", "je", "lak\u0161e", "ali", "ipak", "nije", "prosto", "uspostaviti", "kontakt", "i", "to", "je", "ono", "glavno", "ljudi", "se", "ne", "vaspitavaju", "da", "imaju", "potrebu", "da", "se", "obrate", "bogu", "i", "zato", "se", "danas", "bogu", "prilazi", "individualno", "a", "ne", "kolektivno", "sa", "sajta", "prevela", "mr", "\u017e", "man\u010di\u0107"]}