{"naslov": "BIOGRAFIJA ISPOSNIKA JOZEFA VAN DEN BERGA", "sadrzaj": ["jozef", "van", "den", "berg", "ro\u0111en", "22", "avgusta", "1949", "godine", "holandski", "je", "lutkar", "pisac", "i", "glumac", "koji", "danas", "\u017eivi", "kao", "isposnik", "mladost", "od", "svoje", "sedme", "godine", "najve\u0107i", "dio", "svoje", "mladosti", "proveo", "je", "u", "holandskom", "gradi\u0107u", "cuijk", "gdje", "je", "njegov", "otac", "kupio", "staru", "parohijsku", "ku\u0107u", "pretvoriv\u0161i", "je", "u", "ra\u010dunovodstveni", "biro", "otac", "mu", "je", "bio", "u\u010ditelj", "u", "osnovnoj", "\u0161koli", "prvo", "u", "malom", "selu", "birs", "a", "potom", "u", "rijkevortu", "a", "zatim", "je", "bio", "\u010dlan", "otpora", "za", "vrijeme", "drugog", "svjetskog", "rata", "porodica", "se", "sastojala", "od", "jedanaestoro", "djece", "krajem", "januara", "1962", "godine", "sa", "svojih", "12", "godina", "umro", "mu", "je", "otac", "a", "potom", "i", "njegov", "najbolji", "prijatelj", "fric", "jo\u0161", "kao", "dje\u010dak", "jozef", "je", "\u017eelio", "da", "postane", "sve\u0161tenik", "za", "bo\u017ei\u0107", "majka", "mu", "je", "dala", "set", "kako", "bi", "se", "igrao", "malog", "sve\u0161tenika", "sa", "svojih", "10", "godina", "odigrao", "je", "svoju", "prvu", "pozori\u0161nu", "ulogu", "kao", "farisej", "u", "hristovom", "stradanju", "sa", "svojih", "13", "godina", "imao", "je", "djevojku", "zbog", "\u010dega", "se", "njegova", "\u017eelja", "za", "sve\u0161tenstvom", "povukla", "tokom", "srednje", "\u0161kole", "bio", "je", "veoma", "aktivan", "u", "\u0161kolskom", "pozori\u0161tu", "na", "primjer", "igrao", "je", "glavnu", "ulogu", "sizifa", "u", "predstavi", "\u201esizif\u201c", "a", "sa", "dosta", "uspjeha", "i", "u", "predstavi", "\u201ednevnik", "jednog", "lu\u0111aka\u201c", "od", "gogolja", "lutkarske", "predstave", "krajem", "1960-tih", "godina", "nakon", "\u0161to", "je", "stekao", "srednjo\u0161kolsku", "diplomu", "polo\u017eio", "je", "prijemni", "ispit", "i", "krenuo", "na", "pozori\u0161nu", "akademiju", "u", "arnhemu", "koju", "je", "napustio", "nakon", "druge", "godine", "u", "arnhemu", "je", "po\u010deo", "da", "\u017eivi", "sa", "rut", "da", "bi", "se", "kasnije", "preselio", "u", "groningen", "podnio", "je", "zahtjev", "za", "socijalnu", "pomo\u0107", "i", "po\u010deo", "da", "igra", "u", "lutkarskim", "predstavama", "pozajmio", "je", "konja", "sa", "kolima", "i", "po\u010deo", "da", "okolo", "luta", "izvode\u0107i", "lutkarske", "predstave", "nakon", "nastupa", "u", "groningenu", "upoznao", "se", "sa", "svojom", "budu\u0107om", "suprugom", "hansje", "sa", "kojom", "se", "vjen\u010dao", "11", "septembra", "1973", "godine", "dobili", "su", "\u010detvoro", "djece", "lote", "koja", "je", "danas", "poznati", "pisac", "glumac", "i", "re\u017eiser", "martje", "jasmin", "i", "d\u017eesi", "van", "den", "berg", "u", "groningenu", "je", "\u017eivio", "na", "obli\u017enjoj", "farmi", "ali", "je", "iznajmio", "podrum", "u", "gradu", "gdje", "je", "srijedom", "igrao", "za", "djecu", "a", "petkom", "popodne", "za", "odrasle", "profesionalnu", "karijeru", "zapo\u010deo", "je", "kao", "lutkar", "u", "lutkarskoj", "predstavi", "i", "tamo", "je", "o\u017eivio", "brojne", "likove", "na", "kraju", "je", "sklonio", "zavjesu", "time", "postav\u0161i", "\u010dovjek", "sa", "lutkama", "vidljiv", "za", "publiku", "njegove", "improvizacije", "zamijenjene", "su", "predstavama", "sa", "naslovom", "sa", "vatrogasnim", "kolima", "igrao", "je", "u", "pokretnom", "lutkarskom", "pozori\u0161tu", "donose\u0107i", "svoje", "predstave", "ljudima", "godine", "1980", "dobio", "je", "nagradu", "za", "\u201ejabukino", "oko\u201c", "napustiv\u0161i", "groningen", "i", "preseliv\u0161i", "se", "u", "hervijnen", "tu", "je", "napisao", "predstavu", "\u201emajka", "i", "budala\u201c", "za", "holandski", "festival", "nakon", "toga", "igrao", "je", "u", "francuskoj", "sjedinjenim", "dr\u017eavama", "i", "japanu", "krajem", "1980-tih", "godina", "odigrao", "je", "svoju", "posljednju", "predstavu", "\u201edosta", "\u010dekanja\u201c", "\u0161to", "je", "bila", "reakcija", "na", "predstavu", "\u201e\u010dekaju\u0107i", "godoa\u201c", "od", "samuela", "beketa", "ovu", "predstavu", "napisao", "je", "za", "svog", "brata", "alojza", "koji", "je", "bio", "ozbiljno", "bolestan", "predstavu", "je", "odigrao", "80", "puta", "stalno", "je", "dora\u0111uju\u0107i", "igraju\u0107i", "je", "u", "holandiji", "ali", "i", "na", "festivalu", "u", "njujorku", "alojz", "van", "den", "berg", "njegov", "brat", "do\u0161ao", "je", "na", "predstavu", "u", "invalidskim", "kolicima", "umro", "je", "od", "tumora", "na", "mozgu", "1988", "godine", "preobra\u017eaj", "bilo", "je", "to", "12", "septembra", "1989", "godine", "kada", "se", "odr\u017eala", "belgijska", "premijera", "\u201edosta", "\u010dekanja\u201c", "u", "antverpenu", "tog", "popodneva", "van", "den", "berg", "je", "imao", "susret", "sa", "bogom", "kako", "je", "to", "kasnije", "opisao", "sjede\u0107i", "u", "svojoj", "garderobi", "napisao", "je", "pismo", "koje", "je", "htio", "da", "iskoristi", "po", "prvi", "put", "u", "svojoj", "predstavi", "bog", "mu", "je", "uputio", "sljede\u0107e", "pitanje", "kroz", "njegovu", "vlastitu", "olovku", "\u201eza\u0161to", "nikad", "nisi", "primijetio", "da", "ne", "mogu", "do\u0107i", "zato", "\u0161to", "sam", "ve\u0107", "tu.\u201c", "tog", "12", "septembra", "odigrala", "se", "njegova", "posljednja", "predstava", "van", "den", "berg", "je", "bio", "prema", "njegovim", "vlastitim", "rije\u010dima", "pozvan", "od", "strane", "boga", "i", "morao", "da", "je", "da", "odgovori", "na", "taj", "poziv", "prije", "ve\u010dernje", "predstave", "14", "septembra", "1989", "godine", "u", "de", "singel", "umjetni\u010dkom", "centru", "u", "antverpenu", "van", "den", "berg", "je", "uzeo", "svoju", "bibliju", "i", "pitao", "boga", "\u0161ta", "da", "radi", "nasumi\u010dno", "je", "otvorio", "bibliju", "gdje", "mu", "se", "otvori\u0161e", "sljede\u0107e", "rije\u010di", "\u201ezato", "izi\u0111ite", "izme\u0111u", "njih", "i", "odvojte", "se\u201d", "ii", "kor", "6:17", "prije", "po\u010detka", "predstave", "svojoj", "publici", "je", "rekao", "poku\u0161a\u0107u", "da", "vam", "objasnim", "nadam", "se", "da", "\u0107ete", "imati", "razumijevanja", "i", "da", "\u0107ete", "ispo\u0161tovati", "moju", "odluku", "nikad", "vi\u0161e", "ne\u0107u", "glumiti", "spoznao", "sam", "stvarnost", "koja", "se", "ne", "mo\u017ee", "odglumiti", "jako", "dugo", "sam", "je", "tra\u017eio", "svuda", "sam", "pro\u0161ao", "naposlijetku", "sam", "do\u0161ao", "do", "zaklju\u010dka", "i", "taj", "zaklju\u010dak", "je", "moram", "priznati", "da", "ako", "ne\u0161to", "istinski", "tra\u017eite", "to", "i", "na\u0111ete", "iz", "tog", "razloga", "sam", "ve\u010deras", "posljednji", "put", "na", "sceni", "vi", "mi", "ne", "vjerujete", "ali", "to", "je", "varljiva", "strana", "pozori\u0161ta", "stoga", "dame", "i", "gospodo", "za", "ovog", "\u010dovjeka", "postoji", "samo", "hristos", "u", "kom", "sam", "na\u0161ao", "mir", "koji", "sam", "oduvijek", "\u017eelio", "znam", "da", "je", "to", "tako", "i", "zato", "odustajem", "od", "ove", "profesije", "za", "mene", "je", "ovdje", "kraj", "ja", "tra\u017eim", "stvarnost", "ne", "mogu", "vi\u0161e", "govoriti", "stvari", "koje", "za", "mene", "nisu", "istina", "\u017eelim", "vam", "ugodno", "ve\u010de", "odlazim", "svako", "vam", "dobro", "novac", "koji", "ste", "platili", "bi\u0107e", "vam", "vra\u0107en", "na", "blagajni", "uslijedila", "je", "smrtna", "ti\u0161ina", "a", "pozori\u0161na", "publika", "je", "emotivno", "reagovala", "tako", "je", "tog", "septembra", "1989", "godine", "u", "19:55", "zavr\u0161ena", "pozori\u0161na", "karijera", "jozefa", "van", "den", "berga", "naredne", "godine", "van", "den", "berg", "je", "zapo\u010deo", "svoju", "potragu", "koja", "ga", "je", "odvela", "do", "maldona", "eseks", "atine", "i", "svete", "gore", "da", "dodatno", "spozna", "kako", "da", "nastavi", "svoj", "put", "sa", "bogom", "njegovoj", "djeci", "i", "\u017eeni", "bilo", "je", "te\u0161ko", "da", "shvate", "ovaj", "njegov", "preobra\u017eaj", "va\u017ean", "dogra\u0111aj", "prethodio", "je", "njegovom", "preobra\u017eaju", "\u017eena", "koju", "je", "poznavao", "iz", "zajednice", "je", "stradala", "u", "te\u0161koj", "saobra\u0107ajnoj", "nesre\u0107i", "izraziv\u0161i", "\u017eelju", "da", "bude", "sahranjena", "na", "pravoslavni", "na\u010din", "ovo", "se", "desilo", "17", "avgusta", "u", "ajndhovenu", "tamo", "je", "po", "prvi", "put", "\u010duo", "trisvetu", "pjesmu", "na", "holandskom", "jeziku", "krajem", "septembra", "1989", "oti\u0161ao", "je", "u", "gr\u010dki", "pravoslavni", "manastir", "sv", "jovana", "krstitelja", "u", "maldonu", "eseks", "engleska", "gdje", "je", "razgovarao", "sa", "starcem", "arhimandritom", "sofronijem", "po\u010detkom", "januara", "1990", "zbio", "se", "veoma", "va\u017ean", "susret", "u", "atini", "sa", "gr\u010dkim", "starcem", "porfirijem", "gdje", "mu", "je", "starac", "potvrdio", "njegovo", "iskustvo", "sa", "bogom", "u", "antverpenu", "rekav\u0161i", "mu", "jo\u0161", "da", "sada", "mora", "postati", "hristov", "glumac", "starac", "porfirije", "ga", "je", "potom", "uputio", "na", "svetu", "goru", "gdje", "se", "susreo", "sa", "o", "pajsijem", "po", "povratku", "u", "holandiju", "odan", "rije\u010dima", "o", "porfirija", "po\u010deo", "je", "raditi", "na", "novom", "porodi\u010dnom", "komadu", "pod", "nazivom", "\u201esvijet", "okrenut", "naglava\u010dke\u201c", "u", "kom", "je", "\u017eelio", "da", "prenese", "svoju", "novu", "vjeru", "me\u0111utim", "izgledalo", "je", "da", "je", "sve", "krenulo", "pogre\u0161no", "i", "da", "je", "imao", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "duhovnih", "isku\u0161enja", "vi\u0161e", "nije", "mogao", "ni", "spavati", "tako", "da", "je", "postao", "premoren", "usred", "ove", "krize", "18", "juna", "1990", "pitao", "je", "sve\u0161tenika", "da", "li", "mo\u017ee", "pre\u0107i", "na", "pravoslavlje", "u", "me\u0111uvremenu", "je", "bilo", "prodano", "40", "000", "ulaznica", "za", "njegovu", "novu", "predstavu", "bez", "obzira", "na", "to", "ni\u0161ta", "mu", "nije", "polazilo", "za", "rukom", "u", "avgustu", "je", "usljed", "prevelikog", "stresa", "zavr\u0161io", "na", "psihijatrijskoj", "klinici", "gdje", "je", "lije\u010den", "5", "nedjelja", "nije", "bilo", "nove", "predstave", "zbog", "toga", "mu", "se", "polako", "vratio", "mir", "kada", "je", "po\u010deo", "da", "pi\u0161e", "svoj", "novi", "komad", "pod", "nazivom", "\u201esusret\u201c", "u", "kom", "je", "\u017eelio", "da", "sa", "publikom", "podijeli", "ono", "\u0161to", "mu", "se", "desilo", "u", "antverpenu", "aprila", "1991", "vratio", "se", "u", "atinu", "kako", "bi", "od", "starca", "porfirija", "tra\u017eio", "blagoslov", "za", "njegov", "novi", "komad", "\u201esusret\u201c", "me\u0111utim", "nije", "uspio", "da", "razgovara", "sa", "starcem", "zbog", "njegove", "starosti", "i", "bolesti", "nakon", "toga", "je", "oti\u0161ao", "na", "svetu", "goru", "u", "manastir", "grigorijat", "na", "tri", "nedjelje", "da", "radi", "na", "svom", "novom", "pozori\u0161nom", "komadu", "vrativ\u0161i", "se", "u", "holandiju", "stvari", "su", "se", "odvijale", "druga\u010dije", "od", "o\u010dekivanih", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "zbog", "podsticaja", "ministarstva", "kulture", "na", "zahtjev", "odbora", "fondacije", "de", "dvaas", "\u010diji", "je", "van", "den", "berg", "postao", "radnik", "osmislio", "je", "novu", "misiju", "ove", "fondacije", "maja", "1991", "iznio", "je", "na", "sastanku", "odbora", "novi", "cilj", "koji", "je", "ovako", "formulisao", "\u201epodr\u0161ka", "i", "promocija", "svih", "pozori\u0161nih", "aktivnosti", "u", "naj\u0161irem", "smislu", "rije\u010di", "koje", "izra\u017eavaju", "duh", "hrista.\u201c", "odbor", "i", "ministarstvo", "kulture", "nisu", "se", "se", "mogli", "sa", "tim", "pomiriti", "i", "podsticaj", "je", "ukinut", "ali", "jednog", "kada", "ga", "je", "osmislio", "on", "nije", "htio", "da", "napusti", "svoj", "cilj", "na", "taj", "na\u010din", "neo\u010dekivano", "cijeli", "projekat", "je", "do\u0161ao", "do", "kraja", "postepeno", "je", "van", "den", "berg", "po\u010deo", "da", "shvata", "nikad", "ne\u0107e", "iza\u0107i", "na", "scenu", "niti", "njegova", "nova", "predstava", "\u201esusret\u201c", "vlasti", "su", "pretpostavile", "da", "je", "on", "ponovo", "zbunjen", "i", "proglasili", "su", "ga", "nesposobnim", "u", "no\u0107i", "izme\u0111u", "1", "i", "2", "juna", "shvatio", "je", "da", "je", "ostao", "potpuno", "sam", "i", "2", "juna", "1991", "oti\u0161ao", "je", "na", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "u", "malu", "crkvu", "pravoslavnog", "manastira", "sv", "proroka", "ilije", "u", "sent", "hubertu", "to", "je", "mjesto", "na", "kom", "je", "pridario", "sav", "novac", "koji", "mu", "je", "preostao", "\u201egospode", "od", "sada", "se", "ti", "brini", "o", "meni", "predajem", "ti", "se", "potpuno.\u201c", "te", "nedjelje", "je", "arhimandrit", "pahomije", "\u010ditao", "iz", "jevan\u0111elja", "sljede\u0107e", "\u201e", "koji", "ljubi", "oca", "ili", "mater", "ve\u0107ma", "nego", "mene", "nije", "mene", "dostojan", "i", "koji", "ljubi", "sina", "ili", "k\u0107er", "ve\u0107ma", "nego", "mene", "nije", "mene", "dostojan", "i", "koji", "ne", "uzme", "krst", "svoj", "i", "ne", "po\u0111e", "za", "mnom", "nije", "mene", "dostojan", "koji", "\u010duva", "du\u0161u", "svoju", "izgubi\u0107e", "je", "a", "koji", "izgubi", "du\u0161u", "svoju", "mene", "radi", "na\u0107i", "\u0107e", "je.\u201c", "mat", "10:37-39", "dva", "sata", "nakon", "liturgije", "uputio", "se", "pravo", "u", "pravoslavni", "manastir", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "u", "blizini", "astena", "u", "kom", "je", "ostao", "19", "dana", "i", "gdje", "je", "ostavio", "svoj", "mercedes", "kombi", "jer", "nije", "\u017eelio", "ponovo", "da", "krene", "pozori\u0161nim", "putem", "kona\u010dnu", "ta\u010dku", "na", "svoju", "pozori\u0161nu", "karijeru", "stavio", "je", "21", "juna", "1991", "godine", "isposnik", "jedino", "njegovo", "pitanje", "bilo", "je", "\u201ekako", "bog", "\u017eeli", "da", "uobli\u010dim", "svoj", "poziv?\u201c", "potom", "je", "u", "sebi", "osjetio", "da", "mora", "pokupiti", "svoju", "lutkarsku", "kutiju", "dana", "9", "jula", "1991", "uzeo", "je", "kutiju", "iz", "svoje", "ku\u0107e", "i", "hodao", "15", "kilometara", "dalje", "u", "nirejnen", "stigav\u0161i", "u", "nirejnen", "sa", "svojom", "kutijom", "oka\u010denom", "o", "bicikl", "i", "ruskim", "krstom", "vezanim", "za", "njega", "vrlo", "jasno", "je", "shvatio", "da", "tu", "treba", "ostati", "tokom", "mjeseca", "jula", "boravio", "je", "na", "jednoj", "farmi", "u", "nirejnenu", "u", "avgustu", "se", "preselio", "u", "biciklisti\u010dku", "gara\u017eu", "u", "gradskoj", "ku\u0107i", "nirejnen", "gdje", "je", "po\u010deo", "sa", "svojim", "javnim", "pozivom", "nakon", "50", "dana", "povukao", "se", "iz", "javnosti", "i", "devet", "mjeseci", "je", "\u017eivio", "u", "izolaciji", "kod", "jednog", "stanovnika", "nirejnena", "juna", "naredne", "godine", "vratio", "se", "u", "biciklisti\u010dku", "gara\u017eu", "ostav\u0161i", "tamo", "\u010dak", "tokom", "zime", "decembra", "1992", "godine", "sagradio", "je", "manju", "kapelu", "oko", "svoje", "kutije", "novembra", "1993", "van", "den", "berg", "je", "morao", "napustiti", "biciklisti\u010dku", "gara\u017eu", "po", "naredbi", "gradskih", "vlasti", "dva", "u\u010denika", "jedne", "osnovne", "\u0161kole", "iz", "nirejnena", "pokrenuli", "su", "peticiju", "ispred", "stanovnika", "koji", "su", "smatrali", "da", "mu", "treba", "dopustiti", "da", "ostane", "u", "gara\u017ei", "me\u0111utim", "bez", "uspjeha", "nacionalna", "javna", "tv", "ku\u0107a", "ispratila", "je", "omladinsku", "akciju", "i", "bila", "prisutna", "jednog", "jutra", "kada", "je", "jozef", "morao", "da", "pokupi", "svoje", "stvari", "i", "napusti", "gara\u017eu", "sugra\u0111anin", "harm", "hazelhof", "prethodno", "mu", "je", "ponudio", "sobu", "u", "vrtu", "pored", "svog", "dvorca", "smje\u0161tenu", "pod", "stablo", "dunje", "ali", "duboko", "u", "sebi", "van", "den", "berg", "jo\u0161", "uvijek", "nije", "shvatao", "da", "treba", "prihvatiti", "poziv", "u", "ponedjeljak", "nave\u010de", "se", "vratio", "sa", "svojim", "stvarima", "u", "biciklisti\u010dku", "gara\u017eu", "tokom", "no\u0107i", "bog", "mu", "je", "pokazao", "da", "mora", "biti", "ponizan", "i", "da", "naposlijetku", "mora", "napustiti", "biciklisti\u010dku", "gara\u017eu", "u", "utorak", "je", "stavio", "svoj", "kofer", "sa", "ostalim", "stvarima", "pod", "stablo", "dunje", "u", "hazelhofovom", "vrtu", "tog", "istog", "popodneva", "jedan", "prolaznik", "mu", "je", "rekao", "da", "je", "\u201epodi\u0107i\u201c", "bila", "njegova", "najbolja", "predstava", "u", "blizini", "stabla", "dunje", "bila", "su", "\u010detiri", "stuba", "i", "jozef", "je", "shvatio", "da", "treba", "podi\u0107i", "kapelu", "pod", "tim", "drvetom", "imaju\u0107i", "na", "umu", "\u201eglasnika\u201c", "sagradio", "je", "malu", "kapelu", "2", "x", "1,5", "metar", "koja", "se", "i", "dan", "danas", "tu", "nalazi", "on", "jo\u0161", "uvijek", "tu", "\u017eivi", "i", "prima", "ljude", "svakog", "dana", "\u017eivi", "od", "onoga", "\u0161to", "mu", "ljudi", "donesu", "ne", "koristi", "nikakvo", "pomagalo", "iz", "vanjskog", "svijeta", "od", "prije", "nekoliko", "godina", "sagra\u0111en", "je", "toalet", "u", "ba\u0161ti", "koji", "koristi", "hozef", "i", "njegovi", "gosti", "a", "odskoro", "je", "dobio", "mobilni", "telefon", "za", "hitne", "slu\u010dajeve", "u", "medijima", "jozef", "van", "den", "berg", "dobija", "dosta", "pa\u017enje", "u", "medijima", "zbog", "svog", "izuzetnog", "na\u010dina", "\u017eivota", "pa\u017enja", "medija", "nikako", "ne", "jenjava", "\u010dak", "ni", "zavr\u0161etkom", "njegove", "pozori\u0161ne", "karijere", "po", "zapo\u010dinjanju", "svog", "novog", "poziva", "holandske", "dr\u017eavne", "novine", "magazini", "tv", "kompanije", "radio", "i", "elektronski", "mediji", "objave", "\u010dlanak", "o", "njemu", "bar", "jednom", "godi\u0161nje", "veliki", "broj", "emisija", "bio", "mu", "je", "posve\u0107en", "godine", "2007", "snimljen", "je", "kratki", "film", "o", "njegovom", "\u017eivotu", "i", "vjerskim", "uvjerenjima", "pod", "nazivom", "\u201evi\u0161e", "ne", "igram\u201c", "dok", "je", "2010", "snimljen", "kratak", "portret", "o", "jozefu", "van", "den", "bergu", "napomena", "1", "tokom", "intervjua", "za", "najpoznatiji", "belgijski", "\u010dasopis", "\u201ede", "standaard\u201c", "jozef", "van", "den", "berg", "je", "ispri\u010dao", "interesantnu", "pri\u010du", "jedan", "\u010dovjek", "je", "\u017eelio", "da", "se", "sastane", "sa", "\u017eenom", "koju", "jo\u0161", "nikad", "nije", "upoznao", "niti", "vidio", "\u017eena", "se", "slo\u017eila", "pod", "uslovom", "da", "joj", "mu\u0161karac", "svake", "sedmice", "donosi", "cvije\u0107e", "ovaj", "zahtjev", "je", "mu\u0161karcu", "izgledao", "\u010dudan", "zahtjevan", "pa", "\u010dak", "i", "arogantan", "ali", "je", "naposlijetku", "pristao", "me\u0111utim", "kada", "su", "se", "upoznali", "mu\u0161karac", "je", "bio", "o\u010daran", "njenom", "ljepotom", "pame\u0107u", "i", "karakterom", "da", "joj", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "joj", "kupovati", "cvije\u0107e", "svaki", "dan", "za", "jozefa", "van", "den", "berga", "isto", "va\u017ei", "i", "za", "boga", "napomena", "2", "jozefova", "k\u0107erka", "lote", "van", "den", "berg", "koja", "je", "posljednjih", "nekoliko", "godina", "slavni", "pisac", "i", "re\u017eiser", "napisala", "je", "svoj", "prvi", "veliki", "pozori\u0161ni", "komad", "\u201ezimski", "dom\u201c", "koji", "opisuje", "njenu", "borbu", "sa", "o\u010devim", "preobra\u017eajem", "predstava", "je", "igrana", "u", "svim", "velikim", "pozori\u0161tima", "holandije", "i", "belgije", "na", "ovaj", "na\u010din", "je", "predstavljen", "komad", "\u201esvoju", "inspiraciju", "je", "prona\u0161la", "na", "proputovanju", "kroz", "sibir", "i", "mongoliju", "gdje", "je", "tokom", "zime", "te\u0161ko", "zagrijati", "crkvu", "i", "gdje", "se", "odr\u017eavanje", "liturgije", "mora", "premjestiti", "u", "kuhinju", "ili", "\u0161talu", "prema", "rije\u010dima", "same", "lote", "van", "den", "berg", "predstava", "opisuje", "ljude", "koji", "vjeruju", "radi", "se", "o", "ljudima", "koji", "oblikuju", "svoje", "nerazumijevanje", "izgovaraju\u0107i", "molitvu", "ili", "pjevaju\u0107i", "pjesmu", "mo\u017eda", "je", "svaki", "\u010din", "molitva", "i", "poku\u0161aj", "da", "se", "prigrli", "svijet", "koji", "vas", "okru\u017euje.'\u201c", "prevod", "sa", "engleskog", "dragana", "pe\u0107anac", "27", "jun", "2014", "god", "izvor", ""]}