{"naslov": "VUKOVA NAGRADA DODJELJENA MATI FEVRONIJI", "sadrzaj": ["\u201c\u017eive", "odavde", "ne", "idemo\u201d", "rekla", "je", "mati", "fevronija", "nato", "vojsci", "i", "marta", "2004", "godine", "monahinje", "ni", "po", "kakvu", "cenu", "nisu", "htele", "da", "budu", "evakuisane", "kulturno-prosvetna", "zajednica", "srbije", "danas", "11", "februara", "2009", "godine", "u", "skup\u0161tini", "grada", "beograda", "dodelila", "je", "vukovu", "nagradu", "za", "2008", "godinu", "visokoprepodobnoj", "igumaniji", "manastira", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "mati", "fevroniji", "vukova", "nagrada", "igumaniji", "fevroniji", "dodeljena", "je", "za", "izuzetan", "doprinos", "razvoju", "kulture", "u", "republici", "srbiji", "i", "svesrpskom", "kulturnom", "prostoru", "kako", "je", "navedeno", "prilikom", "dodele", "ovog", "zna\u010dajnog", "nacionalnog", "priznanja", "mati", "fevronija", "je", "\u010duvar", "jedne", "od", "najsvetlijih", "srpskih", "svetinja", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "igumanija", "manastira", "ve\u0107", "vi\u0161e", "od", "pola", "veka", "njen", "\u017eivotni", "put", "njena", "vernost", "hristu", "srpskoj", "crkvi", "svetosavlju", "je", "jedan", "veliki", "podvig", "u", "najte\u017eim", "vremenima", "za", "srpski", "rod", "ona", "na", "\u010delu", "onemo\u0107alog", "sestrinstva", "\u010duva", "srpsku", "svetinju", "\u010duva", "svetinju", "prema", "kojoj", "su", "upereni", "mnogobrojni", "udari", "svih", "vrsta", "i", "kategorija", "svetinju", "je", "sa\u010duvala", "i", "opstala", "u", "njoj", "i", "posle", "nato", "bombarodavanja", "\u017eive", "odavde", "ne", "idemo", "rekla", "je", "mati", "fevronija", "nato", "vojsci", "i", "marta", "2004", "godine", "monahinje", "ni", "po", "kakvu", "cenu", "nisu", "htele", "da", "budu", "evakuisane", "bri\u017eljiv", "je", "\u010duvar", "i", "dostojni", "branitelj", "vi\u0161e", "od", "pola", "veka", "od", "mnogih", "neda\u0107a", "koje", "su", "pretile", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "zvani\u010dnom", "sedi\u0161tu", "srpskih", "arhiepiskopa", "i", "patrijarha", "od", "daleke", "1941", "godine", "i", "prvog", "susreta", "sa", "svetim", "nikolajem", "srpskim", "tada", "episkopom", "\u017ei\u010dkim", "do", "dana\u0161njih", "dana", "mati", "fevronija", "igumanija", "slavnog", "srpskog", "manastira", "isku\u0161enica", "i", "monahinja", "\u010duvaju\u0107i", "patrijar\u0161iju", "branila", "je", "da", "nam", "se", "ne", "rasku\u0107i", "ku\u0107a", "da", "nam", "se", "ne", "uzme", "kosovo", "da", "nam", "se", "ne", "izgubi", "srpska", "vertikala", "da", "se", "srpska", "duhovnost", "tradicija", "i", "kulturno", "blago", "vekovima", "sa\u010duvano", "u", "manastirskim", "zidinama", "ali", "i", "u", "srcima", "onih", "koji", "to", "blago", "nose", "u", "sebi", "netragom", "ne", "raznesu", "program", "sve\u010dane", "dodele", "vukove", "nagrade", "vodili", "su", "olja", "ivanjicki", "i", "ljubivoje", "r\u0161umovi\u0107", "sve\u010danoj", "dodeli", "nagrade", "prisustvovali", "su", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "g", "amfilohije", "i", "prestolonaslednik", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "vukova", "nagrada", "je", "dodeljena", "danas", "po", "45", "put", "slede\u0107im", "pojedincima", "ustanovama", "i", "organizacijama", "koje", "deluju", "na", "\u0161irenju", "kulture", "prosvete", "i", "nauke", "i", "posti\u017eu", "rezultate", "od", "naro\u010ditog", "zna\u010daja", "za", "kulturni", "\u017eivot", "akademiji", "umetnosti", "u", "beogradu", "dragoslavu", "pavlu", "aksentijevi\u0107u", "ekipi", "emisije", "zaboravljeni", "umovi", "", "rts", "\u0111or\u0111u", "malavrazi\u0107u", "mati", "fevroniji", "milosavu", "buci", "mirkovi\u0107u", "du\u0161anu", "radi\u0107u", "slobodanu", "rakiti\u0107u", "savi", "stojkovu", "i", "miodragu", "\u0111upi\u0107u", "izuzetna", "vukova", "nagrada", "dodeljena", "je", "univerezitetu", "u", "beogradu", "arhiepiskopija", "beogradsko-karlova\u010dka"]}