{"naslov": "MONA\u0160TVO: \u017dIVOT U LEPOTI", "sadrzaj": ["fotografija", "stratos", "kalafatis", "lepotu", "mona\u0161tva", "nam", "opisuje", "na", "savr\u0161en", "na\u010din", "i", "asketski", "plemenito", "prethodnik", "manastira", "veliki", "meteori", "starac", "atanasije", "koji", "je", "u", "svom", "\u010dlanku", "napisao", "slede\u0107e", "mesto", "koje", "nam", "je", "pru\u017eilo", "najsna\u017enije", "i", "nezaboravne", "utiske", "najdelotvornije", "i", "podsticajne", "uprkos", "pote\u0161ko\u0107ama", "i", "problemima", "s", "kojima", "smo", "se", "susretali", "to", "sveto", "mesto", "na\u0161eg", "pokajanja", "duhovne", "borbe", "postojanja", "i", "bo\u017ejeg", "prisustva", "ve\u010dne", "za\u0161tite", "i", "naklonjenosti", "na\u0161ih", "svetaca", "\u017eelje", "i", "nade", "na\u0161eg", "spasenja", "sveto", "mesto", "isposnika", "asketa", "bo\u017ejih", "poklonika", "na\u0161ih", "svetih", "otaca", "koji", "su", "nam", "ostavili", "svoja", "\u017eitija", "i", "blagoslovene", "mo\u0161ti", "da", "nas", "inspiri\u0161u", "vode", "\u0161tite", "i", "posvete", "istovremeno", "to", "mesto", "predstavlja", "raskrsnicu", "vere", "kulture", "i", "istorije", "kao", "slo\u017eeno", "i", "vi\u0161edimenzionalno", "jedinstvo", "verske", "nacionalne", "kulturne", "i", "\u017eivotne", "sredine", "gde", "su", "mona\u0161ka", "tradicija", "kultura", "istorijska", "se\u0107anja", "arheolo\u0161ki", "dokazi", "i", "neopisiva", "lepota", "pejza\u017ea", "harmoni\u010dno", "uparena", "u", "predivno", "i", "kreativno", "sa\u017eivljenje", "ono", "odr\u017eava", "\u017eivim", "dah", "vekova", "\u010duvano", "u", "srcima", "monaha", "u", "kamenim", "strukturama", "stena", "i", "u", "najvrednijem", "komadu", "du\u0161e", "njegovih", "stanovnika", "oni", "be\u0161umno", "prigu\u0161enih", "koraka", "\u017eivo", "prenose", "istoriju", "\u010distu", "i", "neizmenjenu", "tradiciju", "tu", "su", "se", "bo\u017eansko", "i", "ljudsko", "nebesko", "i", "zemaljsko", "bol", "radost", "i", "druge", "emocije", "skladno", "uzdizale", "vekovima", "zajedno", "gdegod", "da", "su", "se", "sreli", "jedinstveno", "remek-delo", "bo\u017eje", "kreativnosti", "s", "ljudskim", "uticajem", "bogatstvo", "pejza\u017ea", "s", "veli\u010danstvenom", "arhitekturom", "mona\u0161ka", "obele\u017eja", "s", "istorijom", "i", "kulturom", "nesebi\u010dnost", "i", "heroizam", "nacionalne", "svesti", "uz", "dosta", "rada", "i", "truda", "gdegod", "vreme", "nije", "donelo", "umor", "i", "odustajanje", "proisteklo", "je", "stvaranje", "jednog", "vrednog", "spomenika", "bogoslu\u017eenja", "i", "kulture", "tako", "jakog", "i", "svetlog", "gr\u010dkoj", "domovini", "na", "\u010dast", "i", "slavu", "ali", "i", "celom", "pravoslavnom", "svetu", "da", "mu", "se", "dive", "i", "po\u0161tuju", "to", "je", "lepota", "mona\u0161tva", "molitva", "blagoslov", "odricanja", "svete", "mo\u0161ti", "poslu\u0161nost", "pokajanje", "ve\u010dernje", "jutrenje", "sveta", "liturgija", "himne", "psalmi", "tamjan", "brojanica", "tiha", "zabrinutost", "molitveni", "uzdah", "suze", "\u017eivota", "postoji", "li", "\u0161ta", "lep\u0161e", "u", "\u017eivotu", "od", "meditacije", "od", "\u017eivota", "vazduha", "i", "svetlosti", "njemu", "svi", "pripadaju", "telo", "um", "du\u0161a", "duh", "razum", "srce", "volja", "patnja", "stremljenja", "nadanja", "i", "\u017eivot", "sve", "je", "njegovo", "sve", "od", "svakoga", "na", "celoj", "kugli", "zemaljskoj", "stvaranje", "\u010doveka", "po", "slici", "trojedinog", "boga", "omogu\u0107ava", "nam", "usavr\u0161avanje", "u", "privremenom", "postojanju", "\u017eivot", "u", "njegovom", "telu", "\u017eivot", "u", "njegovoj", "krvi", "sve\u017eina", "i", "dah", "istine", "koja", "svetli", "neprekidnom", "svetlo\u0161\u0107u", "njegove", "milosti", "u", "ushi\u0107enom", "preobra\u017eaju", "du\u0161e", "i", "tela", "u", "padovima", "i", "uzne\u0161enjima", "u", "vaskrsenju", "i", "po\u010dinku", "u", "preobra\u017eaju", "i", "ve\u010dnosti", "blagoslovi", "gospode", "i", "u\u010dini", "da", "je", "na", "dobro", "tvom", "slugi", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "amin", "prevela", "s", "gr\u010dkog", "brankica", "bogdanovi\u0107", "16.januar", "2015", "god", "izvor"]}