{"naslov": "ARHIMANDRIT ROMAN BRAGA (1922 \u2013 April 28, 2015)", "sadrzaj": ["otac", "roman", "braga", "otac", "roman", "braga", "ro\u0111en", "je", "2", "aprila", "1922", "godine", "u", "besarabiji", "u", "selu", "po", "imenu", "kondrita", "bio", "je", "najmla\u0111i", "od", "sedmoro", "djece", "kozme", "i", "marije", "braga", "odrastao", "je", "u", "pravoslavnom", "okru\u017eenju", "odgojiv\u0161i", "ga", "pobo\u017ena", "pravoslavna", "mati", "i", "blizina", "manastira", "kondrita", "tokom", "godina", "odrastanja", "slijedio", "je", "\u017eivi", "primjer", "svoje", "majke", "koja", "je", "u", "svoju", "djecu", "usadila", "vrline", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "\u010desto", "se", "prisje\u0107ao", "kako", "je", "njegova", "majka", "prisustvovala", "dugim", "slu\u017ebama", "u", "manastiru", "i", "kako", "je", "bio", "pospan", "i", "umoran", "ali", "je", "uvijek", "bio", "na", "maj\u010dinoj", "strani", "ove", "godine", "odrastanja", "postavile", "su", "temelje", "stroge", "discipline", "koja", "ga", "je", "slu\u017eila", "cijelog", "njegovog", "\u017eivota", "sve", "do", "posljednjeg", "dana", "sa", "sedam", "godina", "upisao", "je", "osnovnu", "\u0161kolu", "u", "rodnom", "selu", "a", "sa", "dvanaest", "godina", "poslan", "je", "u", "manastir", "pored", "bukure\u0161ta", "kaldaru\u0161ani", "odakle", "je", "oti\u0161ao", "na", "bogoslovski", "fakultet", "tako\u0111e", "pored", "rumunske", "prestonice", "u", "bogosloviji", "dok", "je", "bio", "sasvim", "mlad", "uspostavio", "je", "do\u017eivotna", "prijateljstva", "sa", "nekim", "od", "budu\u0107ih", "najve\u0107ih", "duhovnika", "rumunije", "ovdje", "je", "upoznao", "o", "sofiana", "bogiua", "o", "feliksa", "dubneaca", "o", "benedikta", "giusa", "o", "grigora", "babusa", "o", "gratiana", "radua", "sa", "nekima", "od", "njih", "\u0107e", "biti", "u", "zatvoru", "i", "ponovo", "\u0107e", "ih", "sresti", "godinama", "kasnije", "u", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "godine", "1942", "vratio", "se", "u", "besarabiju", "do", "1943", "godine", "gdje", "je", "paralelno", "poha\u0111ao", "teolo\u0161ki", "institut", "\u0161kolu", "pisma", "i", "filozofije", "kao", "i", "pedago\u0161ki", "institut", "u", "bukure\u0161tu", "diplomirav\u0161i", "1947", "na", "teolo\u0161kom", "institutu", "dobio", "je", "diplomu", "profesora", "rumunskog", "jezika", "i", "teologije", "a", "1948", "godine", "ulazi", "na", "doktorski", "program", "instituta", "za", "bogosloviju", "u", "bukure\u0161tu", "me\u0111utim", "on", "nije", "mogao", "nastaviti", "sa", "svojim", "studijama", "jer", "je", "bio", "uhap\u0161en", "ljeta", "1948", "gdje", "je", "proveo", "godinu", "dana", "u", "pritvoru", "jer", "je", "bio", "optu\u017een", "da", "je", "pripadao", "antisemitskom", "pokretu", "priveden", "je", "u", "bukure\u0161tu", "u", "zatvoru", "jilava", "odakle", "su", "ga", "poslali", "u", "pitesti", "mjesto", "na", "kom", "su", "se", "odvijali", "eksperimenti", "ispiranja", "mozga", "tu", "u", "pitestiju", "boravio", "je", "u", "samici", "godine", "1951", "poslali", "su", "ga", "u", "radni", "logor", "na", "deltu", "dunava", "i", "na", "kraju", "je", "pu\u0161ten", "na", "uslovnu", "slobodu", "ljeta", "1953", "godine", "potom", "je", "oti\u0161ao", "u", "ja\u0161i", "gdje", "je", "njegova", "sestra", "mati", "benedikta", "bila", "monahinja", "postrigan", "je", "u", "monaha", "januara", "1954", "a", "sedmicu", "dana", "kasnije", "rukopolo\u017een", "je", "za", "\u0111akona", "u", "mitropoliji", "ja\u0161i", "gdje", "mu", "je", "dopu\u0161teno", "da", "ostane", "do", "1959", "naravno", "pod", "nadzorom", "tajnih", "slu\u017ebi", "tokom", "ovog", "perioda", "ne", "samo", "da", "je", "svakodnevno", "slu\u017eio", "u", "mitropoliji", "i", "pjevao", "u", "horu", "ve\u0107", "je", "dr\u017eao", "teolo\u0161ka", "predavanja", "studentima", "medicinskog", "fakulteta", "kao", "i", "drugih", "univerziteta", "razmatraju\u0107i", "praksu", "umne", "molitve", "i", "tuma\u010de\u0107i", "im", "dobrotoljublje", "to", "je", "dovelo", "do", "novog", "hap\u0161enja", "1959", "godine", "provev\u0161i", "jo\u0161", "jednu", "godinu", "u", "pritvoru", "po\u0161to", "nisu", "bili", "sigurni", "kakvim", "optu\u017ebama", "da", "ga", "suo\u010de", "optu\u017eili", "su", "ga", "da", "je", "\u010dlan", "pokreta", "\u201enesagoriva", "kupina\u201c", "zajedno", "sa", "jo\u0161", "15", "drugih", "osudiv\u0161i", "ga", "na", "18", "godina", "prinudnog", "rada", "od", "1959", "do", "1964", "godine", "boravio", "je", "u", "raznim", "logorima", "u", "delti", "dunava", "snimak", "o", "romana", "brage", "iz", "1955", "godine", "godine", "1964", "usljed", "pritiska", "zapada", "donijet", "je", "\u201edekret", "o", "op\u0161toj", "amnestiji\u201c", "nakon", "\u010dega", "su", "oslobo\u0111eni", "svi", "politi\u010dki", "zatvorenici", "iste", "te", "godine", "rukopolo\u017een", "je", "za", "sve\u0161tenika", "u", "episkopiji", "u", "oradei", "januara", "1965", "postavljen", "je", "za", "sve\u0161tenika", "u", "selu", "u", "sjevernom", "dijelu", "rumunije", "tamo", "je", "organizovao", "hor", "od", "stotinjak", "djece", "nedjeljnu", "\u0161kolu", "ispunjavav\u0161i", "sve", "sve\u0161teni\u010dke", "obaveze", "u", "naredne", "dvije", "godine", "vlasti", "nisu", "gledale", "blagonaklono", "na", "njegov", "rad", "pa", "je", "tajno", "premje\u0161ten", "u", "drugu", "parohiju", "s", "obzirom", "da", "je", "smatran", "\u201enepo\u017eeljnim", "elementom\u201c", "od", "strane", "komunisti\u010dke", "vlasti", "patrijar\u0161ija", "ga", "\u0161alje", "u", "misionarsku", "misiju", "u", "brazil", "nakon", "\u0161to", "je", "proveo", "\u010detiri", "godine", "u", "sao", "paolu", "u", "brazilu", "1972", "pozvan", "je", "od", "strane", "arhiepiskopa", "valerijana", "rumunske", "pravoslavne", "episkopije", "u", "americi", "da", "do\u0111e", "u", "sjedinjene", "ameri\u010dke", "dr\u017eave", "u", "narednih", "pet", "godina", "prevodio", "je", "rumunsku", "crkvenu", "muziku", "na", "engleski", "jezik", "u", "episkopiji", "bio", "je", "aktivan", "u", "vjerskom", "obrazovnom", "programu", "za", "djecu", "pripadao", "je", "odboru", "za", "prevod", "rumunskih", "vjerskih", "tekstova", "na", "engleski", "jezik", "obilaze\u0107i", "parohije", "\u0161irom", "sjedinjenih", "dr\u017eava", "i", "kanade", "manastir", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "mi\u010digen", "od", "1979", "do", "1982", "godine", "obavljao", "je", "funkcije", "parohijskog", "sve\u0161tenika", "u", "crkvi", "svete", "trojice", "u", "jangstaunu", "dr\u017eava", "ohajo", "iz", "jangstauna", "pre\u0161ao", "je", "u", "saborni", "hram", "svetog", "georgija", "u", "sautfildu", "mi\u010digen", "odakle", "je", "u", "svojstvu", "sve\u0161tenika", "i", "duhovnika", "pre\u0161ao", "u", "manastir", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "elvud", "sitiju", "pensilvanija", "nakon", "\u0161to", "je", "proveo", "pet", "godina", "u", "elvud", "sitiju", "1988", "godine", "je", "penzionisan", "i", "povukao", "se", "u", "manastir", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "u", "rives", "d\u017eank\u0161unu", "mi\u010digen", "u", "kom", "je", "ostao", "do", "kraja", "svog", "\u017eivota", "narednih", "15", "godina", "u", "manastiru", "uspenja", "bile", "su", "ispunjene", "liturgijskim", "slu\u017ebama", "savjetovanjima", "podu\u010davanjima", "i", "pastirskim", "radom", "sve", "do", "zadnje", "dvije", "godine", "on", "nije", "propustio", "nijednu", "slu\u017ebu", "i", "strogo", "je", "odr\u017eavao", "svoje", "molitveno", "pravilo", "ustajanje", "u", "2:00", "ujutru", "\u010ditanje", "jutarnjih", "molitvi", "pripreme", "za", "crkvu", "i", "odlazak", "u", "crkvu", "u", "ta\u010dno", "5:00", "najve\u0107i", "dio", "svog", "rasporeda", "odr\u017eavao", "je", "\u010dak", "i", "kada", "mu", "je", "dijagnistifikovan", "rak", "prostate", "osim", "kada", "kako", "je", "vrijeme", "odmicalo", "vi\u0161e", "nije", "imao", "snage", "da", "prisustvuje", "svim", "slu\u017ebama", "o", "roman", "sa", "sestrinstvom", "manastira", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "me\u0111utim", "on", "nikada", "nije", "propustio", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "za", "koju", "se", "unaprijed", "pripremao", "bez", "obzira", "na", "to", "koliko", "je", "bio", "umoran", "imao", "je", "jako", "puno", "svoje", "duhovne", "djece", "i", "nikada", "nije", "zaboravio", "nijedno", "od", "njih", "\u010dak", "ukoliko", "ih", "nije", "vidio", "vi\u0161e", "godina", "tokom", "proljetnog", "zasijedanja", "svetog", "sinoda", "17", "marta", "2015", "godine", "o", "roman", "nagra\u0111en", "je", "ordenom", "svetog", "romana", "slatkopojca", "kao", "priznanje", "za", "njegov", "izuzetan", "doprinos", "u", "polju", "liturgijske", "muzike", "u", "rumunskoj", "episkopiji", "u", "americi", "nagradu", "mu", "je", "predao", "arhiepiskop", "natanailo", "na", "praznik", "blagovijesti", "25", "marta", "2015", "godine", "bio", "je", "vezan", "za", "krevet", "svega", "10", "dana", "prije", "svog", "upokojenja", "ali", "ostav\u0161i", "bistar", "i", "potpuno", "svjestan", "svog", "okru\u017eenja", "sve", "do", "samoga", "kraja", "neka", "gospod", "upokoji", "du\u0161u", "njegovu", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "r", "18", "maj", "2015", "god", "izvor", "http://pemptousia.com"]}