{"naslov": "SVETI VELIKOMU\u010cENIK LAZAR KOSOVSKI", "sadrzaj": ["sveti", "velikomu\u010denik", "lazar", "kosovski", "oslikao", "petar", "radi\u010devi\u0107", "princ", "lazar", "je", "bio", "ro\u0111en", "1329", "godine", "u", "prilepcu", "njegova", "familija", "hrebeljanovi\u0107a", "je", "bila", "aristokratska", "lazarev", "otac", "pribac", "je", "imao", "veoma", "va\u017enu", "funkciju", "na", "dvoru", "velikog", "cara", "du\u0161ana", "silnog", "a", "mladi", "lazar", "je", "odrastao", "na", "dvoru", "kada", "je", "odrstao", "car", "je", "imao", "veliko", "poverenje", "u", "njega", "dao", "mu", "je", "da", "upravlja", "sa", "dva", "dela", "kraljestva", "sremom", "i", "ma\u010dvom", "lazar", "je", "stupio", "u", "brak", "sa", "milicom", "koja", "je", "bila", "\u0107erka", "veoma", "uglednog", "aristokrate", "vratka", "poznatog", "kao", "jug", "bogdan", "jug", "bogdan", "je", "bio", "veoma", "mudar", "\u010dovek", "iz", "familije", "nemanji\u0107a", "lazar", "i", "milica", "su", "imali", "tri", "sina", "stevana", "vuka", "i", "lazara", "tako\u0111e", "su", "imali", "i", "pet", "\u0107erki", "jelenu", "maru", "despu", "vukosavu", "i", "milevu", "car", "du\u0161an", "silni", "se", "upokojio", "iznenada", "1355", "u", "svojoj", "48", "godini", "kao", "posledica", "njegovog", "upokojenja", "do\u0161lo", "je", "do", "slabljenja", "centralne", "vlasti", "u", "srbiji", "mnogi", "knezovi", "u", "srbiji", "su", "iskoristili", "priliku", "da", "se", "odvoje", "uklju\u010duju\u0107i", "odvajanje", "delova", "zemlje", "od", "kraljevine", "srbije", "nad", "kojima", "su", "oni", "vladali", "mla\u0111i", "sin", "du\u0161ana", "uro\u0161", "je", "zavladao", "kraljevinom", "ali", "je", "ubrzo", "bio", "ubijen", "tada", "se", "vuka\u0161in", "mrnjav\u010devi\u0107", "proglasio", "kraljem", "srbije", "u", "to", "vreme", "turci", "su", "napredovali", "prema", "kraljevini", "srbiji", "u", "mari\u010dkoj", "bitci", "1371", "godine", "vuka\u0161in", "je", "bio", "ubijen", "a", "za", "sobom", "je", "ostavio", "oslabljenu", "dr\u017eavu", "srbiji", "je", "bio", "potreban", "mudar", "vladar", "pun", "vrlina", "koji", "bi", "bio", "dostajan", "bo\u017eije", "blagodati", "\u010dovek", "koji", "bi", "bio", "sli\u010dan", "svetom", "savi", "i", "njegovom", "ocu", "stefanu", "nemanji", "svetom", "simeonu", "miroto\u010divom", "koji", "je", "osnovao", "srpsku", "dr\u017eavu", "crkva", "je", "prepoznala", "takvog", "\u010doveka", "u", "princu", "lazaru", "njegov", "dar", "rukovo\u0111enja", "mudrosti", "ali", "i", "iskustvo", "su", "ga", "uzdisali", "iznad", "onih", "koji", "su", "hteli", "da", "postanu", "vladari", "srbije", "na", "silu", "a", "na", "svoju", "slavu", "princ", "lazar", "je", "prvo", "hteo", "da", "ujedini", "i", "oja\u010da", "kraljevinu", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "obi\u010daj", "tog", "vremena", "svoje", "\u0107erke", "je", "udao", "za", "srpske", "aristokrate", "koji", "su", "se", "\u017eenidbe", "protivili", "njegovoj", "vladavini", "to", "je", "uve\u0107alo", "i", "stabilizovalo", "srbiju", "kada", "je", "uspeo", "na", "unutra\u0161njem", "planu", "okrenuo", "se", "u\u010dvr\u0161\u0107ivanju", "veza", "sa", "dr\u017eavama", "koje", "su", "grani\u010dile", "srbiju", "u", "to", "vreme", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "nije", "imala", "dobar", "odnos", "sa", "konstantinopoljskim", "patrijarhom", "jer", "je", "car", "du\u0161an", "hteo", "da", "ima", "nezavisnu", "crkvu", "to", "je", "patrijarh", "konstantinopoljski", "odbio", "i", "prekinuo", "veze", "sa", "srpskom", "crkvom", "ovo", "je", "bio", "ozbiljan", "problem", "koji", "je", "kralj", "lazar", "uspeo", "da", "ra\u0161i", "i", "da", "pomiri", "srpsku", "i", "konstantinopoljsku", "crkvu", "kao", "rezultat", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "je", "dobila", "prvog", "kanonskog", "patrijarha", "\u0161irenje", "otomanskog", "carstva", "i", "\u010desti", "upadi", "turaka", "na", "teritoriju", "srbije", "su", "signalizirali", "princu", "lazaru", "da", "je", "vreme", "kona\u010dne", "borbe", "blizu", "duge", "pripreme", "su", "prethodile", "bitci", "\u010dinjenica", "da", "je", "turski", "vladar", "murat", "i", "predvodio", "vojsku", "sa", "jedne", "strane", "a", "kralj", "lazar", "srpski", "sa", "druge", "dovoljno", "govori", "o", "bitnosti", "ove", "bitke", "dogovoreno", "je", "da", "lokacija", "bitke", "bude", "na", "kosovu", "kralj", "lazar", "je", "znao", "da", "su", "mu", "\u0161anse", "protiv", "turskog", "agresora", "veoma", "male", "tako", "da", "je", "no\u0107", "pre", "bitke", "sazvao", "sve", "aristokrate", "srpske", "i", "pitao", "ih", "da", "li", "\u0107e", "se", "boriti", "za", "krst", "\u010dasni", "i", "slobodu", "zlatnu", "ili", "\u0107e", "se", "predati", "i", "\u017eiveti", "kao", "muslimanski", "robovi", "morali", "su", "da", "izaberu", "izme\u0111u", "nebeskog", "carstva", "i", "zemaljskog", "carstva", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "duhu", "polo\u017eili", "su", "svoju", "nadu", "na", "hrista", "i", "\u017eivot", "ve\u010dni", "kralj", "i", "svi", "vojnici", "su", "se", "pri\u010destili", "i", "oti\u0161li", "u", "boj", "na", "dan", "svetog", "vida", "utorka", "juna", "15og", "1389", "godine", "na", "po\u010detku", "bitke", "srpski", "vojnici", "su", "napredovali", "i", "pobe\u0111ivali", "milo\u0161", "obili\u0107", "najpoznatiji", "heroj", "kosovskog", "boja", "je", "ubio", "murata", "ipak", "turska", "vojska", "je", "i", "pored", "ovog", "neo\u010dekivanog", "dobrog", "po\u010detka", "srpske", "vojske", "uspela", "da", "se", "regrupi\u0161e", "i", "da", "nadvalada", "srbe", "uhvatili", "su", "cara", "lazara", "i", "odsekli", "mu", "glavu", "danas", "svete", "mo\u0161ti", "svetog", "cara", "lazara", "kosovskog", "su", "netrule\u017eene", "i", "\u010duvaju", "se", "u", "manastiru", "ravanica", "koji", "je", "on", "osnovao", "kao", "i", "mnoge", "druge", "manastire", "i", "crkve", "vernici", "iz", "cele", "srbije", "dolaze", "da", "se", "poklone", "svetim", "mo\u0161tima", "svetog", "cara", "lazara", "kosovskog", "da", "bi", "na\u0161li", "utehu", "i", "isceljenje", "ali", "i", "nadu", "da", "\u0107e", "i", "nama", "biti", "bolje", "sveti", "knez", "lazar", "", "ix", "vek", "", "srbski", "slikar", "oslikao", "adam", "stefanovi\u0107", "1870-1871", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "28.06.2016", "izvor"]}