{"naslov": "OSE\u0106A\u0160 SE GLUPIM", "sadrzaj": ["slika", "sergej", "kirilova", "hrista", "radi", "jurodiv", "niko", "ne", "\u017eeli", "da", "se", "ose\u0107a", "glupim", "kada", "se", "to", "dogodi", "na\u0161e", "lice", "se", "zacrveni", "a", "na\u0161e", "o\u010di", "obi\u010dno", "gledaju", "na", "dole", "tada", "obi\u010dno", "\u017eelimo", "da", "se", "sakrijemo", "ili", "da", "pobegnemo", "a", "kako", "crvenilo", "na", "licu", "prolazi", "tako", "se", "mr\u017enja", "u", "srcu", "stvara", "a", "ono", "\u0161to", "sledi", "odnosno", "na\u0161e", "re\u010di", "i", "dela", "su", "takva", "da", "se", "zbog", "njih", "kasnije", "kajemo", "kada", "se", "osetimo", "glupim", "onda", "obi\u010dno", "posle", "toga", "i", "odreagujemo", "glupo", "neshvataju\u0107i", "da", "strpljenje", "a", "i", "udaljavanje", "od", "takve", "situacije", "nas", "mo\u017ee", "smiriti", "po\u0161to", "je", "ovo", "univerzalna", "istina", "veoma", "je", "za\u010du\u0111uju\u0107e", "za\u0161to", "su", "veliki", "svetitelji", "odlu\u010dili", "da", "od", "sebe", "prave", "da", "su", "ludi", "radi", "svog", "spasenja", "i", "spasenja", "drugih", "i", "zaista", "jo\u0161", "za\u010du\u0111uju\u0107e", "je", "da", "je", "za", "sve", "ljude", "neophodno", "da", "od", "sebe", "prave", "da", "su", "ludi", "ako", "\u017eele", "da", "budu", "spaseni", "u", "rusiji", "je", "skoro", "napisana", "knjiga", "koja", "koristi", "mnoge", "istinite", "doga\u0111aje", "iz", "\u017eivota", "svetitelja", "koji", "su", "bili", "ludi", "hrista", "radi", "najpotresniji", "detalji", "iz", "ove", "knjige", "su", "delovi", "u", "kojima", "pi\u0161e", "o", "unutra\u0161njem", "stanju", "ovih", "svetih", "ljudi", "ali", "bez", "sumnje", "najte\u017ei", "deo", "je", "da", "sve", "ovo", "objasnimo", "modernim", "\u010ditaocima", "ipak", "mislim", "da", "je", "knjiga", "uspela", "da", "prika\u017ee", "ono", "\u0161to", "\u017eeli", "da", "pretstavi", "ona", "nam", "dokazuje", "duhovnu", "snagu", "ovih", "svetitelja", "u", "jednoj", "knjizi", "koja", "opisuje", "svetitelja", "ludog", "hrista", "radi", "govori", "se", "o", "\u010doveku", "koji", "je", "zbog", "svoje", "gordosti", "i", "ose\u0107aja", "sramote", "pred", "ljudima", "uticao", "da", "\u017eena", "i", "dete", "umru", "priikom", "poro\u0111aja", "ta", "\u017eena", "je", "trebala", "da", "bude", "njegova", "supruga", "ali", "je", "njega", "bilo", "sramota", "da", "je", "o\u017eeni", "i", "krio", "je", "od", "dru\u0161tva", "da", "je", "ona", "trudna", "tako", "ne", "samo", "da", "nije", "bila", "u", "bolnici", "kada", "je", "trebala", "da", "se", "porodi", "nego", "ni", "na", "samrti", "nije", "pozvao", "sve\u0161tenika", "da", "je", "ispovedi", "i", "pri\u010desti", "u", "knjizi", "tako\u0111e", "pi\u0161e", "\u0161ta", "se", "dalje", "dogodilo", "jedan", "starac", "monah", "je", "razgovarao", "sa", "tim", "\u010dovekom", "nakon", "smrti", "te", "\u017eene", "i", "deteta", "prilikom", "poro\u0111aja", "i", "rekao", "mu", "da", "postoji", "ve\u010dni", "bog", "i", "da", "je", "on", "svemilostiv", "ali", "milost", "dolazi", "kao", "nagrada", "za", "trud", "tako\u0111e", "mu", "je", "rekao", "da", "kada", "du\u0161a", "napusti", "telo", "ona", "vi\u0161e", "ne", "mo\u017ee", "da", "radi", "na", "svom", "spasenju", "jer", "se", "spasenje", "gradi", "u", "zemaljskom", "\u017eivotu", "ali", "da", "on", "mo\u017ee", "da", "se", "potrudi", "umesto", "upokijenih", "jer", "su", "oni", "deo", "njega", "ostatak", "svog", "\u017eivota", "taj", "\u010dovek", "je", "proveo", "\u017eive\u0107i", "za", "\u017eenu", "i", "dete", "koji", "su", "se", "upokojili", "bio", "je", "lud", "hrista", "radi", "\u017eiveo", "je", "u", "postu", "i", "siroma\u0161tvu", "dobio", "darove", "da", "isceljuje", "bolesti", "kod", "ljudi", "odlazio", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "u", "jerusalim", "ova", "knjiga", "ne", "nudi", "ne\u0161to", "primamljivo", "za", "\u010ditaoce", "kao", "druge", "knjige", "jer", "na", "kraju", "\u010dovek", "lud", "hrsita", "radi", "postaje", "toliko", "duhovan", "da", "svoje", "telo", "nakon", "smrti", "ostavlja", "\u017eivotinjama", "u", "\u0161umi", "ali", "sve", "to", "nije", "ni\u0161ta", "novo", "tokom", "istorije", "postojalo", "je", "mnogo", "ljudi", "u", "pravoslavlju", "koji", "su", "bili", "ludi", "hrista", "radi", "i", "koji", "su", "na", "taj", "na\u010din", "postajali", "veliki", "svetitelji", "svakome", "je", "potrebno", "da", "bude", "lud", "hrista", "radi", "da", "bi", "se", "spasio", "ali", "naravno", "ne", "mora", "da", "ide", "do", "takvih", "ekstrema", "po", "re\u010dima", "starca", "sofronija", "takav", "put", "je", "put", "gospodnji", "samim", "odlaskom", "na", "ispovest", "mi", "to", "ispunjavamo", "ali", "to", "se", "mo\u017ee", "ispuniti", "i", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "za", "neke", "to", "je", "alarmantno", "jer", "nema", "mnogo", "ljudi", "koji", "bi", "\u017eeleli", "da", "pro\u0111u", "kroz", "sramotu", "razne", "neugodne", "emocije", "se", "stvaraju", "kada", "smo", "posramnjeni", "i", "kada", "nam", "ka\u017eu", "da", "ni\u0161ta", "ne", "vredimo", "za", "one", "koji", "posramljuju", "druge", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "da", "je", "to", "demonski", "jer", "time", "\u017eele", "da", "uni\u0161te", "drugog", "\u010doveka", "a", "sasvim", "je", "drugo", "kada", "neko", "dobrovoljno", "postaje", "lud", "hrista", "radi", "sam", "hristos", "je", "pro\u0161ao", "kroz", "poruge", "i", "sramotu", "ali", "je", "rekao", "da", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "uzme", "njegov", "\u017eivot", "ve\u0107", "da", "ga", "on", "dobrovoljno", "predaje", "prava", "sramota", "je", "bila", "kod", "adama", "i", "eve", "koji", "su", "prekr\u0161ili", "zapovest", "bo\u017eiju", "i", "ose\u0107ali", "se", "golim", "a", "bog", "im", "je", "dao", "da", "se", "pokriju", "da", "ih", "ne", "bi", "bilo", "sramota", "\u010dak", "i", "nakon", "pada", "kada", "dobrovoljno", "podnosimo", "porugu", "i", "sramo\u0107eenje", "hrista", "radi", "onda", "upoznajemo", "sebe", "i", "hrista", "na\u0161i", "pravi", "\u017eivoti", "su", "u", "ve\u0107oj", "meri", "sakriveni", "od", "drugih", "ljudi", "kako", "se", "obla\u010dimo", "i", "kako", "se", "pona\u0161amo", "je", "trud", "koji", "mi", "ula\u017eemo", "da", "bi", "pokazali", "na\u0161e", "dru\u0161tveno", "lice", "ovo", "je", "sasvim", "normalno", "i", "ne", "pretstavlja", "iskrivljeno", "pona\u0161anje", "ali", "mo\u017ee", "da", "uzme", "formu", "iskrivljenog", "pona\u0161anja", "kada", "nas", "je", "od", "ne\u010dega", "sramota", "i", "kada", "\u017eelimo", "ne\u0161to", "da", "sakrijemo", "\u0161to", "ve\u0107u", "sramotu", "i", "bol", "ose\u0107amo", "to", "ve\u0107u", "potrebu", "imamo", "da", "se", "sakrijemo", "\u010dak", "i", "u", "na\u0161im", "privatnim", "\u017eivotima", "mi", "smo", "retko", "sasvim", "iskreni", "to", "se", "pogotovo", "pokazuje", "kada", "treba", "da", "odemo", "na", "ispovest", "jer", "tada", "treba", "da", "budemo", "potpuno", "iskreni", "sveta", "tajna", "ispovesti", "je", "ostrvo", "sigurnosti", "jer", "tu", "na\u0161a", "volja", "pobe\u0111uje", "sram", "i", "onda", "pokazujemo", "svoje", "pravo", "lice", "za", "vreme", "ispovesti", "mi", "spoznajemo", "na\u0161u", "pravu", "li\u010dnost", "a", "tek", "kada", "vidimo", "svoje", "pravo", "lice", "onda", "mo\u017eemo", "da", "se", "nadamo", "da", "\u0107e", "mo", "videti", "i", "lice", "hrista", "u", "slede\u0107em", "\u017eivotu", "otkrivanje", "svog", "pravog", "lica", "nosi", "ose\u0107aj", "sramote", "i", "predstavlja", "delo", "koje", "se", "naziva", "biti", "lud", "hrista", "radi", "mnogi", "ljudi", "se", "pla\u0161e", "da", "\u0107e", "sve\u0161tenik", "da", "misli", "lo\u0161e", "o", "njima", "nakon", "ispovesti", "zbog", "toga", "se", "\u010desto", "pravdamo", "na", "ispovesti", "da", "bi", "sa\u010duvali", "svoj", "iskrivljeni", "identitet", "do", "nekog", "stepena", "biti", "lud", "hrista", "radi", "je", "u", "osnovi", "svakog", "mona\u0161kog", "poziva", "svaki", "koji", "ostavi", "svoje", "roditelje", "svoju", "imovinu", "i", "ne", "stupa", "u", "brak", "pa", "samim", "tim", "nema", "ni", "dece", "je", "na", "neki", "na\u010din", "lud", "hrista", "radi", "\u0161ta", "vi\u0161e", "ot\u0161elnici", "\u017eive", "isposni\u010dki", "i", "skoro", "da", "ni\u0161ta", "ni", "ne", "jedu", "pa", "se", "isto", "i", "za", "njih", "mo\u017ee", "re\u0107i", "naravno", "tokom", "vremena", "za", "monahe", "sve", "to", "postaje", "normalno", "ludi", "hrista", "radi", "vekovima", "pokazuju", "uglednim", "ljudima", "i", "svim", "silama", "svetskim", "da", "su", "u", "stvarnosti", "te", "sile", "i", "taj", "ugled", "na", "kraju", "ni\u0161ta", "iako", "ludi", "hrista", "radi", "predstavljaju", "ekstremu", "oni", "skidaju", "maske", "koje", "ljudi", "nose", "preko", "svog", "pravog", "lica", "a", "kako", "\u0107e", "mo", "videti", "hrista", "ako", "prvo", "ne", "vidimo", "svoje", "pravo", "lice", "otac", "stephen", "freeman", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "09.07.2016", "izvor"]}