{"naslov": "SVETI KARPATSKO-RUSKI NOVOMU\u010cENIK MAKSIM SANDOVI\u010c (1886-1914)", "sadrzaj": ["sveti", "maksim", "je", "bio", "ro\u0111en", "1886", "godine", "u", "zdiniji", "lemskoj", "regiji", "karpatsko-ruske", "oblasti", "koja", "je", "tada", "bila", "pod", "austrougarskom", "monarhijom", "a", "danas", "je", "u", "poljskoj", "njegov", "otac", "timofej", "je", "bio", "pojac", "u", "jednoj", "crkvi", "sveti", "maksim", "je", "hteo", "da", "bude", "sve\u0161tenik", "ali", "je", "bio", "nezadovoljan", "jer", "je", "bilo", "velikih", "pritisaka", "da", "do\u0111e", "do", "latinizacije", "u", "njegovom", "kraju", "pa", "je", "oti\u0161ao", "preko", "granice", "u", "poznati", "ruski", "pravoslavni", "manastir", "poa\u010dev", "u", "ovom", "manastiru", "sveti", "maksim", "je", "pokazao", "svoj", "ogroman", "potencijal", "koji", "je", "privukao", "pa\u017enju", "vladike", "antonija", "khrapovitkog", "koji", "ga", "je", "upisao", "na", "pravoslavnu", "bogosloviju", "u", "\u017eitomiru", "zavr\u0161io", "je", "bogosloviju", "1911", "i", "iste", "godine", "o\u017eenio", "pelagiju", "grigoriuk", "a", "zatim", "bio", "rukopolo\u017een", "za", "sve\u0161tenika", "u", "to", "vreme", "u", "regionu", "lemko", "veliki", "broj", "ljudi", "je", "htelo", "da", "se", "vrati", "svojoj", "pradedovskoj", "pravoslavnoj", "veri", "otac", "maksim", "se", "vratio", "ku\u0107i", "da", "slu\u017ei", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "selima", "hrab", "visovatka", "i", "dovhe", "nakon", "svete", "liturgije", "koju", "je", "slu\u017eio", "2og", "decembra", "1911", "godine", "austrijanci", "su", "zabranali", "da", "se", "ide", "u", "pravoslavnu", "crkvu", "i", "da", "se", "slu\u017ee", "slu\u017ebe", "uop\u0161te", "jer", "su", "smatrali", "da", "se", "tako", "podr\u017eva", "rusija", "otac", "maksim", "je", "ignorisao", "to", "nare\u0111ene", "i", "nastavio", "da", "slu\u017ei", "u", "seoskim", "ku\u0107ama", "zbog", "toga", "je", "bio", "ka\u017enjen", "i", "privremeno", "uhap\u0161en", "pre", "vaskrsa", "1912", "godine", "uhap\u0161en", "je", "bio", "i", "njegov", "duhovni", "otac", "ignjatije", "u", "zatvoru", "su", "bili", "2", "godine", "a", "tek", "nakon", "tog", "perioda", "je", "do\u0161lo", "do", "su\u0111enja", "sud", "ih", "je", "proglasio", "nevinim", "pa", "se", "otac", "maksim", "vratio", "u", "svoje", "selo", "da", "slu\u017ei", "u", "svojoj", "pravoslavnoj", "parohiji", "mu\u010deni\u0161tvo", "kada", "je", "prvi", "svetski", "rat", "po\u010deo", "otac", "maksim", "je", "bio", "uhap\u0161en", "kao", "i", "cela", "njegova", "familija", "otac", "maksim", "njegov", "otac", "majka", "brat", "i", "njegova", "\u017eena", "su", "bili", "primorani", "da", "uz", "uperene", "bajonete", "hodaju", "do", "zatvora", "u", "zatvoru", "su", "ih", "odvojili", "u", "posebne", "zatvorske", "sobe", "tako", "da", "nisu", "mogli", "da", "vide", "jedni", "druge", "ovoga", "puta", "im", "nije", "data", "mogu\u0107nost", "da", "iza\u0111u", "pred", "sudiju", "septembra", "6og", "ujutro", "otac", "maksim", "je", "pro\u010ditao", "svoje", "jutarnje", "molitveno", "pravilo", "a", "onda", "su", "do\u0161li", "austrijski", "vojnici", "i", "odveli", "dvadesetosmogodi\u0161njeg", "sve\u0161tenika", "na", "streljanje", "pritegli", "su", "ga", "uza", "zid", "i", "prekrili", "mu", "o\u010di", "nekom", "tkaninom", "dok", "su", "ga", "vodili", "napolje", "otac", "maksim", "je", "shvatio", "gde", "ga", "vode", "i", "rekao", "im", "da", "nema", "potrebe", "da", "ga", "dr\u017ee", "dok", "ga", "vode", "jer", "\u0107e", "on", "sam", "mirno", "i\u0107i", "na", "streljanje", "kada", "su", "stigli", "na", "mesto", "za", "streljanje", "pokidali", "su", "mu", "lanac", "krsta", "i", "bacilli", "krst", "na", "zemlju", "tako\u0111e", "su", "mu", "pokidali", "ode\u017edu", "i", "na", "grudima", "stavili", "iks", "znak", "preko", "srca", "kao", "metu", "onda", "je", "otac", "maksim", "povikao", "\u201c\u017eiveo", "ruski", "narod", "\u017eivelo", "pravoslavlje!\u201c", "nakon", "streljanja", "jo\u0161", "tri", "hitca", "su", "vojnici", "ispalili", "u", "glavu", "svetitelja", "da", "budu", "sigurni", "da", "je", "mrtav", "njegova", "familija", "i", "trudna", "\u017eena", "su", "bili", "poslati", "u", "koncentracioni", "logor", "gde", "se", "rodio", "maksim", "a", "ime", "je", "dobio", "po", "svom", "ocu", "kao", "i", "otac", "i", "maksim", "mla\u0111i", "je", "bio", "sve\u0161tenik", "i", "slu\u017eio", "je", "u", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "do", "svog", "upokojenja", "1991", "godine", "sveti", "novomu\u010denik", "maksim", "sandovi\u010d", "njegova", "kanonizacija", "oficijalna", "kanonizacija", "svetog", "maksima", "je", "bila", "septembra", "19og", "1994", "godine", "na", "mestu", "gde", "je", "sveti", "mu\u010denik", "bio", "ubijen", "nakon", "slu\u017ebe", "i", "litije", "mitropolit", "nikola", "sa", "sve\u0161tenstvom", "i", "vernim", "narodom", "su", "u\u0161li", "u", "crkvu", "svete", "trojice", "u", "gorliku", "da", "bi", "slu\u017eili", "slu\u017ebu", "kanonizacije", "svetitelja", "za", "vreme", "kanonizacije", "svete", "mo\u0161ti", "se", "obi\u010dno", "unose", "u", "crkvu", "ali", "da", "ne", "bi", "provocirali", "obli\u017enje", "katolike", "to", "nije", "ura\u0111eno", "jer", "oni", "te\u0161ko", "podnose", "prisustvo", "pravoslavnih", "ipak", "2007", "godine", "to", "je", "kona\u010dno", "ura\u0111eno", "i", "danas", "svete", "mo\u0161ti", "se", "nalaze", "u", "crkvi", "svete", "trojice", "u", "gorliku", "poljska", "svedo\u010danstvo", "mu\u010deni\u0161tva", "gospod", "je", "rekao", "da", "se", "ne", "pla\u0161imo", "onih", "koji", "ubijaju", "telo", "a", "ne", "mogu", "du\u0161u", "ve\u0107", "da", "se", "pla\u0161imo", "onoga", "koji", "mo\u017ee", "da", "uni\u0161ti", "i", "telo", "i", "du\u0161u", "u", "paklu", "svojim", "\u017eivotom", "sveti", "sve\u0161tenomu\u010denik", "maksim", "je", "ove", "isusove", "re\u010di", "ispunio", "nije", "se", "pla\u0161io", "zatvora", "i", "mu\u010denja", "kada", "je", "prvi", "put", "bio", "pu\u0161ten", "iz", "zatvora", "sveti", "maksim", "se", "odmah", "posvetio", "slu\u017ebi", "bo\u017eijoj", "a", "to", "i", "gospod", "ka\u017ee", "da", "treba", "da", "budemo", "verni", "do", "smrti", "i", "da", "\u0107e", "mo", "dobiti", "krunu", "\u017eivota", "tokom", "mnogo", "godina", "slu\u017eenja", "u", "bolni\u010dkoj", "kapeli", "doktori", "su", "me", "\u010desto", "zvali", "da", "budem", "pored", "ljudi", "koji", "umiru", "pravilno", "su", "smatrali", "da", "im", "vera", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "u", "njihovom", "strahu", "od", "dolaze\u0107e", "smrti", "gospod", "nam", "je", "obe\u0107aao", "da", "ako", "smo", "sjedinjeni", "sa", "njim", "nemamo", "\u010dega", "da", "se", "pla\u0161imo", "pa", "ni", "smrti", "ali", "on", "ne", "\u017eeli", "da", "nemamo", "straha", "uop\u0161te", "on", "\u017eeli", "da", "se", "ne\u010dega", "pla\u0161imo", "odnosno", "on", "\u017eeli", "da", "se", "pla\u0161imo", "onoga", "koji", "mo\u017ee", "da", "uni\u0161ti", "i", "telo", "i", "du\u0161u", "u", "paklu", "jer", "\u0161ta", "\u010dovek", "dobija", "ako", "pridobije", "i", "ceo", "svet", "a", "izgubi", "svoju", "du\u0161u", "\u017eivot", "svetog", "maksima", "nam", "potvr\u0111uje", "ovu", "istinu", "otac", "edvard", "pehani\u010d", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "10.09.2016", "izvor"]}