{"naslov": "SVETI NEKTARIJE (BLAGOSLOVEN OD BOGA)", "sadrzaj": ["sveti", "nektarije", "je", "ro\u0111en", "prvog", "oktobra", "1846", "godine", "u", "silivriji", "od", "siroma\u0161nih", "ali", "pobo\u017enih", "roditelja", "na", "kr\u0161tenju", "je", "dobio", "ime", "anastasije", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "kao", "i", "azbuku", "je", "nau\u010dio", "od", "svoje", "majke", "u", "silivriji", "je", "zavr\u0161io", "osnovnu", "\u0161kolu", "a", "onda", "pre", "nego", "\u0161to", "je", "oti\u0161ao", "u", "konstantinopolj", "morao", "je", "jedno", "vreme", "da", "radio", "iako", "jo\u0161", "mlad", "da", "bi", "pomogao", "svojim", "najro\u0111enijima", "po\u010deo", "je", "da", "u\u010di", "o", "pravoslavnoj", "veri", "i", "svetim", "ocima", "i", "klasi\u010dnim", "filozofima", "iz", "knjige", "bogatstvo", "svetih", "i", "akademskih", "filozofa", "koja", "je", "bila", "izdata", "1895", "godine", "pre", "svoje", "dvadesete", "godine", "postao", "je", "tutor", "u", "podvorju", "jerusalimske", "crkve", "u", "konstantinopolju", "onda", "je", "oti\u0161ao", "na", "kios", "i", "radio", "kao", "u\u010ditelj", "u", "selu", "liti", "dok", "je", "u", "isto", "vreme", "propovedao", "u", "okolnim", "crkvama", "nekoliko", "godina", "kasnije", "postao", "je", "monah", "u", "novom", "manastiru", "na", "kiosu", "i", "dobio", "ime", "lazar", "tada", "je", "po\u010deo", "da", "radi", "kao", "manastirski", "sekretar", "nekoliko", "meseci", "kasnije", "postao", "je", "\u0111akon", "i", "uzeo", "ime", "nektarije", "1877", "godine", "oti\u0161ao", "je", "u", "atinu", "da", "nastavi", "sa", "studijama", "tro\u0161kove", "studiranja", "su", "mu", "pla\u0107ali", "bratstvo", "horemi", "nakon", "tri", "godine", "zavri\u0161io", "je", "studije", "i", "vratio", "se", "na", "kios", "septembra", "1882", "godine", "preselio", "se", "u", "aleksandriju", "a", "patrijarh", "sofronije", "mu", "je", "pomogao", "da", "se", "upi\u0161e", "na", "teolo\u0161ki", "fakultet", "u", "atini", "sa", "namerom", "da", "se", "vrati", "u", "aleksandriju", "nakon", "diplomiranja", "i", "da", "radi", "za", "patrijarhat", "23", "marta", "1886", "godine", "vratio", "se", "u", "aleksandriju", "i", "postao", "sve\u0161tenik", "u", "crkvi", "svetog", "save", "pri", "aleksandrijskoj", "patrijar\u0161iji", "iste", "godine", "u", "avgustu", "dobio", "je", "\u010din", "arhimandrita", "radio", "je", "kao", "sekretar", "u", "patrijar\u0161iji", "a", "onda", "kao", "patrijar\u0161ijski", "izaslanik", "u", "kairu", "januara", "1889", "godine", "postao", "je", "mitropolit", "pentapolisa", "njegov", "primer", "revnosti", "prema", "svojim", "du\u017enostima", "je", "u\u010dinio", "da", "ga", "njegovo", "stado", "zavoli", "i", "da", "ga", "po\u0161tuje", "ali", "neki", "\u010dlanovi", "patrijar\u0161ije", "su", "bili", "ljubomorni", "pa", "su", "ga", "napadali", "11", "jula", "1890", "godine", "bio", "je", "otpu\u0161ten", "iz", "aleksandrijske", "patrijar\u0161ije", "i", "morao", "je", "da", "napusti", "egipat", "tako", "da", "se", "jo\u0161", "jednom", "na\u0161ao", "u", "atini", "sam", "ignorisan", "pa", "\u010dak", "i", "gladan", "posle", "veoma", "te\u0161ke", "godine", "bio", "je", "primljen", "u", "gr\u010dkoj", "crkvi", "da", "radi", "kao", "propovednik", "u", "\u0161koli", "na", "eviji", "od", "15", "februara", "1891", "godine", "tu", "je", "ostao", "14", "godina", "kao", "predava\u010d", "je", "unapredio", "program", "\u0161kole", "i", "pomogao", "stvaranju", "novog", "mladog", "sve\u0161tenstva", "za", "vreme", "malo", "slobodnog", "vremena", "on", "se", "molio", "u\u010dio", "i", "pisao", "velika", "teolo\u0161ka", "dela", "o", "etici", "i", "crkvenoj", "istoriji", "tako\u0111e", "je", "voleo", "da", "radi", "napolju", "oko", "drve\u0107a", "i", "cve\u0107a", "leta", "1898", "godine", "posetio", "je", "svetu", "goru", "putovao", "je", "dva", "meseca", "po", "svetoj", "gori", "i", "obi\u0161ao", "sve", "manastire", "za", "to", "vreme", "prikupio", "je", "puno", "materijala", "za", "svoje", "istra\u017eivanje", "manuskripta", "kao", "i", "mnogo", "materijala", "za", "svoj", "akademski", "rad", "po\u0161to", "je", "u", "sebi", "imao", "\u017eelju", "za", "tihovanjem", "ispunio", "je", "\u017eelju", "svojih", "duhovnih", "\u0107erki", "i", "osnovao", "manastir", "na", "egini", "tada", "je", "napustio", "\u0161kolu", "u", "kojoj", "je", "predavao", "o", "svom", "tro\u0161ku", "je", "izgradio", "malu", "ku\u0107u", "pored", "manastira", "treba", "naglasiti", "da", "je", "aktivno", "u\u010destvovao", "u", "podizanju", "manastira", "kopao", "je", "temelj", "nosio", "cement", "i", "pesak\u2026", "ponovo", "su", "ga", "crkveni", "visokodostojnici", "napadali", "ovog", "puda", "zbog", "manastira", "tek", "nakon", "4", "godine", "posle", "zavr\u0161etka", "manastira", "su", "dobili", "pismo", "u", "kome", "pi\u0161e", "da", "se", "prihvata", "taj", "manastir", "kao", "deo", "crkve", "pismo", "je", "napisao", "arhiepiskop", "hrizostom", "15", "maja", "1924", "godine", "poslednjih", "godina", "svog", "\u017eivota", "se", "razboleo", "i", "bio", "je", "u", "neizdr\u017eivim", "bolovima", "nakon", "celivanja", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "rekao", "je", "svojim", "u\u010denicima", "da", "\u0107e", "se", "uskoro", "upokojiti", "ali", "je", "prihvatio", "savet", "doktora", "da", "ide", "u", "atinu", "radi", "le\u010denja", "bio", "je", "pod", "terapijama", "u", "atini", "ipak", "nakon", "dva", "mesaca", "se", "upokojio", "u", "svojoj", "74", "godini", "njegove", "svete", "mo\u0161ti", "su", "po\u010dele", "da", "miroto\u010de", "pa", "je", "bio", "prenet", "na", "eginu", "tamo", "su", "vernici", "i", "oni", "koji", "su", "ga", "znali", "plakali", "za", "svojim", "blagim", "i", "voljenim", "u\u010denikom", "hristovim", "bio", "je", "sahranjen", "u", "dvori\u0161tu", "manastira", "pored", "svog", "omiljenog", "drveta", "bog", "ga", "je", "proslavio", "a", "sveti", "nektarije", "poma\u017ee", "svima", "koji", "veruju", "u", "njegovo", "posredovanje", "svete", "mo\u0161ti", "svetog", "nektarija", "su", "20", "godina", "bile", "neraspadljive", "miroto\u010dive", "i", "iz", "njih", "je", "izlazila", "bo\u017eanska", "svetlost", "mitropolit", "prokopije", "je", "razdelio", "njegove", "svete", "mo\u0161ti", "po", "celom", "svetu", "1953", "godine", "oficijalno", "je", "priznat", "kao", "svetitelj", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "1961", "godine", "od", "strane", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "16.11.2016", "izvor"]}