{"naslov": "STARAC PAJSIJE SVETOGORAC: \u010cUDESNI OTAC DANILO", "sadrzaj": ["otprilike", "u", "vreme", "had\u017ei-georgija", "\u017eiveo", "je", "\u010dudesni", "otac", "danilo", "koji", "je", "tvorio", "\u010duda", "jo\u0161", "kao", "monah", "po\u010detnik", "i", "njima", "sve", "zadivljavao", "rusi", "su", "\u010dak", "i", "pisali", "o", "tome", "u", "svojim", "verskim", "\u010dasopisima", "ovo", "malo", "sto", "sam", "\u010duo", "o", "svetom", "ocu", "i", "\u0161to", "mi", "je", "mnogo", "koristilo", "\u017eeleo", "sam", "da", "zapi\u0161em", "kako", "bi", "korist", "imale", "i", "druge", "du\u0161e", "kako", "sam", "\u010duo", "poreklom", "je", "bio", "iz", "gr\u010dke", "a", "na", "svetu", "goru", "je", "do\u0161ao", "u", "vreme", "gr\u010dke", "revolucije", "oko", "1821", "godine", "ovaj", "pobo\u017eni", "mladi\u0107", "nakon", "\u0161to", "se", "poklonio", "iverskoj", "majci", "bo\u017eijoj", "\u2013", "portaitisi", "pro\u0161ao", "je", "kroz", "veliku", "lavru", "tamo", "se", "poklonio", "svetom", "atanasiju", "toplo", "se", "mole\u0107i", "da", "ga", "majka", "bo\u017eija", "uputi", "na", "nekog", "pobo\u017enog", "starca", "kome", "bi", "se", "pokorio", "da", "bi", "postao", "monah", "po\u0161ao", "je", "i", "bezbri\u017eno", "hodio", "oslanjaju\u0107i", "se", "na", "boga", "kada", "je", "pro\u0161ao", "kerasiju", "na", "putu", "ka", "svetoj", "ani", "po\u0161ao", "je", "pogre\u0161nim", "putem", "i", "do\u0161ao", "do", "kelije", "svetog", "artemija", "tamo\u0161nji", "starac", "je", "bio", "veoma", "pobo\u017ean", "i", "vrli", "podvi\u017enik", "ukra\u0161en", "mnogim", "vrlinama", "kod", "njega", "je", "mladi\u0107ev", "duh", "na\u0161ao", "spokoj", "videv\u0161i", "mladog", "isku\u0161enika", "kako", "se", "podvizava", "poput", "svetog", "starca", "oci", "iz", "susednih", "kelija", "su", "se", "zabrinuli", "skretali", "su", "pa\u017enju", "starcu", "da", "pripazi", "na", "njega", "jer", "se", "kao", "mlad", "naglo", "odao", "podvi\u017eni\u0161tvu", "me\u0111utim", "starac", "je", "govorio", "", "ne", "brinite", "znam", "ja", "kakvog", "\u010doveka", "imam", "posle", "kratkog", "vremena", "mladi\u0107", "je", "zamona\u0161en", "i", "dobio", "je", "ime", "danilo", "dostigao", "je", "veliku", "duhovnu", "visinu", "jer", "je", "bio", "\u010dist", "ne", "samo", "telom", "i", "du\u0161om", "ve\u0107", "i", "umom", "budu\u0107i", "da", "je", "uvek", "imao", "samo", "dobre", "pomisli", "u", "njegovom", "\u010distom", "srcu", "obitavao", "je", "hristos", "jednom", "prilikom", "nalo\u017eili", "su", "pe\u0107", "da", "bi", "pekli", "hlebove", "i", "pravili", "dvopek", "otac", "danilo", "je", "ma\u0161icama", "\u010diji", "je", "vrh", "bila", "metalna", "kuka", "a", "dr\u0161ka", "drvena", "hteo", "da", "rasporedi", "\u017ear", "kako", "bi", "se", "\u010ditava", "pe\u0107nica", "ravnomerno", "zagrejala", "od", "velike", "temperature", "izgorela", "je", "drvena", "dr\u0161ka", "a", "u", "pe\u0107nici", "je", "ostao", "metalni", "deo", "odmah", "je", "to", "rekao", "starcu", "kako", "se", "posao", "ne", "bi", "usporavao", "a", "ovaj", "na", "to", "odgovori", "", "\u0161ta", "me", "gleda\u0161", "prekrsti", "se", "u\u0111i", "unutra", "i", "izvadi", "ga", "da", "ne", "gubimo", "vreme", "otac", "danilo", "se", "prekrstio", "u\u0161ao", "u", "za\u017earenu", "pe\u0107", "i", "uhvatio", "rukama", "za\u017eareno", "gvo\u017e\u0111e", "a", "da", "nije", "zadobio", "ni", "jedan", "jedini", "plik", "niti", "mu", "je", "izgorela", "ijedna", "dlaka", "sa", "brade", "me\u0111utim", "najve\u0107e", "od", "svega", "bilo", "je", "to", "\u0161to", "nije", "imao", "\u010dak", "ni", "pomisao", "da", "je", "uradio", "ne\u0161to", "veliko", "nekom", "drugom", "prilikom", "opet", "jedan", "starac", "iz", "susednih", "vla\u0161kih", "kelija", "se", "razboleo", "bol", "su", "mu", "ubla\u017eivali", "samo", "gorki", "krastav\u010di\u0107i", "kada", "je", "nastupila", "zima", "bolovi", "su", "se", "opet", "pojavili", "starac", "je", "si\u0161ao", "do", "svetog", "pavla", "ne", "bi", "li", "na\u0161ao", "makar", "tur\u0161iju", "od", "krastavaca", "koja", "bi", "mu", "pomogla", "da", "ubla\u017ei", "bol", "ali", "na\u017ealost", "ni", "nju", "nije", "na\u0161ao", "tako", "bolestan", "i", "\u017ealostan", "peo", "se", "od", "svete", "ane", "prema", "krstu", "mada", "je", "bila", "zima", "i", "tur\u0161ija", "od", "krastavaca", "nije", "mogla", "da", "se", "na\u0111e", "pred", "njim", "se", "iznenada", "pojavio", "otac", "danilo", "koji", "je", "ostaviv\u0161i", "mu", "\u0161est-sedam", "krastav\u010di\u0107a", "odmah", "oti\u0161ao", "bolesni", "starac", "se", "zadivio", "proslavio", "boga", "i", "pojev\u0161i", "krastav\u010di\u0107e", "ozdravio", "za", "svagda", "ovog", "puta", "otac", "danilo", "je", "nosio", "ljubav", "blagoslov", "iz", "veoma", "udaljene", "tople", "zemlje", "u", "gr\u010dkoj", "tada", "nije", "bilo", "plastenika", "neki", "drugi", "starac", "iz", "vla\u0161kih", "kelija", "je", "vra\u0107ao", "se", "po", "velikom", "mrazu", "iz", "svete", "ane", "kada", "je", "ve\u0107", "bio", "blizu", "vrha", "po\u010dela", "je", "me\u0107ava", "bio", "je", "prinu\u0111en", "da", "se", "vrati", "malo", "natrag", "kako", "bi", "na\u0161ao", "zaklon", "kraj", "neke", "stene", "bila", "je", "no\u0107", "i", "vi\u0161e", "nije", "imao", "vremena", "da", "se", "vrati", "u", "svetu", "anu", "sneg", "je", "neprestano", "padao", "a", "duvao", "je", "i", "jak", "vetar", "kada", "se", "starac", "oslonio", "na", "stenu", "drhte\u0107i", "od", "hladno\u0107e", "odjednom", "je", "primetio", "da", "ga", "neko", "grli", "i", "osetio", "toplinu", "slatki", "san", "ga", "je", "lagano", "obuzimao", "tada", "je", "ugledao", "oca", "danila", "koji", "ga", "je", "zagrlio", "sa", "mnogo", "ljubavi", "kada", "je", "svanulo", "probudio", "se", "i", "nastavio", "put", "jer", "je", "me\u0107ava", "prestala", "ali", "\u0161ta", "je", "imao", "da", "vidi", "sneg", "je", "bio", "svuda", "osim", "na", "steni", "sa", "koje", "se", "otopio", "od", "svete", "topline", "koju", "je", "\u0161irio", "otac", "danilo", "po\u0161to", "se", "tako", "i", "duhovno", "ogrejao", "star\u010di\u0107", "je", "radostan", "oti\u0161ao", "u", "svoju", "keliju", "slave\u0107i", "boga", "a", "sam", "otac", "danilo", "je", "bio", "neprestano", "zagrejan", "ljubavlju", "hristovom", "njegove", "molitve", "neka", "bi", "bile", "sa", "nama", "amin", "na", "fotografiji", "svetogorski", "manastir", "velika", "lavra", "starac", "pajsije", "svetogorac", "\u201esveta", "gora", "i", "svetogorci\u201c", "manastir", "svetog", "prvomu\u010denika", "i", "arhi\u0111akona", "stefana", "vranje", "2013"]}