{"naslov": "KAKO DANAS BITI PRAVOSLAVAN", "sadrzaj": ["autor", "jeromonah", "serafim", "rouz", "\u017eivot", "u", "pravoslavlju", "i", "savremeni", "svet", "u", "proteklim", "vekovima", "\u2013", "naprimer", "u", "rusiji", "u", "xix", "veku", "\u2013", "pravoslavni", "pogled", "na", "svet", "je", "bio", "deo", "pravoslavnog", "\u017eivota", "i", "podr\u017eavan", "je", "realno\u0161\u0107u", "\u010dak", "nije", "bilo", "potrebe", "govoriti", "o", "njemu", "kao", "o", "ne\u010dem", "odvojenom", "\u2013", "svi", "su", "\u017eiveli", "pravoslavno", "u", "saglasnosti", "sa", "pravoslavnim", "dru\u0161tvom", "u", "mnogim", "zemljama", "je", "sama", "vlada", "ispovedala", "pravoslavlje", "ono", "je", "bilo", "centar", "dru\u0161tvene", "delatnosti", "i", "sam", "car", "ili", "istorijski", "vladar", "je", "bio", "prvi", "pravoslavni", "mirjanin", "\u010dija", "je", "obaveza", "bila", "da", "svojim", "podanicima", "daje", "primer", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "u", "svakom", "gradu", "su", "postojale", "pravoslavne", "crkve", "i", "u", "mnogima", "od", "njih", "se", "slu\u017eilo", "svakog", "dana", "ujutru", "i", "uve\u010de", "manastiri", "su", "postojali", "po", "svim", "ve\u0107im", "gradovima", "ali", "i", "u", "manjim", "u", "njihovim", "predgradjima", "u", "selima", "i", "u", "udaljenim", "i", "pustim", "mestima", "u", "rusiji", "je", "bilo", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "zvani\u010dno", "registrovanih", "manastira", "ne", "uklju\u010duju\u0107i", "druge", "zajednice", "mona\u0161tvo", "je", "bilo", "op\u0161tepriznati", "deo", "\u017eivota", "zaista", "u", "ve\u0107ini", "porodica", "je", "neko", "\u2013", "sestra", "ili", "brat", "deda", "rodjak", "\u2013", "bio", "monah", "ili", "monahinja", "a", "da", "ne", "govorimo", "ve\u0107", "o", "drugim", "primerima", "pravoslavnog", "\u017eivota", "stranicima", "i", "hrista", "radi", "jurodivih", "sav", "na\u010din", "\u017eivota", "je", "bio", "pro\u017eet", "pravoslavljem", "\u010diji", "je", "centar", "naravno", "bilo", "mona\u0161tvo", "pravoslavni", "obi\u010daji", "su", "bili", "deo", "svakodnevnog", "\u017eivota", "ve\u0107ina", "knjiga", "koje", "su", "se", "\u010ditale", "su", "bile", "pravoslavne", "sama", "svakodnevica", "je", "za", "ve\u0107inu", "ljudi", "bila", "te\u0161ka", "morali", "su", "mnogo", "da", "rade", "da", "bi", "pre\u017eiveli", "nade", "na", "pre\u017eivljavanje", "nisu", "bile", "velike", "a", "smrt", "nije", "bila", "retkost", "\u2013", "sve", "to", "je", "potkrepljivalo", "hristovo", "u\u010denje", "o", "realnosti", "i", "blizini", "drugog", "sveta", "u", "takvim", "uslovima", "je", "\u017eiveti", "pravoslavno", "zna\u010dilo", "isto", "\u0161to", "i", "imati", "pravoslavni", "pogled", "na", "svet", "i", "bilo", "je", "malo", "potrebe", "govoriti", "o", "tome", "danas", "se", "sve", "izmenilo", "na\u0161e", "pravoslavlje", "je", "\u2013", "ostrvce", "usred", "sveta", "koji", "\u017eivi", "po", "potpuno", "drugim", "principima", "i", "svakim", "danom", "se", "ti", "principi", "sve", "vi\u0161e", "menjaju", "nagore", "i", "sve", "nas", "vi\u0161e", "otudjuju", "od", "njega", "mnogi", "ljudi", "su", "podvrgnuti", "isku\u0161enju", "da", "svoj", "\u017eivot", "podele", "na", "dve", "kategorije", "svakodnevni", "\u017eivot", "na", "poslu", "s", "mirskim", "prijateljima", "u", "ovosvetskim", "poslovima", "i", "pravoslavlje", "po", "kome", "\u017eivimo", "nedeljom", "i", "drugim", "danima", "kada", "za", "to", "imamo", "vremena", "ali", "ako", "dublje", "pogledamo", "pogled", "na", "svet", "takvog", "\u010doveka", "\u010desto", "predstavlja", "\u010dudnu", "kombinaciju", "hri\u0161\u0107anskih", "i", "ovosvetskih", "vrednosti", "koje", "se", "u", "stvari", "ne", "me\u0161aju", "cilj", "ovog", "\u010dlanka", "je", "da", "poka\u017ee", "kako", "ljudi", "danas", "mogu", "da", "po\u010dnu", "da", "\u010dine", "svoj", "pogled", "na", "svet", "vrednijim", "to", "jest", "da", "ga", "u\u010dine", "potpuno", "pravoslavnim", "pravoslavlje", "je", "\u2013", "\u017eivot", "ako", "ne", "\u017eivimo", "pravoslavno", "mi", "prosto", "nismo", "pravoslavni", "nezavisno", "od", "toga", "kojoj", "veri", "formalno", "pripadamo", "\u017eivot", "u", "na\u0161em", "pravoslavnom", "svetu", "je", "postao", "veoma", "izve\u0161ta\u010den", "neopredeljen", "i", "komplikovan", "pravoslavlje", "zaista", "ima", "svoj", "\u017eivot", "ali", "ono", "takodje", "nije", "tako", "daleko", "od", "\u017eivota", "okolnog", "sveta", "i", "zato", "\u017eivot", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "\u010dak", "i", "kada", "je", "on", "zaista", "pravoslavan", "ne", "mo\u017ee", "a", "da", "se", "ne", "odra\u017eava", "na", "njega", "na", "ovaj", "ili", "onaj", "na\u010din", "ali", "neka", "nedefinisanost", "je", "pronikla", "\u010dak", "i", "u", "pravoslavni", "\u017eivot", "hajde", "da", "poku\u0161amo", "da", "razmotrimo", "na\u0161", "savremeni", "\u017eivot", "da", "bismo", "videli", "kako", "bismo", "najbolje", "mogli", "da", "ispunimo", "svoje", "hri\u0161\u0107anske", "obaveze", "da", "vodimo", "\u017eivot", "koji", "nije", "od", "ovoga", "sveta", "\u010dak", "i", "u", "ova", "stra\u0161na", "vremena", "i", "da", "imamo", "pravoslavni", "pogled", "na", "svoj", "dana\u0161nji", "\u017eivot", "koji", "\u0107e", "nam", "omogu\u0107iti", "da", "u", "ta", "vremena", "pre\u017eivimo", "i", "u", "potpunosti", "sa\u010duvamo", "na\u0161u", "veru", "dana\u0161nji", "\u017eivot", "je", "postao", "nenormalan", "svako", "ko", "pogleda", "na", "na\u0161", "savremeni", "\u017eivot", "u", "perspektivi", "tog", "normalnog", "\u017eivota", "koji", "su", "vodili", "ljudi", "u", "prethodnim", "vremenima", "\u2013", "naprimer", "u", "rusiji", "ili", "americi", "ili", "bilo", "kojoj", "zapadnoevropskoj", "zemlji", "", "ne", "mo\u017ee", "a", "da", "ga", "ne", "porazi", "to", "koliko", "je", "\u017eivot", "danas", "postao", "nenormalan", "sam", "pojam", "autoriteta", "i", "poslu\u0161anja", "u\u010dtivosti", "pona\u0161anja", "u", "dru\u0161tvu", "i", "individualnom", "\u017eivotu", "\u2013", "sve", "se", "toliko", "izmenilo", "naglava\u010dke", "isklju\u010duju\u0107i", "nekoliko", "odvojenih", "grupa", "\u2013", "obi\u010dno", "hri\u0161\u0107ana", "ove", "ili", "one", "ispovesti", "koji", "poku\u0161avaju", "da", "sa\u010duvaju", "takozvani", "\u201cstaromodni\u201d", "na\u010din", "\u017eivota", "na\u0161", "nenormalni", "\u017eivot", "se", "danas", "mo\u017ee", "okarakterisati", "kao", "izopa\u010den", "od", "mladih", "godina", "se", "savremenom", "detetu", "obra\u0107aju", "kao", "porodi\u010dnom", "malom", "bogu", "njegovi", "prohtevi", "se", "zadovoljavaju", "\u017eelje", "se", "ispunjavaju", "ono", "je", "okru\u017eeno", "igra\u010dkama", "zabavama", "udobnostima", "ne", "u\u010de", "ga", "i", "ne", "vaspitavaju", "u", "saglasnosti", "sa", "strogim", "principima", "hri\u0161\u0107anskog", "pona\u0161anja", "a", "dozvoljavaju", "mu", "da", "se", "razvija", "u", "tom", "pravcu", "kuda", "ga", "vuku", "njegove", "\u017eelje", "dovoljno", "je", "da", "ka\u017ee", "\u201cja", "ho\u0107u\u201d", "ili", "\u201cja", "ne\u0107u\u201d", "da", "bi", "se", "uslu\u017eni", "roditelji", "sklonili", "pred", "njim", "i", "dozvolili", "mu", "da", "postupi", "kako", "ono", "ho\u0107e", "mogu\u0107e", "je", "da", "se", "to", "ne", "de\u0161ava", "u", "\u201csvim", "porodicama\u201d", "i", "\u201csve", "vreme\u201d", "ali", "se", "de\u0161ava", "dovoljno", "\u010desto", "da", "bi", "postalo", "pravilo", "savremenog", "vaspitanja", "dece", "i", "\u010dak", "i", "roditelji", "koji", "imaju", "najbolje", "namere", "ne", "mogu", "u", "potpunosti", "da", "izbegnu", "njegov", "uticaj", "\u010dak", "i", "ako", "se", "roidtelji", "trude", "da", "dete", "vaspitavaju", "strogo", "susedi", "poku\u0161avaju", "da", "urade", "ne\u0161to", "drugo", "to", "treba", "uzeti", "ui", "obzir", "pri", "vaspitavanju", "deteta", "kada", "takav", "\u010dovek", "odraste", "on", "se", "logi\u010dno", "okru\u017eava", "onim", "na", "\u0161ta", "je", "navikao", "od", "detinjstva", "udobnostima", "zabavama", "igra\u010dkama", "za", "odrasle", "njegov", "\u017eivot", "postaje", "neprekidno", "traganje", "za", "\u201czabavama\u201d", "a", "ta", "re\u010d", "se", "nije", "mogla", "na\u0107i", "\u010dak", "ni", "u", "re\u010dniku", "u", "rusiji", "u", "xix", "veku", "ili", "u", "nekoj", "drugoj", "ozbiljnoj", "civilizaciji", "prosto", "ne", "bi", "shvatili", "\u0161ta", "ta", "re\u010d", "zna\u010di", "\u017eivot", "kao", "neprestano", "traganje", "za", "\u201czabavama\u201d", "koje", "su", "toliko", "li\u0161ene", "svakog", "ozbiljnog", "zna\u010denja", "da", "bi", "neki", "posetilac", "iz", "bilo", "koje", "druge", "zemlje", "xix", "veka", "gledaju\u0107i", "na\u0161e", "popularne", "tv", "programe", "zabavne", "parkove", "reklame", "filmove", "muziku", "", "skoro", "na", "svaki", "aspekt", "na\u0161e", "savremene", "kulture", "\u2013", "pomislio", "da", "je", "dospeo", "u", "zemlju", "nekih", "bezumnika", "koji", "su", "izgubili", "svaki", "dodir", "sa", "svakodnevnom", "realno\u0161\u0107u", "mi", "to", "\u010desto", "ne", "uzimamo", "u", "obzir", "jer", "\u017eivimo", "u", "tom", "dru\u0161tvu", "i", "prihvatamo", "ga", "kao", "dato", "neki", "od", "nedavnih", "istra\u017eiva\u010da", "na\u0161eg", "savremenog", "\u017eivota", "nazvali", "su", "dana\u0161nju", "omladinu", "generacijom", "\u201cja\u201d", "a", "na\u0161e", "vreme", "\u201cvekom", "narcizma\u201d", "koje", "se", "karakteri\u0161e", "poklonjenjem", "sebi", "i", "obo\u017eavanjem", "samog", "sebe", "\u0161to", "ometa", "razvoj", "normalnog", "ljudskog", "\u017eivota", "drugi", "opet", "govore", "o", "svetu", "fantastike", "gde", "danas", "\u017eivi", "tako", "veliki", "broj", "naroda", "koji", "su", "nesposobni", "da", "se", "suo\u010de", "sa", "realno\u0161\u0107u", "okolnog", "sveta", "ili", "da", "se", "okrenu", "svojim", "unutra\u0161njim", "problemima", "kada", "se", "poklonjenje", "\u201cmojem", "ja\u201d", "odnosi", "na", "religiju", "\u0161to", "se", "veoma", "\u010desto", "sre\u0107e", "u", "poslednjim", "decenijama", "onda", "to", "obi\u010dno", "biva", "neka", "fantasti\u010dna", "forma", "religije", "\u201csamorazvoja\u201d", "gde", "objekat", "poklonjenja", "ostaje", "\u201cja\u201d", "ispiranje", "mozgova", "i", "kontrola", "misli", "guru", "ili", "svami", "traganje", "za", "nlo", "i", "\u201cneovozemaljskim\u201d", "bi\u0107ima", "nenormalnih", "duhovnih", "stanja", "i", "ose\u0107aja", "ovde", "ne\u0107emo", "razmatrati", "sve", "te", "pojave", "koje", "su", "ve\u0107ini", "vas", "verovatno", "dobro", "poznate", "ali", "\u0107emo", "se", "samo", "dota\u0107i", "toga", "kako", "one", "deluju", "na", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anski", "duhovni", "\u017eivot", "na\u0161ih", "dana", "treba", "da", "budemo", "svesni", "kada", "danas", "poku\u0161avamo", "da", "vodimo", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "da", "svet", "koji", "je", "stvorio", "na\u0161e", "izopa\u010deno", "vreme", "stavlja", "pred", "du\u0161u", "zahteve", "\u2013", "bilo", "u", "veri", "ili", "ovosvetskom", "\u017eivotu", "\u2013", "koje", "treba", "priznati", "za", "totalitarne", "to", "su", "u", "poslednjim", "godinama", "toliko", "rasprostranjeni", "kultovi", "koji", "zahtevaju", "pot\u010dinjavanje", "samozvanom", "\u201csvetitelju\u201d", "ali", "to", "je", "toliko", "o\u010digledno", "i", "u", "ovosvetskom", "\u017eivotu", "kada", "se", "\u010dovek", "ne", "susre\u0107e", "sa", "odvojenim", "isku\u0161enjem", "ovde", "ili", "onde", "ve\u0107", "sa", "neprekidnim", "stanjem", "isku\u0161enja", "u", "vidu", "recimo", "muzike", "koja", "se", "svuda", "\u010duje", "\u2013", "u", "prodavnicama", "institutima", "u", "vidu", "reklama", "objavljenih", "na", "ulicama", "i", "gde", "televizija", "\u010desto", "postaje", "tajni", "doma\u0107in", "koji", "diktira", "savremene", "vrednosti", "mi\u0161ljenja", "ukuse", "ako", "imate", "malu", "decu", "znate", "koliko", "je", "to", "istinito", "ako", "je", "ono", "videlo", "ne\u0161to", "na", "televizoru", "veoma", "te\u0161ko", "je", "potom", "boriti", "se", "sa", "tim", "novim", "mi\u0161ljenjem", "koje", "je", "iznela", "televizija", "kao", "autoritet", "smisao", "tog", "sveobuhvatnog", "isku\u0161enja", "koje", "danas", "napada", "na", "ljude", "koje", "je", "u", "potpunosti", "otkriveno", "u", "njegovoj", "mirskoj", "formi", "a", "u", "religioznim", "obi\u010dno", "skrivenije", "se", "sastoji", "u", "slede\u0107em", "\u017eivi", "dana\u0161nji", "dan", "raslabljuj", "se", "nasladjuj", "se", "ose\u0107aj", "se", "dobro", "za", "tim", "smislom", "dolazi", "drugi", "mra\u010dniji", "koji", "se", "otvoreno", "\u010duje", "samo", "u", "zvani\u010dno", "ateisti\u010dkim", "zemljama", "zaista", "treba", "da", "budemo", "svesni", "da", "ono", "\u0161to", "se", "danas", "de\u0161ava", "sa", "svetom", "je", "veoma", "sli\u010dno", "gvozdenoj", "zavesi", "ili", "u", "slobodnom", "svetu", "postoje", "njegove", "razne", "varijante", "ali", "su", "ciljevi", "za", "osvajanje", "na\u0161ih", "du\u0161a", "veoma", "sli\u010dni", "u", "\u00abkomunisti\u010dkim\u00bb", "zemljama", "koje", "imaju", "zvani\u010dnu", "doktrinu", "ateizma", "se", "potpuno", "otvoreno", "govori", "zaboravi", "na", "boga", "i", "svaki", "drugi", "\u017eivot", "osim", "ovog", "izgoni", "iz", "du\u0161e", "svaki", "strah", "bo\u017eiji", "i", "po\u0161tovanje", "svetinja", "gledaj", "na", "one", "koji", "jo\u0161", "veruju", "u", "boga", "u", "\u00abstaromodnom", "stilu\u00bb", "kao", "na", "neprijatelje", "koje", "treba", "uni\u0161titi", "u", "svojstvu", "simbola", "na\u0161eg", "bezbri\u017enog", "samoobmanjuju\u0107eg", "vremena", "koje", "te\u017ei", "za", "zabavama", "mogao", "bi", "se", "uzeti", "na\u0161", "ameri\u010dki", "\u00abdisneyland\u00bb", "i", "ne", "treba", "nam", "gori", "simbol", "koji", "pokazuje", "kuda", "se", "u", "stvari", "kre\u0107e", "poklonjenje", "\u00abmeni\u00bb", "u", "sovjetski", "gulag", "niz", "konclogora", "koji", "ve\u0107", "upravljaju", "\u017eivotima", "skoro", "polovine", "svetskog", "stanovni\u0161tva", "dva", "la\u017ena", "pristupa", "duhovnom", "\u017eivotu", "ali", "mo\u017eemo", "se", "upitati", "kakve", "veze", "sve", "to", "ima", "sa", "nama", "koji", "se", "trudimo", "koliko", "mo\u017eemo", "da", "vodimo", "trezveni", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "puno", "treba", "da", "budemo", "svesni", "da", "\u017eivot", "oko", "nas", "koliko", "god", "nenormalan", "bio", "predstavlja", "mesto", "gde", "zapo\u010dinjemo", "na\u0161", "sopstveni", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "kako", "god", "da", "osmislimo", "svoj", "\u017eivot", "kakvim", "god", "istinskim", "hri\u0161\u0107anskim", "sadr\u017eajem", "da", "ga", "ispunimo", "on", "ipak", "nosi", "u", "sebi", "neki", "pe\u010dat", "\u201cmeni\u201d", "\u2013", "pokolenja", "i", "mi", "treba", "da", "budemo", "dovoljno", "skromni", "da", "bi", "to", "priznali", "od", "toga", "\u0107emo", "i", "po\u010deti", "postoje", "dva", "la\u017ena", "pristupa", "\u017eivotu", "oko", "nas", "koje", "mnogi", "prihvataju", "misle\u0107i", "da", "je", "to", "obrazac", "kako", "treba", "da", "postupaju", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "prvi", "najrasprostanjeniji", "pristup", "je", "da", "treba", "i\u0107i", "ukorak", "s", "vremenom", "prilagodjavati", "se", "rok-muzici", "savremenim", "modama", "i", "ukusima", "i", "celom", "ritmu", "na\u0161eg", "dzez", "savremenog", "\u017eivota", "\u010desto", "staromodniji", "roditelji", "imaju", "malo", "dodira", "sa", "takvim", "\u017eivotom", "i", "\u017eive", "manje", "ili", "vi\u0161e", "odvojeno", "svojim", "sopstvenim", "\u017eivotom", "ali", "\u0107e", "se", "osmehivati", "vide\u0107i", "kako", "njihova", "deca", "slede", "za", "najnovijim", "bezumljem", "i", "misliti", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "\u0161to", "ne", "nanosi", "\u0161tetu", "to", "je", "put", "potpune", "nesre\u0107e", "za", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "to", "je", "smrt", "du\u0161e", "neki", "mogu", "da", "vode", "spolja", "pristojan", "\u017eivot", "bez", "borbe", "sa", "duhom", "vremena", "ali", "su", "u", "svojoj", "vnutrini", "mrtvi", "i", "umiru", "i", "\u0161to", "je", "najtu\u017enije", "od", "svega", "njihova", "deca", "to", "pla\u0107aju", "razli\u010ditim", "psihi\u010dkim", "i", "duhovnim", "rastrojstvima", "i", "bolestima", "koje", "se", "sve", "vi\u0161e", "\u0161ire", "jedan", "od", "lidera", "kulta", "samoubica", "koji", "je", "okon\u010dao", "svoj", "\u017eivot", "u", "dzounstaunu", "je", "bila", "mlada", "\u0107erka", "gr\u010dkog", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "satansku", "rok-grupu", "\u201ckiss\u201d", "bukvalno", "\u201cpoljubac\u201d", "ali", "ovde", "skra\u0107enica", "od", "kids", "in", "satans", "service", "to", "jest", "\u201cdeca", "u", "slu\u017ebi", "satane\u201d", "\u010dine", "biv\u0161i", "ruski", "pravoslavni", "mladi\u0107i", "to", "su", "samo", "neki", "ekstremni", "primeri", "ve\u0107ina", "pravoslavnih", "mladih", "ljudi", "ne", "odlazi", "tako", "daleko", "oni", "se", "samo", "stapaju", "sa", "antihri\u0161\u0107anskim", "svetom", "koji", "ih", "okru\u017euje", "i", "prestaju", "da", "budu", "primer", "kakvog-takvog", "hri\u0161\u0107anstva", "za", "okolinu", "to", "se", "ne", "sme", "raditi", "hri\u0161\u0107anin", "treba", "da", "se", "razlikuje", "od", "sveta", "i", "to", "treba", "da", "bude", "jedna", "od", "osnovnih", "stvari", "koju", "treba", "da", "usvoji", "kao", "deo", "svog", "hri\u0161\u0107anskog", "vaspitanja", "ina\u010de", "nema", "smisla", "nazivati", "se", "hri\u0161\u0107aninom", "a", "posebno", "pravoslavnim", "la\u017eni", "pristup", "druge", "krajnosti", "je", "to", "\u0161to", "bi", "se", "moglo", "nazvati", "la\u017enom", "duhovno\u0161\u0107u", "po\u0161to", "prevodi", "pravoslavnih", "knjiga", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "postaju", "sve", "dostupniji", "a", "pravoslavna", "terminoloogija", "o", "duhovnoj", "borbi", "se", "sve", "vi\u0161e", "pronosi", "etrom", "sve", "ve\u0107i", "broj", "ljudi", "govori", "o", "isihazmu", "isusovoj", "molitvi", "asketskom", "\u017eivotu", "uzvi\u0161enim", "molitvenim", "stanjima", "i", "o", "najve\u0107im", "od", "svetih", "otaca", "kao", "svetom", "simeonu", "novom", "bogoslovu", "grigoriju", "palami", "ili", "grigoriju", "sinaitu", "veoma", "je", "dobro", "znati", "za", "tu", "istinski", "uzvi\u0161enu", "stranu", "pravoslavnog", "duhovnog", "\u017eivota", "i", "po\u0161tovati", "velike", "svetitelje", "koji", "su", "ga", "u", "stvari", "vodili", "ali", "ako", "ne", "budemo", "imali", "veoma", "realnu", "i", "smirenu", "svest", "o", "tome", "koliko", "smo", "mi", "daleko", "od", "\u017eivota", "isihasta", "i", "koliko", "smo", "malo", "pripremljeni", "za", "to", "da", "bi", "\u010dak", "i", "da", "se", "pribli\u017eimo", "njemu", "na\u0161e", "interesovanje", "za", "njega", "bi", "bilo", "samo", "jo\u0161", "jedan", "odraz", "na\u0161eg", "egocentri\u010dnog", "sveta", "danas", "postoje", "veoma", "popularne", "knjige", "na", "tu", "temu", "zaista", "rimokatolici", "se", "sami", "aktivno", "bave", "tim", "pitanjima", "pod", "pravoslavnim", "uticajem", "i", "vr\u0161e", "uticaj", "na", "druge", "pravoslavne", "naprimer", "jezuitski", "sve\u0161tenik", "o.dzordz", "meloni", "pi\u0161e", "knjige", "na", "te", "teme", "i", "prevodi", "svetog", "makarija", "velikog", "i", "simeona", "novog", "bogoslova", "i", "poku\u0161ava", "da", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "napravi", "od", "ljudi", "isihiste", "oni", "praktikuju", "sve", "mogu\u0107e", "na\u010dine", "\u201cosamljivanja\u201d", "obi\u010dno", "\u201charizmatskih\u201d", "ljudi", "se", "tobo\u017ee", "nadahnjuju", "svetim", "duhom", "i", "probaju", "sve", "vidove", "akseze", "o", "kojima", "mi", "znamo", "od", "svetih", "otaca", "i", "koji", "su", "na", "mnogo", "vi\u0161em", "nivou", "od", "onoga", "na", "kojem", "se", "mi", "danas", "nalazimo", "postoji", "jedna", "dama", "ketrin", "de", "het", "doerti", "koja", "je", "u", "stvari", "rodjena", "u", "rusiji", "a", "potom", "je", "postala", "rimokatolkinja", "koja", "pi\u0161e", "knjige", "\u201cpustinja\u201d", "\u201c\u0107utanje\u201d", "i", "o", "svemu", "ostalom", "\u0161to", "bi", "ona", "\u017eelela", "da", "uvede", "u", "\u017eivot", "na", "taj", "na\u010din", "kao", "da", "reklamira", "nove", "bombone", "to", "je", "naravno", "veoma", "neozbiljno", "i", "nosi", "u", "sebi", "tragi\u010dne", "znake", "na\u0161eg", "vremena", "ljudi", "koji", "nemaju", "svest", "o", "tome", "\u0161ta", "govore", "koriste", "uzvi\u0161ene", "stvari", "za", "neke", "je", "to", "samo", "navika", "ili", "\u201cubijanje\u201d", "vremena", "za", "druge", "koji", "stvari", "primaju", "ozbiljno", "to", "mo\u017ee", "da", "postane", "velika", "tragedija", "oni", "misle", "da", "vode", "uzvi\u0161eni", "\u017eivot", "a", "u", "stvari", "nisu", "mogli", "da", "re\u0161e", "svoje", "li\u010dne", "unutra\u0161nje", "probleme", "dozvolite", "mi", "da", "ponovo", "podvu\u010dem", "da", "treba", "izbegavati", "obe", "ove", "krajnosti", "\u2013", "obamrlosti", "i", "nadriduhovnosti", "ali", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "ne", "treba", "da", "imamo", "realnu", "predstavu", "o", "tim", "zakonskim", "zahtevima", "koji", "nam", "opisuju", "svet", "ili", "da", "treba", "da", "prestanemo", "da", "po\u0161tujemo", "velike", "oce", "isihazma", "i", "koristimo", "njihove", "razumne", "pouke", "ili", "da", "sami", "pribegavamo", "isusovoj", "molitvi", "u", "saglasnosti", "sa", "na\u0161im", "okolnostima", "i", "mogu\u0107nostima", "to", "samo", "treba", "da", "bude", "na", "na\u0161em", "nivou", "bli\u017ee", "zemlji", "mo\u017ee", "se", "zaklju\u010diti", "i", "to", "je", "danas", "apsolutno", "neophodno", "za", "na\u0161a", "shvatanja", "kao", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "da", "treba", "duboko", "da", "shvatimo", "u", "kakvim", "vremenima", "\u017eivimo", "kako", "u", "stvari", "malo", "poznajemo", "i", "ose\u0107amo", "na\u0161e", "pravoslavlje", "i", "kako", "smo", "daleko", "ne", "samo", "od", "drevnih", "svetitelja", "ve\u0107", "i", "od", "obi\u010dnih", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "su", "\u017eiveli", "pre", "sto", "godina", "ili", "\u010dak", "i", "jednu", "generaciju", "unazad", "i", "da", "su", "nam", "potrebni", "veliki", "napori", "da", "bismo", "danas", "prosto", "opstali", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "\u0161ta", "mi", "mo\u017eemo", "da", "uradimo", "ili", "konkretnije", "\u0161ta", "mo\u017eemo", "da", "uradimo", "da", "zadobijemo", "tu", "svest", "taj", "razum", "i", "kako", "mo\u017eemo", "da", "ga", "u\u010dinimo", "plodotvornim", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "poku\u0161a\u0107emo", "da", "damo", "odgovor", "na", "to", "pitanje", "u", "dva", "dela", "prvi", "se", "odnosi", "na", "svest", "o", "svetu", "koji", "nas", "okru\u017euje", "koji", "je", "kao", "nikada", "ranije", "u", "istoriji", "hri\u0161\u0107anstva", "postao", "na\u0161", "otvoreni", "neprijatelj", "a", "drugi", "na", "na\u0161u", "svest", "o", "pravoslavlju", "koje", "ve\u0107ina", "od", "nas", "poznaje", "mnogo", "manje", "nego", "\u0161to", "bi", "to", "trebalo", "ukoliko", "\u017eelimo", "da", "ga", "sa\u010duvamo", "kao", "prvo", "po\u0161to", "hteli", "mi", "to", "ili", "ne", "nalazimo", "se", "u", "svetu", "i", "njegov", "uticaj", "se", "sna\u017eno", "ose\u0107a", "\u010dak", "i", "u", "najudaljenijim", "mestima", "manastirima", "treba", "da", "gledamo", "na", "njega", "i", "njegova", "isku\u0161enja", "odlu\u010dno", "i", "realno", "a", "ne", "da", "mu", "se", "priklanjamo", "delimi\u010dno", "treba", "da", "pripremimo", "na\u0161u", "omladinu", "za", "isku\u0161enja", "koja", "stoje", "pred", "njom", "i", "na", "neki", "na\u010din", "stvorimo", "odbranu", "od", "njih", "svaki", "dan", "treba", "da", "budemo", "spremni", "da", "odgovorimo", "na", "uticaj", "sveta", "principima", "zdravog", "hri\u0161\u0107anskog", "vaspitanja", "to", "zna\u010di", "da", "sve", "\u0161to", "dete", "saznaje", "u", "\u0161koli", "ku\u0107i", "treba", "da", "se", "proverava", "i", "ispravlja", "mi", "ne", "treba", "da", "mislimo", "da", "to", "\u0161to", "ono", "saznaje", "u", "\u0161koli", "je", "ne\u0161to", "korisno", "ili", "ovosvetsko", "i", "da", "to", "nema", "nikakvog", "uticaja", "na", "njegovo", "pravoslavno", "vaspitanje", "ono", "se", "mo\u017ee", "nau\u010diti", "korisnim", "\u010dinjenicama", "iako", "se", "mnoge", "dana\u0161nje", "\u0161kole", "oprezno", "odnose", "prema", "tome", "mnogi", "u\u010ditelji", "ka\u017eu", "da", "je", "njhovo", "samo", "da", "odr\u017eavaju", "red", "u", "razredu", "a", "o", "nekom", "obu\u010davanju", "nema", "ni", "govora", "ali", "\u010dak", "ako", "to", "i", "dobije", "nau\u010di\u0107e", "ga", "mnogim", "nepravilnim", "pogledima", "i", "idejama", "osnovni", "detetov", "odnos", "i", "kritika", "literature", "muzike", "istorije", "umetnosti", "filozofije", "nauke", "i", "naravno", "\u017eivota", "i", "religije", "treba", "u", "prvom", "redu", "da", "dolazi", "ne", "od", "\u0161kole", "jer", "se", "u", "\u0161koli", "sve", "to", "dobija", "pome\u0161ano", "sa", "savremenom", "filozofijom", "to", "u", "prvom", "redu", "treba", "da", "dolazi", "iz", "ku\u0107e", "i", "crkve", "ina\u010de", "\u0107e", "dobiti", "neta\u010dno", "obrazovanje", "o", "dana\u0161njem", "svetu", "gde", "op\u0161te", "obrazovanje", "u", "najboljem", "slu\u010daju", "nosi", "agnosti\u010dki", "karakter", "a", "u", "najgorem", "\u2013", "ateisti\u010dki", "ili", "antireligiozni", "\u201cnaravno", "u", "sovjetskom", "savezu", "se", "detetu", "sve", "to", "name\u0107e", "nasilno", "bez", "ikakve", "religije", "ali", "pri", "aktivnom", "programu", "vaspitanja", "ateista\u201d", "roditelji", "treba", "ta\u010dno", "da", "znaju", "\u0161ta", "njihova", "deca", "u\u010de", "na", "raznim", "kursevima", "koji", "su", "u", "dana\u0161njim", "\u0161kolama", "svuda", "rasprostranjeni", "i", "da", "to", "ku\u0107i", "ispravljaju", "i", "to", "ne", "samo", "pridr\u017eavaju\u0107i", "se", "otvorenog", "stava", "po", "tom", "pitanju", "posebno", "izmedju", "o\u010deva", "i", "sinova", "\u0161to", "je", "u", "dru\u0161tvu", "veoma", "retko", "ve\u0107", "da", "jasno", "izdvajaju", "njegov", "moralni", "aspekt", "\u010dega", "uop\u0161te", "nema", "u", "op\u0161tem", "obrazovanju", "roditelji", "treba", "da", "znaju", "kakvu", "muziku", "slu\u0161aju", "njihova", "deca", "kakve", "filmove", "gledaju", "ako", "je", "potrebno", "s", "njima", "i", "da", "slu\u0161aju", "i", "gledaju", "kakav", "jezik", "slu\u0161aju", "i", "koji", "koriste", "i", "tome", "svemu", "treba", "davati", "hri\u0161\u0107ansku", "ocenu", "u", "tim", "ku\u0107ama", "gde", "se", "nema", "dovoljno", "hrabrosti", "da", "se", "televizor", "izbaci", "kroz", "prozor", "treba", "ga", "strogo", "kontrolisati", "i", "voditi", "ra\u010duna", "da", "se", "izbegnu", "otrovni", "uticaji", "te", "sprave", "koja", "je", "postala", "glavni", "u\u010ditelj", "antihri\u0161\u0107anskih", "ocena", "i", "ideja", "u", "samoj", "ku\u0107i", "a", "posebno", "za", "omladinu", "nastavice", "se", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}