{"naslov": "PASIVNI ATEIZAM", "sadrzaj": ["", "opasnost", "za", "crkvu", "", "pojam", "pasivni", "ateizam", "u", "sebi", "skriva", "paradoks", "svakodnevnog", "\u017eivljenja", "ve\u0107ine", "formalno", "vernog", "naroda", "ma", "koliko", "bio", "na", "prvi", "pogled", "nelogi\u010dan", "i", "neprimetan", "nepostoje\u0107i", "pasivni", "ateizam", "ustvari", "predstavlja", "pojavu", "toliko", "primetnu", "da", "je", "sve\u0161tenici", "kao", "problem", "u", "svom", "apostolskom", "radu", "i", "ne", "prime\u0107uju", "jer", "ih", "ona", "sa", "svih", "strana", "okru\u017euje", "ba\u0161", "kao", "i", "vazduh", "prostije", "re\u010deno", "pojmu", "pasivni", "ateizam", "kada", "je", "re\u010d", "o", "po", "formi", "vernom", "narodu", "najbolje", "odgovara", "izraz", "su\u0161tinska", "nezainteresovanost", "za", "veru", "i", "stvarna", "otu\u0111enost", "vernog", "naroda", "od", "sabornog", "podvi\u017eni\u010dko-liturgijskog", "na\u010dina", "\u017eivljenja", "u", "crkvi", "najve\u0107i", "deo", "vernog", "naroda", "svoj", "\u017eivot", "u", "crkvi", "zasniva", "i", "ispunjava", "na", "nivou", "folklorno-istorijskog", "odnosa", "u", "kome", "je", "dovoljno", "znati", "kada", "je", "krsna", "slava", "koju", "su", "slavili", "na\u0161i", "dedovi", "kada", "je", "prva", "nedelja", "posta", "kada", "valja", "da", "se", "ne", "jede", "mrsna", "hrana", "da", "bi", "se", "pri\u010destilo", "", "jer", "se", "valja", "zatim", "je", "dovoljno", "po", "istom", "principu", "znati", "kada", "su", "bo\u017ei\u0107", "veliki", "petak", "i", "vaskrs", "sa", "svim", "propratnim", "narodnim", "obi\u010dajima", "neophodno", "je", "dalje", "obratiti", "pa\u017enju", "i", "na", "dane", "kada", "se", "slave", "veliki", "srbi", "svetitelji", "npr", "sveti", "sava", "ili", "kad", "je", "vidovdan", "posmatrano", "kroz", "prizmu", "folklorno-istorijskog", "odnosa", "prema", "veri", "tako\u0111e", "se", "i", "sve", "molitve", "kao", "i", "samo", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "shvataju", "kao", "iako", "najsvetiji", "ipak", "samo", "narodni", "obi\u010daj", "narodna", "tradicija", "praznici", "postaju", "izgovori", "za", "\u010disto", "svetovna", "praznovanja", "i", "veselja", "bez", "\u017eelje", "da", "se", "dublje", "u\u0111e", "u", "njihov", "spasenjski", "smisao", "i", "kroz", "njih", "molitveno", "sa\u017eivljenje", "sa", "hristom", "bogo\u010dovekom", "koji", "je", "temelj", "svega", "post", "je", "kod", "jednog", "dela", "naroda", "shva\u0107en", "ne", "kao", "vreme", "pokajanja", "ve\u0107", "kao", "forma", "neophodna", "za", "odr\u017eavanje", "telesnog", "zdravlja", "poput", "dijete", "na", "\u010dijem", "kraju", "stoji", "pri\u010de\u0161\u0107e", "kao", "gest", "dobre", "volje", "\u010dovekove", "prema", "bogu", "samo", "se", "u", "tragovima", "mo\u017ee", "na\u0107i", "svest", "da", "je", "kr\u0161enje", "posta", "greh", "i", "to", "samo", "po", "pitanju", "posta", "neposredno", "pre", "pri\u010de\u0161\u0107a", "nema", "\u017eelje", "da", "se", "istraje", "u", "preumljenju", "ve\u0107", "se", "samo", "zadovoljava", "forma", "radi", "opravdavanja", "veselja", "bez", "boga", "u", "ne", "tako", "davnoj", "pro\u0161losti", "u", "ve\u0107ini", "slu\u010dajeva", "svadbeno", "veselje", "je", "bivalo", "radi", "ven\u010danja", "sada", "je", "obrnuto", "pa", "je", "ven\u010danje", "samo", "lep", "ukras", "na", "porodi\u010dnom", "veselju", "ukras", "koji", "se", "po", "sili", "obi\u010daja", "mora", "ispo\u0161tovati", "tako", "je", "dobrim", "delom", "i", "kod", "kr\u0161tenja", "opela", "parastosa", "i", "krsnih", "slava", "forma", "obi\u010daja", "i", "zakona", "je", "zadovoljena", "tako", "da", "mnogi", "od", "nas", "sve\u0161tenika", "zadivljeni", "spolja\u0161njim", "sjajem", "transparentne", "pobo\u017enosti", "u", "ve\u0107ini", "slu\u010dajeva", "kasno", "primetimo", "ono", "\u0161to", "\u010du\u010di", "iza", "maske", "pobo\u017enosti", "koja", "nam", "se", "pokazuje", "doga\u0111a", "nam", "se", "da", "u", "crkvi", "ven\u010davamo", "pagane", "i", "da", "za", "ljude", "potpuno", "tu\u0111e", "blagodati", "duha", "svetog", "i", "zajednici", "svetih", "pevamo", "sa", "svetima", "upokoj", "to", "je", "otuda", "sto", "se", "\u017eivot", "u", "crkvi", "shvata", "i", "do\u017eivljava", "kao", "ne\u0161to", "\u0161to", "mo\u017ee", "biti", "ostvareno", "u", "potpunosti", "i", "bez", "stvarne", "vere", "u", "hrista", "bogo\u010doveka", "i", "mimo", "crkve", "kao", "njegovog", "bogo\u010dove\u010danskog", "organizma", "na\u0161e", "vreme", "je", "vreme", "sveop\u0161te", "sekularizacije", "posvetovnja\u010denja", "ona", "se", "ne", "mo\u017ee", "svesti", "na", "puki", "teorijski", "progon", "boga", "na", "nebo", "kao", "\u0161to", "mnogi", "danas", "u\u010de", "ona", "se", "sastoji", "u", "otpadanju", "od", "duhovno-terapeutskog", "metoda", "crkve", "tj", "od", "iskustva", "o\u010di\u0161\u0107enja", "prosvetljenja", "uma", "i", "obo\u017eenja", "kao", "stupnjeva", "duhovnog", "\u017eivota", "na", "taj", "na\u010din", "formalno", "veruju\u0107i", "pasivni", "ateisti", "sebi", "oduzimaju", "mogu\u0107nost", "izbavljenja", "od", "greha", "i", "smrti", "jer", "se", "svode", "na", "granice", "vremena", "i", "prostora", "bez", "hrista", "koji", "jedini", "pobedi", "smrt", "u", "nama", "savremenom", "veku", "kada", "se", "govori", "o", "obo\u017eenju", "\u010doveka", "i", "njegovog", "\u017eivljenja", "onda", "se", "obo\u017eenje", "shvata", "kao", "sjedinjenje", "i", "zajednica", "sa", "hristom", "ali", "u", "jednom", "sasvim", "apstraktnom", "smislu", "me\u0111utim", "niko", "ne", "mo\u017ee", "zadobiti", "zajednicu", "sa", "hristom", "bez", "asketskog", "\u017eivota", "koji", "jeste", "\u017eivot", "o\u010di\u0161\u0107enja", "prosvetljenja", "i", "obo\u017eenja", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "sve", "napred", "re\u010deno", "dolazimo", "do", "jednog", "bolnog", "ali", "ta\u010dnog", "zaklju\u010dka", "prosto", "nam", "se", "name\u0107e", "\u010dinjenica", "da", "je", "u", "crkvi", "bogo\u010dove\u010danskom", "organizmu", "koji", "u", "svetu", "objavljuje", "hrista", "spasa", "koji", "osmi\u0161ljava", "sve", "vidljivo", "i", "nevidljivo", "u", "velikoj", "meri", "zanemarena", "unutra\u0161nja", "misionarska", "delatnost", "o\u010digledna", "nezainteresovanost", "vernih", "za", "dublje", "upoznavanje", "vere", "pravoslavne", "u", "velikoj", "meri", "ima", "korena", "u", "nedostatku", "volje", "kod", "sve\u0161tenika", "da", "im", "poka\u017eu", "li\u010dnim", "primerom", "kako", "je", "mogu\u0107e", "sada", "i", "ovde", "\u017eiveti", "punim", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "umesto", "da", "budemo", "grad", "koji", "na", "gori", "stoji", "mi", "duhovni", "pastiri", "pre", "podse\u0107amo", "na", "so", "koja", "je", "obljutavela", "i", "izjedna\u010dila", "se", "sa", "sivilom", "svakodnevice", "formalno", "vr\u0161enje", "bogoslu\u017eenja", "bez", "ose\u0107aja", "za", "svetost", "istog", "uz", "mnoga", "skra\u0107ivanja", "i", "preskakanja", "molitvi", "nas", "sve\u0161tenike", "sa", "vernim", "narodom", "umesto", "da", "uzvodi", "ka", "molitvenom", "sa\u017eivljenju", "sa", "hristom", "i", "svima", "svetima", "nizvodi", "ustvari", "u", "prelest", "u", "kojoj", "se", "takvo", "nazovi", "bogoslu\u017eenje", "pretvara", "u", "demonoslu\u017eenje", "to", "je", "otuda", "jer", "nema", "ose\u0107aja", "a", "ponekada", "bojim", "se", "i", "vere", "da", "je", "hristos", "tu", "sa", "nama", "i", "u", "nama", "neretko", "se", "trebe", "za", "potrebe", "vernih", "poput", "kr\u0161tenja", "ven\u010danja", "opela", "i", "dr", "od", "strane", "sve\u0161tenstva", "obavljaju", "i", "do\u017eivljavaju", "kao", "magijski", "\u010din", "kojim", "se", "ispunjava", "forma", "neophodna", "za", "automatsko", "delovanje", "blagodati", "na", "\u010doveku", "a", "sve\u0161tenik", "za", "to", "dobija", "materijalnu", "nadoknadu", "blagodat", "koja", "je", "neotu\u0111iva", "od", "svakog", "bogoslu\u017ebenog", "\u010dina", "ostaje", "pretrpana", "narodnim", "\u010desto", "i", "\u010disto", "nehri\u0161\u0107anskim", "obi\u010dajima", "i", "ritualima", "jer", "sa", "njom", "ne", "sadejstvuje", "i", "sve\u0161teni\u010dka", "pouka", "i", "obja\u0161njenje", "koje", "prosvetljuje", "tamu", "neznanja", "kod", "vernika", "umesto", "da", "na", "svakom", "mestu", "i", "trenutku", "narod", "uzdi\u017eemo", "ka", "hristu", "neretko", "se", "pre\u0107utno", "stapamo", "sa", "onim", "sto", "narodna", "du\u0161a", "po", "inerciji", "\u010dini", "tra\u017ee\u0107i", "boga", "re\u010di", "propovedi", "u", "crkvi", "nam", "\u010desto", "ako", "uop\u0161te", "ima", "propovedi", "zvu\u010de", "prazno", "i", "lice", "na", "otaljavanje", "posla", "jer", "im", "ne", "sleduje", "i", "primer", "li\u010dnog", "\u017eivota", "ne", "mo\u017ee", "se", "verni", "narod", "le\u010diti", "od", "sujeverja", "a", "da", "se", "pri", "tome", "\u010ditaju", "nepostoje\u0107e", "molitve", "koje", "verni", "tra\u017ee", "po", "nalogu", "vra\u010dara", "da", "im", "se", "\u010ditaju", "u", "crkvi", "kako", "je", "mogu\u0107e", "ukazivati", "na", "svetinju", "braka", "ukoliko", "se", "u", "privatnom", "\u017eivotu", "odobrava", "i", "afirmi\u0161e", "predbra\u010dno", "i", "vanbra\u010dno", "sa\u017eivljenje", "mu\u0161karca", "i", "\u017eene", "evidentna", "je", "nezainteresovanost", "dela", "sve\u0161tenstva", "za", "stvaranje", "i", "odr\u017eavanje", "dubljeg", "duhovnog", "odnosa", "sa", "parohijanima", "preko", "svete", "tajne", "ispovesti", "i", "duhovnog", "o\u010dinstva", "kao", "da", "zaboravljamo", "na", "\u010dinjenicu", "da", "\u0107emo", "hristu", "bogo\u010doveku", "polo\u017eiti", "ra\u010dun", "za", "poverenu", "nam", "du\u0161u", "osnovni", "poziv", "na", "pokajanje", "i", "me\u0111usobnu", "ljubav", "i", "pra\u0161tanje", "vrlo", "retko", "se", "\u010duje", "u", "na\u0161im", "govorima", "po", "crkvama", "i", "drugde", "gde", "kao", "sve\u0161tenici", "moramo", "i", "trebamo", "biti", "to", "ne", "\u010dudi", "budu\u0107i", "da", "je", "i", "izme\u0111u", "nas", "sve\u0161tenika", "sveta", "tajna", "pokajanja", "i", "me\u0111usobnog", "sa\u017eivljenja", "u", "ljubavi", "hristovoj", "malo", "zastupljena", "kao", "i", "poslu\u0161nost", "duhovnom", "ocu", "ako", "ga", "makar", "i", "formalno", "imamo", "sveta", "tajna", "ispovesti", "pretvorena", "je", "u", "ne\u0161to", "rezervisano", "za", "one", "koji", "ne", "mogu", "da", "umru", "jer", "su", "mo\u017ee", "biti", "mnogo", "gre\u0161ni", "ili", "pak", "za", "one", "koji", "nemaju", "pametnija", "posla", "isto", "je", "i", "sa", "svetim", "pri\u010de\u0161\u0107em", "koja", "se", "sa", "jedne", "strane", "strogo", "vezuje", "za", "odre\u0111ene", "dane", "kada", "je", "jedino", "dozvoljeno", "pri\u010de\u0161\u0107ivati", "se", "a", "sa", "druge", "strane", "postoji", "shvatanje", "po", "kome", "se", "mo\u017ee", "pri\u010de\u0161\u0107ivati", "kad", "ko", "ho\u0107e", "bez", "obzira", "na", "eventualnu", "sablazan", "kod", "onih", "drugih", "i", "obratno", "dozvoljavamo", "sebi", "luksuz", "da", "nam", "se", "verni", "dele", "na", "pavlove", "ili", "petrove", "zaboravljaju\u0107i", "da", "je", "hristos", "blagovoljenjem", "oca", "i", "silom", "duha", "svetoga", "jedini", "\u017eivotodavac", "za", "pokajane", "ljudske", "du\u0161e", "kao", "da", "ne", "postoji", "stvarna", "\u017eelja", "da", "verne", "privedemo", "hristu", "i", "kao", "da", "nam", "je", "blagodat", "sve\u0161tenstva", "nametnuto", "breme", "koje", "je", "te\u0161ko", "nositi", "i", "jeste", "te\u0161ko", "ne", "zato", "\u0161to", "hristov", "jaram", "nije", "lak", "ve\u0107", "zato", "\u0161to", "najpre", "ne", "i\u0161temo", "carstvo", "nebesko", "da", "bi", "nam", "se", "sve", "ostalo", "dodalo", "naj\u010de\u0161\u0107e", "radimo", "suprotno", "ali", "bog", "je", "milostiv", "i", "dugo", "trpi", "ne", "\u017eele\u0107i", "na", "silu", "da", "nas", "privodi", "k", "sebi", "bez", "obzira", "\u0161to", "ponekada", "ispada", "da", "\u010dovek", "\u017eivi", "samo", "o", "hlebu", "a", "ne", "\u017eivi", "samo", "o", "hlebu", "isku\u0161enja", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "su", "velika", "i", "sa", "svih", "strana", "sale\u0107u", "i", "sapli\u0107u", "nas", "sve\u0161tenike", "u", "podvi\u017eni\u010dko-liturgijskom", "svedo\u010denju", "hrista", "demon", "nam", "na", "hiljade", "opravdanja", "i", "izgovora", "nudi", "za", "malodu\u0161nost", "za", "gomilanje", "\u010disto", "zemaljskog", "blaga", "i", "za", "me\u0111usobna", "trvenja", "i", "nezinteresovanost", "za", "verne", "me\u0111utim", "neophodno", "je", "ne", "samo", "verovati", "u", "boga", "nego", "i", "verovati", "bogu", "da", "je", "realno", "i", "uvek", "sa", "nama", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "su", "to", "\u010dinili", "i", "apostoli", "i", "sveti", "oci", "jer", "ista", "je", "blagodat", "na", "nama", "kao", "i", "neprijatelj", "pred", "nama", "neprijatelj", "koji", "je", "pobe\u0111en", "i", "nemo\u0107an", "ukoliko", "smo", "mi", "mo\u0107ni", "u", "veri", "hristovoj", "po", "recima", "svetog", "simeona", "novog", "bogoslova", "najve\u0107i", "jeretik", "je", "onaj", "ko", "govori", "da", "je", "nemogu\u0107e", "\u017eiveti", "\u017eivotom", "svetih", "otaca", "i", "u", "ovom", "vremenu", "imaju\u0107i", "pri", "tome", "u", "vidu", "stvarno", "i", "stalno", "hristovo", "prisustvo", "i", "dejstvo", "sa", "nama", "u", "sve", "dane", "do", "svr\u0161etka", "veka", "da", "li", "smo", "mi", "sa", "hristom", "ili", "mimo", "njega", "to", "od", "nas", "zavisi", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "od", "nas", "zavisi", "na\u0161e", "odre\u0111enje", "da", "li", "\u0107emo", "biti", "i", "ostati", "borci", "za", "puno\u0107u", "rasta", "\u010dovekovog", "u", "hristu", "ili", "\u0107emo", "sebe", "pretvoriti", "u", "agregate", "pasivnosti", "i", "mrtvila", "forme", "i", "obi\u010daja", "sama", "forma", "bez", "su\u0161tinskog", "pronicanja", "u", "razloge", "postojanja", "\u010doveka", "i", "sveta", "ne", "predstavlja", "ni\u0161ta", "da", "bismo", "pro\u0161li", "dubinu", "rajskog", "stanja", "nadi\u0161li", "trenutak", "i", "samog", "stvaranja", "sveta", "i", "\u010doveka", "i", "kao", "slobodni", "bogovi", "po", "blagodati", "hristovoj", "stali", "pred", "presto", "oca", "na\u0161eg", "vo\u0111eni", "duhom", "svetim", "gospodom", "\u017eivotvornim", "neophodno", "je", "da", "svojim", "podvigom", "re\u010dima", "i", "delima", "preteknemo", "krila", "i", "glas", "an\u0111ela", "u", "slavljenju", "gospoda", "samo", "na", "taj", "na\u010din", "mo\u0107i", "\u0107emo", "da", "budemo", "malo", "manji", "od", "an\u0111ela", "slavom", "i", "\u010da\u0161\u0107u", "oven\u010dani", "sve\u0161tenik", "u", "ovom", "svetu", "nije", "graditelj", "i", "utvrditelj", "svetskog", "ve\u0107", "ru\u0161itelj", "i", "uni\u0161titelj", "sveta", "bez", "boga", "sveoru\u017ejem", "hristove", "ljubavi", "koju", "poseduje", "pastir", "dobri", "radi", "svih", "i", "za", "sve", "nas", "samo", "unutarcrkveno", "pokajanje", "ali", "prvo", "kod", "nas", "sve\u0161tenika", "mo\u017ee", "od", "crkve", "oterati", "pasivnost", "i", "nezainteresovanost", "za", "spasenje", "od", "greha", "i", "smrti", "drugog", "puta", "osim", "puta", "smrti", "za", "greh", "i", "gordu", "samozadovoljnost", "nam", "nema", "ako", "smo", "spremni", "da", "sami", "sebe", "i", "jedni", "druge", "sa", "svima", "svetima", "hristu", "bogu", "predamo", "jerej", "boban", "milenkovi\u0107"]}