{"naslov": "MNOGOOBRAZNOST U JEDINSTVU", "sadrzaj": ["dud\u010denko", "andrej", "sve\u0161tenik", "crkva", "je", "razgranata", "kao", "i", "sam", "\u017eivot", "ona", "po", "svojoj", "prirodi", "ne", "mo\u017ee", "biti", "univezalna", "otkrivena", "svakome", "ko", "tra\u017ei", "susret", "sa", "bogom", "i", "puno\u0107u", "\u017eivota", "u", "carstvu", "bo\u017eijem", "\u010diji", "je", "ona", "lik", "na", "zemlji", "nema", "\u00abni", "jelina", "ni", "judeja\u00bb", "sve", "na\u0161e", "uobi\u010dajene", "ovozemaljske", "podele", "bilo", "da", "su", "etni\u010dke", "socijalne", "politi\u010dke", "i", "sli\u010dno", "se", "prevazilaze", "u", "hristu", "a", "to", "zna\u010di", "da", "svaki", "\u010dovek", "koji", "dolazi", "u", "crkvu", "treba", "da", "je", "ose\u0107a", "kao", "svoju", "sopstvenu", "kao", "veliku", "porodicu", "hri\u0161\u0107ana", "okupljenih", "sa", "svih", "strana", "dar", "raznoobraznosti", "bez", "koga", "crkva", "nikada", "ne", "bi", "postala", "univerzalna", "je", "poslat", "apostolima", "na", "dan", "pedesetnice", "oni", "koji", "su", "se", "okupili", "na", "praznik", "u", "jerusalimu", "sa", "svih", "krajeva", "rimske", "imperije", "su", "bili", "u", "nedoumici", "\u00abmedju", "nama", "ima", "i", "parfjana", "i", "midjana", "i", "elamita", "stanovnika", "mesopotamije", "i", "jedeje", "i", "kapadokijaca", "stanovnika", "ponta", "i", "azije", "frigije", "i", "pamfilije", "egipta", "i", "dela", "livije", "onih", "koji", "su", "do\u0161li", "iz", "kirineje", "i", "iz", "rima", "kri\u0107ana", "i", "arapa", "", "\u2013", "kako", "ih", "slu\u0161amo", "svako", "na", "svom", "jeziku?\u00bb", "dar", "propovedi", "na", "raznim", "jezicima", "koji", "je", "bio", "tako", "neophodan", "za", "crkvu", "u", "epohi", "njenog", "rodjenja", "je", "s", "vekovima", "presu\u0161io", "tako", "da", "u", "poslednjim", "vekovima", "ve\u0107", "nije", "ni", "bio", "potreban", "jer", "su", "se", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "veoma", "brzo", "pojavile", "u", "svakom", "malo", "va\u017enijem", "gradu", "imperije", "i", "u", "njenoj", "okolini", "ali", "dar", "raznoobraznosti", "\u010diju", "jednu", "formu", "predstavlja", "dar", "raznih", "jezika", "je", "potreban", "crkvi", "i", "danas", "i", "to", "ni\u0161ta", "manje", "od", "prvoapostolskih", "vremena", "razlike", "mogu", "da", "razdvajaju", "i", "objedinjuju", "mnogo", "toga", "zavisi", "od", "na\u0161eg", "prihvatanja", "te", "proste", "\u010dinjenice", "da", "smo", "svi", "mi", "\u2013", "ljudi", "koje", "je", "bog", "stvorio", "kao", "unikatne", "li\u010dnosti", "\u2013", "razli\u010diti", "razli\u010diti", "smo", "i", "ta", "istina", "mo\u017ee", "da", "bude", "ili", "blagoslov", "ili", "prokletstvo", "za", "\u010doveka", "raznoobraznost", "je", "bogatstvo", "ovog", "sveta", "na\u0161a", "zemlja", "je", "preizobilna", "tvorevinama", "samo", "jedan", "primer", "zna", "se", "za", "oko", "milion", "raznih", "vrsta", "insekata", "koji", "danas", "\u017eive", "na", "planeti", "\u2013", "vi\u0161e", "nego", "broj", "vrsta", "svih", "ostalih", "\u017eivotinja", "i", "biljaka", "zajedno", "\u0161ta", "je", "to", "neizbe\u017ena", "neophodnost", "ili", "svedo\u010danstvo", "o", "bogatstvu", "stvarala\u010dke", "ljubavi", "tvorca", "on", "je", "ugradio", "raznoobraznost", "i", "u", "ljudsku", "prirodu", "pedesetnica", "je", "\u2013", "suprotnost", "vavilonu", "tada", "je", "na", "po\u010detku", "pretpostavljene", "istorije", "razli\u010ditost", "jezika", "postavilo", "granice", "gordim", "ma\u0161tanjima", "obezbo\u017eenog", "\u010doveka", "danas", "u", "hristovoj", "eri", "razli\u010ditost", "jezika", "predstavlja", "blagoslov", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "je", "takodje", "postojalai", "postoji", "raznoobraznost", "hri\u0161\u0107ani", "raznoh", "epoha", "i", "naroda", "su", "se", "razli\u010dito", "molili", "razli\u010dito", "bogoslovstvovali", "i", "\u017eiveli", "\u2013", "unutar", "jedne", "te", "iste", "na", "vekove", "osnovane", "crkve", "telu", "hristovom", "nikada", "crkva", "nije", "smatrala", "jednoobraznost", "uslovom", "svoga", "jedinstva", "i", "danas", "smo", "razli\u010diti", "i", "to", "ne", "samo", "u", "ukrajini", "i", "indoneziji", "kini", "i", "keniji", "dve", "susedne", "parohije", "u", "jednom", "gradu", "se", "razlikuju", "i", "to", "je", "normalno", "to", "je", "znak", "da", "je", "crkva", "\u017eiva", "na", "kojem", "god", "jeziku", "da", "se", "moli\u0161", "s", "kojom", "god", "kulturom", "da", "se", "identifikuje\u0161", "kakve", "god", "politi\u010dke", "poglede", "da", "ima\u0161", "\u2013", "crkva", "je", "i", "za", "tebe", "takodje", "ta\u010dnije", "crkva", "\u2013", "to", "si", "i", "ti", "sam", "to", "treba", "da", "shvate", "oni", "koji", "iz", "nekih", "razloga", "\u00abnisu", "zadovoljni\u00bb", "postoje\u0107om", "situacijom", "unutar", "crkve", "a", "s", "druge", "strane", "i", "mi", "crkveni", "ljudi", "trebalo", "bi", "da", "shvatimo", "da", "nas", "raznoobraznost", "oboga\u0107uje", "\u00abobitelji", "ima", "mnogo\u00bb", "medju", "njima", "\u0107e", "se", "na\u0107i", "mesto", "i", "za", "ukrajince", "i", "ruse", "demokrate", "i", "monarhiste", "liberale", "i", "konzervativce", "tradicionaliste", "i", "\u00abneformaliste\u00bb", "\u00abrevnitelje\u00bb", "i", "\u00abmoderniste\u00bb", "po\u0161tovaoce", "nekog", "starca", "i", "onih", "koji", "se", "prema", "njemu", "odnose", "bez", "pijeteta", "divne", "su", "re\u010di", "bla\u017eenog", "avgustina", "i", "aktuelne", "i", "dan-danas", "\u00abglavno", "je", "\u2013", "jedinstvo", "drugostepena", "\u2013", "raznoobraznost", "a", "u", "svemu", "\u2013", "ljubav\u00bb", "prihavati", "drugostepeno", "za", "glavno", "mo\u017ee", "da", "bude", "opasno", "kao", "i", "prihvatati", "glavno", "za", "drugostepeno", "ali", "\u010dini", "se", "da", "smo", "ve\u0107", "nau\u010dili", "da", "stojimo", "za", "glavno", "sada", "treba", "da", "nau\u010dimo", "da", "damo", "slobodu", "i", "drugostepenom", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}