{"naslov": "KREATIVNI DUH", "sadrzaj": ["manastir", "gradac", "na", "padinama", "golije", "u", "staroj", "ra\u0161koj", "podigla", "ja", "u", "drugoj", "polovini", "xiii", "veka", "srpska", "kraljica", "jelena", "an\u017eujska", "\u017eena", "kralja", "uro\u0161a", "i", "i", "majka", "kraljeva", "dragutina", "i", "milutina", "krajem", "xvii", "veka", "manastir", "je", "zapusteo", "delimi\u010dno", "je", "obnovljen", "u", "sklopu", "arheolo\u0161kih", "istra\u017eivanja", "tek", "1948", "godine", "a", "generalno", "obnovljen", "i", "osve\u0107en", "1990", "godine", "od", "kada", "je", "ovde", "ponovo", "za\u017eiveo", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "osamdesetih", "godina", "proteklog", "veka", "kada", "je", "u", "gradcu", "zapo\u010dela", "gradnja", "manastirskog", "konaka", "prva", "je", "do\u0161la", "monahinja", "marija", "engleskinja", "po", "poreklu", "koja", "je", "primila", "pravoslavlje", "i", "zamona\u0161ila", "se", "u", "spc", "ostala", "je", "u", "manastiru", "dok", "se", "nije", "zavr\u0161ila", "gradnja", "konaka", "\u010diju", "je", "izgradnju", "pomagala", "a", "onda", "oti\u0161la", "u", "zemlju", "svog", "porekla", "u", "me\u0111uvremenu", "njoj", "se", "pridru\u017eila", "jedna", "isku\u0161enica", "majka", "\u010detvoro", "dece", "iz", "ra\u0161ke", "\u010diji", "se", "jedan", "sin", "zamona\u0161io", "u", "studenici", "do\u0161la", "je", "da", "bi", "pomagala", "u", "spremanju", "hrane", "za", "majstore", "koji", "su", "radili", "na", "manastirskom", "konaku", "ova", "isku\u0161enica", "kasnije", "\u0107e", "se", "zamona\u0161iti", "i", "dobiti", "mona\u0161ko", "ime", "ana", "bila", "je", "nepismena", "ali", "dobra", "monahinja", "po", "odlasku", "monahinje", "marije", "u", "manastir", "je", "do\u0161la", "isku\u0161enica", "jasna", "potonja", "monahinja", "efimija", "neku", "godinu", "kasnije", "ona", "\u0107e", "postati", "i", "igumanija", "u", "me\u0111uvremenu", "mona\u0161ka", "zajednica", "se", "umno\u017eila", "tako", "da", "je", "danas", "ovde", "petnaestak", "monahinja", "i", "isku\u0161enica", "ve\u0107ina", "njih", "su", "sa", "zavr\u0161enim", "fakultetima", "pa", "se", "otuda", "gradac", "\u010desto", "naziva", "manastirom", "za", "intelektualce", "", "mislim", "da", "je", "to", "normalno", "\u0161to", "se", "toliko", "ljudi", "po", "zavr\u0161etku", "fakulteta", "odlu\u010duje", "za", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "ranije", "su", "se", "ljudi", "u", "mla\u0111im", "godinama", "opredeljivali", "a", "sada", "je", "sve", "pomereno", "pa", "i", "tu", "najva\u017eniju", "odluku", "\u0161ta", "\u0107e", "u", "\u017eivotu", "raditi", "ostavljaju", "za", "kasnije", "kada", "zavr\u0161e", "fakultet", "tako", "sam", "i", "ja", "radila", "", "ka\u017ee", "igumanija", "efimija", "", "vidim", "da", "se", "dosta", "mladih", "veruju\u0107ih", "ljudi", "koleba", "da", "li", "u", "manastir", "ili", "u", "brak", "pitaju", "kako", "da", "znam", "za", "\u0161ta", "sam", "to", "je", "te\u0161ko", "objasniti", "treba", "se", "moliti", "pa", "\u0107e", "ti", "se", "samo", "u", "srcu", "kazati", "to", "ne", "mo\u017ee", "neko", "drugi", "da", "ti", "ka\u017ee", "mati", "efimija", "po", "poreklu", "je", "beogra\u0111anka", "zavr\u0161ila", "je", "akademiju", "likovnih", "umetnosti", "upisala", "postdiplomske", "studije", "i", "onda", "krenula", "u", "pariz", "da", "jo\u0161", "bolje", "upozna", "svet", "umetnosti", "planirala", "je", "slikarsku", "karijeru", "ali", "desilo", "se", "da", "upravo", "prilikom", "tog", "\u0161estomese\u010dnog", "boravka", "u", "gradu", "umetnosti", "u", "parizu", "shvati", "da", "u", "umetnosti", "takva", "kakva", "je", "", "gde", "je", "vi\u0161e", "novca", "nego", "du\u0161e", "", "ne", "mo\u017ee", "na\u0107i", "odgovore", "na", "neka", "klju\u010dna", "\u017eivotna", "pitanja", "iako", "se", "u", "njenoj", "porodici", "nije", "\u017eivelo", "crkveno", "tada", "je", "do\u0161la", "na", "pomisao", "da", "bi", "odgovore", "za", "kojima", "traga", "mo\u017eda", "mogla", "da", "na\u0111e", "u", "crkvi", "na", "poziv", "jedne", "drugarice", "po\u0161la", "je", "u", "manastir", "bo\u0111ani", "u", "ba\u010dkoj", "eparhiji", "da", "u", "njegovoj", "ikonopisa\u010dkoj", "radionici", "ve\u017eba", "ikonopis", "do\u0161la", "je", "kao", "gost", "nije", "imala", "nameru", "da", "ostane", "u", "manastiru", "ali", "", "posle", "nekoliko", "dana", "igumanija", "videv\u0161i", "da", "se", "lomim", "da", "me", "privla\u010di", "\u017eivot", "u", "manastiru", "ali", "da", "nisam", "sigurna", "da", "li", "je", "to", "ono", "\u0161to", "mi", "odgovara", "pozvala", "me", "je", "da", "ostanem", "godinu", "dana", "u", "manastiru", "", "isti\u010de", "mati", "efimija", "", "to", "je", "dovoljno", "dug", "period", "da", "\u010dovek", "sebe", "sagleda", "da", "se", "uveri", "da", "li", "ho\u0107e", "i", "da", "li", "je", "spreman", "za", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "ve\u0107", "posle", "nekoliko", "meseci", "ja", "sam", "bila", "sigurna", "da", "ho\u0107u", "da", "\u017eivim", "u", "manastiru", "opredeljenje", "za", "manastir", "je", "unutra\u0161nji", "priziv", "\u010doveka", "iz", "bo\u0111ana", "odlazi", "u", "\u017ei\u010du", "gde", "u", "ikonopisa\u010dkoj", "radionici", "tako\u0111e", "kao", "gost", "provodi", "jo\u0161", "godinu", "dana", "ali", "sada", "ve\u0107", "sa", "\u010dvrstom", "odlukom", "da", "se", "zamona\u0161i", "nije", "joj", "ba\u0161", "kako", "ka\u017ee", "odgovaralo", "da", "ostane", "u", "\u017ei\u010di", "zbog", "blizine", "grada", "kraljeva", "i", "velikih", "poseta", "ovom", "manastiru", "zato", "je", "s", "blagoslovom", "\u010duvenog", "arhimandrita", "julijana", "igumana", "studeni\u010dkog", "koji", "se", "tada", "starao", "o", "obnovi", "manastira", "i", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "u", "gradcu", "1992", "godine", "pre\u0161la", "u", "ovu", "zadu\u017ebinu", "jelene", "an\u017eujske", "potom", "su", "dolazile", "jo\u0161", "neke", "devojke", "da", "bi", "se", "u", "tek", "obnovljenom", "manastiru", "oprobale", "kao", "isku\u0161epice", "ali", "nisu", "izdr\u017eale", "tek", "posle", "neku", "godinu", "po\u010dela", "je", "da", "se", "oformljuje", "mona\u0161ka", "zajednica", "", "mislim", "da", "je", "sve", "to", "bilo", "dobro", "bogom", "osmi\u0161ljeno", "da", "ispo\u010detka", "dolaze", "devojke", "za", "koje", "je", "sam", "bog", "znao", "da", "ne\u0107e", "ostati", "", "smatra", "igumanija", "manastir", "ima", "svoje", "ustrojstvo", "koje", "se", "mora", "po\u0161tovati", "a", "istovremeno", "mora", "se", "paziti", "i", "na", "ljude", "sa", "kojima", "\u017eivi\u0161", "da", "se", "uspostavi", "harmonija", "\u017eivota", "za", "mene", "je", "to", "bilo", "korisno", "jer", "sam", "i", "sama", "u\u010dila", "kako", "se", "komunicira", "a", "bilo", "je", "korisno", "i", "za", "te", "devojke", "i", "one", "su", "ne\u0161to", "nau\u010dile", "pre", "nego", "\u0161to", "su", "se", "vratile", "u", "svet", "i", "udale", "sestre", "koje", "su", "se", "potom", "okupile", "ka\u017ee", "uglavnom", "su", "se", "godinama", "spremale", "za", "dolazak", "u", "manastir", "svaka", "za", "sebe", "me\u0111u", "petanestak", "monahinja", "i", "isku\u0161enica", "najvi\u0161e", "ih", "je", "sa", "zavr\u0161enim", "umetni\u010dkim", "akademijama", "igumanija", "smatra", "da", "je", "za", "to", "uveliko", "zaslu\u017ena", "i", "sama", "beogradska", "likovna", "akademija", "koja", "svake", "godine", "organizuje", "ekskurzije", "po", "manastirmma", "gotovo", "redovno", "pose\u0107uje", "se", "i", "manastir", "gradac", "neke", "od", "studentkinja", "posle", "toga", "same", "se", "telefonom", "jave", "sa", "\u017eeljom", "da", "ponovo", "do\u0111u", "da", "u\u010de", "ikonopis", "ili", "da", "bi", "bar", "nakratko", "boravile", "u", "manastiru", "tako", "sestra", "ekaterina", "nekoliko", "godina", "po", "zavr\u0161etku", "akademije", "likovnih", "umetnosti", "i", "akademije", "primenjenih", "umetnosti", "pozvala", "je", "i", "pitala", "da", "li", "mo\u017ee", "na", "neko", "vreme", "da", "do\u0111e", "u", "gradac", "do\u0161la", "je", "i", "onda", "re\u0161ila", "da", "ostane", "isku\u0161enica", "jelena", "uobi\u010dajila", "je", "da", "svako", "leto", "dolazi", "u", "manastir", "zavr\u0161ila", "je", "akademiju", "likovnih", "umetnosti", "potom", "i", "magistrirala", "\u010dim", "je", "priredila", "magistarsku", "izlo\u017ebu", "po\u0161la", "je", "u", "manastir", "gradac", "isku\u0161enica", "marija", "zavr\u0161ila", "je", "akademiju", "primenjenih", "umetnosti", "\u010dula", "je", "za", "sestrinstvo", "u", "gradcu", "pa", "je", "i", "ona", "re\u0161ila", "da", "do\u0111e", "u", "ovaj", "manastir", "stiglo", "je", "i", "nekoliko", "devojaka", "s", "drugim", "\u0161kolama", "prvih", "dana", "2002", "godine", "pred", "bo\u017ei\u0107", "u", "manastir", "je", "do\u0161la", "i", "isku\u0161enica", "gordana", "\u017eujovi\u0107", "potonja", "monahinja", "teodora", "odmah", "po", "zavr\u0161etku", "srednje", "\u0161kole", "ona", "je", "sa", "18", "godina", "oti\u0161la", "u", "manastir", "maiasiju", "ali", "ostala", "je", "samo", "tri", "meseca", "", "bog", "nije", "dopustio", "da", "onda", "ostanem", "u", "manastiru", "pri\u010da", "mati", "teodora.-bilo", "je", "to", "protiv", "volje", "mojih", "roditelja", "tako\u0111e", "i", "protiv", "saveta", "moga", "duhovnika", "a", "to", "je", "bio", "eliskol", "brani\u010devski", "hrizostom", "on", "mi", "je", "savetovao", "strpljenje", "govorio", "je", "da", "ne", "treba", "da", "idem", "ispred", "doga\u0111aja", "nego", "iza", "njih", "da", "prepustim", "bogu", "da", "sre\u0111uje", "prilike", "poslu\u0161ala", "sam", "ih", "da", "sam", "ostala", "mislim", "da", "bih", "upropastila", "svoj", "\u017eivot", "jer", "situacija", "u", "manastirima", "tada", "je", "bila", "suvi\u0161e", "te\u0161ka", "a", "ja", "neiskusna", "bog", "me", "vratio", "ali", "nastavila", "sam", "da", "radim", "za", "crkvu", "na", "insistiranje", "roditelja", "i", "vladike", "gordana", "je", "zavr\u0161ila", "fakultet", "francuski", "engleski", "i", "latinski", "jezik", "no", "zbog", "odlaska", "u", "crkvu", "na", "bogoslu\u017eenja", "izgubila", "je", "dve", "dr\u017eavne", "slu\u017ebe", "ipak", "uspela", "je", "da", "se", "zaposli", "u", "jugoslovenskom", "institutu", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "a", "kada", "je", "ovaj", "institut", "ukinut", "primljena", "je", "u", "bibliografsko", "odeljenje", "sanu", "ve\u0107", "posle", "nepune", "dve", "godine", "postala", "je", "\u0161ef", "toga", "odeljenja", "na", "tom", "radnom", "mestu", "do\u010dekala", "je", "i", "penziju", "odradila", "je", "pun", "radni", "sta\u017e", "od", "35", "godina", "nije", "se", "udavala", "po", "odlasku", "u", "penziju", "priredila", "je", "rukopis", "i", "objavila", "knjigu", "svoga", "oca", "dr", "\u0111or\u0111a", "\u017eujovi\u0107a", "uspomene", "iz", "detinjstva", "u", "kojoj", "je", "lepim", "jezikom", "ispisana", "istorija", "jedne", "njihove", "tipi\u010dne", "beogradske", "gra\u0111anske", "porodice", "a", "onda", "je", "krenula", "u", "prire\u0111ivanje", "neobjavljenih", "dela", "strica", "dr", "mladena", "j", "\u017eujovi\u0107a", "po\u0161la", "je", "u", "ameriku", "u", "huverov", "ipstitut", "stanford", "uninerziteta", "u", "kaliforniji", "gde", "je", "sa\u010duvan", "najve\u0107i", "deo", "njegove", "rukopisne", "zaostav\u0161tine", "priredila", "je", "pet", "obimnih", "tomova", "ratnih", "dnevnika", "bele\u0161ki", "i", "zapisa", "koji", "uveliko", "osnetljavaju", "srpsku", "i", "jugoslovensku", "istoriju", "xx", "veka", "kada", "se", "vratila", "iz", "amerike", "oti\u0161la", "je", "u", "motel", "pored", "manastira", "studenice", "da", "pi\u0161e", "predgovor", "za", "stri\u010deva", "dela", "redovno", "je", "odlazila", "na", "bogoslu\u017eenja", "tu", "se", "upoznala", "i", "sa", "mladim", "jeromonahom", "vitalijem", "bila", "je", "zadivljena", "njegovim", "bogoslu\u017eenjima", "pa", "je", "po\u017eelela", "da", "joj", "ba\u0161", "on", "bude", "duhovnik", "po\u0161to", "je", "njen", "raniji", "duhovnik", "vladika", "hrizostom", "u", "me\u0111uvremenu", "umro", "prihvatio", "je", "ubrzo", "posle", "toga", "otac", "vitalije", "postaje", "duhovnik", "manastira", "gradac", "namesto", "oca", "julijana", "koji", "se", "u", "me\u0111uvremenu", "upokojio", "gordana", "je", "iznela", "svoju", "staru", "\u017eelju", "za", "\u017eivotom", "u", "manastiru", "po\u0161la", "je", "u", "gradac", "gde", "se", "zamona\u0161ila", "uo\u010di", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "2002", "godine", "dobiv\u0161i", "mona\u0161ko", "ime", "teodora", "", "dobro", "je", "\u0161to", "ima", "sestara", "iz", "razli\u010ditih", "struktura", "zato", "\u0161to", "je", "to", "u", "stvari", "ikona", "carstva", "bo\u017ejeg", "da", "se", "mi", "razli\u010diti", "ljudi", "u", "hristu", "na\u0111emo", "kao", "jedno", "", "napominje", "igumanija", "efimija", "manastir", "gradac", "nema", "na", "kori\u0161\u0107enju", "imanja", "izvan", "manastirske", "porte", "", "po\u0161to", "je", "zapusteo", "u", "xvii", "veku", "izgubljena", "je", "osniva\u010dka", "povelja", "i", "danas", "se", "ne", "zna", "\u0161ta", "je", "sve", "manastirsko", "a", "zna", "se", "da", "je", "bilo", "dosta", "toga", "selo", "je", "nastalo", "oko", "manastira", "ljudi", "su", "\u017eiveli", "na", "manastirskom", "imanju", "\u2013", "isti\u010de", "igumanija", "otuda", "se", "\u017eivot", "i", "rad", "monahinja", "odvija", "samo", "unutar", "manastirske", "porte", "svaki", "novi", "dan", "zapo\u010dinje", "jutarnjim", "bogoslu\u017eenjem", "i", "liturgijom", "sledi", "potom", "obavljanje", "razli\u010ditih", "poslu\u0161anja", "obavljanje", "poslova", "neophodnih", "u", "svakoj", "ku\u0107i", "kao", "i", "onih", "koji", "su", "prilago\u0111eni", "posebnim", "manastirskim", "potrebama", "svake", "nedelje", "pravi", "se", "drugi", "raspored", "poslu\u0161anja", "preko", "leta", "po", "tri", "sestre", "dobijaju", "zadu\u017eenje", "da", "budu", "gostoprimci", "ako", "su", "stariji", "gosti", "ili", "nau\u010dnici", "ugo\u0161\u0107ava", "ih", "i", "sa", "njima", "razgovara", "mati", "teodora", "ako", "su", "mla\u0111i", "gosti", "njihov", "neposredni", "doma\u0107in", "je", "sestra", "jelena", "ili", "neka", "od", "drugih", "mla\u0111ih", "sestara", "najve\u0107i", "deo", "manastirskih", "poslova", "ipak", "prilago\u0111en", "je", "osobenoj", "kreativnosti", "sestara", "u", "manastiru", "postoji", "vi\u0161e", "razli\u010ditih", "radionica", "jedna", "od", "najdugove\u010dnijih", "je", "ikonopisa\u010dka", "radionica", "monahinje", "efimija", "i", "ekaterina", "i", "isku\u0161enice", "jelena", "i", "zorica", "rade", "ikone", "uglavnom", "po", "narud\u017ebi", "i", "to", "je", "jedan", "od", "glavnih", "izvora", "prihoda", "za", "manastir", "isku\u0161enica", "marija", "veze", "pla\u0161tanice", "i", "druge", "tekstilne", "predmete", "neophodne", "za", "crkvu", "po\u0161to", "je", "izu\u010davala", "tkanje", "na", "akademiji", "primenjenih", "umetnosti", "ona", "i", "ovim", "poslom", "rukovodi", "u", "manastiru", "gradac", "obu\u010dava", "tom", "poslu", "i", "druge", "sestre", "jedna", "od", "njih", "je", "i", "isku\u0161enica", "sanja", "programer", "po", "zanimanju", "zavr\u0161ila", "je", "fon", "ali", "voli", "da", "tka", "monahinja", "nina", "zavr\u0161ila", "je", "u\u010diteljski", "fakulteg", "a", "njeno", "glavno", "manastirsko", "poslu\u0161anje", "je", "da", "dr\u017ei", "veronauku", "po", "obli\u017enjim", "selima", "mati", "teodora", "prevodi", "za", "potrebe", "crkve", "bave", "se", "i", "raznim", "drugim", "poslovima", "izradom", "sve\u0107a", "proizvodnjom", "kartonske", "ambala\u017ee", "ali", "i", "snimanjem", "televizijskih", "emisija", "na", "crkvene", "teme", "za", "televiziju", "u", "ra\u0161koj", "tako\u0111e", "i", "poljoprivredom", "u", "plasteniku", "gaje", "paradajz", "papriku", "krastavce", "a", "oko", "plastenika", "kupus", "karfiol", "kelerabe", "cveklu", "tikvice", "proizvode", "za", "svoje", "potrebe", "pa", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "jedan", "deo", "mogle", "bi", "da", "prodaju", "ali", "to", "ne", "\u010dine", "poklanjaju", "ljudima", "oko", "manastira", "\u0161alju", "i", "u", "beograd", "prijateljima", "manastira", "neka", "poslu\u0161anja", "samim", "svojim", "izumima", "zadaje", "i", "duhovnik", "manastira", "otac", "vitalije", "pre", "dolaska", "u", "manastir", "zavr\u0161io", "je", "elektrotehni\u010dki", "fakultet", "vrlo", "kreativnog", "duha", "je", "voli", "da", "stalno", "ne\u0161to", "novo", "konstrui\u0161e", "ono", "\u0161to", "je", "u", "funkciji", "manastira", "s", "obzirom", "na", "stalnu", "potrebu", "za", "sve\u0107ama", "napravio", "je", "razne", "vrste", "ma\u0161ina", "za", "njihovu", "izradu", "svojim", "izumom", "nastoji", "da", "re\u0161i", "jo\u0161", "jedan", "pomalo", "neobi\u010dan", "problem", "koji", "se", "pojavio", "manastir", "gradac", "pored", "manjeg", "jata", "misirki", "morki", "ima", "jo\u0161", "samo", "jednog", "pauna", "i", "dve", "paunice", "paunice", "nose", "jaja", "ali", "ne\u0107e", "na", "njima", "da", "le\u017ee", "da", "bi", "se", "izlegli", "mladunci", "zato", "je", "otac", "vitalije", "re\u0161io", "da", "napravi", "inkubator", "pored", "toga", "bavi", "se", "i", "pravljenjem", "raznih", "kompjuterskih", "programa", "o", "tim", "svojim", "izumima", "jeromonah", "vitalije", "ka\u017ee", "", "mislim", "da", "je", "prirodno", "da", "monah", "radi", "ono", "za", "\u0161ta", "je", "sposoban", "za", "\u0161ta", "se", "u", "toku", "\u0161kolovanja", "osposobljavao", "i", "to", "kada", "ima", "potrebe", "iskoristi", "u", "manastiru", "da", "time", "doprinese", "zajedni\u010dkom", "\u017eivotu", "ali", "napominje", "", "za", "monaha", "pre", "svega", "bitno", "je", "da", "se", "odri\u010de", "svoje", "volje", "ja", "nikada", "nisam", "insistirao", "da", "se", "bavim", "onim", "za", "\u0161ta", "sam", "se", "osposobljavao", "u", "svetu", "mislim", "da", "monah", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "privezuje", "ni", "za", "\u0161ta", "od", "ovoga", "sveta", "pa", "ni", "za", "svoju", "stru\u010dnu", "spremu", "ili", "za", "posao", "koji", "voli", "jer", "sve", "to", "za", "\u0161ta", "bi", "se", "privezao", "posle", "predstavlja", "problem", "za", "duhovni", "napredak", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "ni", "bog", "ne", "toleri\u0161e", "ve\u0107", "monaha", "na", "neki", "na\u010din", "toga", "osloba\u0111a", "odseca", "ga", "od", "svega", "onoga", "\u0161to", "ga", "spoti\u010de", "e", "sad", "ako", "se", "monah", "sam", "dr\u017ei", "odvezanim", "ne", "dozvoljava", "da", "se", "prive\u017ee", "za", "neki", "posao", "koji", "voli", "ili", "ma", "\u0161ta", "drugo", "od", "ovoga", "sveta", "onda", "mu", "ne", "smeta", "da", "se", "bavi", "i", "time", "\u0161to", "voli", "i", "za", "\u0161ta", "se", "osposobljavao", "dakle", "prva", "borba", "je", "da", "se", "\u010dovek", "oslobodi", "te", "privezanosti", "monah", "mora", "da", "bude", "gotov", "svakog", "trenutka", "da", "ostavi", "sve", "za", "\u0161ta", "je", "privezan", "da", "nema", "ni\u0161ta", "\u0161to", "bi", "ga", "sputavalo", "a", "ako", "je", "u", "interesu", "crkve", "manastira", "mo\u017ee", "da", "se", "bavi", "time", "i", "onda", "mu", "to", "ne\u0107e", "biti", "na", "\u0161tetu", "igumanija", "efimija", "isti\u010de", "da", "je", "va\u017eno", "da", "se", "u", "manastiru", "razvije", "kreativan", "cuh", "a", "za", "to", "je", "opet", "va\u017eno", "da", "se", "\u010dovek", "u", "zajednici", "u", "kojoj", "\u017eivi", "ne", "ose\u0107a", "sputanim", "da", "ima", "slobodu", "da", "misli", "", "onoga", "ko", "se", "odrekao", "sveta", "ko", "je", "umro", "za", "svet", "i", "ko", "se", "odrekao", "sebe", "svoje", "volje", "i", "svega", "\u0161to", "ga", "sputava", "gde", "god", "postavi\u0161", "on", "\u0107e", "uspeti", "da", "opstane", "ali", "ipak", "\u010dovek", "ose\u0107a", "da", "li", "mu", "je", "negde", "mesto", "ili", "nije", "ose\u0107a", "da", "li", "ga", "ljudi", "sa", "kojima", "je", "razumeju", "ili", "sa", "njima", "samo", "prosto", "\u017eivi", "zajedno", "uz", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "uz", "pomo\u0107", "molitve", "\u010dovek", "uspeva", "da", "sa", "nekim", "\u017eivi", "ali", "mislim", "da", "to", "nije", "cilj", "ve\u0107", "je", "cilj", "da", "u", "radosti", "\u017eivimo", "jovan", "janji\u0107", "nin", "09.08.2007", "god", "preuzeto", "sa"]}