{"naslov": "VOLJA BO\u017dJA NEKA BUDE", "sadrzaj": ["mati", "katarina", "manastir", "sv", "mironosica", "mogu\u0107e", "je", "biti", "\u010dlan", "pravoslavne", "crkve", "zavr\u0161iti", "teolo\u0161ki", "fakultet", "ili", "\u010dak", "postati", "deo", "klira", "ili", "sve\u0161tenstva", "ali", "ipak", "ne", "verovati", "u", "boga", "i", "njegovu", "promisao", "ja", "bih", "htela", "da", "razmotrim", "ovu", "stvarnost", "ja", "ka\u017eem", "da", "ima", "boga", "da", "je", "on", "sve", "ono", "\u0161to", "teolozi", "u\u010di", "o", "njemu", "na", "teolo\u0161kim", "fakultetima", "i", "\u0161to", "se", "propoveda", "po", "crkvama", "bez", "obzira", "da", "li", "mi", "vidimo", "dela", "njegova", "u", "istoriji", "kao", "\u0161to", "su", "ga", "pisci", "svetog", "pisma", "videli", "on", "je", "\u017eiv", "aktivni", "izvor", "svega", "\u017eivog", "a", "to", "uklju\u010duje", "i", "nas", "ovog", "momenta", "dok", "sedimo", "i", "\u010ditamo", "slu\u0161amo", "ili", "sanjamo", "ili", "razgovaramo", "telefonom", "ako", "je", "ovo", "istina", "onda", "sledi", "da", "je", "vitalna", "veza", "sa", "njim", "verovatno", "dobra", "ideja", "znam", "da", "postoje", "razni", "pristupi", "liturgiji", "i", "molitvi", "ali", "ono", "\u0161to", "sam", "na\u017ealost", "zaklju\u010dila", "tokom", "godina", "je", "da", "mnogi", "ljudi", "koriste", "liturgiju", "molitve", "molitvenike", "brojanice", "i", "ostalo", "\u0161to", "je", "povezano", "sa", "religijskim", "izra\u017eajima", "umesto", "da", "prvo", "izgrade", "vezu", "sa", "bogom", "i", "ocem", "na\u0161eg", "gospoda", "isusa", "hrista", "sada", "\u0107u", "vam", "ispri\u010dati", "moje", "razgovore", "sa", "sve\u0161tenikom", "a", "koje", "sam", "vi\u0161e", "puta", "u", "mojih", "trideset", "i", "vi\u0161e", "godina", "monahovanja", "sa", "njim", "vodila", "mati", "za\u0161to", "su", "ameri\u010dki", "manastiri", "i", "va\u0161", "manastir", "tako", "mali", "o\u010de", "ko", "je", "u", "va\u0161oj", "parohiji", "spreman", "za", "ovaj", "\u017eivot", "nije", "da", "bih", "ja", "\u017eelela", "da", "crkva", "zaposli", "nekog", "da", "pravi", "postere", "i", "da", "reklamira", "mona\u0161ki", "na\u010din", "\u017eivota", "u", "crkvenim", "salama", "ali", "ne", "bih", "bila", "protiv", "ako", "bi", "se", "dodalo", "za", "vreme", "litije", "da", "se", "molimo", "ne", "samo", "za", "na\u0161e", "bratstvo", "u", "hristu", "ve\u0107", "i", "za", "mu\u0161ke", "i", "\u017eenske", "mona\u0161ke", "obitelji", "celog", "sveta", "ipak", "ja", "mislim", "da", "je", "zdrav", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "rezultat", "zdravog", "crkvenog", "\u017eivota", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "cveta", "kada", "je", "\u017eivot", "crkve", "zdrav", "mali", "manastiri", "koji", "se", "bore", "sa", "raznim", "isku\u0161enjima", "su", "znak", "da", "ne\u0161to", "nije", "u", "redu", "sa", "crkvenom", "okolinom", "isto", "kao", "\u0161to", "\u017eabe", "\u010dudno", "mutiraju", "zbog", "bolesti", "i", "nestaju", "sa", "zemlje", "pokazuju\u0107i", "da", "je", "okolina", "zatrovana", "postoje", "narodi", "u", "kojima", "mladi", "ljudi", "tra\u017ee", "da", "spoznaju", "volju", "bo\u017eiju", "pa", "je", "manastir", "jedan", "od", "zdravih", "izbora", "ali", "mi", "imamo", "obi\u010daj", "\u010dak", "crkveni", "obi\u010daj", "u", "kome", "se", "fraza", "volja", "bo\u017eja", "neka", "bude", "smatra", "negativnom", "i", "fatalisti\u010dkim", "prilazom", "\u017eivotu", "ko", "bi", "zdravog", "razuma", "ovako", "razmi\u0161ljao", "tokom", "godina", "nau\u010dila", "sam", "ovo", "od", "mojih", "palestinskih", "prijatelja", "od", "kojih", "su", "ve\u0107ina", "hri\u0161\u0107ani", "pod", "uticajem", "muslimanskih", "obi\u010daja", "i", "koji", "ne", "znaju", "za", "re\u010di", "sv", "pavla", "radi", "na", "svom", "spasenju", "znaju\u0107i", "da", "bog", "radi", "u", "tebi", "dvoje", "zajedno", "rade", "na", "ovom", "slu\u010daju", "bog", "koji", "je", "stvorio", "realnost", "univerzume", "galaksije", "solarne", "sisteme", "crne", "rupe", "i", "na\u0161u", "planetu", "i", "koji", "nam", "je", "dopustio", "kratkotrajni", "boravak", "na", "ovoj", "\u010dudnoj", "zemlji", "i", "ja", "kojoj", "je", "bog", "dozvolio", "da", "pi\u0161em", "ove", "re\u010di", "a", "tebi", "dozvolio", "da", "ih", "\u010dita\u0161", "ovog", "momenta", "jednostavno", "on", "nam", "je", "dozvolio", "da", "postojimo", "u", "prostoru", "iznad", "prostora", "i", "vremenu", "iznad", "vremena", "gde", "bog", "obitava", "ti", "i", "ja", "imamo", "ve\u010dnost", "da", "stojimo", "licem", "u", "lice", "sa", "njim", "i", "da", "produbljujemo", "na\u0161u", "vezu", "uzrastaju\u0107i", "ve\u010dno", "u", "toj", "vezi", "vekovno", "u\u010denje", "crkve", "govori", "da", "je", "veoma", "bitno", "kako", "koristimo", "ovaj", "mali", "deo", "datog", "nam", "vremena", "i", "prostora", "koji", "mi", "nazivamo", "\u017eivot", "da", "smo", "mi", "an\u0111eli", "sile", "ili", "poglavarstva", "bilo", "bi", "druga\u010dije", "jer", "oni", "ve\u0107", "prolaze", "kroz", "stvoreni", "univerzum", "na", "na\u010din", "koji", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "ni", "da", "zamislimo", "mi", "smo", "ljudska", "bi\u0107a", "i", "ba\u0161", "zbog", "toga", "smo", "stvoreni", "po", "liku", "i", "podobiju", "bo\u017ejem", "na", "na\u010din", "na", "koji", "ni", "jedno", "drugo", "\u017eivo", "stvorenje", "nije", "stvoreno", "iz", "ovog", "razloga", "\u0161to", "smo", "stvoreni", "kao", "ljudska", "bi\u0107a", "mi", "smo", "li\u010dnosti", "i", "ako", "na", "neki", "na\u010din", "svako", "od", "nas", "prona\u0111e", "sebe", "u", "definiciji", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anske", "osobe", "onda", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "boga", "kao", "silu", "novog", "doba", "koji", "je", "sve", "stvorio", "nego", "kao", "jednog", "boga", "u", "tri", "lica", "po", "kome", "smo", "stvoreni", "\u0161ta", "vi\u0161e", "od", "kada", "je", "isus", "hodio", "po", "ovoj", "zemlji", "mi", "vidimo", "drugo", "lice", "svete", "trojice", "kao", "\u010doveka", "odnosno", "kao", "boga", "i", "\u010doveka", "jedna", "od", "poslanica", "sv", "apostola", "pavla", "nam", "govori", "da", "ako", "smo", "hri\u0161\u0107ani", "onda", "\u0107emo", "i", "mi", "raditi", "isto", "\u0161to", "je", "i", "hristos", "radio", "mnogi", "od", "nas", "sa", "\u010du\u0111enjem", "gledaju", "na", "narukvice", "koje", "protestanti", "nose", "a", "na", "kojima", "pi\u0161e", "\u0161ta", "bi", "isus", "uradio", "ali", "za\u0161to", "je", "to", "tako", "\u010dak", "je", "i", "pisac", "svetog", "pisma", "rekao", "da", "treba", "da", "idemo", "njegovim", "stopama", "svi\u0111alo", "se", "nama", "ili", "ne", "mi", "smo", "u", "rukama", "\u017eivoga", "boga", "i", "to", "je", "stra\u0161na", "\u010dinjenica", "ali", "\u0161to", "vi\u0161e", "upoznajmo", "boga", "kroz", "isusa", "hrista", "shvatamo", "da", "je", "on", "na\u0161", "istiniti", "prijatelj", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "mi", "treba", "da", "nau\u010dimo", "da", "pronalazimo", "na\u0161e", "srce", "koje", "je", "centar", "na\u0161eg", "bi\u0107a", "mi", "treba", "da", "razmotrimo", "na\u0161", "odnos", "sa", "bogom", "ozbiljnije", "nego", "bilo", "koji", "drugi", "odnoos", "bio", "to", "odnos", "sa", "suprugom", "prijateljem", "ili", "kolegom", "na", "poslu", "svako", "od", "nas", "treba", "da", "vidi", "boga", "kao", "supru\u017enika", "ina\u010de", "bilo", "koji", "drugi", "na\u0161", "odnos", "bi", "bio", "idolopoklonstvo", "\u0161ta", "ovo", "zna\u010di", "ovo", "ne", "zna\u010di", "da", "bi", "trebalo", "da", "zanemarimo", "supru\u017enika", "sestre", "i", "bra\u0107u", "na\u0161u", "decu", "prijatelje", "kolege", "i", "ostatak", "na\u0161eg", "\u017eivota", "da", "bismo", "mogli", "da", "mislimo", "o", "bogu", "i", "da", "govorimo", "molitve", "neprestano", "ovo", "sigurno", "ne", "zna\u010di", "da", "treba", "de", "se", "ose\u0107amo", "u\u0161u\u0161kani", "ili", "da", "imamo", "teolo\u0161ko", "razumevanje", "istine", "da", "je", "bog", "stalno", "prisutan", "ni", "jedno", "od", "navedenog", "ne", "predstavlja", "osnovu", "za", "neprestanu", "molitvu", "koja", "je", "zdrav", "mona\u0161ki", "poziv", "poziv", "svakog", "hri\u0161\u0107anina", "bilo", "mirjanina", "ili", "sve\u0161tenika", "jer", "su", "svi", "pozvani", "da", "budu", "sveto", "sve\u0161tenstvo", "na\u0161eg", "boga", "u", "ovom", "zemaljskom", "\u017eivotu", "svi", "znamo", "da", "oni", "koji", "se", "vole", "tra\u017ee", "da", "budu", "blizu", "jedan", "drugom", "ali", "mi", "isto", "znamo", "da", "ne\u0161to", "nije", "u", "redu", "ako", "jedno", "drugo", "ne", "mogu", "ni", "na", "kratko", "da", "ispuste", "iz", "vida", "vi", "koji", "ste", "sre\u0107ni", "u", "braku", "znate", "da", "vam", "brak", "pru\u017ea", "podr\u0161ku", "koja", "vam", "je", "potrebna", "da", "odete", "u", "svet", "svakoga", "dana", "i", "na", "poslu", "radite", "najbolje", "\u0161to", "mo\u017eete", "ne", "mo\u017eete", "misliti", "o", "va\u0161em", "supru\u017eniku", "svakog", "momenta", "vi", "morate", "da", "upotrebite", "va\u0161e", "misli", "i", "trud", "za", "u\u010denje", "va\u0161", "posao", "va\u0161u", "decu", "va\u0161e", "klijente", "ili", "bilo", "\u0161ta", "drugo", "va\u0161", "brak", "vas", "stabilizuje", "ali", "vas", "ne", "defini\u0161e", "ve\u0107", "vi", "i", "va\u0161", "supru\u017enik", "poma\u017eete", "jedan", "drugome", "i", "uzrastate", "u", "li\u010dnosti", "u", "koje", "vas", "bog", "po", "njegovoj", "beskrajnoj", "mudrosti", "izgra\u0111uje", "jedino", "nas", "na\u0161a", "veza", "sa", "bogom", "defini\u0161e", "ako", "smo", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "mi", "smatramo", "na\u0161eg", "boga", "najva\u017enijim", "u", "na\u0161im", "\u017eivotima", "mnogi", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "su", "kao", "ateisti", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "ovakvog", "odnosa", "prema", "bogu", "ili", "bolje", "re\u010deno", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "novog", "doba", "da", "li", "se", "pona\u0161amo", "prema", "bogu", "bezose\u0107ajno", "ustajemo", "i", "pu\u0161tamo", "muziku", "pijemo", "kafu", "proveravamo", "po\u0161tu", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "pomolimo", "\u010desto", "se", "pona\u0161amo", "kao", "da", "bog", "nije", "tu", "onaj", "koji", "je", "svuda", "i", "sve", "ispunjava", "kada", "celog", "dana", "ne", "progovorimo", "sa", "njim", "koji", "je", "u", "na\u0161oj", "ku\u0107i", "onda", "na\u0161a", "veza", "sa", "njim", "ima", "problema", "pozvani", "smo", "da", "budemo", "promenjeni", "bogom", "koji", "je", "realno", "uvek", "tu", "mi", "smo", "pozvani", "da", "iskoristimo", "liturgiju", "i", "molitvu", "da", "produbimo", "na\u0161", "odnos", "sa", "bogom", "koji", "nam", "omogu\u0107uje", "da", "budemo", "ono", "\u0161to", "jesmo", "to", "je", "bo\u017eja", "volja", "ovo", "smo", "mi", "kada", "stojimo", "pred", "bogom", "koji", "nam", "ka\u017ee", "da", "nas", "je", "pozvao", "kao", "prijatelje", "biti", "prijatelj", "zna\u010di", "nositi", "ogromnu", "odgovornost", "na", "le\u0111ima", "biti", "prijatelj", "zna\u010di", "postati", "pomaga\u010d", "i", "odnositi", "se", "sa", "beskona\u010dnim", "po\u0161tovanjem", "prema", "drugom", "i", "prema", "sebi", "to", "po\u0161tovanje", "treba", "da", "bude", "kao", "po\u0161tovanje", "koje", "se", "daje", "deci", "svojih", "bliskih", "prijatelja", "ili", "kolega", "biti", "prijatelj", "zna\u010di", "zahvaliti", "se", "svom", "prijatelju", "i", "odati", "mu", "po\u010dast", "\u010dak", "i", "kada", "osetimo", "da", "nas", "je", "on", "ostavio", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "ostavljen", "isus", "na", "krstu", "ovo", "ne", "treba", "da", "nas", "iznenadi", "ako", "neko", "ho\u0107e", "da", "bude", "moj", "u\u010denik", "neka", "uzme", "svoj", "krst", "izamnom", "neka", "ide", "mati", "tereza", "iz", "kalkute", "je", "pro\u0161la", "ono", "\u0161to", "su", "mnogi", "prijatelji", "hristovi", "pro\u0161li", "to", "joj", "je", "omogu\u0107ilo", "da", "se", "formira", "kroz", "iskustvo", "jo\u0161", "kao", "mlada", "devojka", "koja", "voli", "boga", "\u010dak", "i", "kada", "je", "izgledalo", "da", "je", "bog", "napustio", "mi", "smo", "stvoreni", "po", "liku", "bo\u017ejem", "koji", "je", "odli\u010dan", "\u017eivotopisac", "kako", "\u017eivimo", "svoj", "\u017eivot", "na\u0161e", "postojanje", "kao", "stvorena", "bi\u0107a", "takvo", "\u0107e", "nam", "\u017eitije", "biti", "koje", "\u0107emo", "drugima", "ispri\u010dati", "postoje", "tri", "negativne", "fraze", "koje", "govorimo", "sebi", "ja", "to", "ne", "mogu", "ne", "ose\u0107am", "se", "dobro", "to", "je", "njihova", "krivica", "ako", "ove", "fraze", "ponavljamo", "iz", "dana", "u", "dan", "one", "\u0107e", "zaista", "postati", "na\u0161e", "\u017eitije", "postoje", "i", "druge", "fraze", "ja", "mogu", "da", "radim", "\u0161ta", "ja", "ho\u0107u", "ja", "mogu", "da", "imam", "\u0161ta", "god", "ho\u0107u", "ja", "mogu", "da", "iskoristim", "koga", "god", "ho\u0107u", "sve", "ove", "fraze", "imaju", "jednu", "zajedni\u010dku", "osobinu", "a", "to", "je", "da", "opisuju", "na\u0161u", "ljudsku", "stvarnost", "odvojenu", "od", "boga", "da", "bi", "po\u010deli", "da", "\u017eivimo", "po", "volji", "bo\u017eijoj", "mi", "moramo", "da", "stavimo", "sebe", "u", "bo\u017eju", "stvarnost", "moramo", "da", "ponavljamo", "sebi", "sve", "dok", "ne", "prihvatimo", "srcem", "jeven\u0111elske", "pri\u010de", "o", "dobrim", "vestima", "za", "siroma\u0161ne", "isceljenje", "bolesnih", "vra\u0107anje", "vida", "slepim", "vaskrsenje", "mrtvih", "vra\u0107anje", "nade", "beznade\u017enim", "i", "mi", "moramo", "da", "stavimo", "sebe", "u", "te", "pri\u010de", "mi", "moramo", "sebe", "i", "one", "oko", "nas", "ponovo", "i", "ponovo", "da", "vra\u0107amo", "u", "bo\u017eju", "stvarnost", "\u010dija", "je", "volja", "istinita", "\u017eiva", "i", "aktivna", "stavljaju\u0107i", "sebe", "pod", "njegovu", "volju", "mi", "sebe", "ne", "ograni\u010davamo", "ve\u0107", "otvaraju\u0107i", "vrata", "poniznosti", "prihvatamo", "bogom", "dana", "ograni\u010denja", "i", "potencijalna", "uzrastanja", "na\u0161a", "odgovornost", "kao", "odraslih", "kao", "roditelja", "ili", "u\u010ditelja", "parohijskih", "sve\u0161tenika", "lekara", "profesionalnih", "radnika", "umetnika", "je", "u", "na\u0161oj", "od", "boga", "nam", "danoj", "mogu\u0107nosti", "da", "ispi\u0161emo", "i", "interpretiramo", "\u017eitija", "onih", "oko", "nas", "svakodnevica", "mo\u017ee", "doneti", "dosadu", "i", "ekonomsku", "krizu", "pa", "da", "li", "se", "zapitamo", "kako", "nam", "on", "poma\u017ee", "svakog", "dana", "kako", "nam", "daje", "hleb", "na\u0161", "nasu\u0161ni", "da", "li", "prihvatamo", "njegove", "blagoslove", "kao", "ni\u0161\u010di", "duhom", "i", "da", "li", "smo", "nau\u010dili", "od", "sv", "pavla", "da", "se", "radujemo", "u", "siroma\u0161tvu", "kao", "\u0161to", "smo", "se", "radovali", "u", "bogatstvu", "ako", "je", "na\u0161a", "crkva", "izgorela", "kako", "tu", "katastrofu", "obja\u0161njavamo", "ljudima", "i", "vladici", "ima\u0107e", "uticaj", "na", "budu\u0107nost", "na\u0161e", "zajednice", "ako", "je", "prijatelj", "dobio", "na", "lutriji", "da", "li", "smo", "mu", "pomogli", "da", "ostane", "priseban", "i", "da", "razmi\u0161lja", "o", "svojoj", "familiji", "i", "prijateljima", "ako", "je", "neko", "iznenada", "umro", "u", "nekoj", "familiji", "da", "li", "smo", "im", "pomogli", "kada", "od", "nas", "tra\u017ee", "pomo\u0107", "a", "ne", "samo", "trivijalno", "ja", "sam", "podelila", "sa", "vama", "ono", "\u0161to", "mislim", "da", "je", "korisno", "za", "\u017eivot", "u", "sada\u0161njem", "vremenu", "se\u0107aju\u0107i", "se", "pro\u0161losti", "i", "raduju\u0107i", "se", "budu\u0107nosti", "na\u0161e", "naklonosti", "diktiraju", "na", "kakav", "na\u010din", "sagledavamo", "pro\u0161lost", "sada\u0161njost", "i", "budu\u0107nost", "ako", "sagledavam", "ljude", "i", "pro\u0161lost", "ili", "sada\u0161nju", "situaciju", "kroz", "demonske", "o\u010di", "onda", "vidim", "samo", "zlo", "hladno\u0107u", "ograni\u010denost", "greh", "la\u017e", "i", "sve", "lo\u0161e", "oko", "mene", "sa", "zastra\u0161uju\u0107om", "precizno\u0161\u0107u", "dok", "druga", "varijacija", "naravno", "omogu\u0107ava", "sagledavanje", "mojih", "prijatelja", "i", "sebe", "kroz", "veliku", "ljubav", "i", "razumevanje", "jer", "se", "mi", "nalazimo", "u", "talasu", "budu\u0107nosti", "dok", "su", "svi", "ljudi", "i", "institucije", "koje", "su", "stvorile", "ovaj", "mete\u017e", "bili", "jadni", "beznade\u017eni", "izgubljeni", "\u010dije", "ideje", "i", "projekti", "moraju", "biti", "uni\u0161teni", "ako", "ho\u0107emo", "da", "bude", "volja", "bo\u017eja", "na", "zemlji", "knjiga", "o", "pravednom", "jovu", "bi", "trebala", "da", "nam", "bude", "vodi\u010d", "uloga", "\u0111avola", "je", "da", "okrivljuje", "na\u0161u", "bra\u0107u", "svako", "od", "nas", "bez", "obzira", "na", "na\u0161u", "poziciju", "u", "crkvi", "trebalo", "bi", "da", "bude", "veoma", "pa\u017eljiv", "i", "da", "ne", "obavlja", "posao", "za", "njega", "mi", "smo", "pozvani", "da", "vidimo", "hrista", "jedan", "u", "drugome", "mi", "smo", "pozvani", "da", "stvaramo", "raj", "za", "sebe", "i", "druge", "u", "parohiji", "na", "poslu", "u", "\u0161koli", "u", "ku\u0107i", "pa", "\u010dak", "i", "u", "najgorim", "situacijama", "bilo", "to", "u", "logoru", "ili", "bilo", "kojoj", "situaciji", "\u0161to", "je", "na\u0161e", "\u017eitije", "istinitijte", "to", "\u0107e", "sve", "vi\u0161e", "li\u010diti", "na", "njegovo", "\u017eitije", "daj", "bo\u017ee", "da", "\u017eelimo", "i", "volimo", "oba", "\u017eitija", "na\u0161eg", "\u017eivota", "i", "njegove", "stvarnosti", "daj", "bo\u017ee", "da", "se", "na\u0111emo", "svi", "zajedno", "u", "ve\u010dnosti", "radosni", "i", "veseli", "kao", "neveste", "hristove", "za", "bra\u010dnom", "ve\u010derom", "ovo", "je", "zaista", "volja", "bo\u017eja", "autor", "mati", "rafaila", "wilkinson", "mar", "24", "2010", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "izvor"]}