{"naslov": "\u010cAK I SVETI IMAJU LJUDSKE POTREBE", "sadrzaj": ["mitropolit", "limasolski", "atanasije", "pre", "mnogo", "godina", "kada", "sam", "bio", "u", "katunakiji", "to", "je", "kameniti", "predeo", "koji", "se", "nalazi", "na", "jugoistoku", "svetogorskog", "poluostrva", "\u010desto", "sam", "odlazio", "velikom", "savremenom", "starcu", "svetoga", "\u017eivota", "ocu", "jefremu", "katunakijskom", "koga", "su", "popularno", "zvali", "papa", "jefrem", "nisam", "siguran", "da", "\u0107e", "se", "u", "na\u0161em", "vremenu", "ponovo", "roditi", "starac", "poput", "njega", "bio", "je", "delatelj", "neprestane", "molitve", "stalno", "ispunjen", "blagoda\u0107u", "bo\u017eijom", "jednom", "kada", "smo", "ga", "posetili", "u", "njegovoj", "keliji", "po\u017ealio", "se", "da", "je", "umoran", "od", "katunakije", "i", "izrazio", "\u017eelju", "da", "se", "preseli", "u", "monoksilitis", "na", "neko", "vreme", "monoksilitis", "je", "oblast", "koja", "se", "nalazi", "na", "granici", "sa", "svetom", "gorom", "to", "je", "dolina", "izme\u0111u", "dve", "planine", "puna", "borove", "\u0161ume", "vinograda", "maslinjaka", "sa", "proto\u010dnom", "vodom", "\u2013", "raj", "na", "zemlji", "rekao", "je", "\u201c\u017eelim", "da", "odem", "tamo", "i", "odmorim", "se", "ovde", "u", "katunakiji", "ne", "postoji", "ni\u0161ta", "drugo", "sem", "stene", "i", "molitve", "molitve", "i", "stene", "iz", "dana", "u", "dan\u2026", "stvarno", "sam", "umoran", "treba", "mi", "promena.\u201d", "bio", "sam", "iznena\u0111en", "kada", "sam", "ovo", "\u010duo", "pitao", "sam", "se", "kako", "je", "mogu\u0107e", "da", "jedan", "starac", "ima", "\u017eelju", "da", "promeni", "svoju", "sredinu", "da", "ode", "u", "monoksilitis", "mogao", "sam", "da", "razumem", "da", "mladi", "monasi", "poput", "nas", "imaju", "potrebe", "takve", "vrste", "ali", "kako", "je", "bilo", "mogu\u0107e", "da", "ovaj", "veliki", "sveti", "starac", "u", "\u010dijem", "je", "\u017eivotu", "bog", "bio", "stalno", "prisutan", "ima", "takvih", "potreba", "tada", "sam", "shvatio", "da", "su", "\u010dak", "i", "sveti", "starci", "ljudska", "bi\u0107a", "podvrgnuta", "zakonu", "promene", "kasnije", "sam", "\u010duo", "da", "je", "josif", "isihast", "1959", "starac", "papa", "jefrema", "imao", "sli\u010dne", "potrebe", "tokom", "svog", "\u017eivota", "starac", "jefrem", "nam", "je", "li\u010dno", "ispri\u010dao", "da", "je", "njegov", "starac", "pro\u0161ao", "kroz", "period", "duboke", "tuge", "i", "mnogih", "isku\u0161enja", "jednoga", "dana", "kazao", "je", "u\u010deniku", "jefremu", "\u201cpapa", "jefreme", "idi", "i", "dovedi", "vasilija", "da", "nas", "malo", "zabavi.\u201d", "vasilij", "je", "bio", "mirjanin", "koji", "je", "\u017eiveo", "i", "radio", "u", "blizini", "skita", "svete", "ane", "bio", "je", "jednostavan", "\u010dovek", "ali", "poznat", "po", "svojim", "ne\u010duvenim", "la\u017eima", "u", "njegovom", "prisustvu", "svako", "se", "smejao", "grohotom", "sablaznio", "sam", "se", "o", "ovakvu", "molbu", "\u201ckako", "je", "mogu\u0107e\u201d", "zapitao", "se", "\u201cda", "starac", "ima", "potrebu", "za", "ludom", "kakav", "je", "vasilij", "za\u0161to", "ne", "mo\u017ee", "da", "uradi", "ne\u0161to", "drugo", "na", "primer", "", "da", "se", "vi\u0161e", "moli?\u201d", "kao", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "videti", "\u010dak", "i", "sveti", "su", "povremeno", "imali", "takve", "potrebe", "zbog", "svoje", "ljudske", "prirode", "iz", "knjige", "kirijaka", "c", "markidesa", "\u201cdarovi", "pustinje", "zaboravljeni", "put", "hri\u0161\u0107anske", "duhovnosti\u201d", "str", "116-117", "prevod", "s", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "8", "mart", "2011.godine", "izvor"]}