{"naslov": "PRAVOSLAVNI ODGOVOR NA SKANDAL", "sadrzaj": ["beseda", "mitropolita", "limasolskog", "atanasija", "kipar", "dobro", "ve\u010de", "svima", "hajde", "da", "odgovorim", "na", "jedno", "ili", "dva", "pitanja", "a", "potom", "mo\u017eemo", "da", "nastavimo", "sa", "na\u0161om", "temom", "postavljeno", "mi", "je", "jedno", "prili\u010dno", "op\u0161irno", "pitanje", "a", "glasi", "javni", "mediji", "nam", "svakodnevno", "otkrivaju", "razne", "skandale", "koji", "su", "u", "vezi", "sa", "socijalnim", "politi\u010dkim", "i", "finansijskim", "de\u0161avanjima", "u", "zemlji", "\u010desto", "se", "govori", "da", "su", "politi\u010dari", "ili", "pojedinci", "na", "visokim", "polo\u017eajima", "ljudi", "kojima", "su", "na\u0161i", "gra\u0111ani", "\u2013", "obi\u010dan", "narod", "\u2013", "poverili", "budu\u0107nost", "svojim", "glasovima", "bili", "ume\u0161ani", "u", "skandale", "oni", "su", "se", "pokazali", "kao", "nemilosrdni", "i", "samo\u017eivi", "pojedinci", "koji", "su", "na", "najgori", "mogu\u0107i", "na\u010din", "zloupotrebili", "poverenje", "ljudi", "kakav", "bi", "trebalo", "da", "bude", "primeran", "hri\u0161\u0107anski", "stav", "kada", "vidimo", "ovakvo", "propadanje", "i", "napravde", "kada", "vidimo", "kako", "zakon", "materijalizma", "preovladava", "kada", "shvatimo", "da", "ima", "ljudi", "koji", "\u201egaze", "preko", "le\u0161eva\u201c", "i", "koji", "sve", "\u017ertvuju", "na", "oltaru", "novca", "da", "li", "hri\u0161\u0107anin", "treba", "da", "se", "aktivno", "uklju\u010di", "da", "li", "treba", "da", "protestuje", "uradi", "ne\u0161to", "ili", "da", "ostane", "ravnodu\u0161an", "i", "svu", "svoju", "energiju", "usmeri", "ka", "spasenju", "svoje", "du\u0161e", "ovo", "je", "pitanje", "koje", "zaokuplja", "sve", "nas", "pre", "svega", "draga", "deco", "moramo", "imati", "na", "umu", "da", "sva", "ova", "skandalomanija", "po", "svakom", "pitanju", "i", "na", "svim", "nivoima", "\u2013", "politi\u010dkim", "finansijskim", "socijalnim", "pa", "\u010dak", "i", "crkvenim", "\u2013", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "radi", "sa", "dobrom", "namerom", "prikazuju\u0107i", "ne\u0161to", "lo\u0161e", "na", "lo\u0161", "na\u010din", "stvari", "mo\u017eemo", "u\u010diniti", "samo", "jo\u0161", "gorim", "\u010dak", "i", "kada", "neko", "prikazuje", "dobru", "stvar", "na", "lo\u0161", "na\u010din", "bez", "obzira", "koliko", "dobra", "ta", "stvar", "bila", "u\u010dini\u0107e", "da", "ona", "izgleda", "lo\u0161e", "hajde", "da", "navedemo", "primer", "pre", "nekoliko", "dana", "bio", "sam", "gost", "u", "jednom", "mestu", "i", "u", "jednoj", "televizijskoj", "emisiji", "govorili", "su", "o", "ocu", "koji", "je", "seksualno", "zlostavljao", "svoju", "\u0107erku", "onda", "se", "putem", "radija", "i", "televizije", "javnosti", "obratila", "majka", "mogli", "smo", "\u010duti", "njen", "drhtav", "glas", "i", "razumeti", "jezivu", "li\u010dnost", "tog", "oca", "i", "\u010dovek", "razmi\u0161lja", "u", "redu", "ovo", "je", "skandal", "ne\u0161to", "r\u0111avo", "ali", "moraju", "li", "ovakve", "stvari", "biti", "prikazane", "na", "televiziji", "mislim", "treba", "li", "ovakve", "stvari", "da", "prima", "um", "malog", "deteta", "koje", "npr", "gleda", "taj", "televizijski", "program", "\u2013", "recimo", "um", "male", "devoj\u010dice", "da", "njen", "otac", "ili", "otac", "neke", "druge", "devoj\u010dice", "mo\u017ee", "da", "uradi", "tako", "ne\u0161to", "zamislite", "ako", "bi", "njen", "otac", "krenuo", "da", "je", "zagrli", "a", "dete", "ose\u0107a", "da", "je", "njegovo", "milovanje", "ne\u0161to", "drugo", "ovakve", "stvari", "se", "ne", "mogu", "izraziti", "i", "one", "ne", "mogu", "biti", "ispravljene", "na", "ovaj", "na\u010din", "mi", "nismo", "tako", "stvoreni", "skandali", "postoje", "u", "svetu", "i", "uvek", "\u0107e", "postojati", "oni", "nikada", "ne\u0107e", "prestati", "da", "postoje", "ali", "da", "li", "mi", "postajemo", "konstruktivniji", "njihovim", "objavljivanjem", "da", "li", "mi", "postajemo", "konstruktivniji", "ili", "\u010dinimo", "da", "oni", "prestanu", "ako", "ih", "objavljujemo", "na", "takav", "na\u010din", "objavljivanje", "skandala", "jeste", "lupa", "koja", "ga", "samo", "uveli\u010dava", "u", "redu", "postoji", "skandal", "ali", "da", "li", "je", "zaista", "neophodno", "uveli\u010davati", "ga", "onda", "postoje", "svi", "oni", "koji", "su", "uklju\u010deni", "u", "problem", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "sa", "tim", "ljudima", "da", "li", "je", "li\u010dnost", "pojedinca", "uprljana", "\u2013", "\u010dak", "i", "gre\u0161nika", "i", "krivaca", "ali", "zar", "i", "osumnji\u010deni", "nema", "neko", "pravo", "ako", "ni\u0161ta", "drugo", "ima", "pravo", "da", "se", "pokaje", "dakle", "kako", "mo\u017eete", "da", "slomite", "nekoga", "na", "takav", "na\u010din", "i", "\u0161ta", "ako", "se", "na", "kraju", "doka\u017ee", "da", "je", "ta", "osoba", "nevina", "\u0161ta", "ako", "stvari", "nisu", "onakve", "kakvim", "se", "predstavljaju", "ko", "\u0107e", "onda", "da", "nosi", "te\u017einu", "odgovornosti", "svih", "tih", "\u017ertava", "onda", "kada", "sve", "iza\u0111e", "u", "javnost", "mi", "o", "njima", "\u010dujemo", "svi", "\u010duju", "o", "njima", "i", "mi", "tako\u0111e", "postajemo", "uzrujani", "i", "\u0161ta", "radimo", "kre\u0107emo", "u", "drugi", "krajnost", "kao", "\u0161to", "mo\u017eemo", "videti", "iz", "pitanja", "gore", "postavljenog", "drugim", "re\u010dima", "pitamo", "se", "kako", "bi", "trebalo", "da", "reagujemo", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "da", "postoji", "nesavr\u0161ena", "reakcija", "u", "samom", "pitanju", "\u201eda", "li", "treba", "da", "demonstiramo", "protestujemo?\u201c", "drugim", "re\u010dima", "da", "li", "\u201ereakcija\u201c", "na", "ovakav", "skandal", "zahteva", "protest", "i", "kamenovanje", "to", "bi", "radije", "bilo", "podse\u0107anje", "na", "proteste", "protiv", "okupatora", "na", "kipru", "gde", "stojimo", "iza", "zelene", "linije", "jedemo", "suflaki", "i", "bacamo", "kamenje", "na", "turke", "koji", "se", "nalaze", "sa", "druge", "strane", "i", "onda", "kada", "smo", "to", "obavili", "idemo", "u", "diskoteku", "da", "nam", "pro\u0111e", "vreme", "da", "li", "je", "to", "na\u010din", "na", "koji", "bi", "trebalo", "da", "odregujemo", "na", "skandal", "demonstracijama", "i", "reagovanjima", "takve", "vrste", "skandali", "su", "veoma", "ozbiljna", "stvar", "i", "zahtevaju", "veoma", "ozbiljno", "rukovo\u0111enje", "kao", "i", "ekstremni", "oprez", "pre", "svega", "osoba", "mora", "da", "ima", "odgovaraju\u0107e", "preduslove", "u", "sebi", "kako", "bi", "pravilno", "reagovala", "na", "njih", "drugim", "re\u010dima", "\u010dovek", "mora", "unapred", "da", "razmisli", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "ishod", "njegove", "reakcije", "da", "li", "\u0107e", "ona", "imati", "negativan", "rezultat", "zatim", "da", "li", "\u0107e", "reakcija", "biti", "dobra", "ili", "lo\u0161a", "jer", "lo\u0161a", "reakcija", "\u2013", "\u010dak", "iako", "je", "na\u0161a", "intervencija", "za", "dobrobit", "\u2013", "pokvari\u0107e", "sve", "\u010dak", "i", "korist", "koja", "na", "kraju", "mo\u017ee", "uslediti", "zatim", "treba", "razmi\u0161ljati", "o", "drugima", "koji", "mogu", "biti", "upleteni", "u", "celu", "aferu", "na", "primer", "recimo", "da", "ste", "o\u010devidac", "zlo\u010dina", "i", "treba", "da", "ka\u017eete", "svetom", "\u010doveku", "da", "je", "po\u010dinjen", "zlo\u010din", "\u2013", "da", "li", "znate", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "reakcija", "takvog", "\u010doveka", "on", "\u0107e", "odgovoriti", "na", "slede\u0107i", "na\u010din", "\u201epa", "da", "budem", "iskren", "ja", "nisam", "svetac", "ali", "sam", "video", "svete", "ljude", "koji", "bi", "nakon", "\u0161to", "\u010duju", "ovakve", "vesti", "ose\u0107ali", "\u017ealost", "za", "\u017ertvom", "patili", "bi", "za", "onim", "ko", "je", "ubijen", "ali", "bukvalno", "i", "za", "onim", "koji", "je", "po\u010dinio", "zlo\u010din", "onaj", "koji", "je", "izvr\u0161io", "ubistvo", "jeste", "u", "mnogo", "\u017ealosnijem", "polo\u017eaju", "nego", "onaj", "koji", "je", "ubijen.\u201c", "mo\u017eemo", "li", "da", "razumemo", "logiku", "koju", "sveti", "poseduju", "drugim", "re\u010dima", "oni", "bi", "se", "molili", "za", "onoga", "ko", "je", "pretrpeo", "nedelo", "tj", "molili", "bi", "se", "za", "\u017ertvu", "\u2013", "ali", "bi", "se", "duplo", "vi\u0161e", "molili", "za", "onoga", "koji", "je", "po\u010dinio", "nedelo", "jer", "se", "nalazi", "u", "mnogo", "goroj", "situaciji", "od", "\u017ertve", "zbog", "toga", "na\u0161a", "ljubav", "i", "na\u0161", "bol", "moraju", "biti", "takvi", "da", "se", "prenose", "na", "sve", "ljude", "ako", "\u017eelimo", "da", "imamo", "duhovni", "stav", "prema", "takvim", "doga\u0111ajima", "ne", "mo\u017eemo", "sebi", "dozvoliti", "da", "\u201evidimo\u201c", "da", "je", "ovaj", "zlikovac", "i", "da", "objavimo", "da", "je", "on", "vredan", "svake", "kazne", "i", "prezira", "i", "mr\u017enje", "ili", "bilo", "\u010dega", "drugog", "dok", "je", "drugi", "jadan", "i", "potrebno", "mu", "je", "saose\u0107anje", "i", "simpatija", "da", "samilost", "i", "simpatija", "da", "naravno", "pravosudni", "sistem", "mora", "da", "preduzme", "sve", "mere", "ali", "krivac", "tako\u0111e", "ima", "pravo", "na", "ljubav", "krivac", "ima", "pravo", "na", "simpatiju", "i", "brigu", "\u2013", "pastirsku", "brigu", "crkve", "i", "ljudi", "iz", "crkve", "\u2013", "jer", "mi", "jednostavno", "nikoga", "ne", "mo\u017eemo", "da", "li\u0161imo", "eventualnog", "i", "mogu\u0107eg", "pokajanja", "dakle", "mi", "vidimo", "stvari", "na", "druga\u010diji", "na\u010din", "nego", "svet", "ali", "mo\u017eemo", "se", "zapitati", "u", "redu", "\u0161ta", "mi", "treba", "da", "u\u010dinimo", "sa", "tolikom", "nepravdom", "oko", "nas", "\u0161ta", "mo\u017eemo", "da", "u\u010dinimo", "pa", "ono", "\u0161ta", "treba", "da", "uradimo", "jeste", "da", "pogledamo", "sebe", "i", "da", "pitamo", "sebe", "\u201ekoje", "je", "moje", "mesto", "ovde", "\u0161ta", "ja", "mogu", "da", "u\u010dinim?\u201c", "onda", "da", "proverimo", "na\u0161e", "potencijale", "na\u0161e", "mesto", "i", "na\u0161e", "mogu\u0107nosti", "i", "naravno", "kao", "\u0161to", "smo", "ve\u0107", "rekli", "koje", "\u0107emo", "rezultate", "posti\u0107i", "starac", "pajsije", "je", "savetovao", "\u201e\u010dovek", "mora", "da", "krene", "od", "sebe", "popravljaju\u0107i", "sebe", "popravlja\u0161", "i", "deo", "sveta", "uti\u010de\u0161", "na", "one", "oko", "sebe", "i", "na", "kraju", "uti\u010de\u0161", "na", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "ljudi", "i", "dalje", "i", "dalje", "i", "neke", "stvari", "neminovno", "postaju", "bolje", "mo\u017ee\u0161", "reagovati", "protiv", "ne\u010deg", "lo\u0161eg", "na", "veoma", "lep", "na\u010din", "ako", "je", "neophodno", "i", "sa", "dinami\u010dnom", "reakcijom", "ali", "dostojanstveno", "i", "plemenito", "niko", "ti", "ne", "mo\u017ee", "zabraniti", "da", "to", "u\u010dini\u0161", "sve", "dok", "je", "to", "u", "granicama", "pristojnosti", "i", "plemenito", "tako", "da", "ne", "povredi\u0161", "drugu", "osobu", "ve\u0107", "da", "mu", "pomogne\u0161\u201c", "na", "primer", "ako", "neko", "dr\u017ei", "prst", "na", "obara\u010du", "i", "spreman", "je", "da", "puca", "u", "drugog", "a", "ja", "stojim", "pored", "njega", "mogu", "li", "da", "ga", "udarim", "po", "ruci", "kako", "bi", "mu", "pi\u0161tolj", "ispao", "ja", "to", "mogu", "da", "uradim", "ali", "pod", "uslovom", "da", "ga", "ne", "udarim", "sa", "ose\u0107anjem", "napetosti", "i", "zlom", "\u017eeljom", "da", "polomim", "njegovu", "ruku", "ve\u0107", "samo", "da", "ga", "ometem", "u", "ne\u010demu", "\u0161to", "je", "mnogo", "gore", "drugim", "re\u010dima", "\u010dak", "i", "ta", "edukativna", "akcija", "treba", "da", "je", "u\u010dinjena", "s", "ljubavlju", "u", "duhu", "ljubavi", "moramo", "da", "budemo", "sigurni", "da", "\u0107e", "ovaj", "potez", "biti", "edukativan", "\u2013", "da", "\u0107e", "mene", "podu\u010diti", "kao", "i", "drugoga", "i", "ja", "verujem", "da", "ako", "se", "stvari", "rade", "s", "ljubavlju", "i", "bolom", "kako", "starac", "ka\u017ee", "\u2013", "s", "ljubavlju", "i", "bolom", "prema", "drugoj", "osobi", "\u2013", "onda", "\u0107emo", "imati", "pravilno", "rukovo\u0111enje", "svaki", "put", "bog", "tako\u0111e", "prosve\u0107uje", "drugu", "osobu", "on", "prosve\u0107uje", "\u010dak", "i", "onoga", "koji", "je", "beznade\u017eni", "slu\u010daj", "bog", "nikoga", "ne", "uni\u0161tava", "samo", "\u0111avo", "uni\u0161tava", "a", "bog", "prosve\u0107uje", "\u010dak", "i", "najgoreg", "ubicu", "\u2013", "on", "ima", "na\u010dina", "da", "ga", "spase", "i", "to", "je", "ono", "\u0161to", "bog", "\u017eeli", "ne", "da", "uni\u0161ti", "drugoga", "ve\u0107", "da", "ga", "spase", "zbog", "svoje", "beskona\u010dne", "ljubavi", "dakle", "ako", "na", "stvari", "ovako", "gledate", "verujem", "da", "one", "mogu", "da", "se", "promene", "sada", "moja", "draga", "deco", "bez", "obzira", "\u0161ta", "\u010dinili", "nemogu\u0107e", "je", "da", "skandali", "potpuno", "nestanu", "sam", "hristos", "je", "rekao", "u", "jevan\u0111elju", "\u201enije", "mogu\u0107e", "da", "ne", "bude", "sablazni.\u201c", "gledajte", "\u2013", "oni", "se", "\u010dak", "pojavljuju", "i", "unutar", "crkve", "gde", "se", "jevan\u0111elje", "\u010dita", "od", "jutra", "do", "mraka", "gde", "slu\u017eimo", "mnoge", "liturgije", "gde", "primamo", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "gde", "postimo", "molimo", "se", "radimo", "toliko", "mnogo", "stvari", "posve\u0107ujemo", "se", "bogu", "i", "onda", "do\u0111e", "momenat", "kada", "se", "skandali", "dogode", "oni", "potpale", "vatru", "a", "vi", "ne", "znate", "od", "kuda", "su", "do\u0161li", "i", "kako", "da", "ih", "ugasite", "", "i", "vi", "mislite", "da", "skandali", "ne\u0107e", "izbiti", "na", "drugim", "mestima", "to", "su", "znaci", "ljudske", "nesavr\u0161enosti", "mi", "smo", "ljudska", "bi\u0107a", "ljudska", "nesvr\u0161enost", "je", "nasle\u0111ena", "postoje", "ljudske", "slabosti", "postoje", "ljudske", "gre\u0161ke", "to", "je", "sada", "deo", "ljudske", "prirode", "\u2013", "slabosti", "\u2013", "i", "to", "je", "prirodno", "da", "se", "svi", "problemi", "i", "te\u0161ko\u0107e", "pojavljuju", "iz", "njih", "moramo", "da", "nau\u010dimo", "da", "reagujemo", "odgovaraju\u0107e", "i", "da", "ostanemo", "veoma", "obazrivi", "u", "prisustvu", "skandala", "bez", "panike", "ne", "govore\u0107i", "\u201evidi", "skandali", "su", "svuda", "\u2013", "ni\u0161ta", "nije", "ostalo!\u201c", "ne", "nije", "to", "sasvim", "tako", "kako", "je", "starac", "umeo", "da", "ka\u017ee", "\u201e\u010dak", "i", "iz", "skandala", "bog", "mo\u017ee", "izvu\u0107i", "ne\u0161to", "dobro", "drugim", "re\u010dima", "", "gde", "\u0111avo", "ore", "bog", "seje...\u201c", "satana", "mo\u017ee", "da", "ore", "i", "da", "okrene", "sve", "naglava\u010dke", "ali", "bog", "mu", "dozvoljava", "\u2013", "postoji", "demokratija", "\u2013", "hej", "neka", "\u0111avo", "radi", "njegov", "posao", "neka", "primi", "svoju", "platu", "neka", "zavr\u0161i", "posao", "i", "po\u0161to", "je", "zavr\u0161io", "i", "sve", "okrenuo", "naopako", "nema", "vi\u0161e", "\u0161ta", "da", "uradi", "i", "sve", "je", "zabrljao", "onda", "dobri", "gospod", "dolazi", "i", "seje", "svoje", "seme", "i", "radi", "svoj", "posao", "ponekad", "\u0111avo", "napravi", "tako", "veliki", "nered", "da", "ako", "mu", "bog", "ka\u017ee", "da", "ga", "sredi", "i", "da", "ga", "sortira", "\u010dak", "ni", "on", "ne", "bi", "mogao", "da", "ga", "ra\u0161\u010disti", "\u2013", "toliko", "komplikovane", "stvari", "mogu", "da", "budu", "ali", "ako", "neko", "prihvati", "sve", "sa", "potpunim", "poverenjem", "u", "bo\u017eju", "promisao", "vide\u0107e", "da", "\u0107e", "onaj", "koji", "\u017eeli", "na", "kraju", "imati", "koristi", "i", "od", "sablazni", "mnoge", "mnoge", "koristi", "su", "dobijene", "na", "kraju", "\u2013", "nikome", "nije", "naneta", "nepravda", "ne", "brinite", "nikome", "nije", "naneta", "nepravda", "a", "ako", "je", "nekom", "za", "kratko", "naneta", "nepravda", "on", "\u0107e", "biti", "ve\u010dno", "opravdan", "i", "onaj", "koji", "izgubi", "prolazne", "stvari", "ste\u0107i", "\u0107e", "ve\u010dne", "stvari", "koje", "su", "neuporedivo", "bolje", "i", "ve\u0107e", "dakle", "ne", "trebamo", "se", "brinuti", "mi", "nismo", "ti", "koji", "dele", "pravdu", "na", "ovome", "svetu", "mi", "jednostavno", "treba", "da", "nau\u010dimo", "da", "izvu\u010demo", "korisno", "iz", "nepravde", "nepravde", "obiluju", "u", "svetu", "i", "nastavi\u0107e", "da", "postoje", "bez", "obzira", "\u0161ta", "mi", "\u010dinili", "zato", "\u0161to", "postoji", "ljudska", "sloboda", "i", "ljudska", "nesavr\u0161enost", "ne", "mo\u017eete", "nikoga", "naterati", "da", "po\u0161tuje", "pravdu", "\u2013", "on", "je", "slobodna", "li\u010dnost", "on", "to", "ne", "\u017eeli", "on", "\u0107e", "re\u0107i", "\u201egospodine", "vidite", "ja", "ne", "\u017eelim", "da", "tako", "postupam", "\u2013", "mo\u017eete", "li", "da", "me", "naterate", "da", "uradim", "ne\u0161to", "\u0161to", "vi", "\u017eelite", "pa", "ja", "ne", "\u017eelim", "to", "da", "uradim.\u201c", "\u201eali", "to", "nije", "fer...\u201c", "\u201epa", "mo\u017eda", "je", "nepravedno", "ali", "ja", "volim", "nepravdu", "mo\u017eete", "li", "da", "me", "li\u0161ite", "prava", "da", "volim", "nepravdu", "mo\u017eete", "li", "da", "me", "li\u0161ite", "prava", "da", "\u010dinim", "gre\u0161ke", "da", "stvari", "radim", "pogre\u0161no", "pa", "to", "je", "ono", "\u0161to", "\u017eelim!\u201c", "dobro", "to", "je", "demokratija", "sloboda", "recimo", "neka", "on", "radi", "\u0161ta", "\u017eeli", "ali", "to", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "mo\u017ee", "i", "treba", "nas", "da", "omete", "na", "na\u0161em", "putu", "jer", "nepravdu", "i", "te\u0161ko\u0107u", "treba", "duhovno", "iskoristiti", "\u2013", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "ih", "iskoristi", "prevod", "s", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "26", "avgust", "2011", "izvor"]}