{"naslov": "VA\u0160E DETE I MONA\u0160TVO", "sadrzaj": ["monah", "u", "manastiru", "pantelejmon", "", "atos", "", "slika", "iz", "1917-1918", "godine", "slede\u0107a", "propoved", "odr\u017eana", "je", "na", "zimskog", "konferenciji", "sv", "germana", "u", "redingu", "u", "kaliforniji", "va\u0161e", "dete", "\u017eeli", "da", "postane", "monah", "zamolio", "bih", "vas", "da", "razmislite", "o", "slede\u0107em", "kako", "biste", "se", "ose\u0107ali", "da", "va\u0161", "sin", "ili", "k\u0107erka", "izraze", "\u017eelju", "da", "stupe", "u", "manastir", "vi", "ste", "prvoslavni", "veoma", "pobo\u017eni", "prisustvujete", "redovno", "bogoslu\u017eenjima", "vredno", "\u010ditate", "duhovnu", "literaturu", "u\u010dinili", "ste", "sve", "da", "va\u0161u", "decu", "vaspitate", "u", "pravoslavoj", "veri", "\u010dak", "se", "mo\u017eda", "i", "divite", "mona\u0161tvu", "ipak", "kako", "biste", "se", "zaista", "ose\u0107ali", "\u017eivimo", "u", "vremenu", "i", "dru\u0161tvu", "druga\u010dijem", "od", "gr\u010dke", "i", "svete", "rusije", "gde", "je", "mona\u0161tvo", "bilo", "vidljivi", "i", "prahvatljivi", "deo", "\u017eivota", "nije", "bilo", "neuobi\u010dajeno", "da", "se", "cele", "porodice", "upute", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "u", "manastire", "me\u0111utim", "malo", "ljudi", "danas", "ima", "priliku", "da", "se", "susretne", "sa", "mona\u0161tvom", "i", "malo", "je", "\u010dudno", "da", "u", "na\u0161em", "nepravoslavnom", "\u010dak", "antihri\u0161\u0107anskom", "dru\u0161tvu", "sama", "pomisao", "da", "ne\u010dije", "dete", "postane", "monah", "ili", "monahinja", "mo\u017ee", "izgledati", "veoma", "opasna", "postoji", "mnogo", "razloga", "za", "ovakvu", "reakciju", "neznanje", "pla\u0161i", "neki", "ljudi", "misle", "da", "je", "mona\u0161tvo", "sumorno", "pa", "\u010dak", "i", "nehumano", "takvi", "ljudi", "misle", "da", "su", "njihova", "deca", "zatvorena", "i", "osu\u0111ena", "da", "ostatak", "svoga", "\u017eivota", "provedu", "na", "hlebu", "i", "vodi", "druga", "krajnost", "je", "podjednako", "pogre\u0161na", "", "pogled", "na", "romanti\u010dno", "duhovno", "stanje", "u", "kojem", "dete", "provodi", "dane", "lebde\u0107i", "u", "uzvi\u0161enom", "stanje", "beskrajne", "svetosti", "u", "oba", "slu\u010daja", "misli", "se", "da", "mona\u0161tvo", "podrazumeva", "udaljavanje", "od", "ljudi", "realnost", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "je", "daleko", "od", "bilo", "koje", "od", "ovih", "krajnosti", "va\u0161e", "dete", "koja", "uvek", "kasni", "ostavlja", "razbacane", "\u010darape", "u", "sobi", "i", "konzerve", "od", "koka-kole", "i", "koje", "je", "generalno", "veoma", "buntovno", "\u2013", "ne\u0107e", "odjednom", "postati", "isposnik", "ili", "isposnica", "svako", "ko", "stupa", "u", "manastir", "donosi", "sa", "sobom", "sve", "svoje", "slabosti", "i", "nedostatke", "mo\u017eda", "\u0107e", "nau\u010diti", "da", "prevazi\u0111u", "neke", "od", "njih,a", "druge", "ne", "u", "svakom", "slu\u010daju", "ako", "va\u0161e", "dete", "postane", "monah", "ili", "monahinja", "sigurno", "je", "da", "ne\u0107e", "\u017eiveti", "bez", "ljudske", "topline", "i", "komunikacije", "i", "uprkos", "svemu", "vi", "\u0107ete", "i", "dalje", "u", "njoj", "ili", "njemu", "prepoznati", "svoje", "dete", "va\u0161a", "prvobitna", "reakcija", "zavisi\u0107e", "u", "velikoj", "meri", "od", "toga", "kako", "vi", "kao", "roditelji", "gledate", "na", "pravoslavnu", "porodicu", "i", "koje", "mesto", "imate", "u", "savremenom", "sekularnom", "dru\u0161tvu", "okru\u017eeni", "smo", "svetovnim", "standardima", "i", "materijalisti\u010dkom", "kulturom", "zaboravljamo", "da", "gospod", "poziva", "sve", "svoje", "sledbenike", "da", "se", "odreknu", "sveta", "\u00abne", "budite", "od", "ovoga", "sveta.\u00bb", "ovo", "je", "trubni", "zov", "mona\u0161tvu", "razumev\u0161i", "ovo", "trebalo", "bi", "da", "budete", "spremniji", "i", "da", "mirno", "pristanete", "da", "va\u0161", "sin", "ili", "k\u0107er", "koji", "su", "u", "svome", "srcu", "osetili", "ovaj", "priziv", "ponesu", "ovaj", "jaram", "me\u0111utim", "mi", "smo", "nesre\u0107ni", "proizvodi", "na\u0161e", "pale", "prirode", "i", "zaista", "je", "retkost", "da", "\u010dak", "i", "pobo\u017eni", "pravoslavni", "roditelji", "budu", "sre\u0107ni", "\u0161to", "je", "njihovo", "dete", "po\u017eelelo", "da", "stupi", "u", "manastir", "\u010de\u0161\u0107e", "javljaju", "se", "veoma", "jake", "reakcije", "u", "srcu", "koje", "ma", "koliko", "nevine", "i", "dobronamerne", "ipak", "su", "odraz", "na\u0161e", "pale", "emocionalne", "i", "psiholo\u0161ke", "prirode", "\u2013", "tu\u017eni", "odraz", "na\u0161eg", "nepravoslavnog", "porekla", "i", "okru\u017eenja", "imaju\u0107i", "ovo", "u", "vidu", "ispitajmo", "neke", "od", "na\u0161ih", "emocionalnih", "odgovora", "koje", "ovo", "pitanje", "tako", "\u010desto", "probudi", "verbalno", "razli\u010dita", "ose\u0107anja", "proizlaze", "iz", "klju\u010dnog", "pitanja", "\u00abza\u0161to?\u00bb", "za\u0161to", "neko", "napu\u0161ta", "svet", "da", "bi", "oti\u0161ao", "u", "manastir?ako", "je", "razlog", "opravdan", "to", "je", "zato", "\u0161to", "uprkos", "svim", "svojim", "nedostacima", "i", "slabostima", "va\u0161e", "dete", "voli", "boga", "vi\u0161e", "nego", "bilo", "\u0161ta", "drugo", "u", "svetu", "\u2013", "vi\u0161e", "od", "\u017eivota", "za", "koji", "ste", "ga", "pripemili", "vi\u0161e", "nego", "svoj", "automobil", "vi\u0161e", "od", "\u0161kole", "u", "koju", "ste", "hteli", "da", "ga", "upi\u0161ete", "vi\u0161e", "od", "svoje", "porodice...i", "ovde", "nastaje", "prirodno", "ose\u0107anje", "ljubomore", "kao", "roditelj", "mo\u017eda", "\u0107ete", "nastojati", "da", "zamenite", "boga", "koji", "je", "centar", "u", "ose\u0107anjima", "va\u0161ega", "deteta", "i", "ubediti", "ga", "da", "se", "odrekne", "mona\u0161tva", "ako", "uspete", "u", "tome", "samo", "\u0107ete", "u\u010diniti", "da", "va\u0161e", "dete", "bude", "nesre\u0107no", "a", "ako", "ne", "uspete", "ose\u0107a\u0107ete", "se", "veoma", "povre\u0111enim", "drugo", "mo\u017eete", "se", "ose\u0107ati", "otu\u0111eni", "ili", "izop\u0161teni", "iz", "njegovog", "\u017eivota", "ako", "va\u0161a", "k\u0107i", "stupa", "u", "manastir", "i", "to", "je", "\u017eivot", "sa", "kojim", "se", "vi", "ne", "sla\u017eete", "mo\u017eda", "\u0107ete", "se", "ose\u0107ati", "otu\u0111eno", "ako", "je", "udata", "\u010dak", "iako", "bi", "bila", "hiljadama", "kilometara", "daleko", "vi", "\u0107ete", "se", "najverovatnije", "ose\u0107ati", "da", "ste", "i", "dalje", "deo", "njenog", "\u017eivota", "pre", "nego", "kada", "bi", "stupila", "u", "manastir", "i", "\u017eivela", "samo", "20", "kilomeata", "udealjeno", "od", "vas", "udatoj", "k\u0107eri", "\u0107e", "uvek", "bio", "potreban", "savet", "kako", "da", "se", "nosi", "sa", "de\u010djim", "bolestima", "ili", "kako", "da", "upravlja", "ku\u0107nim", "bud\u017eetom", "s", "druge", "strane", "ako", "bi", "ona", "\u017eivela", "u", "op\u0161te\u017ei\u0107u", "te\u0161ko", "da", "biste", "mogli", "da", "joj", "date", "savet", "o", "tome", "kako", "da", "se", "moli", "na", "jutarnjoj", "molitvi", "\u010dak", "iako", "ste", "pravoslavne", "vere", "mo\u017eete", "se", "ose\u0107ati", "veoma", "nezgodno", "sa", "ovim", "iznenadnim", "strancem", "u", "crnom", "\u010diji", "je", "\u017eivot", "postao", "toliko", "druga\u010diji", "od", "va\u0161eg", "zatim", "tu", "je", "\u010dinjenica", "da", "ve\u0107ina", "roditelja", "sa", "nestrpljenjem", "o\u010dekuju", "da", "dobije", "unu\u010dad", "i", "za", "njih", "je", "ovo", "veliki", "problem", "naro\u010dito", "majkama", "mo\u017eete", "se", "osetiti", "ugro\u017eeno", "ceo", "\u017eivot", "ste", "proveli", "neguju\u0107i", "va\u0161e", "dete", "hranili", "ste", "ga", "i", "brinuli", "o", "njemu", "pomagali", "mu", "da", "okrije", "svoje", "sposobnosti", "i", "ohrabrivali", "da", "razvije", "svoje", "talente", "mo\u017eda", "va\u0161", "sin", "ima", "prirodni", "talenat", "za", "muziku", "a", "va\u0161a", "k\u0107erka", "je", "ro\u0111eni", "advokat", "i", "ceo", "\u017eivot", "ste", "proveli", "podr\u017eavaju\u0107i", "ih", "\u2013", "i", "emotivno", "i", "finansijski", "\u2013", "i", "pripremili", "da", "budu", "uspe\u0161ni", "u", "svetu", "i", "posle", "svih", "ovih", "godina", "truda", "i", "napetosti", "oni", "su", "iznenada", "shvatili", "da", "to", "ne", "\u017eele", "ne", "\u017eele", "svet", "niti", "\u017eivot", "koji", "ste", "vi", "osmislisli", "za", "njih", "ovo", "mo\u017ee", "da", "bude", "veoma", "bolno", "otkrovenje", "veoma", "\u010desto", "roditelji", "ose\u0107aju", "da", "odri\u010du\u0107i", "se", "sveta", "njihovo", "dete", "se", "i", "njih", "odri\u010de", "ovo", "nije", "uop\u0161te", "nu\u017ena", "istina", "ali", "to", "ose\u0107anje", "uzrokuje", "najvi\u0161e", "sporova", "izme\u0111u", "roditelja", "i", "dece", "po", "pitanju", "mona\u0161tva", "ovde", "roditelji", "tako\u0111e", "mogu", "pomisliti", "da", "na", "neki", "na\u010din", "nisu", "uspeli", "u", "podizanju", "deteta", "jer", "on", "ili", "ona", "biraju", "taj", "\u010dudni\u2019", "\u017eivotni", "put", "ovo", "je", "tako\u0111e", "bolna", "pomisao", "ova", "prili\u010dno", "komplikovana", "ose\u0107anja", "koja", "mogu", "da", "se", "jave", "po", "pitanju", "mona\u0161tva", "i", "ne\u010dijeg", "deteta", "naj\u010de\u0161\u0107e", "zavr\u0161avaju", "u", "mno\u0161tvu", "odbijanja", "slede\u0107i", "primeri", "nisu", "samo", "hipoteze", "oni", "dolaze", "sa", "liste", "istinskih", "primedbi", "od", "strane", "istinsih", "majki", "i", "o\u010deva", "od", "nekih", "koji", "o", "sebi", "misle", "da", "su", "veruju\u0107i", "pravoslavci", "njihove", "reakcije", "obja\u0161njavaju", "su\u0161tinu", "spora", "rekli", "su", "da", "mi", "ne", "preuzimamo", "odgovornost", "za", "sebe", "ka\u017eu", "da", "ako", "volimo", "bli\u017enjeg", "trebalo", "bi", "da", "radimo", "na", "pobolj\u0161anju", "dru\u0161tva", "a", "ne", "da", "be\u017eimo", "iz", "sveta", "u", "neki", "eufori\u010dni", "san", "\u010desto", "\u010dujemo", "da", "je", "mona\u0161tvo", "samo", "\u0161epurenje", "neka", "vrsta", "la\u017ene", "duhovnosti", "za\u0161to", "ne", "mo\u017eete", "da", "se", "uklopite", "u", "svet", "kao", "ostali", "da", "se", "baveite", "stvarnim", "\u017eivotom", "i", "stvarnim", "problemima", "oni", "ka\u017eu", "da", "je", "mona\u0161tvo", "sebi\u010dno", "egocentri\u010dno", "ono", "deli", "i", "ru\u0161i", "porodicu", "mona\u0161tvo", "je", "finansijski", "nestabilno", "\u0161ta", "o", "tvojoj", "budu\u0107oj", "bezbednosti", "za\u0161to", "jednostavno", "ne", "dobije\u0161", "dobar", "poseo", "i", "po\u0161alje\u0161", "im", "sav", "novac", "iako", "su", "ova", "zapa\u017eanja", "sasvim", "raznolika", "postoji", "zajedni\u010di", "denominator", "a", "to", "je", "svetovnost", "svi", "su", "ukorenjeni", "u", "ovosvetovnim", "orjentacijama", "to", "je", "potpuno", "i", "apsolutno", "odbacivanje", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "i", "ovo", "\u010desto", "uzrokuje", "spor", "izme\u0111u", "roditelja", "i", "dece", "iako", "mo\u017eda", "nesvesna", "poruka", "roditelja", "u", "osnovi", "svega", "je", "prilagodi", "se", "svetu", "uklopi", "se", "na\u0111i", "siguran", "posao", "radi", "ono", "\u0161to", "i", "svi", "ostali", "duhovnost", "je", "uredu", "", "ali", "nema", "potrebe", "biti", "ekstreman", "ve\u0107", "smo", "videli", "me\u0111utim", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "van", "ovoga", "sveta", "\u00abjer", "ko", "ho\u0107e", "\u017eivot", "svoj", "da", "sa\u010duva", "izgubi\u0107e", "ga", "a", "ko", "izgubi", "\u017eivot", "svoj", "mene", "radi", "i", "jevan\u0111elja", "onaj", "\u0107e", "ga", "sa\u010duvati.\u00bb", "\u00abbog", "se", "ra\u0111a", "kao", "\u010dovek", "da", "bi", "\u010dovek", "postao", "bog.\u00bb", "\u0161ta", "mo\u017ee", "biti", "ekstremnije", "od", "ovoga", "i\u0161tite", "najpre", "carstvo", "bo\u017eije", "pravoslavlje", "je", "sredstvo", "uz", "pomo\u0107", "kojeg", "se", "mo\u017eemo", "uzdi\u0107i", "do", "boga", "kroz", "odricanje", "od", "sopstvenog", "\u00abja\u00bb", "i", "samovolje", "pravoslavlje", "zna\u010di", "rat", "\u2013", "\u010dovekovoj", "paloj", "prirodi", "\u0111avolu", "i", "svetu", "to", "va\u017ei", "za", "sve", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "\u010dak", "i", "oni", "koji", "\u017eive", "u", "svetu", "\u2013", "imaju", "decu", "i", "koji", "rade", "\u2013", "treba", "u", "izvesnom", "smislu", "da", "sebe", "dr\u017ee", "dalje", "od", "sveta", "tu", "ne", "mo\u017ee", "biti", "kompromisa", "svet", "nije", "i", "ne", "mo\u017ee", "biti", "na\u0161", "dom", "bez", "razlike", "da", "li", "mi", "izabrali", "hrista", "za", "\u017eenika", "ili", "zemaljskog", "bra\u010dnog", "druga", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "ne", "mo\u017eemo", "izabrati", "svet", "vidite", "me\u0111utim", "da", "je", "\u017eelja", "\u2013", "da", "imamo", "i", "boga", "i", "svet", "\u2013", "razlog", "sukoba", "po", "sopstvenoj", "rekaciju", "na", "de\u010dije", "odbijanje", "sveta", "roditelji", "kao", "nikada", "pre", "mogu", "shvatiti", "svoju", "sopstvenu", "privr\u017eenost", "svetu", "i", "koliko", "su", "nespremni", "da", "se", "odvoje", "od", "vrednosti", "i", "\u017eelja", "antihri\u0161\u0107anskog", "dru\u0161tva", "u", "kojem", "\u017eive", "posebno", "je", "te\u0161ko", "boriti", "se", "protiv", "prihva\u0107enog", "pogleda", "na", "porodicu", "koja", "je", "u", "ovoj", "zemlji", "dobila", "pseudo-relgijski", "status", "mladi", "su", "\u010desto", "obo\u017eavani", "od", "strane", "svojih", "roditelja", "koji", "ih", "\u010desto", "vide", "kao", "ispunjenje", "svog", "sopstvenog", "\u00abja\u00bb", "ovo", "nije", "pravoslavlje", "to", "je", "u", "stvari", "destrukcija", "na\u0161eg", "pravoslavlja", "koje", "u\u010di", "da", "deca", "nisu", "vlasni\u0161to", "majki", "i", "o\u010deva", "deca", "su", "roditeljima", "dar", "od", "boga", "dat", "za", "vreme", "da", "mogu", "da", "budu", "podignuta", "u", "njegovom", "u\u010denju", "nakon", "toga", "on", "ih", "priziva", "i", "upu\u0107uje", "po", "njegovoj", "volji", "du\u017enost", "roditelja", "nije", "da", "pripreme", "decu", "da", "naslede", "udobnost", "sveta", "ve\u0107", "da", "budu", "pastiri", "njhovih", "du\u0161a", "da", "ih", "pripreme", "za", "borbu", "protiv", "palog", "sveta", "oni", "koji", "odlu\u010de", "da", "se", "bore", "u", "prvim", "redovima", "primili", "su", "mona\u0161ki", "priziv", "ako", "va\u0161e", "dete", "\u017eeli", "da", "stupi", "u", "takvu", "borbu", "da\u0107e", "svoj", "zavet", "pred", "bogom", "i", "\u010dovekom", "da", "uprkos", "svojoj", "gre\u0161noj", "prirodi", "i", "slabostima", "koje", "ga", "preplavljuju", "svakoga", "dana", "i", "sata", "ne", "mo\u017ee", "na\u0107i", "mira", "izvan", "boga", "ako", "je", "takva", "sklonost", "va\u0161ega", "deteta", "ne", "branite", "mu", "ma", "kakvi", "bili", "va\u0161i", "razlozi", "ako", "je", "\u017eelja", "za", "mona\u0161tvom", "prosto", "samo", "nestvaran", "pojam", "ono", "\u0107e", "to", "spoznati", "uskoro", "i", "niko", "ne\u0107e", "biti", "povre\u0111en", "od", "samog", "poku\u0161aja", "ako", "je", "me\u0111utim", "takva", "\u017eelja", "u", "njemu", "bila", "od", "boga", "kao", "sredstvo", "da", "se", "postigne", "spasenje", "nemojte", "osujetiti", "njegove", "poku\u0161aje", "i", "ube\u0111ivati", "ga", "da", "prvo", "zavr\u0161i", "\u0161kolu", "ili", "da", "iskusi", "\u017eivot", "u", "svetu", "setite", "se", "brojnih", "monaha", "i", "mu\u0161karaca", "i", "\u017eena", "\u010dije", "je", "duhovno", "nasle\u0111e", "tako", "zna\u010dajno", "obogatilo", "na\u0161u", "svetu", "pravoslavnu", "crkvu", "ako", "va\u0161e", "dete", "ima", "\u017eelju", "i", "odlu\u010dilo", "je", "da", "krene", "njihovim", "stopama", "ma", "koliko", "slabo", "blagoslovite", "ga", "pustite", "ga", "da", "ide", "neka", "ovaj", "blagoslov", "bude", "i", "vama", "na", "spasenje", "kao", "i", "na", "spasenje", "mnogih", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "21", "maj", "2012", "god", "izvor"]}