{"naslov": "DUHOVNI KOMPASI", "sadrzaj": ["i", "u", "obi\u010dnom", "\u017eivotu", "jedan", "predmet", "ima", "zna\u010daj", "za", "nas", "samo", "ako", "mu", "znamo", "sastav", "i", "funkciju", "primera", "radi", "ako", "u", "svojoj", "biblioteci", "imamo", "neku", "knjigu", "napisanu", "na", "jeziku", "koji", "ne", "razumemo", "ona", "je", "za", "nas", "beskorisna", "ako", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "imamo", "slike", "ili", "fotografije", "znamenitih", "ljudi", "a", "ne", "znamo", "ko", "su", "te", "slike", "i", "fotografije", "nemaju", "nikakvog", "zna\u010daja", "za", "nas", "tako", "je", "i", "sa", "ikonama", "i", "sa", "kalendarom", "da", "bismo", "imali", "duhovne", "koristi", "od", "njih", "neophodno", "je", "da", "nau\u010dimo", "kako", "se", "\u010ditaju", "i", "razumeju", "moja", "molba", "i", "molitva", "je", "da", "nas", "duh", "sveti", "obasja", "i", "prosveti", "da", "spasenja", "na\u0161ega", "radi", "nau\u010dimo", "kako", "da", "koristimo", "ikone", "i", "kalendar", "odnosno", "\u017eitija", "svetih", "kao", "putokazne", "instrumente", "u", "na\u0161em", "duhovnom", "uzletu", "u", "na\u0161oj", "\u017eivotnoj", "plovidbi", "i", "na", "na\u0161em", "putu", "ka", "gospodu", "davno", "davno", "skoro", "pre", "dve", "hiljade", "godina", "mudraci", "sa", "istoka", "kada", "su", "hteli", "da", "pronadju", "mesto", "gde", "se", "nalazio", "novorodjeni", "mladenac", "hristos", "slu\u017eili", "su", "se", "zvezdama", "kao", "putokazom", "i", "zvezda", "ih", "je", "dovela", "do", "vitlejema", "kasnije", "je", "pronadjen", "kompas", "ili", "busola", "i", "moreplovci", "i", "vazduhoplovci", "se", "koriste", "njima", "da", "bi", "stigli", "do", "odredjenog", "cilja", "i", "kao", "\u0161to", "su", "njima", "potrebni", "instrumenti", "da", "bi", "do\u0161li", "do", "svoga", "cilja", "tako", "su", "i", "nama", "potrebni", "duhovni", "instrumenti", "da", "nas", "vode", "kroz", "\u017eivot", "i", "dovedu", "do", "ve\u010dnog", "zivota", "tu", "je", "na", "prvom", "mestu", "crkva", "koja", "je", "na\u0161", "brod", "koji", "nas", "vodi", "u", "ve\u010dnost", "ona", "je", "na\u0161", "kov\u010deg", "spasenja", "i", "na\u0161a", "\u0161kola", "duhovnosti", "medjutim", "i", "u", "svakoj", "ku\u0107i", "nas", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "morali", "bi", "se", "na\u0107i", "osnovni", "putokazni", "instrumenti", "za", "duhovni", "uzlet", "a", "to", "su", "sveto", "pismo", "ikone", "i", "kalendar", "samo", "neophodno", "je", "umeti", "\u010ditati", "ove", "putokaze", "da", "bi", "nam", "bili", "od", "koristi", "kao", "\u0161to", "su", "instrumenti", "na", "brodu", "ili", "avionu", "beskorisni", "ako", "onaj", "koji", "gleda", "u", "njih", "ne", "ume", "da", "ih", "\u010dita", "tako", "i", "sveto", "pismo", "ikone", "i", "kalendar", "ne", "poma\u017eu", "onome", "koji", "ne", "ume", "da", "ih", "\u010dita", "odnosno", "ko", "ih", "ne", "razume", "a", "bojim", "se", "veliki", "broj", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "su", "zaboravili", "kako", "se", "oni", "\u010ditaju", "a", "neki", "nisu", "nikada", "ni", "nau\u010dili", "u", "ove", "druge", "spadaju", "i", "protestanti", "da", "po\u010dnemo", "od", "ikone", "svaka", "ikona", "prikazuje", "ili", "neki", "praznik", "ili", "bo\u017eansko", "lice", "ili", "svetitelja", "svetitelji", "su", "ikonografisani", "da", "bismo", "mi", "koji", "u", "njihove", "ikone", "gledamo", "bili", "nadahnuti", "njhovim", "primerom", "da", "se", "i", "sami", "potrudimo", "da", "\u017eivimo", "bogougodnim", "\u017eivotom", "problem", "je", "medjutim", "za", "savremene", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "to", "\u0161to", "niti", "znaju", "ko", "je", "prikazan", "na", "ikoni", "niti", "\u017eivot", "toga", "svetitelja", "ima", "i", "takvih", "pravoslavaca", "u", "\u010dijoj", "\u0107ete", "ku\u0107i", "videti", "veliki", "broj", "ikona", "ali", "one", "su", "tamo", "samo", "kao", "umetni\u010dki", "predmeti", "za", "njih", "a", "ne", "obrazac", "za", "duhovni", "\u017eivot", "poznavanje", "ikona", "je", "tesno", "povezano", "sa", "pravoslavnim", "kalendarom", "za", "neuke", "kalendar", "se", "sastoji", "od", "velikog", "broja", "imena", "koja", "im", "ni\u0161ta", "ne", "zna\u010de", "klju\u010d", "za", "razumevanje", "kalendara", "je", "knjiga", "\u017eivot", "svetitelja", "koju", "na\u017ealost", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "", "kao", "ni", "protestanti", "", "", "vi\u0161e", "ne", "\u010ditaju", "postoji", "i", "na", "srpskom", "i", "na", "engleskom", "jeziku", "knjiga", "ohridski", "prolog", "koju", "je", "napisao", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "a", "sada", "sveti", "vladika", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "u", "kojoj", "su", "ukratko", "izlo\u017eeni", "\u017eivoti", "i", "dela", "svetitelja", "\u010dija", "se", "imena", "nalaze", "u", "kalendaru", "i", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "sveti", "arhimandrit", "justin", "popovi\u0107", "je", "opisao", "na", "srpskom", "jeziku", "\u017eivote", "svetitelja", "u", "dvanaest", "tomova", "za", "svaki", "mesec", "po", "jedan", "tom", "ali", "koliko", "nas", "\u010dita", "te", "knjige", "", "postoje", "i", "na", "engleskom", "jeziku", "knjige", "u", "kojima", "su", "opisani", "\u017eivot", "i", "dela", "svetitelja", "ali", "malo", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "pokuzuje", "interesovanje", "za", "te", "i", "takve", "knjige", "upravo", "zato", "ni", "ikona", "ni", "kalendar", "ne", "predstavljaju", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "ono", "\u010demu", "su", "namenjeni", "umesto", "da", "nam", "budu", "putokazni", "instrumenti", "u", "na\u0161em", "duhovnom", "uzletu", "oni", "su", "za", "nas", "samo", "nerazumni", "hijeroglifi", "ne", "samo", "da", "retko", "ko", "zna", "ko", "su", "takozvani", "mali", "svetitelji", "nego", "ni", "oni", "najve\u0107i", "kao", "\u0161to", "su", "sveti", "jovan", "krstitelj", "sveti", "nikola", "sveti", "georgije", "pobedonosac", "arhangeli", "mihajlo", "i", "gavrilo", "i", "tako", "dalje", "\u017eivoti", "svetitelja", "su", "modeli", "obrasci", "za", "na\u0161", "\u017eivot", "a", "kako", "nam", "mogu", "biti", "obrasci", "ako", "ni\u0161ta", "ne", "znamo", "o", "\u017eivotu", "svetitelja", "mo\u017ee", "li", "se", "ovome", "na\u0107i", "neka", "pomo\u0107", "i", "re\u0161enje", "", "mi", "verujemo", "da", "mo\u017ee", "najpre", "sve\u0161tenici", "bi", "trebalo", "da", "preporu\u010duju", "svojim", "parohijanima", "da", "nabave", "knjige", "u", "kojima", "su", "izlo\u017eeni", "\u017eivoti", "i", "dela", "svetitelja", "i", "da", "svakoga", "dana", "dr\u017ee\u0107i", "se", "kalendara", "\u010ditaju", "te", "knjige", "pored", "ovoga", "sve\u0161tenici", "bi", "mogli", "i", "trebalo", "da", "u", "svojim", "parohijskim", "biltenima", "redovno", "donose", "i", "napise", "o", "\u017eivotu", "svetitelja", "poznato", "mi", "je", "da", "u", "jednoj", "parohiji", "u", "ohaju", "sve\u0161tenik", "posle", "ve\u010dernje", "govori", "okupljenom", "narodu", "o", "svetitelju", "kome", "je", "taj", "dan", "koji", "po\u010dinje", "te", "ve\u010deri", "posve}en", "da", "li", "i", "koliko", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "znaju", "da", "crkveni", "dan", "po\u010dinje", "uve\u010de", "a", "ne", "ujutru", "jer", "kako", "stoji", "u", "knjizi", "postanja", "najpre", "je", "bila", "tama", "pa", "onda", "svetlost", "ako", "se", "radi", "o", "gospodnjem", "ili", "bogorodi\u010dnom", "prazniku", "a", "ne", "o", "svetitelju", "ili", "svetiteljima", "taj", "sve\u0161tenik", "objasni", "prisutnima", "i", "poreklo", "i", "zna\u010daj", "toga", "praznika", "to", "bi", "mogli", "i", "svi", "drugi", "sve\u0161tenici", "da", "\u010dine", "i", "u", "obi\u010dnom", "\u017eivotu", "jedan", "predmet", "ima", "zna\u010daj", "za", "nas", "samo", "ako", "mu", "znamo", "sastav", "i", "funkciju", "primera", "radi", "ako", "u", "svojoj", "biblioteci", "imamo", "neku", "knjigu", "napisanu", "na", "jeziku", "koji", "ne", "razumemo", "ona", "je", "za", "nas", "beskorisna", "ako", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "imamo", "slike", "ili", "fotografije", "znamenitih", "ljudi", "a", "ne", "znamo", "ko", "su", "te", "slike", "i", "fotografije", "nemaju", "nikakvog", "zna\u010daja", "za", "nas", "tako", "je", "i", "sa", "ikonama", "i", "sa", "kalendarom", "da", "bismo", "imali", "duhovne", "koristi", "od", "njih", "neophodno", "je", "da", "nau\u010dimo", "kako", "se", "\u010ditaju", "i", "razumeju", "moja", "molba", "i", "molitva", "je", "da", "nas", "duh", "sveti", "obasja", "i", "prosveti", "da", "spasenja", "na\u0161ega", "radi", "nau\u010dimo", "kako", "da", "koristimo", "ikone", "i", "kalendar", "odnosno", "\u017eitija", "svetih", "kao", "putokazne", "instrumente", "u", "na\u0161em", "duhovnom", "uzletu", "u", "na\u0161oj", "\u017eivotnoj", "plovidbi", "i", "na", "na\u0161em", "putu", "ka", "gospodu", "dr", "mateja", "matejic", "protojerej-stavrofor"]}