{"naslov": " ASKETIZAM  I  SLOBODNO DRU\u0160TVO", "sadrzaj": ["pro\u0161log", "petka", "odr\u017eao", "sam", "prezentaciju", "svog", "rada", "na", "godi\u0161njoj", "konferenciji", "teolo\u0161kog", "seminara", "na", "sofia", "institutu", "ove", "godine", "tema", "je", "bila", "brak", "porodica", "i", "ljubav", "u", "pravoslavnoj", "tradiciji", "naslov", "mog", "rada", "je", "bio", "\u0161ta", "\u010dini", "dru\u0161tvo", "sa", "fokusom", "na", "brak", "i", "porodicu", "rimokatoli\u010dki", "odgovor", "na", "ovu", "temu", "postoji", "i", "mnogo", "ljudi", "ga", "\u010dita", "na", "powerblogu", "ali", "koliko", "sam", "ja", "upu\u0107en", "definisan", "pravoslavan", "odgovor", "nije", "sa\u017eeto", "ponu\u0111en", "moje", "je", "ube\u0111enje", "da", "se", "istorijski", "senzitivan", "pravoslavan", "odgovor", "mo\u017ee", "na\u0107i", "u", "asketizmu", "ne", "\u017eelim", "da", "ovde", "iznesem", "ceo", "svoj", "rad", "ve\u0107", "samo", "da", "ukratko", "opi\u0161em", "dve", "najbitnije", "ta\u010dke", "koje", "mogu", "imate", "\u0161iri", "zna\u010daj", "prvo", "\u0161ta", "je", "asketizam", "drugo", "kako", "bi", "asketizam", "mogao", "biti", "sagledan", "sa", "perspektive", "organizacionih", "principa", "dru\u0161tva", "na", "kraju", "\u017eelim", "da", "sa\u017eeto", "razmotrim", "vezu", "izme\u0111u", "asketizma", "i", "slobodnog", "dru\u0161tva", "na", "po\u010detku", "veoma", "je", "bitno", "da", "uvidimo", "da", "postoje", "mnoge", "forme", "asketizma", "asketizam", "dolazi", "od", "gr\u010dke", "re\u010di", "askesis", "i", "bukvalno", "zna\u010di", "ve\u017eba", "ako", "bi", "se", "to", "primenilo", "na", "na\u0161", "duhovni", "\u017eivot", "zna\u010dilo", "bi", "uzdr\u017eanje", "od", "telesnog", "konfora", "radi", "ve\u017ebanja", "du\u0161e", "kroz", "molitvu", "post", "milosr\u0111e\u2026", "ipak", "ljudi", "\u010desto", "negativno", "shvataju", "asketizam", "sveti", "pavle", "u", "svojoj", "poslanici", "kolo\u0161anima", "pi\u0161e:\"ako", "dakle", "umreste", "sa", "hristom", "stihijama", "sveta", "za\u0161to", "se", "kao", "\u017eive\u0107i", "u", "svetu", "prepirete", "ne", "dohvati", "se", "ne", "okusi", "ne", "opipaj", "koje", "je", "sve", "na", "pogibao", "onome", "koji", "\u010dini", "po", "zapovestima", "i", "naukama", "ljudskim", "koje", "je", "samo", "po", "re\u010di", "premudrost", "samovoljno", "izabrane", "slu\u017ebe", "i", "poniznosti", "i", "ne", "\u0161te\u0111enja", "tela", "ne", "za", "\u010dast", "kakvu", "za", "punjenje", "tela.\"(2:20-23", "problem", "sa", "asketizmom", "mo\u017ee", "da", "bude", "ne", "shvatanje", "sredstva", "i", "cilja", "asketska", "disciplina", "molitva", "post", "milosr\u0111e", "jednostavnost\u2026", "nije", "cilj", "bar", "ne", "za", "hri\u0161\u0107ane", "ovakav", "pogled", "na", "asketizam", "se", "mo\u017ee", "prona\u0107i", "i", "u", "duhovnim", "poukama", "otaca", "crkve", "koji", "na", "primer", "kritikuju", "one", "koji", "odbijaju", "da", "budu", "gostoprimljivi", "zbog", "svog", "posta", "\u0161ta", "vi\u0161e", "sveti", "mojsije", "etiopski", "ka\u017ee", "da", "je", "disciplina", "lestvica", "po", "kojoj", "se", "srce", "mo\u017ee", "popeti", "do", "savr\u0161enog", "milosr\u0111a", "ljubavi", "otac", "georgije", "florovski", "ka\u017ee:\"pravi", "asketizam", "nije", "inspirisan", "odricanjem", "ve\u0107", "\u017eudnjom", "za", "transformacijom", "umesto", "da", "o", "telu", "mislimo", "kao", "o", "ne\u010dem", "zlom", "koje", "zaslu\u017euje", "da", "bude", "ka\u017enjavano", "treba", "o", "telu", "da", "mislimo", "kao", "sredtsvu", "uz", "pomo\u0107", "koga", "pobolj\u0161avamo", "na\u0161e", "du\u0161e", "u\u010de\u0107i", "sebe", "vrlinama", "i", "na", "kraju", "ljubavi", "na", "ovaj", "na\u010din", "umrtvljujemo", "na\u0161e", "udove", "na", "zemlji", "i", "razmi\u0161ljamo", "o", "onome", "\u0161to", "je", "iznad(kolo\u0161anima3:1-11", "tako", "da", "hri\u0161\u0107anski", "asketizam", "ima", "visoko", "mi\u0161ljenje", "o", "telu", "telo", "nije", "duhovno", "bezna\u010dajano", "\u0161ta", "vi\u0161e", "ono", "je", "neophodno", "za", "duhovni", "razvoj", "u", "mom", "radu", "postavljam", "pitanje", "kako", "asketizam", "koji", "je", "obi\u010dno", "povezan", "sa", "mona\u0161tvom", "mo\u017ee", "biti", "dru\u0161tveni", "princip", "o", "ovome", "mo\u017eemo", "pisati", "iz", "svakodnevnog", "\u017eivota", "porodice", "zar", "ne", "nazivamo", "disfunkcionalnom", "porodicom", "onom", "u", "kojoj", "je", "deci", "dozvoljeno", "da", "jedu", "sladoled", "za", "doru\u010dak", "u", "kojoj", "\u010dlanovi", "ne", "provode", "vreme", "zajedno", "i", "u", "kojoj", "se", "neposlu\u0161nost", "ne", "ka\u017enjava", "zar", "ne", "nazivamo", "sebi\u010dnim", "roditelja", "koji", "napusti", "svoju", "decu", "odbijaju\u0107i", "da", "se", "\u017ertvuje", "da", "bi", "ih", "odgajio", "zdrave", "porodice", "zajedno", "ru\u010daju", "i", "koriste", "se", "odre\u0111enim", "principima", "ishrane", "prvo", "se", "jede", "povr\u0107e", "pa", "tek", "onda", "dezert", "na", "primer", "zdrave", "porodice", "dele", "vreme", "i", "prostor", "zajedno", "roditelji", "\u017ertvuju", "svoje", "vreme", "i", "svoje", "\u017eelje", "da", "bi", "odgajili", "decu", "a", "deca", "treba", "da", "poma\u017eu", "onoliko", "koliko", "im", "to", "godine", "dozvoljavaju", "jednostavno", "dru\u0161tvo", "ne", "funkcioni\u0161e", "bez", "neke", "vrste", "asketizma", "nastavi\u0107u", "da", "bih", "bolje", "objasnio:\"istina", "takav", "asketizam", "je", "blag", "po", "svim", "standardima", "i", "daleko", "je", "od", "savr\u0161enog", "ali", "osnovni", "princip", "mora", "biti", "prisutan", "sa", "ove", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "nema", "ni", "jednog", "dru\u0161tva", "bez", "nekog", "stepena", "asketizma", "ova", "perspektiva", "je", "pogotovo", "prikladna", "za", "pravoslavnu", "tradiciju", "u", "kojoj", "se", "o\u010dekuje", "da", "\u0107e", "svako", "uzeti", "neki", "udeo", "u", "asketizmu", "sredom", "i", "petkom", "se", "posti", "kao", "i", "velikim", "postovima", "tada", "se", "pored", "posta", "nagla\u0161ava", "molitva", "milosr\u0111e", "jednostavnost", "pokajanje\u2026", "asketizam", "je", "jo\u0161", "uvek", "integralni", "deo", "pravoslavlja", "i", "pravoslavna", "tradicija", "je", "puna", "mudrosti", "o", "asketskom", "\u017eivotu", "sve", "ovo", "je", "lepo", "i", "dobro", "ali", "\u0161ta", "ono", "zna\u010di", "za", "slobodno", "dru\u0161tvo", "edmund", "burk", "ka\u017ee", "da", "dru\u0161tvo", "ne", "mo\u017ee", "da", "postoji", "ako", "nema", "sile", "koja", "\u0107e", "ga", "kontrolisati", "po\u0161to", "je", "\u010dovek", "umno", "nestabilan", "i", "ostra\u0161\u0107en", "on", "ne", "mo\u017ee", "biti", "slobodan", "istorijski", "gledano", "asketizam", "je", "sredstvo", "kojim", "hri\u0161\u0107ani", "u\u010de", "sebe", "da", "kontroli\u0161u", "svoju", "volju", "i", "apetit", "uz", "pomo\u0107", "bo\u017eje", "blagodati", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "ljudi", "uzdr\u017eavaju", "i", "\u0161to", "su", "ve\u0107e", "askete", "to", "je", "manja", "potreba", "za", "silom", "koja", "bi", "vr\u0161ila", "kontrolu", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "treba", "nam", "i", "asketizam", "i", "kontrola", "imamo", "problem", "sa", "dugom", "koji", "svakog", "dana", "postaje", "sve", "ve\u0107i", "jer", "se", "na\u0161", "odnos", "prema", "dugu", "i", "deficitu", "ne", "menja", "mi", "obe\u0107avamo", "deci", "mnogo", "ali", "malo", "od", "toga", "stvarno", "mo\u017eemo", "ispuniti", "ako", "ho\u0107emo", "da", "na\u0161e", "vlasti", "budu", "finansijski", "o\u0161trije", "da", "bi", "se", "smanjio", "deficit", "trebalo", "bi", "uporedo", "da", "postanemo", "i", "asketsko", "dru\u0161tvo", "u", "kome", "je", "dare\u017eljivost", "i", "ljubav", "pravi", "asketizam", "na\u010din", "\u017eivota", "koji", "dr\u017ei", "dru\u0161tvo", "i", "uz", "pomo\u0107", "koga", "smo", "zaista", "slobodni", "ako", "tako", "ne", "budemo", "\u017eiveli", "onda", "\u0107e", "na\u0161e", "strasti", "da", "nas", "zauzdaju", "i", "tada", "krivicu", "mo\u017eemo", "tra\u017eiti", "samo", "u", "onom", "koga", "vidimo", "u", "ogledalu", "od", "dilana", "pahman", "\u010detvrtak", "decembar", "13", "2012", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "23", "septembar", "2013", "god", "izvor"]}