{"naslov": "TEOLOGIJA U GR\u010cKOJ 1960-IH GODINA", "sadrzaj": ["mitropolit", "jerotej", "nafpaktos", "ovih", "dana", "se", "mnogi", "pozivaju", "na", "teologiju", "1960-ih", "u", "gr\u010dkoj", "i", "nazivaju", "je", "novom", "teologijom", "ili", "kao", "reorganizovano", "u\u010denje", "otaca", "crkve", "ili", "kao", "neo-patristi\u010dka", "teologija", "to", "jest", "kao", "teologija", "izra\u017eena", "u", "novom", "jeziku", "ima", "onih", "koji", "ka\u017eu", "da", "je", "teologija", "\u0161esdesetih", "u", "gr\u010dkoj", "bila", "bitan", "doga\u0111aj", "za", "na\u0161u", "crkvu", "ali", "tako\u0111e", "ka\u017eu", "da", "je", "postojalo", "nekoliko", "faktora", "koji", "su", "uticali", "da", "potencijal", "ove", "teologija", "nestane", "to", "je", "bilo", "u", "vreme", "nekih", "mladih", "teologa", "koji", "su", "pisali", "svoje", "nau\u010dne", "i", "teolo\u0161ke", "tekstove", "i", "koji", "su", "poku\u0161ali", "da", "vide", "pravoslavno", "u\u010denje", "sa", "druge", "perspektive", "koja", "je", "bila", "druga\u010dija", "od", "one", "tog", "vremena", "\u017eeleo", "bih", "da", "iznesem", "nekoliko", "zapa\u017eanja", "koja", "bi", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "trebalo", "razmatratati", "zajedno", "sa", "ostalim", "istra\u017eivanjem", "u", "vezi", "ovoga", "1", "teologija", "1960-ih", "godina", "poznato", "je", "da", "je", "u", "gr\u010dkoj", "pre", "i", "posle", "oslobo\u0111enja", "od", "turaka", "zapadni", "stil", "teologije", "bio", "uveden", "koji", "je", "bio", "povezan", "sa", "skolastikom", "papizma", "ili", "sa", "protestantskim", "moralizmom", "zbog", "toga", "je", "otac", "georgije", "florovsky", "govorio", "o", "vavilonskom", "ropstvu", "pravoslavne", "teologije", "sa", "druge", "strane", "gr\u010dki", "teolozi", "su", "do\u0161li", "u", "kontakt", "sa", "ruskim", "tekstovima", "emigranata", "u", "parizu", "i", "tako", "na\u0161li", "druga\u010diji", "na\u010din", "da", "izraze", "probleme", "koji", "su", "okupirali", "zapadnog", "\u010doveka", "bili", "su", "inspirisani", "ovim", "tekstovima", "i", "poku\u0161ali", "su", "da", "prenesu", "taj", "aspekt", "gr\u010dkoj", "pravoslavnoj", "javnosti", "u", "isto", "vreme", "ipak", "postojao", "je", "jo\u0161", "jedan", "pokret", "teologa", "pogotovo", "u", "solunu", "\u010diji", "je", "cilj", "bio", "da", "javno", "objave", "dela", "svetog", "grigorija", "palame", "koji", "se", "zalagao", "za", "isihasti\u010dki", "na\u010din", "\u017eivota", "na", "ovu", "temu", "postoje", "pisana", "istra\u017eivanja", "teze", "i", "socioteolo\u0161ki", "tekstovi", "svi", "ovi", "trendovi", "se", "nazivaju", "teologija", "1960-ih", "i", "smatrani", "su", "ne\u010dim", "novim", "jer", "su", "pitanja", "filozofije", "teologije", "antropologije", "i", "socijalna", "pitanja", "razmatrali", "kroz", "novu", "perspektivu", "i", "novi", "jezik", "koji", "je", "bio", "bli\u017ei", "modernom", "\u010doveku", "ovo", "je", "mnoge", "iznenadilo", "pa", "su", "ove", "trendove", "nazivali", "neo-pravoslavnim", "2", "razlog", "za\u0161to", "je", "nastala", "teologija", "1960-ih", "naravno", "ovaj", "fenomen", "mora", "da", "bude", "prou\u010den", "detaljno", "uklju\u010duju\u0107i", "sve", "njegove", "parametre", "na", "primer", "razlog", "za", "ovu", "teologiju", "trebe", "preispitati", "i", "saznati", "da", "li", "je", "ona", "utemeljena", "na", "ve\u010dnoj", "tradiciji", "ili", "je", "ona", "samo", "sezonski", "fenomen", "i", "\u0161ta", "je", "uticalo", "na", "njeno", "stvaranje", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "i", "na\u0161oj", "crkvi", "ali", "svi", "ovi", "trendovi", "moraju", "biti", "prou\u010davani", "objektivno", "i", "adekvatno", "jer", "po\u010detak", "i", "perspektiva", "svih", "teologa", "nije", "ista", "kao", "\u0161to", "je", "to", "bilo", "i", "navedeno", "neki", "od", "njih", "su", "po\u010dinjali", "svoje", "u\u010denje", "patristi\u010dkim", "tekstovima", "u", "okviru", "isihasti\u010dke", "tradicije", "svete", "gore", "dok", "su", "drugi", "po\u010dinjali", "sa", "modernom", "filozofijom", "meyendorffa", "a", "tre\u0107i", "su", "po\u010dinjali", "svoje", "u\u010denje", "ruskim", "teolozima", "iz", "dijaspore", "dok", "je", "nekih", "bilo", "na", "koje", "je", "uticala", "politi\u010dka", "teologija", "latinske", "amerike", "naravno", "svi", "oni", "su", "do\u0161li", "do", "razli\u010ditih", "zaklju\u010daka", "teologija", "1960-ih", "treba", "da", "bude", "prou\u010davana", "bez", "preuveli\u010davanja", "i", "treba", "je", "ta\u010dno", "vrednovati", "i", "o", "njoj", "pravedno", "suditi", "ali", "ne", "smemo", "razmi\u0161ljati", "da", "su", "isti", "trendovi", "odba\u010deni", "u", "zapadnom", "svetu", "u", "dvadesetom", "veku", "tako", "da", "teologiju", "zapadne", "nema\u010dke", "treba", "ispitati", "kao", "onu", "koja", "je", "imala", "uticaj", "na", "takozvanu", "teologiju", "1960-ih", "u", "gr\u010dkoj", "mislim", "na", "zapadni", "svet", "pogotovo", "u", "nema\u010dkoj", "teologiji", "1920-ih", "posle", "stra\u0161nog", "prvog", "svetskog", "rata", "kada", "su", "u", "kooperaciji", "sa", "imperialisti\u010dkim", "silama", "razvili", "krizu", "tada", "je", "do\u0161lo", "do", "dijalekti\u010dke", "teologije", "ili", "neo-pravoslavne", "teologije", "koja", "je", "poku\u0161ala", "da", "sagleda", "odnos", "izme\u0111u", "boga", "i", "sveta", "sa", "nove", "perspektive", "tada", "su", "se", "pojavili", "novi", "protestantski", "teolozi", "kao", "barth", "brunner", "bultmann", "i", "tillich", "koji", "su", "se", "sastali", "sa", "filozofima", "tog", "vremena", "kierkegaardom", "berdyaevom", "heideggerom", "i", "diskutovali", "o", "ovom", "pitanju", "u", "ovoj", "nema\u010dkoj", "teologiji", "1920-ih", "diskutovalo", "se", "o", "neo-pravoslavlju", "sekularizmu", "pneumatologiji", "univerzitetima\u2026", "to", "su", "termini", "koje", "su", "\u010desto", "koristili", "gr\u010dki", "teolozi", "1960-ih", "\u0161ta", "vi\u0161e", "postojala", "je", "velika", "debata", "u", "nema\u010dkoj", "u", "odnosu", "ovog", "pitanja", "i", "sveta", "boga", "i", "istorije", "tako\u0111e", "u", "zapadnom", "svetu", "1960-ih", "razvili", "su", "se", "razli\u010diti", "teolo\u0161ki", "trendovi", "koji", "su", "se", "bavili", "raznim", "teologijima", "teologiji", "o", "smrti", "boga", "politi\u010dkoj", "teologiji", "i", "takva", "terminologija", "je", "doneta", "u", "gr\u010dku", "1960-ih", "profesor", "marios", "begzos", "je", "predstavio", "na", "lep", "na\u010din", "celokupnu", "evoluciju", "ove", "teologije", "protestantima", "tako", "da", "teologija", "1960-ih", "u", "gr\u010dkoj", "sigurno", "treba", "da", "bude", "prou\u010davana", "sa", "ove", "perspektive", "to", "jest", "sa", "paralelnim", "teolo\u0161kim", "pokretima", "koji", "su", "se", "doga\u0111ali", "u", "protestantskom", "svetu", "pogotovo", "u", "nema\u010dkoj", "odnos", "izme\u0111u", "pravoslavnih", "teologa", "1960-ih", "i", "protestantskih", "teologa", "1920-ih", "i", "1960-ih", "treba", "preispitati", "na", "primer", "za", "vreme", "mog", "studiranja", "\u010desto", "smo", "mogli", "da", "\u010dujemo", "od", "na\u0161ih", "profesora", "o", "mi\u0161ljenjima", "velikih", "protestantskih", "teologa", "kao", "na", "primer", "bartha", "brunnera", "bultmana", "kao", "primer", "na", "\u010dasu", "istorije", "dogmatike", "razmatrao", "sam", "dijalekti\u010dku", "teologiju", "i", "stavove", "gore", "navedenih", "nema\u010dkih", "teologa", "o", "odnosu", "\u010doveka", "i", "pravoslavne", "teologije", "po", "u\u010denju", "svetih", "otaca", "tako\u0111e", "na", "\u010dasu", "hri\u0161\u0107anske", "etike", "\u010ditao", "pisao", "sam", "o", "knjizi", "nikolaja", "berdyaeva", "sudbina", "\u010doveka", "ovo", "se", "de\u0161avelo", "jer", "su", "neki", "profesori", "bili", "na", "\u0161kolovanju", "u", "nema\u010dkoj", "i", "znali", "o", "pokretu", "dijalekti\u010dke", "teologije", "na\u0161a", "prethodna", "generacije", "je", "bila", "pod", "prevelikim", "uticajem", "nema\u010dkog", "teologa", "harnacka", "koji", "je", "prethodnik", "dijalektik\u010de", "teologije", "u", "svakom", "slu\u010daju", "takozvanu", "teologiju", "1960-ih", "u", "gr\u010dkoj", "treba", "razmatrati", "na", "osnovu", "teologije", "u", "nema\u010dkoj", "i", "na", "osnovu", "ruske", "teologije", "u", "dijaspori", "3", "teologija", "pravoslavne", "crkve", "na", "sve", "izjavljeno", "moram", "dodati", "jo\u0161", "jednu", "perspektivu", "koja", "bi", "trebalo", "da", "se", "istra\u017ei", "da", "bi", "se", "do\u0161lo", "do", "sigurnijeg", "zaklju\u010dka", "na", "ovu", "temu", "1960-ih", "bio", "sam", "student", "teolo\u0161ke", "\u0161kole", "u", "solunu", "gde", "su", "me", "profesori", "u\u010dili", "ali", "sam", "i", "sam", "\u010ditao", "o", "teolozima", "koji", "su", "pisali", "o", "ovoj", "novoj", "perspektivi", "u", "isto", "vreme", "u\u010dio", "sam", "iz", "tekstova", "o", "isihasti\u010dkoj", "tradiciji", "ocima", "crkve", "pogotovo", "o", "svetom", "grigoriju", "palami", "svetom", "simeonu", "novom", "teologu", "i", "o", "ocima", "dobrotoljublja", "kada", "sam", "posetio", "atos", "pitao", "sam", "iskusnog", "monaha", "theoklitosa", "dionysiatisa", "koji", "je", "dostigao", "visok", "stepen", "duhovnosti", "na", "svetoj", "gori", "i", "koji", "je", "podr\u017eavao", "pravaoslavnu", "teologiju", "kakvo", "je", "njegovo", "mi\u0161ljenje", "o", "ovim", "teolo\u0161kim", "problemima", "u", "gr\u010dkoj", "on", "je", "ta\u010dno", "odgovorio", "da", "ne", "vidi", "problem", "u", "telogiji", "ve\u0107", "u", "teolozima", "sa", "nastavkom", "mog", "\u0161kolovanja", "zaklju\u010dio", "sam", "da", "je", "pravoslavna", "teologija", "glas", "pravoslavne", "crkve", "kao", "\u0161to", "je", "pravoslavna", "crkva", "ve\u010dno", "telo", "hristovo", "tako", "je", "i", "pravoslavna", "teologija", "ve\u010dna", "i", "ne", "deli", "se", "na", "dekade", "naravno", "mo\u017eemo", "govoriti", "o", "razli\u010ditim", "teolo\u0161kim", "trendovima", "koji", "su", "se", "razvili", "u", "gradovima", "aleksandriji", "antiohiji", "jerusalimu", "ali", "ne", "mo\u017eemo", "govoriti", "o", "pravoslavnoj", "teologiji", "1960-ih", "1970-ih", "1980-ih", "drugim", "re\u010dima", "pravoslavna", "teologija", "crkve", "je", "teologija", "proroka", "apostola", "i", "otaca", "kroz", "vekove", "svaka", "nova", "struja", "koja", "se", "pojavi", "mora", "biti", "razmatrana", "u", "odnosu", "na", "pravoslavnu", "crkvu", "sveci", "su", "se", "sjedinili", "sa", "bogom", "i", "videli", "boga", "u", "svetlosti", "i", "onda", "izrazili", "svoj", "do\u017eivljaj", "u", "terminima", "svog", "vremena", "maja", "1977", "otac", "jovan", "romanides", "otac", "georgije", "metallinos", "i", "autor", "su", "bili", "pozvani", "na", "seminar", "koji", "je", "organizovala", "pravoslavna", "crkva", "u", "americi", "o.c.a", "blizu", "atlante", "mi", "smo", "bili", "jedini", "besednici", "i", "dva", "dana", "smo", "govorili", "o", "pravoslavlju", "i", "terapeutskoj", "nauci", "otac", "romanides", "nije", "mogao", "da", "prisustvuje", "zbog", "bolesti", "pa", "je", "otac", "georgije", "metallinos", "pro\u010ditao", "uvodni", "tekst", "na", "ovu", "temu", "sa", "istorijskog", "i", "teolo\u0161kog", "konteksta", "pravoslavne", "crkve", "a", "autor", "je", "objasnio", "izazove", "koje", "pravoslavna", "crkva", "suo\u010dava", "o.c.a", "je", "crkva", "u", "kojoj", "je", "poznati", "otac", "aleksandar", "\u0161meman", "predavao", "tako", "da", "je", "organizator", "seminara", "\u017eeleo", "da", "zna", "na\u0161", "stav", "4", "slu\u010daj", "oca", "jovana", "romanidesa", "me\u0111u", "teolozima", "1960-ih", "mnogi", "ubrojavaju", "protojereja", "o", "jovana", "romanidesa", "koji", "je", "napravio", "veliko", "iznena\u0111enje", "tog", "vremena", "i", "doprineo", "obnovi", "teologije", "u", "gr\u010dkoj", "prema", "patristi\u010dkoj", "tradiciji", "zbog", "mnogo", "razloga", "mislim", "da", "nije", "u", "redu", "da", "povezujemo", "o", "jovana", "romanidesa", "sa", "trendom", "takozvanog", "neo-pravoslavlja", "prvi", "razlog", "je", "to", "\u0161to", "je", "otac", "jovan", "pisao", "o", "teologiji", "i", "prou\u010davao", "teologiju", "1950-ih", "njegova", "teza", "je", "bila", "\u201cpraroditeljski", "greh\u201d", "koja", "je", "bila", "veliko", "delo", "u", "teolo\u0161koj", "\u0161koli", "atine", "o", "kojoj", "se", "mnogo", "govorilo", "ali", "tako\u0111e", "i", "u", "celoj", "gr\u010dkoj", "drugi", "razlog", "je", "to", "\u0161to", "na", "njega", "nisu", "uticale", "razne", "teolo\u0161ke", "struje", "tog", "vremena", "on", "je", "odrastao", "u", "protestantskoj", "sredini", "u", "americi", "a", "studirao", "je", "na", "papskom", "institutu", "i", "na", "protestantskim", "teolo\u0161kim", "univerzitetima", "yejlu", "i", "harvardu", "tako", "da", "je", "dobro", "upoznao", "njihov", "mentalitet", "po\u0161to", "protestanti", "u\u010de", "da", "su", "oci", "pravoslavne", "crkve", "promenili", "apostolsku", "tradiciju", "otac", "jovan", "je", "detaljno", "prou\u010dio", "apostolske", "oce", "irineja", "ignjatija", "justina", "polikarpa", "koji", "su", "prsten", "na", "koji", "se", "ostali", "oci", "nadovezuju", "odavde", "je", "nastalo", "njegovo", "delo", "o", "praroditeljskom", "grehu", "koje", "izme\u0111u", "ostalih", "stvari", "odre\u0111uje", "razliku", "izme\u0111u", "pravoslavne", "i", "skolasti\u010dke", "teorije", "tre\u0107i", "razlog", "je", "to", "\u0161to", "kada", "je", "do\u0161ao", "u", "gr\u010dku", "1950-ih", "bio", "je", "iznena\u0111en", "klimom", "koju", "je", "zatekao", "tu", "je", "istra\u017eivao", "dublje", "o", "teologiji", "isihazma", "i", "isihasti\u010dkoj", "tradiciji", "crkve", "tako", "da", "njegovo", "delo", "treba", "sagledavati", "u", "svetlu", "isihasti\u010dke", "tradicije", "crkve", "a", "ne", "kroz", "nacionalizam", "jer", "se", "onda", "mo\u017ee", "pogre\u0161no", "protuma\u010diti", "zbog", "toga", "dela", "oca", "jovana", "romanidesa", "su", "pozitivna", "evolucija", "prema", "\u010distoj", "patristi\u010dkoj", "tradiciji", "otac", "jovan", "\u010desto", "u", "svojim", "knjigama", "kritikuje", "pogr\u0161na", "u\u010denja", "origena", "on", "je", "poznavao", "nema\u010dki", "idealizam", "pa", "je", "pravilno", "sudio", "o", "onima", "koji", "su", "ga", "donosili", "u", "gr\u010dku", "to", "je", "\u010detvrti", "razlog", "on", "je", "podr\u017eavao", "mi\u0161ljenje", "da", "kada", "je", "neko", "bolestan", "treba", "prona\u0107i", "uzrok", "bolesti", "i", "odakle", "je", "virus", "do\u0161ao", "sli\u010dno", "ovome", "kada", "neko", "nosi", "\u201cteolo\u0161ki", "virus\u201d", "u", "gr\u010dku", "trebe", "ispitati", "i", "prona\u0107i", "osobu", "koja", "je", "zara\u017eena", "on", "smatra", "da", "bi", "itra\u017eivanja", "dokazala", "da", "se", "gr\u010dki", "teolog", "koji", "nosi", "virus", "\u0161kolovao", "na", "zapadu", "i", "doneo", "\u201cteolo\u0161ki", "virus\u201d", "u", "gr\u010dku", "zaklju\u010dak", "mojih", "navedenih", "razmi\u0161ljanja", "je", "da", "teologija", "1960-ih", "treba", "da", "bude", "pa\u017eljivo", "razmatrana", "ali", "se", "mora", "podvu\u0107i", "da", "se", "pravoslavna", "teologija", "ne", "mo\u017ee", "interpretirati", "dekadama", "ve\u0107", "samo", "ve\u010dnom", "tradicijom", "proroka", "apostola", "i", "otaca", "pravoslavne", "crkve", "to", "jest", "u", "pravoslavnoj", "teologiji", "ne", "postoji", "teologija", "1960-ih", "ve\u0107", "teologija", "bogonosnih", "svetaca", "od", "paremvasisa", "januar", "2010", "prevod", "na", "engleski", "john", "sanidopoulos", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "8", "oktobar", "2013", "god", "izvor"]}