{"naslov": "GDJE CRKVA DANAS PRAVI GRE\u0160KE SA OMLADINOM", "sadrzaj": ["mitropolit", "atanasije", "limasolski", "u", "crkvi", "obrazovanje", "ozna\u010dava", "\u201eusmjeravanje\u201c", "pravac", "ljudi", "ali", "ne", "prema", "odre\u0111enim", "idejama", "vrijednostima", "ili", "idealima", "ve\u0107", "usmjeravanje", "ljudi", "prema", "ljubavi", "na\u0161eg", "gospoda", "isusa", "hrista", "obrazovanje", "u", "crkvi", "zna\u010di", "u\u010diti", "ljude", "da", "vole", "hrista", "jer", "je", "u", "tome", "sva", "su\u0161tina", "crkva", "govori", "o", "ljubavi", "prema", "hristu", "sekularno", "razumijevanje", "religije", "odnosno", "crkve", "govori", "o", "vjeri", "u", "boga", "i", "samo", "o", "tome", "me\u0111utim", "savr\u0161enstvo", "u", "crkvi", "jeste", "ljubav", "koja", "\u0107e", "ostati", "zauvijek", "s", "obzirom", "da", "\u0107e", "vjera", "i", "nada", "nestati", "posljednjeg", "dana", "a", "jedino", "\u0161to", "\u0107e", "ostati", "bi\u0107e", "ljubav", "zato", "je", "izazov", "ljudima", "nau\u010diti", "da", "vole", "boga", "imati", "vjeru", "u", "boga", "je", "prvi", "i", "osnovni", "korak", "koji", "vodi", "ka", "sljede\u0107em", "koraku", "i", "tako", "redom", "mi", "ne", "smijemo", "samo", "tu", "stati", "zato", "\u0161to", "osoba", "ne", "mo\u017ee", "dati", "cijeli", "svoj", "\u017eivot", "ne\u010demu", "u", "\u0161ta", "jednostavno", "vjeruje", "ako", "su", "takvi", "idealisti", "onda", "oni", "to", "mogu", "\u010diniti", "kao", "\u0161to", "se", "radi", "u", "drugim", "situacijama", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "\u0161to", "vidimo", "oko", "sebe", "ipak", "u", "crkvi", "jedino", "\u0161to", "postoji", "jeste", "hristova", "ljubav", "za", "nas", "hristos", "je", "sve", "o", "\u010demu", "se", "radi", "hristos", "je", "onaj", "koji", "je", "svima", "u\u010ditelj", "pogledajte", "kako", "to", "prelijepo", "gospod", "u", "jevan\u0111elju", "ka\u017ee", "\u201eu\u010dite", "od", "mene...\u201c", "to", "zna\u010di", "da", "ljudi", "u\u010de", "od", "hrista", "od", "istog", "hrista", "iz", "hristovog", "\u017eivota", "iz", "hristovih", "rije\u010di", "ali", "iznad", "svega", "iz", "iskustva", "ljubavi", "bo\u017eije", "koja", "je", "me\u0111u", "njima", "zato", "je", "to", "iskustvo", "toliko", "jako", "da", "nadilazi", "sve", "druge", "ljubavi", "u", "svijetu", "bra\u0107o", "moja", "nije", "dovoljno", "govoriti", "na\u0161oj", "djeci", "o", "idejama", "iz", "jevan\u0111elja", "nije", "dovoljno", "govoriti", "kako", "su", "jevan\u0111elje", "i", "crkva", "najbolje", "\u0161to", "im", "neko", "mo\u017ee", "ponuditi", "i", "kako", "su", "ljubav", "radost", "sloboda", "i", "pravda", "prekrasni", "naravno", "da", "je", "to", "sve", "prelijepo", "ali", "ono", "\u0161to", "mlada", "osoba", "danas", "treba", "je", "da", "nau\u010di", "voljeti", "hrista", "nau\u010diti", "ih", "da", "im", "jedino", "crkva", "mo\u017ee", "dati", "hrista", "te", "da", "je", "to", "ne\u0161to", "\u0161to", "im", "svijet", "ne", "mo\u017ee", "dati", "ljudi", "uvijek", "mogu", "nau\u010diti", "po\u0161tovati", "svoje", "bli\u017enje", "voljeti", "ih", "biti", "iskreni", "po\u0161teni", "liberalni", "i", "tako", "dalje", "ne", "treba", "vam", "crkva", "da", "biste", "nau\u010dili", "ove", "stvari", "koje", "priroda", "sama", "u\u010di", "na\u0161e", "ljudsko", "bi\u0107e", "i", "postojanje", "nas", "u\u010di", "slobodi", "pravdi", "demokratiji", "po\u0161tovanju", "i", "ljubavi", "prema", "drugima", "ono", "\u0161to", "nam", "crkva", "ima", "re\u0107i", "jeste", "ljubav", "hristova", "i", "to", "je", "dozvolite", "mi", "da", "ka\u017eem", "mjesto", "na", "kom", "se", "hri\u0161\u0107ani", "danas", "spoti\u010du", "zato", "\u0161to", "smatraju", "da", "je", "crkva", "jedan", "ideolo\u0161ki", "sistem", "i", "da", "je", "samo", "dovoljno", "da", "budemo", "dobri", "ljudi", "oni", "smatraju", "da", "je", "dovoljno", "da", "izvr\u0161avamo", "na\u0161e", "obaveze", "da", "je", "dovoljno", "da", "postavimo", "granice", "na\u0161oj", "djeci", "da", "ne", "budu", "nesta\u0161ni", "da", "ne", "\u010dine", "lo\u0161e", "stvari", "ponekad", "oni", "ka\u017eu", "stvari", "koje", "\u010dujemo", "i", "na", "koje", "se", "mi", "nasmijemo", "sa", "odobravanjem", "naravno", "ali", "ovo", "ne", "odra\u017eava", "stav", "crkve", "pazite", "\u0161ta", "oni", "ka\u017eu", "\u201ebolje", "je", "i\u0107i", "u", "crkvu", "nego", "da", "se", "petljaju", "sa", "drogama\u201c", "\u201ebolje", "je", "i\u0107i", "u", "crkvu", "nego", "biti", "u", "zatvoru.\u201c", "kao", "da", "je", "crkva", "nasuprot", "drogama", "i", "zatvoru", "kao", "\u0161to", "neko", "jednom", "re\u010de", "\u201ezar", "ne", "postoji", "pravi", "put", "srednji", "put?\u201c", "dakle", "ili", "je", "crkva", "ili", "su", "droge", "dakle", "ko", "god", "nije", "u", "crkvi", "to", "zna\u010di", "da", "se", "drogira", "naravno", "da", "ne", "vi", "ne", "morate", "i\u0107i", "u", "crkvu", "da", "biste", "bili", "\u010dastan", "iskren", "po\u0161ten", "\u010dovjek", "dobar", "supru\u017enik", "dobar", "roditelj", "dobar", "student", "i", "sve", "one", "dobre", "stvari", "koje", "nosite", "u", "sebi", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "mi", "\u010desto", "ne", "mo\u017eemo", "razumjeti", "za\u0161to", "na\u0161a", "djeca", "imaju", "druga\u010diji", "odnos", "sa", "bogom", "za\u0161to", "mi", "kao", "stariji", "to", "ne", "mo\u017eemo", "razumjeti", "mi", "pitamo", "\u201eza\u0161to", "to", "\u017eeli\u0161?\u201c", "zar", "nije", "dovoljno", "da", "postane\u0161", "dobra", "osoba", "i", "dobar", "nau\u010dnik", "i", "da", "svoj", "rad", "ponudi\u0161", "svijetu", "i", "dru\u0161tvu", "za\u0161to", "\u017eeliti", "vi\u0161e", "to", "je", "pretjerivanje", "fanatizam", "ekscentrizam", "i", "bolest", "za\u0161to", "izra\u017eavamo", "takve", "stavove", "zato", "\u0161to", "na\u0161e", "\u017eivote", "ne", "mjerimo", "prema", "ljubavi", "ve\u0107", "prema", "du\u017enosti", "\u201euradi", "svoju", "du\u017enost", "i", "to", "je", "dovoljno\u201c", "me\u0111utim", "ljubav", "bra\u0107o", "moja", "nema", "granice", "kada", "volite", "boga", "vi", "nemate", "granice", "to", "je", "kao", "kada", "volite", "neku", "osobu", "ukoliko", "imate", "ljubav", "prema", "toj", "osobi", "vi", "\u017eelite", "biti", "sa", "njom", "ujediniti", "svoj", "\u017eivot", "sa", "njom", "mo\u017eete", "li", "postaviti", "granice", "takvoj", "ljubavi", "ljubav", "je", "vatra", "koja", "gori", "u", "srcu", "\u010dovjeka", "ona", "nema", "granice", "niti", "ograni\u010denja", "logike", "ve\u0107", "djeluje", "sama", "iz", "srca", "a", "ne", "iz", "glave", "crkva", "nas", "u\u010di", "i", "poziva", "ljude", "da", "vole", "hrista", "iznad", "svega", "znate", "u", "starim", "vremenima", "u", "crkvi", "se", "mogao", "uo\u010diti", "fenomen", "kada", "je", "bilo", "jako", "puno", "djece", "mi", "se", "sje\u0107amo", "svi", "mi", "koji", "smo", "stariji", "da", "do", "odre\u0111enog", "uzrasta", "gotovo", "sva", "djeca", "su", "i\u0161la", "u", "katehisti\u010dku", "\u0161kolu", "u", "crkvu", "i", "oni", "su", "imali", "odnos", "sa", "bogom", "nakon", "tog", "uzrasta", "oni", "su", "to", "izgubili", "otprilike", "sa", "\u010detrnaest", "petnaest", "ili", "osamnaest", "godina", "neki", "su", "oti\u0161li", "u", "vojsku", "neki", "u", "visoke", "\u0161kole", "tako", "da", "su", "napori", "ljudi", "bili", "izgubljeni", "kao", "\u0161to", "su", "katehisti", "i", "drugi", "\u0161ta", "mislite", "za\u0161to", "je", "tako", "gdje", "je", "napravljena", "gre\u0161ka", "u", "redu", "naravno", "da", "tu", "ima", "ljudske", "slabosti", "isku\u0161enja", "i", "briga", "koje", "se", "umno\u017eavaju", "kako", "ljudi", "odrastaju", "me\u0111utim", "\u201egre\u0161ka", "crkve\u201c", "da", "stavimo", "pod", "znake", "navoda", "nije", "sama", "crkva", "ve\u0107", "mi", "ljudi", "iz", "crkve", "koji", "na\u017ealost", "nismo", "shvatili", "da", "ono", "\u0161to", "trebamo", "dati", "na\u0161oj", "djeci", "jeste", "ljubav", "za", "hrista", "mi", "smo", "ih", "u\u010dili", "idejama", "iz", "jevan\u0111elja", "\u201ebudi", "dobro", "dijete", "\u010destito", "dijete", "imajte", "ljubavi", "prema", "drugima", "\u010dinite", "milosr\u0111e", "budi", "dobra", "osoba\u201c", "ali", "nismo", "im", "govorili", "o", "ljubavi", "prema", "hristu", "to", "je", "zato", "\u0161to", "je", "teologija", "za", "nas", "bila", "idealisti\u010dka", "filozofska", "i", "humanisti\u010dka", "mi", "smo", "ignorisali", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "\u0161ta", "zna\u010di", "voljeti", "hrista", "iz", "tog", "razloga", "nije", "bilo", "va\u017eno", "da", "ljudi", "nau\u010de", "postiti", "da", "bde", "da", "se", "ispovijedaju", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "da", "\u010ditaju", "\u017eitije", "svetitelja", "ne", "bilo", "je", "dovoljno", "\u010ditati", "druge", "knjige", "\u017eitija", "svetitelja", "su", "stavljena", "na", "stranu", "podvi\u017eni\u010dki", "\u017eivot", "crkve", "je", "stavljen", "na", "stranu", "\u010dovjek", "koji", "je", "pozvan", "da", "iskusi", "hrista", "u", "okviru", "tajne", "crkve", "je", "stavljen", "na", "stranu", "druge", "stvari", "su", "se", "isprije\u010dile", "na", "putu", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "gubimo", "ljude", "jednog", "za", "drugim", "kada", "dostignu", "pubertetski", "uzrast", "naravno", "grijeh", "ima", "svoju", "snagu", "i", "iskustvo", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "privla\u010di", "ljude", "i", "zarobljava", "ih", "sa", "druge", "strane", "a", "\u0161ta", "\u0107e", "ljude", "vratiti", "nazad", "ideje", "ideje", "su", "mrtve", "sjenke", "stvarnosti", "ideja", "vas", "ne", "mo\u017ee", "zadr\u017eati", "bez", "obzira", "koliki", "ste", "ideolog", "sre\u0107om", "ti", "dani", "su", "pro\u0161lost", "i", "danas", "se", "\u010dini", "da", "smo", "se", "oporavili", "ponovo", "otkrili", "na\u0161e", "korijene", "i", "na\u0161a", "predanja", "ponovo", "vidimo", "mlade", "ljude", "u", "crkvama", "vidimo", "mlade", "ljude", "koji", "vole", "boga", "koji", "dolaze", "u", "crkvu", "sa", "novim", "izgledom", "novom", "perspektivom", "oni", "mogu", "imati", "svoje", "te\u0161ko\u0107e", "svoje", "probleme", "svoje", "padove", "i", "svoje", "slabosti", "kao", "i", "svi", "mi", "ali", "oni", "slu\u0161aju", "o", "ljubavi", "bo\u017eijoj", "i", "to", "je", "ono", "bra\u0107o", "moja", "\u0161to", "moramo", "govoriti", "svojoj", "djeci", "da", "nau\u010de", "da", "vole", "boga", "kada", "vole", "boga", "onda", "im", "se", "otkrivaju", "stvari", "u", "okviru", "iskustva", "ljubavi", "bo\u017eije", "onda", "oni", "u\u010de", "i", "dobijaju", "sna\u017eno", "duhovno", "antitijelo", "u", "sebi", "koje", "je", "antite\u017ea", "grehovnoj", "te\u017eini", "i", "sa", "tim", "ako", "su", "ranjeni", "grijehom", "ima\u0107e", "prisustvo", "ljubavi", "prema", "hristu", "da", "utje\u0161i", "njihova", "srca", "oni", "znaju", "da", "ne", "mogu", "biti", "spaseni", "svojom", "vlastitom", "snagom", "da", "ne", "mogu", "biti", "spaseni", "svojim", "izgledom", "ve\u0107", "jedino", "ljubavlju", "bo\u017eijom", "milo\u0161\u0107u", "bo\u017eijom", "njegovim", "saosje\u0107anjem", "i", "\u017ertvom", "hristosa", "na", "krstu", "za", "sve", "nas", "ukoliko", "u", "crkvi", "danas", "govorimo", "o", "obrazovanju", "onda", "govorimo", "upravo", "o", "ovom", "usmjerenju", "\u2013", "pomo\u0107i", "ljudima", "da", "zavole", "boga", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "8", "novembar", "2013", "god"]}