{"naslov": "ULOGA SVE\u0160TENIKA U PAROHIJI I U SEKULARNOM DRU\u0160TVU", "sadrzaj": ["napisao", "o", "petar", "jovanovi\u0107", "uloga", "sve\u0161tenika", "je", "u", "svetom", "pismu", "upore\u0111ena", "sa", "pastirom", "u", "pri\u010di", "o", "dobrom", "pastiru", "na\u0161", "gospod", "isus", "hristos", "nas", "u\u010di", "kakva", "je", "priroda", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "i", "kakva", "je", "uloga", "stada", "gdje", "pastir", "slu\u017ei", "pastir", "koji", "se", "brine", "i", "vodi", "ra\u010duna", "o", "svom", "stadu", "se", "veli\u010da", "dobri", "pastir", "bdi", "nad", "svojim", "stadom", "brine", "se", "o", "pronala\u017eenju", "ispa\u0161e", "on", "nije", "kao", "poslodavac", "ve\u0107", "brine", "i", "o", "ovcama", "iz", "drugih", "stada", "i", "spreman", "je", "dati", "svoj", "\u017eivot", "za", "svoje", "stado", "\u017eivot", "pastira", "u", "potpunosti", "pripada", "njegovom", "stadu", "svaku", "ovcu", "poimenice", "zna", "a", "i", "one", "njega", "poznaju", "zbog", "bliskog", "odnosa", "pastira", "i", "njegovog", "stada", "pastir", "se", "ne", "koristi", "silom", "da", "dovede", "svoje", "ovce", "pred", "sebe", "ve\u0107", "ga", "one", "slijede", "kada", "otpu\u0161ta", "svoju", "ovcu", "on", "ide", "ispred", "nje", "a", "ovca", "ga", "slijedi", "zato", "\u0161to", "prepoznaje", "njegov", "glas", "jovan", "10:10-18", "da", "bi", "mogao", "obavljati", "svoju", "misiju", "sve\u0161tenik", "je", "pozvan", "da", "se", "kao", "\u0161to", "se", "pastir", "brine", "o", "svom", "stadu", "brine", "o", "duhovnim", "potrebama", "svojih", "parohijana", "on", "je", "pozvan", "da", "dovede", "svaku", "du\u0161u", "gospodu", "svaku", "du\u0161u", "koja", "treba", "biti", "dovedena", "bogu", "ono", "\u0161to", "donosi", "harmoniju", "u", "parohiji", "jeste", "ljubav", "koja", "treba", "da", "vlada", "izme\u0111u", "duhovnog", "pastira", "i", "njegovog", "stada", "\u0161to", "ilustruje", "ljubav", "i", "po\u017ertvovanje", "opisano", "u", "hristovoj", "pri\u010di", "o", "dobrom", "pastiru", "takvu", "ljubav", "koja", "je", "kao", "ujedinjuju\u0107a", "nit", "za", "harmoniju", "u", "parohijskoj", "zajednici", "opisao", "je", "sveti", "apostol", "pavle", "solunjanima", "na", "sljede\u0107i", "na\u010din", "\u201edu\u017eni", "smo", "svagda", "zahvaljivati", "bogu", "za", "vas", "bra\u0107o", "kao", "\u0161to", "treba", "jer", "raste", "vrlo", "vjera", "va\u0161a", "i", "mno\u017ei", "se", "ljubav", "svakog", "od", "vas", "me\u0111u", "vama\u201c", "ii", "sol", "1:3", "u", "odnosu", "na", "jevan\u0111eljsku", "pri\u010du", "idealna", "uloga", "sve\u0161tenika", "bi", "se", "sastojala", "iz", "ljubavi", "po\u017ertvovanja", "pa\u017enje", "i", "brige", "za", "sve", "ljude", "zato", "\u0161to", "je", "to", "neophodno", "u", "skladu", "sa", "rije\u010dima", "sv", "apostola", "pavla", "\u201ekoji", "ho\u0107e", "da", "se", "svi", "ljudi", "spasu", "i", "da", "do\u0111u", "u", "poznanje", "istine\u201d", "i", "tim", "2:4", "sekularizacija", "svijeta", "i", "\u017eivota", "predstavlja", "najve\u0107u", "prepreku", "sve\u0161tenikovoj", "slu\u017ebi", "i", "radu", "na", "spasenju", "ljudi", "sveto", "jevan\u0111elje", "spominje", "na", "mnogim", "mjestima", "odabranim", "iz", "svetih", "apostola", "da", "svijet", "postoji", "kao", "dva", "ekstrema", "u", "opro\u0161tajnoj", "propovijedi", "prije", "njegovog", "raspe\u0107a", "spasitelj", "je", "obe\u0107ao", "svojim", "u\u010denicima", "da", "\u0107e", "im", "on", "poslati", "pomo\u0107", "\u201eduha", "istine", "kog", "svijet", "ne", "mo\u017ee", "primiti", "jer", "ga", "ne", "vidi", "niti", "ga", "poznaje\u201d", "jv", "14:17", "duh", "istine", "bo\u017eije", "je", "u", "suprotnosti", "sa", "duhom", "istine", "\u010dovjeka", "po\u010detak", "bijega", "od", "boga", "i", "njegove", "istine", "po\u010deo", "je", "u", "vrijeme", "prvog", "grijeha", "predaka", "zbog", "moralnog", "pada", "bo\u017eije", "obli\u010dje", "u", "\u010dovje\u010danstvu", "postalo", "je", "nejasno", "a", "svijest", "o", "originalnom", "i", "istinskom", "identitetu", "izgubljena", "\u017eivot", "je", "ponovo", "dobio", "puno\u0107u", "uma", "kroz", "sveto", "ovaplo\u0107enje", "kojim", "bog", "posta\u0161e", "\u010dovjek", "kako", "bi", "\u010dovjek", "postao", "bogolik", "i", "povratio", "svoje", "obli\u010dje", "svijet", "u", "vidu", "savremenog", "dru\u0161tva", "s", "kraja", "20", "stolje\u0107a", "nije", "vi\u0161e", "direktno", "protivan", "sa", "bogom", "kao", "jednoj", "vi\u0161oj", "sili", "postojanja", "na", "neki", "veliki", "i", "drasti\u010dan", "na\u010din", "vrijeme", "strogih", "misli", "ateisti\u010dkih", "dru\u0161tava", "je", "pro\u0161lost", "dana\u0161nje", "dru\u0161tvo", "koje", "\u010dovje\u010danstvu", "nudi", "sekularisti\u010dka", "u\u010denja", "pod", "razli\u010ditim", "nazivima", "nude\u0107i", "ljudima", "blagodat", "kao", "\u0161to", "su", "humanizam", "materijalizam", "tehnologija", "novi", "svjetski", "poredak", "je", "u", "suprotnosti", "sa", "bogo\u010dovjekom", "hristom", "koji", "je", "nama", "\u201eput", "istina", "i", "\u017eivot\u201c", "jv", "14:6", "u", "umu", "dana\u0161njeg", "\u010dovjeka", "\u010dini", "se", "da", "nema", "mjesta", "za", "boga", "u", "\u017eivom", "svetom", "trojstvu", "obi\u010dno", "ljudi", "danas", "vole", "re\u0107i", "da", "postoji", "jedan", "bog", "misle\u0107i", "na", "neko", "vrhovno", "bi\u0107e", "ali", "ne", "spominju\u0107i", "da", "je", "tu", "i", "gospod", "isus", "hristos", "i", "duh", "sveti", "za", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "jedino", "je", "hristos", "kao", "istiniti", "bogo\u010dovjek", "prava", "mjera", "svih", "stvari", "me\u0111utim", "zemaljski", "\u010dovjek", "ima", "svoju", "viziju", "\u017eivota", "takvo", "zna\u010denje", "\u010dovjekovog", "\u017eivota", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "je", "\u201epostojanje", "jedne", "nule\u201c", "\u010dovjek", "uglavnom", "upravlja", "svoj", "\u017eivot", "prema", "jelu", "i", "pi\u0107u", "zabavi", "kori\u0161tenju", "dobara", "da", "ostane", "u", "trci", "za", "uspjehom", "\u017eivota", "u", "svoj", "toj", "trci", "\u010dovjek", "postavlja", "sebe", "kao", "kona\u010dnu", "vrijednost", "i", "zato", "se", "pona\u0161a", "kao", "veliki", "inkvizitor", "iz", "romana", "dostojevskog", "\u201ebra\u0107a", "karamazovi\u201c", "koji", "brani", "bogo\u010dovjeku", "da", "se", "mije\u0161a", "u", "njegove", "poslove", "i", "njegov", "\u017eivot", "dana\u0161nji", "\u010dovjek", "cijelo", "svoje", "vrijeme", "provodi", "uspostavljaju\u0107i", "ravnote\u017eu", "svojih", "\u201ehorizontala\u201c", "bez", "uspona", "uz", "duhovne", "stepenice", "i", "ljestvice", "vi\u0161eg", "vertikalnog", "\u017eivota", "koji", "vodi", "ka", "bogu", "za", "takvu", "vrstu", "\u010dovjeka", "o", "justin", "popovi\u0107", "ka\u017ee", "da", "svijet", "i", "\u017eivot", "\u201eon", "posmatra", "iz", "svojih", "pritu\u017ebi", "svoje", "ljubavi", "prema", "grijehu", "i", "donje", "perspektive\u201c", "iz", "tuma\u010denja", "jovanovih", "str", "115", "iz", "\u017eivota", "dana\u0161njeg", "\u010dovjeka", "jasno", "se", "vidi", "da", "on", "i", "dalje", "\u017eivi", "u", "djelokrugu", "starog", "zavjeta", "sa", "svojim", "izgubljenim", "razumijevanjem", "ukupne", "svijesti", "o", "svoje", "dvije", "prirode", "duhovne", "i", "tjelesne", "\u010dovjek", "se", "u", "svom", "\u017eivotu", "pona\u0161a", "kao", "da", "njegovo", "tijelo", "postoji", "paralelno", "sa", "njegovom", "du\u0161om", "a", "jo\u0161", "\u010de\u0161\u0107e", "prema", "savremenoj", "filozofiji", "egzistencijalizma", "i", "bez", "du\u0161e", "neko", "je", "rekao", "da", "bez", "obzira", "kakvo", "je", "stanje", "svijeta", "ono", "prodire", "u", "cjelokupan", "\u010dovjekov", "\u017eivot", "ima", "dosta", "istine", "u", "ovom", "svaka", "osoba", "od", "ro\u0111enja", "do", "smrti", "\u017eivi", "i", "okru\u017eena", "je", "stalnim", "kontaktom", "sa", "ljudima", "oko", "sebe", "\u010dovjek", "uti\u010de", "na", "druge", "i", "drugi", "uti\u010du", "na", "njega", "i", "pravoslavni", "vjernik", "predstavlja", "dio", "dru\u0161tva", "u", "kom", "\u017eivi", "i", "stoji", "u", "direktnoj", "povezanosti", "sa", "svojim", "kom\u0161ijama", "i", "ljudima", "oko", "sebe", "dok", "za", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "vizija", "dru\u0161tva", "predstavlja", "zajednicu", "vjernika", "u", "hristu", "kao", "jednom", "tijelu", "svijet", "ima", "zajednicu", "u", "kojoj", "se", "vrijednost", "mjeri", "interesom", "ljudi", "u", "odnosu", "na", "vjernike", "sekularno", "dru\u0161tvo", "se", "javlja", "kao", "starozavjetno", "\u010dudovi\u0161te", "levijatan", "morska", "neman", "op.pr", "u", "17", "stolje\u0107u", "tomas", "hobs", "je", "napisao", "knjigu", "o", "politi\u010dkoj", "filozofiji", "pod", "nazivom", "\u201elevijatan\u201c", "u", "njoj", "je", "prikazana", "slika", "dru\u0161tva", "koja", "je", "potpuno", "zasnovana", "na", "temeljima", "egoisti\u010dnog", "interesa", "i", "borbe", "za", "dominacijom", "gdje", "je", "svaka", "osoba", "neprijatelj", "jedna", "drugoj", "mo\u017ee", "se", "postaviti", "pitanje", "kako", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "u\u0107i", "u", "neku", "sretnu", "i", "svijetlu", "budu\u0107nost", "21", "stolje\u0107a", "vo\u0111en", "realno\u0161\u0107u", "dru\u0161tva", "iz", "hobsovog", "vremena", "pravoslavni", "vjernici", "su", "uvijek", "u", "isku\u0161enju", "da", "podlegnu", "pod", "uticaj", "zajednice", "i", "dru\u0161tva", "u", "kom", "\u017eive", "zbunjeni", "raznim", "uticajima", "materijalizma", "\u010dovjeku", "koji", "je", "u", "vjeri", "se", "\u010dini", "da", "je", "\u017eivot", "na", "neki", "na\u010din", "podijeljen", "na", "ono", "\u0161to", "je", "njegovo", "vlasni\u0161tvo", "i", "u", "manjoj", "vjeri", "bo\u017eije", "vlasni\u0161tvo", "na", "primjer", "jedno", "mjesto", "slu\u017ei", "kao", "mjesto", "za", "duhovni", "\u017eivot", "a", "drugo", "mjesto", "kao", "mjesto", "za", "tjelesni", "\u017eivot", "zbog", "brojnih", "religija", "pravoslavni", "ljudi", "su", "\u010desto", "zbunjeni", "sa", "namjerom", "i", "organizacijom", "crkvene", "hijerarhije", "odakle", "ona", "prvo", "kre\u0107e", "odozdo", "od", "vjernika", "ili", "odozgo", "od", "episkopa", "pojam", "slobode", "u", "crkvi", "se", "mije\u0161a", "sa", "pojmom", "odre\u0111enih", "nacionalnih", "i", "politi\u010dkih", "sloboda", "to", "je", "veoma", "opasno", "za", "pravoslavnu", "omladinu", "koja", "podlije\u017ee", "isku\u0161enju", "opona\u0161aju\u0107i", "zajednicu", "u", "kojoj", "\u017eivi", "neko", "bi", "zaplakao", "gledaju\u0107i", "kako", "mladi", "na", "brojne", "na\u010dine", "\u0161kode", "svom", "tijelu", "u", "ime", "dana\u0161nje", "mode", "oni", "se", "bune", "protiv", "\u017eivota", "ili", "zbog", "spomenute", "slobode", "oni", "\u010dine", "u\u017easne", "stvari", "svom", "tijelu", "za", "pravoslavne", "vjernike", "tijelo", "je", "hram", "duha", "svetoga", "sveti", "apostol", "pavle", "pi\u0161e", "korin\u0107anima", "\u201eili", "ne", "znate", "da", "je", "tijelo", "va\u0161e", "hram", "svetoga", "duha", "koji", "je", "u", "vama", "kojega", "imate", "od", "boga", "i", "niste", "svoji", "jer", "ste", "kupljeni", "skupo", "proslavite", "dakle", "boga", "tijelom", "svojim", "i", "duhom", "svojim", "jer", "su", "bo\u017eiji\u201c", "i", "kor", "6:19-20", "iako", "se", "veoma", "\u010desto", "\u010dovjekov", "\u017eivot", "ogleda", "u", "njegovoj", "du\u0161i", "koja", "predstavlja", "lik", "bo\u017eiji", "u", "\u010dovje\u010danstvu", "od", "velike", "je", "va\u017enosti", "za", "pravoslavnog", "vjernika", "da", "shvati", "da", "je", "pozvan", "da", "\u017eivi", "jedan", "nedjeljiv", "\u017eivot", "svuda", "i", "na", "svakom", "mjestu", "vjernici", "koji", "su", "ujedinjeni", "u", "svetom", "tijelu", "hristovom", "predstavljaju", "\u017eivu", "crkvu", "gdje", "god", "da", "se", "nalaze", "u", "ku\u0107i", "na", "poslu", "u", "svetom", "hramu", "sv", "grigorije", "palama", "ka\u017ee", "\u201e\u010dovjeka", "ne", "predstavlja", "samo", "tijelo", "ili", "du\u0161a", "ve\u0107", "oboje", "jer", "ih", "je", "bog", "stvorio", "po", "svom", "obli\u010dju\u201c", "u\u010desnici", "bo\u017eije", "prirode", "k.c", "str", "26", "\u0161ta", "je", "onda", "uloga", "sve\u0161tenika", "i", "kako", "on", "kao", "dobri", "pastir", "mo\u017ee", "za\u0161tititi", "svoje", "stado", "od", "\u0161kodljivosti", "i", "negativnog", "uticaja", "zajednice", "i", "dru\u0161tva", "na", "prvom", "mjestu", "sve\u0161tenik", "ne", "treba", "da", "se", "pla\u0161i", "mjesta", "i", "dru\u0161tva", "u", "kom", "\u017eivi", "on", "ne", "bi", "trebao", "govoriti", "\u201eimam", "lo\u0161e", "stado", "pa", "\u0161ta", "mogu", "da", "uradim", "da", "se", "ne\u0161to", "promijeni?\u201c", "zar", "bi", "trebao", "seljak", "koji", "sije", "njivu", "da", "se", "pla\u0161i", "da", "\u0107e", "mu", "ptice", "pozobati", "sjeme", "ili", "da", "mu", "sjeme", "ne\u0107e", "niknuti", "zamislite", "kako", "je", "te\u0161ko", "bilo", "vrijeme", "pred", "apostole", "u", "odnosu", "na", "na\u0161e", "vrijeme", "kada", "je", "prije", "svoje", "smrti", "sv", "serafim", "sarovski", "tra\u017eio", "opro\u0161taj", "od", "svog", "prijatelja", "o", "timona", "on", "mu", "je", "rekao", "\u201esijte", "na", "dobroj", "zemlji", "sijte", "na", "pijesku", "sijte", "na", "kamenju", "sijte", "uz", "put", "sijte", "me\u0111u", "grmlje", "mo\u017ee", "se", "desiti", "da", "\u0107e", "sjeme", "niknuti", "i", "uroditi", "plodom\u201c", "sv", "serafim", "sarovski", "str", "65", "sv", "apostol", "pavle", "u", "dodatku", "preporu\u010duje", "kako", "sve\u0161tenik", "mo\u017ee", "biti", "uspje\u0161an", "u", "parohiji", "sljede\u0107im", "rije\u010dima", "\u201eslabima", "postadoh", "kao", "slab", "da", "slabe", "pridobijem", "svima", "sam", "bio", "sve", "da", "kako", "god", "neke", "spasim\u201c", "i", "kor", "9:22", "isti", "apostol", "daje", "savjet", "svom", "najdra\u017eem", "u\u010deniku", "i", "saradniku", "timoteju", "sa", "ovim", "rije\u010dima", "\u201epropovijedaj", "rije\u010d", "nastoj", "u", "vrijeme", "i", "nevrijeme", "pokaraj", "zaprijeti", "utje\u0161i", "sa", "svakom", "strpljivo\u0161\u0107u", "i", "poukom\u201c", "ii", "tim", "4:2", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "pastir", "otvara", "vrata", "da", "stado", "u\u0111e", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "radi", "na", "srcu", "\u010dovjeka", "da", "bi", "otvorio", "i", "pustio", "hrista", "da", "u\u0111e", "sveto", "jevan\u0111elje", "nas", "u\u010di", "da", "je", "dobro", "ono", "stado", "koje", "ima", "dobrog", "pastira", "koji", "nije", "koristoljubiv", "plodovi", "ne\u010dijeg", "rada", "se", "ne", "dobijaju", "preko", "no\u0107i", "ono", "\u0161to", "je", "potrebno", "jeste", "dosta", "rada", "i", "strpljenja", "nekad", "i", "oko", "20", "godina", "da", "bi", "se", "u", "parohiji", "po\u017enjela", "dobra", "\u017eetva", "parohija", "kao", "dio", "dana\u0161njeg", "dru\u0161tva", "i", "konkretne", "realnosti", "predstavlja", "izazov", "za", "svakog", "sve\u0161tenika", "u", "na\u0161em", "ameri\u010dkom", "dru\u0161tvu", "postoje", "dva", "va\u017ena", "faktora", "od", "presudnog", "zna\u010daja", "za", "organizovanje", "parohijske", "zajednice", "prvi", "faktor", "je", "parohijska", "zajednica", "prvi", "faktor", "je", "izra\u017een", "u", "materijalnom", "stanju", "i", "napretku", "na\u0161e", "parohije", "ugled", "u", "na\u0161em", "sekularnom", "dru\u0161tvu", "je", "izra\u017een", "kroz", "materijalno", "blagostanje", "\u0161to", "je", "skupo", "i", "veliko", "veliko", "auto", "velika", "ku\u0107a", "veliki", "parking", "veliki", "crkveni", "objekat", "i", "velika", "crkvena", "sala", "ako", "su", "veliki", "crkva", "i", "sala", "onda", "je", "i", "vjera", "velika", "pa", "u", "svemu", "tome", "ne", "postoji", "ni\u0161ta", "lo\u0161e", "sam", "na\u0161", "gospod", "isus", "hristos", "je", "tako\u0111e", "imao", "bogate", "prijatelje", "naravno", "za", "sve\u0161tenika", "je", "lak\u0161e", "da", "ostvari", "prvi", "faktor", "\u010dak", "i", "pored", "brojnih", "pote\u0161ko\u0107a", "ali", "da", "smo", "svi", "za", "dobro", "manje", "ili", "vi\u0161e", "doprinijeli", "uporedo", "sa", "izgradnjom", "materijalne", "dobrobiti", "crkve", "sve\u0161tenik", "se", "suo\u010dava", "sa", "velikim", "brojem", "problema", "u", "izgradnji", "i", "podizanju", "duhovnog", "\u017eivota", "\u0161to", "predstavlja", "\u201e\u017eivu\u201c", "crkvu", "u", "ovom", "slu\u010daju", "dobar", "primjer", "\u017eivota", "i", "rada", "sv", "save", "mo\u017ee", "biti", "od", "pomo\u0107i", "srpskim", "sve\u0161tenicima", "koji", "kao", "na\u0161", "veliki", "duhovni", "graditelj", "dok", "je", "podizao", "crkve", "i", "manastire", "je", "u", "isto", "vrijeme", "me\u0111u", "njima", "uspje\u0161no", "gradio", "na\u0161e", "velike", "centre", "pravoslavne", "duhovnosti", "i", "\u017eive", "vjere", "u", "pri\u010di", "o", "dobrom", "pastiru", "sveto", "jevan\u0111elje", "isti\u010de", "da", "je", "ljubav", "glavna", "snaga", "pravog", "pastira", "to", "je", "pokreta\u010dka", "sila", "koja", "stoji", "iza", "svakog", "duhovnog", "pastira", "na", "osnovu", "iskustava", "iz", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "najbolji", "na\u010din", "pristupanju", "ljudima", "je", "na", "prijateljski", "na\u010din", "dijete", "se", "veoma", "lako", "vodi", "za", "ruku", "kada", "stekne", "povjerenje", "\u010dovjek", "koji", "nam", "je", "postao", "prijatelj", "se", "la\u0161e", "vodi", "ka", "gospodu", "zakhej", "je", "osjetio", "neopisivu", "radost", "kada", "mu", "je", "gospod", "rekao", "\u201edanas", "mi", "valja", "biti", "u", "domu", "tvome\u201c", "luk", "19:5", "sv", "avgustin", "koji", "je", "vodio", "veoma", "gre\u0161an", "\u017eivot", "do", "svoje", "32", "godine", "postao", "je", "hri\u0161\u0107anin", "nakon", "\u0161to", "je", "pao", "pod", "uticaj", "svog", "prijatelja", "ponticiasa", "hristos", "je", "pri\u0161ao", "svom", "prvom", "apostolu", "kao", "prijatelj", "kada", "mu", "je", "pomogao", "da", "ulovi", "ribu", "iz", "galilejskog", "jezera", "sve\u0161teni\u010dka", "uloga", "ne", "odnosi", "se", "samo", "na", "\u017eivu", "propovijed", "za", "vrijeme", "slu\u017eenja", "liturgije", "u", "svetom", "hramu", "ve\u0107", "u", "svakoj", "prilici", "i", "okupljanju", "ljudi", "sve\u0161tenik", "mora", "slu\u017eiti", "svom", "stadu", "na", "vi\u0161e", "na\u010dina", "kao", "u\u010ditelj", "kao", "vaspita\u010d", "porodi\u010dni", "savjetnik", "zadatak", "pastirskog", "rada", "zapravo", "ne", "tra\u017ei", "znanje", "ve\u0107", "\u017eivot", "koji", "\u0107e", "se", "\u017eivjeti", "u", "skladu", "sa", "bo\u017eijom", "voljom", "jednom", "kada", "osoba", "postane", "u\u010desnik", "i", "\u010dlan", "drugog", "svetog", "tijela", "hristovog", "i", "zapo\u010dne", "liturgijski", "\u017eivot", "ona", "\u0107e", "biti", "odabrana", "iz", "svijeta", "duhom", "svetim", "da", "u\u0111e", "u", "carstvo", "nebesko", "ta", "zajednica", "sa", "bogo\u010dovjekom", "hristom", "koji", "je", "istinska", "mjera", "u", "svijetu", "za", "sve", "i", "za", "svakoga", "sv", "jovan", "zlatousti", "ka\u017ee", "\u201ejer", "kao", "\u0161to", "hljeb", "koji", "se", "sastoji", "iz", "mnogih", "zrna", "\u010dini", "jedno", "tako", "smo", "i", "mi", "sjedinjeni", "jedni", "sa", "drugima", "i", "sa", "hristom\u201c", "besjeda", "24", "kao", "dio", "savremenog", "i", "sekularnog", "dru\u0161tva", "parohija", "je", "izazov", "za", "svakog", "sve\u0161tenika", "sve\u0161tenik", "mora", "biti", "svjestan", "opasnosti", "da", "podlegne", "uticaju", "zajednice", "mo\u017ee", "se", "desiti", "da", "umjesto", "da", "sve\u0161tenik", "vodi", "ljude", "u", "svojoj", "parohiji", "oni", "vode", "njega", "ravnodu\u0161ni", "u\u010de", "da", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "dosti\u0107i", "sre\u0107u", "ako", "ide", "niz", "rijeku", "drugim", "rije\u010dima", "poistovje\u0107uju\u0107i", "svoju", "volju", "sa", "\u201evoljom", "svijeta\u201c", "pravoslavlje", "ne", "slijedu", "volju", "svijeta", "bo\u017eija", "volja", "mora", "uvijek", "biti", "iznad", "volje", "\u010dovjeka", "sve\u0161tenik", "mora", "biti", "kao", "so", "ka\u017ee", "hristos", "\u201evi", "ste", "so", "zemlji", "ako", "so", "obljutavi", "\u010dime", "\u0107e", "se", "osoliti", "ona", "ve\u0107", "ne\u0107e", "biti", "ni", "za", "\u0161ta", "osim", "da", "se", "prospe", "napolje", "i", "da", "je", "ljudi", "pogaze\u201c", "mat.5:13", "neko", "je", "jednom", "rekao", "u", "diskusiji", "da", "pravoslavlje", "treba", "sebe", "za\u0161tititi", "od", "zajednice", "bezbo\u017enih", "ljudi", "sa", "destruktivnim", "du\u0161ama", "kao", "\u0161to", "to", "rade", "ami\u0161i", "koji", "su", "se", "svojim", "na\u010dinom", "\u017eivota", "izolovali", "od", "svake", "civilizacije", "u", "pravoslavnoj", "prirodi", "nije", "da", "bje\u017ei", "od", "svijeta", "ve\u0107", "da", "se", "na\u010dinom", "\u017eivota", "stalno", "i", "bez", "straha", "izbori", "sa", "svijetom", "arhiepiskop", "antonije", "blum", "ka\u017ee", "\u201eni", "pustinjski", "oci", "ni", "podvi\u017enici", "se", "nisu", "odvojili", "od", "svijeta", "sa", "mi\u0161lju", "da", "bje\u017ee", "od", "njega", "kako", "bi", "prona\u0161li", "bolje", "mjesto", "mira", "i", "smirenja", "ve\u0107", "je", "to", "bila", "bolja", "strategija", "od", "mnogih", "drugih", "u", "svjetovnim", "bitkama\u201c", "bog", "i", "\u010dovjek", "str", "73", "na", "kraju", "sjetimo", "se", "hristovih", "rije\u010di", "svojim", "u\u010denicima", "\u201eu", "svijetu", "\u0107ete", "imati", "\u017ealost", "ali", "ne", "bojte", "se", "ja", "sam", "pobijedio", "svijet\u201c", "jv", "16:33", "san", "gabriel", "kalifornija", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "15", "novembra", "2013", "god", ""]}