{"naslov": "TREBA DA OSTAVIMO IZA SEBE DOBRU TRADICIJU", "sadrzaj": ["", "kako", "to", "star\u010de", "da", "neka", "mesta", "imaju", "dobre", "ljude", "", "postojali", "su", "dobri", "ljudi", "koji", "su", "ostavili", "dobre", "potomke", "pa", "se", "sada", "nastavlja", "ta", "dobra", "tradicija", "nisu", "zbog", "dobrog", "zemlji\u0161ta", "postali", "dobri", "ljudi", "ako", "neki", "kraj", "ima", "dobru", "ili", "lo\u0161u", "tradiciju", "ona", "se", "nastavlja", "bilo", "je", "jedno", "selo", "u", "epiru", "blizini", "albanske", "granice", "\u010diji", "stanovnici", "su", "redovno", "i\u0161li", "\u200b\u200bna", "bogoslu\u017eenja", "na", "ve\u010dernja", "na", "liturgije", "\u010dak", "i", "na", "pove\u010derja", "kada", "bi", "ih", "bilo", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "da", "su", "\u017eiveli", "u", "raju", "u", "ovom", "\u017eivotu", "a", "\u017eive\u0107e", "u", "raju", "i", "u", "budu\u0107em", "oni", "su", "na", "taj", "na\u010din", "pomogli", "sebi", "a", "pomogli", "su", "i", "slede\u0107oj", "generaciji", "da", "nastavi", "tim", "putem", "po\u0161to", "su", "njihovi", "potomci", "odrasli", "u", "takvom", "dobrom", "tradicionalnom", "okru\u017eenju", "nastavila", "se", "preko", "njih", "ta", "dobra", "tradicija", "u", "jednom", "drugom", "selu", "svi", "su", "krali", "to", "selo", "je", "dalo", "samo", "jednog", "sve\u0161tenika", "a", "i", "on", "je", "krao", "ikone", "iz", "crkve", "nije", "da", "je", "u", "tom", "selu", "zemlji\u0161te", "bila", "lo\u0161e", "i", "uticalo", "na", "njih", "ve\u0107", "su", "tamno\u0161nji", "ljudi", "imali", "tu", "lo\u0161u", "naviku", "to", "su", "preneli", "potomcima", "pa", "se", "nastavila", "ta", "lo\u0161a", "tradicija", "potrebno", "je", "mnogo", "truda", "da", "se", "tamo", "stvori", "jedna", "dobra", "tradicija", "i", "vidi\u0161", "kada", "je", "neko", "lo\u0161", "svi", "poku\u0161avaju", "da", "doka\u017eu", "da", "on", "nije", "iz", "njihovog", "kraja", "svi", "tragaju", "za", "njegovim", "poreklom", "a", "kada", "je", "neko", "svetac", "pogledajte", "kako", "svi", "\u017eure", "da", "ga", "proglase", "svojim", "tako", "iako", "je", "sveti", "kozma", "etolski", "poreklom", "iz", "centralne", "gr\u010dke", "proglasili", "su", "ga", "da", "je", "iz", "epira", "slo\u017eio", "se", "svetac", "sa", "tim", "ili", "ne", "samo", "zato", "\u0161to", "je", "njegov", "otac", "bio", "ro\u0111en", "u", "epirskom", "selu", "gramenohorja", "upoznao", "sam", "jednog", "porodi\u010dnog", "\u010dovek", "koji", "je", "kada", "bi", "govorio", "uvek", "nervozno", "mahao", "prstom", "posle", "su", "i", "njegova", "deca", "kada", "bi", "govorila", "nervozno", "mahala", "prstom", "zato", "\u0161to", "deca", "nasle\u0111uju", "sve", "navike", "svojih", "o\u010deva", "ta\u010dno", "ih", "kopiraju", "me\u0111utim", "cilj", "nam", "je", "da", "nasle\u0111uju", "samo", "dobro", "jer", "\u0107e", "se", "u", "suprotnom", "slu\u010daju", "zlo", "ovekove\u010diti", "sec\u0301am", "se", "jednoga", "koji", "je", "oti\u0161ao", "u", "jedan", "manastir", "ali", "tamo", "nije", "nalazio", "mira", "starac", "mu", "je", "rekao", "strpi", "se", "dete", "moje", "promeni\u0107e", "se", "stvari", "a", "dete", "mu", "je", "odgovorilo", "star\u010de", "kako", "c\u0301e", "se", "promeniti", "stvari", "poslu\u0161nik", "tog", "i", "tog", "starca", "je", "isti", "kao", "taj", "starac", "a", "poslu\u0161nik", "onog", "drugog", "starca", "je", "opet", "isti", "kao", "onaj", "starac", "pa", "kako", "c\u0301e", "se", "promeniti", "stvari", "kada", "postoji", "neko", "staro", "zlo", "u", "nekom", "manastiru", "ili", "u", "bratiji", "a", "poslu\u0161nici", "nemaju", "pravilno", "rasu\u0111ivanje", "i", "kopiraju", "sve", "\u0161to", "vide", "onda", "se", "ovo", "lo\u0161e", "stanje", "ovekove\u010dava", "a", "kada", "postoji", "pravilno", "rasu\u0111ivanje", "kod", "poslu\u0161nika", "onda", "se", "lo\u0161e", "stanje", "mo\u017ee", "promeniti", "u", "dobro", "tako", "se", "mogu", "ovekove\u010diti", "i", "dobro", "i", "zlo", "ono", "\u0161to", "sam", "shvatio", "je", "da", "sve", "\u0161to", "se", "na\u017ealost", "sada", "doga\u0111a", "bilo", "u", "vezi", "tuma\u010denja", "u\u010denja", "svetih", "otaca", "ili", "dogme", "je", "poput", "pleve", "posle", "\u017eetve", "zato", "moramo", "biti", "oprezni", "da", "sa\u010duvamo", "malo", "kvasca", "za", "budu\u0107nost", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "imamo", "obavezu", "i", "nemamo", "pravo", "da", "ostavimo", "iza", "sebe", "lo\u0161u", "tradiciju", "pre", "nekoliko", "godina", "6", "su", "se", "okupili", "u", "\u017eenevi", "teolozi", "profesori", "univerziteta", "itd", "i", "odr\u017eali", "skup", "predlo\u017eili", "su", "da", "se", "ukine", "bo\u017eic\u0301ni", "post", "i", "post", "svetih", "apostola", "a", "da", "se", "\u010dasni", "post", "skrati", "za", "par", "nedelja", "jer", "narod", "ne", "dr\u017ei", "postove", "skupu", "su", "prisustvovali", "i", "dvojica", "profesora", "odavde", "iz", "gr\u010dke", "toliko", "sam", "bio", "ogor\u010den", "kada", "su", "do\u0161li", "i", "sve", "mi", "ispri\u010dali", "da", "sam", "vikao", "na", "njih", "ne", "shvatate", "\u0161ta", "radite", "ako", "je", "neko", "bolestan", "treba", "da", "jede", "za", "njega", "ne", "va\u017ei", "pravilo", "ako", "neko", "nije", "bolestan", "ali", "iz", "slabost", "jede", "neka", "ka\u017ee", "bo\u017ee", "moj", "smiluj", "se", "na", "mene", "neka", "se", "smiri", "pred", "bogom", "neka", "ka\u017ee", "u\u010dinio", "sam", "greh", "hristos", "ga", "nec\u0301e", "obesiti", "ali", "ako", "nije", "bolestan", "neka", "dr\u017ei", "post", "ravnodu\u0161an", "prema", "veri", "jede", "i", "ba\u0161", "ga", "briga", "dakle", "sve", "se", "odvija", "normalno", "ako", "vec\u0301ina", "ne", "dr\u017ei", "postove", "i", "to", "bez", "ozbiljnih", "razloga", "pa", "planiramo", "da", "ih", "ukinemo", "da", "bi", "im", "se", "dodvorili", "znamo", "li", "kakva", "c\u0301e", "biti", "slede\u0107a", "generacija", "mogu", "biti", "bolji", "od", "nas", "i", "dr\u017eati", "se", "ta\u010dno", "svega", "s", "kojim", "pravom", "da", "sve", "to", "ukinemo", "kada", "su", "stvari", "jednostavne", "", "zapadnjaci", "dr\u017ee", "jedno\u010dasovni", "post", "pre", "svetog", "pri\u010de\u0161c\u0301a", "da", "i", "mi", "krenemo", "da", "delujemo", "u", "tom", "duhu", "da", "blagoslovimo", "na\u0161e", "slabosti", "na\u0161", "pad", "nemamo", "pravo", "da", "zbog", "na\u0161ih", "slabosti", "krojimo", "hri\u0161c\u0301anstvo", "po", "na\u0161oj", "meri", "\u010dak", "i", "da", "je", "veoma", "mali", "broj", "onih", "koji", "se", "dr\u017ee", "svih", "pravila", "moramo", "za", "njih", "odr\u017eati", "ta\u010dnost", "bolesnik", "ako", "se", "nalazi", "u", "tu\u0111oj", "sredini", "neka", "jede", "neprimec\u0301en", "od", "drugih", "da", "ih", "ne", "bi", "sablaznio", "neka", "uzme", "npr", "malo", "kiselog", "mleka", "i", "pojede", "kod", "ku\u0107e", "jedan", "mi", "je", "rekao", "ali", "to", "je", "licemerje", "za\u0161to", "ne", "ode\u0161", "rekao", "sam", "mu", "na", "glavni", "trgu", "i", "u\u010dini\u0161", "pred", "svima", "greh", "da", "bude\u0161", "iskreniji", "kako", "im", "\u0111avo", "sve", "to", "prikazuje", "krojimo", "jedno", "na\u0161e", "li\u010dno", "pravoslavlje", "a", "tako", "tuma\u010dimo", "i", "zapise", "svetih", "otaca", "i", "jevan\u0111elje", "u", "na\u0161e", "vreme", "kada", "ima", "toliko", "njih", "obrazovanih", "pravoslavlje", "bi", "trebalo", "da", "blista", "\u0161ta", "je", "u\u010dinio", "sveti", "nikodim", "svetogorac", "koliko", "je", "spisa", "napisao", "koliko", "knjiga", "a", "znao", "je", "napamet", "sva", "\u017eitija", "svetih", "celu", "jednu", "biblioteku", "je", "imao", "u", "glavi", "nije", "imao", "niti", "aparat", "za", "fotokopiranje", "niti", "kompjuter", "neka", "se", "svako", "trudi", "da", "bude", "pravi", "hri\u0161c\u0301anin", "po", "svojoj", "mogu\u0107nosti", "onda", "c\u0301e", "imati", "duhovni", "ose\u0107aj", "manje", "ili", "vi\u0161e", "\u0107e", "ose\u0107ati", "bol", "za", "pravoslavlje", "i", "otad\u017ebinu", "a", "osec\u0301a\u0107e", "i", "obavezu", "zato", "\u0161to", "je", "grk", "a", "kad", "ne\u0161to", "novo", "nau\u010di", "ima\u0107e", "interesovanje", "za", "to", "brinu\u0107e", "se", "za", "to", "moliti", "ali", "ako", "se", "mora", "govoriti", "danas", "neka", "te", "interesuje", "ovo", "a", "sutra", "ono", "bi\u0107e", "kao", "\u010detvrtasti", "to\u010dak", "koji", "se", "mora", "stalno", "gurati", "da", "bi", "se", "kretao", "svrha", "je", "da", "se", "\u010dovek", "pokrene", "sam", "iznutra", "onda", "\u0107e", "se", "lako", "kotrljati", "kao", "okrugli", "to\u010dak", "a", "ako", "neko", "postane", "pravi", "hri\u0161c\u0301anin", "sam", "se", "pokre\u0107e", "iznutra", "a", "potom", "ga", "sam", "bog", "obave\u0161tava", "i", "to", "o", "mnogo", "vi\u0161e", "stvari", "i", "mnogo", "bolje", "nego", "neko", "ko", "je", "na\u010ditan", "zna", "ne", "samo", "ono", "\u0161to", "drugi", "pi\u0161u", "ve\u0107", "i", "ono", "o", "\u010demu", "razmi\u0161ljaju", "da", "pi\u0161u", "razumete", "dolazi", "mu", "prosvetljenje", "od", "boga", "i", "sve", "njegove", "radnje", "su", "prosvetljene", "takvo", "hristovo", "nasle\u0111e", "nemamo", "pravo", "da", "danas", "ukidamo", "odgovara\u0107emo", "pred", "bogom", "za", "to", "mi", "na\u0161", "mali", "narod", "je", "poverovao", "u", "mesiju", "te", "smo", "dobili", "blagoslov", "da", "prosvetlimo", "ceo", "svet", "stari", "zavet", "je", "preveden", "na", "gr\u010dki", "jezik", "sto", "godina", "pre", "pojave", "hrista", "kroz", "\u0161ta", "su", "sve", "pro\u0161li", "rani", "hri\u0161c\u0301ani", "\u017eivot", "im", "je", "stalno", "bio", "u", "opasnosti", "a", "kakva", "ravnodu\u0161nost", "vlada", "danas", "dok", "danas", "mo\u017eemo", "bezbolno", "bez", "da", "nam", "je", "ugro\u017een", "\u017eivot", "da", "prosvetljujemo", "druge", "narode", "da", "postajemo", "sve", "vi\u0161e", "ravnodu\u0161ni", "dok", "danas", "imamo", "ne\u0161to", "malo", "mira", "znate", "li", "kroz", "\u0161ta", "su", "pro\u0161li", "na\u0161i", "stari", "znate", "li", "koliko", "ih", "se", "\u017ertvovalo", "sada", "ni\u0161ta", "ne", "bi", "imali", "da", "se", "oni", "nisu", "\u017ertvovali", "a", "sad", "da", "uporedim", "njih", "koji", "su", "rizikovali", "svoje", "\u017eivote", "da", "bi", "sa\u010duvali", "svoju", "veru", "sa", "nama", "koji", "bez", "ikakvog", "spoljnog", "pritiska", "sve", "ravnamo", "oni", "koji", "jo\u0161", "nisu", "izgubili", "svoju", "nacionalnu", "slobodu", "ne", "razumeju", "ja", "im", "govorim", "ne", "daj", "bo\u017ee", "ne", "do\u0111u", "varvari", "i", "osramotimo", "se", "a", "oni", "mi", "odgovaraju", "pa", "\u0161ta", "bi", "nam", "se", "desilo", "\u010duje\u0161", "li", "odgovor", "idite", "nestanite", "izgubljeni", "ljude", "takvi", "su", "ljudi", "danas", "dajte", "im", "samo", "novac", "kola", "i", "ne", "zanimaju", "ih", "ni", "vera", "ni", "\u010dast", "ni", "sloboda", "mi", "kao", "grci", "na\u0161e", "pravoslavlje", "dugujemo", "hristu", "svetim", "mu\u010denicima", "na\u0161im", "crkvenim", "ocima", "a", "na\u0161u", "slobodu", "dugujemo", "herojima", "otad\u017ebine", "koji", "su", "prolili", "svoju", "krv", "za", "nas", "ovao", "sveto", "nasle\u0111e", "moramo", "po\u0161tovati", "i", "o\u010duvati", "ga", "a", "ne", "ukinuti", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "\u0161teta", "je", "da", "nestane", "jedan", "takav", "narod", "i", "mi", "sada", "vidimo", "da", "kao", "\u0161to", "se", "pred", "rat", "\u0161alju", "li\u010dni", "pozivi", "za", "vojsku", "tako", "bog", "danas", "\u0161alje", "li\u010dne", "pozive", "da", "bi", "okupio", "ljude", "da", "bi", "se", "ne\u0161to", "sa\u010duvalo", "i", "da", "bi", "spasao", "svoje", "stvorenje", "nec\u0301e", "nas", "ostaviti", "bog", "ali", "i", "mi", "moramo", "da", "\u010dinimo", "sve", "\u0161to", "je", "ljudski", "mogu\u0107e", "a", "za", "ono", "\u0161to", "nije", "ljudski", "mogu\u0107e", "da", "se", "molimo", "bogu", "za", "pomoc\u0301", "re\u010deno", "je", "1992", "starca", "pajsija", "svetogorca", "kazivanja", "i", "", "sa", "bolom", "i", "ljubavlju", "za", "savremenog", "\u010doveka", "izvor", "http://gerontes.wordpress.com"]}