{"naslov": "NEOSMISLENO PRAVOSLAVLJE", "sadrzaj": ["mi", "pravoslavni", "volimo", "da", "ka\u017eemo", "da", "se", "na\u0161a", "crkva", "ubrzano", "podmla\u0111uje", "da", "je", "omladine", "u", "hramovima", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "ali", "realnost", "nije", "ba\u0161", "tako", "svetla", "broj", "\u201esimpatizera\u201c", "zaista", "ubrzano", "raste", "ali", "broj", "ozbiljno", "ocrkovljenih", "mladih", "ljudi", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "nije", "ba\u0161", "tako", "veliki", "takva", "situacija", "predstavlja", "ozbiljan", "crkveni", "problem", "koji", "moraju", "zajedno", "da", "re\u0161avaju", "kako", "sama", "omladina", "tako", "i", "ti", "koji", "ih", "dovode", "u", "hram", "ali", "za", "po\u010detak", "taj", "problem", "treba", "razumeti", "i", "na\u0107i", "njegove", "korene", "na", "putu", "do", "crkve", "mladog", "\u010doveka", "\u010dekaju", "tri", "osnovne", "zamke", "jedna", "o\u010dekuje", "te", "koji", "vide", "sve\u0161tenike", "na", "rok-koncertima", "i", "u", "internet-anketama", "pravoslavlje", "zovu", "svojim", "veroispovedanjem", "ponekad", "po\u010dinje", "da", "im", "se", "\u010dini", "da", "je", "to", "dovoljno", "smatrati", "sebe", "pravoslavnim", "javno", "podr\u017eavati", "nekakve", "crkvene", "inicijative", "ti", "ljudi", "i", "\u010dine", "taj", "fantasti\u010dni", "procenat", "na\u0161ih", "gra\u0111ana", "koji", "na", "pitanje", "o", "veroispovesti", "iskreno", "odgovaraju", "\u201epravoslavlje\u201c", "ipak", "pri", "tom", "oni", "skoro", "da", "ni", "ne", "pose\u0107uju", "hramove", "apsolutno", "ni\u0161ta", "ne", "znaju", "o", "crkvi", "o", "njenom", "u\u010denju", "i", "istoriji", "jer", "su", "uvereni", "da", "je", "takvo", "stanje", "stvari", "normalno", "i", "\u010dak", "ne", "vide", "te", "strane", "duhovnog", "\u017eivota", "prvenstveno", "molitvenu", "kojih", "su", "li\u0161eni", "u", "drugu", "slo\u017eeniju", "i", "lukaviju", "zamku", "padaju", "ve\u0107", "ti", "koji", "redovno", "idu", "u", "hram", "u\u010destvuju", "u", "parohijskom", "\u017eivotu", "i", "radu", "omladinskih", "organizacija", "\u010dini", "se", "da", "su", "ti", "ljudi", "ki\u010dma", "pravoslavne", "omladine", "oslonac", "crkve", "ali", "sve\u0161tenici", "se", "\u017eale", "da", "vera", "nikako", "ne", "menja", "\u017eivot", "mladih", "parohijana", "za", "koje", "prioriteti", "ostaju", "svetske", "navike", "ponekad", "sasvim", "nespojive", "s", "hri\u0161\u0107anskim", "na\u010dinom", "\u017eivota", "da", "i", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "se", "oni", "\u010desto", "ali", "ispovedaju", "se", "sasvim", "formalno", "crkva", "je", "za", "njih", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "\u201ezabavi\u201c", "nekakva", "\u201epravoslavna", "podkultura\u201c", "ali", "apsolutno", "ne", "to", "mesto", "gde", "se", "\u010dovek", "u\u010di", "da", "\u017eivi", "druga\u010dije", "tre\u0107a", "zamka", "\u2013", "za", "te", "koji", "su", "odrasli", "u", "pravoslavnim", "porodicama", "ali", "oslobodiv\u0161i", "se", "od", "roditeljskog", "staranja", "be\u017ee", "od", "\u201epravoslavnog", "ugnjetavanja\u201c", "i", "ve\u0107", "pri", "prvoj", "mogu\u0107nosti", "prestaju", "da", "idu", "u", "hram", "kako", "izbe\u0107i", "te", "zamke", "\u0161ta", "treba", "uraditi", "da", "bi", "mladi", "\u010dovek", "ostao", "u", "hramu", "na\u0161ao", "sebe", "u", "pravoslavlju", "i", "kako", "se", "uop\u0161te", "mo\u017ee", "desiti", "to", "da", "mnogi", "mladi", "ljudi", "prosto", "ne", "vide", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "njegove", "lepote", "i", "istinske", "vrednosti", "rasprave", "o", "tome", "se", "u", "crkvi", "neprestano", "vode", "jedni", "su", "ube\u0111eni", "da", "sve\u0161tenici", "suvi\u0161e", "malo", "zabranjuju", "mladim", "ljudima", "drugi", "naprotiv", "prigovaraju", "misionarima", "da", "su", "suvi\u0161e", "popustljivi", "\u0161to", "dovodi", "do", "toga", "da", "\u010dovek", "smatra", "sebe", "pravoslavcem", "iako", "to", "zapravo", "nije", "ali", "glavni", "problem", "je", "zapravo", "u", "drugom", "sve", "je", "prosto", "mi", "\u010desto", "zaboravljamo", "da", "objasnimo", "mladim", "ljudima", "za\u0161to", "im", "je", "neophodno", "to", "\u201ene", "sme\u201c", "i", "\u201emo\u017ee\u201c", "iz", "usta", "ljudi", "obu\u010denih", "u", "mantije", "rasu\u0111uju\u0107i", "o", "crkvenim", "zabranama", "veli\u010dini", "hri\u0161\u0107anske", "kulture", "mi", "\u010desto", "zaboravljamo", "o", "hristu", "zato", "\u0161to", "on", "nije", "prosto", "stub", "i", "jedinstveni", "smisao", "crkvenog", "slu\u017eenja", "\u2013", "on", "je", "jo\u0161", "i", "klju\u010d", "za", "odgovore", "na", "sva", "ostala", "pitanja", "bez", "hrista", "je", "nemogu\u0107e", "shvatiti", "crkvu", "i", "\u010dak", "ako", "mlad", "\u010dovek", "dolazi", "u", "hram", "bio", "privu\u010den", "drevnim", "ruskim", "ikonama", "ili", "tra\u017eenjem", "odgovora", "na", "li\u010dna", "pitanja", "ili", "prosto", "u", "potrazi", "za", "utehom", "tada", "veoma", "brzo", "crkva", "po\u010dinje", "da", "mu", "se", "\u010dini", "besmislenom", "ako", "tamo", "ne", "dobija", "ono", "glavno", "radi", "\u010dega", "ona", "i", "postoji", "u", "tome", "je", "osnovni", "problem", "savremenog", "misionarenja", "nau\u010dili", "smo", "da", "govorimo", "s", "omladinom", "ali", "do", "danas", "nismo", "sigurni", "kako", "da", "ispravno", "propovedamo", "hrista", "o", "tome", "koliko", "je", "va\u017ean", "taj", "problem", "govori", "i", "to", "da", "je", "novo", "izabrani", "patrijarh", "upravo", "njega", "izdvojio", "kao", "prioritetni", "on", "za", "sobom", "vu\u010de", "celi", "niz", "drugih", "povezanih", "ali", "ne", "manje", "va\u017enih", "problema", "na", "primer", "poseban", "razgovor", "zaslu\u017euje", "i", "sistem", "duhovnog", "obrazovanja", "diplomci", "seminarija", "moraju", "postati", "propovednici", "i", "pastiri", "sposobni", "da", "daju", "odgovore", "na", "pitanja", "svojih", "mladih", "parohijana", "a", "ne", "prosto", "izvr\u0161ioci", "odgovaraju\u0107i", "na", "bilo", "koje", "komplikovanije", "pitanje", "o", "crkvenom", "\u017eivotu", "kratkim", "i", "bezuslovnim", "\u201etako", "treba!\u201c", "tome", "se", "mo\u017ee", "nau\u010diti", "samo", "tako", "\u0161to", "\u0107e", "uo\u010diti", "i", "iskoreniti", "sopstvene", "gre\u0161ke", "tema", "ovog", "broja", "uklju\u010duje", "u", "sebe", "i", "krajnje", "otvorenu", "pri\u010du", "\u010doveka", "koji", "nije", "na\u0161ao", "sebe", "u", "crkvi", "i", "isto", "tako", "otvorene", "i", "po\u0161tene", "poku\u0161aje", "ljudi", "crkve", "da", "uo\u010de", "svoje", "gre\u0161ke", "i", "to", "je", "jo\u0161", "jedan", "korak", "k", "tome", "da", "bi", "se", "nau\u010dili", "ne", "prosto", "da", "zavla\u010dimo", "omladinu", "razgovorima", "o", "apstraktnim", "temama", "ve\u0107", "i", "da", "im", "pri\u010damo", "o", "hristu", "prikazujemo", "pravoslavlje", "kao", "\u017eivu", "veru", "savremenog", "\u010doveka", "jer", "je", "u", "crkvi", "zaista", "veliko", "blago", "i", "nama", "samo", "ostaje", "da", "se", "nau\u010dimo", "da", "ga", "dajemo", "ljudima", "a", "ne", "da", "ga", "rasipamo", "u", "prazno", "foto", "vladimir", "je\u0161tokin", "prevod", "s", "ruskog", "s", "m", "20.septembar", "2014", "izvor"]}