{"naslov": "MONA\u0160TVO: \u017dIVOT VAZDUHA I SVETLOSTI", "sadrzaj": ["samo", "dva", "elementa", "vazduh", "i", "svetlost", "dva", "vida", "prirode", "prirode", "neopisive", "lepote", "priroda", "intelektualne", "sve\u017eine", "vazduh", "i", "svetlost", "\u017eivota", "\u017eivota", "koji", "kada", "se", "prepusti", "prirodi", "ne", "samo", "da", "budi", "prilike", "duhovnog", "preporoda", "nego", "i", "mnogo", "puta", "te\u017ei", "da", "se", "zarobi", "tu", "naravno", "uporno\u0161\u0107u", "se", "pove\u0107ava", "te\u017enja", "ka", "samokoncentraciji", "uma", "i", "duha", "i", "izbegavaju", "ne\u017eeljene", "situacije", "vazduh", "i", "svetlost", "razmislite", "malo", "kako", "mo\u017eete", "od", "te", "svetlosti", "i", "vazduha", "da", "\u017eivite", "kako", "da", "se", "osve\u017eite", "u", "njihovoj", "poniznosti", "i", "zasitite", "se", "vazduhom", "u", "gospodu", "je", "odgovor", "u", "gospodu", "kao", "stanju", "misli", "i", "upravljanju", "iskustvima", "nije", "samo", "fraza", "ve\u0107", "logi\u010dna", "posledica", "toga", "obnavljanje", "preobra\u017eaj", "du\u0161e", "koja", "se", "iz", "ti\u0161ine", "ispunjene", "suzama", "uzdi\u017ee", "ka", "gospodu", "poput", "tamjana", "vazduh", "i", "svetlost", "\u017eivot", "vazduha", "i", "svetlosti", "misterija", "sasvim", "sigurno", "da", "je", "potreba", "\u017eudnja", "ljubav", "stalno", "izaziva", "umanjuju\u0107i", "pojam", "o", "stvarnom", "vremenu", "i", "neprestano", "tra\u017ei", "trojedinog", "boga", "\u010dija", "ljubav", "omogu\u0107ava", "da", "\u017eivimo", "da", "se", "kre\u0107emo", "tra\u017eimo", "razmi\u0161ljamo", "da", "\u017eudimo", "za", "njim", "da", "um", "ustremljujemo", "ka", "bogu", "i", "da", "padamo", "da", "se", "valjamo", "u", "grehu", "zatim", "da", "ustanemo", "ponovo", "padamo", "opet", "da", "se", "uspravimo", "da", "zapla\u010demo", "osetimo", "gor\u010dinu", "pada", "vrtoglavicu", "i", "da", "ni\u0161ta", "ne", "osetimo", "da", "nam", "se", "umrtvi", "osetljivost", "duhovnih", "\u010dula", "da", "odustanemo", "i", "opet", "padnemo", "i", "opet", "ustanemo", "ka", "gospodu", "svetac", "koji", "je", "bio", "u", "pustinji", "sveti", "jefrem", "sirijski", "pi\u0161e", "u", "svojoj", "knjizi", "pustinjak", "dakle", "dve", "su", "strane", "koje", "postoje", "poziva", "se", "na", "re\u010di", "apostola", "pavla", "na", "jednoj", "strani", "brak", "na", "drugoj", "mona\u0161tvo", "ti", "brate", "poznaju\u0107i", "sebe", "treba", "da", "odabere\u0161", "na", "koju", "stranu", "\u0107e\u0161", "zakora\u010diti", "i", "kojom", "slikom", "\u0107e\u0161", "se", "predstaviti", "a", "da", "bude\u0161", "dostojan", "bogu", "bilo", "\u0161ta", "da", "odabere\u0161", "pravoslavna", "crkva", "po", "re\u010dima", "apostola", "pavla", "i", "bogonosnih", "otaca", "ukazuje", "na", "dva", "puta", "u", "\u017eivotu", "jedan", "je", "bra\u010dni", "\u017eivot", "a", "drugi", "mona\u0161tvo", "istinsko", "i", "zdravo", "gde", "monasi", "\u017eive", "u", "crkvi", "te", "odredbe", "je", "mudro", "dao", "vasilije", "veliki", "u", "svojim", "asketskim", "tekstovima", "55", "poglavlja", "o", "op\u0161tim", "pojmovima", "mona\u0161tva", "i", "313", "poglavlja", "u", "kojima", "se", "govori", "o", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "monaha", "na", "osnovu", "toga", "se", "neguje", "zdravo", "mona\u0161tvo", "nasuprot", "onom", "lo\u0161em", "visokopreosve\u0161teni", "nafpakta", "i", "svetog", "vlasija", "gospodin", "jerotej", "ta\u010dno", "je", "naveo", "", "\u017eelim", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "zdravo", "mona\u0161tvo", "ponos", "crkve", "a", "da", "je", "bolesno", "mona\u0161tvo", "ono", "koje", "se", "iz", "parohijskih", "zajednica", "preko", "episkopije", "i", "svetskih", "organizacija", "\u0161iri", "kao", "pomodarstvo", "i", "izvor", "je", "anomalija", "u", "crkvi", "njena", "je", "rana", "i", "stalno", "prokletstvo", "pravih", "monaha", "to", "je", "taj", "neopisivo", "lep", "\u017eivot", "vazduha", "i", "svetlosti", "tamo", "visoko", "duva", "sveti", "vetar", "tamo", "visoko", "odakle", "se", "ljudsko", "telo", "puni", "bo\u017eanskom", "svetlo\u0161\u0107u", "otuda", "i", "podse\u0107anje", "od", "jovana", "damaskina", "o", "usponu", "du\u0161a", "ka", "nebu", "gde", "nam", "sveti", "otac", "ka\u017ee", "du\u0161o", "moja", "hajde", "da", "se", "duhovno", "uzdignemo", "i", "pobegnemo", "od", "zemaljskog", "i", "kvarljivog", "da", "se", "popnemo", "na", "bo\u017eje", "planine", "i", "nadi\u0161emo", "\u010distog", "vazduha", "tamo", "visoko", "daleko", "u", "ti\u0161ini", "ose\u0107a\u0161", "kako", "napu\u0161ta\u0161", "tlo", "koje", "nije", "gre\u0161no", "ali", "je", "prepreka", "miru", "potrebnom", "za", "u\u010denje", "zato", "i", "na", "svetoj", "liturgiji", "kada", "se", "sve\u0161tenik", "priprema", "da", "iza\u0111e", "sa", "svetim", "darovima", "pojci", "pevaju", "heruvimsku", "himnu", "kojom", "se", "pripremamo", "da", "zahvalimo", "gospodu", "i", "poka\u017eemo", "svoju", "odanost", "a", "koja", "se", "zavr\u0161ava", "re\u010dima", "koji", "\u0107e", "primiti", "cara", "svih", "an\u0111elskim", "silama", "nevidljivo", "pra\u0107enoga", "prevela", "s", "gr\u010dkog", "brankica", "bogdanovi\u0107", "12", "1", "2015", "god"]}