{"naslov": "RA\u0110ANJE MONA\u0160TVA", "sadrzaj": ["fenomen", "mona\u0161tva", "mona\u0161tvo", "nije", "samo", "hri\u0161\u0107anska", "ve\u0107", "i", "op\u0161te", "religiozna", "pojava", "jo\u0161", "pre", "pojave", "hri\u0161\u0107anstva", "na", "istorijskoj", "areni", "je", "mona\u0161tvo", "ve\u0107", "postojalo", "u", "okrilju", "isto\u010dnih", "religioznih", "kultova", "u", "judaizmu", "u", "vreme", "pojave", "hri\u0161\u0107anstva", "tako\u0111e", "su", "postojale", "religiozne", "zajednice", "takve", "kao", "\u0161to", "su", "eseni", "u", "palestini", "ili", "terapeuti", "iscelitelji", "u", "egiptu", "koji", "su", "pored", "asketizma", "definisali", "odre\u0111eni", "na\u010din", "\u017eivota", "koji", "podse\u0107a", "na", "mona\u0161ki", "ipak", "ako", "su", "u", "isto\u010dnim", "religijama", "njihove", "glavne", "tendencije", "\u2013", "povla\u010denje", "iz", "sveta", "i", "asketizam", "svojstveni", "mona\u0161tvu", "to", "u", "judaizmu", "kao", "i", "bilo", "kojoj", "drugoj", "religiji", "s", "mesijanskim", "ili", "proro\u010dkim", "karakterom", "one", "se", "pojavljuju", "kao", "sredstva", "izra\u017eavanja", "religioznih", "ose\u0107anja", "s", "druge", "strane", "asketizam", "kao", "specifi\u010dan", "na\u010din", "\u017eivota", "koji", "predstavlja", "obavezni", "uslov", "za", "odlazak", "iz", "sveta", "i", "razvoj", "mona\u0161tva", "bio", "je", "poznat", "jo\u0161", "u", "vreme", "drevne", "gr\u010dke", "hri\u0161\u0107anski", "asketizam", "u", "oblastima", "rasprostranjivanja", "hri\u0161\u0107anstva", "asketizam", "na", "osnovu", "koga", "se", "kasnije", "pojavilo", "mona\u0161tvo", "nije", "nikao", "kao", "neobavezni", "dodatak", "ve\u0107", "kao", "osnovni", "element", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "i", "kao", "glavna", "posledica", "stvaranja", "novog", "u", "hristu", "\u010doveka", "odricanje", "od", "svega", "koje", "\u010dini", "osnovu", "asketskog", "i", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "objavio", "je", "sam", "hristos", "kao", "obavezni", "uslov", "za", "sve", "koji", "\u017eele", "da", "slede", "za", "njim", "\u201eako", "ko", "ho\u0107e", "da", "ide", "za", "mnom", "neka", "se", "odre\u010de", "sebe", "i", "uzme", "krst", "svoj", "i", "ide", "za", "mnom.\u201c", "lk", "9:23", "\u201etako", "dakle", "svaki", "od", "vas", "koji", "se", "ne", "odre\u010de", "svega", "\u0161to", "ima", "ne", "mo\u017ee", "biti", "moj", "u\u010denik.\u201c", "lk", "14:33", "hri\u0161\u0107anin", "je", "prizvan", "da", "\u017eivi", "na", "ovom", "svetu", "kao", "\u201estranac", "i", "do\u0161ljak\u201c", "u", "o\u010dekivanju", "carstva", "bo\u017eijeg", "pored", "toga", "izbor", "devstvenosti", "i", "bezbra\u010dja", "umesto", "braka", "u", "ime", "carstva", "nebeskog", "direktno", "se", "deklari\u0161e", "u", "novozavetnim", "knjigama", "apologeta", "justin", "podvla\u010di", "da", "su", "mnogi", "hri\u0161\u0107ani", "kako", "mu\u0161karci", "tako", "i", "\u017eene", "prvih", "decenija", "ii", "veka", "i", "po", "60", "i", "70", "godina", "provodili", "u", "devstvenosti", "apologeta", "atinagor", "atinski", "ne\u0161to", "kasnije", "svedo\u010di", "\u201emo\u017ee", "se", "na\u0107i", "mno\u0161tvo", "mu\u0161karaca", "i", "\u017eena", "koji", "do", "starosti", "ostaju", "bezbra\u010dni", "nadaju\u0107i", "se", "na", "te\u0161nje", "sjedinjavanje", "s", "bogom\u201c", "na", "kraju", "molitva", "post", "smirenost", "i", "vra\u0107anje", "u", "du\u0161u", "vrlina", "\u010dine", "osnovne", "elemente", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "od", "samog", "njegovog", "pojavljivanja", "krajnje", "tendencije", "ideje", "krajnjeg", "asketizma", "su", "se", "rasprostranile", "u", "drugom", "veku", "u", "okvirima", "religiozno-filozofskih", "tokova", "gnosticizma", "u", "\u010dijoj", "osnovi", "le\u017ei", "metafizi\u010dki", "dualizam", "i", "potpuno", "preziranje", "svega", "ovozemaljskog", "za", "gnostike", "svet", "i", "sve", "\u0161to", "je", "povezano", "s", "njim", "nema", "nikakvu", "pozitivnu", "vrednost", "jevrejskog", "boga", "\u2013", "demiurga", "koji", "se", "smatra", "tvorcem", "sveta", "gnostici", "smatraju", "ni\u017eim", "bogom", "vi\u0161i", "i", "blagi", "bog", "nije", "u\u010destvovao", "u", "stvaranju", "sveta", "i", "zato", "su", "propovedali", "tezu", "\u201evidljivosti\u201c", "ovaplo\u0107enja", "vi\u0161eg", "boga", "u", "licu", "isusa", "gnostici", "to", "jest", "ti", "koji", "poseduju", "iskru", "blaga", "se", "spa\u0161avaju", "od", "tvorevine", "boga-demiurga", "kroz", "preziranje", "sve", "njegove", "tvorevine", "tako", "su", "se", "pojavile", "tendencije", "k", "krajnjem", "asketizmu", "koje", "su", "dovele", "do", "potpunog", "odricanja", "instituta", "braka", "i", "istovremeno", "na", "tim", "istim", "osnovama", "su", "se", "pojavile", "i", "suprotne", "tendencije", "\u2013", "k", "krajnjoj", "eti\u010dkoj", "razuzdanosti", "k", "ukidanju", "svih", "moralnih", "zabrana", "takozvani", "antinomizam", "u", "to", "isto", "vreme", "nasuprot", "idejama", "gnostika", "namenjenim", "\u201eonima", "koji", "znaju\u201c", "to", "jest", "intelektualnoj", "eliti", "markion", "se", "grade\u0107i", "svoje", "religiozne", "zajednice", "obratio", "pre", "svega", "ni\u017eim", "socijalnim", "slojevima", "takve", "zajednice", "nisu", "imale", "samo", "jarko", "izra\u017eenu", "asketsku", "usmerenost", "ve\u0107", "i", "organizaciju", "sli\u010dnu", "mona\u0161koj", "na", "kraju", "montanizam", "koji", "se", "\u0161irio", "po", "bednim", "krajevima", "frigije", "a", "kasnije", "u", "severnoj", "africi", "pored", "jarko", "izra\u017eenog", "asketizma", "karakterisao", "se", "i", "stremljenjem", "k", "udaljavanju", "od", "sveta", "poznato", "je", "da", "je", "montana", "hteo", "da", "okupi", "sve", "svoje", "sledbenike", "u", "frigijskom", "gradu", "pepuza", "asketizam", "i", "mona\u0161tvo", "zna\u010dajno", "je", "to", "\u0161to", "ni", "tokom", "prva", "tri", "veka", "istorije", "crkve", "i", "pored", "aktivnog", "razvoja", "asketizma", "nije", "postojalo", "organizovano", "mona\u0161tvo", "iako", "su", "mnogi", "hri\u0161\u0107ani", "\u017eiveli", "kao", "monasi", "u", "svetu", "i", "pored", "toga", "\u0161to", "je", "op\u0161ta", "orjentacija", "ranog", "hri\u0161\u0107anstva", "sadr\u017eala", "u", "sebi", "sve", "pretpostavke", "koje", "su", "porodile", "kasnije", "mona\u0161tvo", "fakti", "udaljavanja", "od", "sveta", "i", "\u017eivota", "u", "pustinji", "su", "po\u010deli", "da", "se", "nalaze", "tek", "posle", "sredine", "iii", "veka", "i", "oformilo", "se", "kao", "dru\u0161tvena", "institucija", "u", "iv", "veku", "na", "taj", "na\u010din", "asketizam", "koji", "je", "u", "po\u010detku", "bio", "jedan", "od", "obaveznih", "elemenata", "hri\u0161\u0107anskog", "na\u010dina", "\u017eivota", "na\u0161ao", "je", "svoj", "puni", "izraz", "u", "mona\u0161tvu", "definisanje", "problema", "ovde", "se", "name\u0107e", "pitanje", "za\u0161to", "je", "mona\u0161tvo", "niklo", "s", "takvim", "ka\u0161njenjem", "u", "istoriji", "crkve", "koji", "su", "faktori", "uslovili", "to", "da", "se", "asketizam", "koji", "je", "od", "po\u010detka", "postojao", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "oblikovao", "u", "formu", "mona\u0161tva", "tek", "u", "tom", "periodu", "samo", "po", "sebi", "se", "podrazumeva", "da", "u", "ovom", "slu\u010daju", "mi", "ne", "razmatramo", "mona\u0161tvo", "s", "bogoslovskog", "aspekta", "i", "ne", "poku\u0161avamo", "da", "ga", "objasnimo", "s", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "bo\u017eijeg", "prizvanja", "a", "tako\u0111e", "prizvanja", "\u010doveka", "ve\u0107", "poku\u0161avamo", "da", "pri\u0111emo", "k", "njemu", "kao", "instituciji", "crkve", "zato", "\u0107emo", "se", "postarati", "da", "objasnimo", "fakt", "njegove", "pojave", "kroz", "doga\u0111aje", "i", "izmene", "u", "\u017eivotu", "dru\u0161tva", "socijalni", "uslovi", "dakle", "osnovne", "promene", "koje", "su", "se", "desile", "u", "ozna\u010denom", "periodu", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "bile", "su", "ja\u010danje", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "sredinom", "iii", "veka", "kona\u010dan", "njihov", "prekid", "u", "iv", "veku", "priznanje", "hri\u0161\u0107anstva", "kao", "dr\u017eavne", "religije", "povezano", "s", "masovnim", "prihvatanjem", "hri\u0161\u0107anstva", "od", "strane", "pagana", "i", "ja\u010danje", "crkvene", "organizacije", "ti", "doga\u0111aji", "koji", "su", "se", "odvijali", "u", "kontekstu", "op\u0161te", "socijalne", "i", "ekonomske", "krize", "koja", "je", "karakterisala", "taj", "period", "o\u010devidno", "su", "povezani", "s", "pojavom", "mona\u0161tva", "i", "zato", "je", "neophodno", "detaljnije", "razmotriti", "kakvu", "je", "ulogu", "mogao", "da", "odigra", "svaki", "od", "tih", "faktora", "na", "pojavu", "mona\u0161tva", "prva", "hipoteza", "prva", "hipoteza", "pomo\u0107u", "koje", "\u0107emo", "poku\u0161ati", "da", "objasnimo", "tu", "pojavu", "mo\u017ee", "biti", "formulisana", "na", "slede\u0107i", "na\u010din", "ja\u010danje", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "sredinom", "iii", "veka", "je", "dovelo", "do", "bekstva", "vernika", "iz", "naseljenih", "rejona", "u", "pustinju", "gde", "nije", "mogla", "da", "ih", "na\u0111e", "dr\u017eava", "sa", "svojim", "kaznenim", "organima", "istorijski", "izvori", "govore", "da", "su", "mnogi", "hri\u0161\u0107ani", "bili", "prinu\u0111eni", "da", "u", "grupama", "ili", "pojedina\u010dno", "napuste", "mesto", "svog", "boravka", "i", "be\u017ee", "u", "pustinju", "da", "bi", "izbegli", "zatvor", "delom", "istori\u010dar", "sozomen", "govori", "da", "su", "mnogi", "njegovi", "savremenici", "smatrali", "gonjenja", "hri\u0161\u0107ana", "uzrokom", "pojave", "mona\u0161tva", "\u201edrugi", "govore", "da", "su", "uzrok", "toga", "bili", "povremeni", "progoni", "hri\u0161\u0107ana", "i", "da", "je", "taj", "na\u010din", "\u017eivota", "po\u010deo", "kada", "su", "hri\u0161\u0107ani", "be\u017ee\u0107i", "od", "gonjenja", "pravili", "sebi", "ku\u0107e", "po", "planinama", "pustinjama", "\u0161umama\u201c", "ta", "hipoteza", "ipak", "ne", "daje", "potpuno", "obja\u0161njenje", "fenomena", "mona\u0161tva", "gonjenja", "su", "zaista", "mogla", "da", "postanu", "uzrok", "bekstva", "hri\u0161\u0107ana", "u", "pustinju", "i", "da", "na", "taj", "na\u010din", "odigraju", "svoju", "ulogu", "u", "pojavi", "mona\u0161kog", "na\u010dina", "\u017eivota", "ipak", "ona", "nisu", "mogla", "da", "dovedu", "do", "njegovog", "o\u010duvanja", "i", "daljnjem", "oformljenju", "u", "posebnu", "instituciju", "posle", "prestanka", "progona", "trebao", "bi", "i", "da", "prestane", "ili", "u", "krajnjem", "slu\u010daju", "da", "se", "u", "zna\u010dajnoj", "meri", "smanji", "odlazak", "hri\u0161\u0107ana", "u", "pustinju", "u", "stvarnosti", "se", "ipak", "desilo", "ne\u0161to", "suprotno", "tome", "bekstvo", "hri\u0161\u0107ana", "u", "pustinju", "ne", "samo", "da", "nije", "prekinuto", "posle", "prestanka", "progona", "ve\u0107", "se", "i", "poja\u010dalo", "druga", "hipoteza", "druga", "hipoteza", "se", "sastoji", "u", "slede\u0107em", "prestanak", "progona", "i", "priznavanje", "hri\u0161\u0107anstva", "kao", "slobodno", "ispovedaju\u0107e", "religije", "dovelo", "je", "do", "sekularizacije", "\u017eivota", "hri\u0161\u0107ana", "i", "izazvalo", "proteste", "mnogih", "vernika", "koji", "su", "se", "ogledali", "u", "masovnim", "odlascima", "u", "pustinju", "i", "otvaranju", "tamo", "manastira", "poznato", "je", "da", "od", "druge", "decenije", "iv", "veka", "nisu", "samo", "nestale", "sve", "spolja\u0161nje", "prepreke", "ve\u0107", "su", "se", "pojavili", "i", "pragmati\u010dni", "uzroci", "za", "kr\u0161tenje", "u", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "i", "zaista", "mnogi", "su", "u", "tom", "periodu", "postali", "hri\u0161\u0107ani", "zato", "da", "bi", "dobili", "odre\u0111ene", "socijalne", "ili", "ekonomske", "privilegije", "ta", "pojava", "je", "dovela", "do", "toga", "da", "se", "naglo", "pove\u0107a", "broj", "hri\u0161\u0107ana", "kao", "i", "do", "toga", "da", "njihov", "\u017eivot", "postane", "vi\u0161e", "svetski", "ipak", "ona", "je", "dovela", "i", "do", "slabljenja", "jedinstva", "hri\u0161\u0107anskih", "op\u0161tina", "u", "kojima", "su", "po\u010dele", "da", "se", "pojavljuju", "tendencije", "k", "individualizmu", "i", "sli\u010dno", "tome", "kao", "\u0161to", "u", "socijalnom", "\u017eivotu", "individualizam", "dovodi", "do", "odlaska", "iz", "sveta", "ogledaju\u0107i", "se", "u", "formi", "individualnog", "samoubistva", "tako", "je", "i", "u", "religioznom", "\u017eivotu", "individualizam", "doveo", "do", "odlaska", "iz", "sveta", "ogledaju\u0107i", "se", "u", "prelasku", "u", "mona\u0161tvo", "odlazak", "iz", "sveta", "koji", "je", "neka", "vrsta", "samoubistva", "na", "nivou", "socijalnog", "op\u0161tenja", "predstavlja", "vaskrsenje", "u", "perspektivi", "vi\u0161eg", "op\u0161tenja", "to", "jest", "op\u0161tenja", "s", "bogom", "kroz", "koje", "se", "obnavlja", "na", "novom", "nivou", "i", "op\u0161tenje", "s", "bli\u017enjima", "monah", "ne", "napu\u0161ta", "svoje", "bli\u017enje", "zbog", "mr\u017enje", "prema", "njima", "ve\u0107", "zbog", "nemogu\u0107nosti", "da", "\u017eivi", "pored", "njih", "tim", "religioznim", "\u017eivotom", "kojim", "on", "ho\u0107e", "na", "taj", "na\u010din", "mona\u0161tvo", "ni\u010de", "kao", "svojevrsni", "\u201eanti-socium\u201c", "koji", "po", "svojoj", "su\u0161tini", "nije", "suprotnost", "svetskom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "ve\u0107", "stvara", "pretpostavke", "za", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "\u010dija", "perspektiva", "\u0107e", "biti", "op\u0161tost", "\u2013", "sjedinjavanje", "sa", "svim", "ljudima", "ovde", "je", "zna\u010dajno", "zapa\u017eanje", "vasilija", "velikog", "o", "va\u017enosti", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "\u201edu\u0161evnoj", "sabranosti", "doprinosi", "i", "samovanje", "u", "mestu", "\u017eivljenja\u2026", "pored", "mnogih", "drugih", "nepogodnosti", "du\u0161a", "gledaju\u0107i", "na", "mnoge", "koji", "ne", "\u017eive", "po", "zakonu", "kao", "prvo", "ne", "nalazi", "dovoljno", "vremena", "da", "obrati", "pa\u017enju", "na", "svoje", "grehe", "i", "da", "se", "kaje", "zbog", "njih", "na", "protiv", "tome", "kroz", "upore\u0111ivanje", "sebe", "sa", "lo\u0161ijima", "od", "sebe", "dobija", "nekakvo", "uobra\u017eeno", "shvatanje", "o", "svojim", "zaslugama", "za", "to", "a", "posle", "toga", "uznemiravanjem", "i", "nedostatkom", "vremena", "koje", "obi\u010dno", "proizvodi", "svetski", "na\u010din", "\u017eivota", "a", "budu\u0107i", "da", "se", "skre\u0107e", "pa\u017enja", "od", "se\u0107anja", "na", "boga", "ne", "samo", "da", "se", "li\u0161ava", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "raduje", "i", "veseli", "bogom", "da", "se", "te\u0161i", "gospodom", "i", "nasla\u0111uje", "njegovim", "re\u010dima\u2026", "ve\u0107", "se", "i", "sasvim", "navikava", "na", "zanemarivanje", "i", "zaboravljanje", "na", "sud", "bo\u017eiji", "a", "pogubnije", "od", "tog", "zla", "je", "i", "to", "\u0161to", "se", "i", "gubi", "i", "mo\u0107", "trpljenja\u201c", "tre\u0107a", "hipoteza", "tre\u0107a", "hipoteza", "koja", "obja\u0161njava", "razvoj", "hri\u0161\u0107anskog", "mona\u0161tva", "povezuje", "tu", "pojavu", "s", "ekonomskom", "i", "socijalnom", "krizom", "te", "epohe", "delom", "se", "tvrdi", "da", "ra\u0111anje", "mona\u0161tva", "mo\u017ee", "u", "izvesnoj", "meri", "da", "se", "smatra", "jednim", "od", "rezultata", "socijalnih", "problema", "i", "da", "se", "pojavilo", "sticajem", "okolnosti", "poklapanjem", "asketskih", "stremljenja", "hri\u0161\u0107ana", "s", "potpunim", "osiroma\u0161enjem", "dru\u0161tva", "koje", "se", "dogodilo", "u", "to", "vreme", "povezanost", "ekonomskog", "i", "religioznog", "\u017eivota", "\u010doveka", "je", "u", "celom", "poznata", "siroma\u0161tvo", "pove\u0107anje", "poreza", "finansijska", "kriza", "korupcija", "vlasti", "i", "op\u0161ta", "socijalna", "nestabilnost", "koji", "su", "obele\u017eili", "tu", "epohu", "vladavine", "dioklecijana", "na", "prirodan", "na\u010din", "su", "doprineli", "bekstvu", "u", "pustinju", "i", "razvoju", "mona\u0161tva", "s", "udaljavanjem", "od", "sveta", "hri\u0161\u0107ani", "nisu", "samo", "dobili", "blagoprijatnije", "uslove", "za", "asketski", "na\u010din", "\u017eivota", "ve\u0107", "su", "se", "i", "spasavali", "od", "neizdr\u017eljivih", "ekonomskih", "i", "socijalnih", "problema", "mona\u0161tvo", "nije", "slu\u010dajno", "bilo", "rasprostranjenije", "u", "egiptu", "i", "posebno", "u", "tivaidi", "\u2013", "agrarnom", "rejonu", "posebno", "postradalom", "od", "ekonomske", "i", "socijalne", "krize", "povezanost", "odlaska", "u", "pustinju", "s", "ekonomskim", "i", "socijalnim", "preduslovima", "nalazi", "svoju", "potvrdu", "u", "manastirskoj", "tradiciji", "tako", "na", "primer", "u", "\u201esinajskom", "pateriku\u201c", "\u2013", "zborniku", "izreka", "svetih", "otaca", "\u2013", "u", "pri\u010di", "o", "avi", "olimpiji", "i", "o", "drugom", "monahu", "koji", "je", "\u017eiveo", "zajedno", "s", "avom", "pafnutijem", "njihov", "dolazak", "i", "povratak", "mona\u0161kom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "se", "obja\u0161njava", "socijalno-ekonomskim", "razlozima", "zna\u010daj", "tih", "razloga", "ipak", "ne", "treba", "precenjivati", "sli\u010dni", "uslovi", "su", "postojali", "i", "u", "ranijim", "periodima", "\u017eivota", "hri\u0161\u0107ana", "ali", "nisu", "dovodili", "do", "udaljavanja", "od", "sveta", "\u010dak", "\u0161ta", "vi\u0161e", "na", "osnovu", "daljnje", "istorije", "mona\u0161tva", "lako", "se", "mo\u017eemo", "ubediti", "da", "se", "ni", "periodi", "rascveta", "mona\u0161tva", "ne", "poklapaju", "uvek", "s", "ekonomskim", "i", "socijalnim", "krizama", "niti", "oni", "koji", "odlaze", "u", "monahe", "bivaju", "uvek", "iz", "siroma\u0161nih", "i", "bednih", "slojeva", "dru\u0161tva", "\u010detvrta", "hipoteza", "na", "kraju", "\u010detvrta", "hipoteza", "mo\u017ee", "biti", "formulisana", "na", "slede\u0107i", "na\u010din", "ja\u010danje", "institucije", "crkve", "je", "ograni\u010dilo", "njen", "harizmati\u010dni", "element", "i", "uslovilo", "neophodnost", "stvaranja", "novih", "mogu\u0107nosti", "za", "povratak", "harizmati\u010dnom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "odgovor", "na", "tu", "novonastalu", "potrebu", "je", "bila", "pojava", "mona\u0161tva", "istovremeno", "s", "razvojem", "institucije", "crkve", "pojavljuju", "se", "kako", "je", "poznato", "i", "razne", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "koje", "stupaju\u0107i", "u", "konflikt", "s", "zvani\u010dnom", "crkvom", "pozivaju", "na", "povratak", "\u201eoriginalnom\u201c", "religioznom", "\u017eivotu", "na", "primer", "montanisti", "novatianci", "donatisti", "istovremeno", "u", "ostalom", "i", "u", "samoj", "crkvi", "mnogi", "vernici", "koji", "nisu", "sumnjali", "u", "samu", "instituciju", "crkve", "te\u017ee", "k", "potpunijem", "ispitivanju", "harizmati\u010dnog", "sadr\u017eaja", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "te", "tendencije", "postaju", "ja\u010de", "izra\u017eene", "po\u010dev", "od", "iii", "veka", "s", "ja\u010danjem", "institucije", "crkve", "tako", "se", "pojavila", "potreba", "za", "novim", "\u017eivotnim", "prostranstvom", "vernika", "kojim", "je", "postala", "pustinja", "odlazak", "u", "pustinju", "nije", "bio", "odlazak", "iz", "crkve", "ve\u0107", "udaljavanje", "od", "sveta", "monah", "je", "odlazio", "u", "pustinju", "da", "bi", "se", "u", "potpunosti", "posvetio", "novom", "\u017eivotu", "koji", "mu", "je", "nudila", "crkva", "taj", "odlazak", "bi", "smo", "mogli", "da", "smatramo", "i", "svojevrsnim", "protestom", "protiv", "na\u010dina", "\u017eivota", "hri\u0161\u0107ana", "u", "svetu", "takav", "pogled", "ipak", "u", "celini", "nije", "ispravan", "hri\u0161\u0107anski", "monasi", "i", "hri\u0161\u0107ani-mirjani", "nikada", "nisu", "dolazili", "u", "sukob", "jedni", "protiv", "drugih", "tokom", "celog", "srednjeg", "veka", "pa", "i", "kasnije", "u", "novo", "doba", "ne", "samo", "da", "su", "postojale", "tesne", "veze", "izme\u0111u", "manastirskih", "i", "parohijskih", "hri\u0161\u0107anskih", "zajednica", "ve\u0107", "je", "mona\u0161tvo", "ostajalo", "idealom", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "za", "vernike-mirjane", "to", "je", "posebno", "bilo", "karakteristi\u010dno", "za", "isto\u010dno", "srednjevekovno", "hri\u0161\u0107anstvo", "gde", "je", "socijalni", "\u017eivot", "vernika", "nosio", "jako", "izra\u017een", "pe\u010dat", "mona\u0161kog", "ideala", "saglasno", "ernestu", "trel\u010du", "s", "razvojem", "crkve", "se", "obrazovala", "duboka", "provalija", "izme\u0107u", "nje", "i", "sveta", "koji", "bi", "sada", "bilo", "neophodno", "dobaciti", "ili", "prihvatiti", "u", "svoj", "njegovoj", "celokupnosti", "mona\u0161tvo", "je", "po\u0161lo", "jednim", "putem", "a", "\u0161iroke", "narodne", "mase", "hri\u0161\u0107ana", "\u2013", "drugim", "ipak", "to", "obja\u0161njenje", "koje", "tako\u0111e", "pretpostavlja", "sukob", "monaha", "i", "hri\u0161\u0107ana-mirjana", "ne", "odgovara", "istorijskoj", "stvarnosti", "mona\u0161tvo", "se", "ne", "sme", "razmatrati", "kao", "raskol", "hri\u0161\u0107anstva", "prema", "njemu", "se", "mora", "odnositi", "kao", "prema", "ja\u010danju", "hri\u0161\u0107anskog", "na\u010dina", "\u017eivota", "a", "to", "ja\u010danje", "sa", "svoje", "strane", "ne", "zna\u010di", "i", "konflikt", "ve\u0107", "predstavlja", "raspodelu", "poslu\u0161anja", "unutar", "jedne", "crkvene", "celine", "izvode\u0107i", "zaklju\u010dke", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "da", "se", "hri\u0161\u0107ansko", "mona\u0161tvo", "kao", "organizacija", "asketskog", "na\u010dina", "\u017eivota", "vernika", "pojavljuje", "pod", "uticajem", "svih", "gore", "navedenih", "faktora", "svi", "gore", "navedeni", "uzroci", "u", "po\u010detku", "ja\u010danje", "progona", "koji", "su", "proterali", "mnoge", "hri\u0161\u0107ane", "u", "pustinju", "zatim", "op\u0161ta", "ekonomska", "i", "socijalna", "kriza", "zatim", "osvetovljenje", "hri\u0161\u0107anskog", "na\u010dina", "\u017eivota", "u", "svetu", "slabljenje", "jedinstva", "crkvenih", "zajednica", "i", "na", "kraju", "ja\u010danje", "institucije", "crkve", "koja", "je", "stvorila", "neophodnost", "novog", "prostranstva", "za", "vra\u0107anje", "harizmati\u010dnog", "na\u010dina", "\u017eivota", "", "uneli", "su", "svoj", "udeo", "u", "ra\u0111anje", "i", "formiranje", "hri\u0161\u0107anskog", "mona\u0161tva", "izvor", "georgios", "i", "manzaridis", "\u201esociologija", "hri\u0161\u0107anstva\u201c", "izdava\u010dka", "ku\u0107a", "\u201epurnara\u201c", "solun", "s", "101-110", "prevod", "s", "novogr\u010dkog", "redakcija", "internet-izdanja", "\u201cpemptusija\u201d", "prevod", "sa", "ruskog", "s.m", "07", "mart", "2015", "god", "izvor", "http://www.pemptousia.ru"]}