{"naslov": "MOLITI SE ILI MITINGOVATI?", "sadrzaj": ["glavno", "dostignu\u0107e", "molebna", "za", "za\u0161titu", "crkve", "koji", "je", "odr\u017ean", "22", "aprila", "2012", "god", "je", "u", "tome", "\u0161to", "je", "to", "zaista", "bio", "moleban", "a", "ne", "politi\u010dki", "miting", "kako", "su", "se", "mnogi", "pla\u0161ili", "okupljanje", "najavljeno", "u", "poruci", "vi\u0161eg", "crkvenog", "saveta", "izazvalo", "je", "zabrinutost", "\u010dak", "i", "u", "okviru", "crkve", "dru\u0161tvene", "okolnosti", "su", "pretile", "da", "ga", "prevrate", "u", "politi\u010dku", "akciju", "zato", "prvo", "\u0161to", "sam", "uradila", "do\u0161av\u0161i", "na", "trg", "pred", "hramom", "hrista", "spasitelja", "obratila", "sam", "pa\u017enju", "na", "transparente", "i", "parole", "njih", "nije", "bilo", "nad", "narodom", "se", "nisu", "vijorile", "partijske", "zastave", "ve\u0107", "samo", "baneri", "i", "zastave", "organizacija-u\u010desnica", "neka", "bakica", "je", "s", "osmehom", "povremeno", "uzvikivala", "\u201ehristos", "voskrese!\u201c", "i", "radosno", "dobijala", "odgovor", "\u201evoistinu", "voskrese!\u201c", "razgovaramo", "s", "aleksejom", "volkovim", "redovnim", "posetiocem", "hramova", "koji", "je", "do\u0161ao", "na", "moleban", "aleksej", "volkov", "je", "kateheta", "u", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "tu\u0161inu", "slu\u0161alac", "kurseva", "\u201evera", "i", "delo\u201c", "upravo", "su", "ga", "organizatori", "tih", "kurseva", "i", "zamolili", "da", "u\u010destvuje", "u", "organizaciji", "molebna", "ovde", "na", "trgu", "on", "se", "zaista", "spremao", "za", "molitvu", "\u201eja", "\u0107u", "se", "moliti", "za", "to", "da", "se", "takve", "bogohulne", "stvari", "vi\u0161e", "ne", "de\u0161avaju", "bog", "se", "ne", "mo\u017ee", "uvrediti", "ali", "mi", "je", "\u017eao", "samih", "ljudi", "koje", "su", "ismejali", "unizili", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "njih", "su", "za", "svoje", "ciljeve", "iskoristile", "neke", "politi\u010dke", "sile", "koje", "se", "trude", "da", "\u201ezabiju", "klin\u201c", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "da", "poremete", "odnose", "izme\u0111u", "njih", "\u0161to", "mogu", "vi\u0161e", "svoju", "molitvu", "\u0107u", "uputiti", "bogu", "da", "se", "kod", "nas", "ne", "ponovi", "ono", "\u0161to", "je", "ve\u0107", "bilo", "1917", "godine", "mislim", "da", "nas", "patrijarh", "poziva", "upravo", "na", "zajedni\u010dki", "molitveni", "trud", "tako\u0111e", "smatram", "da", "je", "u", "tom", "molebnu", "i", "demonstracija", "sile", "na\u0161eg", "jedinstva", "da", "to", "je", "ve\u0107", "politi\u010dki", "element", "zato", "\u0161to", "za", "te", "ljude", "koji", "se", "neprijateljski", "odnose", "prema", "crkvi", "na\u0161i", "argumenti", "duhovnog", "sadr\u017eaja", "nisu", "ubedljivi", "svi", "smo", "mi", "gra\u0111ani", "ove", "dr\u017eave", "i", "kao", "takvi", "imamo", "nekakva", "gra\u0111anska", "prava", "apsolutno", "svaka", "na\u0161a", "akcija", "ma", "kakva", "bila", "bi\u0107e", "povezana", "i", "s", "na\u0161im", "politi\u010dkim", "i", "gra\u0111anskim", "\u017eivotom", "zato", "je", "moleban", "pre", "svega", "u", "ovom", "slu\u010daju", "u", "nekoj", "meri", "i", "politi\u010dki", "miting", "ne", "mislim", "da", "ima", "mnogo", "ljutih", "neprijatelja", "crkve", "ne", "sme", "se", "tvrditi", "da", "ceo", "svet", "le\u017ei", "u", "zlu", "jer", "hristos", "je", "rekao", "\u201eja", "sam", "pobedio", "svet\u201c", "ali", "da", "bi", "se", "izvr\u0161ilo", "najstra\u0161niji", "zlo\u010din", "na", "svetu", "\u2013", "ubistvo", "boga", "pokazalo", "se", "da", "je", "dovoljno", "nekoliko", "provokatora", "uvek", "je", "bilo", "onih", "koji", "su", "mrzeli", "crkvu", "sam", "hristos", "je", "govorio", "u\u010denicima", "\u201esvet", "\u0107e", "vas", "mrzeti", "ali", "pre", "toga", "je", "namrzeo", "mene.\u201c", "mr\u017enja", "prema", "hristu", "se", "na", "jedan", "ili", "drugi", "na\u010din", "mora", "odraziti", "i", "na", "one", "koji", "ga", "vole", "zato", "se", "ne", "treba", "\u010duditi", "ako", "se", "pojave", "nekakvi", "progoni", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "se", "mo\u017ee", "desiti", "i", "u", "na\u0161em", "vremenu", "ja", "prema", "tome", "imam", "aktivan", "odnos", "s", "jedne", "strane", "shvatam", "da", "crkva", "u", "nekoj", "meri", "mora", "biti", "gonjena", "to", "nas", "\u010disti", "i", "preobra\u017eava", "ne", "dozvoljava", "nam", "da", "se", "opustimo", "ali", "s", "druge", "strane", "postoji", "veliki", "broj", "ljudi", "koji", "jo\u0161", "uvek", "nisu", "spremni", "da", "postanu", "mu\u010denici", "i", "koji", "se", "i", "pored", "toga", "mogu", "spasiti", "prosto", "\u017eive\u0107i", "normalnim", "po\u0161tenim", "\u017eivotom", "idu\u0107i", "u", "crkvu\u201c", "ana", "timofejevna", "je", "parohijanka", "hrama", "svete", "ksenije", "petrogradske", "u", "gradu", "tver", "ona", "je", "do\u0161la", "sa", "svojim", "parohijanima", "\u201e\u010duli", "smo", "iz", "smi", "sredstva", "masovnog", "informisanja", "o", "tome", "da", "\u0107e", "biti", "moleban", "ba\u0107u\u0161ka", "nas", "je", "blagoslovio", "na", "ovaj", "put", "pa", "smo", "se", "okupili", "i", "do\u0161li", "nas", "35", "\u010doveka", "ovo", "\u0161to", "se", "desilo", "do\u017eivljavam", "kao", "progon", "crkve", "moli\u0107u", "se", "za", "to", "da", "se", "on", "prekine", "i", "da", "rusija", "\u017eivi", "u", "miru\u201c", "svi", "koje", "sam", "pitala", "odgovarali", "su", "skoro", "isto", "tako", "do\u0161li", "su", "da", "za\u0161tite", "crkvu", "od", "progona", "samo", "jedan", "od", "desetoro", "je", "rekao", "da", "je", "do\u0161ao", "da", "podr\u017ei", "patrijarha", "svo", "vreme", "su", "se", "na", "ekranima", "vrteli", "spotovi", "u", "kojima", "su", "poznate", "javne", "li\u010dnosti", "pozivale", "na", "zajedni\u010dku", "molitvu", "i", "ljudi", "su", "se", "ujedinili", "posle", "molebna", "koji", "je", "pro\u0161ao", "mirno", "i", "bez", "bilo", "kakvih", "provokacija", "pri\u0161la", "sam", "nekim", "ljudima", "s", "pitanjem", "kako", "bi", "jednom", "re\u010dju", "opisali", "ovaj", "doga\u0111aj", "bili", "su", "odgovori", "\u201enada\u201c", "\u201evaskrsenje\u201c", "ali", "naj\u010de\u0161\u0107e", "se", "\u010dula", "re\u010d", "\u201ejedinstvo\u201c", "", "ali", "po\u0161to", "se", "tolika", "gomila", "ljudi", "okupila", "na", "jednom", "mestu", "makar", "i", "radi", "molitve", "to", "ve\u0107", "li\u010di", "i", "na", "demonstraciju", "sile", "\u2013", "postavila", "sam", "provokativno", "pitanje", "", "\u201egomila\u201c", "devojko", "to", "je", "tako", "nepristojno", "a", "mi", "smo", "ipak", "do\u0161li", "da", "se", "molimo", "\u201eovde", "su", "se", "okupili", "samo", "istinski", "pravoslavni", "ljudi", "a", "ne", "takvi", "kao", "\u0161to", "ste", "vi!\u201c", "", "pro\u0161aptala", "mi", "je", "u", "lice", "neka", "\u017eena", "pro\u0161aptala", "i", "brzo", "oti\u0161la", "o\u010digledno", "da", "ne", "bi", "demonstrirala", "silu", "\u201emoleban", "je", "uspeo\u201c", "", "nevoljno", "sam", "pomislila", "foto", "kiril", "milovidov", "tekst", "irina", "se\u010dina", "prevod", "sa", "ruskog", "s.m", "25", "april", "2015", "god", "izvor"]}