{"naslov": "DA SE NE ZABORAVI: ODR\u017dANJE OBI\u010cAJA", "sadrzaj": ["pri\u010dajte", "ono", "\u0161to", "\u010dujete", "od", "mati", "viktorije", "iz", "manastira", "sv", "varvare", "\u010dije", "odrastanje", "u", "ukrajinskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "je", "bilo", "bogato", "i", "nezaboravno", "iskustvo", "u", "posebnim", "dijelovima", "godine", "na", "badnje", "ve\u010de", "na", "primjer", "ona", "se", "prisje\u0107a", "da", "je", "gledala", "na", "nebo", "\u010dekaju\u0107i", "prvu", "zvijezdu", "koja", "bi", "bila", "znak", "po\u010detka", "obroka", "za", "ro\u017edestvo", "prije", "jela", "ona", "i", "njena", "porodica", "uvijek", "su", "prvo", "hranili", "stoku", "u", "\u010dast", "njihove", "uloge", "u", "no\u0107i", "hristovog", "ro\u0111enja", "onda", "bi", "se", "porodica", "okupljala", "za", "stolom", "gdje", "se", "obrok", "sastojao", "od", "12", "jela", "po\u010dev\u0161i", "od", "predjela", "do", "deserta", "u", "slavu", "12", "apostola", "ispod", "stolnjaka", "njena", "majka", "je", "stavljala", "slamku", "ili", "sijeno", "kao", "podsjetnik", "da", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "otpjevamo", "bo\u017ei\u0107ne", "pjesme", "svi", "smo", "upoznati", "sa", "svetim", "predanjem", "naravno", "koje", "se", "sastoji", "iz", "liturgija", "svetog", "pisma", "vaseljenskih", "sabora", "pisanja", "svetih", "otaca", "crkve", "tijelu", "u\u010denja", "koja", "slijedimo", "u\u010denja", "o", "postu", "i", "slavljenju", "to", "su", "predanja", "sa", "velikim", "\u201ep\u201c", "pa", "ipak", "tako\u0111e", "utkana", "u", "tapiseriju", "na\u0161e", "\u017eive", "vjere", "su", "brojna", "mala", "\u201ep\u201c", "predanja", "koja", "obavljaju", "vjerni", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "kroz", "stolje\u0107a", "sloj", "po", "sloj", "oni", "su", "dodavani", "razlikuju\u0107i", "se", "od", "kulture", "do", "kulture", "i", "razvijaju\u0107i", "se", "tokom", "vremena", "mi", "blagoslovimo", "vo\u0107e", "na", "dan", "preobra\u017eenja", "ukra\u0161avamo", "cvije\u0107em", "na\u0161e", "domove", "i", "crkve", "na", "odre\u0111ene", "dane", "pravimo", "i", "jedemo", "poga\u010de", "u", "kojima", "je", "skriven", "nov\u010di\u0107", "krstimo", "se", "prije", "odlaska", "iz", "ku\u0107e", "i", "prije", "spavanja", "pravimo", "prosforu", "u", "skladu", "sa", "odre\u0111enim", "molitvama", "i", "uputstvima", "razmije\u0161tamo", "ikone", "prema", "odre\u0111enom", "rasporedu", "za\u0161to", "radimo", "te", "stvari", "kakve", "veze", "ima", "ako", "su", "na\u0161a", "ofarbana", "jaja", "za", "vaskrs", "crvene", "ili", "plave", "boje", "\u0161ta", "zna\u010di", "jesti", "posebnu", "hranu", "u", "znak", "sje\u0107anja", "na", "na\u0161e", "voljene", "upokojene", "i", "za\u0161to", "bismo", "trebali", "u\u010diti", "na\u0161u", "djecu", "koje", "zna\u010denje", "ove", "stvari", "imaju", "glas", "za", "na\u0161e", "pretke", "stara", "afri\u010dka", "izreka", "ka\u017ee", "\u201epovratak", "predanju", "je", "prvi", "korak", "naprijed\u201c", "ili", "kao", "\u0161to", "je", "engleski", "pisac", "gilbert", "kit", "\u010desterton", "volio", "re\u0107i", "predanjem", "glasamo", "za", "na\u0161e", "pretke", "ni\u0161ta", "ne", "smeta", "vi\u0161e", "dana\u0161njoj", "konvencionalnoj", "mudrosti", "od", "insistiranja", "da", "su", "ljudi", "koji", "su", "\u017eivjeli", "prije", "nas", "stvarno", "znali", "stvari", "koje", "mi", "treba", "da", "znamo", "u", "na\u0161e", "vrijeme", "starost", "je", "briga", "koje", "se", "pla\u0161imo", "i", "koju", "izbjegavamo", "koriste\u0107i", "plasti\u010dnu", "hirurgiju", "ako", "moramo", "mladala\u010dki", "glasovi", "negoduju", "glasno", "i", "mi", "pola\u017eemo", "svoje", "povjerenje", "u", "trenutne", "informacije", "sa", "interneta", "i", "aktuelna", "nau\u010dna", "i", "psiholo\u0161ka", "u\u010denja", "ako", "ne", "slu\u0161amo", "glasove", "iz", "pro\u0161losti", "mi", "gubimo", "mnogo", "crkva", "nam", "otkriva", "ovu", "mudrost", "o", "\u017eivotu", "vje\u010dnosti", "\u0161ta", "je", "najva\u017enije", "i", "kako", "da", "najbolje", "tro\u0161imo", "na\u0161e", "vrijeme", "moramo", "biti", "aktivni", "u", "na\u0161im", "naporima", "da", "prenesemo", "vjeru", "narednoj", "generaciji", "ja\u010danje", "veze", "izme\u0111u", "pro\u0161losti", "i", "budu\u0107nosti", "je", "najbolji", "na\u010din", "koji", "osigurava", "da", "\u0107e", "na\u0161a", "djeca", "znati", "\u0161ta", "je", "va\u017eno", "i", "\u0161ta", "trebaju", "njegovati", "gradivni", "blokovi", "\u017eivota", "\u201covi", "obi\u010daji", "i", "predanja", "slu\u017ee", "\u017eivotu,\u201d", "pi\u0161e", "marija", "palumpis", "halik", "\u201cdoprinose", "mu", "izgra\u0111uju", "ga", "i", "mora", "se", "odr\u017eavati", "i", "utvrditi", "ovi", "obi\u010daji", "pru\u017eaju", "poseban", "identitet", "svake", "grupe", "ona", "su", "na\u0161e", "blago", "koje", "treba", "\u0161tititi", "\u010duvati", "obznanjivati", "i", "prenositi", "na", "generacije", "koje", "dolaze.\u201d", "kao", "ljudska", "bi\u0107a", "mi", "\u017eudimo", "da", "predvidimo", "doga\u0111aje", "i", "na\u0161e", "sre\u0107no", "o\u010dekivanje", "svijetli", "rado\u0161\u0107u", "i", "kreativno\u0161\u0107u", "u", "pravoslavlju", "na\u0161i", "\u017eivoti", "i", "sje\u0107anja", "se", "grade", "od", "doga\u0111aja", "do", "doga\u0111aja", "u", "ciklusu", "koji", "se", "ponavlja", "i", "nikada", "ne", "stari", "djeca", "naro\u010dito", "ali", "i", "odrasli", "napreduju", "u", "rutini", "kada", "ponavljamo", "obi\u010daje", "mi", "ugra\u0111ujemo", "u", "svoje", "porodice", "osje\u0107aj", "sigurnosti", "i", "bezbjednosti", "mati", "viktorija", "je", "znala", "to", "svakog", "bo\u017ei\u0107a", "njena", "porodica", "bi", "jela", "sa", "slamom", "ispod", "stolnjaka", "sje\u0107aju\u0107i", "se", "mjesta", "hristovog", "ro\u0111enja", "i", "to", "je", "\u010dinilo", "sve", "jo\u0161", "vi\u0161e", "nezaboravnim", "odr\u017eavanjem", "obi\u010daja", "nama", "je", "dano", "oru\u0111e", "za", "izgradnju", "zajednice", "u", "okviru", "na\u0161e", "parohije", "na", "sv", "vasilija", "ove", "godine", "primili", "smo", "posjetu", "sv", "nikole", "li\u010dno", "ako", "ponavljamo", "ovo", "predanje", "u", "godinama", "koje", "dolaze", "ono", "\u0107e", "postati", "djeli\u0107", "bo\u017ei\u0107ne", "tkanine", "za", "na\u0161u", "djecu", "i", "dio", "njihovih", "sre\u0107nih", "sje\u0107anja", "zajedni\u010dko", "slavljenje", "liturgije", "je", "osnova", "\u017eivota", "parohije", "ali", "u", "na\u0161oj", "nepovezanoj", "i", "u\u017eurbanoj", "kulturi", "nama", "su", "potrebne", "druge", "aktivnosti", "koje", "\u0107e", "nas", "ujediniti", "\u2014", "moramo", "tugovati", "skupa", "moliti", "se", "zajedno", "radovati", "se", "zajedno", "obi\u010daji", "nam", "daju", "alat", "kojim", "to", "\u010dinimo", "ispunjenje", "vremena", "ketlin", "noris", "ka\u017ee", "u", "svojoj", "knjizi", "svakodnevna", "\u010duda", "\u201cmi", "\u017eelimo", "da", "\u017eivot", "ima", "zna\u010denje", "\u017eelimo", "ispunjenje", "iscjeljenje", "pa", "\u010dak", "i", "uzbu\u0111enje", "ali", "ljudski", "paradoks", "je", "da", "te", "stvari", "pronalazimo", "krenuv\u0161i", "odakle", "smo", "a", "ne", "gdje", "bismo", "\u017eeljeli", "biti", "moramo", "tra\u017eiti", "blagoslov", "koji", "dolazi", "iz", "vjerovatno", "svakodnevnog", "mjesta", "\u2014", "kao", "\u0161to", "je", "galileja", "\u2014", "a", "ne", "na", "spektakularnim", "doga\u0111ajima", "kao", "\u0161to", "je", "dolazak", "komete.\u201d", "iz", "\u010dega", "se", "sastoje", "na\u0161i", "dani", "ustajemo", "i", "obla\u010dimo", "se", "mo\u017eda", "izgovorimo", "na\u0161e", "molitve", "nahranimo", "djecu", "odvedemo", "ih", "u", "\u0161kolu", "ili", "se", "o", "njima", "brinemo", "u", "ku\u0107i", "idemo", "na", "posao", "upalimo", "ra\u010dunar", "i", "odradimo", "ne\u0161to", "odemo", "na", "pauzu", "za", "ru\u010dak", "pokupimo", "odje\u0107u", "iz", "\u010distione", "kupimo", "namirnice", "spremimo", "jelo", "pri\u010damo", "na", "telefon", "istu\u0161iramo", "se", "i", "spremimo", "za", "spavanje", "dok", "se", "ovaj", "ciklus", "mo\u017ee", "prekinuti", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "odre\u0111enim", "doga\u0111ajem", "kao", "\u0161to", "je", "vjen\u010danje", "ili", "bolest", "moramo", "priznati", "da", "obi\u010dni", "trenuci", "\u010dine", "ve\u0107inu", "na\u0161eg", "\u017eivota", "ali", "kada", "zapalimo", "svije\u0107u", "ili", "kada", "mijesimo", "hljeb", "za", "liturgiju", "u", "svojoj", "kuhinji", "pjevaju\u0107i", "prazni\u010dnu", "pjesmu", "u", "slavu", "svetitelja", "ili", "blagoslovimo", "na\u0161e", "voljene", "krsnim", "znakom", "kada", "odlazimo", "iz", "ku\u0107e", "mi", "pretvaramo", "obi\u010dne", "trenutke", "u", "svetotajne", "na", "ovaj", "na\u010din", "mi", "se", "molimo", "rade\u0107i", "i", "podsje\u0107amo", "sve", "oko", "sebe", "u", "porodici", "da", "je", "sveti", "duh", "svuda", "i", "da", "sve", "ispunjava", "ne", "trebamo", "\u010dekati", "ne\u0161to", "spektakularno", "da", "ispuni", "na\u0161e", "vrijeme", "ali", "mo\u017eemo", "posvetiti", "svaki", "\u010das", "kroz", "odr\u017eanje", "crkvenih", "predanja", "uzmite", "na", "primjer", "pe\u010denje", "prosfore", "za\u0161to", "se", "toliko", "mu\u010diti", "da", "napravite", "hljeb", "za", "crkvu", "kada", "se", "mo\u017ee", "masovno", "proizvesti", "ili", "samo", "prije", "nedjeljne", "luturgije", "svratiti", "u", "prodavnicu", "i", "kupiti", "ga", "ujutru", "\u017eene", "koje", "prave", "prosforu", "ka\u017eu", "da", "osje\u0107aju", "prisustvo", "hrista", "u", "kuhinji", "dok", "mije\u0161aju", "bra\u0161no", "so", "kvasac", "i", "vodu", "mijese", "i", "prave", "vekne", "utiskuju", "sveti", "pe\u010dat", "i", "\u010dekaju", "dok", "se", "ne", "ispe\u010de", "ispunjavaju\u0107i", "ku\u0107u", "mirisom", "svje\u017ee", "ispe\u010denog", "hljeba", "ovo", "je", "na\u010din", "da", "se", "molimo", "na\u0161im", "rukama", "na\u0161im", "svakodnevnim", "sastojcima", "u", "\u017eivotu", "svaki", "korak", "koji", "napravimo", "nas", "predstavlja", "male", "svakodnevne", "obi\u010daje", "koje", "prihvatamo", "poma\u017eu", "nam", "da", "nas", "odr\u017ee", "na", "pravom", "putu", "jutarnja", "molitva", "donosi", "osvje\u017eenje", "blagosiljaju\u0107i", "na\u0161u", "djecu", "dok", "odlaze", "u", "\u0161kolu", "mi", "dr\u017eimo", "an\u0111ele", "u", "njihovoj", "blizini", "pjevaju\u0107i", "molitve", "gospodu", "prije", "obroka", "sve", "te", "stvari", "\u2014", "navodno", "male", "stvari", "koje", "\u010dinimo", "svakog", "dana", "\u2014", "obezbje\u0111uju", "nama", "i", "na\u0161oj", "djeci", "siguran", "i", "porodi\u010dni", "put", "koji", "vodi", "prema", "nebu", "napisala", "vird\u017einia", "nieuvsma", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "r", "26", "maj", "2015", "god", "izvor", "http://pemptousia.com"]}