{"naslov": "\u201eNE\u0160TO DRUGO\u201c NA ME\u0110UNARODNOJ NAU\u010cNOJ KONFERENCIJI", "sadrzaj": ["\u2018kako", "je", "lepo", "i", "krasno", "kad", "sva", "bra\u0107a", "\u017eive", "zajedno!\u2019", "ps", "132", "1", "ovaj", "stih", "iz", "psalama", "stoji", "na", "po\u010detku", "zvani\u010dnog", "objavljenja", "zaklju\u010daka", "prve", "me\u0111unarodne", "konferencije", "o", "digitalnim", "medijima", "i", "pravoslavnoj", "pastirskoj", "brizi", "pod", "naslovom", "\u201evoda", "\u017eivota\u201c", "odr\u017eane", "od", "7", "do", "9", "maja", "2015", "na", "nau\u010dnim", "konferencijama", "pa\u017enja", "zainteresovanih", "uglavnom", "fokusirana", "je", "na", "nau\u010dni", "sadr\u017eaj", "i", "zaklju\u010dke", "ovo", "nije", "opravdano", "ali", "je", "zapravo", "po\u017eeljno", "i", "ispravno", "me\u0111utim", "ova", "konferencija", "koja", "je", "imala", "jasnu", "nau\u010dnu", "osnovu", "sadr\u017eaj", "i", "zastupljenost", "na", "svim", "nivoima", "je", "bila", "\u201ene\u0161to", "drugo\u201c", "ovo", "\u201ene\u0161to", "drugo\u201c", "je", "bilo", "mo\u0107no", "i", "stvorilo", "je", "osje\u0107aj", "radosti", "koju", "ste", "mogli", "vidjeti", "da", "je", "utkana", "i", "prenesena", "na", "sve", "prisutne", "neki", "ljudi", "su", "zapravo", "priznali", "ovo", "unutra\u0161nje", "osje\u0107anje", "i", "tako", "je", "ono", "postalo", "predmetom", "diskusije", "\u0161ta", "je", "uzrok", "ove", "radosne", "pojave", "ova", "misao", "je", "sasvim", "prirodno", "dovela", "do", "psalma", "na", "po\u010detku", "izvor", "ove", "radosti", "je", "okupljanje", "i", "zajedni\u0161tvo", "bra\u0107e", "i", "sestara", "koji", "su", "se", "\u201esakupili", "sa", "svih", "krajeva", "svijeta\u201c", "kako", "bi", "predstavili", "svoje", "iskustvo", "i", "nau\u010dno", "znanje", "pravi", "kataliti\u010dki", "faktor", "je", "me\u0111utim", "bila", "zajednica", "vjere", "i", "\u017eivotnog", "iskustva", "svi", "mi", "koji", "smo", "bili", "prisutni", "osjetili", "smo", "blagoslov", "jedinstva", "pravoslavlja", "koje", "je", "pro\u017eimalo", "svaku", "misao", "rije\u010d", "i", "djelo", "ljudi", "iz", "razli\u010ditih", "sredina", "sa", "svojim", "vlastitim", "obi\u010dajima", "iz", "dalekih", "podru\u010dja", "ljudi", "koji", "su", "govorili", "razli\u010ditim", "jezicima", "a", "svi", "su", "govorili", "istim", "jezikom", "jezik", "uva\u017eavanja", "i", "po\u0161tovanja", "jednosu\u0161tnom", "i", "nerazdjeljivom", "svetom", "trojstvu", "koje", "je", "o\u010duvano", "u", "jednoj", "istinskoj", "i", "nerazdjeljivoj", "pravoslavnoj", "ckrvi", "ovo", "zajedni\u0161tvo", "vjere", "i", "\u017eivotnog", "iskustva", "je", "bilo", "o\u010digledno", "u", "svakom", "nau\u010dnom", "radu", "i", "djelu", "glavni", "koncepti", "i", "termini", "na", "konferenciji", "su", "bili", "sljede\u0107i", "a", "osoba/li\u010dnost", "u", "bogu", "i", "ljudsko", "bi\u0107e", "i", "potreba", "da", "se", "o\u010duva", "njegov", "integritet", "i", "sloboda", "b", "umjerenost", "i", "oprez", "kao", "osnovne", "karakteristike", "pravoslavnog", "pristupa", "u", "kori\u0161tenju", "interneta", "i", "c", "crkva", "kao", "temelj", "svake", "izgradnje", "zvu\u010dnih", "kriterijuma", "upotrebe", "interneta", "vjera", "i", "asketski", "etos", "koji", "su", "o\u010duvani", "u", "crkvi", "su", "\u010dvrste", "karakteristike", "autenti\u010dnog", "izvornog", "hri\u0161\u0107anstva", "prema", "starcu", "sofroniju", "saharovu", "a", "mi", "koji", "smo", "bili", "prisutni", "bili", "smo", "dovoljno", "sre\u0107ni", "da", "prepoznamo", "na\u0161im", "vlastitim", "o\u010dima", "i", "u\u0161ima", "da", "je", "jedinstvo", "pravoslavlja", "zajednica", "\u017eivotnog", "iskustva", "i", "vjere", "iznad", "svega", "koje", "tra\u017ei", "\u2018meso", "i", "kosti\u2019", "na", "svetom", "oltaru", "u", "vrijeme", "bo\u017eanske", "evharistije", "centralnog", "doga\u0111aja", "u", "\u017eivotu", "crkve", "bo\u017eanska", "evharistija", "je", "tako\u0111e", "bila", "centralni", "doga\u0111aj", "na", "na\u0161oj", "konferenciji", "s", "obzirom", "da", "smo", "tokom", "rasprave", "i", "na", "samom", "kraju", "bili", "blagosloveni", "\u0161to", "smo", "se", "okupili", "u", "putiru", "\u017eivota", "vrhuncu", "na\u0161eg", "okupljanja", "pomolimo", "se", "da", "nam", "gospod", "podari", "nama", "pravoslavnima", "da", "propovijedamo", "njegovu", "rije\u010d", "kroz", "digitalna", "sredstva", "komunikacije", "i", "da", "se", "ponovo", "okupimo", "autor", "teksta", "nikos", "koios", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "r", "26", "maj", "2015", "izvor", "http://pemptousia.com"]}