{"naslov": "RADOST NAS NE \u010cINI ZAHVALNIM VE\u0106 NAS ZAHVALNOST \u010cINI SRE\u0106NIM", "sadrzaj": ["polako", "u\u010dim", "da", "budem", "sre\u0107na", "da", "prestanem", "da", "rop\u0107em", "da", "prihvatim", "krst", "svakodnevne", "borbe", "dolazim", "ku\u0107i", "iscrpljena", "u", "gr\u010devima", "neispavana", "umorna", "od", "vo\u017enje", "po", "autoputevima", "da", "bih", "odr\u017eala", "intervjue", "koji", "zahtevaju", "i", "promenu", "transporta", "iz", "automobila", "u", "javni", "prevoz", "zbog", "toga", "moj", "unutra\u0161nji", "monolog", "zapo\u010dinje", "sa", "\u017ealbom", "gospodu", "da", "sam", "se", "umorila", "od", "no\u0161enja", "svog", "krsta", "za\u0161to", "moram", "da", "radim", "toliko", "mnogo", "dok", "drugi", "ljudi", "sede", "ku\u0107i", "za\u0161to", "sam", "dala", "otkaz", "u", "mirnoj", "seoskoj", "\u0161koli", "da", "bih", "radila", "u", "velikoj", "i", "rizi\u010dnoj", "\u0161koli", "u", "ju\u017enom", "bronksu", "za\u0161to", "nemam", "veliku", "ku\u0107u", "sa", "pogledom", "na", "zaliv", "za\u0161to", "moram", "da", "\u017eivim", "sa", "ne", "zaposlenim", "mu\u017eem", "i", "njegovim", "sinom", "iz", "drugog", "braka", "koga", "ne", "intersuje", "da", "li", "sam", "\u017eiva", "ili", "mrtva", "za\u0161to", "nisam", "internacionalno", "poznati", "autor", "koji", "ima", "veliki", "finansijski", "ugovor", "i", "ta", "pitanja", "se", "nastavljaju", "u", "nedogled", "i", "onda", "sebe", "zaustavim", "jer", "je", "to", "\u0161to", "radim", "acharistia", "ili", "nezahvalnost", "to", "je", "roptanje", "na", "krst", "koji", "mi", "je", "dat", "nisam", "sre\u0107na", "ni", "sa", "\u010dim", "veoma", "je", "te\u0161ko", "za", "mene", "da", "budem", "zadovoljna", "i", "zahvalna", "\u010dak", "i", "kada", "mi", "je", "bilo", "dobro", "nalazila", "bih", "ne\u0161to", "zbog", "\u010dega", "bih", "roptala", "budimo", "iskreni", "ako", "bi", "hteli", "da", "na\u0111emo", "ne\u0161to", "\u0161to", "bi", "nam", "bilo", "povod", "za", "roptanje", "uvek", "bi", "to", "mogli", "da", "na\u0111emo", "sve", "zavisi", "sa", "kog", "aspekta", "posmatramo", "stvari", "kada", "sam", "bila", "mla\u0111a", "mislila", "sam", "da", "sre\u0107a", "uvek", "treba", "da", "se", "tra\u017ei", "i", "prati", "mnogo", "sam", "putovala", "da", "bih", "je", "prona\u0161la", "smatrala", "sam", "da", "treba", "da", "odem", "na", "druge", "kontinente", "i", "da", "tamo", "tra\u017eim", "sre\u0107u", "kao", "da", "je", "radost", "neka", "zakopana", "kutija", "sa", "blagom", "izgledalo", "mi", "je", "da", "su", "samo", "drugi", "ljudi", "sre\u0107ni", "a", "ja", "nikada", "pa", "sam", "je", "zato", "tra\u017eila", "bukvalno", "po", "celom", "svetu", "ali", "kada", "sam", "mislila", "da", "sam", "je", "prona\u0161la", "na", "nekom", "mestu", "na", "ovoj", "zemaljskoj", "kugli", "ona", "bi", "nestajala", "ali", "sada", "kada", "sam", "odrasla", "i", "sazrela", "shvatila", "sam", "da", "se", "radost", "ne", "nalazi", "negde", "na", "zemlji", "ve\u0107", "se", "nalazi", "u", "tebi", "sre\u0107a", "je", "zakopana", "duboko", "u", "tvojoj", "du\u0161i", "radost", "je", "ne\u0161to", "na", "\u010demu", "treba", "unutar", "sebe", "da", "radite", "umesto", "da", "rop\u0107ete", "i", "\u017ealite", "se", "na", "sve", "umesto", "da", "se", "\u017ealite", "na", "umor", "koji", "ose\u0107ate", "kada", "\u010duvate", "svoju", "decu", "trebalo", "bi", "da", "zahvalite", "bogu", "na", "tom", "velikom", "daru", "ponekad", "uhvatim", "sebe", "kako", "\u017eelim", "da", "\u017eivim", "tu\u0111", "\u017eivot", "pa", "zaboravljam", "da", "\u017eivim", "svoj", "gledam", "na", "kom\u0161inicu", "koja", "ima", "troje", "dece", "i", "mu\u017ea", "koji", "zara\u0111uje", "puno", "i", "ima", "modernog", "bmw", "u", "gara\u017ei", "ali", "to", "nije", "moj", "\u017eivot", "jednom", "je", "grupa", "diplomiranih", "biv\u0161ih", "studenata", "koji", "sada", "imaju", "odli\u010dne", "karijere", "oti\u0161la", "da", "poseti", "svog", "penzionisanog", "profesora", "sa", "univerziteta", "za", "vreme", "razgovora", "oni", "su", "po\u010deli", "da", "se", "\u017eale", "na", "stres", "svakodnevnog", "\u017eivota", "tada", "je", "profesor", "ustao", "i", "doneo", "im", "toplu", "\u010dokoladu", "i", "razne", "\u0161oljice", "za", "nju", "kada", "je", "svako", "odabrao", "po", "\u0161oljicu", "ostale", "su", "samo", "one", "najjeftinije", "onda", "im", "je", "profesor", "ukazao", "na", "to", "i", "rekao", "im", "da", "je", "normalno", "da", "oni", "\u017eele", "najbolje", "za", "sebe", "u", "\u017eivotu", "ali", "da", "je", "ba\u0161", "to", "izvor", "njihovih", "problema", "i", "stresa", "\u0161oljica", "iz", "koje", "pijete", "ne", "\u010dini", "toplu", "\u010dokoladu", "ni\u0161ta", "boljom", "ili", "gorom", "njen", "kvalitet", "ostaje", "isti", "bez", "obzira", "na", "\u0161oljicu", "ono", "\u0161to", "ste", "zaista", "\u017eeleli", "je", "topla", "\u010dokolada", "a", "zavr\u0161ilo", "se", "sa", "gledanjem", "ko", "je", "dobio", "bolju", "\u0161oljicu", "a", "sada", "razmotrite", "slede\u0107e", "\u017eivot", "je", "topla", "\u010dokolada", "a", "posao", "novac", "i", "polo\u017eaj", "u", "dru\u0161tvu", "su", "\u0161oljice", "odnosno", "samo", "sredtsva", "i", "ne", "defini\u0161u", "\u017eivot", "i", "njegov", "kvalitet", "nekada", "kada", "se", "fokusiramo", "samo", "na", "\u0161oljice", "onda", "ne", "mo\u017eemo", "da", "u\u017eivamo", "u", "toploj", "\u010dokoladi", "odnosu", "u", "\u017eivotu", "koji", "nam", "je", "bog", "podario", "najsre\u0107niji", "ljudi", "nemaju", "sve", "najbolje", "ve\u0107", "u\u010dine", "najboljim", "od", "onoga", "\u0161to", "imaju", "\u017eive", "jednostavno", "vole", "srda\u010dni", "su", "ljubazni", "i", "u\u017eivaju", "u", "toploj", "\u010dokoladi", "moram", "da", "podse\u0107am", "sebe", "svakodnevno", "da", "ne", "gledam", "na", "\u0161oljicu", "ve\u0107", "da", "u\u017eivam", "u", "onome", "\u0161to", "je", "unutra", "ono", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "je", "unutra", "to", "je", "eliksir", "gospode", "pomozi", "mi", "da", "prona\u0111en", "radost", "\u017eivota", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "u", "svojoj", "milosti", "gospod", "me", "je", "nau\u010dio", "te\u0161koj", "lekciji", "ja", "sam", "tip", "osobe", "koja", "se", "mnogo", "\u017eali", "celog", "svog", "\u017eivota", "sam", "tra\u017eila", "perfektan", "posao", "perfektnu", "ku\u0107u", "perfektnu", "\u0161kolu", "za", "decu", "bila", "sam", "stalno", "u", "nekom", "tra\u017eenju", "slede\u0107e", "velike", "stvari", "u", "svom", "\u017eivotu", "bez", "obzira", "na", "veliki", "broj", "blagoslova", "koje", "mi", "je", "gospod", "dao", "i", "dalje", "sam", "nalazila", "ne\u0161to", "zbog", "\u010dega", "bih", "roptala", "za\u0161to", "nisam", "sre\u0107no", "udata", "za\u0161to", "nisam", "dovoljno", "pla\u0107ena", "na", "svom", "poslu", "u", "mojoj", "\u017ee\u0111i", "da", "pobolj\u0161am", "svoj", "polo\u017eaj", "promenila", "sam", "35", "adresa", "sanjala", "da", "se", "preselim", "u", "kosta", "riku", "ili", "indiju", "potpuno", "sam", "bila", "izbezumljena", "nikada", "nisam", "bila", "zadovoljna", "i", "sre\u0107na", "tamo", "gde", "sam", "se", "nalazila", "moja", "\u0107erka", "je", "pretrpela", "sve", "to", "\u010detiri", "puta", "je", "promenila", "osnovnu", "\u0161kolu", "jednom", "smo", "se", "preselili", "na", "drugu", "obalu", "amerike", "a", "jednom", "na", "sredjni", "istok", "preko", "okeana", "zbog", "toga", "mi", "je", "otvoreno", "rekla", "kada", "je", "malo", "odrasla", "da", "nigde", "ne\u0107u", "biti", "sre\u0107na", "bila", "je", "potpuno", "u", "pravu", "jer", "zaista", "ne", "mogu", "da", "budem", "ispunjena", "ma", "gde", "da", "se", "nalazim", "kru\u017eila", "sam", "zemaljskom", "kuglom", "tra\u017ee\u0107i", "sre\u0107u", "i", "ljude", "koji", "su", "zadovoljni", "ali", "ovakvo", "mesto", "nisam", "na\u0161la", "kada", "sam", "bila", "mla\u0111a", "mislila", "sam", "da", "sam", "uspela", "da", "na\u0111em", "to", "\u0161to", "tra\u017eim", "u", "barseloni", "i", "kosta", "bravi", "ali", "kada", "je", "\u010dovek", "za", "koga", "sam", "se", "udala", "postao", "zavisnik", "droge", "morala", "sam", "sa", "petomese\u010dnom", "bebom", "da", "napustim", "sve", "i", "mu\u017ea", "koji", "mi", "je", "pretio", "ubistvom", "i", "divnu", "ku\u0107u", "i", "odli\u010dan", "posao", "izgubila", "sam", "sve", "za", "dve", "nedelje", "kao", "da", "je", "pakao", "prohujao", "kroz", "raj", "koji", "sam", "sama", "stvorila", "sada", "kada", "sam", "starija", "shvatila", "sam", "realnost", "\u017eivota", "za", "mene", "ne", "postoji", "raj", "na", "zemlji", "\u017eena", "mo\u017ee", "da", "obi\u0111e", "ceo", "svet", "ali", "na", "kraju", "mora", "da", "se", "vrati", "ku\u0107i", "da", "prona\u0111e", "ono", "\u0161to", "nedostaje", "taj", "dom", "je", "pravi", "raj", "onaj", "koji", "se", "mo\u017ee", "ste\u0107i", "samo", "intimnom", "vezom", "sa", "bogom", "hristos", "je", "nau\u010dio", "moju", "du\u0161u", "dubokom", "lekcijom", "da", "je", "ono", "\u0161to", "sam", "tra\u017eila", "on", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "na\u0111e", "mir", "bez", "pravog", "mira", "koji", "je", "jedini", "mogu\u0107", "i", "neophodan", "to", "je", "mir", "koji", "se", "nalazi", "unutar", "\u010doveka", "svaki", "poku\u0161aj", "ljudi", "da", "stvore", "utopiju", "od", "raja", "na", "zemlji", "ma", "koliko", "sve", "idealno", "i", "isplanirano", "bilo", "pa", "\u010dak", "i", "dobronamerno", "se", "zavr\u0161avalo", "o\u010dajenjem", "i", "tiranstvom", "najbli\u017ee", "raju", "na", "zemlji", "sam", "na\u0161la", "u", "manastiru", "jer", "je", "cilj", "ovakve", "zajednice", "bog", "kao", "\u0161to", "je", "sveti", "avgustin", "rekao", "da", "na\u0161e", "du\u0161e", "ne\u0107e", "na\u0107i", "mir", "dok", "ga", "ne", "na\u0111u", "u", "bogu", "na\u0161e", "du\u0161e", "ne\u0107e", "biti", "zadovoljne", "i", "ispunjene", "dok", "se", "duh", "sveti", "ne", "nastani", "u", "njima", "sada", "kada", "je", "moj", "\u017eivot", "postao", "zaista", "brutalan", "kada", "imam", "veoma", "lo\u0161eg", "rukovodioca", "na", "poslu", "kada", "je", "kriza", "u", "celom", "svetu", "gledam", "na", "moj", "\u017eivot", "ranije", "i", "uvi\u0111am", "koliko", "sam", "bila", "nezahvalna", "i", "kako", "sam", "roptala", "zbog", "sitnica", "tako", "da", "mi", "nije", "\u010dudno", "\u0161to", "je", "gospod", "dopustio", "da", "prolazim", "kroz", "sve", "ovo", "da", "bih", "shvatila", "da", "treba", "da", "slavim", "boga", "u", "svim", "\u017eivotnim", "situacijama", "danas", "kada", "me", "ljudi", "pitaju", "kako", "sam", "kako", "mi", "je", "na", "poslu", "kako", "su", "deca", "ja", "zastanem", "i", "ka\u017eem", "slava", "bogu", "na", "svemu", "dobro", "sam", "shvatila", "sam", "da", "isku\u0161enja", "ne", "odre\u0111uju", "kako", "\u0107e", "mo", "se", "ose\u0107ati", "ve\u0107", "duh", "svetosti", "strpljenja", "i", "radosti", "da", "bih", "zadobila", "nebesko", "carstvo", "i", "da", "bi", "se", "gospod", "uselio", "u", "mene", "ne", "smem", "vi\u0161e", "da", "se", "selim", "a", "troje", "dece", "slu\u017ee", "kao", "odli\u010dno", "sidro", "te\u0161kim", "putem", "sam", "nau\u010dila", "da", "tra\u017eim", "gospoda", "tiho", "metodi\u010dno", "i", "strpljivo", "kroz", "moje", "svakodnevne", "molitve", "kroz", "crkveni", "kalendar", "kroz", "poslu\u0161nost", "duhovnom", "ocu", "koji", "me", "je", "upozorio", "na", "selidbe", "u", "daleke", "krajeve", "u\u010dim", "da", "od", "trenutnog", "pakla", "u", "kome", "se", "nalazim", "pravim", "raj", "nau\u010dila", "sam", "da", "proslavljam", "boga", "neprestano", "i", "u", "najmanjim", "stvarima", "svakodnevice", "jer", "je", "re\u010deno", "da", "ako", "smo", "pa\u017eljivi", "na\u0107i", "\u0107e", "mo", "boga", "i", "kada", "peremo", "tanjire", "znam", "da", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "budem", "pribli\u017eavala", "bogu", "to", "\u0107u", "vi\u0161e", "duha", "mira", "ste\u0107i", "ali", "tako\u0111e", "i", "radost", "koju", "sam", "izgubila", "i", "ona", "\u0107e", "mi", "se", "vratiti", "tada", "\u0107u", "punim", "i", "sre\u0107nim", "srcem", "ispunjenim", "mirom", "zablagodariti", "gospodu", "na", "daru", "koji", "se", "zove", "\u017eivot", "\u201cdoxa", "si", "kyrie\u201d", "slava", "i", "hvala", "tebi", "gospode", "zaista", "sam", "ti", "zahvalna", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "14.03.2016", "izvor:http://pemptousia.com/1", "i", "http://pemptousia.com/2"]}