{"naslov": "POSLE VASKRSA", "sadrzaj": ["\u010detrdeset", "dana", "velikog", "posta", "je", "pro\u0161lo", "kao", "i", "vaskrs", "koji", "je", "praznik", "nad", "praznicima", "posle", "vaskrsa", "mi", "nastavljamo", "sa", "svakodevnom", "rutinom", "i", "obavezama", "savremeni", "svet", "veoma", "malo", "zna", "i", "razume", "post", "i", "liturgiju", "liturgija", "nije", "samo", "odre\u0111eni", "dan", "u", "crkvenom", "kalendaru", "liturgija", "je", "na\u010din", "postojanja", "kroz", "kr\u0161tenje", "i", "miropomazanje", "u\u0161li", "smo", "u", "novi", "na\u010din", "postojanja", "taj", "na\u010din", "je", "neprestano", "usavr\u0161avanje", "sveto", "pismo", "ovo", "obja\u0161njava", "kao", "novo", "ro\u0111enje", "smrt", "starog", "\u010doveka", "skidanje", "stare", "prirode", "i", "obla\u010denje", "nove", "ova", "novina", "ova", "radikalna", "promena", "u", "na\u010dinu", "postojanja", "se", "ne", "ostvaruje", "ljudskim", "trudom", "ve\u0107", "je", "dar", "bo\u017eiji", "ukorenjeno", "u", "dobu", "koje", "dolazi", "ovaj", "novi", "na\u010din", "postojanja", "se", "odr\u017eava", "i", "oboga\u0107uje", "pri\u010de\u0161\u0107em", "svake", "svete", "liturgije", "\u010dujemo", "jevan\u0111elje", "o", "hristu", "i", "daje", "nam", "se", "mogu\u0107nost", "da", "zadobijemo", "na\u010din", "postojanja", "koji", "je", "zasnovan", "na", "svetom", "pri\u010de\u0161\u0107u", "malo", "po", "malo", "mi", "postajemo", "onakvi", "kakvi", "treba", "da", "budemo", "da", "budemo", "ljubav", "u", "duhovnoj", "zajednici", "na", "svetoj", "liturgiji", "tragi\u010dni", "elementi", "na\u0161e", "pale", "prirode", "\u2013", "gordost", "huljenje", "pohlepa", "mr\u017enja", "strasti", "stomakouga\u0111anje", "la\u017e", "strah", "bol", "smrt\u2026", "se", "konstantno", "pobe\u0111uju", "da", "bi", "mi", "mogli", "da", "postanemo", "ljubav", "u", "slobodi", "i", "pravom", "\u017eivotu", "liturgija", "i", "crkveni", "praznici", "nisu", "samo", "kalendarski", "datumi", "koji", "obele\u017eavaju", "neki", "doga\u0111aj", "izgubljen", "u", "istoriji", "ono", "\u0161to", "mi", "slavimo", "je", "unutar", "carstva", "bo\u017eijeg", "koje", "se", "manifestuje", "jo\u0161", "sada", "liturgija", "nas", "konstantno", "obnavlja", "za", "doba", "koje", "dolazi", "u", "savremenom", "svetu", "liturgija", "se", "vidi", "samo", "kao", "doga\u0111aj", "me\u0111u", "drugim", "doga\u0111ajima", "takvim", "shvatanjem", "savremeni", "svet", "vidi", "liturgiju", "kao", "ne\u0161to", "\u0161to", "obele\u017eava", "istorijski", "doga\u0111aj", "i", "time", "ne", "podse\u0107a", "na", "bo\u017eje", "prisustvo", "na", "svetoj", "liturgiji", "ve\u0107", "na", "njegovo", "odsustvo", "tako", "da", "moderni", "vaskrs", "savremenog", "sveta", "takore\u0107i", "stavlja", "\u010dokoladice", "i", "zeke", "ispred", "hrista", "u", "savremenom", "svetu", "bo\u017ei\u0107", "i", "vaskrs", "su", "obi\u010dno", "svetovni", "praznici", "uz", "razne", "komercijalne", "interese", "pa", "zbog", "toga", "mnogi", "praznici", "pedesetnica", "vaznesenje", "uspenje", "presvete", "majke", "bo\u017eije", "\u010desto", "pro\u0111u", "bez", "mnogo", "pa\u017enje", "i", "malo", "je", "vernika", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "na", "te", "dane", "zbog", "komercijalnih", "razloga", "u", "jednoj", "protestantskoj", "crkvi", "njihova", "nedeljna", "slu\u017eba", "je", "bila", "otkazana", "po\u0161to", "je", "njihov", "bo\u017ei\u0107", "bio", "ba\u0161", "u", "nedelju", "o", "ovim", "problemima", "je", "pisano", "u", "knjigama", "\u201ctwo-storey", "universe", "and", "everywhere", "present\u201d", "ovaj", "istorijski", "ose\u0107aj", "\u201c\u017eivota", "izme\u0111u\u201d", "je", "ukorenjen", "u", "na\u0161em", "shvatanju", "istorije", "i", "vremena", "veoma", "je", "lako", "i", "o\u010dikledno", "da", "mi", "smatramo", "da", "\u017eivimo", "izme\u0111u", "glavnih", "hri\u0161\u0107anskih", "doga\u0111aja", "dve", "hiljade", "godina", "je", "pro\u0161lo", "od", "vaskrsenja", "hristovog", "a", "hri\u0161\u0107ani", "o\u010dekuju", "njegov", "drugi", "dolazak", "zar", "time", "ne", "vidimo", "sebe", "kao", "da", "\u017eivimo", "izme\u0111u", "sveti", "grigorije", "palama", "xiv", "vek", "koristi", "interesantan", "primer", "iz", "svetog", "pisma", "koji", "obja\u0161njava", "taj", "\u017eivot", "izme\u0111u", "u", "savremenom", "svetu", "njegov", "primer", "po\u010dinje", "uz", "propoved", "o", "krstu", "on", "ka\u017ee", "da", "je", "krst", "kroz", "celu", "istoriju", "bio", "bo\u017eiji", "na\u010din", "spasenja", "iako", "je", "hristos", "bio", "razapet", "ta\u010dno", "na", "veliki", "petak", "propoved", "svetog", "grigorija", "palame", "je", "veoma", "prosve\u0107uju\u0107a", "i", "u", "njoj", "ka\u017ee", "da", "se", "sin", "bezakonja", "pod", "kojim", "smatra", "antihrista", "nije", "jo\u0161", "uvek", "pokazao", "iako", "je", "sada", "prisutan", "me\u0111u", "nama", "ali", "tako\u0111e", "je", "i", "krst", "i", "sada", "i", "uvek", "bio", "prisutan", "i", "me\u0111u", "na\u0161im", "pretcima", "veliki", "apostol", "pavle", "nas", "tako\u0111e", "jasno", "u\u010di", "da", "je", "antihrist", "me\u0111u", "nama", "iako", "se", "jo\u0161", "uvek", "nije", "pokazao", "sveti", "grigorije", "nastavlja", "i", "u", "svojoj", "propovedi", "ka\u017ee", "da", "je", "krst", "bio", "prisutan", "i", "u", "\u017eivotima", "patrijaraha", "ali", "i", "u", "\u017eivotima", "pravednika", "starog", "zaveta", "njegov", "ose\u0107aj", "vremena", "i", "stvarnosti", "istorije", "govori", "o", "krstu", "koji", "je", "bio", "i", "me\u0111u", "pretcima", "kao", "tajna", "ali", "govori", "i", "o", "antihristu", "koji", "je", "na", "skriven", "na\u010din", "prisutan", "tako", "da", "ni\u0161ta", "nije", "zamrznuto", "u", "odre\u0111enom", "vremenu", "i", "prostoru", "ve\u0107", "mi", "\u017eivimo", "u", "svetu", "u", "kome", "ima", "stvari", "koje", "su", "bile", "tu", "i", "ranije", "ali", "ima", "toga", "\u0161to", "\u0107e", "tek", "do\u0107i", "sveti", "grigorije", "koristi", "klasi\u010dno", "pravoslavno", "shvatanje", "da", "objasni", "odnos", "izme\u0111u", "zemlje", "i", "neba", "pro\u0161losti", "sada\u0161njosti", "i", "budu\u0107nosti", "ali", "tako\u0111e", "i", "tajne", "carstva", "bo\u017eijeg", "koje", "je", "u", "svetu", "sada", "sveti", "jovan", "zlatousti", "u", "svojoj", "zahvalnoj", "molitvi", "nakon", "svetog", "pri\u010de\u0161\u0107a", "zahvaljuje", "bogu", "za", "njegov", "drugi", "dolazak", "koriste\u0107i", "re\u010denicu", "u", "pro\u0161lom", "vremenu", "ne", "kao", "da", "se", "drugi", "dolazak", "ve\u0107", "dogodio", "ve\u0107", "da", "se", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "nalazi", "unutar", "carstva", "bo\u017eijeg", "tako", "da", "mo\u017ee", "da", "koristi", "pro\u0161lo", "vreme", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "je", "\u201csvadbena", "gozba", "jagnjeta\u201d", "\u201cveselje", "budu\u0107eg", "doba\u201d", "ako", "bi", "govorili", "da", "\u017eivimo", "izme\u0111u", "istorijskih", "doga\u0111aja", "ili", "ako", "smatramo", "svetu", "liturgiju", "kao", "se\u0107anje", "na", "doga\u0111aje", "iz", "pro\u0161losti", "onda", "stavljamo", "carstvo", "bo\u017eije", "na", "ni\u017ei", "nivo", "odnosno", "onda", "dolazi", "do", "svetovnog", "shvatanja", "svete", "liturgije", "tada", "ne", "odbacujemo", "carstvo", "bo\u017eije", "ali", "ga", "stavljamo", "van", "na\u0161eg", "doma\u0161aja", "a", "boga", "i", "njegovo", "carstvo", "predstavljamo", "kao", "obi\u010dnu", "ideju", "\u017eivot", "izme\u0111u", "doga\u0111aja", "je", "usamljenost", "i", "zastranjenost", "a", "sve", "ovo", "prati", "ankcioznost", "sumnja", "i", "razli\u010dita", "mi\u0161ljena", "dok", "je", "vera", "usmerena", "na", "stvari", "koje", "su", "pro\u0161le", "ili", "koje", "se", "jo\u0161", "uvek", "nisu", "dogodile", "ovaj", "stav", "je", "u", "o\u0161troj", "suprotnost", "sa", "onim", "\u0161to", "je", "sveti", "pavle", "u", "svojoj", "poslanici", "jevrejima", "rekao", "da", "je", "vera", "osnova", "stvari", "kojima", "se", "nadamo", "i", "dokaz", "stvari", "koje", "nismo", "videli", "tako", "da", "je", "za", "njega", "odnos", "vere", "i", "stvari", "kojima", "se", "nadamo", "iznad", "pouzdanosti", "da", "\u0107e", "se", "dogoditi", "\u0161ta", "vi\u0161e", "vera", "je", "osnova", "tih", "stvari", "u", "ranijim", "tekstovima", "o", "veri", "pisao", "sam", "da", "je", "vera", "iznad", "umnog", "shvatanja", "kada", "obja\u0161njavamo", "veru", "kao", "osnovu", "onda", "za", "nas", "na", "neki", "na\u010din", "postoji", "i", "ono", "u", "\u0161ta", "verujemo", "mi", "tada", "u\u010destvujemo", "u", "veri", "a", "sveti", "pavle", "opisuje", "veru", "na\u0161ih", "praotaca", "iz", "starog", "zaveta", "i", "uticaj", "koji", "je", "na", "njih", "imala", "vera", "kako", "u", "njihovim", "\u017eivotima", "tako", "i", "u", "svetu", "sveti", "grigorije", "tako\u0111e", "pi\u0161e", "o", "veri", "u", "svojim", "propovedima", "i", "koristi", "poslanice", "svetog", "pavla", "jevrejima", "verom", "mi", "ne", "\u017eivimo", "izme\u0111u", "verom", "mi", "\u017eivimo", "u", "sada\u0161njosti", "u", "kojoj", "carstvo", "bo\u017eije", "prodire", "mi", "nismo", "sami", "i", "zato", "ne", "treba", "da", "se", "ose\u0107amo", "usamljeno", "ankcioznost", "koja", "zastra\u0161uje", "na", "svakom", "koraku", "je", "obmana", "pogre\u0161nog", "shvatanja", "realnosti", "naravno", "ovo", "je", "lako", "re\u0107i", "ali", "je", "te\u0161ko", "tako", "\u017eiveti", "to", "je", "velika", "borba", "na\u0161eg", "vremena", "ali", "bez", "borbe", "vera", "\u0107e", "nam", "biti", "strana", "i", "osta\u0107emo", "izgubljeni", "u", "\u017eivotu", "izme\u0111u", "velikih", "istorijskih", "doga\u0111aja", "dok", "nam", "je", "hristos", "dao", "ne\u0161to", "ve\u0107e", "sveti", "pavle", "ka\u017ee", "da", "sada", "jo\u0161", "uvek", "ne", "vidimo", "sve", "ali", "vidimo", "isusa\u2026", "njegovo", "prisustvo", "u", "duhu", "svetom", "koje", "se", "doga\u0111a", "i", "za", "vreme", "praznika", "ali", "to", "je", "isti", "hristos", "koji", "je", "u", "na\u0161im", "srcima", "i", "koji", "je", "obe\u0107ao", "da", "\u0107e", "biti", "uvek", "u", "nama", "mi", "vidimo", "hrista", "kao", "onog", "koji", "je", "ispunjenje", "na\u0161e", "vere", "on", "je", "alfa", "i", "omega", "po\u010detak", "i", "kraj", "\u0161ta", "vi\u0161e", "hristos", "je", "praznik", "nad", "praznicima", "o", "stephen", "freemaan", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "29.04.2016", "izvor"]}