{"naslov": "STARAC ILIJA(NOZDRIN)", "sadrzaj": ["\u201csada", "je", "na\u0161a", "du\u017enost", "da", "se", "molimo", "najsrda\u010dnije", "da", "bi", "gospod", "dao", "mir", "na\u0161em", "\u017eivotu\u201d", "pro\u0161le", "nedelje", "smo", "bili", "nahodo\u010da\u0161\u0107u", "u", "valaamski", "manastir", "posetili", "smo", "poznatog", "ruskog", "starca", "i", "ispovednika", "iliju", "nozdrin", "koji", "je", "ove", "godine", "napunio", "82", "godine", "svakog", "jutra", "i", "svake", "ve\u010deri", "je", "bio", "u", "crkvi", "i", "slu\u017eio", "a", "nakon", "svete", "liturgije", "je", "odlazio", "u", "valaamske", "skitove", "izve\u0161tava", "interenet", "sajt", "preobra\u017eenjskog", "manastira", "tokom", "dana", "starac", "ilija", "je", "bio", "okru\u017een", "brojnim", "hodo\u010dasnicima", "i", "turistima", "koji", "su", "tra\u017eili", "njegov", "savet", "njegov", "blagoslov", "ili", "\u017eivotnu", "lekciju", "koliko", "god", "je", "mogao", "otac", "ilija", "je", "svakom", "od", "njih", "poklanjao", "pa\u017enju", "i", "vreme", "i", "uvek", "nalazio", "prave", "re\u010di", "da", "im", "ka\u017ee", "", "", "", "pro\u0161le", "nedelje", "nakon", "svete", "liturgije", "arhimandrit", "ilija", "je", "razgovarao", "sa", "manastirskom", "bra\u0107om", "ka\u017ee", "da", "je", "prvi", "put", "do\u0161ao", "u", "valaam", "1993", "godine", "i", "da", "do", "tada", "nisu", "bile", "obnovljene", "niti", "crkve", "ni", "skitovi", "slu\u017ebe", "su", "se", "slu\u017eile", "samo", "u", "crkvi", "svetog", "sergeja", "valaamskog", "bez", "sumnje", "prezadovoljan", "sam", "\u0161to", "je", "skoro", "sve", "obnovljeno", "do", "sada", "se\u0107am", "se", "crkve", "preobra\u017eenja", "1993", "godine", "bila", "je", "bez", "prozora", "i", "oronula", "a", "pogledajte", "kako", "je", "predivna", "danas", "slava", "bogu", "\u0161to", "toliko", "veliki", "broj", "ljudi", "dolazi", "u", "va\u0161", "manastir", "kroz", "njihove", "molitve", "na\u0161", "sveti", "rus", "\u017eivi", "dragi", "moji", "danas", "je", "na\u0161a", "posebna", "du\u017enost", "da", "se", "molimo", "za", "mir", "da", "bi", "se", "zaustavio", "rat", "u", "ukrajini", "moramo", "se", "moliti", "da", "gospod", "urazumi", "sve", "strane", "i", "da", "nema", "ratova", "u", "svetu", "treba", "da", "se", "naoru\u017eamo", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "protiv", "\u0111avola", "i", "njegovih", "slugu", "moramo", "biti", "aktivni", "da", "ne", "bi", "na\u0161", "neprijatelj", "posejao", "seme", "zla", "me\u0111u", "nama", "vidimo", "kako", "se", "od", "skoro", "pravoslavlje", "ponovo", "razvilo", "u", "rusiji", "sada", "rusi", "mogu", "slobodo", "da", "idu", "u", "crkve", "i", "manastire", "verujem", "da", "u", "valaamu", "i", "na", "svetoj", "gori", "postoji", "prava", "duhovnost", "i", "da", "tu", "molitva", "caruje", "tako", "da", "u", "tom", "smislu", "valaam", "nije", "ni\u0161ta", "manje", "svet", "od", "svete", "gore", "velika", "bi", "bila", "\u0161teta", "za", "rusiju", "da", "valaam", "nije", "obnovljen", "skoro", "smo", "posetili", "skit", "svih", "svetih", "gde", "\u017eenama", "nije", "dozvoljen", "pristup", "ipak", "i", "tu", "vlada", "red", "i", "\u010disto\u0107a", "kao", "i", "u", "\u017eenskim", "manastirima", "dragi", "moji", "sada", "je", "na\u0161a", "du\u017enost", "da", "se", "molimo", "da", "se", "molimo", "najsrda\u0161nije", "da", "bi", "gospod", "dao", "mir", "na\u0161im", "\u017eivotima", "ne", "moram", "ja", "sve", "to", "da", "vam", "ka\u017eem", "jer", "vi", "ve\u0107", "to", "dobro", "znate", "ali", "samo", "hu\u0107u", "da", "vas", "podsetim", "na", "dve", "stvari", "molitva", "i", "poslu\u0161nost", "ta", "dva", "sredstva", "su", "osnova", "pravom", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "a", "neka", "vam", "gospod", "carica", "nebeska", "svetitelji", "i", "sve", "askete", "valaama", "pomognu", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "24.09.2016", "izvor"]}