{"naslov": "PRESVETA MAJKA BO\u017dIJA JE PRVA VIDELA VASKRSLOG HRISTA", "sadrzaj": ["mironosice", "su", "bile", "\u017eene", "koje", "su", "pratile", "hrista", "i", "njegovu", "majku", "one", "su", "ostale", "sa", "njim", "za", "vreme", "njegovog", "stradanja", "i", "pomazale", "su", "telo", "gospodnje", "mirom", "kada", "su", "josif", "i", "nikodim", "tra\u017eili", "telo", "gospodnje", "od", "pilata", "zajedno", "su", "ga", "prihvatli", "sa", "krsta", "umotali", "ga", "u", "pla\u0161tanicu", "pomazali", "mirom", "i", "spustili", "u", "grob", "onda", "su", "postavili", "veliki", "kamen", "nad", "grobnicom", "a", "marija", "magdalina", "i", "druga", "marija", "su", "sedele", "preko", "puta", "groba", "druga", "marija", "je", "sigurno", "majka", "bo\u017eija", "nisu", "bile", "same", "jer", "sveti", "luka", "ka\u017ee", "da", "je", "bilo", "i", "drugih", "\u017eena", "tamo", "vaskrsenje", "gospodnje", "je", "obnova", "ljudske", "prirode", "i", "povratak", "ve\u010dnom", "\u017eivotu", "prvog", "adama", "koji", "je", "zbog", "greha", "postao", "smrtan", "i", "zbog", "toga", "se", "vratio", "u", "zemlju", "od", "koje", "je", "bio", "stvoren", "u", "po\u010detku", "niko", "od", "ljudi", "nije", "video", "stvaranje", "\u010doveka", "jer", "nisu", "postojali", "jer", "je", "\u010dovek", "dobio", "\u017eivot", "tek", "kada", "je", "udahnuo", "dah", "\u017eivota", "koji", "mu", "je", "duh", "sveti", "dao", "prva", "osoba", "koja", "je", "videla", "adama", "je", "bila", "\u017eena", "odnosno", "eva", "isto", "tako", "drugog", "adama", "hrista", "nakon", "njegovog", "vaskrsenja", "iz", "mrtvih", "prvo", "je", "videla", "\u017eena", "a", "ne", "vojnici", "koji", "su", "\u010duvali", "grob", "jer", "su", "oni", "bili", "u", "ogromnom", "strahu", "postoji", "ne\u0161to", "\u0161to", "jevan\u0111elist", "nije", "direktno", "napisao", "a", "\u0161to", "bih", "ja", "hteo", "da", "otkrijem", "najpravednije", "je", "da", "od", "svih", "ljudi", "prvo", "vidi", "hrista", "njegova", "majka", "i", "da", "ga", "zagrali", "i", "da", "razgovara", "sa", "njim", "ali", "to", "jevn\u0111elist", "nije", "napisao", "da", "ne", "bi", "podigao", "sumnju", "kod", "nevernika", "jer", "je", "ona", "njegova", "majka", "ali", "po\u0161to", "ovo", "\u010ditaju", "vernici", "onda", "mogu", "to", "da", "razjasnim", "kada", "su", "mironosice", "pripremile", "miro", "onako", "kako", "im", "je", "re\u010deno", "proveli", "su", "praznik", "tiho", "sveti", "luka", "pi\u0161e", "da", "su", "u", "nedelju", "rano", "u", "zoru", "oti\u0161li", "na", "grob\u2026", "na", "grob", "su", "oti\u0161le", "marija", "magdalina", "jovana", "i", "marija", "majka", "jakovljeva", "kao", "i", "druge", "\u017eene", "sveti", "mateja", "tako\u0111e", "pi\u0161e", "isto", "da", "su", "veoma", "rano", "u", "nedelju", "\u017eene", "oti\u0161le", "na", "grob", "da", "poma\u017eu", "telo", "gospodnje", "mirom", "svi", "jevan\u0111elisti", "pi\u0161u", "da", "se", "to", "dogodilo", "u", "nedelju", "veoma", "rano", "u", "zoru\u2026", "jedina", "razlika", "izme\u0111u", "jevan\u0111elista", "je", "ta\u010dno", "vreme", "kada", "su", "oti\u0161li", "jer", "neki", "pi\u0161u", "da", "se", "jo\u0161", "uvek", "nije", "razdanilo", "a", "drugi", "da", "je", "tek", "po\u010delo", "da", "svi\u0107e", "ali", "se", "razlikuju", "i", "po", "tome", "koliko", "je", "\u017eena", "oti\u0161lo", "na", "grob", "bilo", "je", "puno", "mironosica", "i", "nisu", "sve", "odjednom", "oti\u0161le", "na", "grob", "ve\u0107", "su", "nekoliko", "puta", "i\u0161le", "ali", "ne", "zajedno", "zna\u010di", "sve", "su", "oti\u0161le", "ujutro", "ali", "ne", "u", "isto", "vreme", "moglo", "bi", "se", "re\u0107i", "na", "osnovu", "svih", "jevan\u0111elista", "da", "je", "prva", "oti\u0161la", "na", "grob", "marija", "magdalina", "a", "da", "je", "sa", "njom", "i\u0161la", "presveta", "majka", "bo\u017eija", "to", "se", "mo\u017ee", "pro\u010ditati", "kod", "svetog", "meteja", "koji", "ka\u017ee", "da", "je", "marije", "magdelina", "oti\u0161la", "na", "grob", "i", "druga", "marija", "odnosno", "presveta", "majka", "bo\u017eija", "tada", "se", "dogodio", "velik", "zemljotres", "jer", "je", "an\u0111eo", "gospodnji", "sleteo", "sa", "neba", "i", "pomerio", "veliki", "kamen", "sa", "groba", "i", "seo", "na", "njega", "njegov", "izgled", "je", "bio", "kao", "munja", "a", "ode\u0107a", "mu", "je", "bila", "bela", "kao", "sneg", "kada", "su", "ga", "\u010duvari", "groba", "videli", "toliko", "su", "se", "upla\u0161ili", "da", "su", "bili", "kao", "mrtvi", "mislim", "da", "je", "zbog", "presvete", "majke", "bo\u017eije", "\u017eivonosni", "grob", "bio", "otvoren", "jer", "je", "kroz", "nju", "sve", "na", "nebu", "i", "na", "zemlji", "nama", "otvoreno", "zbog", "nje", "je", "an\u0111eo", "sijao", "kao", "munja", "da", "joj", "obasjava", "grob", "da", "vidi", "veliko", "\u010dudo", "odnosno", "prazan", "grob", "bez", "tela", "gospodnjeg", "i", "samo", "pla\u0161tanicu", "u", "grobu", "u", "koju", "je", "bio", "obmotan", "vaskrsli", "gospod", "jasno", "je", "da", "je", "an\u0111eo", "koji", "je", "doneo", "dobre", "vesti", "bio", "sveti", "arhangel", "gavrilo", "govorio", "je", "o", "vaskrsenju", "pokazao", "mironosicama", "prazan", "grob", "i", "rekao", "im", "da", "obaveste", "u\u010denike", "hristove", "tako", "da", "su", "oti\u0161le", "sa", "groba", "u", "strahu", "i", "radosti", "verujem", "da", "su", "marija", "magdalina", "i", "druge", "\u017eene", "bile", "u", "strahu", "dok", "je", "presveta", "majka", "bo\u017eija", "bila", "ushi\u0107ena", "i", "radosna", "jer", "je", "razumela", "radosne", "vesti", "arhangela", "kao", "i", "sve", "\u0161to", "je", "videla", "i", "\u010dula", "\u2013", "zemljotres", "prazan", "grob", "pla\u0161tanicu\u2026", "kona\u010dno", "presveta", "majka", "bo\u017eija", "je", "prva", "prepoznala", "vaskrslog", "gospoda", "pala", "je", "pred", "njega", "i", "postala", "apostol", "apostola", "onda", "kada", "se", "vaskrsli", "isus", "pojavio", "mironosicama", "i", "rekao", "\u201dradujte", "se\u2026\u201d", "sveti", "grigorije", "palama", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "01.11.2016", "izvor"]}