{"naslov": "IZ \u201ePOU\u010cNIH PRIMERA\u201c: GOSPOD \u010cUVA LJUDE", "sadrzaj": ["jedan", "\u010dovek", "iz", "velike", "plane", "ispri\u010dao", "nam", "je", "kako", "ga", "je", "glas", "bo\u017eji", "preko", "svoga", "an\u0111ela", "sa\u010duvao", "od", "velikog", "greha", "ubistva", "hteo", "sam", "veli", "ubiti", "svoga", "strica", "zbog", "nepravedne", "podele", "zemlje", "i", "jedne", "no\u0107i", "re\u0161im", "se", "da", "to", "u\u010dinim", "bila", "je", "mese\u010dina", "ja", "stanem", "u", "zaladak", "iza", "\u017eive", "ograde", "ukraj", "puta", "kojim", "je", "moj", "stric", "trebao", "pro\u0107i", "u", "rukama", "sam", "dr\u017eao", "sekiru", "i", "\u010dekao", "nai\u0111e", "moj", "stric", "ja", "zamahnem", "sekirom", "da", "ga", "udarim", "po", "glavi", "no", "u", "tom", "trenutku", "\u010dujem", "jedan", "silan", "i", "stra\u0161an", "glas", "\u201ene", "ubij!\u201c", "meni", "klonu\u0161e", "ruke", "i", "ja", "ispustim", "sekiru", "moj", "stric", "ode", "kao", "da", "ni\u0161ta", "nije", "\u010duo", "a", "ja", "ostah", "u", "zalatku", "okretao", "sam", "se", "da", "vidim", "ko", "to", "viknu", "ali", "nigde", "nikoga", "nije", "bilo", "na", "tom", "mestu", "niti", "u", "okolini", "\u010dudio", "sam", "se", "ko", "mi", "to", "viknu", "onako", "stra\u0161no", "ko", "je", "da", "je", "spasao", "me", "je", "od", "smrtnog", "greha", "ubistva", "a", "ja", "sad", "tvrdo", "verujem", "da", "je", "ono", "bio", "glas", "mog", "an\u0111ela", "\u010duvara", "kada", "ne", "bi", "gospod", "\u010duvao", "ljude", "satana", "bi", "brzo", "mogao", "uni\u0161titi", "sav", "rod", "ljudski", "i", "kad", "znamo", "i", "kad", "ne", "znamo", "bog", "je", "s", "nama", "i", "on", "nas", "\u010duva", "silom", "svojom", "preko", "svojih", "an\u0111ela", "i", "svetaca", "koji", "su", "postavljeni", "na", "slu\u017ebu", "ljudima", "oni", "ljudi", "koji", "se", "ne", "mole", "bogu", "to", "ne", "mogu", "da", "shvate", "svojim", "pomra\u010denim", "razumom", "jer", "sve", "pripisuju", "slu\u010daju", "oni", "misle", "da", "su", "do\u0161li", "na", "ovaj", "svet", "slu\u010dajno", "i", "da", "umiru", "slu\u010dajno", "to", "mra\u010dne", "sile", "demonske", "ometaju", "ljude", "preko", "razuma", "ali", "ljudi", "probu\u0111eni", "oni", "koji", "slu\u017ee", "bogu", "srcem", "i", "du\u0161om", "znaju", "da", "je", "bog", "sa", "nama", "i", "da", "on", "vlada", "svetom", "a", "ne", "slepi", "slu\u010dajevi", "", "", "", "pri\u010da", "nam", "jedna", "\u010dobanica", "kako", "je", "\u010desto", "puta", "bila", "probu\u0111ena", "glasom", "an\u0111ela", "od", "sna", "kad", "bi", "njene", "ovce", "oti\u0161le", "u", "\u0161tetu", "ja", "sam", "je", "onda", "upitao", "da", "li", "je", "kadgod", "u", "budnom", "stanju", "\u010dula", "takav", "glas", "koji", "nije", "od", "ljudi", "na", "to", "ona", "ispri\u010da", "kako", "je", "jednog", "dana", "pala", "velika", "ki\u0161a", "a", "ona", "se", "sklonila", "pod", "neko", "drvo", "najednom", "\u010dula", "je", "gde", "je", "neko", "viknuo", "jasno", "i", "glasno", "\u201enerand\u017ea", "be\u017ei", "odatle!\u201c", "ona", "pobegne", "od", "drveta", "no", "tek", "\u0161to", "je", "odmakla", "nekoliko", "koraka", "prolomi", "se", "stra\u0161an", "tresak", "iza", "njenih", "le\u0111a", "grom", "je", "udario", "u", "ono", "drvo", "ispod", "koga", "se", "ona", "tek", "bila", "udaljila", "mnogo", "ovakvih", "slu\u010dajeva", "do\u0161lo", "nam", "je", "do", "saznanja", "da", "gospod", "\u010duva", "svoj", "narod", "i", "dokazuje", "nama", "nerazumnima", "da", "on", "postoji", "i", "da", "je", "blizu", "nas", "bez", "njegovog", "znanja", "niko", "ne", "dolazi", "na", "ovaj", "svet", "niti", "odlazi", "zato", "se", "ne", "treba", "bojati", "ni", "smrti", "niti", "bolesti", "niti", "ma", "kakvog", "neprijatelja", "vidljivog", "ili", "nevidljivog", "bog", "daje", "meru", "stradanja", "i", "snagu", "da", "je", "mo\u017eemo", "izdr\u017eati", "i", "veru", "o\u010duvati", "poput", "svetih", "mu\u010denika", "hri\u0161\u0107anskih", "iz", "knjige", "shiarhimandrita", "gavrila", "raletina\u010dkog", "\u201epou\u010dni", "primeri\u201c", "duhovni", "lug", "kragujevac", "2009"]}