{"naslov": "JEREJ ANDREJ MIZJUK: VRIJEME \u017dIVOTA JE - UVIJEK", "sadrzaj": ["\u201eali", "otkud", "takva", "iznenadna", "tuga", "u", "srcu?\u201c", "", "koliko", "ljudi", "to", "mo\u017ee", "uzviknuti", "zajedno", "s", "pjesnikom", "genadijem", "\u0161palikovim", "budu\u0107i", "da", "je", "jesenska", "melanholija", "\u010dest", "gost", "u", "na\u0161im", "du\u0161ama", "kako", "izbje\u0107i", "ovo", "stanje", "ili", "kako", "sebi", "pomo\u0107i", "da", "se", "iza\u0111e", "iz", "njega", "razmi\u0161lja", "sve\u0161tenik", "andrej", "mizjuk", "\u010dudno", "je", "ipak", "ure\u0111en", "\u017eivot", "oko", "\u010dovjeka", "ne", "ne", "govorim", "sada", "o", "beskona\u010dnoj", "\u017eurbi", "o", "utrci", "za", "svime", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "i", "ne", "mo\u017ee", "dobiti", "uz", "stalni", "nedostatak", "vremena", "prometne", "gu\u017eve", "reklame", "i", "svuda", "uklju\u010dene", "ekrane", "sada", "govorim", "o", "samom", "\u017eivotu", "\u017eivotu", "koji", "mi", "vrlo", "\u010desto", "niti", "ne", "primje\u0107ujemo", "zato", "\u0161to", "ga", "primamo", "zdravo", "za", "gotovo", "skoro", "kao", "neku", "pozadinsku", "aplikaciju", "u", "na\u0161oj", "svakodnevnici", "od", "kojeg", "stalno", "ne\u0161to", "uzimamo", "ili", "poku\u0161avamo", "uzeti", "govorim", "o", "\u017eivotu", "kojeg", "se", "\u010dovjek", "pomalo", "boji", "mo\u017eda", "ga", "ba\u0161", "zbog", "toga", "i", "ne", "primje\u0107uje", "\u017eivotu", "koji", "je", "izvan", "nas", "i", "ne", "ovisi", "o", "nama", "koji", "je", "nepromjenljiv", "i", "funkcionira", "prema", "sasvim", "druga\u010dijim", "zakonima", "onima", "koje", "nije", "\u010dovjek", "izmislio", "veoma", "\u010desto", "zbog", "\u017eelje", "da", "se", "sve", "\u0161to", "vi\u0161e", "pojednostavi", "u\u010dini", "dostupnijim", "i", "lak\u0161im", "\u010dovjek", "ne", "vidi", "koliko", "je", "on", "sam", "nezamislivo", "i", "svestrano", "slo\u017een", "koliko", "je", "nepoznanica", "u", "njemu", "samom", "\u0161ta", "je", "to", "\u0161to", "ga", "pobu\u0111uje", "na", "pisanje", "poezije", "i", "slikanje", "na", "slu\u0161anje", "i", "darovanje", "muzike", "ovom", "svijetu", "\u0161ta", "ili", "mo\u017eda", "ko", "stvara", "u", "njemu", "neobja\u0161njivu", "tugu", "i", "uzvodi", "ka", "radosti", "neizrecivom", "rije\u010dima", "kako", "samom", "sebi", "objasniti", "za\u0161to", "si", "sre\u0107an", "i", "zbog", "\u010dega", "\u0107e", "ovi", "glavni", "trenuci", "u", "potoku", "prolaznosti", "ostati", "najva\u017eniji", "mi", "u", "na\u0161oj", "zaposlenosti", "ponekad", "prisilnoj", "jer", "se", "na\u017ealost", "sazercanjem", "ne", "mo\u017eemo", "prehraniti", "ne", "znamo", "da", "izronimo", "iz", "\u017eurbe", "i", "zato", "su", "dani", "nedjelje", "mjeseci", "a", "ponekad", "i", "godine", "tako", "monotoni", "zavr\u0161io", "je", "\u0161kolu", "i", "probudio", "se", "u", "mirovini", "i", "jo\u0161", "je", "dobro", "ako", "se", "probudi", "to", "jest", "ako", "se", "zaustavi", "pogleda", "oko", "sebe", "prestane", "da", "bje\u017ei", "u", "svemu", "tom", "\u010dudnom", "i", "ponekad", "haoti\u010dnom", "kretanju", "u", "vremenu", "gubimo", "ritam", "samo", "zbog", "banalnog", "umora", "u", "kojem", "\u010dovjeku", "definitvno", "nije", "do", "sazercanja", "i", "nadahnu\u0107a", "e", "tada", "dolazi", "tuga", "ponekad", "je", "nazivamo", "i", "melanholijom", "\u010dovjek", "nije", "bolestan", "i", "sve", "je", "naizgled", "dobro", "ali", "nema", "ni", "snage", "niti", "radosti", "a", "ispred", "njega", "je", "taj", "isti", "to\u010dak", "s", "kratkim", "pauzama", "ali", "ovo", "vrijeme", "koje", "kao", "da", "stalno", "hvatamo", "savr\u0161eno", "je", "i", "harmoni\u010dno", "ure\u0111eno", "prolje\u0107e", "ljeto", "jesen", "zima", "zar", "sam", "\u010dovjek", "ne", "prolazi", "kroz", "ovaj", "\u017eivot", "na", "isti", "na\u010din", "prolje\u0107e", "je", "poput", "djetinjstva", "i", "mladosti", "ljeto", "je", "poput", "zrelosti", "pune", "snage", "a", "jesen", "\u010demu", "sli\u010di", "i", "za\u0161to", "se", "upravo", "uz", "jesen", "ve\u017eu", "na\u0161e", "brige", "i", "sumnje", "za\u0161to", "smo", "tako", "\u010desto", "tu\u017eni", "ba\u0161", "u", "jesen", "kao", "da", "je", "normalan", "\u017eivot", "zavr\u0161io", "zajedno", "s", "ljetnim", "odmorom", "jasno", "je", "da", "je", "jesen", "vrijeme", "kada", "je", "mnogo", "toga", "ve\u0107", "ostalo", "iza", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "planirano", "i", "u\u010dinjeno", "i", "sve", "\u0161to", "se", "nije", "ostvarilo", "i", "nije", "uspjelo", "kako", "u", "ovom", "razdoblju", "godine", "tako", "i", "u", "ljudskom", "vremenu", "\u017eivota", "me\u0111utim", "da", "li", "je", "zaista", "tako", "da", "li", "je", "jesen", "zaista", "starost", "jedan", "moj", "dobar", "poznanik", "ikonopisac", "re\u017eiser", "i", "pisac", "vladimir", "\u0161\u0107erbinin", "jedanput", "je", "zapisao", "u", "svom", "dnevniku", "divne", "i", "iskrene", "re\u010di", "\u201e\u017eivot", "je", "jesen", "i", "uop\u0161te", "nije", "va\u017eno", "koliko", "ti", "je", "godina", "kada", "osjeti\u0161", "prolaznost", "i", "krhkost", "ovog", "\u017eivota", "tada", "po\u010dinje\u0161", "da", "po\u0161tuje\u0161", "svaki", "njegov", "trenutak", "let", "lista", "koji", "pada", "s", "grane", "bijelu", "mrlju", "oblaka", "na", "nebu", "mah", "pti\u010djeg", "krila", "osmijeh", "\u017eene", "u", "prolazu", "ushi\u0107enje", "djeteta", "zvuk", "muzike", "u", "daljini", "sutra", "sve", "nestane", "u", "snje\u017enom", "vrtlogu", "prekrije", "se", "bijelim", "platnom", "za\u0107uti", "u", "ledenoj", "ti\u0161ini", "samo", "suvo", "li\u0161\u0107e", "na", "tvom", "prozoru", "podsjeti\u0107e", "te", "na", "\u0161areni", "jarki", "praznik", "jeseni", "na", "tople", "svijetle", "i", "sre\u0107ne", "dane\u201c", "i", "\u010dini", "mi", "se", "iz", "nekog", "razloga", "da", "jesen", "sa", "sobom", "ne", "bi", "trebala", "da", "donese", "\u010dovjeku", "bolest", "i", "starost", "ve\u0107", "mudrost", "i", "interes", "za", "\u017eivot", "jer", "zaista", "jesen", "nije", "samo", "sezona", "ili", "kratko", "razdoblje", "ljudskog", "\u017eivota", "nego", "je", "sam", "\u017eivot", "\u017eivot", "kao", "o\u010dekivanje", "i", "dodir", "tajne", "razumjeti", "nju", "mo\u017eete", "ako", "se", "nau\u010dite", "ra\u010dunati", "vrijeme", "ne", "od", "petka", "do", "odmora", "ve\u0107", "od", "zore", "do", "ki\u0161e", "od", "jarkog", "sunca", "krajem", "februara", "do", "opadanja", "li\u0161\u0107a", "u", "oktobru", "treba", "poku\u0161ati", "prihvatiti", "jesen", "kao", "zahvalnost", "usprkos", "blatu", "i", "respiratornim", "bolestima", "treba", "prona\u0107i", "u", "sebi", "snagu", "da", "udahnete", "prodorno", "vedro", "nebo", "i", "kao", "dijete", "nesta\u0161no", "zagrabite", "nosom", "cipele", "crvenozlatni", "tepih", "\u0161ume", "nije", "bez", "razloga", "od", "pu\u0161kina", "pa", "do", "\u0161ev\u010duka", "tako", "nemirno", "u", "jesen", "svima", "koji", "vole", "rije\u010d", "i", "tra\u017ee", "u", "njoj", "odraz", "\u017eivota", "koji", "su", "prona\u0161li", "u", "svom", "radu", "i", "umjetnosti", "klju\u010d", "za", "zadivljuju\u0107e", "i", "nepoznate", "tajne", "univerzuma", "i", "tada", "bez", "obzira", "na", "perspektivu", "zime", "s", "njezinom", "\u0107utnjom", "i", "strogom", "ti\u0161inom", "ni\u0161ta", "ne\u0107e", "zaustaviti", "predosje\u0107anje", "neizbje\u017ene", "obnove", "njezina", "\u0107e", "se", "energija", "obavezno", "probiti", "kroz", "snijeg", "i", "led", "kao", "odgovor", "na", "glavno", "i", "vje\u010dno", "pitanje", "\u0161ta", "dalje", "a", "dalje", "\u2013", "ponovo", "\u017eivot", "samo", "se", "zaustavite", "i", "pogledajte", "nebo", "daleko", "i", "istovremeno", "blisko", "vru\u0107i", "\u010daj", "i", "poziv", "nekome", "s", "kim", "ve\u0107", "dugo", "niste", "razgovarali", "i", "dugo", "ga", "niste", "vidjeli", "malu", "radost", "zbog", "nezaboravljenog", "ki\u0161obrana", "ptice", "i", "li\u0161\u0107e", "djecu", "s", "kojima", "ste", "uspjeli", "iza\u0107i", "u", "\u0161umu", "na", "sat", "vremena", "\u010disto\u0107u", "i", "vedrinu", "jesenskog", "jutra", "rije\u010d", "izre\u010denu", "u", "pravo", "vrijeme", "i", "na", "pravom", "mjestu", "u", "jednom", "danu", "kao", "u", "cijelom", "\u017eivotu", "ima", "toliko", "mnogo", "onoga", "\u0161to", "nas", "ne", "\u010dini", "slu\u010dajnima", "na", "ovom", "svijetu", "izgleda", "da", "ima", "u", "jeseni", "ne\u0161to", "\u0161to", "\u010dini", "prozirnim", "ne", "samo", "vazduh", "ve\u0107", "i", "samo", "vrijeme", "kroz", "koje", "se", "probija", "ne\u0161to", "zaista", "stvarno", "razli\u010dito", "od", "svega", "\u0161to", "postoji", "u", "ovom", "prolaznom", "svijetu", "kao", "da", "se", "u", "ovom", "zalasku", "godine", "odra\u017eava", "vje\u010dnost", "o", "tome", "je", "predivno", "pisala", "marina", "cvetajeva", "jesen", "stabla", "u", "uli\u010dici", "su", "poput", "ratnika", "svako", "stablo", "miri\u0161e", "druga\u010dije", "vojska", "gospodnja", "s", "ruskog", "prevela", "nade\u017eda", "\u010d", "preuzeto", "sa"]}