{"naslov": "MITROPOLIT SURO\u0160KI ANTONIJE (BLUM): BESEDA U NEDELJU PRAVOSLAVLJA", "sadrzaj": ["u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "u", "dan", "pobede", "pravoslavlja", "praznujemo", "crkveni", "doga\u0111aj", "okon\u010danja", "epohe", "sedam", "vaseljenskih", "sabora", "na", "sedmom", "vaseljenskom", "saboru", "bio", "je", "progla\u0161en", "dogmat", "o", "po\u0161tovanju", "ikona", "koji", "nam", "govori", "o", "tome", "da", "je", "bog", "postav\u0161i", "\u010dovek", "postao", "izobraziv", "to", "jest", "da", "je", "svojim", "vaplo\u0107enjem", "nevidimi", "i", "nepojmivi", "gospod", "primio", "\u010dove\u010danski", "lik", "i", "da", "bog", "mo\u017ee", "biti", "predstavljen", "linijama", "i", "bojama", "ne", "u", "vidu", "portreta", "ve\u0107", "u", "vidu", "unutarnjega", "tajanstvenoga", "lika", "bo\u017ejega", "kakvog", "ga", "opituje", "saznaje", "i", "zna", "crkva", "kako", "je", "to", "predivno", "bog", "ima", "lik", "i", "taj", "lik", "mi", "mo\u017eemo", "da", "gledamo", "i", "pred", "ikonom", "koja", "izra\u017eava", "crkveni", "opit", "crkveno", "znanje", "o", "bogu", "mi", "mo\u017eemo", "zaista", "da", "preklanjamo", "kolena", "sa", "ljubavlju", "sa", "pobo\u017enim", "trepetom", "sa", "ne\u017eno\u0161\u0107u", "bog", "je", "postao", "jedan", "od", "nas", "ne", "prestaju\u0107i", "pritom", "da", "bude", "nepojmivi", "bog", "veliki", "sami", "\u017eivot", "sama", "svetlost", "sama", "nepristupnost", "i", "uz", "to", "iznova", "nas", "ozaruje", "re\u010d", "staroga", "zaveta", "da", "smo", "sazdani", "\u201epo", "obrazu", "liku", "i", "podobiju", "bo\u017eijem\u201c", "svako", "od", "nas", "je", "ikona", "kako", "je", "to", "divno", "gledaju\u0107i", "jedni", "druge", "kao", "\u0161to", "gledamo", "i", "ikonu", "mi", "mo\u017eemo", "da", "\u2013", "vidom", "vere", "vidom", "ljubavi", "vidom", "bogopo\u0161tovanja", "\u2013", "jedni", "u", "drugima", "prepoznamo", "lik", "bo\u017eiji", "postoji", "u", "novom", "zavetu", "re\u010d", "da", "treba", "dati", "caru", "carevo", "a", "bogu", "bo\u017eije", "tu", "re\u010d", "je", "izgovorio", "spasitelj", "hristos", "kada", "su", "mu", "dali", "da", "pogleda", "nov\u010di\u0107", "sa", "izgraviranim", "likom", "rimskog", "cara", "i", "gospod", "je", "odgovorio", "dajte", "to", "na", "\u010demu", "je", "utisnut", "pe\u010dat", "ovoga", "sveta", "pe\u010dat", "vlasti", "pe\u010dat", "zemnosti", "caru", "ili", "kome", "god", "ve\u0107", "ho\u0107ete", "ali", "samo", "bogu", "dajte", "ono", "\u0161to", "je", "zape\u010danjeno", "njegovim", "pe\u010datom\u2026", "a", "svako", "od", "nas", "je", "", "po", "liku", "bo\u017eijem", "u", "svakoga", "od", "nas", "je", "utisnut", "taj", "pe\u010dat", "koji", "nas", "\u010dini", "bo\u017eijima", "i", "to", "ne", "mo\u017eemo", "dati", "nikome", "drugome", "osim", "jedino", "bogu", "i", "dana\u0161nji", "praznik", "po\u0161tovanja", "ikona", "nam", "govori", "ne", "samo", "o", "nerukotvorenim", "ikonama", "i", "ne", "samo", "o", "tome", "da", "je", "bog", "postao", "izobraziv", "jer", "je", "postao", "\u010dovek", "sa", "\u010dove\u010danskim", "likom", "i", "licem", "ve\u0107", "govorimo", "o", "tome", "kako", "treba", "da", "se", "odnosimo", "prema", "\u010dinjenici", "da", "je", "svako", "od", "nas", "\u2013", "ikona", "bo\u017eija", "ako", "to", "osvestimo", "u", "sebi", "ako", "se", "toga", "makar", "prisetimo", "kako", "bi", "onda", "samo", "trebalo", "da", "se", "odnosimo", "i", "sami", "prema", "sebi", "i", "jedni", "prema", "drugima", "ima", "ikona", "koje", "ljudi", "oskrnave", "koje", "o\u0161tete", "koje", "unakaze", "ali", "te", "su", "nam", "ikone", "ipak", "toliko", "drage", "jer", "su", "bukvalno", "ikone-mu\u010denice", "takve", "ikone", "\u017eelimo", "da", "za\u0161titimo", "da", "ih", "okru\u017eimo", "ljubavlju", "da", "ih", "\u010duvamo", "zato", "\u0161to", "su", "postradale", "od", "ljudske", "nepravde\u2026", "upravo", "tako", "treba", "da", "gledamo", "i", "jedni", "na", "druge", "to", "jest", "onda", "kad", "je", "pred", "nama", "\u010dovek", "koji", "je", "unaka\u017een", "grehom", "koji", "je", "ranjen", "i", "kada", "nam", "je", "te\u0161ko", "da", "u", "njemu", "takvome", "prepoznamo", "krasotu", "i", "slavu", "bo\u017eiju", "tada", "je", "potrebno", "da", "su", "dubinski", "zagledamo", "u", "taj", "sveti", "a", "grehom", "oskrnavljeni", "lik", "bo\u017eiji", "u", "njemu", "da", "ulo\u017eimo", "sav", "svoj", "trud", "svu", "ljubav", "svu", "pobo\u017enost", "svoju", "da", "bi", "se", "ta", "ikona", "koja", "nije", "ikonopisana", "na", "drvetu", "ve\u0107", "u", "du\u0161i", "\u010dovekovoj", "u", "obliku", "i", "liku", "njegovom", "o\u010distila", "iscelila", "iznova", "prosvetlila", "i", "postala", "ikona", "koja", "je", "u", "slavu", "bo\u017eiju", "sutra", "ulazimo", "u", "drugu", "sedmicu", "velikog", "posta", "na", "kraju", "koje", "\u0107e", "sv", "grigorije", "palama", "objaviti", "slavu", "\u010doveka", "govore\u0107i", "da", "blagodat", "bo\u017eija", "koja", "obitava", "u", "\u010doveku", "koja", "po\u010diva", "na", "njemu", "koja", "ga", "se", "prikosnjuje", "koja", "ga", "isceljuje", "koja", "ga", "\u010dini", "novim", "jeste", "sam", "bog", "koji", "se", "useljava", "u", "nas", "sa", "kakvim", "onda", "pobo\u017enim", "trepetom", "treba", "da", "gledamo", "jedni", "druge", "sa", "kakvim", "najobzirnijim", "mogu\u0107im", "hri\u0161\u0107anskim", "po\u0161tovanjem", "treba", "da", "se", "odnosimo", "jedni", "prema", "drugima", "uprkos", "svim", "na\u0161im", "nemo\u0107ima", "slabostima", "i", "gresima", "jer", "smo", "mi", "lik", "bo\u017eiji", "oskrnavljani", "a", "ipak", "osve\u0161tani", "amin", "beseda", "izgovorena", "7", "marta", "1982", "godine", "preuzeto", "iz", "knjige", "\u201eposte\u0107i", "telom", "postimo", "i", "duhom\u201c", "o\u010dev", "dom", "beograd", "2009"]}