{"naslov": "SV. IGNJATIJE BRJAN\u010cANINOV: VRT U ZIMSKO DOBA", "sadrzaj": ["godine", "1829", "zimu", "sam", "proveo", "u", "plo\u0161anskoj", "pustinji", "op\u0161te\u017eiteljni", "manastir", "na", "pola", "puta", "izme\u0111u", "gradova", "sevska", "i", "dmitrovska", "do", "danas", "tamo", "u", "vrtu", "stoji", "usamljena", "drvena", "kelija", "u", "kojoj", "sam", "\u017eiveo", "sa", "svojim", "prijateljem", "kada", "je", "bilo", "lepo", "vreme", "u", "jasne", "sun\u010dane", "dane", "izlazio", "sam", "na", "trem", "sedao", "na", "klupicu", "i", "posmatrao", "prostrani", "vrt", "njegova", "golotinja", "bila", "je", "skrivena", "iza", "sne\u017enog", "pokriva\u010da", "okolo", "sve", "tiho", "\u2013", "nekakvo", "mrtvo", "i", "veli\u010danstveno", "spokojstvo", "taj", "prizor", "po\u010deo", "je", "da", "mi", "se", "dopada", "zami\u0161ljeni", "pogledi", "i", "nevoljno", "su", "se", "okretali", "ka", "njemu", "kao", "da", "naziru", "nekakvu", "tajnu", "jednom", "sam", "tako", "sedeo", "i", "netremice", "posmatrao", "vrt", "iznenada", "je", "sa", "o\u010diju", "moje", "du\u0161e", "pala", "zavesa", "pred", "njima", "se", "otvorila", "knjiga", "prirode", "dana", "na", "\u010ditanje", "prvostvorenom", "adamu", "knjiga", "koja", "u", "sebi", "sadr\u017ei", "re\u010di", "duha", "poput", "bo\u017eanskog", "pisma", "kakvo", "sam", "u\u010denje", "pro\u010ditao", "u", "vrtu", "u\u010denje", "o", "vaskrsenju", "mrtvih", "\u2013", "mo\u0107no", "u\u010denje", "prikazivanjem", "dejstva", "sli\u010dnog", "vaskrsenju", "da", "nismo", "navikli", "da", "vidimo", "o\u017eivljavanje", "prirode", "u", "prolje\u0107e", "to", "o\u017eivljavanje", "izgledalo", "bi", "nam", "sasvim", "\u010dudesno", "i", "neverovatno", "ne", "\u010dudimo", "se", "zbog", "navike", "vide\u0107i", "\u010dudo", "kao", "da", "ga", "ne", "vidimo", "gledam", "obna\u017eene", "grane", "drve\u0107a", "a", "one", "mi", "svojim", "tajanstvenim", "jezikom", "ubedljivo", "govore", "\u201eo\u017eive\u0107emo", "pokri\u0107emo", "se", "li\u0161\u0107em", "zamirisa\u0107emo", "ukrasi\u0107emo", "se", "cvetovima", "i", "plodovima", "je", "li", "mogu\u0107e", "da", "suve", "kosti", "ljudske", "ne\u0107e", "o\u017eiveti", "u", "vreme", "svoga", "prolje\u0107a?\u201c", "o\u017eive\u0107e", "obu\u0107i", "\u0107e", "telo", "u", "novom", "vidu", "stupi\u0107e", "u", "novi", "\u017eivot", "i", "novi", "svet", "ono", "drve\u0107e", "koje", "nije", "izdr\u017ealo", "ljuti", "mraz", "koje", "je", "izgubilo", "\u017eivotne", "sokove", "kad", "nastupi", "prole\u0107e", "poseku", "i", "odnesu", "iz", "vrta", "kako", "bi", "ga", "iskoristili", "za", "ogrev", "tako", "\u0107e", "i", "gre\u0161nici", "koji", "su", "izgubili", "svoj", "\u017eivot", "\u2013", "boga", "biti", "sabrani", "u", "poslednji", "dan", "ovog", "veka", "u", "osvit", "budu\u0107eg", "ve\u010dnog", "dana", "i", "zavr\u0161iti", "ga", "u", "neugasivom", "ognju", "kad", "bi", "se", "mogao", "prona\u0107i", "\u010dovek", "kome", "nisu", "poznate", "promene", "koje", "proizvodi", "smenjivanje", "godi\u0161njih", "doba", "i", "kad", "biste", "tog", "stranca", "doveli", "u", "vrt", "dok", "tokom", "zime", "veli\u010danstveno", "miruje", "smrtnim", "snom", "pa", "mu", "pokazali", "ogolelo", "drve\u0107e", "i", "ispri\u010dali", "o", "onoj", "rasko\u0161i", "u", "koju", "\u0107e", "se", "obu\u0107i", "s", "prole\u0107a", "on", "bi", "vas", "umesto", "odgovora", "pogledao", "i", "osmehnuo", "se", "\u2013", "njemu", "bi", "se", "va\u0161e", "re\u010di", "u\u010dinile", "kao", "neostvariva", "bajka", "tako", "i", "vaskrsenje", "mrtvih", "izgleda", "neverovatno", "mudracima", "koji", "lutaju", "u", "mraku", "zemaljske", "mudrosti", "i", "nisu", "spoznali", "svemo\u0107", "bo\u017eju", "ne", "znaju", "da", "se", "njegova", "raznolika", "premudrost", "mo\u017ee", "sazercavati", "ali", "ne", "i", "doku\u010diti", "umom", "stvorenja", "bogu", "je", "sve", "mogu\u0107e", "za", "njega", "nema", "\u010dudesa", "ljudske", "misli", "su", "slabe", "ono", "\u0161to", "nismo", "navikli", "da", "vidimo", "deluje", "nam", "neostvarivo", "kao", "neverovatno", "\u010dudo", "a", "dela", "bo\u017eja", "koja", "stalno", "i", "ve\u0107", "ravnodu\u0161no", "gledamo", "\u2013", "dela", "su", "\u010dudesna", "velika", "i", "nedoku\u010diva", "i", "svake", "godine", "priroda", "pred", "o\u010dima", "\u010ditavog", "ljudskog", "roda", "ponavlja", "u\u010denje", "o", "vaskrsenju", "mrtvih", "\u017eivopi\u0161u\u0107i", "ga", "preobrazuju\u0107im", "tajanstvenim", "dejstvom", "iz", "knjige", "\u201eizabrani", "asketski", "ogledi", "sv", "ignjatija", "brjan\u010daninova)\u201c", "centar", "za", "pravoslavne", "predanjske", "studije", "beograd", "2006"]}