{"naslov": "NEBOJ\u0160A PETKOVI\u0106: O NU\u017dNOSTI POVRATKA PRAVOSLAVNOM IDENTITETU", "sadrzaj": ["jedan", "biv\u0161i", "prijatelj", "po", "sopstvenom", "izboru", "a", "u", "virtuelnom", "prostoru", "u", "jednoj", "od", "na\u0161ih", "mnogobrojnih", "polemika", "na", "dru\u0161tvenoj", "mre\u017ei", "napisao", "mi", "je", "slede\u0107e", "\u201enevoljno", "\u0107u", "napisati", "da", "je", "pravoslavlje", "nanelo", "najve\u0107u", "\u0161tetu", "potencijalno", "najboljoj", "zajednici\u201c", "nevoljno", "ili", "ne", "tek", "izjava", "prizna\u0107ete", "nosi", "prili\u010dnu", "te\u017einu", "jer", "zajednica", "o", "kojoj", "je", "re\u010d", "i", "koja", "je", "pretrpela", "\u0161tetu", "poga\u0111ate", "jeste", "jugoslavija", "dakle", "toj", "\u201epotencijalno", "najboljoj", "zajednici\u201c", "tom", "najboljem", "od", "svih", "mogu\u0107ih", "svetova", "sre\u0107u", "nije", "ukrao", "ozlogla\u0161eni", "nacionalizam", "zatucanost", "balkanskih", "naroda", "evolutivno", "nedoraslih", "za", "skok", "iz", "carstva", "nu\u017enosti", "u", "carstvo", "slobode", "pa", "\u010dak", "ni", "anahroni", "religiozni", "konfesionalizam", "sve", "te", "savremene", "dijagnoze", "gra\u0111anisti\u010dkog", "vokabulara", "ve\u0107", "samo", "i", "jedino", "pravoslavlje", "ma", "koliko", "ovu", "izjavu", "datu", "u", "konkretnom", "momentu", "tuma\u010dio", "kao", "afektivnu", "i", "na", "bazi", "istorijskih", "sociolo\u0161kih", "i", "politi\u010dkih", "\u010dinjenica", "lako", "osporivu", "ona", "svojom", "su\u0161tinom", "uop\u0161te", "nije", "zanemarljiva", "na", "stranu", "njen", "autor", "i", "prijateljstvo", "upropa\u0161teno", "razli\u010ditim", "pogledima", "na", "svet", "\u2013", "ni", "on", "niti", "ono", "prijateljstvo", "nisu", "tema", "ovog", "teksta", "razlike", "s", "druge", "strane", "jesu", "moj", "pogled", "na", "\u017eivot", "kao", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "prirodno", "je", "pro\u017eet", "tom", "vredno\u0161\u0107u", "u", "tom", "smislu", "zaklju\u010dak", "o", "mnogim", "dana\u0161njim", "politi\u010dkim", "istorijskim", "kulturolo\u0161kim", "pa", "i", "egzistencijalnim", "problemima", "neraskidivo", "je", "vezan", "sa", "prisutvom", "ili", "odsustvom", "te", "komponente", "u", "\u017eivotu", "na\u0161eg", "dru\u0161tva", "to", "nije", "pitanje", "li\u010dnog", "stava", "zato", "\u0161to", "se", "radi", "o", "jednoj", "od", "najtemeljnijih", "vrednosti", "na\u0161eg", "identiteta", "jer", "pravoslavlje", "to", "jeste", "ako", "je", "pravoslavlje", "osnovni", "\u010dinilac", "na\u0161eg", "kolektivnog", "ja", "otvara", "se", "klju\u010dno", "pitanje", "\u2013", "za\u0161to", "je", "u", "isto", "vreme", "na\u0161", "najve\u0107i", "kamen", "spoticanja", "neko", "\u0107e", "re\u0107i", "da", "je", "ovaj", "zaklju\u010dak", "preteran", "i", "da", "je", "takav", "stav", "isklju\u010divo", "vlasni\u0161tvo", "anacionalnog", "pola", "srpskog", "dru\u0161tva", "da", "li", "je", "paradoks", "na\u0161eg", "aktuelnog", "trenutka", "jedan", "od", "mnogih", "jeste", "da", "smo", "narod", "\u010diji", "je", "klju\u010dni", "konstitutivni", "element", "pravoslavna", "vera", "dok", "smo", "u", "isto", "vreme", "mo\u017eda", "najnepravoslavniji", "narod", "od", "svih", "ostalih", "gotovo", "\u0161izofreno", "ponajvi\u0161e", "zbog", "toga", "\u0161to", "smo", "jednako", "svesni", "oba", "ova", "suprotstavljena", "principa", "i", "\u010desto", "uporedno", "insistiramo", "na", "njima", "pravoslavlje", "nas", "odre\u0111uje", "u", "aktuelnim", "geopoliti\u010dkim", "previranjima", "i", "zbog", "toga", "neretko", "stradamo", "pa", "smo", "na", "to", "\u010dak", "ponosni", "dok", "smo", "s", "druge", "strane", "toliko", "neprijem\u010divi", "za", "svaki", "li\u010dni", "odnos", "prema", "veri", "gde", "se", "jo\u0161", "mo\u017ee", "sresti", "toliko", "nepoverenja", "prema", "\u201epopovima\u201c", "i", "crkvi", "toliko", "neznanja", "osnovnih", "postulata", "sopstvene", "vere", "i", "toliko", "be\u017eanja", "od", "najelementarnijeg", "praktikovanja", "iste", "kao", "\u0161to", "je", "to", "slu\u010daj", "kod", "nas", "da", "se", "razumemo", "ne", "\u010dudim", "se", "\u0161to", "nam", "je", "dru\u0161tvo", "u", "tzv", "posthri\u0161\u0107anskom", "vremenu", "dehristijanizovano", "niti", "je", "jedino", "niti", "u", "tome", "prednja\u010di", "za", "sve", "to", "postoje", "istorijski", "razlozi", "kojih", "\u0107emo", "se", "ovde", "dota\u0107i", "problem", "predstavlja", "ta", "dihotomija", "koja", "je", "toliko", "destruktivna", "i", "koja", "je", "po", "mom", "dubokom", "sudu", "najodgovornija", "za", "na\u0161e", "trenutno", "stanje", "propadanja", "bez", "njenog", "re\u0161enja", "bojim", "se", "nijedan", "pozitivan", "politi\u010dko-dru\u0161tveni", "poduhvat", "ne\u0107e", "imati", "smisla", "dakle", "kako", "je", "do\u0161lo", "do", "toga", "da", "jedan", "pravoslavni", "narod", "de", "facto", "prestane", "to", "da", "bude", "srednji", "vek", "vrati\u0107emo", "se", "na", "istorijske", "uslove", "i", "njihovu", "analizu", "to", "je", "neophodan", "metod", "kako", "bismo", "rasvetlili", "genezu", "na\u0161e", "dehristijanizacije", "i", "odbacili", "olako", "do\u017eivljavanje", "sebe", "kao", "hri\u0161\u0107anskog", "naroda", "najprostije", "re\u010deno", "imamo", "\u010detriri", "istorijska", "perioda", "u", "kojima", "bismo", "mogli", "da", "posmatramo", "odnos", "dru\u0161tva", "prema", "pravoslavlju", "srednjovekovno", "doba", "je", "zlatan", "period", "u", "kome", "je", "taj", "odnos", "bio", "podrazumevaju\u0107i", "vera", "je", "bila", "te\u017ei\u0161te", "i", "centar", "\u017eivota", "kako", "pojedinca", "tako", "i", "zajednice", "iako", "teorijski", "ovo", "niko", "ne", "pori\u010de", "su\u0161tinsko", "razumevanje", "te", "\u010dinjenice", "mnogima", "izmi\u010de", "u", "savremenom", "dru\u0161tvu", "kolokvijalno", "ve\u0107", "imenovanom", "posthri\u0161\u0107anskim", "shvatanje", "srednjovekovnog", "odnosa", "prema", "veri", "uglavnom", "se", "bazira", "na", "racionalisti\u010dkim", "pragmati\u010dnim", "i", "uslovnim", "osnovama", "za", "savremenog", "\u010doveka", "vera", "srednjeg", "veka", "je", "samo", "fakti\u010dka", "datost", "poput", "feudalnog", "poretka", "ili", "pak", "potrebe", "\u010doveka", "uslovljene", "njegovom", "primitivno\u0161\u0107u", "naviknut", "na", "progresivisti\u010dku", "zabludu", "koja", "tehnolo\u0161ki", "napredak", "do\u017eivljava", "kao", "nepobitni", "dokaz", "nadmo\u0107i", "u", "odnosu", "na", "sve", "prethodne", "epohe", "savremeni", "\u010dovek", "retko", "je", "u", "stanju", "da", "se", "udubi", "u", "specifi\u010dan", "do\u017eivljaj", "vere", "svojih", "predaka", "za", "srednjovekovnog", "\u010doveka", "vera", "nije", "bila", "hobi", "niti", "surovo", "nametnuta", "obaveza", "mo\u0107nih", "vladaju\u0107ih", "i", "klerikalnih", "krugova", "realnost", "\u201eonoga", "sveta\u201c", "bila", "je", "potpuno", "ravnopravna", "sa", "ovom", "materijalnog", "shvatanje", "i", "prepoznavanje", "ve\u010dnosti", "skupo", "pla\u0107ene", "hristovom", "\u017ertvom", "pobedom", "smrti", "bilo", "je", "stalna", "pratilja", "ove", "propadljive", "svakodnevice", "time", "je", "svaki", "postupak", "na\u0161ih", "predaka", "bio", "duboko", "motivisan", "ovom", "\u010dinjenicom", "na", "dobro", "ili", "na", "zlo", "jer", "ne\u0107emo", "tvrditi", "da", "se", "zbog", "toga", "nije", "gre\u0161ilo", "ipak", "specifi\u010dnost", "tog", "odnosa", "spada", "i", "u", "onaj", "geopoliti\u010dki", "aspekt", "koji", "se", "pru\u017ea", "sve", "do", "dana\u0161njeg", "vremena", "i", "koji", "uprkos", "svemu", "ostaje", "konstanta", "na\u0161e", "opredeljenje", "za", "isto\u010dno", "hri\u0161\u0107anstvo", "pravoslavlje", "i", "njegovo", "\u010dvrsto", "i", "neodstupno", "dr\u017eanje", "u", "svakom", "potonjem", "isku\u0161enju", "determinisalo", "je", "na\u0161", "polo\u017eaj", "po", "mom", "dubokom", "uverenju", "za", "sva", "vremena", "u", "ovoj", "tvrdnji", "valjalo", "bi", "se", "pozabaviti", "i", "duhovnim", "realijama", "i", "uslovnostima", "ali", "\u0107u", "to", "odlo\u017eiti", "za", "kasnije", "tursko", "ropstvo", "drugi", "period", "je", "onaj", "koji", "pripada", "turskom", "ropstvu", "u", "njemu", "nestaje", "najvi\u0161a", "instanca", "dru\u0161tvene", "hijerarhije", "\u2013", "dr\u017eava", "sama", "tj", "predstavnici", "elite", "koji", "su", "bili", "branioci", "duhovnih", "vrednosti", "zajednice", "preostaje", "crkva", "to", "nadinstitucionalno", "bitije", "koja", "delom", "preuzima", "ingerencije", "dr\u017eavnosti", "na", "sebe", "tragi\u010dnost", "ovog", "perioda", "izra\u017eena", "u", "gubitku", "horizontale", "delimi\u010dno", "je", "nadome\u0161\u0107ena", "jo\u0161", "ve\u0107im", "vezivanjem", "za", "vertikalu", "ovo", "je", "period", "koji", "dodatno", "i", "na", "duge", "staze", "unosi", "komponentu", "pravoslavlja", "duboko", "u", "identitet", "srpskog", "bi\u0107a", "zapravo", "jedina", "uzdanica", "opstanka", "u", "sopstvenom", "kodu", "ti\u010de", "se", "neodstupnog", "i", "po", "cenu", "\u017eivota", "ili", "smrti", "dr\u017eanog", "ispovedanja", "pravoslavne", "vere", "na", "ovom", "pitanju", "mnogi", "savremeni", "srbi", "re\u0161eni", "da", "istoriju", "posmatraju", "iz", "takozvanog", "realpoliti\u010dkog", "ugla", "u\u017easno", "gre\u0161e", "neretko", "\u0107emo", "\u010duti", "prigovore", "da", "je", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "krivac", "\u0161to", "je", "u", "shvatanje", "srpskog", "identiteta", "projektovala", "postavku", "po", "kojoj", "je", "isklju\u010divo", "pravoslavni", "srbin", "pripadnik", "srpske", "nacije", "dok", "to", "nisu", "oni", "rimokatoli\u010dke", "ili", "muhamedanske", "vere", "u", "ovoj", "teoriji", "realpoliti\u010dari", "poku\u0161avaju", "da", "na\u0111u", "koren", "antagonizama", "izme\u0111u", "jugo", "balkanskih", "naroda", "koji", "bi", "samo", "da", "nije", "bilo", "te", "\u201epravoslavne", "isklju\u010divosti\u201c", "danas", "svi", "bili", "srbi", "raznih", "veroispovesti", "problem", "ovog", "gledi\u0161ta", "le\u017ei", "u", "onom", "ve\u0107", "pomenutom", "odsustvu", "kapaciteta", "za", "shvatanje", "ranijih", "epoha", "jer", "se", "isklju\u010divo", "posmatraju", "iz", "vizure", "trenutne", "ako", "apstrahujemo", "prirodnu", "potrebu", "crkve", "da", "\u2013", "iako", "prinu\u0111ena", "odsustvom", "dr\u017eave", "\u2013", "vodi", "svetovnu", "politiku", "i", "brine", "najpre", "o", "afirmaciji", "onoga", "\u0161to", "po", "svojoj", "su\u0161tini", "predstavlja", "\u2013", "pravoslavlju", "vera", "se", "bavi", "ontolo\u0161kim", "pitanjima", "a", "ne", "ideolo\u0161kim", "doktrinama", "postoji", "jedan", "temeljniji", "razlog", "za\u0161to", "je", "gornja", "teorija", "tzv", "realpolitike", "besmislena", "vreme", "u", "kome", "se", "desilo", "konvertitstvo", "iz", "pravoslavlja", "u", "rimokatolicizam", "ili", "islam", "nije", "period", "verskog", "pluralizma", "kao", "\u0161to", "je", "to", "proklamovano", "ili", "ne", "savremeno", "doba", "ti", "ljudi", "nisu", "prelazili", "u", "drugu", "veru", "tragaju\u0107i", "za", "vi\u0161im", "duhovnim", "principima", "i", "istinama", "prelazak", "se", "desio", "iz", "egzistencijalnih", "pobuda", "ljudi", "su", "napu\u0161tali", "veru", "praotaca", "ili", "iz", "straha", "za", "vlastiti", "\u017eivot", "ili", "radi", "pobolj\u0161anja/zadr\u017eavanja", "materijalnog", "statusa", "drugim", "re\u010dima", "be\u017eali", "su", "od", "uloge", "koja", "je", "u", "tom", "trenutku", "zadesila", "nihov", "narod", "\u2013", "ropstva", "konvertiti", "su", "u", "druge", "vere", "odlazili", "najpre", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "promene", "svoj", "identitetski", "status", "samim", "tim", "oni", "su", "nepovratno", "sebe", "ispisivali", "iz", "tog", "identiteta", "direktno", "prelaze\u0107i", "u", "redove", "neprijatelja", "\u2013", "porobljiva\u010da", "kada", "ka\u017eem", "nepovratno", "ne", "isklju\u010dujem", "mogu\u0107nost", "pokajanja", "i", "preumljenja", "ve\u0107", "princip", "da", "na", "temeljima", "tih", "razloga", "ostanu", "deo", "korpusa", "iz", "koga", "su", "oti\u0161li", "tvrdnja", "da", "je", "posle", "oslobo\u0111enja", "potomke", "tih", "ljudi", "trebalo", "integrisati", "u", "identitet", "iz", "koga", "su", "njihovi", "preci", "pobegli", "zanemaruju\u0107i", "veru", "i", "da", "je", "to", "ba\u0161", "bio", "zadatak", "spc", "vi\u0161e", "je", "nego", "apsurdna", "ona", "na", "prvom", "mestu", "prenebregava", "psihologiju", "takvog", "konvertitstva", "koje", "nepobitno", "i", "kod", "onih", "koji", "su", "oti\u0161li", "i", "onih", "koji", "su", "ostali", "stvara", "ose\u0107aj", "izdaje", "\u0161to", "zapravo", "i", "jeste", "na", "drugom", "mestu", "takva", "tvrdnja", "svesno", "relativizuje", "veru", "kao", "najbitniju", "komponentu", "identiteta", "i", "to", "na", "osnovu", "racionalisti\u010dkih", "i", "zapadnih", "uzora", "apsolutno", "stranih", "na\u0161im", "istorijskim", "uslovima", "na", "zapadu", "je", "odnos", "dru\u0161tva", "i", "crkve", "bio", "\u010desto", "suprotstavljen", "dok", "je", "u", "na\u0161em", "slu\u010daju", "crkva", "bila", "jedina", "narodna", "uzdanica", "i", "inicijator", "borbe", "za", "oslobo\u0111enje", "bilo", "kako", "bilo", "drugi", "istorijski", "period", "u\u010dvrstio", "je", "pravoslavlje", "i", "srpski", "identitet", "u", "koherentniju", "vezu", "ona", "se", "prvenstveno", "zasnivala", "na", "\u017ertvi", "a", "\u017ertva", "kao", "takva", "dejstvuje", "kako", "na", "planu", "ovozemljske", "tako", "i", "onozemaljske", "stvarnosti", "i", "to", "kao", "naj\u010dvr\u0161\u0107i", "temelj", "s", "druge", "strane", "gubitak", "hri\u0161\u0107anske", "elite", "one", "vode\u0107e", "snage", "koja", "je", "u", "prethodnom", "periodu", "davala", "hri\u0161\u0107anski", "smisao", "dr\u017eavi", "horizontali", "bio", "je", "hendikep", "koji", "\u0107e", "svoj", "pun", "potencijal", "pokazati", "u", "nastupaju\u0107em", "periodu", "od", "oslobo\u0111enja", "do", "novog", "ropstva", "tre\u0107i", "period", "datirao", "bih", "u", "vreme", "izme\u0111u", "oslobo\u0111enja", "od", "turaka", "i", "ponovnog", "padanja", "u", "ropstvo", "od", "strane", "komunista", "dakle", "od", "prve", "polovine", "devetnaestog", "veka", "pa", "do", "sredine", "dvadesetog", "mo\u017eda", "bismo", "mogli", "i", "da", "ga", "skratimo", "na", "1918", "i", "stvaranje", "jugoslavije", "kao", "klju\u010dnog", "momenta", "skretanja", "sa", "zavetnog", "puta", "ali", "razlike", "izme\u0111u", "dru\u0161tva", "iz", "\u201918", "i", "\u201945", "svakako", "postoje", "u", "ovom", "periodu", "do", "izra\u017eaja", "dolazi", "problematika", "nepostojanja", "elite", "tj", "nepostojanje", "hri\u0161\u0107anske", "elite", "sticajem", "realnih", "istorijskih", "okolnosti", "ono", "\u0161to", "se", "formira", "kao", "vode\u0107i", "dru\u0161tveni", "sloj", "listom", "to", "postaje", "nakon", "\u0161kolovanja", "po", "zapadnim", "evropskim", "prestonicama", "na\u017ealost", "pored", "nespornog", "znanja", "pa", "\u010dak", "i", "neupitnog", "patriotizma", "ti", "ljudi", "skoro", "po", "pravilu", "donosili", "su", "i", "zapadni", "duh", "u", "mnogo", "\u010demu", "kardinalno", "suprotstavljen", "na\u0161em", "fascinacija", "zapadnim", "civilizacijskim", "tekovinama", "donekle", "je", "obja\u0161njiva", "svetlost", "znanja", "kulture", "i", "organizacije", "koja", "je", "tako", "o\u010digledno", "sijala", "nasuprot", "primitivnom", "orijentalnom", "konceptu", "osmanske", "despotije", "nije", "imala", "alternativu", "ili", "barem", "ona", "nije", "bila", "toliko", "o\u010digledna", "pravoslavna", "civilizacija", "na", "svom", "vrhuncu", "ovaplo\u0107ena", "u", "vizantijskom", "carstvu", "nestala", "je", "odavno", "njen", "naslednik", "bio", "je", "tzv", "tre\u0107i", "rim", "tj", "moskva", "ali", "je", "ona", "ba\u0161", "kao", "i", "danas", "popularnim", "re\u010dnikom", "re\u010deno", "bila", "daleko", "da", "ne", "govorim", "o", "geopoliti\u010dkim", "uticajima", "koji", "su", "na", "svaki", "na\u010din", "tu", "problematiku", "na", "ovom", "na\u0161em", "podru\u010dju", "\u017eeleli", "da", "u\u010dine", "\u010dinjenicom", "elem", "mladi", "i", "obrazovani", "srbi", "sa", "zapada", "su", "se", "vra\u0107ali", "op\u010dinjeni", "tom", "kulturom", "i", "naj\u010de\u0161\u0107e", "gadljivi", "prema", "onome", "\u0161to", "su", "ovde", "ostavili", "specifi\u010dna", "me\u0161avina", "zaostav\u0161tine", "orijentalnog", "i", "onog", "narodno-pravoslavnog", "za", "njih", "je", "postala", "zajedni\u010dki", "imenitelj", "primitivizma", "i", "tako", "je", "otpo\u010dela", "nova", "faza", "konvertitstva", "ovoga", "puta", "na", "najvi\u0161em", "nivou", "a", "iz", "\u010diste", "plahovitosti", "i", "nepososbnosti", "razumevanja", "sopstvenog", "na", "prvom", "mestu", "je", "stradalo", "pravoslavlje", "\u010dak", "i", "ako", "to", "nije", "bilo", "toliko", "vidljivo", "upravo", "zato", "\u0161to", "je", "glavni", "obrazac", "pona\u0161anja", "modernih", "zapadnih", "dru\u0161tava", "po\u010divao", "na", "antagonizmu", "izme\u0111u", "crkve", "i", "naroda", "tako", "usvojen", "model", "moderni", "prosvetitelji", "srpskog", "naroda", "svesno", "ili", "ne", "poku\u0161avali", "su", "da", "nakaleme", "na", "doma\u0107u", "stabljiku", "posle", "vekova", "nepostojanja", "koherentne", "zajednice", "ovaplo\u0107ene", "u", "organizovanoj", "dr\u017eavi", "a", "kroz", "hijerarhijsku", "podelu", "na", "narod", "i", "elitu", "po\u010dinje", "stvaranje", "jedne", "nove", "na", "dubokoj", "suprotstavljenosti", "ove", "dve", "grane", "a", "elita", "je", "ma", "kako", "malobrojna", "ipak", "bila", "i", "ostala", "nosilac", "procesa", "istorijska", "uslovljenost", "ovakvog", "puta", "po\u010divala", "je", "na", "\u010dinjenici", "sve", "ve\u0107e", "i", "rapidne", "dehristijanizacije", "nekada", "hri\u0161\u0107anske", "evrope", "ovo", "je", "samo", "ubrzano", "previranjima", "i", "okon\u010dano", "velikim", "ratovima", "koji", "su", "zbrisali", "sa", "pozornice", "stari", "poredak", "i", "zamenili", "ga", "novim", "za", "posthri\u0161\u0107ansko", "vreme", "daleko", "prijem\u010divijim", "kao", "\u0161to", "sam", "na", "po\u010detku", "napisao", "klju\u010dni", "momenat", "za", "nas", "zapravo", "se", "desio", "posle", "prvog", "svetskog", "rata", "i", "stvaranja", "nove", "dr\u017eave", "\u2013", "jugoslavije", "elita", "koja", "se", "ve\u0107", "neko", "vreme", "kontinuinirano", "odvajala", "od", "sopstvenog", "korena", "ponajvi\u0161e", "izra\u017eenog", "u", "pravoslavnoj", "veri", "i", "napajala", "revolucionarnim", "idejama", "tada\u0161nje", "evrope", "svoj", "je", "cilj", "u", "gotovo", "religioznom", "zanosu", "videla", "u", "sveop\u0161tom", "ujedinjenju", "tzv", "ju\u017enih", "slovena", "mo\u017eemo", "slobodno", "re\u0107i", "da", "tih", "godina", "skoro", "da", "nije", "bilo", "onih", "\u010dija", "je", "re\u010d", "ne\u0161to", "zna\u010dila", "a", "da", "su", "bili", "protiv", "ove", "zamisli", "realno", "obezduhovljeni", "\u010dak", "i", "kao", "formalni", "hri\u0161\u0107ani", "jer", "su", "svoja", "uverenja", "temeljili", "isklju\u010divo", "na", "racionalisti\u010dkim", "i", "progresivisti\u010dkim", "matricama", "tog", "vremena", "vode\u0107i", "srbi", "poku\u0161avali", "su", "svoj", "krhki", "identitet", "na", "neki", "na\u010din", "da", "osmisle", "tom", "\u201evelikom\u201c", "idejom", "istina", "je", "da", "je", "identitet", "kao", "takav", "posle", "vekovnog", "ropstva", "i", "nepostojanja", "dr\u017eave", "bio", "ranjiv", "i", "da", "ga", "je", "u", "kontekstu", "novog", "doba", "bilo", "potrebno", "preformulisati", "ali", "na\u010din", "na", "koji", "je", "to", "u\u010dinjeno", "bio", "je", "poguban", "odba\u010deno", "je", "ili", "zaba\u0161ureno", "sve", "ono", "temeljno", "i", "autenti\u010dno", "i", "\u017ertvovano", "na", "oltaru", "promena", "za", "ne\u0161to", "novo", "imaginarno", "i", "potpuno", "neprirodno", "u", "tom", "smislu", "jugoslovenstvo", "jeste", "postalo", "neka", "vrsta", "pseudoreligiozne", "zamene", "za", "izgubljenu", "veru", "ono", "je", "bilo", "poslednji", "stadijum", "drugog", "srpskog", "konvertitstva", "zapadnomisle\u0107a", "elita", "poput", "nekada", "pokatoli\u010denih", "ili", "islamiziranih", "pripadnika", "naroda", "u\u010dinila", "je", "to", "isto", "\u2013", "istupila", "je", "iz", "sopstvenog", "identiteta", "to", "je", "s", "po\u010detka", "bio", "iskorak", "u", "prazno", "jer", "nije", "bilo", "mogu\u0107e", "postati", "pripadnik", "drugog", "naroda", "i", "usvojiti", "njegovu", "kulturu", "ali", "se", "spasonosno", "po", "njih", "na", "horizontu", "ukazala", "prava", "forma", "jer", "ne", "treba", "se", "zavaravati", "za", "konvertita", "je", "nemogu\u0107e", "da", "pomalo", "bude", "deo", "korpusa", "iz", "koga", "be\u017ei", "a", "pomalo", "ne", "nova", "dr\u017eava", "\u2013", "novi", "narod", "\u2013", "nova", "religija", "od", "1918", "do", "drugog", "svetskog", "rata", "sve", "je", "\u010dinjeno", "na", "zameni", "jednog", "identiteta", "drugim", "starog", "i", "nedelotvornog", "boljim", "arhai\u010dnog", "i", "zatucanog", "napredim", "srpskog", "i", "pravoslavnog", "jugoslovenskim", "u", "novom", "racionalisti\u010dkom", "posthri\u0161\u0107anskom", "dobu", "religija", "kao", "takva", "i", "nije", "bila", "neophodna", "pripadnost", "novoj", "idealizovanoj", "pseudonaciji", "u", "klju\u010du", "moderne", "politi\u010dke", "podobnosti", "mogla", "je", "da", "zadovolji", "i", "ovozemaljske", "i", "onozemaljske", "potrebe", "kod", "obi\u010dnog", "naroda", "to", "nije", "bilo", "tako", "ali", "su", "trendovi", "sve", "ve\u0107eg", "otklona", "od", "vere", "bili", "suvi\u0161e", "jaki", "pa", "je", "pripadnost", "pravoslavlju", "u", "me\u0111uratnom", "periodu", "kod", "mnogih", "uglavnom", "bila", "samo", "obi\u010dajnog", "karaktera", "naravno", "za", "na\u0161e", "moderno", "doba", "to", "je", "i", "dalje", "bio", "zdenac", "ispovedni\u0161tva", "i", "rasadnik", "svetiteljstva", "postojanje", "jednog", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "justina", "popovi\u0107a", "patrijarha", "varnave", "konkordatska", "borba", "te", "bogomolja\u010dki", "pokreti", "ali", "sa", "sveop\u0161teg", "stanovi\u0161ta", "bilo", "je", "to", "klasi\u010dno", "opadanje", "ve\u0107inski", "mlako", "bez", "obzira", "na", "izvanredne", "primere", "ono", "je", "utrlo", "put", "poslednjem", "periodu", "koji", "je", "brutalno", "raskrstio", "sa", "verom", "otaca", "komunizam", "\u010detvrti", "period", "poznat", "je", "svima", "i", "on", "je", "nastupio", "poput", "prirodne", "katastrofe", "bri\u0161u\u0107i", "sve", "pred", "sobom", "i", "grade\u0107i", "namesto", "toga", "sopstvenu", "gra\u0111evinu", "na", "krvi", "ono", "\u0161to", "se", "u", "njemu", "za\u010delo", "ostalo", "je", "do", "danas", "iako", "formalne", "vladavine", "komunista", "vi\u0161e", "nema", "a", "odre\u0111ena", "obnova", "se", "uprkos", "svemu", "dogodila", "svoj", "uspeh", "komunisti", "duguju", "ratu", "i", "haosu", "koji", "je", "iz", "njega", "proizi\u0161ao", "te", "geopoliti\u010dkim", "okolnostima", "po", "njegovom", "zavr\u0161etku", "ta", "situacija", "omogu\u0107ila", "je", "jednoj", "su\u0161tinski", "satanisti\u010dkoj", "ideologiji", "tako\u0111e", "pseudoreligioznoj", "po", "svom", "karakteru", "da", "se", "nametne", "kao", "relevantna", "a", "njen", "surovi", "obra\u010dun", "sa", "neistomi\u0161ljenicima", "u\u010dini", "legitimnim", "oni", "su", "dokraj\u010dili", "pad", "srpstva", "iz", "zaveta", "u", "beslovesnost", "najpre", "likvidacijama", "i", "uterivanjem", "straha", "a", "potom", "sistemati\u010dnim", "\u2013", "otvorenim", "i", "manje", "otvorenim", "\u2013", "tendencioznim", "postupcima", "iako", "je", "prvi", "udar", "bio", "najbrutalniji", "i", "realno", "ostavio", "srpstvo", "bez", "mogu\u0107nosti", "za", "reakciju", "daleko", "drasti\u010dnije", "od", "\u010duvene", "se\u010de", "knezova", "komunisti", "su", "potamanili", "nacionalnu", "elitu", "koja", "prethodno", "nije", "uspela", "da", "pobegne", "pred", "njima", "ono", "\u0161to", "su", "uradili", "u", "potonjim", "\u201emirnim\u201c", "godinama", "ostavilo", "je", "trajnije", "posledice", "u", "duhu", "novog", "doba", "obezbo\u017eenog", "do", "vulgarnosti", "ovi", "avangardni", "nosioci", "tih", "vrednosti", "koje", "su", "se", "na", "zapadu", "jo\u0161", "krile", "iza", "fasada", "formalizma", "sistematski", "su", "uni\u0161tavali", "jednu", "po", "jednu", "ta\u010dku", "oslonca", "srpskog", "identiteta", "crkva", "porodica", "istorija", "tradicija", "pismo\u2026", "od", "nekada\u0161njeg", "pravoslavnog", "\u017eivlja", "stvorena", "je", "armija", "ateista", "pripadnika", "nove", "religije", "samo\u017eive", "individualnosti", "i", "\u201eideologije", "oslobo\u0111enja\u201c", "na\u017ealost", "samo", "od", "razuma", "to", "je", "bila", "tre\u0107a", "i", "poslednja", "etapa", "srpskog", "konvertitstva", "najdrasti\u010dnija", "po", "obimu", "i", "dometima", "obezbo\u017eeni", "pojedinac", "pripreman", "za", "to", "u", "predhodnoj", "jugoslaviji", "sada", "je", "na\u0161ao", "punu", "afirmaciju", "u", "novoj", "ova", "je", "i", "formalno", "dobila", "svoju", "antireligiju", "i", "anticrkvu", "na", "\u010delu", "sa", "najve\u0107im", "sinom", "na\u0161ih", "naroda", "i", "narodnosti", "\u2013", "vrhovnim", "\u017erecom", "i", "antimonarhom", "titom", "ovo", "konvertitstvo", "u", "nekoliko", "decenija", "uspelo", "je", "da", "li\u0161i", "modernog", "srbo-jugoslovena", "svake", "odgovornosti", "pred", "istorijom", "i", "njenim", "izazovima", "sa", "kojima", "su", "se", "njegovi", "preci", "suo\u010davali", "adekvatno", "i", "jedino", "ukorenjeno\u0161\u0107u", "u", "sopstvenom", "identitetu", "epilog", "toga", "je", "poznat", "danas", "ga", "\u017eivimo", "uprkos", "delimi\u010dnom", "povratku", "odba\u010denih", "vrednosti", "degeneracija", "koju", "je", "pretrpela", "svest", "postala", "je", "endemska", "ona", "se", "duboko", "urezala", "u", "novi", "franken\u0161tajski", "model", "kolektivnog", "ja", "modernog", "srbina", "da", "se", "njene", "manifestacije", "\u010desto", "sre\u0107u", "i", "kod", "onih", "koji", "se", "zala\u017eu", "za", "nacionalno-tradicionalne", "vrednosti", "tako", "\u0107emo", "videti", "\u201enacionaliste", "i", "pravoslavce\u201c", "koji", "\u0107e", "sa", "najve\u0107om", "setom", "govoriti", "o", "periodu", "socijalisti\u010dkog", "raja", "sindikalnih", "letovanja", "i", "besplatnih", "polutki", "ljude", "koji", "ve\u0107", "trideset", "godina", "\u017eive", "posledice", "vladavine", "\u010doveka", "kome", "ni", "imena", "ne", "znaju", "ali", "\u0107e", "baz", "pardona", "ispovediti", "da", "je", "\u201ebravar", "bio", "bolji\u201c", "one", "kojima", "shvatanje", "savremene", "geopolitike", "nije", "nejasno", "i", "na", "mnoga", "pitanja", "daju", "ispravne", "odgovore", "ali", "ponosno", "odbijaju", "da", "ka\u017eu", "da", "su", "srbi", "nalaze\u0107i", "to", "suvi\u0161e", "uskogrudim", "osta\u0107e", "zadrti", "jugosloveni", "ili", "avangardnije", "balkanci", "smatraju\u0107i", "valjda", "da", "tako", "nadilaze", "podele", "i", "otelovljuju", "sve\u010dove\u010danske", "ideale", "lamentira\u0107e", "o", "komunizmu", "kao", "lepoj", "ideji", "koju", "su", "upropastili", "mangupi", "u", "njihovim", "redovima", "tugovati", "za", "danom", "republike", "republikom", "platom", "izra\u017eenom", "u", "stranoj", "valuti", "\u010duvenih", "dve", "hiljade", "maraka", "plate", "ne", "uvi\u0111aju\u0107i", "u", "tome", "za\u010detke", "kolonijalnog", "ropstva", "koje", "danas", "pro\u017eivljavamo", "o", "pravoslavlju", "onom", "iskrenom", "i", "delatnom", "da", "ne", "govorimo", "ljudi", "\u0107e", "na", "usnama", "po\u0161tovati", "ideju", "ali", "samo", "dok", "je", "\u0161to", "dalje", "od", "njih", "ona", "tra\u017ei", "li\u010dnu", "odgovornost", "a", "pojedinac", "odnegovan", "u", "posthri\u0161\u0107anskom", "dru\u0161tvu", "centar", "je", "univerzuma", "i", "sve", "\u0161to", "to", "pori\u010de", "spada", "u", "jeres", "razni", "konformizmi", "feminizmi", "egoizmi", "emancipacije", "i", "\u201eslobode\u201c", "toliko", "\u0107e", "postati", "deo", "na\u0161eg", "podsvesnog", "da", "\u0107e", "iskakati", "poput", "uslovnog", "refleksa", "\u010dim", "se", "suo\u010dimo", "sa", "nekim", "ozbiljnim", "pitanjem", "kao", "\u0161to", "je", "li\u010dna", "odgovornost", "recimo", "naje\u017eeni", "od", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "zagledamo", "u", "du\u0161u", "i", "legion", "u\u017easa", "radije", "\u0107emo", "pribegavati", "ezoteriji", "paganizmu", "okultizmu", "ili", "razmi\u0161ljati", "o", "sebi", "kao", "najstarijem", "narodu", "upija\u0107emo", "svaku", "novu", "instant", "sumanutost", "ili", "iskopavati", "staru", "na", "deponijama", "istorije", "ne", "razumevaju\u0107i", "da", "su", "je", "na\u0161i", "preci", "svesno", "odbacili", "kao", "neupotrebljivu", "nedostatak", "iskrenog", "poimanja", "vere", "te", "posledi\u010dno", "percepcije", "li\u010dne", "odgovornosti", "i", "onog", "najte\u017eeg", "od", "svih", "poduhvata", "\u2013", "borbe", "sa", "sobom", "\u010dine", "da", "svaki", "dugoro\u010dni", "poduhvat", "bude", "osu\u0111en", "na", "propast", "\u010dak", "i", "kada", "postoji", "jasna", "nacionalna", "svest", "koliko-toliko", "i\u0161\u010dupana", "iz", "kand\u017ei", "sekta\u0161kog", "jugoslovenstva", "nedostatak", "te", "klju\u010dne", "komponente", "identiteta", "\u2013", "pravoslavlja", "\u2013", "osetni", "je", "hendikep", "za", "razre\u0161enje", "svakog", "sudbonosnog", "pitanja", "koje", "stvarnost", "stavlja", "pred", "nas", "jer", "mi", "na\u0161u", "sudbinu", "ne", "mo\u017eemo", "da", "re\u0161imo", "u", "svoju", "korist", "van", "zaveta", "van", "vere", "van", "hrista", "i", "ma", "koliko", "ovo", "savremenom", "\u010doveku", "delovalo", "kao", "puka", "metafizika", "u", "pitanju", "je", "su\u0161ta", "i", "apsolutna", "\u201erealpoliti\u010dka\u201c", "istina", "realizam", "nadrealnog", "sada", "je", "vreme", "da", "se", "vratim", "na", "ono", "\u0161to", "sam", "nagovestio", "na", "po\u010detku", "na", "realizam", "nadrealnog", "nadumnog", "natprirodnog", "na", "istinu", "sa", "velikim", "i", "koja", "nadilazi", "politiku", "punog", "stomaka", "i", "smrti", "kao", "neminovnog", "kraja", "svih", "krajeva", "vera", "je", "uveren", "sam", "u", "to", "postala", "mehanizam", "unutar", "na\u0161eg", "narodnog", "organizma", "koji", "prevazilazi", "na\u0161u", "svest", "o", "tome", "ona", "vi\u0161e", "odavno", "nije", "uslovljena", "na\u0161om", "spoznajom", "pa", "\u010dak", "ni", "masovnim", "odricanjem", "od", "nje", "kako", "je", "do", "toga", "do\u0161lo", "mogu", "samo", "da", "naga\u0111am", "opet", "svestan", "sopstvene", "nemo\u0107i", "smatram", "da", "je", "ta", "veza", "samo", "jedan", "\u201eaneks\u201c", "zaveta", "davno", "sklopljenog", "izme\u0111u", "boga", "i", "ljudi", "kada", "je", "on", "odlu\u010dio", "da", "postane", "jedan", "od", "nas", "od", "tada", "pa", "do", "danas", "taj", "ugovor", "narodi", "sa", "njim", "potpisuju", "neprestano", "neprestano", "ga", "i", "kr\u0161e", "izdaju", "i", "cepaju", "ali", "on", "bez", "obzira", "na", "to", "ostaje", "ve\u010dan", "posebno", "kod", "onih", "naroda", "koji", "su", "ga", "vekovima", "potpisivali", "istim", "mastilom", "kojim", "ga", "je", "potpisao", "i", "on", "\u2013", "svojom", "krvlju", "armija", "na\u0161ih", "predaka", "dala", "je", "potvrdni", "odgovor", "na", "uvek", "ponavljeno", "pitanje", "da", "li", "ste", "sa", "mnom", "dovoljan", "broj", "i", "za", "potonje", "nara\u0161taje", "ne", "u", "smislu", "opravdanja", "njihovih", "postupaka", "jer", "svako", "odgovara", "za", "svoje", "kako", "pojedina\u010dno", "tako", "i", "kolektivno", "ve\u0107", "temelje\u0107i", "jedinu", "stazu", "kojom", "je", "mogu\u0107e", "i\u0107i", "neko", "\u0107e", "re\u0107i", "da", "ima", "mnogo", "naroda", "koji", "su", "se", "ispisali", "sa", "tog", "zavetnog", "puta", "ali", "ja", "\u0107u", "se", "usuditi", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "to", "samo", "pitanje", "broja", "potpisnika", "zapadni", "narodi", "vekovima", "ne", "obnavljaju", "zavet", "njihovo", "hri\u0161\u0107anstvo", "koje", "je", "me\u0111u", "obi\u010dnim", "ljudima", "\u010desto", "iskreno", "odavno", "je", "pseudohri\u0161\u0107anstvo", "bez", "obzira", "da", "li", "je", "rimokatoli\u010dkog", "ili", "protestantskog", "tipa", "u", "oba", "slu\u010daja", "radi", "se", "samo", "o", "nadobudnom", "prilago\u0111avanju", "vere", "sopstvenim", "ideologijama", "o", "pragmatizmu", "koji", "je", "prevagnuo", "nad", "zavetom", "i", "postao", "pokreta\u010dka", "sila", "te", "civilizacije", "o", "gordosti", "koja", "je", "pobedila", "kao", "u", "slu\u010daju", "onog", "prvopobe\u0111enog", "naprosto", "sveti", "preci", "zapada", "postali", "su", "odavno", "malobrojni", "pred", "hordom", "njima", "apsolutno", "suprotstavljenih", "nara\u0161taja", "tako", "nije", "kod", "nas", "na\u0161i", "konvertiti", "mala", "su", "skupina", "u", "odnosu", "na", "broj", "zavetnika", "bogu", "hvala", "na", "tome", "a", "na\u0161i", "zavetnici", "nisu", "to", "formalno", "oni", "su", "svoj", "zavet", "pe\u010datili", "krvlju", "i", "nevi\u0111enim", "mukama", "to", "je", "na\u0161a", "istorija", "i", "to", "je", "na\u0161", "identitet", "\u2013", "stradanje", "i", "opstanak", "uprkos", "tome", "\u0161tavi\u0161e", "opstanak", "je", "paradokslalno", "i", "posledica", "stradanja", "na\u0161", "opstanak", "tako", "neverovatan", "i", "neshvatljiv", "dugujemo", "upravo", "nepokolebljivom", "dr\u017eanju", "zaveta", "nebeska", "armija", "zavetnika", "vojevala", "je", "za", "na\u0161", "opstanak", "sve", "ove", "vekove", "na\u0161eg", "postojanja", "zato", "je", "za", "nas", "nemogu\u0107e", "da", "idemo", "drugim", "putem", "ovaj", "je", "utaban", "i", "jedini", "sve", "mimo", "njega", "je", "bespu\u0107e", "ne", "\u010dak", "ni", "stranputice", "ve\u0107", "ni\u0161tavilo", "odreknemo", "li", "se", "zaveta", "za", "nas", "puta", "biti", "ne\u0107e", "mi", "ne\u0107emo", "imati", "tu", "nesre\u0107u", "da", "nastavimo", "da", "bivstvujemo", "poput", "zapadnih", "naroda", "koji", "su", "u", "davnini", "izneverili", "mi", "\u0107emo", "nestati", "ko", "ovo", "ne", "shvati", "sada", "shvati\u0107e", "pod", "\u0161ibom", "\u0161to", "neminovno", "dolazi", "kao", "posledica", "odricanja", "pa", "mi", "smo", "je", "ve\u0107", "toliko", "puta", "iskusili", "pogotovo", "u", "novijoj", "istoriji", "ba\u0161", "bremenitoj", "konvertitstvom", "da", "nije", "tako", "zar", "bi", "nam", "se", "ponavljala", "jedna", "te", "ista", "pitanja", "i", "to", "uvek", "intonirana", "ba\u0161", "tim", "nadnaravnim", "\u0161ta", "je", "drugo", "problem", "kosova", "nego", "jedna", "od", "manifestacija", "zaveta", "\u2013", "ispunjavanog", "ili", "naru\u0161avanog", "i", "kako", "on", "mo\u017ee", "biti", "shva\u0107en", "van", "zaveta", "samo", "onako", "kako", "ga", "tuma\u010di", "savremena", "konvertitska", "svest", "ako", "je", "ovo", "te\u0161ka", "re\u010d", "za", "mnoge", "a", "verujem", "da", "jeste", "jer", "smo", "ve\u0107", "opisali", "stanje", "na\u0161eg", "duha", "hajde", "onda", "da", "je", "i", "njima", "pribli\u017eimo", "pravoslavlje", "je", "na\u0161", "najve\u0107i", "resurs", "budu\u0107nosti", "na\u0161", "realpoliti\u010dki", "kulturolo\u0161ki", "egzistencijalni", "resurs", "napisao", "sam", "ve\u0107", "da", "se", "na\u0161a", "civilizacija", "imenuje", "posthri\u0161\u0107anskom", "ali", "to", "nije", "ta\u010dna", "definicija", "ona", "gre\u0161i", "isto", "koliko", "i", "fukujama", "sa", "svojom", "teorijom", "o", "kraju", "istorije", "njeni", "tvorci", "su", "pretpostavili", "da", "je", "kraj", "nastupio", "i", "da", "je", "njime", "prevazi\u0111eno", "svako", "duhovno", "\u201elutanje\u201c", "pro\u0161losti", "ta", "im", "se", "besmislica", "naravno", "u", "lice", "vra\u0107a", "kao", "bumerang", "po\u010detak", "kraja", "u", "stvari", "svedoci", "smo", "da", "je", "ovo", "po\u010detak", "kraja", "postliberalne", "obezduhovljene", "i", "materijalisti\u010dke", "civilizacije", "njeni", "bedemi", "nisu", "u", "stanju", "da", "izdr\u017ee", "ni", "unutra\u0161nje", "kritike", "koje", "se", "ra\u0111aju", "iz", "prirodne", "potrebe", "za", "povratkom", "na", "\u201estaro\u201c", "konzervativnije", "organsko", "njene", "dogme", "ve\u0161ta\u010dki", "nametane", "i", "tolerisane", "isklju\u010divo", "zato", "\u0161to", "ih", "je", "pratilo", "materijalno", "blagostanje", "odavno", "su", "prezrene", "sada", "kad", "se", "ve\u0161ta\u010dki", "stvaran", "raj", "razara", "na", "o\u010digled", "svih", "odvratnost", "dolazi", "do", "ta\u010dke", "neizdr\u017eljivosti", "sve\u0161tenici", "ovog", "poretka", "i", "dalje", "imaju", "silu", "ali", "nemaju", "materijala", "od", "kojeg", "je", "mogu\u0107e", "zidati", "\u010dak", "i", "lepe", "kulise", "oni", "nemaju", "ono", "najbitnije", "\u2013", "ni", "sami", "ne", "veruju", "u", "parole", "koje", "su", "toliko", "dugo", "izvikivali", "ova", "civilizacija", "ru\u0161i", "se", "i", "spolja", "pred", "naletom", "na", "veri", "i", "tradiciji", "utemeljenih", "kultura", "makar", "i", "u", "svom", "najprimitivnijem", "obliku", "islamski", "fundamentalizam", "bri\u0161e", "sve", "liberalne", "brane", "i", "upori\u0161ta", "i", "oni", "padaju", "gotovo", "bez", "borbe", "iza", "njih", "se", "\u010duje", "samo", "histeri\u010dna", "vika", "ili", "pak", "isprazna", "retorika", "koja", "ube\u0111uje", "da", "je", "sve", "u", "redu", "ta", "pri\u010da", "je", "gotova", "od", "onoga", "\u0161to", "preti", "evropi", "ovakvoj", "kakva", "je", "pomo\u0107i", "nema", "njen", "je", "najve\u0107i", "problem", "u", "tome", "\u0161to", "joj", "je", "i", "povratak", "na", "staro", "skoro", "nemogu\u0107", "ba\u0161", "zbog", "onoga", "\u0161to", "sam", "pomenuo", "u", "prethodnim", "pasusima", "suvi\u0161e", "bi", "duboko", "morali", "da", "kopaju", "po", "istoriji", "ali", "mi", "ne", "moramo", "mi", "imamo", "lek", "i", "za", "neoliberalnu", "impotenciju", "i", "apokalipti\u010dni", "islamski", "fundamentalizam", "to", "je", "pravoslavlje", "duhovna", "vertikala", "temelj", "i", "smisao", "ono", "prevazilazi", "banalizam", "\u201eimati\u201c", "zapadnog", "sveta", "koji", "ih", "je", "doveo", "u", "bezizlaz", "onda", "kada", "vi\u0161e", "nisu", "imali", "ona", "je", "odgovor", "i", "pomahnitalom", "obliku", "verovanja", "koje", "zahteva", "potiranje", "svega", "ostalog", "i", "to", "\u010dini", "na", "monstruozne", "na\u010dine", "zga\u0111enost", "\u010doveka", "istoka", "bezverjem", "zapada", "je", "opravdana", "ali", "odgovor", "nije", "u", "d\u017eihadu", "ma", "kako", "ga", "tuma\u010dili", "odgovor", "je", "u", "istinskoj", "duhovnosti", "koja", "ne", "vr\u0161i", "nasilje", "nad", "ljudima", "i", "ne", "uteruje", "ih", "u", "tor", "istine", "ve\u0107", "poziva", "pravoslavlje", "\u2013", "jevan\u0111elje", "\u2013", "blaga", "re\u010d", "istinska", "sila", "pravoslavlje", "je", "i", "re\u0161enje", "na\u0161eg", "balkanskog", "\u010dvora", "na\u0161ih", "antagonizama", "i", "bratoubila\u0161tva", "budu\u0107nost", "mora", "biti", "vreme", "povratka", "izgubljene", "dece", "u", "sopstveno", "stado", "oni", "koji", "su", "pobegli", "usled", "straha", "maloverja", "pa", "\u010dak", "i", "kalkulacije", "uradili", "su", "\u0161ta", "su", "uradili", "njihovoj", "deci", "nije", "potrebno", "da", "se", "vrate", "u", "srpstvo", "ve\u0107", "u", "veru", "otaca", "znam", "da", "je", "to", "iz", "ovog", "ugla", "skoro", "pa", "fantasti\u010dna", "zamisao", "ali", "mi", "se", "nje", "nikada", "ne", "bismo", "smeli", "odre\u0107i", "dolazi", "vreme", "kada", "\u0107e", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "liberalna", "ideologija", "stvorila", "biti", "mrtvo", "ili", "potpuno", "nefunkcionalno", "propa\u0161\u0107e", "i", "verski", "liberalizam", "oli\u010den", "u", "jereti\u010dkom", "ekumenizmu", "mi", "istinska", "deca", "crkve", "ima\u0107emo", "du\u017enost", "da", "propovedamo", "jevan\u0111elje", "svima", "na", "to", "nas", "na", "kraju", "upu\u0107uje", "i", "otkrovenje", "jovanovo", "koje", "iz", "ugla", "ovoga", "sveta", "nije", "nimalo", "optimisti\u010dan", "spis", "pre", "nego", "\u0161to", "zaista", "nastupi", "kraj", "istorije", "propoveda\u0107e", "se", "jevan\u0111elje", "svim", "narodima", "sveta", "ko", "\u0107e", "to", "\u010diniti", "ako", "ne", "pravoslavni", "kome", "ako", "ne", "prvo", "na\u0161oj", "najbli\u017eoj", "bra\u0107i", "na\u0161im", "kom\u0161ijama", "deset", "posto", "pretpostavka", "sutra\u0161njeg", "obezbe\u0111ivanja", "stabilnosti", "\u201eregiona\u201c", "ne", "mo\u017ee", "biti", "sagledana", "druga\u010dije", "do", "kroz", "prizmu", "dominacije", "jedinog", "dr\u017eavotvornog", "naroda", "\u2013", "srba", "ali", "ne", "na", "temelju", "tla\u010denja", "ili", "pseudoujedinjuju\u0107e", "forme", "kakva", "je", "bila", "jugoslavija", "jedini", "put", "je", "pravoslavna", "vera", "i", "na\u0161", "misionarski", "rad", "podrazumeva", "se", "do", "mu\u010deni\u0161tva", "ako", "treba", "jer", "se", "druga\u010dije", "i", "ne", "propoveda", "trenutno", "stanje", "je", "takvo", "kakvo", "jeste", "ne", "treba", "smatrati", "da", "nije", "niti", "o\u010dajavati", "\u0161to", "jeste", "prestali", "smo", "ve\u0107inski", "da", "budemo", "hri\u0161\u0107ani", "ali", "nismo", "ispisani", "iz", "knjige", "\u017eivota", "blagodare\u0107i", "milionima", "na\u0161ih", "svetih", "predaka", "\u017eivih", "i", "delatnih", "nikako", "mrtvih", "ne", "treba", "misliti", "ni", "da", "\u0107emo", "ovo", "stanje", "zatrovanosti", "pseudoverom", "jugoslovenstva", "i", "svim", "njenim", "direktnim", "i", "indirektnim", "derivatima", "izbaciti", "iz", "krvotoka", "preko", "no\u0107i", "predstoji", "naporan", "i", "dug", "rad", "tako\u0111e", "nemojmo", "se", "zavaravati", "ni", "da", "\u0107e", "celokupno", "na\u0161e", "dru\u0161tvo", "u", "ovom", "za", "veru", "negostoljubivom", "dobu", "prihvatiti", "istu", "punim", "\u017earom", "ali", "to", "nije", "ni", "potrebno", "pravoslavni", "publicista", "i", "pisac", "vladimir", "dimitrijevi\u0107", "ne", "jednom", "je", "napisao", "da", "je", "za", "jedno", "dru\u0161tvo", "sasvim", "dovoljno", "da", "oko", "deset", "procenata", "njegovog", "stanovni\u0161tva", "deli", "\u010dvrsta", "i", "neodstupna", "uverenja", "deset", "posto", "to", "je", "motor", "to", "je", "kormilo", "to", "je", "put", "njime", "\u0107e", "se", "kretati", "i", "ostali", "kada", "u", "narodu", "bude", "deset", "procenata", "onih", "sa", "\u010dvrstom", "verom", "i", "re\u0161eno\u0161\u0107u", "da", "ih", "u", "tome", "ba\u0161", "ni\u0161ta", "ne", "omete", "zamislite", "deset", "posto", "pravoslavnih", "crkvenih", "liturgijskih", "ljudi", "ljudi", "koji", "poste", "mole", "se", "i", "gre\u0161e", "naravno", "ali", "se", "kaju", "i", "ispovedaju", "deset", "posto", "ljudi", "koji", "se", "trude", "ako", "vam", "to", "ne", "deluje", "kao", "ne\u0161to", "posebno", "onda", "znajte", "da", "trenutno", "takvih", "u", "va\u0161em", "narodu", "nema", "ni", "jedan", "odsto", "nema", "verovatno", "ni", "deseti", "deo", "toga", "na\u0161e", "crkve", "su", "pune", "ali", "sa", "tridesetak", "hramova", "u", "beogradu", "kao", "najmnogoljudnijem", "a", "prosekom", "od", "stotinu", "vernika", "po", "jednom", "do\u0107i", "\u0107emo", "do", "cifre", "od", "tri", "hiljade", "veruju\u0107ih", "koji", "redovno", "prisustvuju", "liturgiji", "nedeljom", "neka", "bude", "i", "da", "ih", "ima", "duplo", "vi\u0161e", "to", "je", "manje", "od", "pola", "jednog", "procenta", "stanovni\u0161tva", "ovog", "grada", "na", "nivou", "srbije", "slika", "je", "jo\u0161", "poraznija", "to", "je", "na\u0161a", "stvarnost", "ma", "koliko", "nam", "se", "\u010dinilo", "da", "se", "vera", "masovno", "vratila", "u", "narod", "a", "\u010dak", "i", "ta", "cifra", "ne", "govori", "o", "potrebi", "kakva", "se", "tra\u017ei", "od", "onih", "deset", "posto", "mi", "koji", "smo", "nedeljom", "prisutni", "na", "liturgiji", "uglavnom", "smo", "tu", "telom", "dok", "nam", "um", "i", "du\u0161a", "lutaju", "uglavnom", "smo", "oni", "stari", "kada", "jednom", "iza\u0111emo", "napolje", "lenji", "za", "svakodnevne", "molitve", "i", "preterano", "popustljivi", "prema", "svojoj", "prirodi", "pravdaju\u0107i", "greh", "kao", "majke", "decu-delikvente", "mi", "smo", "raslabljeni", "i", "mlaki", "\u010de\u0161\u0107e", "u", "padu", "nego", "\u0161to", "se", "di\u017eemo", "ophrvani", "strastima", "i", "samoljubljem", "kao", "i", "mnogi", "drugi", "sami", "smo", "sebi", "centar", "sveta", "i", "mnogo", "se", "ljutimo", "na", "one", "koji", "to", "poku\u0161avaju", "da", "nam", "ospore", "kako", "onda", "da", "pomognemo", "da", "se", "do\u0111e", "do", "tih", "deset", "posto", "polako", "sa", "verom", "da", "je", "mogu\u0107e", "najpre", "mi", "koji", "se", "smatramo", "pravoslavnim", "moramo", "ozbiljnije", "da", "shvatimo", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "pobe\u0111ujmo", "sebe", "i", "svoje", "strasti", "znamo", "zapovesti", "ispunjavajmo", "ih", "ne", "prestajmo", "sa", "onim", "\u0161to", "\u010dinimo", "ali", "se", "i", "ne", "zadovoljavajmo", "time", "molimo", "se", "iskreno", "i", "\u010desto", "za", "sebe", "ali", "i", "za", "druge", "molimo", "se", "za", "one", "koji", "nisu", "svake", "nedelje", "sa", "nama", "u", "hramu", "ako", "to", "budemo", "radili", "usrdno", "i", "iskreno", "mo\u017eemo", "da", "uti\u010demo", "na", "onaj", "drugi", "krug", "ljudi", "\u2013", "srbe", "deklarativno", "pravoslavne", "koji", "veru", "po\u0161tuju", "i", "cene", "ali", "je", "ne", "praktikuju", "na\u0161a", "molitva", "u\u010dini\u0107e", "da", "i", "oni", "zavire", "dublje", "onda", "\u0107emo", "se", "moliti", "zajedno", "vi\u0161e", "molitvenika", "stvara\u0107e", "koncentri\u010dne", "krugove", "koji", "se", "ne", "vide", "ali", "itekako", "dejstvuju", "prizva\u0107e", "ti", "krugovi", "one", "nacionalno", "orijentisane", "kojima", "je", "crkvenost", "i", "vera", "sinonim", "za", "klerikalizam", "i", "jednoumlje", "one", "zara\u017eene", "racionalisti\u010dkom", "mi\u0161lju", "pa", "\u0107e", "oni", "mo\u017eda", "zauzeti", "mesto", "svojih", "prethodnika", "po\u010de\u0107e", "malo", "bolje", "da", "misle", "o", "veri", "makar", "je", "i", "ne", "upra\u017enjavali", "\u010desto", "bi\u0107e", "to", "samo", "etapa", "zajedno", "sa", "na\u0161im", "molitvama", "oni", "\u0107e", "govoriti", "o", "potrebi", "afirmacije", "ove", "jako", "bitne", "identitetske", "odrednice", "dove\u0161\u0107e", "stanje", "stvari", "do", "ta\u010dke", "u", "kojoj", "je", "sumnja", "u", "veru", "ne\u0161to", "nemogu\u0107e", "sa", "srpskog", "stanovi\u0161ta", "ne", "i", "nosioce", "iste", "jer", "smo", "ljudi", "ve\u0107", "onoga", "\u0161to", "duhom", "svetim", "te\u010de", "kroz", "na\u0161e", "bi\u0107e", "od", "kada", "su", "nam", "preci", "stupili", "u", "zavet", "do", "danas", "ukaziva\u0107e", "na", "nemogu\u0107nost", "sapostojanja", "dve", "vere", "\u2013", "prave", "i", "la\u017ene", "pravoslavlja", "i", "jugoslovenstva", "ispovedni\u0161tva", "i", "konformizma", "boga", "i", "mamona", "pragmatizam", "ne\u0107e", "biti", "cilj", "ve\u0107", "sredstvo", "ome\u0111ano", "najvi\u0161im", "idealima", "i", "granicama", "koje", "se", "nikad", "ne", "smeju", "pre\u0107i", "neki", "\u0107e", "to", "shvatati", "duhom", "neki", "umom", "ali", "to", "je", "po\u010detak", "to", "je", "proces", "posao", "molitvenika", "time", "se", "ne", "prekida", "odgovornost", "je", "samo", "ve\u0107a", "neodstupno", "dr\u017eanje", "vere", "bez", "osude", "sa", "ljubavlju", "i", "molitvom", "za", "\u010ditav", "narod", "stvori\u0107e", "stalnu", "frekvenciju", "onih", "koncentri\u010dnih", "krugova", "njihovo", "\u0161irenje", "bi\u0107e", "podr\u017eano", "od", "strane", "na\u0161ih", "nebeskih", "zavetnika", "svetog", "save", "svetog", "simeona", "svetih", "patrijaraha", "vladara", "i", "vladarki", "na\u0161ih", "svetih", "mu\u010denika", "i", "ispovednika", "svetih", "seljaka", "i", "ratnika", "svi", "oni", "moli\u0107e", "se", "zajedno", "sa", "nama", "a", "ta", "\u0107e", "molitva", "biti", "nazaustavljiva", "ona", "\u0107e", "otvarati", "umove", "srca", "i", "du\u0161e", "i", "tako", "malo", "po", "malo", "ali", "istrajno", "do\u0107i", "\u0107emo", "do", "deset", "posto", "mo\u017eda", "\u010dak", "i", "vi\u0161e", "a", "tada", "ni\u0161ta", "ne\u0107e", "biti", "nemogu\u0107e", "i", "nijedno", "isku\u0161enje", "stra\u0161no", "i", "nesavladivo", "duboko", "sam", "uveren", "da", "je", "to", "na\u0161", "jedini", "put", "i", "da", "nam", "je", "on", "zacrtan", "ili", "\u0107emo", "i\u0107i", "njime", "uz", "muke", "ili", "ga", "napustiti", "i", "strovaliti", "se", "u", "provaliju", "tre\u0107eg", "nema", "ako", "je", "za", "utehu", "svaki", "\u0107e", "nam", "izbor", "biti", "dramati\u010dan", "jer", "mi", "nismo", "narod", "kojem", "je", "namenjeno", "da", "ode", "tiho", "u", "\u010dasnom", "i", "velikom", "postu", "leta", "gospodnjeg", "2018", "preuzeto", "sa", "sajta", "standard.rs"]}