{"naslov": "ISA HALIL: LITURGIJA I BOGOPOKLONJENJE \u010cOVEKOVO", "sadrzaj": ["jedan", "od", "prvih", "utisaka", "\u010doveka", "koji", "je", "prvi", "put", "video", "pravoslavno", "crkveno", "bogoslu\u017eenje", "jeste", "sloboda", "i", "spontanost", "koja", "je", "dozvoljena", "vernicima", "za", "vreme", "liturgije", "iako", "\u010dlanovi", "zajednice", "mogu", "da", "u\u010destvuju", "u", "pojanju", "liturgije", "od", "njih", "se", "to", "ne", "zahteva", "izuzev", "simvola", "vere", "i", "molitve", "gospodnje", "neki", "kle\u010de", "drugi", "su", "pogru\u017eeni", "u", "duboku", "molitvu", "tre\u0107i", "se", "krste", "ne", "postoji", "propisani", "poredak", "postupaka", "u", "hramu", "uvek", "je", "prisutno", "mnogo", "dece", "i", "odo\u010dajdi", "\u0161to", "stvara", "neformalnu", "atmosferu", "u", "isto", "vreme", "slu\u017eba", "je", "dobro", "organizovana", "i", "nije", "haoti\u010dna", "iako", "to", "tako", "ne", "bi", "trebalo", "u", "pravoslavni", "hram", "je", "mogu\u0107e", "do\u0107i", "kasnije", "\u0161to", "se", "smatra", "neprihvatljivim", "u", "zapadnoj", "crkvi", "to", "se", "doga\u0111a", "zato", "\u0161to", "je", "na", "istoku", "nagla\u0161en", "zajedni\u010dki", "karakter", "bogoslu\u017eenja", "vernik", "ne", "dolazi", "isklju\u010divo", "radi", "pouke", "koju", "dobija", "iz", "propovedi", "ili", "na", "neki", "poseban", "deo", "slu\u017ebe", "\u010dovek", "dolazi", "u", "hram", "da", "bi", "se", "prisajedinio", "svetima", "u", "uzno\u0161enju", "hvale", "bogu", "pravoslavni", "hram", "spaja", "u", "sebi", "nebo", "i", "zemlju", "ovamo", "dolazi", "vernik", "radi", "poklonjenja", "crkvena", "liturgija", "je", "ikona", "nebeske", "liturgije", "vernik", "pravilno", "slavi", "boga", "ne", "rigidnim", "i", "kontrolisanim", "ritualom", "ve\u0107", "u", "atmosferi", "slobode", "ali", "i", "u", "okvirima", "izgra\u0111ene", "slu\u017ebe", "pravoslavni", "vernik", "prvo", "stavlja", "sve\u0107e", "pred", "ikonama", "zatim", "bira", "mesto", "blizu", "ikone", "po\u0161tovanog", "svetog", "i", "zajedno", "s", "njim", "uznosi", "hvalu", "bogu", "me\u0111utim", "to", "nije", "uvek", "mogu\u0107e", "u", "mnogim", "hramovima", "u", "americi", "nema", "slika", "svetih", "u", "punoj", "veli\u010dini", "pri", "tome", "za", "vernika", "nije", "obavezno", "da", "pali", "sve\u0107e", "na", "po\u010detku", "on", "to", "mo\u017ee", "da", "\u010dini", "tokom", "cele", "slu\u017ebe", "u", "hramovima", "na\u0161e", "pomesne", "crkve", "ipak", "uglavnom", "pre", "po\u010detka", "i", "po", "zavr\u0161etku", "liturgije", "nap", "ur", "\u017eitelje", "zapadnih", "zemalja", "mo\u017ee", "zbunjuje", "stalno", "kretanje", "vernika", "u", "hramu", "ali", "to", "je", "mogu\u0107e", "zato", "\u0161to", "ovde", "nema", "klupa", "izuzev", "bo\u010dnih", "klupa", "za", "stare", "i", "nemo\u0107ne", "odsustvo", "klupa", "omogu\u0107ava", "vernicima", "da", "se", "nalaze", "blizu", "jedni", "drugih", "da", "dublje", "osete", "zajednicu", "i", "u", "isto", "vreme", "to", "onemogu\u0107ava", "komfor", "tako", "se", "za", "vreme", "liturgije", "dejstva", "jednoga", "ovaplo\u0107avaju", "u", "strukturi", "celine", "pravoslavlje", "je", "orijentisano", "odsustvu", "uniformnosti", "u", "poklonjenju", "za", "vreme", "evharistije", "koja", "predstavlja", "sredi\u0161te", "liturgije", "vernik", "nije", "pasivni", "posmatra\u010d", "poput", "gledaoca", "mjuzikla", "on", "prihvata", "ono", "\u0161to", "se", "zbiva", "upija", "to", "u", "sebe", "i", "posti\u017ee", "samonadila\u017ee\u0107e", "iskustvo", "u", "pravoslavnom", "poklonjenju", "u\u010destvuju", "\u017eivi", "i", "upokojeni", "sveti", "poklonik", "stupa", "u", "zajednicu", "gde", "se", "neprekidno", "uznosi", "slava", "bogu", "poklonici", "realno", "ose\u0107aju", "u\u010de\u0161\u0107e", "upokojenih", "svetih", "u", "celovitom", "telu", "crkve", "ikone", "svetih", "su", "vidljivi", "znaci", "njihovog", "nevidljivog", "prisustva", "tako", "isto\u010dna", "crkvena", "slu\u017eba", "odr\u017eava", "dvostrukost", "hri\u0161\u0107anske", "egzistencije", "vera", "je", "istovremeno", "li\u010dna", "i", "saborna", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "zna\u010di", "biti", "integralni", "deo", "zajednice", "\u201ecrkva", "se", "sastoji", "od", "jedinstvenih", "i", "nezamenljivih", "li\u010dnosti", "koje", "se", "mogu", "posmatrati", "kao", "delovi", "celine", "ali", "hri\u0161\u0107anska", "\u201ezajedni\u010dnost\u201c", "se", "nikada", "ne", "srozava", "na", "bezli\u010dnost\u201c", "florovski", "pastirsko", "staranje", "u", "pravoslavlju", "se", "ne", "svodi", "na", "liturgijske", "obaveze", "sve\u0161tenika", "ono", "pro\u017eima", "\u017eivot", "\u010doveka", "od", "kolevke", "do", "groba", "u", "crkvi", "je", "\u010dovek", "gra\u0111anin", "dvaju", "svetova", "on", "\u017eivi", "na", "nebu", "i", "na", "zemlji", "istovremeno", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "psihologija", "u", "21", "veku", "obraz", "sveta\u010dki", "beograd", "2005"]}