{"naslov": "ZNA\u010cAJ SV. JOVANA VLADIMIRA KAO CRKVENO-ISTORIJSKE LI\u010cNOSTI", "sadrzaj": ["mi", "smo", "i", "pre", "sv", "jovana", "vladimira", "imali", "\u017eupana", "i", "kne\u017eeva", "i", "imali", "smo", "ih", "dosta", "i", "posle", "njega", "ako", "uop\u0161te", "pokoljenja", "dela", "sude", "onda", "mnoga", "od", "tih", "dela", "raznih", "\u017eupana", "i", "kne\u017eeva", "oti\u0161la", "su", "u", "zaborav", "zajedno", "sa", "samim", "\u017eupanom", "i", "kne\u017eevima", "no", "iz", "broja", "tih", "mnogih", "\u017eupana", "i", "kne\u017eeva", "jedino", "ime", "koje", "se", "o\u010duvalo", "i", "svetli", "evo", "kroz", "900", "godina", "i", "\u010dija", "se", "svetlost", "ne", "gasi", "i", "\u010dije", "se", "ime", "ne", "predaje", "zaboravu", "jeste", "sv", "jovan", "vladimir", "on", "je", "umro", "pre", "900", "godina", "ali", "duh", "njegov", "\u017eivi", "tradicije", "narodne", "i", "crkvene", "\u010duvaju", "uspomenu", "o", "njemu", "a", "pri", "kraju", "xvii", "i", "po\u010detkom", "xviii", "veka", "duh", "sv", "jovana", "vladimira", "o\u017eiveo", "je", "i", "iz", "mrtvih", "vaskrsnuo", "duhovno", "i", "politi\u010dko", "roblje", "oko", "ohrida", "i", "prespe", "i", "albanije", "zadahnuo", "novim", "duhom", "o\u017eivio", "i", "za", "borbu", "osposobio", "\u2026", "mo\u017eemo", "postaviti", "pitanje", "kakav", "zna\u010daj", "ima", "sv", "jovan", "vladimir", "kao", "istorijska", "li\u010dnost", "na", "prvom", "mestu", "o", "vladimiru", "kao", "politi\u010dkoj", "li\u010dnosti", "ne\u0107emo", "govoriti", "on", "je", "\u017eiveo", "pod", "izvanredno", "te\u0161kim", "politi\u010dkim", "prilikama", "knez", "jedne", "male", "pokrajine", "vazal", "vizantije", "\u2013", "ogromne", "imperije", "mlad", "i", "neiskusan", "nije", "se", "mogao", "sna\u0107i", "u", "vremenu", "kad", "samuilo", "stvara", "veliku", "dr\u017eavu", "te", "vladimir", "postaje", "njegov", "zato\u010denik", "jedna", "slu\u010dajna", "okolnost", "\u017eenidba", "sa", "samuilovom", "k\u0107erkom", "kosarom", "vra\u0107a", "ga", "na", "presto", "i", "on", "sada", "razvija", "svoju", "delatnost", "u", "politi\u010dkom", "pogledu", "on", "ostaje", "samo", "veran", "vazal", "svome", "gospodaru", "ovde", "tastu", "samuilu", "i", "svu", "svoju", "pa\u017enju", "posve\u0107uje", "kulturnim", "poslovima", "treba", "se", "preneti", "u", "ono", "vreme", "i", "setiti", "se", "\u010dime", "su", "se", "zagrevali", "uzvi\u0161eniji", "duhovi", "sloveni", "razumevaju\u0107i", "tu", "i", "srbe", "prelazili", "su", "iz", "divlja\u010dkog", "u", "kulturni", "\u017eivot", "u", "to", "vreme", "i", "most", "preko", "koga", "se", "prelazilo", "iz", "starog", "u", "novi", "\u017eivot", "bilo", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "ali", "ne", "ono", "iz", "vii", "viii", "i", "ix", "veka", "sa", "gr\u010dkim", "jezikom", "gr\u010dkim", "sve\u0161tenstvom", "i", "gr\u010dkom", "jerarhijom", "ve\u0107", "novo", "hri\u0161\u0107anstvo", "sa", "slovenskim", "jezikom", "slovenskim", "sve\u0161tenstvom", "i", "slovenskom", "slu\u017ebom", "vladimir", "je", "prozreo", "sve", "dobre", "strane", "toga", "novoga", "pokreta", "i", "stavio", "mu", "se", "na", "\u010delo", "u", "zeti", "on", "podi\u017ee", "crkvu", "sv", "marije", "\u2013", "donacije", "prozvanu", "sv", "pre\u010diste", "krajinske", "on", "podi\u017ee", "mnoge", "manastire", "po", "albaniji", "u", "manastirima", "prikuplja", "kalu\u0111ere", "koji", "knjige", "pi\u0161u", "tako", "da", "je", "pop", "dukljanin", "morao", "re\u0107i", "da", "im", "srpskih", "knjiga", "i", "u", "tim", "knjigama", "ima", "mnogo", "vi\u0161e", "o", "vladimiru", "i", "kosari", "nego", "\u0161to", "je", "on", "napisao", "sve", "nam", "to", "pokazuje", "da", "je", "u", "zeti", "i", "dana\u0161njoj", "severnoj", "albaniji", "u", "kojoj", "su", "onda", "\u017eiveli", "srbi", "hri\u0161\u0107anstvo", "bilo", "razvijeno", "tako", "da", "je", "vladimirova", "dr\u017eava", "bila", "potpuno", "hri\u0161\u0107anska", "dr\u017eava", "jo\u0161", "na", "izmaku", "x", "i", "po\u010detkom", "xi", "veka", "tamo", "hri\u0161\u0107anstvo", "nije", "bilo", "primljeno", "nominalno", "gde", "bi", "se", "vr\u0161ile", "samo", "izvesne", "forme", "ve\u0107", "je", "skroz", "bilo", "proniklo", "du\u0161u", "tada\u0161njih", "hri\u0161\u0107ana", "te", "su", "ovi", "\u017eiveli", "po", "hri\u0161\u0107anskim", "normama", "i", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "duhu", "idealni", "tip", "takvog", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "toga", "vremena", "predstavlja", "sobom", "sam", "vladimir", "on", "je", "prva", "hri\u0161\u0107anska", "du\u0161a", "su\u0161ta", "dobrota", "milostiv", "iskren", "predan", "pun", "ljubavi", "i", "ne\u017enosti", "religiozan", "do", "dubine", "du\u0161e", "on", "se", "svojim", "vrlinama", "uzvisio", "nad", "savremenicima", "osvojio", "ih", "i", "oni", "su", "ga", "zavoleli", "poklonili", "se", "njegovoj", "hri\u0161\u0107anskoj", "du\u0161i", "i", "njegovim", "vrlinama", "te", "ljubav", "i", "po\u0161tovanje", "svoje", "u", "tradicijama", "prenosili", "s", "kolena", "na", "koleno", "do", "danas", "vladimir", "je", "u", "sebi", "imao", "ne\u010deg", "vi\u0161eg", "nego", "\u0161to", "imaju", "obi\u010dni", "ljudi", "ne\u010deg", "vi\u0161eg", "nego", "\u0161to", "imaju", "vladari", "te", "njegove", "vrline", "uzdigle", "su", "ga", "me\u0111u", "ljudima", "i", "hri\u0161\u0107anima", "ako", "tome", "naro\u010dito", "dodamo", "njegovu", "mu\u010deni\u010dku", "smrt", "bi\u0107e", "razumljivo", "za\u0161to", "i", "crkva", "nije", "mogla", "ostati", "ravnodu\u0161na", "prema", "jednom", "zetskom", "knezu", "iz", "daleke", "krajine", "ve\u0107", "ga", "je", "proglasila", "za", "sveca", "a", "narod", "potr\u010dao", "da", "se", "pokloni", "njegovim", "mo\u0161tima", "da", "\u010duje", "za", "njegova", "dela", "da", "se", "zapoji", "njegovim", "duhom", "i", "da", "\u017eivi", "\u017eivotom", "i", "vrlinama", "kojima", "je", "\u017eiveo", "sv", "jovan", "vladimir", "i", "evo", "tim", "mo\u0161tima", "narod", "pristupa", "ve\u0107", "900", "godina", "tih", "duhom", "zapajao", "se", "u", "slobodi", "ropstvu", "i", "opet", "u", "slobodi", "tim", "vrlinama", "\u017eivi", "ne", "zaboravljaju\u0107i", "nikako", "sv", "jovana", "vladimira", "ma", "da", "je", "predao", "zaboravu", "mnoge", "careve", "kraljeve", "vojvode", "i", "silnike", "ovoga", "sveta", "koji", "su", "bili", "sile", "zemaljske", "ali", "ne", "i", "sile", "nebesne", "duhovne", "zbog", "toga", "li\u010dnost", "sv", "jovana", "vladimira", "u", "istoriji", "srpske", "crkve", "javlja", "se", "kao", "jedna", "velika", "i", "retka", "pojava", "o", "njoj", "ima", "\u0161ta", "da", "se", "govori", "i", "danas", "i", "ako", "su", "svi", "podaci", "izgubljeni", "ali", "koliko", "i", "\u0161ta", "se", "sve", "imalo", "govoriti", "o", "njemu", "u", "vremenu", "pre", "900", "god", "on", "je", "svakojako", "za", "srpski", "pravoslavni", "i", "rimokatoli\u010dki", "narod", "do", "sv", "save", "bio", "ono", "\u0161to", "je", "od", "xiii", "veka", "bio", "sv", "sava", "on", "je", "bio", "idealan", "hri\u0161\u0107anin", "idealan", "vladalac", "idealan", "srodnik", "drug", "i", "prijatelj", "sve", "su", "ga", "te", "vrline", "uzdigle", "te", "ga", "je", "i", "tradicija", "ovekove\u010dila", "i", "njegovu", "uspomenu", "o\u010duvala", "do", "danas", "\u2026", "dr", "\u010dedomir", "marjanovi\u0107", "\u201esveti", "jovan", "vladimir\u201c", "podgorica", "2003", "prvo", "izdanje", "knjige", "objavljeno", "je", "1925"]}