{"naslov": "KOSOVO", "sadrzaj": ["tragedija", "i", "veli\u010dina", "kosova", "nije", "tragedija", "ili", "veli\u010dina", "jedne", "jedine", "izgubljene", "ili", "dobijene", "bitke", "nije", "\u010dak", "ni", "tragedija", "jedne", "ili", "vi\u0161e", "generacija", "kosovo", "je", "opredeljenje", "ono", "je", "ve\u010dan", "i", "nepromenljivi", "put", "jedne", "\u010ditave", "nacije", "kosovo", "nije", "dogadjaj", "koji", "se", "odigrao", "samo", "jednom", "i", "nikada", "vi\u0161e", "kosovo", "je", "ve\u010dno", "prisutno", "i", "beskrajno", "ono", "je", "oveli\u010dano", "kroz", "bezbrojne", "pesme", "i", "pominjano", "kroz", "vekove", "ono", "\u0107e", "i", "dalje", "biti", "nepresu\u0161an", "izvor", "snage", "blistava", "zvezda", "vodilja", "i", "neizbrisivi", "na\u010din", "\u017eivota", "kosovo", "je", "okupljanje", "svih", "zdravih", "snaga", "za", "najte\u017eu", "izvanredno", "va\u017enu", "i", "sudbonosnu", "bitku", "to", "je", "svesno", "i", "nesebi\u010dno", "isturanje", "svojih", "grudi", "da", "se", "zadr\u017ei", "nalet", "svirepih", "osvaja\u010da", "i", "da", "se", "za\u0161titi", "ne", "samo", "svoja", "nacija", "ve\u0107", "cela", "evropa", "i", "njena", "civilizacija", "to", "je", "svesno", "kr\u0161tenje", "u", "smrti", "herojska", "odbrana", "krsta", "i", "slobode", "pravde", "i", "istine", "\u010dasti", "i", "osnovnih", "ljudskih", "prava", "kosovo", "je", "i", "glas", "i", "vrisak", "pesma", "i", "pla\u010d", "suze", "i", "ne\u017ean", "dobro\u0107udan", "osmeh", "ono", "je", "istinita", "i", "velika", "\u017ertva", "golgota", "jedne", "\u010ditave", "nacije", "u", "bitci", "na", "kosovu", "1389", "godine", "srbi", "su", "umirali", "brane\u0107i", "ne", "samo", "svoje", "granice", "njihove", "verske", "moralne", "i", "kulturne", "vrednosti", "ve\u0107", "i", "bogatstvo", "i", "kulturu", "naroda", "mnogo", "ve\u0107ih", "i", "ja\u010dih", "od", "srba", "u", "pro\u0161losti", "i", "od", "onda", "stalno", "srbi", "i", "kada", "su", "nemo\u0107ni", "neshva\u0107eni", "i", "napu\u0161teni", "od", "drugih", "\u010desto", "su", "na", "svoja", "ple\u0107a", "uzimali", "sav", "teret", "odupiranja", "napadima", "mo\u0107nih", "i", "opasnih", "neprijatelja", "srbija", "je", "bila", "i", "ostala", "isturena", "stra\u017earnica", "\u010desto", "osvajana", "i", "ga\u017eena", "od", "onih", "koji", "su", "sa", "istoka", "i\u0161li", "na", "zapad", "i", "onih", "koji", "su", "sa", "zapada", "i\u0161li", "na", "istok", "srbija", "je", "bila", "i", "ostala", "za\u0161titnica", "koja", "je", "odolevala", "prvim", "naletima", "neprijatelja", "koji", "je", "postepeno", "ali", "neodlo\u017eno", "otkrivao", "svoje", "lice", "kao", "lice", "neprijatelja", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "\u010dak", "celokupnog", "\u010dove\u010danstva", "srbi", "su", "\u010desto", "morali", "biti", "prvi", "koji", "su", "se", "odupirali", "krvavim", "najezdama", "i", "borili", "sa", "mnogo", "nadmo\u0107nijim", "snagama", "raznih", "osvaja\u010da", "srbi", "su", "prvi", "koji", "su", "u", "jedno", "vreme", "naslutili", "veliku", "opasnost", "koja", "je", "dolazila", "od", "islama", "a", "kasnije", "od", "nacizma", "oni", "su", "bili", "prvi", "koji", "su", "im", "se", "usprotivili", "na", "taj", "na\u010din", "omogu\u0107uju\u0107i", "pobede", "drugih", "naroda", "\u010dak", "i", "kada", "su", "sami", "bili", "pobedjivani", "u", "1389", "zvuci", "zvona", "koja", "su", "zvonila", "u", "parizu", "proslavljaju\u0107i", "pogre\u0161no", "pobedu", "srba", "nad", "turcima", "nisu", "doprli", "do", "kosovskih", "ratnika", "da", "su", "oni", "bili", "pobednici", "drugi", "bi", "rado", "sa", "njima", "delili", "slavu", "pobede", "medjutim", "u", "njihovom", "porazu", "oni", "su", "bili", "zaboravljeni", "od", "drugih", "nacija", "samo", "su", "majka", "jugovi\u0107a", "i", "kosovka", "devojka", "srpska", "majka", "i", "srpska", "sestra", "lutale", "razboji\u0161tem", "samo", "one", "su", "lile", "suze", "i", "oplakivale", "izginule", "srpske", "ratnike", "i", "razoreno", "srpsko", "carstvo", "medjutim", "oni", "koji", "su", "mislili", "da", "je", "poraz", "u", "bitci", "na", "kosovu", "zna\u010dio", "kraj", "srbije", "varali", "su", "se", "u", "\u010dasu", "kada", "je", "kosovo", "bilo", "prekriveno", "le\u0161evima", "izginulih", "i", "zavijeno", "u", "crveni", "sumrak", "zalaze\u0107eg", "sunca", "i", "obojeno", "crvenilom", "prolivene", "krvi", "kada", "je", "izgledalo", "kao", "ru\u0161evina", "i", "velika", "grobnica", "ko", "bi", "mogao", "pomisliti", "da", "\u0107e", "snaga", "i", "odu\u0161evljenje", "za", "slavne", "poduhvate", "kasnijih", "srpskih", "generacija", "proisticati", "odatle", "kosovo", "je", "ve\u010dan", "poziv", "na", "slogu", "od", "bitke", "na", "kosovu", "u", "1389", "godini", "pa", "do", "dana", "dana\u0161njeg", "u", "opasnim", "vremenima", "odazivanje", "na", "poziv", "kneza-mu\u010denika", "ve\u010dite", "figure", "u", "srpskom", "narodu", "odazivaju\u0107i", "se", "njegovom", "pozivu", "i", "preklinjanju", "svi", "oni", "koji", "su", "sveti", "i", "\u010destiti", "medju", "srbima", "se", "okupljaju", "spremni", "za", "\u017ertvu", "oslu\u0161nite", "zar", "ne", "\u010dujete", "dozivanje", "kneza-mu\u010denika", "zar", "do", "vas", "ne", "dopire", "poziv", "kosova", "na", "nama", "je", "da", "se", "odazovemo", "columbus", "ohio", "dr", "mateja", "matejic", "1989", "protojerej-stavrofor"]}