{"naslov": "PISARI ZLATNIH SLOVA", "sadrzaj": ["doktor", "jasmina", "grkovi\u0107", "", "mejd\u017eor", "pi\u0161e", "o", "miroslavljevom", "jevan\u0111elju", "izvor", "glas", "srpske", "09.02.2006", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "je", "najdragocenije", "delo", "srpskog", "kulturnog", "nasle\u0111a", "to", "je", "ne\u0161to", "\u010dime", "bi", "se", "svaki", "narod", "ponosio", "uz", "zahvalnost", "brojnim", "generacijama", "koje", "su", "tokom", "vi\u0161e", "od", "osam", "vekova", "ovaj", "rukopis", "\u010duvale", "i", "predale", "nam", "ga", "u", "nasle\u0111e", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "je", "najstariji", "i", "svakako", "najreprezentativniji", "spomenik", "starosrpske", "\u0107irilske", "pismenosti", "pisan", "srpskom", "redakcijom", "staroslovenskog", "jezika", "tj", "srpskoslovenskim", "jezikom", "nastalo", "je", "krajem", "19", "veka", "u", "vreme", "stvaranja", "srpske", "dr\u017eave", "najverovatnije", "u", "periodu", "1180-1191", "godine", "a", "pisano", "je", "za", "humskog", "kneza", "miroslava", "sina", "zavidina", "a", "brata", "stefana", "nemanje", "pretpostavlja", "se", "da", "je", "bilo", "namenjeno", "episkopskoj", "crkvi", "svetog", "petra", "i", "pavla", "u", "bijelom", "polju", "na", "limu", "zadu\u017ebini", "kneza", "miroslava", "ovaj", "spomenik", "privla\u010dio", "je", "mnogo", "puta", "pa\u017enju", "istra\u017eiva\u010da", "pored", "mnogobrojnih", "radova", "njemu", "su", "posve\u0107ene", "i", "monografske", "publikacije", "st", "kuljbakina", "l", "mirkovi\u0107a", "i", "j", "vrane", "godine", "1986", "pojavilo", "se", "njegovo", "kriti\u010dko", "izdanje", "koje", "su", "priredili", "g", "jovanovi\u0107", "i", "n", "rodi\u0107", "lj", "stojanovi\u0107", "je", "1897", "objavio", "fotolitografsko", "izdanje", "spomenika", "a", "1988", "svetlo", "dana", "je", "ugledalo", "i", "fototipsko", "izdanje", "\u010diji", "su", "prire\u0111iva\u010di", "v", "topalovi\u0107", "d", "mr\u0111enovi\u0107", "i", "b", "brki\u0107", "tekst", "jevan\u0111elja", "je", "pisan", "u", "dva", "stupca", "crnom", "bojom", "a", "ve\u0107ina", "naslova", "crvenom", "bojom", "izuzetno", "je", "bogato", "ukra\u0161eno", "sadr\u017ei", "\u010dak", "296", "minijatura", "crtanih", "perom", "a", "zatim", "bojenih", "crvenom", "zelenom", "\u017eutom", "i", "belom", "bojom", "i", "ukra\u0161enih", "zlatom", "inicijali", "su", "raznovrsni", "po\u010dev", "od", "onih", "sa", "geometrijskim", "prepletom", "preko", "kombinacija", "geometrijskih", "i", "biljnih", "prepleta", "do", "inicijala", "sa", "biljnim", "elementima", "i", "predstavama", "stvarnih", "i", "fantasti\u010dnih", "\u017eivotinja", "a", "odre\u0111en", "broj", "inicijala", "sadr\u017ei", "i", "ljudsku", "figuru", "u", "umetni\u010dkom", "pogledu", "re\u010d", "je", "kombinaciji", "romani\u010dkog", "stila", "i", "vizantijske", "tradicije", "\u0161to", "odslikava", "preplitanje", "zapadnih", "i", "isto\u010dnih", "uticaja", "u", "ovom", "periodu", "", "jezik", "srpskoslovenski", "jezik", "u", "miroslavljevom", "jevan\u0111elju", "je", "ve\u0107", "normiran", "\u0161to", "ukazuje", "na", "to", "da", "je", "do", "vremena", "njegovog", "nastanka", "morao", "prote\u0107i", "du\u017ei", "period", "u", "kojem", "se", "formirao", "jezik", "srpske", "redakcije", "danas", "se", "ve\u0107ina", "istra\u017eiva\u010da", "sla\u017ee", "u", "tome", "da", "nastanak", "srpske", "redakcije", "pada", "najverovatnije", "jo\u0161", "u", "jedanaesti", "vek", "dok", "neki", "ovu", "granicu", "pomeraju", "i", "dublje", "u", "pro\u0161lost", "\u010dak", "u", "deseti", "vek", "dakle", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "jeste", "najstariji", "sa\u010duvani", "ali", "sigurno", "ne", "i", "najstariji", "srpski", "spomenik", "oni", "koji", "su", "mu", "prethodili", "su", "na\u017ealost", "izgubljeni", "ili", "uni\u0161teni", "", "po", "tipu", "je", "izborno", "jevan\u0111elje", "bogoslu\u017ebena", "knjiga", "u", "kojoj", "su", "tekstovi", "raspore\u0111eni", "prema", "\u010ditanjima", "u", "toku", "godine", "po", "svom", "tekstolo\u0161kom", "sklopu", "ono", "je", "arhai\u010dno", "spada", "u", "prvu", "najstariju", "redakciju", "zajedno", "sa", "staroslovenskim", "spomenicima", "kao", "\u0161to", "su", "marijino", "i", "asemanijevo", "jevan\u0111elje", "ili", "savina", "knjiga", "u", "okviru", "tipologizacije", "slovenskih", "izbornih", "jevan\u0111elja", "aprakosa", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "je", "usamljeno", "i", "sasvim", "osobito", "razlikuje", "se", "od", "glavnog", "tipa", "aprakosa", "koji", "je", "bio", "rasprostranjen", "ne", "samo", "na", "ju\u017enoslovenskom", "terenu", "ve\u0107", "i", "me\u0111u", "isto\u010dnim", "slovenima", "ono", "je", "po", "svoj", "prilici", "trag", "neke", "relativno", "rano", "izgubljene", "tekstolo\u0161ke", "redakcije", "staroslovenskog", "izbornog", "jevan\u0111elja", "kojoj", "je", "pripadao", "predlo\u017eak", "sa", "kojega", "je", "prepisano", "arhipredlo\u017eak", "je", "svakako", "sude\u0107i", "prema", "odre\u0111enim", "jezi\u010dkim", "crtama", "bio", "makedonskog", "tipa", "arhai\u010dan", "u", "morfolo\u0161kom", "i", "leksi\u010dkom", "pogledu", "i", "ovo", "ne", "treba", "da", "\u010dudi", "budu\u0107i", "da", "je", "glavni", "iako", "ne", "jedini", "tok", "staroslovenske", "pismenosti", "kojim", "je", "ona", "u\u0161la", "u", "srpske", "zemlje", "bio", "isto\u010dni", "ogranak", "\u0107irilo-metodijevske", "tradicije", "potekao", "iz", "ohrida", "odakle", "je", "strujao", "na", "sever", "i", "severozapad", "prema", "rasu", "prizrenu", "skadru", "duklji", "i", "humu", "jevan\u0111elje", "su", "pisala", "dva", "pisara", "glavni", "pisar", "\u010dije", "ime", "ne", "znamo", "a", "koji", "je", "dugo", "bio", "poznat", "kao", "varsameleon", "napisao", "je", "skoro", "ceo", "tekst", "dok", "je", "dijak", "gligorije", "napisao", "manji", "deo", "kao", "i", "zapis", "na", "kraju", "teksta", "po", "l", "mirkovi\u0107u", "on", "je", "bio", "i", "autor", "inicijala", "i", "minijatura", "dok", "j", "vrana", "u", "iluminatoru", "vidi", "tre\u0107e", "lice", "zanimljivo", "je", "da", "dva", "pisara", "predstavljaju", "dve", "pravopisne", "tradicije", "glavni", "pisar", "pi\u0161e", "bosansko-humskim", "pravopisom", "koji", "je", "naslednik", "glagoljskog", "tipa", "pravopisa", "u", "srpskoj", "tradiciji", "dok", "se", "kod", "gligorija", "uo\u010davaju", "crte", "pravopisa", "sa", "ligaturama", "poniklog", "tako\u0111e", "u", "okviru", "staroslovenske", "pismenosti", "a", "poznatog", "pod", "imenom", "\u0107irilski", "pravopis", "i", "ovo", "ukazuje", "na", "previranje", "koje", "\u0107e", "se", "ubrzo", "zavr\u0161iti", "dominacijom", "pravopisa", "sa", "ligaturama", "u", "isto\u010dnim", "srpskim", "zemljama", "\u010diji", "je", "krajnji", "rezultat", "ra\u0161ki", "pravopis", "ova", "pravopisna", "evolucija", "\u010dije", "zametke", "vidimo", "kod", "gligorija", "do\u017eive\u0107e", "ekspanziju", "prevashodno", "u", "ra\u0161koj", "u", "13", "veku", "i", "normira\u0107e", "se", "u", "14", "izvan", "ovoga", "kretanja", "ostaje", "bosanska", "i", "donekle", "humska", "pismenost", "verna", "starijoj", "tradiciji", "bosanska", "\u0107irili\u010dka", "pismenost", "osta\u0107e", "u", "pravopisnom", "i", "ne", "samo", "pravopisnom", "pogledu", "arhai\u010dna", "te", "srednjovekovni", "\u0107irilski", "dokumenti", "iz", "bosne", "imaju", "isti", "tip", "pravopisa", "kao", "glavni", "pisar", "miroslavljevog", "jevan\u0111elja", "", "hilandar", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "se", "vekovima", "\u010duvalo", "u", "manastiru", "hilandar", "na", "atosu", "sredinom", "19", "veka", "ruski", "vladika", "i", "nau\u010dnik", "p", "uspenski", "je", "tokom", "boravka", "u", "hilandaru", "o\u010daran", "lepotom", "rukopisa", "isekao", "jedan", "list", "i", "odneo", "ga", "u", "petrograd", "gde", "se", "i", "danas", "\u010duva", "kada", "je", "kralj", "aleksandar", "obrenovi\u0107", "1896", "godine", "posetio", "hilandar", "bratstvo", "manastira", "mu", "je", "u", "znak", "zahvalnosti", "za", "pru\u017eenu", "materijalnu", "pomo\u0107", "koja", "je", "manastir", "spasla", "od", "pada", "u", "bugarske", "ruke", "poklonilo", "rukopis", "da", "bi", "slede\u0107e", "godine", "svetlo", "dana", "ugledalo", "pomenuto", "fotolitografsko", "izdanje", "lj", "stojanovi\u0107a", "", "jezik", "jevan\u0111elja", "je", "kao", "\u0161to", "je", "re\u010deno", "srpskoslovenski", "knji\u017eevni", "jezik", "ponikao", "na", "staroslovenskim", "osnovama", "koji", "je", "u", "srba", "imao", "i", "najdu\u017eu", "tradiciju", "knji\u017eevnog", "jezika", "od", "12", "sve", "do", "18", "veka", "kada", "ga", "je", "sticajem", "politi\u010dkih", "i", "kulturnih", "prilika", "zamenila", "ruska", "redakcija", "staroslovenskog", "jezika", "sudbina", "miroslavljevog", "jevan\u0111elja", "bila", "je", "neobi\u010dna", "i", "pratila", "je", "na", "izvestan", "na\u010din", "sudbinu", "srpskog", "naroda", "u", "te\u0161kim", "vremenima", "dva", "svetska", "rata", "kada", "je", "srpska", "vojska", "u", "prvom", "svetskom", "ratu", "odstupala", "preko", "albanije", "me\u0111u", "kraljevom", "arhivom", "no\u0161ena", "je", "i", "ova", "knjiga", "te", "je", "dospela", "na", "krf", "gde", "je", "\u010duvana", "do", "1918", "posle", "rata", "je", "sme\u0161tena", "u", "trezor", "glavne", "dr\u017eavne", "banke", "u", "beogradu", "odakle", "je", "1935", "godine", "preneta", "u", "muzej", "kneza", "pavla", "zahvaljuju\u0107i", "svesti", "o", "vrednosti", "ovoga", "spomenika", "te", "va\u017enosti", "\u010duvanja", "kulturnog", "nasle\u0111a", "kao", "temelja", "o\u010duvanja", "nacionalnog", "bi\u0107a", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "je", "1941", "godine", "odneto", "u", "manastir", "ra\u010du", "na", "drini", "gde", "je", "bilo", "predato", "igumanu", "platonu", "i", "sakriveno", "u", "podu", "crkvenog", "oltara", "potom", "je", "najverovatnije", "1943", "odneto", "u", "beograd", "gde", "se", "i", "danas", "nalazi", "u", "narodnom", "muzeju", "miroslavljevo", "jevan\u0111elje", "je", "u", "junu", "2005", "godine", "upisano", "u", "uneskov", "program", "pam\u0107enje", "sveta", "memory", "of", "the", "njorld", "u", "kojem", "se", "nalazi", "120", "dokumenata", "koji", "se", "smatraju", "svetskom", "ba\u0161tinom", "poput", "francuske", "deklaracije", "o", "pravima", "\u010doveka", "i", "gra\u0111anina", "iz", "1789", "rukopisa", "h", "k", "andersena", "n", "kopernika", "\u0161ubertovih", "i", "\u0161openovih", "dela", "i", "gutenbergove", "biblije", "u", "sertifikatu", "stoji", "da", "ono", "najbolje", "dokumentuje", "jedan", "od", "segmenata", "ljudskog", "stvarala\u0161tva", "svoga", "vremena", "tako", "je", "ovo", "verovatno", "najdragocenije", "delo", "srpskog", "kulturnog", "nasle\u0111a", "u\u0161lo", "i", "zvani\u010dno", "u", "red", "najvrednijih", "spomenika", "ljudskog", "stvarala\u0161tva", "i", "to", "je", "ne\u0161to", "\u010dime", "bi", "se", "svaki", "narod", "ponosio", "uz", "zahvalnost", "brojnim", "generacijama", "koje", "su", "tokom", "vi\u0161e", "od", "osam", "vekova", "ovaj", "rukopis", "\u010duvale", "i", "predale", "nam", "ga", "u", "nasle\u0111e", "autorka", "je", "profesor", "filozofskog", "fakulteta", "u", "banjoj", "luci", "i", "novom", "sadu", "preuzeto", "sa"]}