{"naslov": "DE\u010cANI I HILANDAR U VENECIJI", "sadrzaj": ["me\u0111unarodni", "skup", "o", "kulturnom", "nasle\u0111u", "srednjovekovne", "srbije", "srpski", "liturgijski", "rukopisi", "i", "\u0161tampane", "knjige", "u", "veneciji", "nije", "prona\u0111en", "original", "petra", "hektorovi\u0107a", "ribanje", "i", "ribarsko", "prigovaranje", "objavljen", "u", "veneciji", "1568", "vizantijski", "svetitelji", "u", "venecijanskim", "crkvama", "arhijerejska", "liturgija", "i", "vidovdanski", "parastos", "u", "vi\u010denci", "u", "organizaciji", "grupe", "studenata", "razli\u010ditih", "nacionalnosti", "predvo\u0111ene", "urednikom", "jelenom", "stevovi\u0107", "nedavno", "je", "odr\u017ean", "je", "na", "univerzitetu", "u", "veneciji", "me\u0111unarodni", "skup", "o", "kulturnom", "nasle\u0111u", "srednjovekovne", "srbije", "grupa", "se", "zove", "dobro", "je", "znati", "bilo", "je", "uzbudljivo", "kada", "je", "u", "jednom", "na\u0161em", "referatu", "istaknuto", "da", "se", "oko", "pripremanja", "prazni\u010dnog", "mineja", "koji", "je", "u", "veneciji", "na", "srpskoslovenskom", "\u0161tampao", "1538", "godine", "podgori\u010danin", "bo\u017eidar", "vukovi\u0107", "trudio", "gre\u0161ni", "mnogo", "okajani", "jero\u0111akon", "mojsej", "od", "manastira", "glagoljemago", "de\u010dani", "izre\u010deno", "je", "to", "pred", "prisutnim", "danas", "u", "celom", "pravoslavnom", "svetu", "poznatim", "de\u010danskim", "jeromonahom", "savom", "janji\u0107", "koji", "je", "govorio", "o", "manastirskim", "zajednicama", "", "tipik", "umetni\u010dka", "i", "zanatska", "aktivnost", "prosvetiteljstvo", "uspostavljen", "je", "istorijski", "luk", "od", "skoro", "pet", "vekova", "de\u010danskog", "prisustva", "u", "veneciji", "u", "biblioteci", "mar\u010dani", "nalazi", "se", "deset", "slovenskih", "a", "me\u0111u", "njima", "i", "nekoliko", "srpskih", "srednjovekovnih", "rukopisa", "kao", "i", "niz", "u", "veneciji", "\u0161tampanih", "liturgijskih", "knjiga", "na", "srpskoslovenskom", "koje", "su", "objavili", "bo\u017eidar", "i", "vi\u010denco", "vukovi\u0107", "i", "drugi", "izdava\u010di", "drugi", "istorijski", "luk", "\u010dini", "zapis", "svetogorskog", "jeromonaha", "samuila", "baka\u010di\u0107a", "koji", "je", "sa", "gr\u010dkog", "u", "17", "veku", "preveo", "na", "srpskoslovenski", "veliki", "rukopis", "\u010duda", "presvete", "bogorodice", "rukopis", "je", "1756", "godine", "pripadao", "manastiru", "krka", "sa", "ovim", "zapisom", "nadovezano", "je", "izlaganje", "sa", "brojnim", "dijapozitivima", "profesora", "mirka", "kova\u010devi\u0107a", "o", "na\u0161im", "manastirima", "a", "posebno", "o", "hilandaru", "za", "\u010diju", "je", "obnovu", "zadu\u017een", "tokom", "poslednjih", "20", "godina", "o", "povezanosti", "izme\u0111u", "na\u0161eg", "srednjovekovnog", "nasle\u0111a", "i", "savremenog", "stvarala\u0161tva", "kroz", "duhovno", "utemeljenje", "o", "neophodnosti", "duhovnosti", "u", "stvarala\u0161tvu", "kao", "i", "o", "stvarala\u0161tvu", "kao", "plodu", "duhovnosti", "govorila", "je", "anja", "gordana", "cvejanovi\u0107", "dva", "radna", "dana", "u", "biblioteci", "mar\u010dana", "i", "u", "biblioteci", "muzeja", "korer", "veoma", "ljubazni", "i", "preduzimljivi", "bibliotekari", "istra\u017eivali", "su", "i", "ru\u010dno", "i", "preko", "interneta", "naslove", "600", "knjiga", "objavljenih", "u", "veneciji", "1568", "godine", "tra\u017ee\u0107i", "original", "izdanja", "petra", "hektorovi\u0107a", "ribanje", "i", "ribarsko", "prigovaranje", "konsultovani", "su", "italijanski", "i", "me\u0111unarodni", "katalozi", "i", "odgovaraju\u0107i", "bibliografski", "podaci", "ali", "na", "\u017ealost", "originalno", "izdanje", "nije", "prona\u0111eno", "poznato", "je", "da", "se", "u", "hektorovi\u0107evom", "izdanju", "nalaze", "dve", "svetovne", "pesme", "sa", "notama", "jedinstvene", "na", "celom", "balkanu", "u", "to", "doba", "\u0161tampane", "tzv", "menzuralnom", "notacijom", "bugar\u0161tica", "kada", "mi", "se", "radosave", "vojevoda", "odilja\u0161e", "i", "lirska", "pesma", "i", "kli\u010de", "devojka", "u", "naslovu", "se", "navodi", "da", "su", "pevane", "po", "sarbskom", "na\u010dinu", "ove", "pesme", "iz", "16", "veka", "harmonizovao", "je", "za", "me\u0161oviti", "hor", "stevan", "mokranjac", "manje", "je", "poznato", "da", "se", "u", "hektorovi\u0107evom", "spevu", "spominje", "i", "kalu\u0111er", "sa", "svete", "gore", "primerak", "prvog", "izdanja", "ribanja", "i", "ribarskoga", "prigovaranja", "kojeg", "je", "objavio", "kamo\u010dio", "\u0111ovani", "fran\u010desko", "u", "veneciji", "1568", "\u010duva", "se", "u", "knji\u017enici", "hrvatske", "akademije", "znanosti", "i", "umjetnosti", "gde", "je", "stigao", "iz", "italije", "fototipska", "izdanja", "sa", "ovog", "primerka", "nalaze", "se", "u", "ve\u0107em", "broju", "evropskih", "biblioteka", "u", "11", "venecijanskih", "katoli\u010dkih", "crkava", "nalaze", "se", "mo\u0161ti", "vizantijskih", "svetitelja", "koje", "su", "na", "razne", "na\u010dine", "\u2013", "ve\u0107inom", "posle", "krsta\u0161kih", "ratova", "dospele", "ovde", "najve\u0107im", "delom", "su", "ugra\u0111ene", "u", "oltare", "isti\u010demo", "kov\u010deg", "sv", "stefana", "prvomu\u010denika", "ugra\u0111enog", "u", "jedan", "od", "oltara", "crkve", "sv", "\u0111or\u0111a", "na", "istoimenom", "ostrvu", "gde", "se", "nalazi", "i", "poznata", "me\u0111unarodna", "fondacija", "\u0111or\u0111o", "\u010dini", "ova", "fondacija", "organizuje", "me\u0111unarodne", "nau\u010dne", "skupove", "na", "jednom", "od", "njih", "o", "baroku", "u\u010destvovali", "su", "i", "na\u0161i", "akademici", "i", "profesori", "univerziteta", "u", "lepoj", "pravoslavnoj", "gr\u010dkoj", "crkvi", "sv", "\u0111or\u0111a", "ukra\u0161enoj", "lepim", "ikonama", "nalazi", "se", "deo", "ruke", "sv", "vasilija", "velikog", "pored", "crkve", "nalazi", "se", "i", "gr\u010dki", "institut", "sa", "bibliotekom", "za", "na\u0161e", "ljude", "koji", "rade", "u", "italiji", "u", "nedelju", "26", "juna", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "i", "vidovdanski", "parastos", "slu\u017eio", "je", "u", "vi\u0107enci", "g", "jovan", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "uz", "saslu\u017eenje", "nadle\u017enog", "protojereja", "milivoja", "topi\u0107a", "u", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "pred", "na\u0161im", "ikonama", "slavskim", "kola\u010dima", "sve\u0107ama", "i", "\u017eitom", "posle", "sve\u010dane", "arhijerejske", "liturgije", "i", "pou\u010dne", "mitropolitove", "besede", "odslu\u017een", "je", "uzbudljiv", "parastos", "svim", "usop\u0161im", "za", "veru", "i", "otad\u017ebinu", "\u010ditan", "je", "veliki", "broj", "imena", "\u010dinilo", "se", "za", "vreme", "parastosa", "kao", "da", "su", "se", "svi", "oni", "za", "\u010diji", "su", "pokoj", "du\u0161a", "prino\u0161ena", "jektenija", "i", "molitve", "zahvaljivali", "\u0161to", "nisu", "bili", "zaboravljeni", "za", "vreme", "trapeze", "ljubavi", "oko", "200", "na\u0161ih", "ljudi", "iz", "okoline", "tesli\u0107a", "smedereva", "lozovika", "po\u017earevca", "i", "petrovca", "na", "mlavi", "pozdravili", "su", "mitropolita", "i", "interesovali", "su", "se", "za", "svoju", "otad\u017ebinu", "kada", "su", "u", "divnim", "no\u0161njama", "zaigrana", "na\u0161a", "kola", "re\u010de", "nam", "jedna", "parohijanka", "\u201cmukotrpan", "je", "ovaj", "rad", "ali", "mi", "nije", "\u017eao", "kad", "vidim", "ovo", "kolo", "i", "\u010dujem", "na\u0161e", "lepe", "narodne", "pesme!\u201d", "na\u0161i", "se", "ljudi", "dobro", "snalaze", "u", "italiji", "vredno", "rade", "i", "lepo", "zara\u0111uju", "treba", "ista\u0107i", "da", "je", "doprinos", "ovih", "ljudi", "ukupnom", "blagostanju", "sredine", "u", "kojoj", "\u017eive", "i", "rade", "zna\u010dajan", "i", "nedovoljno", "priznat", "s", "druge", "strane", "ne", "zaboravimo", "da", "italijanski", "vojnici", "odgovorno", "\u010duvaju", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "i", "manastir", "de\u010dane", "\u0161tavi\u0161e", "dolaze", "u", "crkvu", "i", "mole", "se", "sa", "na\u0161im", "monasima", "hvala", "i", "jednima", "i", "drugima", "ne", "zaboravimo", "de\u010dani", "i", "sveta", "gora", "prisutni", "su", "u", "veneciji", "vi\u0161e", "vekova", "dimitrije", "stefanovi\u0107", "uzgredna", "zapa\u017eanja", "u", "uzavreloj", "veneciji", "provesti", "nekoliko", "dana", "u", "uzavreloj", "veneciji", "u", "junu", "mesecu", "navode", "vas", "na", "mnogobrojna", "razmi\u0161ljanja", "i", "omogu\u0107uju", "vam", "nova", "iskustva", "trgovi", "su", "prepuni", "turista", "i", "golubova", "redovi", "za", "ulazak", "u", "crkvu", "svetog", "marka", "su", "duga\u010dki", "ljudi", "mirno", "stoje", "na", "30", "stepeni", "sa", "mnogo", "vlage", "mali", "ansambli", "sviraju", "evergrin", "muziku", "pred", "mnogobrojnim", "kafanama", "sa", "kelnerima", "u", "\u010distim", "belim", "sakoima", "sa", "\u201cgeneralskim\u201d", "epoletama", "na", "mostu", "uzdaha", "ponte", "dei", "sospiri", "na", "obali", "skjavoni", "sloveni", "primetne", "su", "japanske", "grupe", "dok", "su", "englezi", "i", "amerikanci", "na", "svakom", "koraku", "mlado", "i", "staro", "sa", "malim", "plasti\u010dnim", "fla\u0161ama", "mineralne", "vode", "uglavnom", "podnose", "vru\u0107inu", "i", "vlagu", "bez", "roptanja", "turisti", "stoje", "u", "redovima", "\u010dekaju\u0107i", "na", "skupu", "vo\u017enju", "u", "gondolama", "na", "moru", "mnogobrojni", "vaporeti", "i", "motoskafi", "krstare", "puni", "doma\u0107ih", "i", "stranih", "putnika", "rasko\u0161ne", "jahte", "arapskih", "engleskih", "i", "ameri\u010dkih", "zastava", "poneke", "sa", "vi\u0161e", "spratova", "ukotvljene", "su", "na", "obali", "mnogobrojne", "tratorije", "i", "restorani", "na", "obali", "i", "u", "uskim", "ulicama", "nude", "italijanske", "specijalitete", "sa", "istaknutim", "cenovnicima", "i", "urednom", "poslugom", "evro", "je", "zavladao", "gde", "god", "je", "mogu\u0107e", "uvedeni", "su", "rashladni", "ure\u0111aji", "venecija", "vrvi"]}