{"naslov": "ODNOS SPC PREMA ZAPADU", "sadrzaj": ["pravoslavni", "antiglobalisti", "slomom", "komunizma", "te\u017ee", "je", "bilo", "postati", "hri\u0161\u0107anin", "a", "lak\u0161e", "pseudohri\u0161\u0107anski", "ideolog", "smatra", "dr", "klaus", "buhenau", "svi", "pravoslavni", "antiglobalisti", "imaju", "istu", "pri\u010du", "novi", "svetski", "poredak", "je", "zavera", "smi\u0161ljena", "u", "americi", "kako", "bi", "se", "sru\u0161ile", "pravoslavne", "zemlje", "a", "cilj", "je", "stvaranje", "bezli\u010dnog", "i", "bezdu\u0161nog", "ovakvo", "razmi\u0161ljanje", "dr", "klaus", "buhenau", "danas", "sre\u0107e", "kod", "vernika", "u", "gotovo", "svim", "pravoslavnim", "crkvama", "pa", "kako", "dodaje", "ni", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "nije", "u", "tome", "izuzetak", "ovaj", "nema\u010dki", "istori\u010dar", "koji", "prou\u010dava", "odnos", "spc", "prema", "zapadu", "kao", "sistemu", "vrednosti", "smatra", "da", "se", "ulazak", "srbije", "u", "evropske", "integracije", "ne", "mo\u017ee", "zaustaviti", "ali", "da", "je", "usporen", "uzroci", "me\u0111usobnog", "nepoverenja", "le\u017ee", "u", "ratovima", "po\u010detkom", "devedesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "sankcijama", "nato", "bombardovanju", "ali", "i", "u", "odnosu", "me\u0111unarodne", "zajednice", "prema", "kosmetu", "\u2013", "mnogim", "ovda\u0161njim", "kriti\u010darima", "zapada", "pravoslavlje", "je", "glavni", "argument", "za\u0161to", "srbi", "ne", "mogu", "da", "se", "integri\u0161u", "u", "evropu", "spc", "je", "institucija", "koja", "u\u017eiva", "najve\u0107e", "poverenje", "i", "zato", "je", "va\u017eno", "kakav", "stav", "ona", "ima", "prema", "demokratiji", "i", "po\u0161tovanju", "ljudskih", "prava", "\u2013", "ka\u017ee", "buhenau", "profesor", "na", "slobodnom", "univerzitetu", "u", "berlinu", "na", "prili\u010dno", "dobrom", "srpskom", "jeziku", "buhenau", "isti\u010de", "da", "je", "svestan", "da", "se", "bavi", "osetljivom", "temom", "i", "da", "njegova", "zapa\u017eanja", "ne\u0107e", "u", "srpskoj", "javnosti", "uvek", "nai\u0107i", "na", "odobravanje", "ovaj", "mladi", "istori\u010dar", "i", "slavista", "o\u017eenjen", "ruskinjom", "s", "kojom", "ima", "dve", "k\u0107erke", "obe", "kr\u0161tene", "u", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "dodaje", "da", "se", "odnos", "spc", "prema", "zapadu", "prou\u010dava", "ne", "da", "bi", "opravdao", "ili", "teretio", "srpsku", "stranu", "ve\u0107", "da", "bi", "doprineo", "boljem", "shvatanju", "onoga", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "na", "balkanu", "uticaj", "\u201ejustinovaca\u201c", "\u2013", "odnos", "episkopa", "spc", "prema", "zapadu", "u", "poslednjih", "15", "godina", "nikada", "nije", "bio", "jedinstven", "povratak", "crkve", "u", "dru\u0161tvo", "na", "velika", "vrata", "krajem", "osamdesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "bio", "je", "pra\u0107en", "antizapadnja\u0161tvom", "uglavnom", "su", "antizapadnja\u0161tvo", "kao", "ideologiju", "zastupali", "profesori", "bogoslovskog", "fakulteta", "takozvani", "\u0111aci", "justina", "popovi\u0107a", "koji", "su", "imali", "veliki", "uticaj", "na", "mlade", "oni", "su", "danas", "episkopi", "i", "vi\u0161e", "nemaju", "jedinstveno", "mi\u0161ljenje", "tako", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "u\u017eiva", "na", "zapadu", "veliki", "ugled", "episkop", "artemije", "je", "postao", "diplomata", "ali", "ima", "i", "jerarha", "koji", "su", "ostali", "na", "antizapadnim", "pozicijama", "\u2013", "zapa\u017eanje", "je", "buhenaua", "iako", "u", "manjini", "\u201ejustinovci\u201d", "su", "bili", "najglasniji", "u", "vreme", "ratova", "u", "hrvatskoj", "i", "bosni", "tako", "da", "su", "episkopi", "umerene", "orijentacije", "bili", "potisnuti", "buhenau", "smatra", "da", "je", "patrijarh", "pavle", "\u010desto", "bio", "u", "dilemi", "koga", "od", "episkopa", "da", "poslu\u0161a", "sukobi", "ove", "dve", "struje", "u", "srpskoj", "crkvi", "oslabili", "su", "zavr\u0161etkom", "ratova", "na", "prostoru", "biv\u0161e", "jugoslavije", "padom", "milo\u0161evi\u0107a", "u", "srbiji", "se", "aktivirala", "omladinska", "desnica", "preko", "organizacija", "kao", "\u0161to", "je", "\u201eobraz\u201d", "za", "svoje", "delovanje", "oni", "su", "tra\u017eili", "pokrovitelje", "u", "pojedinim", "episkopima", "spc", "\u2013", "danas", "je", "ta", "omladinska", "desnica", "slaba", "i", "razdrobljena", "nema", "\u010dak", "ni", "svoj", "centralni", "\u010dasopis", "a", "vladike", "koje", "je", "podr\u017eavaju", "vi\u0161e", "nemaju", "jak", "uticaj", "u", "episkopatu", "spc", "\u2013", "smatra", "ovaj", "istori\u010dar", "\u2013", "srbija", "danas", "posle", "svega", "\u0161to", "je", "pro\u0161la", "ipak", "nije", "antizapadno", "orijentisana", "mo\u017eda", "gra\u0111ani", "demokratiju", "i", "po\u0161tovanje", "ljudskih", "prava", "jo\u0161", "shvataju", "usko", "kao", "pravo", "ve\u0107ine", "odnosno", "pravo", "svoje", "nacije", "ali", "toga", "ima", "\u2013", "dodaje", "ovaj", "istra\u017eiva\u010d", "\u2013", "i", "kod", "drugih", "naroda", "na", "balkanu", "pa", "i", "u", "samoj", "evropskoj", "uniji", "buhenau", "razlikuje", "kritiku", "koja", "se", "iz", "srbije", "upu\u0107uje", "zapadu", "zbog", "politike", "koja", "se", "vodi", "prema", "ovom", "regionu", "od", "antizapadnja\u0161tva", "kao", "ideologije", "\u2013", "razumem", "srbe", "kada", "su", "ljute", "na", "me\u0111unarodnu", "zajednicu", "jer", "ih", "ne", "\u0161titi", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "ne", "radi", "ni\u0161ta", "da", "se", "srpske", "izbeglice", "vrate", "u", "pokrajinu", "bogomolja\u010dki", "pokret", "buhenau", "je", "na", "osnovu", "prou\u010davanja", "po", "na\u0161im", "arhivama", "zaklju\u010dio", "da", "se", "pravoslavno", "antizapadnja\u0161tvo", "kao", "ideologija", "pojavilo", "tek", "posle", "prvog", "svetskog", "rata", "nelagoda", "prema", "zapadu", "ili", "evropi", "postojala", "je", "jo\u0161", "u", "vreme", "svetog", "save", "ali", "je", "vi\u0161e", "bila", "emotivna", "svestan", "da", "\u0107e", "mo\u017eda", "povrediti", "ose\u0107anja", "vernika", "klaus", "buhenau", "isti\u010de", "da", "se", "tek", "delovanjem", "vladike", "nikolaja", "\u017ei\u010dkoga", "i", "justina", "popovi\u0107a", "izme\u0111u", "dva", "svetska", "rata", "antizapadnja\u0161tvo", "formiralo", "u", "ideologiju", "\u2013", "sna\u017ean", "uticaj", "na", "srpsku", "teologiju", "izvr\u0161ili", "su", "ruski", "slovenofili", "koji", "su", "pisali", "o", "\u201ezapadu", "kao", "carstvu", "palog", "\u010doveka\u201d", "na", "pojavu", "antizapadnja\u0161tva", "u", "to", "vreme", "uticaj", "je", "imala", "sekularizacija", "ali", "i", "konkurencija", "s", "katoli\u010dkom", "crkvom", "u", "tada\u0161njoj", "zajedni\u010dkoj", "dr\u017eavi", "kraljevini", "jugoslaviji", "\u2013", "obja\u0161njava", "buhenau", "uspon", "antizapadne", "struje", "u", "spc", "izme\u0111u", "dva", "rata", "za", "ovog", "istori\u010dara", "imao", "je", "i", "svoju", "pozitivnu", "stranu", "bogomolja\u010dki", "pokret", "je", "omogu\u0107io", "i", "uspon", "pravoslavnih", "bogoslovija", "ali", "i", "opismenjavanje", "naroda", "kako", "bi", "\u010ditanjem", "duhovnih", "poruka", "mogao", "da", "odoli", "raznim", "jeresima", "ali", "i", "komunisti\u010dkoj", "ideologiji", "u", "sfrj", "komunisti\u010dki", "re\u017eim", "je", "stvarao", "intelektualce", "bez", "ikakve", "verske", "podloge", "odrasle", "u", "autoritarnoj", "porodici", "ali", "i", "dru\u0161tvu", "za", "njih", "je", "zapad", "po", "uzoru", "na", "partizanske", "filmove", "bio", "\u201eprirodan\u201d", "neprijatelj", "kad", "je", "komunizam", "propao", "ovi", "intelektualci", "su", "kako", "zapa\u017ea", "buhenau", "uto\u010di\u0161te", "na\u0161li", "u", "crkvi", "\u2013", "ali", "te\u0161ko", "je", "bilo", "postati", "pravi", "hri\u0161\u0107anin", "a", "lako", "pseudohri\u0161\u0107anski", "ideolog", "kojem", "pravoslavlje", "slu\u017ei", "da", "lak\u0161e", "ozna\u010di", "svoje", "neprijatelje", "tako", "biv\u0161i", "komunista", "koji", "nikada", "nije", "\u010ditao", "marksa", "postaje", "slab", "hri\u0161\u0107anin", "jer", "u", "religiji", "tra\u017ei", "ideologiju", "zato", "\u0107e", "se", "prozapadna", "i", "antizapadna", "struja", "jo\u0161", "dugo", "\u201esva\u0111ati\u201d", "u", "srpskom", "dru\u0161tvu", "\u2013", "zaklju\u010duje", "klaus", "buhenau", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "foto", "d", "jevremovi\u0107", "preuzeto", "sa"]}