{"naslov": "Drnov\u0161ek najavljuje propast sveta", "sadrzaj": ["predsednik", "slovenije", "najavljuje", "propast", "urbanog", "sveta", "i", "pro\u010di\u0161\u0107avanje", "\u010dove\u010danstva", "kroz", "trpljenje", "i", "katarzu", "\u201etelevizori", "\u0107e", "se", "ugasiti", "kompjuterski", "sistemi", "raspasti", "be\u017ei\u010dni", "telefoni", "u\u0107utati", "elektri\u010dne", "veze", "bi\u0107e", "prekinute\u2026", "scenario", "je", "stra\u0161an", "i", "mogu\u0107", "a", "to", "ne", "govorim", "zato", "da", "biste", "se", "sada", "pla\u0161ili", "i", "tresli", "zbog", "budu\u0107nosti", "samo", "upozoravam", "na", "to", "da", "su", "temelji", "na", "kojima", "smo", "izgradili", "svoj", "svet", "veoma", "krhki\u201d", "pi\u0161e", "gra\u0111anima", "slovenije", "njihov", "predsednik", "janez", "drnov\u0161ek", "na", "svom", "portalu", "www.gibanje.org", "drnov\u0161ek", "je", "nedavno", "osnovao", "civilni", "pokret", "za", "pravednost", "i", "razvoj", "u", "\u010dijem", "je", "vlasni\u0161tvu", "pomenuti", "portal", "na", "njemu", "u", "rubrici", "\u201emisao", "dana\u201d", "drnov\u0161ek", "dodaje", "da", "\u010dove\u010danstvo", "\u010dekaju", "brojne", "katastrofe", "od", "kojih", "je", "neke", "mogu\u0107e", "najaviti", "a", "druge", "ne", "i", "da", "\u0107e", "se", "\u010dove\u010danstvo", "ovoga", "puta", "pro\u010distiti", "kroz", "trpljenje", "koje", "\u0107e", "ljudima", "podizati", "svest", "a", "svet", "\u0107e", "se", "tako", "menjati", "zbog", "toga", "drnov\u0161ek", "preporu\u010duje", "gra\u0111anima", "da", "na\u0111u", "ravnote\u017eu", "i", "duhovni", "mir", "jedan", "od", "ciljeva", "predsednikovog", "pokreta", "jeste", "i", "da", "podigne", "svest", "\u010dove\u010danstva", "i", "tako", "poku\u0161a", "da", "ga", "spase", "od", "propasti", "za", "\u0161ta", "je", "pre", "svega", "bitan", "duhovni", "razvoj", "kroz", "o\u010duvanje", "unutra\u0161njeg", "mira", "u", "svim", "situacijama", "drnov\u0161ek", "pi\u0161e", "da", "pozitivna", "energija", "mo\u017ee", "da", "promeni", "svet", "i", "namerava", "da", "podru\u017enice", "pokreta", "pro\u0161iri", "po", "sloveniji", "i", "svetu", "drnov\u0161ek", "pi\u0161e", "i", "da", "\u0107e", "se", "kada", "do\u0111e", "do", "svetske", "katarze", "postoje\u0107i", "dobar", "i", "lo\u0161", "svet", "razdvojiti", "neke", "od", "tema", "kojima", "se", "bavi", "pokret", "jesu", "i", "klimatske", "promene", "briga", "za", "\u017eivotinje", "zdrava", "prehrana", "i", "ekolo\u0161ka", "proizvodnja", "prehrambenih", "proizvoda", "predsednik", "slovenije", "nedavno", "je", "gra\u0111anima", "savetovao", "da", "se", "odreknu", "mesa", "i", "dodao", "da", "je", "i", "pored", "ranije", "utvr\u0111enih", "metastaza", "u", "organizmu", "prestao", "da", "odlazi", "kod", "lekara", "i", "da", "je", "po\u010deo", "da", "se", "le\u010di", "sam", "drnov\u0161ek", "je", "poslednjih", "meseci", "i\u0161ao", "u", "zvani\u010dne", "posete", "uglavnom", "energetskim", "i", "verskim", "centrima", "u", "svetu", "od", "jezera", "inka", "titikaka", "preko", "indije", "do", "izraela", "posle", "njegova", "dva", "predloga", "o", "re\u0161avanju", "statusa", "kosova", "odbijena", "i", "u", "srbiji", "i", "na", "kosovu", "predsednik", "slovenije", "po\u010deo", "je", "da", "se", "bavi", "re\u0161avanjem", "sudanske", "krize", "u", "darfuru", "\u010dime", "se", "i", "dalje", "intenzivno", "bavi", "b92", "preuzeto", "sa"]}