{"naslov": "RUVARCEV \"ARHIV\"", "sadrzaj": ["pokrenuta", "nova", "serija", "\u010dasopisa", "karlova\u010dke", "mitropolijeruvar\u010dev", "\u201earhiv\u201d", "pre", "94", "godine", "u", "prve", "\u010detiri", "sveske", "uneta", "prvorazredna", "istorijska", "gra\u0111a", "iz", "karlova\u010dkog", "patrijar\u0161ijsko-mitropolijskog", "arhiva", "novi", "sad", "\u2013", "u", "sve\u010danoj", "sali", "bogoslovije", "\u201esveti", "arsenije\u201d", "u", "sremskim", "karlovcima", "za", "danas", "u", "podne", "zakazan", "je", "jedan", "po", "mnogo", "\u010demu", "istorijski", "doga\u0111aj", "predstavljanje", "prvog", "broja", "nove", "serije", "\u010dasopisa", "\u201earhiv", "za", "istoriju", "srpske", "pravoslavne", "karlova\u010dke", "mitropolije\u201d", "koji", "je", "od", "1911", "do", "1914", "godine", "ure\u0111ivao", "slavni", "istori\u010dar", "i", "protojerej", "dimitrije", "ruvarac", "po\u010detkom", "prvog", "svetskog", "rata", "1914", "godine", "\u010dasopis", "je", "prestao", "da", "izlazi", "ali", "je", "do", "tada", "u", "\u010detiri", "knjige", "ruvarac", "uneo", "prvorazrednu", "istorijsku", "gra\u0111u", "iz", "patrijar\u0161ijsko-mitropolijskog", "arhiva", "u", "sremskim", "karlovcima", "i", "patrijar\u0161ijske", "biblioteke", "on", "je", "zabele\u017eili", "su", "hroni\u010dari", "tog", "vremena", "a", "isti\u010de", "i", "sada\u0161nje", "uredni\u0161tvo", "novog", "serijala", "\u201earhiva\u201d", "sve", "to", "izneo", "iz", "istorijskog", "mraka", "i", "\u201ena", "svoj", "svojeobrazan", "na\u010din", "istinoljubivo", "borbeno", "\u010desto", "plemi\u0107kim", "tonom", "propratio", "svojim", "komentarima\u201d", "sli\u010dan", "posao", "ruvarac", "je", "imao", "i", "u", "\u201esrpskom", "sionu\u201d", "bogate\u0107i", "srpsku", "istoriografiju", "izvornim", "podacima", "i", "kriti\u010dkom", "interpretacijom", "revizijom", "olako", "dono\u0161enih", "sudova", "zasnovanih", "na", "tankoj", "arhivalnoj", "podlozi", "i", "ne", "uvek", "proveravanoj", "tradiciji", "ruvar\u010dev", "\u201earhiv\u201d", "je", "tako", "velike", "vrednosti", "da", "nas", "obavezuje", "ne", "samo", "na", "nezaborav", "nego", "i", "na", "nastavljanje", "onoga", "\u0161to", "je", "njime", "ostvarivano", "a", "to", "je", "po", "na\u0161em", "mi\u0161ljenju", "obnavljanje", "\u201earhiva\u201d", "kao", "publikacije", "nau\u010dno-memorijalnog", "centra", "\u201epatrijarh", "josif", "raja\u010di\u0107\u201d", "za", "izvornu", "gra\u0111u", "u", "novoj", "seriji", "u", "tradiciji", "koju", "je", "ruvarac", "trasirao", "a", "u", "duhu", "savremene", "metodologije", "i", "prakse", "koje", "name\u0107e", "vreme", "u", "kojem", "istorijsku", "nauku", "treba", "braniti", "od", "nasrtljive", "povr\u0161ne", "publicistike", "senzacionalizma", "preteranog", "sociologizovanja", "strana\u010dkog", "politizovanja", "nacionalnog", "nihilizma", "i", "samopotcenjivanja", "ka\u017ee", "se", "izme\u0111u", "ostalog", "u", "uvodnoj", "re\u010di", "uredni\u0161tva", "ko", "je", "bio", "dimitrije", "ruvarac", "osniva\u010d", "\u201earhiva\u201d", "u", "prvom", "broju", "novopokrenute", "serije", "o", "njemu", "pi\u0161e", "akademik", "dejan", "medakovi\u0107", "iako", "se", "dimitrije", "ruvarac", "me\u0111u", "svim", "srpskim", "istori\u010darima", "isti\u010de", "velikim", "delom", "i", "zna\u010dajnim", "prilozima", "za", "bolje", "poznavanje", "srpske", "duhovne", "kulturne", "i", "politi\u010dke", "pro\u0161losti", "\u2013", "ka\u017ee", "medakovi\u0107", "\u2013", "jo\u0161", "uvek", "nedostaje", "ta\u010dnija", "istoriografska", "ocena", "njegovog", "rada", "ruvarac", "je", "odrastao", "u", "senci", "ro\u0111enog", "brata", "jovana", "ilariona", "kasnije", "arhimandrita", "grgete\u0161kog", "i", "\u010duvenog", "srpskog", "istori\u010dara", "medakovi\u0107", "ruvarca", "ubraja", "u", "rodona\u010delnike", "koji", "su", "me\u0111u", "prvima", "shvatili", "koje", "su", "se", "bitne", "promene", "desile", "u", "18", "i", "19", "veku", "u", "\u017eivotu", "prekosavskih", "srba", "ve\u0107i", "deo", "dugog", "i", "plodnog", "stvarala\u010dkog", "opusa", "on", "je", "ostvario", "u", "sremskim", "karlovcima", "kamo", "ga", "je", "septembra", "1899", "godine", "pozvao", "patrijarh", "georgije", "brankovi\u0107", "poveravaju\u0107i", "mu", "upravu", "srpske", "manastirske", "\u0161tamparije", "a", "istovremeno", "i", "mesto", "bibliotekara", "patrijar\u0161ijske", "biblioteke", "podrazumevaju\u0107i", "i", "rad", "u", "mitropolijskom", "arhivu", "brankovi\u0107", "ruvarcu", "poverava", "1", "januara", "1903", "godine", "i", "ure\u0111ivanje", "bogoslovskog", "lista", "\u201esrpski", "sion\u201d", "koji", "je", "izlazio", "sve", "do", "septembra", "1907", "godine", "zanimljivo", "je", "da", "je", "sa", "mesta", "urednika", "\u201esrpskog", "siona\u201d", "smenjen", "u", "septembru", "1907", "posle", "smrti", "svog", "za\u0161titnika", "patrijarha", "brankovi\u0107a", "a", "iste", "te", "godine", "je", "kao", "\u017eestok", "i", "borbeni", "protivnik", "mo\u0107ne", "grupe", "radikala", "u", "tada\u0161njem", "saborskom", "odboru", "u\u0161ao", "u", "dnevno-politi\u010dke", "rasprave", "sa", "njima", "ishod", "sukoba", "je", "bio", "po", "ruvarca", "nepovoljan", "sve", "to", "\u0161tetilo", "je", "njegovom", "istra\u017eiva\u010dkom", "i", "nau\u010dnom", "radu", "ali", "ga", "novi", "patrijarh", "lukijan", "bogdanovi\u0107", "ipak", "u", "martu", "1911", "godine", "ponovo", "postavlja", "za", "bibliotekara", "patrijar\u0161ijske", "biblioteke", "ruvarac", "je", "objavio", "u", "\u201earhivu\u201d", "i", "\u201esrpskom", "sionu\u201d", "mnoge", "izuzetno", "va\u017ene", "tekstove", "za", "istra\u017eiva\u010de", "kasnije", "srpske", "istoriografije", "a", "kada", "je", "sa", "tre\u0107om", "sveskom", "\u201earhiva\u201d", "zastao", "zbog", "izbijanja", "prvog", "svetskog", "rata", "osetiv\u0161i", "da", "je", "du\u017ean", "svojim", "\u010ditaocima", "\u2013", "\u010detvrtu", "svesku", "za", "novembar", "i", "decembar", "1914", "godine", "objavljuje", "tek", "1923", "i", "tom", "prilikom", "se", "i", "opra\u0161ta", "od", "svojih", "\u010ditalaca", "\u201esvojim", "zalaganjem", "u", "javnom", "\u017eivotu", "srba", "u", "austro-ugarskoj", "a", "kasnije", "u", "kraljevini", "jugoslaviji", "ruvarac", "je", "nastavio", "da", "se", "bori", "za", "nau\u010dnu", "istinu", "da", "osvetljava", "i", "prou\u010dava", "sva", "razdoblja", "srpskog", "ulaska", "u", "novu", "baroknu", "civilizaciju\u201d", "pi\u0161e", "medakovi\u0107", "ponovno", "pokretanje", "ruvar\u010devog", "\u201earhiva\u201d", "daje", "nam", "priliku", "ka\u017ee", "medakovi\u0107", "da", "se", "zamislimo", "koliko", "je", "veliki", "propust", "\u0161to", "je", "tako", "va\u017eno", "glasilo", "na\u0161e", "istorije", "uop\u0161te", "uga\u0161eno", "i", "kakva", "je", "\u0161teta", "od", "ovakvog", "postupka", "u", "karlova\u010dkoj", "bogosloviji", "o", "prvom", "broju", "nove", "serije", "\u201earhiva\u201d", "danas", "\u0107e", "govoriti", "i", "predsednik", "nau\u010dno-memorijalnog", "centra", "\u201epatrijarh", "josif", "raja\u010di\u0107\u201d", "petar", "raja\u010di\u0107", "episkop", "vasilije", "akademik", "slavko", "gavrilovi\u0107", "i", "sekretar", "uredni\u0161tva", "dr", "drago", "njegovan", "danica", "radovi\u0107", "objavljeno", "u", "politici", "za", "13.12.2006"]}