{"naslov": "VREME KRSNIH SLAVA", "sadrzaj": ["minuli", "nikoljdan", "bio", "je", "ozbiljan", "test", "za", "nov\u010danik", "stomak", "ali", "i", "elektroprivredu", "trebalo", "je", "pre\u017eiveti", "taj", "gastronomski", "udar", "u", "obliku", "ribljih", "bahanalija", "kojima", "bi", "i", "d\u017eejmi", "oliver", "pozavideo\u2026", "iako", "srbi", "prednost", "daju", "pe\u010denju", "ko", "je", "mogao", "da", "odoli", "bakinoj", "ribljoj", "\u010dorbi", "posnim", "sarmicama", "prebrancu", "pijanom", "\u0161aranu", "sa", "suvim", "\u0161ljivama", "somovini", "na", "alaski", "na\u010din", "ra\u017enji\u0107ima", "od", "dimljene", "pastrmke", "i", "pe\u010durkama", "suve", "pite", "baklave", "i", "sitne", "kola\u010de", "da", "i", "ne", "pominjem", "iako", "zvu\u010di", "bogohulno", "ali", "mnogi", "srbi", "su", "proslavu", "krsne", "slave", "19", "decembra", "shvatili", "kao", "generalnu", "probu", "do\u010deka", "nove", "godine", "slavska", "ikona", "upaljena", "sve\u0107a", "kola\u010d", "i", "\u017eito", "bili", "su", "vi\u0161e", "dekor", "jelo", "se", "i", "pilo", "a", "bogami", "i", "pevalo", "samo", "su", "nedostajali", "petarde", "konfete", "i", "pono\u0107ni", "poljupci", "po\u0161to", "bezmalo", "polovina", "srpskih", "porodica", "slavi", "svetog", "nikolaja", "mirlikijskog", "a", "ona", "druga", "polovina", "se", "sprema", "u", "goste", "mo\u017eda", "bi", "bilo", "bolje", "da", "dr\u017eava", "taj", "dan", "proglasi", "neradnim", "sve\u010dari", "ionako", "po", "zakonu", "imaju", "pravo", "na", "slobodan", "dan", "a", "ostali", "su", "gledali", "gde", "god", "je", "to", "bilo", "mogu\u0107e", "da", "ranije", "umaknu", "s", "posla", "pitajte", "poslanike", "da", "li", "je", "narodna", "skup\u0161tina", "u", "poslednjih", "15", "godina", "nekada", "zasedala", "na", "svetog", "nikolu", "srpska", "sklonost", "ka", "preteranom", "blagoutrobiju", "opisana", "na", "simpati\u010dan", "na\u010din", "i", "u", "srem\u010devoj", "pripovetki", "\u201eivkova", "slava\u201d", "i", "pri\u010di", "sime", "matavulja", "\u201ena", "slavi\u201d", "poslednjih", "godina", "dobija", "nova", "tranziciona", "obele\u017eja", "koja", "doma\u0107ica", "u", "gradu", "jo\u0161", "sti\u017ee", "da", "kuva", "\u017eito", "ili", "mesi", "slavski", "kola\u010d", "sa", "osve\u0161tanom", "vodicom", "tu", "su", "pekare", "poslasti\u010dari", "a", "slavski", "kola\u010d", "mo\u017eete", "naru\u010diti", "i", "u", "samoposlugama", "za", "one", "dubljih", "d\u017eepova", "samo", "u", "beogradu", "ima", "nekoliko", "firmi", "za", "ketering", "kod", "kojih", "mo\u017eete", "naru\u010diti", "kompletnu", "slavsku", "trpezu", "\u2013", "od", "kola\u010da", "koljiva", "raznih", "posnih", "ili", "mrsnih", "\u0111akonija", "sve", "do", "sitnih", "kola\u010da", "po", "sistemu", "\u201eklju\u010d", "u", "ruke\u201d", "pojedini", "novokomponovani", "sve\u010dari", "idu", "i", "korak", "dalje", "i", "slavu", "proslavljaju", "u", "restoranima", "\u0161to", "da", "prljaju", "ku\u0107u", "a", "jo\u0161", "su", "tu", "konobari", "da", "olak\u0161aju", "doma\u0107inima", "posao", "i", "slu\u017ee", "goste", "krsna", "slava", "kao", "deo", "porodi\u010dnog", "identiteta", "i", "molitvenog", "slavlja", "kao", "da", "gubi", "svoju", "duhovnu", "vertikalu", "i", "dobija", "obrise", "presti\u017ene", "\u017eurke", "na", "koju", "se", "dolazi", "u", "firmiranim", "toaletama", "i", "poklanjaju", "skupoceni", "cvetni", "aran\u017emani", "francuska", "vina", "pa", "\u010dak", "i", "viski", "stari", "beogra\u0111ani", "pamte", "da", "se", "nekada", "na", "slave", "i\u0161lo", "po", "podne", "i", "bez", "poklona", "a", "uglavnom", "se", "nije", "dugo", "ostajalo", "kako", "bi", "bilo", "vremena", "da", "se", "obi\u0111u", "svi", "sve\u010dari", "doma\u0107in", "s", "porodicom", "treba", "pre", "svega", "molitveno", "da", "proslavlja", "sveca", "iz", "zahvalnosti", "prema", "bogu", "a", "ne", "zbog", "jela", "i", "pi\u0107a", "slava", "je", "i", "vreme", "kada", "se", "porodica", "okuplja", "i", "doma\u0107in", "pra\u0161tanjem", "miri", "ako", "je", "sa", "nekim", "bio", "u", "zavadi", "pre", "nego", "\u0161to", "po\u010dne", "slavski", "ru\u010dak", "svi", "\u010dlanovi", "porodice", "nose", "u", "crkvu", "kola\u010d", "\u017eito", "sve\u0107u", "i", "crno", "vino", "po\u017eeljno", "je", "da", "svi", "ostanu", "prvo", "na", "svetoj", "liturgiji", "i", "tek", "posle", "pristupe", "obredu", "rezanja", "kola\u010da", "u", "novom", "zavetu", "postoje", "opisi", "dve", "razli\u010dite", "gozbe", "na", "prvoj", "isus", "hristos", "je", "na", "svadbi", "u", "kani", "galilejskoj", "u\u010dinio", "prvo", "\u010dudo", "i", "pretvorio", "vodu", "u", "vino", "na", "drugoj", "gozbi", "kralj", "irod", "opijen", "plesom", "salome", "obe\u0107a", "da", "\u0107e", "joj", "dati", "sve", "\u0161to", "bude", "\u017eelela", "po", "nagovoru", "majke", "saloma", "od", "iroda", "\u010detvorovlasnika", "zatra\u017ei", "glavu", "svetog", "jovana", "krstitelja", "i", "dobi", "je", "na", "tanjiru", "zato", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "upozorava", "da", "slava", "ne", "sme", "da", "se", "pretvori", "u", "\u201eirodov", "pir\u201d", "u", "vreme", "kada", "su", "se", "srbi", "borili", "za", "opstanak", "pod", "turcima", "odoma\u0107ila", "se", "izreka", "\u201egde", "je", "slava", "tu", "je", "i", "srbina\u201d", "bilo", "je", "primera", "da", "srpski", "ratnici", "ni", "u", "rovovima", "nisu", "zaboravljali", "krsno", "ime", "postoje", "dva", "tuma\u010denja", "kako", "su", "srbi", "jedini", "me\u0111u", "pravoslavnim", "hri\u0161\u0107anima", "zapo\u010deli", "slavljenje", "krsnog", "imena", "etnolozi", "tvrde", "da", "slave", "imaju", "dugu", "narodnu", "tradiciju", "a", "pojedini", "elementi", "ovog", "obi\u010daja", "kao", "\u0161to", "je", "kult", "ku\u0107nog", "za\u0161titnika", "kome", "se", "u", "znak", "po\u0161tovanja", "prinose", "odgovaraju\u0107e", "\u017ertve", "poti\u010du", "iz", "prehri\u0161\u0107anskog", "perioda", "srpska", "crkva", "posle", "dobijanja", "autokefalnosti", "1219", "godine", "u", "vreme", "svetog", "save", "zabranila", "je", "sve\u0161tenicima", "da", "\u010dinodejstvuju", "u", "obredima", "\u017ertvovanja", "\u017eivotinja", "pored", "crkava", "u", "spomen", "svetaca", "i", "za", "pokoj", "umrlih", "dozvoljeno", "je", "bilo", "svakome", "da", "kod", "svoje", "ku\u0107e", "zakolje", "\u017eivotinju", "tek", "kada", "se", "meso", "ispe\u010de", "i", "iznese", "na", "trpezu", "sve\u0161tenik", "je", "mogao", "da", "blagoslovi", "trpezu", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "se", "protive", "ovakvom", "tuma\u010denju", "i", "ka\u017eu", "da", "krsna", "slava", "nije", "ostatak", "nekog", "paganskog", "verovanja", "u", "ku\u0107ne", "bogove", "proslava", "krsnog", "imena", "poti\u010de", "jo\u0161", "iz", "vremena", "doseljavanja", "slovena", "na", "balkan", "i", "primanja", "hri\u0161\u0107anstva", "srbi", "tako", "slave", "onog", "svetitelja", "na", "\u010diji", "praznik", "su", "kr\u0161tenjem", "na\u0161i", "preci", "primili", "veru", "hristovu", "po\u0161to", "je", "to", "bilo", "posle", "napornih", "poljskih", "radova", "najve\u0107i", "broj", "slava", "pada", "u", "jesen", "i", "zimu", "svetitelj", "koji", "se", "slavi", "tog", "dana", "je", "za\u0161titnik", "\u010ditave", "porodice", "i", "slava", "se", "prenosi", "sa", "oca", "na", "sina", "tako", "patron", "doma", "kao", "bo\u017eji", "ugodnik", "bdi", "nad", "svim", "precima", "i", "potomcima", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "politika", "24.12.2006", "molitva", "a", "ne", "prejedanje", "dizanje", "slavskog", "kola\u010da", "protojerej-stavrofor", "had\u017ei", "ljubodrag", "petrovi\u0107", "priznaje", "da", "danas", "ima", "anomalija", "u", "slavskim", "obi\u010dajima", "krsna", "slava", "kod", "pravoslavnih", "srba", "nije", "ostatak", "paganskog", "verovanja", "u", "doma\u0107e", "bogove", "takve", "tvrdnje", "kako", "ka\u017ee", "protojerej-stavrofor", "had\u017ei", "ljubodrag", "petrovi\u0107", "proturaju", "zlonamerni", "ili", "oni", "koji", "ne", "znaju", "pravi", "hri\u0161\u0107anski", "smisao", "slave", "\u201eu", "paganstvu", "je", "bilo", "kumira", "i", "doma\u0107ih", "bogova", "ali", "sveti", "nikola", "i", "svi", "ostali", "svetitelji", "nemaju", "nikakve", "veze", "s", "tim", "izmi\u0161ljenim", "bo\u017eanstvima", "krsna", "slava", "je", "\u010disto", "hri\u0161\u0107ansko", "slavljenje", "boga", "i", "svetitelja", "jer", "su", "se", "tada", "na", "ve\u0107e", "crkvene", "praznike", "\u010ditave", "porodice", "kr\u0161tavale", "ako", "je", "u", "ponekim", "krajevima", "u", "obi\u010dajima", "i", "ostalo", "paganskih", "primesa", "to", "je", "samo", "dokaz", "da", "oni", "koji", "su", "primili", "hri\u0161\u0107anstvo", "nisu", "dovoljno", "hri\u0161\u0107anski", "uzrasli\u201d", "obja\u0161njava", "otac", "ljubodrag", "koji", "podse\u0107a", "da", "se", "sveti", "nikola", "\u010dudotvorac", "19", "decembra", "u", "crkvi", "hristovoj", "proslavio", "1663", "put", "krsna", "slava", "je", "veliki", "i", "sveti", "dan", "u", "\u017eivotu", "svakog", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anina", "i", "vernika", "toga", "dana", "je", "porodi\u010dno", "molitveno", "slavlje", "jer", "se", "proslavlja", "svetitelj", "koji", "je", "bo\u017eji", "ugodnik", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "je", "dobio", "dar", "duha", "svetoga", "da", "poma\u017ee", "ljudima", "u", "raznim", "situacijama", "zahvalnost", "bogu", "kako", "isti\u010de", "otac", "had\u017ei", "ljubodrag", "petrovi\u0107", "obi\u010daj", "je", "da", "sve\u0161tenik", "nekoliko", "dana", "pre", "slave", "do\u0111e", "u", "ku\u0107u", "sve\u010dara", "i", "osve\u0161ta", "vodicu", "na", "dan", "slave", "cela", "porodica", "predvo\u0111ena", "doma\u0107inom", "nosi", "u", "hram", "kola\u010d", "\u017eito", "crno", "vino", "i", "sve\u0107u", "posle", "\u010dina", "rezanja", "kola\u010da", "u", "domu", "uz", "molitve", "i", "pevanje", "tropara", "svecu", "doma\u0107in", "pali", "sve\u0107u", "i", "do\u010dekuju", "se", "gosti", "\u201eporodice", "bi", "trebalo", "da", "se", "molitvom", "i", "postom", "pripreme", "i", "na", "dan", "slave", "ako", "se", "slu\u017ei", "sveta", "liturgija", "da", "se", "pri\u010deste", "u", "crkvi", "za", "slavu", "se", "priprema", "trpeza", "za", "goste", "ali", "iz", "zahvalnosti", "bogu", "\u0161to", "nam", "je", "tu", "hranu", "darovao", "a", "ne", "da", "bi", "se", "prejedali", "i", "opijali", "ne", "bi", "trebalo", "da", "hrana", "i", "pi\u0107e", "prete\u017eu", "u", "odnosu", "na", "molitveno", "slavlje", "ve\u0107", "da", "budu", "u", "harmoniji\u201d", "ka\u017ee", "ovaj", "sve\u0161tenik", "ina\u010de", "i", "sekretar", "verskog", "dobrotvornog", "starateljstva", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "otac", "ljubodrag", "priznaje", "da", "danas", "ima", "anomalija", "u", "obele\u017eavanju", "krsne", "slave", "pojedini", "doma\u0107ini", "kola\u010d", "nose", "na", "brzinu", "u", "crkvu", "samo", "zato", "\u0161to", "se", "valja", "ili", "iz", "obi\u010daja", "jer", "su", "tako", "radili", "preci", "a", "\u017eure", "zapravo", "da", "trpezu", "snabdeju", "s", "dovoljno", "hrane", "i", "pi\u0107a", "krsna", "slava", "bi", "po", "pravilima", "u", "domu", "trebalo", "da", "se", "slavi", "samo", "jedan", "a", "ne", "tri", "dana", "ako", "se", "slavi", "vi\u0161e", "dana", "ispada", "da", "gosti", "dolaze", "samo", "da", "bi", "jeli", "i", "pili", "a", "svetac", "se", "slavi", "samo", "jedan", "dan", "uz", "upaljenu", "sve\u0107u", "i", "\u017eito", "koje", "se", "slu\u017ei", "s", "par\u010detom", "slavskog", "kola\u010da", "\u201ena\u017ealost", "ima", "ljudi", "koji", "dolaze", "na", "slavu", "i", "ne", "prekrste", "se", "i", "ne", "pomole", "bogu", "nego", "odmah", "krenu", "na", "pi\u0107e", "i", "jelo", "sada", "se", "i", "pu\u0161i", "dok", "sve\u0107a", "gori", "\u0161to", "ne", "bi", "smelo", "vode", "se", "ru\u017eni", "razgovori", "a", "\u010duju", "se", "i", "psovke", "u", "ranija", "vremena", "pu\u0161a\u010di", "su", "imali", "pravilan", "odnos", "prema", "svetkovini", "pa", "su", "se", "suzdr\u017eavali", "nekada", "su", "ljudi", "imali", "po\u0161tovanje", "prema", "svetitelju", "pa", "su", "kako", "ka\u017ee", "na\u0161", "narod", "goveli", "stajali", "doma\u0107in", "uop\u0161te", "nije", "sedao", "sa", "gostima", "nego", "je", "stajao", "dok", "sve\u0107a", "gori", "na", "taj", "na\u010din", "je", "iskazivao", "po\u0161tovanje", "prema", "svetitelju", "jer", "je", "stoje\u0107i", "i", "slu\u017ee\u0107i", "goste", "podnosio", "odre\u0111eni", "podvig\u201d", "poja\u0161njava", "ovaj", "sve\u0161tenik", "spc", "tamo", "gde", "crkvena", "pouka", "nije", "stigla", "za", "pojedine", "slave", "a", "pre", "svega", "za", "svetog", "arhangela", "mihaila", "sve\u010dari", "ne", "spremaju", "\u017eito", "to", "je", "pogre\u0161no", "jer", "u", "crkvi", "nema", "\u017eivih", "i", "mrtvih", "svetitelja", "koljivo", "i", "\u017eito", "\u201e\u010dovek", "je", "besmrtno", "bi\u0107e", "a", "sveci", "su", "sveta", "besmrtna", "bi\u0107a", "molitva", "za", "krsnu", "slavu", "se", "vr\u0161i", "i", "za", "pokojne", "i", "za", "\u017eive", "zato", "se", "\u017eito", "kao", "simbol", "smrti", "i", "vaskrsenja", "i", "sprema", "radi", "te", "simboli\u010dke", "izra\u017eajnosti", "bolje", "je", "da", "se", "\u017eito", "ne", "melje", "ve\u0107", "da", "se", "cela", "zrna", "stave", "u", "\u010diniju", "i", "zaslade", "kad", "\u010dovek", "gleda", "koljivo", "onda", "razmi\u0161lja", "kako", "to", "mrtvo", "zrno", "p\u0161enice", "kada", "se", "stavi", "u", "zemlju", "o\u017eivi", "i", "vaskrsne\u201d", "pri\u010da", "na\u0161", "sagovornik", "slavski", "kola\u010d", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "naru\u010duje", "u", "pekari", "jer", "on", "simbolizuje", "samog", "gospoda", "isusa", "hrista", "i", "njegovu", "krsnu", "\u017ertvu", "doma\u0107ica", "bi", "trebalo", "da", "ga", "umesi", "osve\u0161tanom", "vodicom", "i", "time", "i", "ona", "prinese", "neku", "\u017ertvu", "pogre\u0161no", "je", "kako", "ka\u017ee", "otac", "ljubodrag", "slavske", "kola\u010de", "ukra\u0161avati", "\u017eivotinjicama", "na", "primer", "pticama", "\u201eispada", "da", "smo", "mi", "pagani", "pa", "prinosimo", "bogu", "\u017eivotinje", "na", "kola\u010d", "se", "utiskuje", "pe\u010dat", "sa", "slovima", "is", "hs", "ni", "ka", "\u0161to", "zna\u010di", "\u2013", "isus", "hristos", "pobe\u0111uje", "a", "ukra\u0161ava", "se", "isklju\u010divo", "gro\u017e\u0111em", "jabukama", "orasima\u201d", "protojerej", "ljubodrag", "priznaje", "da", "se", "ponekad", "postidi", "kada", "vidi", "kako", "se", "slava", "slavi", "i", "pita", "kako", "je", "mogu\u0107e", "da", "na\u0161", "narod", "toliko", "nisko", "padne", "ali", "kako", "ka\u017ee", "narod", "ipak", "ne", "treba", "kriviti", "jer", "on", "je", "u\u010denik", "a", "sve\u0161tenstvo", "u\u010ditelj", "\u201eako", "u\u010denik", "ne", "zna", "zna\u010di", "u\u010ditelj", "je", "kriv", "jer", "ga", "nije", "dobro", "ili", "uop\u0161te", "nau\u010dio", "kako", "treba", "da", "se", "pona\u0161a", "prilikom", "slavskog", "obreda\u201d", "\u2013", "ako", "se", "slava", "slavi", "samo", "radi", "obi\u010daja", "to", "je", "ne\u0161to", "prolazno", "nema", "duhovnu", "dimenziju", "slavljenjem", "svetitelja", "treba", "da", "te\u017eimo", "da", "nam", "bog", "svojim", "blagoslovom", "i", "ljubavlju", "omogu\u0107i", "zadobijanje", "ve\u010dnog", "\u017eivota", "i", "da", "nas", "uvede", "u", "carstvo", "nebesko", "to", "je", "ta", "ushodna", "linija", "jer", "je", "cilj", "da", "\u010dovek", "obesmrti", "svoju", "du\u0161u", "zato", "je", "krsna", "slava", "prilika", "da", "oni", "koji", "slave", "pretresu", "svoj", "\u017eivot", "pokaju", "se", "za", "u\u010dinjene", "grehe", "treba", "se", "izmiriti", "sa", "svima", "jer", "slava", "treba", "da", "bude", "dan", "duhovnog", "preporoda", "prilika", "da", "\u010dovek", "zauzme", "pravilnu", "orijentaciju", "u", "svom", "\u017eivotu", "a", "ne", "samo", "da", "se", "sve", "svodi", "na", "jelo", "i", "pi\u0107e", "\u2013", "nagla\u0161ava", "otac", "ljubodrag", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "", "posne", "i", "mrsne", "slave", "ako", "slava", "padne", "u", "sredu", "i", "petak", "ili", "u", "vreme", "posta", "kao", "sveti", "nikola", "trpeza", "je", "uvek", "posna", "ali", "kako", "obja\u0161njava", "protojerej-stavrofor", "had\u017ei", "ljubodrag", "petrovi\u0107", "ima", "ljudi", "koji", "ka\u017eu", "\u201eslu\u017eimo", "posnu", "hranu", "dok", "sve\u0107a", "gori", "pa", "posle", "prelaze", "na", "pe\u010denje\u201d", "\u2013", "takav", "obi\u010daj", "nije", "dobar", "ne", "mo\u017eemo", "govoriti", "da", "je", "zlo", "ali", "nije", "verski", "ispravno", "zato", "\u0161to", "sve\u010dari", "ne", "rade", "onako", "kako", "crkva", "propisuje", "ve\u0107", "po", "svome", "\u2013", "obja\u0161njava", "otac", "ljubodrag", "po", "crkvenom", "u\u010denju", "ne", "postoji", "posna", "i", "mrsna", "hrana", "ve\u0107", "dozvoljena", "i", "nedozvoljena", "hrana", "u", "vreme", "posta", "hrana", "sama", "po", "sebi", "nije", "ni", "dobra", "ni", "zla", "bog", "je", "kako", "isti\u010de", "protojerej", "ljubodrag", "stvorio", "hranu", "da", "je", "\u010dovek", "upotrebljava", "ali", "u", "vreme", "posta", "ne", "jedu", "se", "meso", "jaja", "i", "mleko", "kako", "bi", "vernik", "smirio", "strasti", "i", "duhovno", "ovladao", "sobom", "\u0161ta", "uraditi", "ako", "neko", "ode", "u", "goste", "a", "sve\u010dar", "je", "umesto", "ribe", "spremio", "meso", "za", "trpezu", "\u2013", "te\u0161ko", "je", "to", "nekad", "razgrani\u010diti", "apostol", "petar", "ka\u017ee", "\u201ekako", "ti", "prinesu", "tako", "jedi\u201d", "ako", "zna\u0161", "da", "taj", "koji", "ne", "slavi", "kako", "crkva", "propisuje", "bolje", "je", "da", "se", "ne", "ode", "ali", "ako", "si", "ve\u0107", "na", "slavi", "zbog", "ljubavi", "prema", "prijatelju", "onda", "poslu\u017ei", "se", "reda", "radi", "hranom", "koja", "je", "na", "trpezi", "vi\u0161e", "iz", "pristojnosti", "da", "ne", "bi", "o\u017ealostio", "onoga", "ko", "slavi", "\u2013", "ka\u017ee", "had\u017ei", "ljubodrag", "petrovi\u0107", "m", "s", "p", "", "nikoljdan", "aran\u0111elovdan", "jovanjdan", "svaki", "dan", "u", "crkvenom", "kalendaru", "posve\u0107en", "je", "uspomeni", "na", "nekog", "svetitelja", "ne", "praznuju", "se", "svi", "dani", "jednako", "po", "pravilima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "praznici", "se", "bogoslu\u017ebeno", "dele", "na", "velike", "srednje", "i", "male", "tako", "imamo", "gospodnje", "bogorodi\u010dne", "an\u0111eoske", "proro\u010dke", "", "apostolske", "pa", "zatim", "praznike", "svetih", "otaca", "pastira", "mu\u010denika", "sve\u0161tenomu\u010denika", "prepodobnih", "pravednih", "besrebrenika", "i", "\u010dudotvoraca", "kao", "krsnu", "slavu", "srbi", "najvi\u0161e", "proslavljaju", "svetog", "nikolu", "nikoljdan", "19", "decembar", "zatim", "sabor", "svetog", "arhangela", "mihaila", "aran\u0111elovdan", "21", "novembar", "svetog", "jovana", "krstitelja", "jovanjdan", "20", "januar", "svetog", "velikomu\u010denika", "georgija", "\u0111ur\u0111evdan", "6", "maj", "posle", "ove", "velike", "\u010detvorke", "srbi", "najvi\u0161e", "praznuju", "slede\u0107e", "svetitelje", "kao", "krsno", "ime", "sveti", "prvomu\u010denik", "i", "arhi\u0111akon", "stefan", "9", "januar", "sveti", "velikomu\u010denik", "dimitrije", "mitrovdan", "8", "novembar", "prepodobna", "mati", "paraskeva", "sveta", "petka", "27", "oktobar", "sveti", "apostol", "i", "jevan\u0111elist", "luka", "lu\u010dindan", "31", "oktobar", "sveti", "apostoli", "petar", "i", "pavle", "petrovdan", "12", "jul", "sveti", "kozma", "i", "damjan", "vra\u010devi", "15", "novembar", "obnovljenje", "hrama", "svetog", "velikomu\u010denika", "georgija", "\u0111ur\u0111ic", "16", "novembar", "mnogi", "sve\u010dari", "osim", "glavne", "slave", "proslavljaju", "jo\u0161", "jedan", "dan", "koji", "se", "odnosi", "na", "svetitelja", "tako", "mnogi", "koji", "slave", "svetog", "nikolu", "preslavljaju", "i", "prenos", "mo\u0161tiju", "svetog", "nikolaja", "", "22", "maj", "odnosno", "ako", "slave", "jovanjdan", "preslavljaju", "ivanjdan", "7", "jula", "osim", "doma\u0107ih", "krsnih", "ima", "i", "crkvenih", "\u0161kolskih", "op\u0161tinskih", "i", "esnafskih", "slava", "svaka", "crkva", "i", "manastir", "posve\u0107eni", "su", "nekom", "bo\u017ejem", "ugodniku", "me\u0111u", "poznatijim", "manastirskim", "slavama", "su", "ostrog\u2013", "sveti", "vasilije", "ostro\u0161ki", "12", "maj", "de\u010dani", "\u2013", "sveti", "kralj", "stefan", "de\u010danski", "mratindan", "24", "novembra", "devi\u010d", "\u2013", "sveti", "joanikije", "devi\u010dki", "15", "decembar", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "\u2013", "\u0111ur\u0111evdan", "svaka", "mesto", "u", "srbiji", "ima", "svoju", "slavu", "tako", "na", "primer", "beograd", "slavi", "vaznesenje", "isusa", "hrista", "spasovdan", "40", "dan", "posle", "vaskrsa", "sve\u010danom", "litijom", "koja", "ide", "ulicama", "grada", "posle", "svete", "liturgije", "u", "vaznesenjskoj", "crkvi", "sve", "srpske", "\u0161kole", "slave", "svetog", "savu", "27", "januara", "knez", "milo\u0161", "je", "prvih", "dana", "1827", "godine", "zapovedio", "da", "se", "sveti", "sava", "svetkuje", "kao", "najve\u0107i", "bo\u017eji", "ugodnik", "ali", "tek", "zakonom", "od", "26", "januara", "1841", "godine", "sveti", "sava", "je", "postao", "za\u0161titnik", "\u0161kola", "m", "pe\u0161i\u0107", "politika", "24.12.2006", "\u017eito", "na", "klaviru", "srpske", "doma\u0107ice", "posebno", "spremaju", "slavsku", "trpezu", "za", "to", "se", "mora", "imati", "i", "vremena", "i", "namirnica", "krsna", "slava", "u", "srba", "je", "ciklusni", "doga\u0111aj", "jednom", "godi\u0161nje", "\u010dije", "je", "odigravanje", "predvidivo", "pona\u0161anje", "u\u010desnika", "zadato", "a", "ishod", "bi", "trebalo", "da", "bude", "\u2013", "zajedni\u0161tvo", "prijateljstvo", "i", "iskazano", "gostoprimstvo", "ravno", "je", "svetogr\u0111u", "da", "neko", "naru\u0161i", "redosled", "ili", "prekr\u0161i", "pre\u0107utno", "po\u0161tovanje", "pozvanih", "pa", "da", "\u201epokvari", "slavu\u201d", "i", "preobrati", "je", "u", "politi\u010dku", "ili", "porodi\u010dnu", "sva\u0111u", "izreka", "\u201eniko", "nema", "\u0161to", "srbin", "imade\u201d", "u", "stvarnosti", "je", "nepobitna", "niko", "na", "svetu", "nema", "krsnu", "slavu", "i", "to", "jo\u0161", "od", "svetog", "save", "rastka", "nemanji\u0107a", "1175\u20131235", "koji", "je", "kroz", "poruku", "o", "slozi", "kao", "jedinom", "izlazu", "za", "narod", "kome", "prete", "vekovi", "su\u017eanjstva", "uveo", "i", "obi\u010daj", "da", "svaka", "ku\u0107a", "ima", "svog", "sveca", "verski", "\u010din", "preobra\u0107enja", "iz", "paganstva", "u", "hri\u0161\u0107anstvo", "podrazumevao", "je", "i", "zamenu", "vi\u0161e", "bo\u017eanstava", "ikonama", "novih", "svetitelja", "jedna", "od", "glavnih", "odlika", "srpskog", "pravoslavlja", "je", "krsna", "slava", "prvi", "slavski", "sve\u010dari", "u", "srbiji", "birali", "su", "kao", "krsno", "ime", "sveca", "na", "\u010diji", "najsve\u010daniji", "dan", "su", "bili", "kr\u0161teni", "tako", "je", "po\u010delo", "slava", "svetac", "za\u0161titnik", "je", "doma\u0107eg", "ognji\u0161ta", "pro\u0161li", "su", "i", "turci", "i", "ratovi", "i", "vladavina", "ateizma", "slava", "je", "opstala", "ne", "samo", "da", "je", "izdr\u017eala", "progone", "nego", "se", "broj", "sve\u010dara", "umno\u017eavao", "pojavili", "su", "se", "krajem", "osamdesetih", "godina", "dvadesetog", "veka", "ubrzo", "po\u0161to", "je", "pao", "berlinski", "zid", "u", "trenutku", "kada", "je", "gra\u0111anska", "porodica", "ve\u0107", "sasvim", "zamenjena", "savremenom", "porodicom", "vi\u0161e", "razvoda", "i", "manje", "dece", "", "slava", "se", "vra\u0107a", "u", "srbiju", "i", "delove", "biv\u0161e", "jugoslavije", "gde", "su", "oni", "\u017eiveli", "kroz", "sva", "vrata", "i", "na", "sva", "zvona", "opet", "je", "dokaz", "nacionalnog", "identiteta", "danas", "slave", "mnogi", "koji", "nikad", "nisu", "slavili", "ili", "njihovi", "o\u010devi", "jesu", "a", "oni", "nisu", "mogli", "naravno", "da", "su", "nastavili", "da", "slave", "i", "oni", "koji", "su", "decenijama", "to", "\u010dinili", "u", "potaji", "kao", "zavereni\u010dka", "grupa", "ko", "je", "za", "vreme", "tita", "i\u0161ao", "na", "slave", "bio", "je", "sumnjiv", "kao", "i", "onaj", "koji", "je", "slavio", "a", "\u201e", "ozna", "udb-a", "sve", "dozna\u201d", "sve\u0161tenici", "su", "tada", "bili", "maltene", "bez", "posla", "danas", "ne", "mogu", "da", "postignu", "sve", "doma\u0107in", "stoji", "pravila", "pona\u0161anja", "gostiju", "na", "slavi", "nepisano", "su", "priznata", "uredan", "izgled", "buket", "cve\u0107a", "ili", "fla\u0161a", "vina", "doma\u0107in", "stoji", "i", "pita", "svakog", "za", "zdravlje", "\u010destitanje", "rukovanjem", "ili", "trostrukim", "poljupcem", "u", "zavisnosti", "od", "bliskosti", "zauzimanje", "svog", "mesta", "za", "stolom", "nekoliko", "ljubaznih", "re\u010denica", "s", "okolnim", "zvanicama", "pi\u0107ence", "izbegavanje", "zle", "re\u010di", "poznato", "je", "da", "srpske", "doma\u0107ice", "posebno", "spremaju", "slavsku", "trpezu", "za", "to", "se", "mora", "imati", "i", "vremena", "i", "namirnica", "stranac", "koji", "takvo", "poslu\u017eenje", "ugleda", "i", "okusi", "ubrzo", "posle", "\u010du\u0111enja", "prepu\u0161ta", "se", "hedonisti\u010dkoj", "ugodnosti", "koju", "stvara", "dobar", "zalogaj", "uz", "kapljicu", "najslavljeniji", "svetac", "je", "sveti", "nikola", "19", "decembra", "ba\u0161", "kada", "su", "turske", "vlasti", "tra\u017eile", "od", "italijanskih", "da", "se", "deo", "njegovih", "mo\u0161tiju", "prebaci", "iz", "barija", "na", "rodno", "tlo", "i", "to", "je", "posna", "slava", "jer", "\u201epada\u201d", "u", "vreme", "bo\u017ei\u0107nog", "posta", "ali", "\u2013", "u", "beogradu", "recimo", "\u2013", "od", "\u0111ur\u0111evdana", "do", "mitrovdana", "slavi", "se", "38", "slava", "preko", "cele", "godine", "i", "do", "osamdeset", "ve\u0107ina", "je", "mrsna", "i", "posna", "slava", "mo\u017ee", "obilovati", "\u0111akonijama", "to", "najbolje", "zna", "etnolog", "dragomir", "antoni\u0107", "autor", "\u201eposnog", "kuvara\u201d", "koji", "se", "i", "primenjuje", "u", "nekim", "restoranima", "posne", "slave", "mogu", "imati", "i", "pikanterije", "kao", "\u0161to", "je", "sarmica", "od", "kiselog", "kupusa", "sa", "orasima", "bademima", "i", "biberom", "sasvim", "je", "nov", "pomalo", "verski", "neprikladan", "jer", "ku\u0107na", "ikona", "ako", "je", "ima", "nije", "ba\u0161", "za", "no\u0161enje", "na\u010din", "slavljenja", "krsne", "slave", "u", "restoranu", "\u010dak", "je", "i", "ministarstvo", "za", "trgovinu", "i", "turizam", "predvidelo", "\u201eslave", "u", "ugostiteljskoj", "ponudi\u201d", "zajedni\u010dko", "ognji\u0161te", "nalazi", "se", "u", "kafani", "ako", "sve\u010dar", "nema", "drugih", "mogu\u0107nosti", "ili", "doma\u0107ica", "\u201enije", "u", "fazonu\u201d", "da", "provede", "nekoliko", "dana", "u", "kuhinji", "gde", "se", "priprema", "sve", "kako", "dolikuje", "malo", "je", "onih", "koji", "jo\u0161", "mese", "testo", "za", "slavski", "kola\u010d", "ina\u010de", "veoma", "tra\u017eenu", "robu", "u", "megamarketima", "pekarama", "i", "poslasti\u010darnicama", "kao", "na\u010din", "okupljanja", "rodbine", "i", "prijatelja", "slava", "je", "i", "vid", "ispoljavanja", "doma\u0107inove", "gostoprimljivosti", "i", "dru\u0161tvenog", "presti\u017ea", "recimo", "kara\u0111or\u0111evi\u0107i", "slave", "svetog", "andreju", "prvozvanog", "i", "tada", "se", "na", "belom", "dvoru", "okupi", "politi\u010dka", "i", "privredna", "elita", "kao", "i", "diplomatski", "kor", "porodica", "kari\u0107", "je", "jovanjdan", "pretvorila", "u", "strana\u010dku", "slavu", "a", "\u0111ur\u0111evdan", "slave", "i", "demokratska", "stranka", "i", "demokratska", "stranka", "srbije", "mo\u017eda", "\u0107e", "jednom", "sesti", "za", "zajedni\u010dku", "trpezu", "slava", "beograda", "je", "spasovdan", "ministarstvo", "finansija", "i", "uprava", "carina", "slavi", "svetog", "mateju", "kako", "pi\u0161e", "na", "njihovom", "internet", "sajtu", "a", "pored", "tog", "obave\u0161tenja", "stoji", "ostalo", "\u201etenderi", "i", "nabavke", "borba", "protiv", "korupcije", "suzbijanje", "kriminala...\u201d", "srpski", "pokret", "obnove", "slavi", "vidovdan", "srpska", "radikalna", "stranka", "\u2013", "tri", "jerarha", "nova", "srbija", "\u2013", "svetog", "simeuna", "miroto\u010divog", "a", "sindikat", "ma\u0161inovo\u0111a", "\u2013", "ognjenu", "mariju", "slave", "i", "zanatska", "i", "trgova\u010dka", "udru\u017eenja", "esnafske", "slave", "u", "novije", "vreme", "i", "preduze\u0107a", "sportski", "klubovi", "neka", "nam", "oproste", "oni", "koje", "nismo", "spomenuli", "majkl", "bauring", "fotograf", "iz", "engleske", "godinama", "ve\u0107", "pravi", "slike", "o", "srbiji", "u", "maju", "je", "imao", "izlo\u017ebu", "fotografija", "u", "beogradu", "mnogo", "prijatelja", "je", "ovde", "stekao", "i", "ka\u017ee", "da", "on", "kao", "protestant", "tako\u0111e", "slavi", "svetog", "\u0111or\u0111a", "koji", "je", "njihov", "za\u0161titnik", "\u201epo", "tome", "su", "pravoslavci", "bli\u017ei", "protestantima", "nego", "katolicima", "mada", "srbi", "jedinstveni", "jesu", "pa", "makar", "samo", "i", "zbog", "originalnog", "na\u010dina", "kako", "slave....\u201d", "za", "svetog", "nikolu", "pozvan", "je", "na", "slavu", "u", "jednu", "mladu", "beogradsku", "porodicu", "\u017eito", "se", "nalazilo", "na", "klaviru", "gosti", "su", "uzimali", "po", "ka\u0161i\u010dicu", "neko", "se", "krstio", "neko", "nije", "\u010destitali", "su", "i", "bili", "veseli", "potom", "su", "slu\u017eeni", "\u0161pageti", "s", "ribljim", "plodovima", "razne", "salate", "ra\u017eani", "hleb", "i", "doma\u0107i", "posni", "kola\u010di", "naru\u010deni", "za", "tu", "namenu", "alkoholna", "pi\u0107a", "su", "zamenjena", "sokovima", "i", "\u010dajem", "ali", "ko", "je", "hteo", "mogao", "je", "i", "malko", "da", "popije", "iz", "zvu\u010dnika", "muzi\u010dkog", "ure\u0111aja", "dopirao", "je", "tihi", "etnod\u017eez", "zbog", "inata", "mo\u017eda", "zna", "on", "i", "za", "slave", "gde", "jelovnik", "za", "slavski", "mrsni", "ru\u010dak", "izgleda", "ovako", "predjelo", "\u2013", "pihtije", "sir", "kajmak", "ruska", "salata", "suvo", "meso", "tele\u0107a", "\u010dorba", "sarma", "uz", "feferone", "i", "kiselo", "povr\u0107e", "tur\u0161ija", "pe\u010denje", "prase\u0107e", "uz", "ajvar", "i", "ren", "torta", "i", "sitni", "kola\u010di", "ko", "izdr\u017ei", "taj", "ru\u010dak", "mora", "imati", "dobar", "\u017eeludac", "kafa", "rakija", "vino", "i", "pivo", "u", "velikim", "koli\u010dinama", "se", "podrazumevaju", "ne", "pri\u010da", "se", "mnogo", "do\u0111e\u0161", "pojede\u0161", "i", "ode\u0161", "onda", "do\u0111u", "drugi", "za", "slavskim", "stolom", "se", "gosti", "mogu", "poslu\u017eivati", "u", "smenama", "sva", "tri", "dana", "od", "kojih", "je", "prvi", "po", "zakonu", "neradan", "i", "to", "po", "njihovom", "zna\u010daju", "i", "mestu", "na", "porodi\u010dnom", "stablu", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "nala\u017ee", "odre\u0111ena", "pravila", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "osveti", "vodicu", "hleb", "koljivo", "vino", "sve\u0107u", "\u017eito", "poneko", "nema", "vremena", "novca", "ili", "\u017eelje", "da", "slavi", "tako", "pa", "sve", "to", "\u010dini", "sam", "ali", "bez", "crkve", "slava", "ne", "va\u017ei", "akademik", "dimitrije", "bogdanovi\u0107", "je", "napisao", "\u201etvorac", "slave", "je", "upravo", "svetosavska", "crkva", "slava", "je", "svetosavski", "kult", "to", "nije", "slavlje", "pojedinca", "nego", "porodice", "male", "crkve", "koja", "je", "deo", "velike", "crkve.\u201d", "\u201ehri\u0161\u0107anska", "porodica", "je", "\u201edoma\u0107a", "crkva\u201d", "otac", "predaje", "sinu", "slavu", "a", "pogre\u0161no", "je", "da", "sinovi", "ne", "slave", "dok", "im", "je", "otac", "\u017eiv", "\u010dine", "to", "\u010dim", "zasnuju", "porodicu", "milorad", "gavrilovi\u0107", "65", "zvani", "batan", "in\u017eenjer", "\u0161umarstva", "iz", "mladenovca", "u", "penziji", "slavi", "svetog", "luku", "od", "rane", "mladosti", "je", "doma\u0107in", "jer", "mu", "je", "pokojni", "otac", "bio", "u", "emigraciji", "u", "sad", "u", "inat", "svima", "batan", "je", "javno", "pozivao", "kolege", "prijatelje", "komuniste", "koji", "su", "se", "javno", "odricali", "slave", "ali", "su", "neki", "ipak", "dolazili", "u", "njegov", "dom", "u", "tamnavskom", "selu", "novaci", "da", "se", "najedu", "napiju", "i", "ispri\u010daju", "\u010dak", "i", "o", "zabranjenim", "temama", "ko", "je", "jednom", "pozvan", "na", "slavu", "uvek", "je", "dobrodo\u0161ao", "\u201ena", "slavu", "se", "ne", "zove\u201d", "mi\u0161ljenje", "je", "i", "starog", "beogra\u0111anina", "aleksandra", "radosavljevi\u0107a", "70", "zvanog", "grend\u017eer", "televizijskog", "snimatelja", "u", "penziji", "koji", "je", "protiv", "toga", "da", "se", "bilo", "\u010dime", "remeti", "mir", "i", "dostojanstvo", "slave", "da", "se", "ne", "kr\u0161e", "pravila", "zna", "se", "ko", "gde", "i", "kod", "koga", "ide", "to", "su", "niti", "prijateljstva", "koje", "traju", "od", "slave", "do", "slave", "kidaju", "ih", "samo", "bolest", "starost", "i", "smrt", "ponekad", "i", "sva\u0111a", "slava", "je", "nasledna", "kao", "i", "ikona", "ako", "roditelji", "ne", "usmeravaju", "decu", "na", "to", "da", "pridaju", "zna\u010daj", "ovom", "nacionalnom", "obele\u017eju", "onda", "smo", "propali", "kao", "narod", "pojedini", "susreti", "traju", "od", "slave", "do", "slave", "ljudi", "se", "pose\u0107uju", "mada", "se", "ina\u010de", "retko", "vi\u0111aju", "ili", "\u010duju", "telefonom", "ali", "na", "slave", "odlaze", "ponekad", "se", "dnevno", "mora", "obi\u0107i", "i", "nekoliko", "sve\u010dara", "druga\u010dija", "su", "vremena", "neki", "doma\u0107ini", "primaju", "i", "vi\u0161e", "od", "300", "gostiju", "dok", "neki", "imaju", "samo", "za", "osnovno", "\u2013", "sve\u0107u", "kola\u010d", "vino", "i", "zakusku", "retko", "jo\u0161", "koji", "doma\u0107in", "celog", "dana", "stoji", "do\u010dekuje", "i", "ispra\u0107a", "goste", "jo\u0161", "re\u0111e", "se", "deca", "gostiju", "darivaju", "kola\u010dima", "\u201eza", "poneti\u201d", "ima", "tuma\u010denja", "da", "je", "obi\u010daj", "slavljenja", "nastao", "i", "kao", "iskaz", "gostoprimstva", "po", "uzoru", "na", "prabiblijskog", "oca", "avrama", "koji", "je", "ugostio", "tri", "gosta", "ali", "va\u017ei", "jo\u0161", "jedno", "nepisano", "pravilo", "ovog", "verskog", "obreda", "\u201ekakav", "doma\u0107in", "takva", "slava\u201d", "po", "broju", "i", "ugledu", "gostiju", "u", "okru\u017eenju", "se", "meri", "ugled", "doma\u0107ina", "zato", "srbi", "ne", "\u0161tede", "na", "slavama", "naprotiv", "\u0161tede", "pre", "slave", "kako", "bi", "\u0161to", "bogatije", "ugostili", "zvanice", "i", "to", "je", "mo\u017eda", "zbog", "inata", "milorad", "\u0107irilovi\u0107", "politika", "24.12.2006", "slavimo", "ali", "sa", "merom", "dogodine", "\u0107emo", "praznovati", "osam", "dana", "za", "dr\u017eavne", "i", "jo\u0161", "po", "jedan", "za", "verski", "praznik", "\u2013", "u", "januaru", "praznuju", "du\u017ee", "oni", "koji", "nemaju", "posla", "zaposleni", "u", "srbiji", "praznova\u0107e", "2007", "godine", "osam", "dana", "za", "dr\u017eavne", "praznike", "i", "jo\u0161", "po", "jedan", "za", "verski", "praznik", "reklo", "bi", "se", "da", "nije", "previ\u0161e", "iako", "nas", "bije", "glas", "da", "smo", "ne", "samo", "regionalni", "ve\u0107", "i", "evropski", "a", "mo\u017eda", "i", "svetski", "\u0161ampioni", "u", "praznovanju", "kad", "se", "uporedimo", "sa", "kom\u0161ijama", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "one", "koji", "su", "\u201eve\u0107", "u", "evropi\u201d", "vidi", "se", "da", "nije", "ba\u0161", "tako", "dakle", "zaposleni", "u", "srbiji", "mogu", "da", "praznuju", "devet", "dana", "u", "godini", "ali", "uvre\u017eilo", "se", "mi\u0161ljenje", "da", "smo", "skloni", "da", "zvani\u010dnim", "prazni\u010dnim", "danima", "pridodamo", "i", "poneki", "radni", "koji", "se", "na\u0111e", "izme\u0111u", "dve", "svetkovine", "zato", "se", "vi\u0161e", "od", "na\u0161ih", "nego", "od", "stranih", "eksperata", "proteklih", "godina", "moglo", "\u010duti", "da", "previ\u0161e", "praznujemo", "jer", "taj", "luksuz", "sebi", "ne", "mogu", "da", "priu\u0161te", "ni", "vi\u0161estruko", "bogatiji", "od", "nas", "a", "kamoli", "mi", "koji", "smo", "tek", "krenuli", "u", "obnovu", "i", "izgradnju", "dru\u0161tva", "pravde", "i", "blagostanja", "a", "dok", "traje", "obnova", "bar", "mi", "to", "znamo", "\u2013", "nema", "odmora", "koliko", "god", "nam", "te\u0161ko", "padale", "te", "re\u010di", "prekora", "zbog", "na\u0161eg", "praznovanja", "naro\u010dito", "onog", "januarskog", "\u010dinjenica", "je", "da", "nam", "je", "radni", "u\u010dinak", "u", "tom", "mesecu", "ne\u0161to", "slabiji", "od", "godi\u0161njeg", "proseka", "tako", "je", "industrijska", "proizvodnja", "u", "januaru", "redovno", "manja", "od", "proseka", "ostalih", "12", "meseci", "pa", "\u010dak", "i", "od", "februarskog", "ali", "i", "drugi", "narodi", "imaju", "neki", "mesec", "u", "kome", "se", "natprose\u010dno", "praznuje", "zna", "li", "se", "koliki", "se", "u", "srbiji", "izgubi", "zbog", "toga", "\u0161to", "se", "toliko", "praznuje", "svojevremeno", "je", "jedan", "od", "\u010dlanova", "republi\u010dke", "vlade", "izrekao", "sumu", "od", "nekoliko", "milijardi", "dinara", "gubitka", "od", "potencijalnog", "bruto-proizvoda", "u", "januaru", "kada", "prema", "nezvani\u010dnim", "podacima", "vi\u0161e", "od", "50", "odsto", "zaposlenih", "praznuje", "10", "dana", "u", "republi\u010dkom", "zavodu", "za", "statistiku", "ka\u017eu", "da", "nijedno", "ministarstvo", "od", "2001", "naovamo", "a", "ni", "ranije", "nije", "tra\u017eilo", "odgovor", "na", "to", "pitanje", "niti", "su", "se", "u", "ovoj", "dr\u017eavnoj", "slu\u017ebi", "samoinicijativno", "bavili", "tom", "ra\u010dunicom", "prema", "tome", "koliko", "se", "zbog", "praznika", "u", "srbiji", "manje", "proizvede", "odnosno", "za", "koliko", "bi", "procenata", "na\u0161", "bruto", "doma\u0107i", "proizvod", "u", "jednoj", "godini", "bio", "ve\u0107i", "da", "ne", "praznujemo", "toliko", "koliko", "praznujemo", "\u2013", "ne", "zna", "se", "pa", "gde", "se", "to", "praznuje", "od", "zvani\u010dne", "do", "srpske", "nove", "godine", "iskustvo", "kazuje", "da", "je", "to", "obi\u010daj", "u", "trgovini", "naro\u010dito", "u", "onoj", "na", "veliko", "i", "u", "onim", "prodavnicama", "koje", "nude", "gra\u0111evinski", "vodoinstalaterski", "i", "elektromaterijal", "\u2013", "onaj", "ko", "ima", "posla", "ne", "odmara", "se", "i", "ne", "spaja", "praznike", "dobra", "porud\u017ebina", "se", "ne", "odbija", "u", "tom", "slu\u010daju", "radi", "se", "u", "tri", "smene", "i", "nikome", "to", "ne", "smeta", "ni", "vlasniku", "firme", "ni", "zaposlenima", "u", "tom", "slu\u010daju", "svako", "\u0107e", "po\u0161teno", "biti", "pla\u0107en", "za", "prekovremeni", "rad", "\u2013", "ka\u017ee", "jedan", "preduzetnik", "sa", "vi\u0161egodi\u0161njim", "iskustvom", "dakle", "odmaraju", "se", "samo", "oni", "koji", "nemaju", "posla", "ili", "ga", "nemaju", "dovoljno", "da", "pokriju", "tro\u0161kove", "rada", "u", "januaru", "kad", "se", "u", "srbiji", "slave", "dve", "nove", "godine", "bo\u017ei\u0107", "sveti", "stefan", "sveti", "jovan", "krstitelj", "sveti", "sava", "pa", "i", "sabor", "presvete", "bogorodice", "i", "bogojavljenje", "ina\u010de", "po", "va\u017ee\u0107im", "zakonima", "o", "praznicima", "u", "srbiji", "neradni", "dani", "su", "1", "i", "2", "januar", "ponedeljak", "i", "utorak", "za", "proslavu", "nove", "godine", "zatim", "7", "januar", "prvi", "dan", "pravoslavnog", "bo\u017ei\u0107a", "koji", "slede\u0107e", "godine", "pada", "u", "nedelju", "i", "ne", "pomera", "se", "za", "ponedeljak", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "je", "verski", "a", "ne", "dr\u017eavni", "praznik", "neradni", "dan", "je", "i", "15", "februar", "\u010detvrtak", "na", "sretenje", "kada", "se", "slavi", "dan", "dr\u017eavnosti", "srbije", "za", "dan", "dr\u017eave", "koje", "nema", "savezne", "republike", "jugoslavije", "27", "april", "petak", "neradan", "je", "jedan", "dan", "a", "zahvaljuju\u0107i", "tekovinama", "svetske", "radni\u010dke", "klase", "za", "me\u0111unarodni", "praznik", "rada", "ne", "radi", "se", "1", "i", "2", "maja", "utorak", "i", "sreda", "dan", "pobede", "u", "drugom", "svetskom", "ratu", "\u2013", "9", "maj", "praznuje", "se", "radno", "kao", "i", "sveti", "sava", "i", "vidovdan", "\u2013", "27", "januar", "odnosno", "28", "jun", "zaposleni", "imaju", "pravo", "da", "ne", "rade", "i", "za", "verske", "praznike", "bo\u017ei\u0107", "i", "uskrs", "pravoslavci", "ne", "rade", "za", "krsnu", "slavu", "pripadnici", "islamske", "zajednice", "neradno", "slave", "ramazanski", "i", "kurban-bajram", "a", "jevreji", "ne", "rade", "za", "praznik", "jom", "kipur", "zaposleni", "u", "privatnom", "sektoru", "mogu", "u", "dogovoru", "s", "poslodavcem", "da", "spoje", "neradne", "dane", "dva", "bli\u017ea", "praznika", "\u0161to", "je", "proteklih", "godina", "obilato", "kori\u0161\u0107eno", "tako", "da", "se", "praznovanje", "prili\u010dno", "protegne", "kada", "je", "re\u010d", "o", "dr\u017eavnom", "sektoru", "poslanici", "skup\u0161tine", "srbije", "mogu", "\u201ead", "hok\u201d", "odlukom", "da", "za", "koji", "dan", "produ\u017ee", "dane", "slavlja", "i", "u", "dr\u017eavnim", "odnosno", "dru\u0161tvenim", "firmama", "sude\u0107i", "prema", "broju", "neradnih", "prazni\u010dkih", "dana", "ipak", "nismo", "najve\u0107i", "\u201eneradnici\u201d", "jer", "je", "ubedljivi", "rekorder", "u", "praznovanju", "narod", "republike", "srpske", "koji", "samo", "u", "januaru", "zvani\u010dno", "koristi", "10", "neradnih", "dana", "\u2013", "za", "novu", "godinu", "bo\u017ei\u0107", "dan", "republike", "srpsku", "novu", "godinu", "bogojavljenje", "i", "svetog", "savu", "na", "osnovu", "zakona", "o", "slavama", "i", "svetkovinama", "kao", "i", "na", "osnovu", "odluke", "vlade", "republike", "srpske", "neradni", "dani", "su", "1", "i", "2", "januar", "tri", "dana", "bo\u017ei\u0107a", "dan", "republike", "9", "januar", "srpska", "nova", "godina", "\u2013", "14", "i", "15", "januar", "bogojavljenje", "\u2013", "19", "januar", "i", "sveti", "sava", "\u2013", "27", "januar", "u", "hrvatskoj", "je", "za", "dr\u017eavne", "praznike", "neradno", "ukupno", "15", "dana", "a", "uz", "to", "pravo", "na", "po", "jedan", "neradni", "dan", "imaju", "gra\u0111ani", "koji", "7", "januara", "slave", "bo\u017ei\u0107", "pripadnici", "islamske", "veroispovesti", "u", "dane", "ramazanskog", "i", "kurban-bajrama", "kao", "i", "jevreji", "u", "dane", "ro\u0161", "ha\u0161ane", "i", "jom", "kipura", "slovenci", "prema", "zvani\u010dnom", "kalendaru", "svetkovina", "praznuju", "12", "dana", "u", "godini", "koliko", "i", "grci", "dok", "ma\u0111ari", "zbog", "dr\u017eavnih", "praznika", "ne", "idu", "na", "posao", "devet", "radnih", "dana", "tokom", "godine", "aleksandar", "mikavica", "politika", "24.12.2006", "dragoljub", "jovanovi\u0107", "postoji", "pri\u010da", "o", "vrednom", "obu\u0107aru", "koji", "je", "godinama", "slavio", "svetog", "nikolu", "jedne", "no\u0107i", "mu", "se", "ovaj", "svetitelj", "objavio", "i", "upitao", "ga", "\u201ezar", "je", "to", "istinska", "i", "bogu", "ugodna", "slava", "kad", "pozove\u0161", "one", "kod", "kojih", "si", "ti", "tako\u0111e", "na", "slavi", "jeo", "i", "pio", "pa", "ih", "dobro", "ugosti\u0161", "\u010dak", "se", "i", "prejedete", "i", "prepijete", "a", "u", "to", "isto", "vreme", "ima", "u", "tvojoj", "varo\u0161i", "toliko", "bednika", "koji", "gladuju", "i", "cvoko\u0107u", "od", "zime?\u201d", "", "smerni", "majstor", "je", "promenio", "na\u010din", "slavljenja", "po\u010deo", "je", "da", "brine", "o", "prosjacima", "i", "bogaljima", "ali", "se", "na\u017ealost", "u", "varo\u0161i", "niko", "na", "njega", "nije", "ugledao", "ne", "ukazuje", "samo", "ova", "pri\u010dica", "da", "su\u0161tina", "slave", "nije", "zapravo", "i\u0107e", "i", "pi\u0107e", "bila", "slava", "posna", "ili", "mrsna", "slavila", "se", "samotno", "u", "ti\u0161ini", "doma", "ili", "uz", "mno\u0161tvo", "rodbine", "i", "prijatelja", "moraju", "tu", "biti", "prisutne", "neke", "vidljive", "stvari", "kao", "odraz", "nevidljivog", "slavski", "kola\u010d", "hleb", "lomi", "se", "i", "hristovo", "telo", "se", "lomilo", "na", "krstu", "za", "nas", "hristos", "je", "hleb", "\u017eivota", "zato", "slave\u0107i", "slavu", "mi", "ispovedamo", "\u201ehristos", "posred", "nas", "\u2013", "jeste", "i", "bi\u0107e!\u201d", "a", "koliko", "dugo", "\u0107e", "biti", "okretanjem", "kola\u010da", "u", "krug", "nemo", "obznanjujemo", "\u2013", "ve\u010dno", "vino", "proliva", "se", "preko", "hleba", "i", "preko", "\u017eita", "hristova", "krv", "se", "prolila", "za", "opro\u0161tenje", "na\u0161ih", "greha", "sve\u0107a", "poljubi", "se", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "upali", "za\u0161to", "u", "svetom", "pismu", "hristos", "ka\u017ee", "\u201eja", "sam", "svetlost", "sveta.\u201d", "on", "je", "istinito", "svetlo", "koje", "obasjava", "svakoga", "\u010doveka", "zato", "\u201eljubi", "gospoda", "boga", "svojega", "svim", "srcem", "svojim", "i", "svom", "du\u0161om", "svojom.\u201d", "\u017eito", "\u017eito", "je", "\u017ertva", "prinosi", "se", "u", "slavu", "bo\u017eiju", "od", "njega", "jedu", "svi", "uku\u0107ani", "i", "gosti", "p\u0161eni\u010dno", "zrno", "je", "simbol", "ulaska", "u", "\u017eivot", "kroz", "smrt", "hristos", "nam", "je", "otkrio", "\u201eako", "p\u0161eni\u010dno", "zrno", "ne", "padne", "u", "zemlju", "i", "ne", "umre", "ostaje", "samo", "a", "ako", "umre", "donosi", "mnogo", "roda.\u201d", "kada", "uzimamo", "ka\u0161i\u010dicu", "\u017eita", "na", "slavi", "zapitajmo", "se", "da", "li", "smo", "samo\u017eivi", "ili", "sebi", "umiremo", "a", "\u017eivimo", "za", "druge", "ikona", "slika", "slika", "svetitelja", "podsetimo", "se", "ovde", "re\u010di", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "\u201emi", "ne", "obo\u017eavamo", "ni\u0161ta", "i", "nikoga", "osim", "presvete", "trojice", "u", "jedinici", "\u2013", "jedinog", "boga", "ali", "mi", "po\u0161tujemo", "svetitelje", "kao", "najbolju", "decu", "bo\u017eiju", "i", "sledbenike", "hristove", "i", "njihovim", "likovima", "ukazujemo", "posebno", "po\u0161tovanje", "kao", "\u0161to", "deca", "po\u0161tuju", "slike", "svojih", "roditelja", "ili", "bra\u0107e.\u201d", "\u010dovek", "je", "stvoren", "po", "slici", "bo\u017eijoj", "po", "njegovom", "obli\u010dju", "da", "se", "ne", "bi", "upalo", "u", "zamku", "slavljenja", "stvorenja", "umesto", "stvoritelja", "sedmi", "vaseljenski", "sabor", "je", "razjasnio", "razliku", "izme\u0111u", "po\u0161tovanja", "proskunesis", "svetitelja", "\u2013", "\u010doveka", "i", "apsolutnog", "slavljenja", "latreia", "koje", "je", "isklju\u010divo", "namenjeno", "bogu", "dimitrije", "kalezi\u0107", "nam", "ovo", "vrlo", "jasno", "tuma\u010di", "i", "ka\u017ee", "da", "kada", "mi", "slavimo", "odre\u0111enog", "svetog", "mi", "u", "stvari", "slavimo", "boga", "koji", "je", "svoju", "slavu", "projavio", "i", "pokazao", "na", "odre\u0111enome", "svetom", "i", "u", "njegovim", "delima", "svetac", "je", "svetac", "samo", "u", "bogu", "i", "po", "bogu", "a", "nikako", "sam", "po", "sebi", "tako", "kada", "u", "vreme", "slave", "pogledamo", "u", "ikonu", "sliku", "sveca", "mi", "zapravo", "sagledavamo", "ovozemaljski", "odraz", "mnogorazli\u010dne", "premudrosti", "i", "dobrote", "bo\u017eije", "koja", "se", "ogleda", "u", "svakom", "stvorenju", "diplomirani", "teolog", "kontekstualizacije", "evan\u0111elja", "politika", "24.12.2006", "dragomir", "antoni\u0107", "slava", "ili", "krsno", "ime", "je", "srpski", "narodno-crkveni", "obi\u010daj", "najva\u017eniji", "porodi\u010dni", "praznik", "uvek", "povezan", "sa", "odre\u0111enim", "hri\u0161\u0107anskim", "svetiteljem", "za\u0161titnikom", "doma", "i", "porodice", "slava", "je", "isklju\u010divo", "srpski", "obi\u010daj", "jer", "i", "kad", "je", "pripadnici", "drugih", "naroda", "slave", "slave", "je", "kao", "srpski", "i", "pravoslavni", "obi\u010daj", "o", "poreklu", "slave", "ima", "sijaset", "mi\u0161ljenja", "i", "tuma\u010denja", "ali", "bez", "obzira", "na", "sve", "razlike", "ostaje", "\u010dinjenica", "da", "srbi", "danas", "\u010duvaju", "i", "po\u0161tuju", "slavu", "kao", "\u0161to", "su", "to", "radili", "i", "njihovi", "preci", "vezanost", "srba", "za", "slavu", "i", "svetitelja", "za\u0161titnika", "vidljiva", "je", "u", "mnogim", "pesmama", "pri\u010dama", "predanjima", "gde", "svetac\u2013za\u0161titnik", "uvek", "poma\u017ee", "sve\u010daru", "koji", "je", "zapao", "u", "nevolju", "\u201eko", "krsno", "ime", "slavi", "onom", "i", "poma\u017ee\u201d", "\u2013izreka", "je", "sa\u010duvana", "u", "srpskom", "narodu", "slava", "se", "kod", "srba", "po", "narodnoj", "tradiciji", "nasle\u0111uje", "ali", "se", "ne", "deli", "dok", "je", "otac", "\u017eiv", "sin", "ili", "sinovi", "ne", "preuzimaju", "slavu", "ve\u0107", "je", "slave", "sa", "ocem", "ako", "otac", "nije", "u", "snazi", "sin", "preuzima", "sve", "obaveze", "oko", "slave", "ali", "je", "otac", "doma\u0107in", "slave", "kad", "otac", "umre", "sinovi", "preuzimaju", "slavu", "ako", "ima", "vi\u0161e", "bra\u0107e", "mogu", "se", "dogovoriti", "da", "slavu", "preuzme", "jedan", "ili", "svi", "prve", "godine", "po", "smrti", "oca", "slava", "se", "dr\u017ei", "u", "porodi\u010dnom", "krugu", "bez", "gostiju", "i", "velikog", "veselja", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "ima", "suprotan", "stav", "crkveno", "tuma\u010denje", "ka\u017ee", "\u201esin", "kad", "zasnuju", "sopstveno", "doma\u0107instvo", "i", "ode", "od", "roditelja", "po\u010dinje", "sam", "da", "slavi\u201d", "glavni", "simboli", "slave", "su", "ikona", "slavska", "sve\u0107a", "slavski", "kola\u010d", "\u017eito", "vino", "i", "sve\u0161tenik", "svaki", "pravoslavni", "dom", "ima", "ikonu", "svoje", "krsne", "slave", "ikona", "se", "postavlja", "u", "trpezariji", "ili", "dnevnoj", "sobi", "i", "to", "uvek", "na", "isto\u010dnom", "zidu", "za", "slavu", "se", "kupuje", "ve\u0107a", "sve\u0107a", "sve\u0107u", "pali", "doma\u0107in", "u", "prisustvu", "uku\u0107ana", "i", "prijatelja", "pre", "po\u010detka", "slavskog", "ru\u010dka", "kad", "se", "doma\u0107in", "prekrsti", "i", "izgovori", "molitvu", "\u201eo\u010de", "na\u0161\u201d", "\u2013", "po\u010dinje", "slava", "sve\u0107a", "gori", "celog", "dana", "a", "gasi", "se", "kad", "poslednji", "gosti", "odu", "sve\u0107u", "gasi", "doma\u0107in", "uz", "molitvu", "svetitelju", "tako", "\u0161to", "uzme", "malo", "sredine", "iz", "slavskog", "kola\u010da", "natopi", "ga", "vinom", "i", "njime", "stisne", "fitilj", "sve\u0107e", "slavski", "kola\u010d", "je", "kvasni", "hleb", "i", "uvek", "se", "zamesi", "\u2013", "ako", "se", "kola\u010d", "mesi", "u", "ku\u0107i", "\u2013", "osve\u0161tanom", "svetom", "vodicom", "treba", "ga", "umesiti", "dan", "pre", "slave", "kola\u010d", "se", "zajedno", "sa", "\u017eitom", "i", "vinom", "nosi", "rano", "ujutru", "u", "crkvu", "ako", "nije", "dogovoreno", "sa", "sve\u0161tenikom", "da", "re\u017ee", "kola\u010d", "kod", "ku\u0107e", "pravilo", "po", "kome", "se", "danas", "vr\u0161i", "obred", "rezanja", "kola\u010da", "sastavio", "je", "1862", "godine", "mitropolit", "mihailo", "uo\u010di", "slave", "priprema", "se", "slavsko", "\u017eito", "koje", "se", "naziva", "i", "koljivo", "kad", "se", "na", "dan", "slave", "upali", "sve\u0107a", "onda", "se", "doma\u0107in", "prvi", "poslu\u017ei", "\u017eitom", "gost", "kad", "\u010destita", "slavu", "prvo", "se", "ponudi", "\u017eitom", "a", "potom", "ostalim", "\u0111akonijama", "po", "u\u010denju", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "\u017eito", "se", "sprema", "za", "sve", "slave", "po", "narodnom", "verovanju", "za", "arhangela", "mihaila", "\u017eito", "se", "ne", "sprema", "u", "nekim", "krajevima", "ali", "je", "ovo", "re\u0111i", "slu\u010daj", "ne\u0107e", "spremiti", "\u017eito", "ni", "za", "svetog", "iliju", "u\u010de\u0161\u0107e", "sve\u0161tenika", "u", "slavskom", "obredu", "je", "obavezno", "prvo", "u\u010de\u0161\u0107e", "je", "pre", "slave", "tad", "sve\u0161tenik", "sa", "pomo\u0107nikom", "mladim", "bogoslovom", "dolazi", "u", "dom", "da", "ga", "osve\u0161ta", "i", "blagoslovi", "ili", "kako", "se", "u", "narodu", "ka\u017ee", "\u201eda", "sveti", "vodicu\u201d", "drugo", "sve\u0161tenikovo", "u\u010de\u0161\u0107e", "je", "u", "hramu", "gde", "sve\u0161tenik", "vr\u0161i", "rezanje", "kola\u010da", "prisustvo", "bo\u017eijeg", "izaslanika", "u", "slavskom", "obredu", "pokazuje", "da", "je", "i", "sam", "gospod", "blagoslovio", "sve\u010darev", "dom", "i", "sve", "prisutne", "u", "njemu", "slava", "bez", "bo\u017ejeg", "poslenika", "je", "obi\u010dna", "gozba", "etnolog", "politika", "24.12.2006", "marina", "hristi\u0107", "moja", "baka", "gospo\u0111a", "stevana", "anti\u0107", "rodom", "iz", "po\u017earevca", "udata", "u", "beogradu", "u\u010diteljica", "i\u0161la", "je", "na", "slave", "ponosno", "dvadesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "sa", "velikim", "\u0161e\u0161irom", "na", "glavi", "svilenim", "\u010darapama", "i", "satenskim", "cipelama", "koje", "je", "nosila", "u", "ta\u0161ni", "i", "presvla\u010dila", "pred", "vratima", "slavljenika", "slava", "je", "bila", "va\u017ean", "dru\u0161tveni", "doga\u0111aj", "\u2013", "tu", "se", "moglo", "saznati", "da", "li", "\u0107e", "pasti", "vlada", "da", "li", "gospo\u0111a", "vladi\u0107", "zaista", "vara", "mu\u017ea", "i", "da", "li", "bogojevi\u0107i", "zaista", "finansijski", "ne", "stoje", "dobro", "jer", "ona", "gospo\u0111a", "bogojevi\u0107", "evo", "ve\u0107", "tre\u0107u", "godinu", "dolazi", "u", "istom", "\u0161e\u0161iru", "na", "sv", "jovana", "kod", "vlaji\u0107evih", "tu", "se", "prvi", "put", "\u010dulo", "da", "je", "vlasnik", "\u201ezlatnog", "opanka\u201d", "verio", "\u0107erku", "za", "zamislite", "siroma\u0161nog", "seoskog", "veterinara", "i", "da", "je", "mita", "bakalin", "poslao", "sina", "da", "studira", "na", "sorboni", "sve", "te", "elegantne", "provode", "moja", "baka", "je", "skupo", "pla\u0107ala", "na", "lazarevu", "subotu", "kada", "je", "bila", "njena", "slava", "tada", "danima", "nije", "dizala", "glavu", "od", "posla", "vra\u0107ala", "je", "dedu", "bezbroj", "puta", "na", "pijacu", "\u0111eram", "da", "dokupljuje", "kojekakve", "sitnice", "i", "umirala", "od", "treme", "da", "li", "\u0107e", "gosti", "biti", "zadovoljni", "ili", "\u0107e", "je", "mo\u017eda", "ogovarati", "na", "stolu", "je", "morala", "biti", "sarma", "od", "vinovog", "lista", "pe\u010dena", "prasetina", "jagnje\u0107a", "sarma", "u", "maramici", "prelivena", "kiselim", "mlekom", "kapama", "sa", "ov\u010dijim", "rebrima", "podvarak", "sa", "\u0107uretinom", "knedle", "sa", "sirom", "zatim", "kola\u010di", "od", "sala", "bombice", "od", "jabuka", "kitnikes", "londonske", "\u0161tangle", "\u201erozen", "torta\u201d", "rolat", "od", "smokava", "i", "", "naravno", "\u017eito", "i", "slavski", "kola\u010d", "kola\u010d", "je", "imao", "\u010detiri", "pe\u010data", "utisnuta", "poskurnikom", "\u010detiri", "goluba", "i", "\u010detiri", "grane", "vinove", "loze", "\u2013", "sve", "mikelan\u0111elovski", "izvajano", "od", "testa", "u", "sredini", "je", "bila", "zabodena", "gran\u010dica", "bosiljka", "to", "je", "ipak", "bilo", "pitanje", "\u010dasti", "u", "svakoj", "srpskoj", "porodici", "dvadeset", "godina", "kasnije", "moja", "baka", "se", "na\u0161la", "u", "\u010dudu", "i", "u\u017easu", "jer", "je", "slaviti", "slavu", "odjednom", "postalo", "zabranjeno", "drug", "tito", "je", "jasno", "stavio", "do", "znanja", "da", "je", "taj", "srpski", "vandalizam", "nedoli\u010dan", "te", "da", "\u0107e", "biti", "ka\u017enjavan", "ili", "prezren", "svako", "ko", "se", "toga", "bude", "dr\u017eao", "moja", "baka", "kao", "veliki", "deo", "nacije", "u", "to", "vreme", "zakucava", "jorgan", "na", "prozor", "dnevne", "sobe", "sprema", "skromnu", "trpezu", "\u2013", "sarmu", "od", "kiselog", "kupusa", "proju", "i", "prebranac", "i", "poziva", "samo", "najbli\u017ee", "i", "najpoverljivije", "\u201ene", "zna\u0161", "dete", "ko", "te", "mo\u017ee", "prijaviti", "udbi\u201c", "prijatelje", "na", "\u201etajnu", "ve\u010deru\u201d", "svaki", "poziv", "na", "slavu", "baka", "je", "radosno", "prihvatala", "jer", "to", "je", "zna\u010dilo", "da", "ti", "ljudi", "imaju", "poverenja", "u", "nju", "\u010dim", "su", "se", "usudili", "da", "je", "pozovu", "baka", "i", "deda", "veselo", "bi", "odlazili", "od", "ku\u0107e", "skromno", "obu\u010deni", "sa", "miri\u0161ljavim", "sapunom", "u", "ta\u0161ni", "koji", "\u0107e", "pokloniti", "doma\u0107ici", "umesto", "cve\u0107a", "slava", "je", "u", "to", "vreme", "bila", "herojska", "stvar", "test", "hrabrosti", "odanosti", "i", "prijateljstva", "dvadeset", "godina", "kasnije", "posle", "dedine", "smrti", "baka", "se", "pretvara", "u", "\u201e\u0161egrta\u201d", "koji", "poma\u017ee", "na", "slavi", "mojih", "roditelja", "danu", "sv", "aran\u0111ela", "mihaila", "drug", "tito", "je", "u", "to", "vreme", "zatvorio", "jedno", "oko", "i", "nije", "prime\u0107ivao", "da", "se", "slave", "ponovo", "tu", "i", "tamo", "proslavljaju", "para", "je", "bilo", "na", "sve", "strane", "donosilo", "se", "vino", "iz", "francuske", "viski", "iz", "\u0161kotske", "i", "pr\u0161uta", "iz", "italije", "baka", "se", "lako", "prebacila", "na", "sv", "aran\u0111ela", "\u201e\u0107uti", "sine", "hvala", "bogu", "kad", "mo\u017eemo", "ne\u0161to", "da", "slavimo\u201d", "i", "radosno", "do\u010dekivala", "mamine", "i", "tatine", "goste", "obu\u010dena", "u", "svoju", "bordo", "haljinu", "sa", "belom", "\u010dipkanom", "kragnicom", "staru", "25", "godina", "mama", "i", "tata", "su", "umeli", "u", "to", "doba", "da", "pozovu", "od", "50", "do", "80", "gostiju", "donosile", "su", "se", "gitare", "pevala", "se", "\u201emansarda", "mali", "stan\u201d", "i", "\u201ehajd\u2019mo", "na", "kubu\u201d", "\u201eza\u0161umele", "su", "palme\u201d", "i", "\u201eoj", "momci", "mladi", "\u0161ta", "da", "se", "radi\u201d", "svi", "su", "kolutali", "o\u010dima", "kada", "bi", "moja", "baka", "zapevala", "a", "divno", "je", "pevala", "\u201esagradi\u0107u", "\u0161ajku", "od", "suvoga", "kedra\u201d", "na", "trpezi", "se", "pomaljala", "evropa", "i", "svet", "pekin\u0161ka", "patka", "u", "sosu", "od", "pomorand\u017ee", "ruska", "salata", "mongolski", "tartar", "biftek", "italijanske", "raviole", "i", "lazanje", "indijska", "piletina", "u", "kari", "sosu", "argentinski", "\u010duvasko", "nema\u010dka", "\u201e\u0161varcvald", "torta\u201d", "francuske", "\u201ebeze\u201d", "puslice", "i", "tradicionalne", "londonske", "\u0161tangle", "dvadeset", "godina", "kasnije", "moja", "baka", "je", "umrla", "od", "tada", "gledam", "na", "\u017eivot", "njenim", "o\u010dima", "i", "u", "svakoj", "situaciji", "zami\u0161ljam", "komentare", "koje", "bi", "ona", "izgovorila", "nije", "do\u017eivela", "vreme", "slobodana", "milo\u0161evi\u0107a", "koje", "je", "izbrisalo", "granicu", "izme\u0111u", "\u201enjih\u201d", "i", "\u201enas\u201d", "\u2013", "svi", "su", "po\u010deli", "da", "slave", "slavu", "dovodili", "su", "se", "orkestri", "ketering", "slu\u017ebe", "kelneri", "fotografi", "video-snimatelji", "telohranitelji", "\u0161oferi", "kuvarice", "bebi-siterke", "voditelji", "peva\u010di", "u", "zlatnim", "odelima", "peva\u010dice", "u", "tigrovoj", "ko\u017ei", "i", "poznati", "i", "nepoznati", "gosti", "slu\u017eili", "su", "se", "kanapei", "\u0161ampanjac", "i", "kavijar", "\u201esad", "sine", "slavi", "i", "kurta", "i", "murta\u201d", "rekla", "bi", "ona", "danas", "na", "slavu", "moju", "moga", "mu\u017ea", "i", "moje", "dece", "sv", "dimitrija", "pozivamo", "sve", "koji", "su", "nam", "dragi", "i", "mili", "jede", "se", "tranzicioni", "jelovnik", "\u2013", "ruska", "salata", "lazanje", "sarma", "sa", "suvim", "rebarcima", "pihtije", "ponovo", "se", "vra\u0107a", "prasetina", "slani", "rolati", "sa", "\u0161unkom", "i", "pe\u010durkama", "gibanica", "\u201ereform", "torta\u201d", "vo\u0107na", "torta", "\u201erozen", "torta\u201d", "i", "raznorazni", "sitni", "kola\u010di", "peva", "se", "i", "svira", "se", "na", "klaviru", "harmonici", "bubnjevima", "dairama", "ili", "\u0161ta", "ve\u0107", "ko", "donese", "a", "moja", "baka", "gospo\u0111a", "stevana", "anti\u0107", "sme\u0161i", "se", "sa", "zida", "uramljena", "u", "divan", "srebrnasti", "ram", "\u201eu\u017eivaj", "sine", "slava", "je", "najlep\u0161i", "dan", "za", "svaku", "srpsku", "porodicu.\u201d", "profesor", "u", "\u201ebritannica", "international", "school\u201d", "u", "beogradu", "politika", "24.12.2006", "velizar", "\u0111eri\u0107", "slava", "ili", "krsno", "ime", "je", "srpski", "narodno-crkveni", "obi\u010daj", "najva\u017eniji", "porodi\u010dni", "praznik", "uvek", "povezan", "sa", "danom", "nekoga", "od", "na\u0161ih", "svetitelja", "to", "je", "tradicija", "srpskog", "naroda", "u", "najte\u017eim", "vremenima", "ko", "je", "po\u0161tovao", "taj", "obi\u010daj", "kao", "na", "po\u010detku", "plemensko", "a", "potom", "i", "glavno", "porodi\u010dno", "obele\u017eje", "sa\u010duvao", "je", "srpstvo", "sve", "slave", "su", "podjednako", "va\u017ene", "za", "srpski", "narod", "bez", "obzira", "\u0161to", "neke", "slavi", "manji", "broj", "na\u0161ih", "sunarodnika", "a", "neke", "monogo", "ve\u0107i", "poput", "recimo", "nedavno", "nikoljdana", "svaka", "slava", "je", "ipak", "zna\u010dajna", "i", "ima", "svoju", "poruku", "u", "zavisnosti", "od", "sveca", "kome", "je", "posve\u0107ena", "na", "nikoljdan", "sam", "bio", "kod", "prijatelja", "iz", "\u0161apca", "ali", "imao", "sam", "jo\u0161", "mnogo", "poziva", "da", "budem", "gost", "i", "na", "drugim", "mestima", "me\u0111utim", "u", "jednom", "danu", "je", "nemogu\u0107e", "iza\u0107i", "svima", "u", "susret", "pogotovo", "jer", "veliki", "broj", "prijatelja", "na", "taj", "na\u010din", "ima", "\u017eelju", "da", "iska\u017ee", "veliko", "po\u0161tovanje", "dragim", "gostima", "moja", "slava", "je", "\u0111ur\u0111evdan", "u", "spomen", "na", "svetog", "velikomu\u010denika", "georgija", "moj", "pokojni", "deda", "milosav", "je", "preneo", "slavu", "na", "oca", "milenka", "koji", "je", "sada", "doma\u0107in", "u", "na\u0161oj", "porodi\u010dnoj", "ku\u0107i", "u", "prijepolju", "tada", "smo", "svi", "zajedno", "porodica", "prijatelji", "kom\u0161ije", "i", "naravno", "sve\u0161tena", "lica", "po\u0161tujem", "i", "odlazim", "na", "slavu", "manastira", "mile\u0161eva", "u", "kome", "sam", "kr\u0161ten", "kao", "i", "na", "slave", "mnogobrojnih", "prijatelja", "iz", "raznih", "oblasti", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "u", "poslednje", "vreme", "sve", "vi\u0161e", "se", "pridr\u017eavamo", "starih", "dobrih", "obi\u010daja", "koji", "su", "nas", "vekovima", "odr\u017eali", "i", "zadr\u017eali", "nam", "jasan", "i", "prepoznatljiv", "identitet", "ponosnog", "naroda", "prema", "obi\u010dajima", "slave", "se", "naj\u010de\u0161\u0107e", "slave", "po", "ku\u0107ama", "ali", "imao", "sam", "\u010dast", "da", "u", "nekoliko", "navrata", "u", "mojim", "ugostiteljskim", "objektima", "u", "beogradu", "ugostim", "pojedine", "privredne", "i", "sportske", "organiizacije", "koje", "su", "\u017eelele", "da", "u", "lepom", "ambijentu", "kraj", "save", "na", "beogradskom", "sajmu", "ili", "na", "kalemegdanu", "da", "obele\u017ee", "slavu", "njihovih", "udru\u017eenja", "bila", "su", "to", "uvek", "lepa", "dr\u017eenja", "uz", "po\u0161tovanje", "svih", "tradicionalnih", "vrednosti", "slave", "su", "dobra", "prilika", "da", "poka\u017eemo", "veliko", "zajedni\u0161tvo", "i", "slogu", "koja", "nam", "je", "toliko", "potrebna", "naravno", "neophodna", "je", "i", "solidarnost", "sa", "na\u0161im", "napa\u0107enim", "narodom", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "kada", "nam", "je", "u", "istoriji", "bilo", "najte\u017ee", "pa", "\u010dak", "i", "kada", "smo", "bili", "porobljeni", "nismo", "zaboravili", "velike", "svetitelje", "u", "\u010dije", "ime", "se", "okupljamo", "ime", "svetog", "save", "slavilo", "se", "uvek", "u", "svim", "srpskim", "zemljama", "a", "upravo", "bi", "na\u0161i", "slavni", "preci", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "na\u0161", "prvi", "prosvetitelj", "trebalo", "da", "nam", "budu", "najbolji", "putokaz", "na", "putu", "ozdravljenja", "i", "preporoda", "nacije", "predsednik", "balkanske", "bokserske", "federacije", "i", "nekada\u0161nji", "ministar", "za", "sport", "sr", "jugoslavije", "politika", "24.12.2006", "aleksandar", "\u010dotri\u0107", "bra\u0107o", "srbi", "slava", "nam", "po\u010deli", "su", "da", "daju", "potro\u0161a\u010dke", "kredite", "pa", "sam", "za", "slavu", "kupio", "hranu", "i", "pi\u0107e", "\u2022", "poslu\u017eili", "smo", "ih", "na", "slavi", "\u017eitom", "i", "poga\u010dom", "mi", "smo", "poznati", "po", "tome", "\u0161to", "pred", "goste", "iznosimo", "sve", "\u0161to", "imamo", "u", "ku\u0107i", "\u2022", "on", "je", "u", "izbornoj", "kampanji", "obavio", "lavovski", "deo", "posla", "obilazio", "je", "bira\u010de", "na", "slavskim", "trpezama", "\u2022", "mnogi", "roditelji", "zahvalni", "su", "svetom", "nikoli", "\u0161to", "zahvaljuju\u0107i", "ovom", "svecu", "jednom", "godi\u0161nje", "vide", "svoju", "decu", "\u2022", "\u017eestoko", "smo", "branili", "kosovo", "sve", "dok", "nas", "na", "slavi", "nije", "zabolelo", "grlo", "\u2022", "danas", "sam", "jeo", "na", "jednoj", "slavi", "to", "je", "moj", "utisak", "nedelje", "\u2022", "vi", "biste", "opet", "da", "jedete", "pa", "nije", "svaki", "dan", "krsna", "slava", "\u2022", "kada", "je", "u\u010diteljica", "pitala", "decu", "\u2013", "koje", "slave", "znate", "svi", "su", "odgovorili", "uglas", "\u2013", "znamo", "za", "ivkovu", "slavu", "satiri\u010dar", "politika", "24.12.2006"]}