{"naslov": "PREVAZIDJIMO SVE NASE PODELE", "sadrzaj": ["iz", "bo\u017ei\u0107ne", "poslanice", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "poziv", "kosmetskim", "srbima", "da", "izdr\u017ee", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "pavle", "u", "bo\u017ei\u0107noj", "poslanici", "pozvao", "je", "sve", "vernike", "da", "se", "mole", "kako", "bi", "prestali", "svi", "na\u0161i", "raskoli", "da", "bismo", "pokazali", "\u010distu", "veru", "i", "bili", "jedno", "u", "gospodu", "\u201epoku\u0161ajmo", "u", "radosti", "bo\u017ei\u0107njeg", "slavlja", "da", "se", "izmirimo", "i", "saberemo", "oko", "kolevke", "bogomladenca", "i", "da", "prevazi\u0111emo", "sve", "na\u0161e", "besmislene", "podele", "naravno", "treba", "o", "svemu", "promi\u0161ljati", "suo\u010davati", "razli\u010dite", "stavove", "i", "raspravljati", "ali", "to", "ne", "sme", "da", "bude", "razlog", "za", "me\u0111usobnu", "mr\u017enju", "ili", "za", "mr\u017enju", "prema", "bilo", "kome", "mora", "da", "va\u017ei", "pravilo", "da", "\u201eonaj", "ko", "\u017eeli", "da", "bude", "prvi", "taj", "treba", "svima", "da", "slu\u017ei\u201d", "poru\u010dio", "je", "poglavar", "spc", "patrijarh", "pavle", "je", "u", "bo\u017ei\u0107noj", "poruci", "rekao", "da", "srbi", "sa", "kosova", "i", "metohije", "i", "drugi", "koji", "su", "prognani", "sa", "svojih", "ognji\u0161ta", "pobe\u0111uju", "svoje", "progonitelje", "one", "koji", "misle", "da", "do", "cilja", "mogu", "sti\u0107i", "nanose\u0107i", "poraz", "drugima", "i", "pozvao", "kosmetske", "srbe", "da", "izdr\u017ee", "do", "kraja", "\u201eduboko", "verujemo", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "vreme", "kada", "\u0107e", "se", "nasilnici", "postideti", "molimo", "se", "i", "za", "neprijatelje", "na\u0161e", "da", "uvide", "da", "\u010dinjenje", "zla", "ne", "mo\u017ee", "doneti", "dobro", "nikome", "neka", "znaju", "da", "\u0107e", "posle", "svih", "poraza", "kojima", "poni\u017eavaju", "druge", "na", "kraju", "sami", "sebe", "poraziti", "bezna\u0111em\u201d", "istakao", "je", "patrijarh", "pavle", "poglavar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "je", "poru\u010dio", "vernicima", "da", "u", "vr\u0161enju", "dobrih", "dela", "pra\u0161tanju", "i", "molitvi", "treba", "da", "budu", "istrajni", "i", "da", "izdr\u017ee", "do", "kraja", "\u201eznaju\u0107i", "da", "je", "pobeda", "koja", "pobe\u0111uje", "svet", "\u2013", "vera", "na\u0161a\u201d", "\u201epravoslavni", "srbi", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "to", "najbolje", "ose\u0107aju", "i", "znaju", "kao", "i", "mnogi", "drugi", "obesku\u0107eni", "i", "sa", "ognji\u0161ta", "prognani.\u201d", "patrijarh", "je", "kako", "ka\u017ee", "iz", "\u201eljubavi", "i", "bez", "omalova\u017eavanja\u201d", "opomenuo", "sve", "koji", "\u010dine", "greh", "\u010dedomorstva", "i", "pozvao", "vernike", "da", "poka\u017eu", "nelicemernu", "ljubav", "jedni", "prema", "drugima", "i", "prema", "svim", "ljudima", "tako", "\u0161to", "\u0107e", "svako", "da", "pobedi", "sebe", "da", "prevazi\u0111e", "sopstvenu", "sebi\u010dnost", "iza\u0111e", "iz", "sopstvenog", "interesa", "u", "\u017ertveno", "nesebi\u010dno", "\u201enajve\u0107i", "previd", "\u010dinimo", "u", "vezi", "sa", "\u010dedomorstvom", "jer", "ne\u0107emo", "da", "priznamo", "da", "je", "to", "greh", "ubistva", "deteta", "motivisan", "sebi\u010dno\u0161\u0107u", "nedostojnih", "roditelja", "to", "je", "najgnusnije", "ubistvo", "odbijanje", "blagoslova", "bo\u017ejeg", "i", "uskra\u0107ivanje", "prava", "na", "\u017eivot", "novoj", "li\u010dnosti", "jo\u0161", "nero\u0111eno", "dete", "nije", "bezimeni", "zametak", "fetus", "to", "je", "\u010dovek", "\u2013", "du\u0161a", "\u017eiva\u201d", "navodi", "se", "u", "poslanici", "\u201eznamo", "da", "\u0107e", "neki", "samozvani", "za\u0161titnici", "opet", "re\u0107i", "kako", "crkva", "uskra\u0107uje", "ljudska", "prava", "i", "slobodu", "ali", "neka", "znaju", "da", "mi", "opominjemo", "iz", "ljubavi", "bez", "omalova\u017eavanja", "a", "njima", "bog", "blagi", "neka", "oprosti", "greh", "i", "neka", "ih", "prizove", "u", "zajednicu", "ljubavi\u201d", "kazao", "je", "patrijarh", "pavle", "on", "je", "podsetio", "i", "da", "je", "u", "srbiji", "godi\u0161nje", "broj", "umrlih", "ve\u0107i", "od", "broja", "ro\u0111enih", "za", "25.000", "i", "izrazio", "nadu", "da", "\u0107e", "ti", "podaci", "pokrenuti", "mnoge", "na", "odgovorno", "razmi\u0161ljanje", "i", "jo\u0161", "bolje", "\u010dinjenje", "m", "s", "p", "objavljeno", "u", "politici", "05.01.2007"]}