{"naslov": "PRICAJ MI O SVOJOJ VERI", "sadrzaj": ["pa", "\u0107emo", "da", "vidimo", "koja", "je", "bolja", "i", "tu", "\u0107emo", "decu", "da", "krstimo", "rekla", "je", "lorena", "meksikanka", "svom", "mu\u017eu", "borisu", "lorena", "i", "njena", "meksi\u010dka", "porodica", "bra\u0107a", "sestre", "i", "njihova", "deca", "danas", "su", "jedna", "mala", "pravoslavna", "oaza", "u", "meksiku", "a", "sve", "je", "po\u010delo", "pre", "petnaestak", "godina", "kada", "je", "u", "nema\u010dkoj", "upoznala", "borisa", "vu\u010dkovi\u0107a", "zaljubila", "se", "udala", "pre\u0161la", "u", "pravoslavlje", "i", "ka\u017ee", "sve", "je", "to", "volja", "bo\u017eija", "ja", "to", "nisam", "ni\u0161ta", "radila", "sve", "je", "to", "tako", "i\u0161lo", "postepeno", "lorena", "je", "iz", "meksika", "do\u0161la", "u", "evropu", "da", "u\u010di", "jezike", "i", "na\u0161la", "se", "u", "nema\u010dkoj", "boris", "je", "iz", "beograda", "hteo", "da", "ode", "u", "\u0161paniju", "da", "u\u010di", "\u0161panski", "ali", "je", "i", "on", "stigao", "do", "nema\u010dke", "upoznali", "su", "se", "u", "studentskom", "kampu", "bila", "je", "to", "ljubav", "na", "prvi", "pogled", "a", "u", "stvari", "nikad", "nisam", "pomisla", "da", "\u0107e", "on", "mene", "gledati", "tamo", "su", "bile", "italijanke", "amerikanke", "\u0161panjolke", "a", "on", "je", "non", "stop", "pevao", "italijanske", "pesme", "i", "mislila", "sam", "da", "se", "udvara", "jednoj", "italijanki", "i", "mislila", "sam", "pa", "sigurno", "tu", "ima", "ne\u0161to", "kad", "ono", "mene", "poziva", "da", "se", "\u0161etamo", "po", "podne", "kad", "smo", "zavr\u0161ili", "obaveze", "i", "rekla", "sam", "ho\u0107u", "kako", "da", "ne", "i", "tako", "je", "po\u010delo", "prijateljstvo", "i", "trebalo", "je", "u", "jo\u0161", "neki", "kamp", "da", "idem", "ali", "kad", "sam", "se", "zaljubila", "rekla", "sam", "idem", "ja", "u", "beograd", "javila", "sam", "roditeljima", "da", "ne", "idem", "u", "berlin", "nego", "u", "beograd", "njima", "je", "to", "sli\u010dno", "pitaju", "jel", "to", "u", "evropi", "jeste", "u", "evropi", "je", "sve", "je", "to", "blizu", "u", "evropi", "je", "sve", "blizu", "mama", "ni\u0161ta", "se", "ne", "brini", "dolazim", "u", "beograd", "a", "mama", "mi", "ka\u017ee", "lori", "pa", "zar", "si", "ti", "u", "beogradu", "tamo", "je", "rat", "ne\u0161to", "ima", "problema", "\u010dujem", "u", "vestima", "ni\u0161ta", "ne", "brini", "mama", "dobro", "sam", "boris", "je", "rekao", "da", "mogu", "da", "do\u0111em", "da", "nema", "problema", "i", "ja", "mu", "verujem", "bilo", "je", "leto", "jako", "vru\u0107e", "ni\u0161ta", "drugo", "nisam", "gledala", "sve", "mi", "je", "bilo", "lepo", "pored", "njega", "i", "posle", "kad", "smo", "se", "ven\u010dali", "1994", "godine", "tri", "godine", "smo", "putovali", "tamo-ovamo", "do\u0161la", "sam", "ba\u0161", "kad", "je", "bilo", "te\u0161ko", "vreme", "embargo", "problemi", "ali", "opet", "meni", "to", "ni\u0161ta", "nije", "bilo", "bitno", "ja", "sam", "bila", "sre\u0107na", "i", "dalje", "sam", "sre\u0107na", "koliko", "smo", "ve\u0107", "u", "braku", "\u010detrnaest", "trinaest", "godina", "brzo", "mi", "je", "pro\u0161lo", "\u0161ta", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "volja", "bo\u017eija", "i", "to", "dobra", "volja", "bo\u017eija", "ja", "sam", "pre\u0161la", "u", "pravoslavlje", "a", "kad", "smo", "se", "upoznali", "boris", "nije", "bio", "kr\u0161ten", "i", "kad", "je", "bio", "u", "meksiku", "moji", "su", "vernici", "rimokatoli\u010dki", "moja", "majka", "posebno", "je", "bila", "vernik", "molila", "se", "pred", "spavanje", "molila", "se", "ujutru", "\u010dak", "je", "ponekad", "i", "plakala", "pred", "ikonom", "molili", "smo", "se", "pre", "jela", "gledao", "je", "to", "i", "nije", "mogao", "da", "shvati", "pitao", "se", "pa", "kome", "se", "to", "zahvaljujete", "kad", "se", "krstite", "pre", "ru\u010dka", "kad", "se", "tvoja", "majka", "moli", "pred", "spavanje", "non", "stop", "je", "bio", "naporan", "a", "kad", "smo", "bili", "blizu", "ven\u010danja", "on", "je", "pitao", "pa", "nije", "valjda", "kad", "budemo", "imali", "decu", "da", "\u0107e\u0161", "ih", "nau\u010diti", "da", "budu", "katolici", "pa", "ne", "mogu", "da", "verujem", "da", "\u0107e", "moja", "deca", "da", "budu", "katolici", "naravno", "odgovorim", "mu", "ako", "ti", "ni\u0161ta", "ne", "zna\u0161", "o", "svojoj", "veri", "ajde", "pri\u010daj", "mi", "\u0161ta", "zna\u0161", "o", "svojoj", "veri", "kakva", "je", "pa", "\u0107emo", "da", "vidimo", "koja", "je", "bolja", "nije", "znao", "\u0161ta", "da", "ka\u017ee", "bilo", "mu", "je", "nezgodno", "i", "malo", "po", "malo", "on", "je", "krenuo", "da", "upoznaje", "pravoslavlje", "ja", "sam", "i\u0161la", "sa", "njim", "ja", "sam", "se", "nekako", "opustila", "i", "kad", "u\u0111em", "u", "crkvu", "vidim", "da", "je", "sve", "sli\u010dno", "ima", "ikone", "pa", "kad", "\u010dujem", "o\u010de", "na\u0161", "sve", "mi", "je", "bilo", "sli\u010dno", "bilo", "mi", "je", "lepo", "nisam", "imala", "ose\u0107aj", "da", "ho\u0107u", "da", "be\u017eim", "jer", "sam", "taj", "ose\u0107aj", "uvek", "imala", "kada", "sam", "bila", "u", "kontaktu", "recimo", "sa", "jehovinim", "svedocima", "ili", "mormonima", "u", "meksiku", "ima", "puno", "sekti", "posebno", "ih", "je", "puno", "poslednjih", "godina", "ali", "i", "ranije", "kada", "sam", "imala", "kontakt", "sa", "njima", "ose\u0107ala", "sam", "da", "tu", "ne\u0161to", "nije", "u", "redu", "neka", "odbojnost", "se", "ra\u0111ala", "u", "meni", "a", "kad", "sam", "u\u0161la", "u", "pravoslavne", "crkve", "sve", "mi", "je", "bilo", "lepo", "i", "malo", "po", "malo", "sam", "saznavala", "da", "ima", "puno", "sli\u010dnosti", "pa", "slu\u0161am", "o", "srpskoj", "istoriji", "vidim", "da", "je", "i", "to", "lepo", "i", "\u010dak", "kad", "smo", "pose\u0107ivali", "manastire", "videla", "sam", "tela", "svetitelja", "njihove", "mo\u0161ti", "e", "to", "nisam", "mogla", "da", "verujem", "to", "nisam", "u", "meksiku", "videla", "niti", "znala", "da", "postoji", "znala", "sam", "da", "ima", "svetitelja", "ali", "nisam", "znala", "da", "su", "njihova", "tela", "sa\u010duvana", "i", "to", "me", "odu\u0161evilo", "onda", "je", "boris", "hteo", "da", "se", "krsti", "i", "ja", "sam", "pristala", "da", "se", "krstim", "zajedno", "sa", "njim", "da", "budemo", "zajedno", "u", "veri", "da", "nema", "nekih", "problema", "i", "da", "ne", "raspravljamo", "koja", "je", "bolja", "tako", "smo", "u\u0161li", "u", "pravoslavnu", "veru", "a", "malo", "po", "malo", "moja", "majka", "je", "dolazila", "i", "tata", "njima", "je", "bilo", "kao", "da", "su", "u\u0161li", "u", "svoju", "crkvu", "majka", "kad", "vidi", "ikone", "odmah", "bi", "prilazila", "da", "ih", "poljubi", "krsti", "se", "ja", "nisam", "odmah", "smela", "da", "ka\u017eem", "da", "sam", "se", "krstila", "u", "pravoslavlju", "da", "ih", "ne", "povredim", "da", "ne", "ispadne", "da", "sam", "zaboravila", "na", "ono", "\u0161to", "su", "mi", "oni", "dali", "i", "to", "odbacila", "radi", "ne\u010deg", "drugog", "kad", "su", "saznali", "nisu", "imali", "ni\u0161ta", "protiv", "nikada", "nisu", "komentarisali", "bili", "su", "sre\u0107ni", "\u0161to", "je", "boris", "po\u010deo", "da", "veruje", "moja", "majka", "je", "ina\u010de", "te\u0161ko", "prihvatila", "\u0161to", "\u0107u", "\u017eiveti", "tako", "daleko", "\u0161ta", "ako", "\u0107u", "imati", "problema", "ako", "mi", "brak", "ne", "bude", "dobar", "ovde", "nemam", "nikog", "nemam", "prijatelje", "nemam", "gde", "da", "pobegnem", "s", "kim", "da", "pri\u010dam", "brzo", "je", "do\u0161la", "ona", "kad", "sam", "se", "ven\u010dala", "odmah", "je", "htela", "da", "vidi", "gde", "sam", "i", "videla", "je", "da", "sve", "funkcioni\u0161e", "lepo", "da", "je", "normalno", "sve", "i", "kad", "je", "oti\u0161la", "rekla", "mi", "je", "sad", "mogu", "i", "da", "umrem", "sada", "znam", "gde", "si", "do\u0161la", "i", "zaista", "posle", "pola", "godine", "moja", "majka", "je", "umrla", "i", "te", "njene", "re\u010di", "su", "mi", "ostale", "u", "glavi", "pri\u010da", "lorena", "u", "meksiku", "nema", "ateista", "boris", "potvr\u0111uje", "da", "je", "kroz", "lorenu", "i", "njenu", "porodicu", "u", "meksiku", "upoznao", "veru", "i", "po\u010deo", "o", "njoj", "da", "razmi\u0161lja", "ja", "sam", "poku\u0161ao", "da", "im", "objasnim", "da", "to", "ne", "rade", "da", "ne", "gube", "vreme", "jer", "su", "oni", "blagodarili", "uvek", "pred", "jelo", "spavanje", "i", "nisam", "video", "smisao", "u", "tome", "i", "ja", "sam", "im", "to", "i", "rekao", "oni", "su", "mene", "trpeli", "slu\u0161ali", "su", "to", "\u0161to", "ka\u017eem", "pone\u0161to", "odgovorili", "i", "mislio", "sam", "da", "im", "ne", "mogu", "pomo\u0107i", "tako", "sam", "ja", "to", "tada", "ose\u0107ao", "bilo", "je", "zanimljivih", "situacija", "recimo", "do\u0111e", "lorenina", "prijateljica", "pa", "se", "pomoli", "tiho", "sagne", "glavu", "e", "onda", "ja", "po\u010dnem", "da", "pitam", "onako", "ba\u0161", "neprijatno", "nezgodno", "tipi\u010dno", "za", "nas", "srbe", "a", "kada", "sam", "po\u017eeleo", "da", "saznam", "ne\u0161to", "o", "svojoj", "veri", "o", "pravoslavlju", "prijatelji", "u", "beogradu", "uputili", "su", "me", "na", "crkvu", "aleksandra", "nevskog", "i", "lori", "i", "ja", "po\u010deli", "smo", "da", "idemo", "na", "\u010dasove", "veronauke", "kod", "o", "vaje", "bilo", "je", "to", "uve\u010de", "u", "maloj", "prostoriji", "slu\u0161ali", "smo", "pa\u017eljivo", "predavanja", "o", "vaja", "lore", "je", "ne\u0161to", "razumela", "ne\u0161to", "nije", "malo", "joj", "klone", "glava", "ponekad", "zaspi", "sve", "je", "to", "bilo", "onako", "u", "jednoj", "prijatnoj", "atmosferi", "o", "vajo", "je", "to", "dozvoljavao", "znaju\u0107i", "da", "ona", "pone\u0161to", "i", "ne", "razume", "ali", "da", "\u0107e", "to", "uroditi", "plodom", "ako", "bog", "da", "kasnije", "smo", "upoznali", "mnoge", "ljude", "koji", "su", "nam", "pone\u0161to", "rekli", "o", "veri", "onda", "videli", "stare", "poznanike", "da", "dolaze", "da", "pevaju", "pa", "smo", "i", "mi", "po\u010deli", "da", "dolazimo", "i", "da", "pevamo", "par", "prijatelja", "koje", "smo", "konsultovali", "od", "po\u010detka", "bili", "su", "uvek", "tu", "kao", "pomo\u0107nici", "da", "nam", "objasne", "neki", "su", "sada", "monasi", "neki", "sve\u0161tenici", "roditelji", "moji", "su", "se", "\u010dudili", "svemu", "tome", "ali", "kako", "je", "pro\u0161lo", "desetak", "godina", "polako", "se", "navikavaju", "prenosi", "svoje", "iskustvo", "boris", "lorena", "nam", "pri\u010da", "da", "u", "meksiku", "nema", "neveruju\u0107ih", "ateista", "ljudi", "ne", "sumnjaju", "da", "bog", "postoji", "tamo", "boga", "ima", "ljudi", "veruju", "bog", "postoji", "i", "svako", "to", "prihvata", "uglavnom", "su", "to", "vernici", "rimokatoli\u010dke", "veroispovesti", "ali", "su", "se", "poslednjih", "godina", "pro\u0161irile", "brojne", "sekte", "katoli\u010dka", "crkva", "u", "zadnje", "vreme", "ne", "ula\u017ee", "mnogo", "truda", "u", "svoj", "narod", "pa", "ima", "puno", "sekti", "to", "sam", "osetila", "sada", "kada", "smo", "nedavno", "bili", "a", "ranije", "ve\u0107ina", "ljudi", "je", "bila", "rimokatoli\u010dke", "veroispovesti", "a", "sada", "kad", "pitam", "ljude", "taksiste", "obi\u010dne", "ljudi", "uglavnom", "ve\u0107ina", "su", "u", "nekim", "protestantskim", "grupacijama", "kojih", "ima", "puno", "nema", "tamo", "pravoslavlja", "zapravo", "ima", "vrlo", "malo", "pravoslavnih", "recimo", "libanci", "imaju", "svoju", "crkvu", "rusi", "imaju", "svoju", "kao", "i", "grci", "u", "meksiku", "deca", "ne", "u\u010de", "veronauku", "u", "\u0161kolama", "nema", "tv", "i", "radio", "emisija", "o", "pravoslavlju", "se", "malo", "zna", "pri\u010da", "lorena", "mojoj", "bra\u0107i", "su", "se", "veoma", "dopale", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "kada", "bi", "do\u0161li", "u", "posetu", "vodili", "smo", "ih", "po", "crkvama", "i", "manastirima", "i", "oni", "su", "se", "divili", "tako", "je", "moj", "brat", "fernando", "on", "je", "mla\u0111i", "od", "mene", "po\u017eeleo", "da", "se", "krsti", "u", "pravoslavlju", "i", "da", "ide", "u", "mona\u0161tvo", "jer", "su", "mu", "se", "dopali", "va\u0161i", "manastiri", "onda", "je", "u", "meksiku", "upoznao", "pravoslavnog", "monaha", "grka", "o", "nektarija", "i", "polako", "je", "napredovao", "u", "veri", "kad", "se", "krstio", "dobio", "je", "ime", "vasilije", "a", "posle", "se", "zamona\u0161io", "i", "dobio", "ime", "arsenije", "sada", "je", "u", "pravoslavnom", "manastiru", "u", "meksiku", "nedavno", "su", "se", "pripojili", "ruskoj", "zagrani\u010dnoj", "crkvi", "a", "ina\u010de", "su", "bili", "pripadali", "jerusalimskom", "patrijarhu", "zbog", "o", "nektarija", "oni", "su", "u", "gradu", "meksiku", "u", "manastiru", "ih", "je", "samo", "trojica", "iguman", "o", "nektarije", "o", "hristoforos", "i", "moj", "brat", "o", "arsenije", "kao", "\u0161to", "rekoh", "nema", "mnogo", "pravoslavnih", "ljudi", "u", "meksiku", "a", "niko", "se", "do", "nedavno", "i", "nije", "trudio", "da", "ra\u0161iri", "pravoslavnu", "veru", "u", "meksiku", "konstatuje", "lorena", "na", "pitanje", "kako", "je", "reagovala", "porodica", "kada", "je", "njen", "brat", "odlu\u010dio", "da", "se", "zamona\u0161i", "odgovara", "moja", "majka", "nije", "tada", "vi\u0161e", "bila", "\u017eiva", "mojima", "je", "sve", "to", "bilo", "nepoznato", "tamo", "u", "meksiku", "ne", "postoji", "mona\u0161tvo", "ve\u0107", "stotinak", "godina", "nema", "monaha", "i", "bilo", "im", "je", "\u010dudno", "mislili", "su", "da", "je", "to", "isto", "sve\u0161tenstvo", "mona\u0161tvo", "bra\u0107a", "i", "tata", "su", "prihvatili", "tata", "je", "rekao", "ako", "je", "to", "tvoja", "volja", "da", "se", "sla\u017ee", "a", "ja", "sam", "se", "vi\u0161e", "protivila", "nisam", "bila", "sigurna", "da", "li", "je", "on", "siguran", "u", "to", "\u0161to", "\u017eeli", "da", "li", "on", "zaista", "zna", "\u0161ta", "zna\u010di", "biti", "monah", "da", "ne", "mo\u017ee", "posle", "da", "ka\u017ee", "ne\u0107u", "kad", "mi", "je", "javio", "u\u010dinilo", "mi", "se", "da", "je", "to", "tako", "brzo", "molila", "sam", "ga", "da", "sa\u010deka", "malo", "razgovarala", "sam", "sa", "njegovim", "duhovnim", "ocem", "i", "molila", "pla\u010du\u0107i", "da", "ne", "bude", "to", "prebrzo", "da", "pri\u010deka", "malo", "da", "se", "radujem", "naravno", "i", "odlu\u010dio", "je", "i", "sada", "je", "monah", "ve\u0107ina", "mojih", "danas", "su", "kr\u0161teni", "u", "pravoslavlju", "a", "ima", "i", "puno", "de\u010dice", "koja", "su", "isto", "kr\u0161tena", "u", "pravoslavnoj", "veri", "pa", "onda", "ima", "ven\u010danih", "\u010ditave", "porodice", "su", "sada", "u", "pravoslavnoj", "veri", "moj", "najbli\u017ei", "rod", "i", "zaista", "vidim", "da", "je", "to", "volja", "bo\u017eija", "pri\u010da", "nam", "i", "o", "manastiru", "svete", "trojice", "u", "kome", "je", "njen", "brat", "oni", "nemaju", "parohiju", "nemaju", "prihode", "moraju", "da", "rade", "iguman", "predaje", "na", "raznim", "univerzitetima", "u", "meksiku", "moj", "brat", "se", "bavi", "poslasti\u010darstvom", "po\u0161to", "se", "moja", "porodica", "time", "bavi", "pa", "i", "on", "nastavlja", "svaki", "dan", "ide", "na", "posao", "a", "tre\u0107i", "monah", "obavlja", "sve", "u", "manastiru", "kuvanje", "sve", "\u0161to", "ima", "da", "se", "radi", "u", "manastiru", "on", "je", "kao", "doma\u0107in", "moraju", "moraju", "ne\u0161to", "da", "zarade", "to", "je", "malo", "\u010dudno", "ovde", "jer", "ovde", "nema", "toga", "ali", "tako", "je", "u", "meksiku", "tek", "su", "se", "pripojili", "ruskoj", "crkvi", "i", "kad", "smo", "nedavno", "bili", "tamo", "po\u010deli", "su", "da", "dolaze", "rusi", "ali", "treba", "malo", "vremena", "imam", "\u017eelju", "da", "po\u010dnu", "da", "propovedaju", "pravoslavlje", "u", "meksiku", "da", "govore", "ljudima", "jer", "mislim", "da", "za", "tim", "ima", "velike", "potrebe", "njihov", "manastir", "je", "u", "stvari", "jedna", "ku\u0107a", "cilj", "im", "je", "da", "sagrade", "hram", "da", "stvore", "parohiju", "da", "dovedu", "sve\u0161tenika", "koji", "bi", "mogao", "da", "nastavi", "parohijski", "rad", "a", "oni", "kao", "monasi", "da", "se", "povuku", "jer", "u", "stvari", "manstir", "je", "za", "monaha", "a", "parohija", "za", "rukopolo\u017eenog", "sve\u0161tenika", "govori", "nam", "lorena", "meksi\u010dki", "monasi", "u", "srbiji", "boris", "veoma", "voli", "da", "putuje", "u", "meksiko", "da", "bude", "na", "molitvenom", "sabranju", "u", "meksi\u010dkom", "manastiru", "pri\u010da", "nam", "o", "o.nektariju", "koji", "je", "monah", "preko", "dvadeset", "pet", "godina", "a", "i", "sam", "njegov", "\u017eivot", "je", "veoma", "zanimvljiv", "govori", "nam", "boris", "dodaju\u0107i", "da", "se", "nada", "da", "mu", "o", "nektarije", "ne\u0107e", "zameriti", "\u0161to", "\u0107e", "nam", "ispri\u010dati", "neke", "detalje", "iz", "njegovog", "\u017eivota", "njegova", "majka", "je", "bila", "u", "\u0161estom", "mesecu", "trudno\u0107e", "i", "oni", "su", "putovali", "iz", "meksika", "za", "carigrad", "trebalo", "je", "da", "se", "vide", "njegovi", "roditelji", "sa", "svojim", "duhovnikom", "patrijarhom", "i", "kako", "su", "u\u0161li", "u", "avion", "poro\u0111aj", "je", "krenuo", "avion", "se", "vratio", "u", "meksiko", "i", "tu", "se", "rodi\u0161e", "blizanci", "brat", "o", "nektarija", "se", "upokojio", "u", "\u0161estoj", "godini", "a", "sam", "o", "nektarije", "je", "bio", "bole\u0161ljiv", "\u010ditavog", "\u017eivota", "mladi", "su", "mu", "se", "upokojili", "i", "roditelji", "pa", "su", "o", "njemu", "brinuli", "njegov", "duhovnik", "i", "baka", "rano", "je", "postao", "monah", "\u0161kolovao", "se", "dosta", "imao", "je", "mogu\u0107nosti", "i", "puno", "toga", "je", "saznao", "i", "sada", "radi", "u", "meksiku", "na", "par", "univerziteta", "predaju\u0107i", "i", "tako", "zara\u0111uje", "za", "manastir", "njihov", "manastir", "nema", "drugih", "prihoda", "i", "normalno", "je", "da", "sva", "trojica", "moraju", "da", "rade", "posetili", "su", "nas", "pre", "nekoliko", "godina", "\u017eeleli", "su", "da", "upoznaju", "srbiju", "a", "i", "mi", "smo", "\u017eeleli", "da", "oni", "do\u0111u", "obi\u0161li", "smo", "preko", "dvadeset", "manastira", "jugi\u0107", "je", "dobro", "slu\u017eio", "smestili", "smo", "se", "svi", "u", "taj", "stari", "auto", "njih", "trojica", "pozadi", "sin", "sa", "njima", "a", "napred", "supruga", "i", "ja", "ponekad", "bi", "se", "ljudi", "\u010dudili", "gde", "smo", "svi", "stali", "kad", "po\u010dnemo", "da", "izlazimo", "bili", "smo", "veoma", "lepo", "primljeni", "u", "svim", "na\u0161im", "manastirima", "i", "dan", "danas", "na\u0161i", "monasi", "pitaju", "za", "meksi\u010dke", "monahe", "mole", "se", "za", "njih", "neki", "su", "u", "kontaku", "sa", "njima", "preko", "telefona", "ili", "elektronskom", "po\u0161tom", "a", "mi", "bi", "\u017eeleli", "da", "oni", "opet", "do\u0111u", "i", "zami\u0161ljamo", "\u0161ta", "bi", "sve", "organizovali", "i", "verovatno", "neka", "predavanja", "na", "razne", "teme", "mo\u017eda", "i", "neke", "intervjue", "mo\u017eda", "i", "negde", "da", "slu\u017ee", "ako", "dobiju", "dozvolu", "mnogo", "im", "je", "zna\u010dilo", "\u0161to", "su", "upozanli", "srbiju", "jer", "putuju\u0107i", "po", "svetu", "naro\u010dito", "po", "sad", "nailaze", "\u010desto", "na", "srbe", "i", "onda", "ose\u0107aju", "taj", "na\u0161", "narod", "dublje", "iskrenije", "grci", "nas", "puno", "vole", "nismo", "ni", "svesni", "koliko", "se", "mole", "za", "nas", "i", "poma\u017eu", "nam", "za", "tih", "mesec", "dana", "koliko", "su", "mogli", "sagledali", "su", "kako", "srbi", "\u017eive", "negde", "je", "bilo", "i", "zanimljivih", "doga\u0111aja", "kad", "bi", "ne\u0161to", "ispri\u010dao", "neko", "bi", "mogao", "da", "shvati", "to", "i", "kao", "bo\u017eije", "\u010dudo", "pomenu\u0107u", "samo", "neke", "recimo", "o", "nektarije", "se", "vra\u0107a", "taksijem", "iz", "grada", "sam", "ka\u017ee", "voza\u010du", "da", "ide", "na", "novi", "beograd", "on", "ga", "vozi", "o", "nektarije", "se", "slabo", "orijenti\u0161e", "i", "ne", "prati", "gde", "ga", "vozi", "a", "onda", "u", "jednom", "trenutku", "ka\u017ee", "ovde", "izlazim", "i", "ide", "pravo", "pravo", "pravo", "i", "nailazi", "na", "na\u0161u", "zgradu", "o.hristoforos", "i", "o.arsenije", "ga", "pitaju", "o\u010de", "kako", "ste", "na\u0161li", "ovo", "a", "ne", "znate", "ni", "adresu", "a", "on", "ka\u017ee", "kako", "niste", "razumeli", "duh", "sveti", "me", "vodio", "to", "deluje", "kao", "naivna", "de\u010dija", "pri\u010da", "ali", "mi", "smo", "shvatili", "to", "veoma", "ozbiljno", "tog", "dana", "kada", "je", "trebalo", "da", "putuje", "seda", "u", "taksi", "\u017eeleo", "je", "da", "bude", "sam", "da", "malo", "odmori", "posle", "dvadeset", "dana", "u", "zajednici", "sa", "svima", "nama", "sa", "na\u0161om", "decom", "sigurno", "je", "njegov", "svakodnevni", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "malo", "poreme\u0107en", "i", "hteo", "je", "da", "se", "malo", "osami", "da", "tihuje", "\u017eeleo", "je", "da", "ode", "u", "hram", "sv", "save", "i", "prvo", "je", "rekao", "taksisti", "da", "ga", "tamo", "vozi", "ali", "se", "na", "pola", "puta", "predomislio", "i", "re\u0161io", "da", "ide", "u", "saborni", "hram", "odvezao", "ga", "je", "taksista", "do", "saborne", "crkve", "gde", "je", "ostao", "na", "molitvi", "dan", "ranije", "mi", "smo", "bili", "u", "sabornoj", "crkvi", "i", "on", "je", "imao", "\u017eelju", "da", "kupi", "jednu", "brojanicu", "ali", "nije", "imao", "novca", "a", "onda", "kada", "je", "ponovo", "oti\u0161ao", "prilazi", "mu", "jedna", "vernica", "daje", "mu", "listu", "sa", "imenima", "i", "novac", "i", "to", "ba\u0161", "onoliko", "koliko", "ko\u0161ta", "ta", "brojanica", "on", "je", "kupuje", "u", "tom", "momentu", "ulazi", "na\u0161", "patrijarh", "pavle", "i", "tada", "o", "nektarije", "od", "radosti", "ba\u0161", "je", "bio", "ispunjen", "rado\u0161\u0107u", "jer", "je", "\u017eeleo", "da", "upozna", "patrijarha", "tra\u017ei", "blagoslov", "dr\u017ee\u0107i", "onu", "brojanicu", "u", "ruci", "blagosilja", "ga", "na\u0161", "patrijarh", "i", "pita", "odakle", "je", "a", "on", "mu", "ka\u017ee", "da", "je", "iz", "meksika", "i", "tako", "mu", "se", "ispunjava", "vi\u0161e", "\u017eelja", "u", "jednom", "momentu", "bilo", "je", "sli\u010dnih", "situacija", "recimo", "mi", "smo", "u", "jednom", "manastiru", "a", "ni", "na\u0161i", "gosti", "iz", "meksika", "ni", "mi", "doma\u0107ini", "nemamo", "vi\u0161e", "novca", "i", "ba\u0161", "kad", "odlazimo", "iz", "manastira", "iguman", "tog", "manastira", "mi", "daje", "blagosov", "za", "put", "i", "u", "\u0161aku", "spu\u0161ta", "novac", "odlazimo", "u", "drugi", "gde", "ima", "i", "knji\u017eara", "oni", "biraju", "knjige", "hteli", "bi", "da", "kupe", "ali", "nemaju", "novac", "a", "ja", "im", "ka\u017eem", "da", "smo", "dobili", "od", "igumana", "i", "to", "ta\u010dno", "onoliko", "koliko", "su", "ko\u0161tale", "knjige", "evo", "jo\u0161", "jednog", "doga\u0111aja", "bila", "im", "je", "\u017eelja", "da", "posete", "i", "manastir", "manasiju", "ali", "vi\u0161e", "nismo", "imali", "za", "gorivo", "i", "opet", "se", "desi", "po", "meni", "\u010dudo", "u", "jednom", "beogradskom", "hramu", "stare\u0161ina", "mi", "daje", "kovertu", "sa", "imenima", "sve\u0161tenika", "i", "ka\u017ee", "borise", "pri\u010duvaj", "da", "se", "koverta", "ne", "izgubi", "ne", "zbog", "imena", "nego", "imamo", "mali", "prilog", "za", "meksi\u010dke", "monahe", "otvaram", "kovertu", "i", "u", "\u0161ali", "ka\u017eem", "pa", "o\u010de", "nektarije", "molite", "li", "se", "vi", "samo", "za", "pare", "evo", "o\u010de", "imamo", "taman", "toliko", "para", "da", "sutra", "posetimo", "manasiju", "odosmo", "u", "manasiju", "i", "tamo", "nailazimo", "na", "divan", "prijem", "i", "moglo", "bi", "jo\u0161", "mnogo", "toga", "interesantnog", "da", "se", "ispri\u010da", "radovali", "bi", "se", "da", "opet", "do\u0111u", "ka\u017ee", "boris", "i", "dodaje", "da", "uvek", "kada", "odu", "u", "meksiko", "od", "o", "nektarija", "mogu", "puno", "da", "nau\u010de", "o", "pravoslavlju", "zamislite", "u", "jednoj", "nepravoslavnoj", "zemlji", "mi", "se", "u\u010dimo", "pravoslavlju", "oni", "bi", "voleli", "kada", "bi", "im", "do\u0161ao", "jedan", "monah", "iz", "srbije", "imaju", "mesta", "za", "jednu", "osobu", "i", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "im", "se", "\u017eelja", "ispuniti", "zaklju\u010duje", "boris", "pri\u010da", "nam", "i", "o", "tradicionalnom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "meksikanaca", "koji", "mu", "se", "jako", "dopada", "porodica", "je", "ja\u010da", "nego", "kod", "nas", "a", "svaka", "proslava", "koja", "je", "iola", "zna\u010dajna", "vezana", "je", "za", "porodicu", "oni", "\u0107e", "proslaviti", "bo\u017ei\u0107", "u", "porodici", "mi", "ga", "proslavljamo", "u", "porodici", "jo\u0161", "uvek", "oni", "\u0107e", "se", "radovati", "novoj", "godini", "samo", "u", "porodici", "a", "mi", "se", "delimo", "na", "generacije", "i", "ne", "proslavljamo", "je", "zajedno", "bilo", "koju", "drugu", "sve\u010danost", "proslavljaju", "u", "porodici", "i", "podrazumeva", "se", "u", "celoj", "porodici", "ima", "tu", "i", "beba", "i", "starijih", "do", "baka", "i", "prabaka", "to", "se", "podrazumeva", "dodu\u0161e", "nekada", "su", "im", "porodice", "bile", "brojnije", "lorenin", "deda", "je", "imao", "13.oro", "dece", "lorenin", "otac", "je", "smanjio", "na", "\u0161estoro", "ali", "njegov", "brat", "nije", "lorenin", "stric", "ima", "13oro", "dece", "i", "jo\u0161", "je", "dvoje", "usvojio", "i\u0161kolovao", "ih", "je", "sve", "kad", "je", "lorena", "bila", "mala", "i", "kada", "ode", "kod", "strica", "a", "ono", "na", "\u010diviluku", "visi", "petnaest", "majica", "kaputi\u0107a", "i", "sve", "miri\u0161e", "na", "omek\u0161iva\u010d", "koji", "je", "koristila", "tetka", "i", "danas", "gde", "god", "ode", "i", "oseti", "omek\u0161iva\u010d", "seti", "se", "tetke", "marine", "pri\u010da", "boris", "volja", "bo\u017eija", "lorena", "ga", "dopunjava", "i", "ka\u017ee", "da", "je", "u", "meksiku", "dobro", "to", "\u0161to", "ve\u0107ina", "\u017eena", "ne", "radi", "pa", "mo\u017ee", "da", "se", "posveti", "deci", "i", "porodici", "kad", "sam", "do\u0161la", "ovde", "vidim", "da", "sve", "\u017eene", "rade", "i", "kad", "ja", "ne", "radim", "svi", "se", "\u010dude", "pitaju", "me", "za\u0161to", "ti", "ne", "radi\u0161", "kao", "da", "je", "to", "gre\u0161ka", "\u0161to", "ne", "radim", "kad", "mora", "da", "se", "radi", "zbog", "novca", "i", "boljeg", "\u017eivota", "morala", "bih", "ali", "u", "su\u0161tini", "mislim", "da", "bi", "bilo", "bolje", "da", "mame", "ne", "rade", "ili", "manje", "rade", "bilo", "bi", "lepo", "da", "postoji", "radno", "vreme", "za", "mame", "svima", "bi", "bilo", "bolje", "i", "deci", "i", "porodici", "ovde", "je", "veliki", "veliki", "problem", "\u0161to", "deca", "rastu", "sama", "roditelji", "nemaju", "vremena", "za", "decu", "i", "deca", "se", "ne", "vaspitavaju", "u", "ku\u0107i", "u", "porodici", "\u0161to", "je", "veoma", "va\u017eno", "konstatuje", "lorena", "malo", "po", "malo", "ovde", "sam", "sve", "dobila", "daleko", "od", "svojih", "ljudi", "od", "roditelja", "bra\u0107e", "prijatelja", "obi\u010daja", "hrane", "ali", "sve", "je", "to", "vredelo", "to", "je", "sve", "bila", "volja", "bo\u017eija", "kad", "sve", "to", "sagledam", "ka\u017eem", "velika", "je", "mudrost", "bo\u017eija", "kad", "me", "tako", "daleko", "doveo", "nije", "te\u0161ko", "kad", "sve", "ide", "dobro", "kad", "imam", "ljubav", "prijatelja", "i", "brzo", "sam", "ovde", "na\u0161la", "dobre", "prijatelje", "i", "svi", "njegovi", "prijatelji", "su", "i", "moji", "i", "nekako", "sve", "to", "mi", "je", "pomoglo", "i", "nisam", "se", "ni", "u", "jednom", "trenutku", "osetila", "usamljeno", "uvek", "sam", "bila", "okru\u017eena", "ljubavlju", "i", "pa\u017enjom", "moje", "nove", "porodice", "roditelji", "njegovi", "su", "fini", "to", "mi", "je", "mnogo", "pomoglo", "a", "te\u0161ko", "je", "odvajati", "se", "od", "porodice", "ali", "malo", "po", "malo", "sve", "do\u0111e", "na", "svoje", "mesto", "kad", "do\u0111u", "deca", "pogotovo", "to", "pro\u0111e", "ali", "joj", "te\u0161ko", "srpski", "jezik", "kolko", "godina", "ovde", "a", "nikako", "da", "govorim", "kako", "treba", "ali", "lepo", "mi", "je", "zadovoljna", "sam", "ose\u0107am", "da", "su", "oko", "mene", "ljudi", "koji", "znaju", "da", "vole", "verovatno", "imam", "sre\u0107u", "da", "ovde", "imam", "takve", "prijatelje", "a", "sve", "koje", "znam", "uvek", "su", "spremni", "da", "pomognu", "i", "kad", "ne", "ka\u017eemo", "uvek", "su", "tu", "kad", "odemo", "u", "meksiku", "ose\u0107amo", "koliko", "njima", "zna\u010dimo", "i", "to", "je", "lepo", "ose\u0107amo", "se", "lepo", "i", "kad", "se", "vra\u0107amo", "ja", "sad", "ne", "bi", "znala", "da", "ka\u017eem", "gde", "bi", "volela", "vi\u0161e", "da", "\u017eivim", "kad", "god", "idem", "u", "meksiko", "radujem", "se", "da", "vidim", "sve", "one", "koje", "poznajem", "rodbinu", "prijatelje", "ali", "opet", "ja", "sam", "se", "ve\u0107", "navikla", "na", "beograd", "a", "u", "odnosu", "na", "meksiko", "to", "je", "malo", "mesto", "nekako", "mirnije", "tamo", "je", "dosta", "velika", "gu\u017eva", "saobra\u0107aj", "gu\u017eva", "uvek", "opasnosti", "mnogo", "ve\u0107e", "nego", "ovde", "zavolela", "sam", "ovde", "da", "\u017eivim", "lak\u0161e", "mi", "je", "i", "sa", "decom", "kada", "idemo", "u", "park", "ili", "u", "\u0161etnju", "lak\u0161e", "je", "nego", "tamo", "tamo", "je", "veliki", "grad", "treba", "pola", "sata", "da", "bi", "se", "stiglo", "do", "parka", "sve", "je", "komplikovanije", "e", "hrana", "to", "mi", "je", "velika", "muka", "pro\u0111e", "neko", "vreme", "i", "ne", "znam", "\u0161ta", "da", "radim", "ho\u0107u", "da", "jedem", "samo", "sanjam", "na\u0161u", "tipi\u010dnu", "hranu", "koju", "ne", "mogu", "da", "pravim", "ovde", "jer", "je", "bazirano", "na", "kukuruzu", "nemamo", "mi", "hleb", "nego", "tortilju", "ovde", "mogu", "da", "napravim", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "uvek", "je", "sli\u010dno", "nikad", "nije", "pravo", "a", "onda", "tu", "su", "i", "sosovi", "uvek", "ide", "neko", "meso", "i", "sosovi", "a", "ti", "sosovi", "se", "prave", "od", "paprika", "i", "svaka", "paprika", "ima", "svoj", "ukus", "ovde", "ne", "mogu", "da", "pravim", "meksi\u010dku", "hranu", "i", "ba\u0161", "se", "po\u017eelim", "vajka", "se", "na", "kraju", "razgovora", "lorena", "vu\u010dkovi\u0107", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}