{"naslov": "NESTO O POKAJANJU, ili najvise od svega mi tugijemo zbog svojih dobrih dela", "sadrzaj": ["mark", "tven", "je", "jedan", "od", "najpoznatijih", "ameri\u010dkih", "pisaca", "i", "satiri\u010dara", "bio", "je", "ateista", "i", "napisao", "je", "veliki", "broj", "antireligioznih", "dela", "medjutim", "ako", "se", "pi\u010d\u0161eva", "ateisti\u010dka", "dela", "stave", "u", "zagradu", "uvide\u0107emo", "da", "njegovi", "satiri\u010dni", "odlomci", "i", "aforizmi", "zadivljuju\u0107e", "precizno", "opisuju", "mnoge", "slo\u017eene", "trenutke", "na\u0161eg", "\u017eivota", "medjusobne", "odnose", "i", "karaktere", "tako", "je", "i", "u", "datom", "odlomku", "tven", "primetio", "da", "skoro", "niko", "pre", "njega", "nije", "prime\u0107ivao", "i", "pored", "toga", "to", "\u0161to", "je", "na\u017ealost", "tako", "svojstveno", "svima", "nama", "nadamo", "se", "da", "\u0107ete", "od", "pro\u010ditanog", "odlomka", "imati", "koristi", "veoma", "radoznala", "stvar", "su", "nepravilne", "asocijacije", "izazvane", "nekim", "re\u010dima", "uzmimo", "naprimer", "re\u010d", "\u201cpokajanje\u201d", "mi", "je", "bez", "ikakvog", "razmi\u0161ljanja", "asociramo", "isklju\u010divo", "sa", "pojmom", "greha", "od", "detinjstva", "verujemo", "da", "se", "kajemo", "samo", "za", "lo\u0161e", "postupke", "iako", "se", "u", "stvari", "beskrajno", "i", "trudoljubivo", "kajemo", "za", "dobre", "postupke", "koje", "smo", "u\u010dinili", "veoma", "\u010desto", "kaju\u0107i", "se", "za", "grehe", "\u010dinimo", "to", "povr\u0161no", "po", "obavezi", "\u010disto", "po", "umu", "ali", "kada", "se", "kajemo", "za", "dobar", "postupak", "onda", "to", "biva", "mu\u010dno", "i", "izliva", "se", "direktno", "iz", "srca", "veoma", "\u010desto", "pokajav\u0161i", "se", "za", "greh", "opra\u0161tamo", "sebi", "i", "zaboravljamo", "na", "ono", "\u0161to", "se", "desilo", "ali", "pokajav\u0161i", "se", "za", "dobar", "postupak", "retko", "zadobijamo", "du\u0161evni", "mir", "i", "obi\u010dno", "smo", "uznemireni", "do", "kraja", "svojih", "dana", "i", "to", "pokajanje", "ostaje", "ve\u010dno", "prisutno", "jako", "duboko", "i", "delotvorno", "kako", "se", "kajete", "za", "to", "s", "kakvom", "uporno\u0161\u0107u", "i", "s", "kakvom", "nepromenjenom", "energijom", "u", "poredjenju", "sa", "ovim", "pokajanjem", "pokajanje", "za", "grehe", "je", "ne\u0161to", "\u2013", "presno", "\u017ealosno", "i", "trenutno", "uveren", "sam", "da", "svaki", "prose\u010dan", "\u010dovek", "u", "svemu", "li\u010di", "na", "mene", "ina\u010de", "ja", "ne", "bih", "tako", "razotkrivao", "svoju", "su\u0161tinu", "ka\u017eem", "\u201cprose\u010dan", "\u010dovek\u201d", "i", "ograni\u010davam", "se", "time", "jer", "ne", "sumnjam", "da", "postoje", "ljudi", "koji", "se", "ne", "kaju", "za", "svoja", "dobra", "dela", "\u010dak", "i", "onda", "kada", "im", "uzvrate", "izdajom", "i", "nezahvalno\u0161\u0107u", "smatram", "da", "je", "tim", "velikodu\u0161nim", "ljudima", "mesto", "na", "nebesima", "\u2013", "oni", "su", "ovde", "samo", "zbunjeni", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}