{"naslov": "Biti religiozan \u010dovek u mladim godinama je dokaz duhovne nadarenosti", "sadrzaj": ["mitropolit", "smolenski", "i", "kaliningradski", "kiril", "svi", "mi", "ovde", "smo", "pravoslavni", "veruju\u0107i", "ljudi", "nas", "ne", "treba", "ni", "prizivati", "niti", "agitovati", "pred", "ovim", "auditorijumom", "mo\u017ee", "da", "se", "ne", "gubi", "vreme", "na", "obja\u0161njavanje", "du\u0161egubnih", "posledica", "greha", "na", "navodjenje", "argumenata", "protiv", "greha", "i", "na", "podr\u017eavanje", "dobra", "mi", "smo", "istomi\u0161ljenici", "i", "zato", "ne\u0107emo", "upadati", "u", "moralizatorstvo", "dokazaju\u0107i", "stvari", "koje", "su", "nam", "svima", "dobro", "poznate", "na\u0161", "auditorijum", "su", "uglavnom", "mladi", "sve\u0161tenici", "aktivisti", "crkvenog", "omladinskog", "pokreta", "i", "zato", "danas", "ne", "treba", "da", "govorimo", "o", "tome", "kakva", "treba", "da", "bude", "omladina", "uop\u0161te", "a", "posebno", "pravoslavna", "ve\u0107", "o", "zadacima", "koji", "danas", "stoje", "pred", "mladim", "pravoslavnim", "aktivistima", "veruju\u0107im", "i", "delatnim", "ljudima", "dakle", "\u0161ta", "je", "danas", "omladinski", "rad", "u", "crkvi", "to", "je", "pre", "svega", "misija", "medju", "mladim", "ljudima", "i", "pritom", "ne", "medju", "ocrkovljenim", "mladim", "ljudima", "ve\u0107", "medju", "maloocrkovljenim", "malo", "religiznim", "to", "jest", "medju", "onima", "koji", "predstavljaju", "ve\u0107inu", "koja", "je", "jo\u0161", "daleko", "od", "crkve", "upravo", "taj", "sloj", "dru\u0161tva", "treba", "da", "privu\u010demo", "k", "crkvi", "medjutim", "nema", "ni\u0161ta", "opasnije", "za", "misiju", "medju", "omladinom", "od", "pou\u010davanja", "kod", "mladog", "\u010doveka", "se", "to", "odmah", "asocira", "sa", "notacijama", "koje", "su", "im", "godinama", "govorili", "roditelji", "i", "u\u010ditelji", "i", "dolazi", "do", "refleksnog", "odbijanja", "takve", "vrste", "propovedi", "pored", "toga", "ocrkovljeni", "ljudi", "previ\u0161e", "\u010desto", "bivaju", "skloni", "da", "pribegavaju", "neuobi\u010dajenoj", "i", "za", "neocrkovljene", "ljude", "te\u0161koj", "sholasti\u010dkoj", "retorici", "koja", "je", "\u010desto", "potrkrepljena", "citatima", "na", "slavjanskom", "jeziku", "ne", "isklju\u010dujem", "mogu\u0107nost", "da", "to", "kod", "jednog", "dela", "omladine", "mo\u017ee", "da", "izazove", "interesovanje", "ali", "pre", "svega", "ne\u0107e", "biti", "re\u010di", "o", "ljudima", "koji", "su", "ve\u0107", "prona\u0161li", "put", "ka", "crkvi", "ve\u0107", "o", "onima", "koji", "su", "u", "potpunosti", "obuzeti", "ovosvetskim", "brigama", "i", "strastima", "i", "sablaznima", "ovoga", "sveta", "koji", "bi", "se", "te\u0161ko", "odazvali", "na", "sli\u010dno", "obra\u0107anje", "k", "njima", "govorim", "o", "tome", "iz", "razloga", "\u0161to", "sam", "imao", "prilike", "da", "posmatram", "reakciju", "omladine", "na", "takve", "nastupe", "sve\u0161tenika", "i", "zbog", "toga", "mi", "treba", "da", "nau\u010dimo", "da", "razgovaramo", "sa", "savremenom", "omladinom", "na", "razumljivom", "i", "njoj", "dostupnom", "jeziku", "ali", "ni", "ovaj", "na\u010din", "nije", "slobodan", "od", "sablazni", "isku\u0161enja", "i", "te\u0161ko\u0107a", "uveren", "sam", "da", "prilagodjavaju\u0107i", "se", "omladini", "ocrkovljeni", "ljudi", "ne", "mogu", "i", "ne", "treba", "da", "koriste", "specifi\u010dan", "mladala\u010dki", "\u017eargon", "kao", "ni", "pojmove", "iz", "te", "sredine", "pravoslavni", "\u010dovek", "koji", "propoveda", "medju", "omladinom", "treba", "pre", "svega", "da", "zadr\u017ei", "svoje", "sopstveno", "dostojanstvo", "izbegavaju\u0107i", "naro\u010dito", "i", "zbog", "toga", "pogre\u0161no", "stremljenje", "da", "bude", "\u201csavremen\u201d", "po", "svaku", "cenu", "\u0161to", "je", "posebno", "neumesno", "kada", "se", "radi", "o", "ne", "ve\u0107", "tako", "mladom", "\u010doveku", "napomenu\u0107u", "svoje", "prvo", "iskustvo", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "omladinskom", "radu", "bilo", "je", "to", "daleke", "1968", "godine", "u", "pragu", "gde", "su", "me", "poslali", "radi", "u\u010de\u0161\u0107a", "na", "hri\u0161\u0107anskom", "svetskom", "kongresu", "tamo", "je", "bila", "velika", "omladinska", "sekcija", "koja", "je", "uklju\u010divala", "vi\u0161e", "od", "200", "ljudi", "medju", "omladinom", "je", "bilo", "najrazli\u010ditijih", "ljudi", "podseti\u0107u", "da", "je", "1968", "godina", "bila", "godina", "omladinskih", "buntova", "koji", "su", "se", "na", "zapadu", "nazivali", "revolucije", "pariz", "je", "bio", "pregradjen", "studentskim", "barikadama", "omladina", "je", "svuda", "organizovala", "demonstracije", "i", "uli\u010dne", "sukobe", "sa", "policijom", "logi\u010dno", "je", "da", "je", "takvo", "usijano", "stanje", "imalo", "uticaj", "na", "nastupe", "u\u010desnika", "na\u0161e", "omladinske", "sekcije", "ja", "se", "nisam", "ose\u0107ao", "ba\u0161", "prijatno", "u", "takvoj", "atmosferi", "ali", "posebno", "mi", "je", "bilo", "neprijatno", "kada", "mi", "je", "pri\u0161ao", "neki", "stariji", "protestantski", "bogoslov", "o", "kome", "su", "govorili", "kao", "o", "izuzetnom", "umu", "i", "neo\u010dekivano", "se", "obratio", "svojim", "mladim", "slu\u0161aocima", "na", "tom", "jeziku", "omladinske", "sabkulture", "smatram", "da", "je", "neprijatnost", "toliko", "o\u010digledne", "mimikrije", "bila", "o\u010digledna", "kod", "celog", "na\u0161eg", "auditorijuma", "svaki", "\u010dovek", "treba", "da", "bude", "ono", "\u0161to", "jeste", "i", "kada", "govorim", "o", "neophodnosti", "da", "se", "nau\u010di", "govoriti", "na", "jeziku", "koji", "je", "razumljiv", "za", "omladinu", "imam", "u", "vidu", "ne", "sleng", "niti", "\u017eargon", "govorim", "o", "sposobnosti", "sve\u0161tenika", "ili", "drugog", "propovednika", "koji", "se", "obra\u0107a", "omladini", "da", "pronikne", "u", "su\u0161tinu", "realnih", "\u017eivotnih", "i", "duhovnih", "problema", "nove", "generacije", "i", "da", "odgovori", "na", "njih", "na", "osnovu", "re\u010di", "bo\u017eije", "jer", "vi", "i", "ja", "nemamo", "druge", "osnove", "za", "razgovor", "sa", "svetom", "ali", "svoju", "besedu", "upu\u0107enu", "omladini", "treba", "da", "formuli\u0161emo", "na", "jednostavnom", "i", "jasnom", "jeziku", "o\u010digledno", "je", "da", "ona", "treba", "da", "bude", "iskrena", "povezana", "sa", "realnim", "potrebama", "mladog", "\u010doveka", "pro\u017eeta", "ljubavlju", "prema", "tim", "ljudima", "nezavisno", "od", "toga", "koliko", "su", "oni", "otvoreni", "za", "op\u0161tenje", "i", "ako", "mladi", "ljudi", "osete", "da", "se", "im", "se", "crkva", "obra\u0107a", "sa", "iskrenom", "ljubavlju", "da", "je", "na\u0161a", "bratska", "nastrojenost", "prema", "njima", "podstaknuta", "toplim", "i", "iskrenim", "ose\u0107anjem", "i", "prijateljskom", "spremno\u0161\u0107u", "da", "se", "pru\u017ei", "ruka", "i", "da", "nema", "ni\u0161ta", "zajedni\u010dko", "sa", "te\u017enjom", "da", "se", "na\u0161", "sopstveni", "izbor", "name\u0107e", "drugim", "ljudima", "deluju\u0107i", "na", "njihov", "slobodan", "izbor", "i", "sistem", "vrednosti", "onda", "\u0107e", "nas", "ti", "mladi", "ljudi", "slu\u0161ati", "to", "razume", "se", "jo\u0161", "uop\u0161te", "ne", "zna\u010di", "da", "\u0107e", "na\u0161a", "propoved", "medju", "njima", "biti", "obavezno", "uspe\u0161na", "ali", "\u0107e", "nas", "u", "krajnoj", "meri", "slu\u0161ati", "ali", "postoji", "i", "drugo", "pitanje", "\u0161ta", "je", "razlog", "toga", "\u0161to", "je", "ve\u0107ina", "veruju\u0107ih", "ljudi", "u", "zrelom", "starijem", "uzrastu", "zbog", "\u010dega", "je", "procenat", "veruju\u0107ih", "medju", "omladinom", "ni\u017ei", "od", "procenta", "veruju\u0107ih", "u", "drugim", "starosnim", "dobima", "mi", "treba", "jasno", "da", "shvatimo", "karakter", "religioznosti", "mladog", "\u010doveka", "zbog", "toga", "\u0161to", "od", "nivoa", "tog", "shvatanja", "umnogome", "zavisi", "uspeh", "na\u0161e", "propovedi", "upu\u0107ene", "omladini", "smatram", "da", "je", "stvar", "u", "tome", "pritom", "ne", "zaklju\u010duju\u0107i", "to", "da", "se", "\u010dovek", "u", "mladom", "uzrastu", "suo\u010dava", "sa", "problemom", "vi\u0161ka", "snage", "normalan", "zdrav", "mlad", "\u010dovek", "kao", "da", "ne", "vidi", "i", "ne", "ose\u0107a", "granice", "svojih", "mogu\u0107nosti", "njemu", "se", "\u010dini", "da", "\u0107e", "\u017eiveti", "ako", "ne", "ve\u010dno", "a", "ono", "beskrajno", "dugo", "da", "ima", "jako", "mnogo", "vremena", "i", "da", "\u010dak", "ni", "ne", "razmi\u0161lja", "o", "dalekoj", "budu\u0107nosti", "naj\u010de\u0161\u0107e", "se", "prve", "ozbiljne", "i", "bri\u017ene", "misli", "o", "realnom", "kraju", "individualnog", "postojanja", "pojavljuju", "kod", "\u010doveka", "u", "\u010detrdesetim", "godinama", "a", "do", "tada", "ljudi", "se", "time", "ne", "optere\u0107uju", "u", "tom", "periodu", "\u010dovek", "prvi", "put", "formuli\u0161e", "za", "sebe", "slede\u0107e", "to", "i", "to", "\u0107u", "uspeti", "da", "uradim", "a", "za", "ovo", "nisam", "siguran", "pored", "toga", "to", "je", "znak", "stupanja", "u", "period", "neke", "duhovne", "zrelosti", "jer", "je", "to", "doba", "oko", "\u010detrdeset", "godina", "vreme", "\u010dovekovih", "ogromnih", "mogu\u0107nosti", "koje", "su", "na", "paradoksalan", "na\u010din", "povezane", "sa", "ose\u0107anjem", "njihove", "bezgrani\u010dnosti", "to", "je", "upravo", "taj", "trenutak", "kada", "samozadovoljno", "\u201cja\u201d", "koje", "je", "naj\u010de\u0161\u0107e", "zauzimalo", "centralno", "mesto", "u", "unutra\u0161njosti", "savremenog", "sekularnog", "\u010doveka", "po\u010dinje", "da", "odstupa", "i", "\u010dovek", "postaje", "sposoban", "da", "postavi", "boga", "u", "centar", "svog", "\u017eivota", "u", "mladom", "uzrastu", "centar", "\u010dovekovog", "\u017eivota", "u", "najve\u0107em", "delu", "zauzima", "njegov", "sopstveni", "\u201cego\u201d", "ali", "to", "\u0161to", "je", "u", "centru", "na\u0161eg", "\u017eivota", "odredjuje", "i", "njegov", "na\u010din", "\u2013", "religiozni", "ili", "nereligiozni", "ukoliko", "je", "u", "centru", "\u017eivota", "bog", "onda", "\u010dovek", "\u017eivi", "religioznim", "\u017eivotom", "ukoliko", "bog", "ne", "zauzima", "centralno", "mesto", "takav", "\u017eivot", "se", "smatra", "kao", "nereligioznim", "\u010dovek", "formalno", "mo\u017ee", "da", "se", "smatra", "veruju\u0107im", "da", "bude", "kr\u0161ten", "i", "\u010dak", "da", "ide", "u", "crkvu", "medjutim", "ukoliko", "u", "centru", "njegovog", "individualnog", "postojanja", "nema", "boga", "on", "onda", "\u017eivi", "nereligioznim", "\u017eivotom", "to", "i", "jeste", "slu\u010daj", "sa", "najve\u0107im", "brojem", "mladih", "ljudi", "\u010dak", "i", "ocrkovljenih", "i", "zbog", "toga", "je", "medju", "omladinom", "znatno", "manje", "veruju\u0107ih", "nego", "medju", "ljudima", "starijeg", "uzrasta", "zbog", "toga", "je", "tako", "va\u017eno", "u", "radu", "crkve", "sa", "mladim", "ljudima", "oslanjati", "se", "na", "njihove", "veruju\u0107e", "vr\u0161njake", "religiozne", "omladine", "nema", "mnogo", "ali", "biti", "duboko", "religiozan", "\u010dovek", "u", "mladom", "uzrastu", "je", "dokaz", "neke", "duhovne", "nadarenosti", "vera", "je", "delo", "jakog", "\u010doveka", "uprkos", "predstavi", "o", "njoj", "kao", "o", "udelu", "slabih", "koji", "veruju", "zbog", "bespomo\u0107nosti", "to", "uop\u0161te", "nije", "tako", "jer", "za", "to", "da", "bi", "se", "obuzdalo", "samozadovoljno", "ljudsko", "\u201cja\u201d", "i", "pritesnilo", "se", "na", "periferiju", "postaviv\u0161i", "boga", "u", "centar", "svog", "\u017eivota", "treba", "postati", "zaista", "\u201csiroma\u0161an", "duhom\u201d", "\u0161to", "u", "jevandjlskom", "smislu", "zna\u010di", "biti", "\u010dovek", "velike", "duhovne", "snage", "i", "zbog", "toga", "je", "svesno", "izabran", "religiozni", "na\u010din", "\u017eivota", "izbor", "jakih", "ljudi", "kada", "se", "takav", "izbor", "pravi", "u", "mladim", "godinama", "to", "zna\u010di", "da", "imamo", "posla", "sa", "posebnim", "ljudima", "religiozni", "mladi", "ljudi", "zaslu\u017euju", "na\u0161u", "posebnu", "brigu", "a", "njihov", "poseban", "duhovni", "dar", "i", "talant", "treba", "iskoristiti", "u", "potpunosti", "taj", "duhovni", "potencijal", "mlade", "generacije", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "ne", "treba", "da", "bude", "propu\u0161ten", "za", "op\u0161te", "delo", "svedo\u010denja", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "svetu", "zbog", "toga", "\u0161to", "su", "ti", "ljudi", "u", "nekom", "smislu", "izabrani", "od", "boga", "jer", "poseduju", "neku", "unutra\u0161nju", "snagu", "i", "ispravnost", "koje", "su", "li\u0161eni", "njihovi", "vr\u0161njaci", "razume", "se", "da", "sli\u010dna", "ocena", "nema", "ni\u0161ta", "zajedni\u010dko", "sa", "kultivisanjem", "oko", "tih", "ljudi", "atmosfere", "izuzetnosti", "nekog", "posebnog", "izabrani\u0161tva", "jer", "\u0107e", "to", "za", "njih", "neizbe\u017eno", "imati", "du\u0161egubne", "posledice", "i", "zato", "mislim", "da", "ukoliko", "se", "zaista", "bavimo", "pitanjem", "razvoja", "rada", "sa", "omladinom", "u", "krilu", "crkve", "po\u010dev\u0161i", "od", "parohije", "sve\u0161tenika", "i", "eparhije", "do", "op\u0161tecrkvenog", "nivoa", "onda", "treba", "u", "prvom", "redu", "da", "nau\u010dimo", "da", "\u010ditamo", "u", "du\u0161ama", "ljudi", "koji", "nas", "okru\u017euju", "i", "da", "prime\u0107ujemo", "duhovne", "talante", "medju", "mladom", "generacijom", "klju\u010dna", "uloga", "ovde", "pripada", "parohijskom", "sve\u0161teniku", "koji", "treba", "da", "bude", "veoma", "pa\u017eljiv", "prema", "svojoj", "pastvi", "istovremeno", "savladjuju\u0107i", "u", "sebi", "te\u017enju", "snishodljivog", "paternalizma", "u", "odnosu", "na", "mlade", "ljude", "koje", "rukovodi", "dolaze", "mladi\u0107", "ili", "devojka", "u", "crkvu", "mole", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "\u2013", "i", "dobra", "su", "deca", "njihova", "te\u017enja", "ka", "duhovnom", "\u017eivotu", "svedo\u010di", "o", "tome", "da", "su", "ti", "mladi\u0107i", "i", "devojke", "u", "nekom", "smislu", "posebni", "na", "njih", "treba", "obratiti", "pa\u017enju", "njih", "treba", "podr\u017eati", "i", "za", "njih", "se", "treba", "brinuti", "i", "misliti", "o", "tome", "kako", "doprineti", "tome", "da", "njihov", "religiozni", "talant", "\u2013", "jer", "je", "to", "upravo", "religiozni", "talant", "\u2013", "ne", "preobra\u017eava", "samo", "njihov", "sopstveni", "\u017eivot", "ve\u0107", "i", "da", "poslu\u017ei", "na", "dobro", "bo\u017eije", "crkve", "o\u010digledno", "je", "da", "je", "nivo", "pojediona\u010dnog", "i", "op\u0161teg", "religioznog", "\u017eivota", "umnogome", "uslovljen", "covekovim", "moralnim", "stanjem", "moralna", "li\u010dnost", "se", "duhovno", "okre\u0107e", "ka", "bogu", "i", "priljubljuje", "se", "uz", "njega", "\u010distim", "srcem", "i", "zato", "su", "mladi", "ljudi", "koji", "vode", "religiozni", "na\u010din", "\u017eivota", "moralne", "potpune", "i", "\u010diste", "li\u010dnosti", "naravno", "ljudski", "\u017eivot", "ne", "biva", "bez", "isku\u0161enja", "i", "padova", "ali", "mi", "ovde", "govorimo", "o", "ne\u010dem", "drugom", "\u2013", "o", "tome", "da", "medju", "omladinom", "postoji", "sloj", "svojevrsne", "duhovne", "elite", "nezavisno", "od", "nivoa", "obrazovanja", "i", "dru\u0161tvenog", "polo\u017eaja", "ljudi", "koji", "je", "sa\u010dinjavaju", "ali", "crkva", "objedinjuje", "ljude", "prevazilaze\u0107i", "sve", "granice", "ovde", "se", "o", "\u010doveku", "rasudjuje", "ne", "prema", "diplomi", "niti", "prema", "mestu", "rada", "i", "du\u017enosti", "niti", "prema", "njegovom", "imovinskom", "stanju", "niti", "prema", "nacionalnoj", "pripadnosti", "\u2026i", "zato", "ne", "prolazite", "samo", "pored", "veruju\u0107ih", "mladih", "ljudi", "ne", "ostavljajte", "ocrkovljenu", "omladinu", "van", "oblasti", "svojih", "interesovanja", "ovaj", "poziv", "ne", "upu\u0107ujem", "samo", "sve\u0161tenicima", "ve\u0107", "i", "aktivistima", "omladinskog", "pravoslavnog", "pokreta", "koji", "su", "ovde", "prisutni", "ako", "stalno", "susre\u0107ete", "ovog", "ili", "onog", "mladog", "\u010doveka", "u", "crkvi", "upoznajte", "se", "i", "porazgovarajte", "s", "njim", "posle", "slu\u017ebe", "potrudite", "se", "da", "ga", "uklju\u010dite", "u", "svoj", "rad", "jer", "on", "i", "njemu", "sli\u010dni", "ljudi", "predstavljaju", "posebni", "duhovni", "potencijal", "crkve", "i", "rezerve", "na\u0161e", "delatnosti", "i", "nemamo", "pravo", "da", "ga", "prenebregavamo", "postoji", "jo\u0161", "jedan", "veoma", "jak", "argument", "na", "koga", "ne", "treba", "zaboravljati", "u", "na\u0161em", "radu", "sa", "nereligioznom", "omladinom", "kao", "i", "sa", "dru\u0161tvom", "u", "celosti", "kao", "\u0161to", "vam", "je", "poznato", "kant", "je", "odbacio", "dokaz", "da", "bog", "postoji", "koji", "je", "postojao", "u", "sholasti\u010dkom", "bogoslovlju", "i", "zamenio", "ga", "je", "jedinim", "i", "apsolutnim", "moralnim", "dokazom", "ja", "se", "potpuno", "sla\u017eem", "sa", "njegovom", "vizijom", "problema", "jer", "svi", "drugi", "dokazi", "se", "nalaze", "u", "sferi", "formalne", "logike", "a", "to", "zna\u010di", "da", "njima", "mogu", "biti", "suprotstavljene", "druge", "logi\u010dke", "\u0161eme", "koje", "je", "\u010dovek", "izmislio", "a", "moralni", "zakon", "u", "ljudskim", "du\u0161ama", "predstavlja", "sveobuhvatni", "dokaz", "realnog", "prisustva", "tvorca", "u", "\u017eivotu", "sveta", "ljudskog", "roda", "i", "svakog", "pojedina\u010dnog", "\u010doveka", "marksisti\u010dka", "teorija", "je", "nosila", "totalitarni", "karakter", "u", "tom", "smislu", "da", "je", "pretendovala", "na", "otkrivanje", "objektivnih", "zakona", "koji", "upravljaju", "razvojem", "materije", "duha", "li\u010dnosti", "dru\u0161tva", "istorije", "to", "sveobuhvatno", "u\u010denje", "je", "bila", "prava", "megaideologija", "koja", "je", "kako", "joj", "se", "\u010dinilo", "iscrpljivala", "ceo", "\u017eivot", "od", "atoma", "do", "\u010ditavog", "sveta", "i", "imala", "je", "sopstveni", "odgovor", "na", "svako", "pitanje", "od", "nastanka", "sveta", "do", "njegovog", "kraja", "medjutim", "postojao", "je", "jo\u0161", "jedan", "problem", "koji", "je", "stavljao", "u", "\u0107orsokak", "marksisti\u010dke", "ideologe", "to", "je", "pitanje", "geneze", "moralne", "klice", "u", "\u010doveku", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "s", "marksisti\u010dke", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "savest", "produkt", "istorijskog", "i", "socijalnog", "razvoja", "i", "pokazatelj", "dru\u0161tvenih", "odnosa", "ali", "tada", "se", "zaklju\u010divalo", "da", "savest", "amerikanca", "treba", "da", "bude", "druga\u010dija", "od", "savesti", "stanovnika", "sovjetskog", "saveza", "a", "da", "se", "savest", "stanovnika", "papue-nove", "gvineje", "razlikuje", "od", "moralnih", "normi", "recimo", "argentinaca", "medjutim", "mi", "znamo", "da", "su", "u", "svim", "vremenima", "i", "kod", "svih", "naroda", "postojali", "jedni", "te", "isti", "osnovni", "moralni", "principi", "ne", "ubij", "ne", "ukradi", "\u2026", "i", "marksizam", "to", "nije", "mogao", "da", "objasni", "danas", "moralni", "argument", "treba", "da", "postane", "glavni", "u", "na\u0161em", "dijalogu", "sa", "dru\u0161tvom", "i", "omladinom", "ja", "bih", "ga", "formulisao", "na", "slede\u0107i", "na\u010din", "vera", "u", "boga", "i", "religiozni", "na\u010din", "\u017eivota", "predstavljaju", "uslov", "opstanka", "savremene", "civilizacije", "jer", "bezreligiozno", "dru\u0161tvo", "nema", "\u0161anse", "za", "opstanak", "bez", "obzira", "koji", "nivo", "razvoja", "ekonomije", "je", "dostignut", "\u0161to", "va\u017ei", "i", "za", "dru\u0161tvene", "sfere", "i", "demokratske", "institucije", "ono", "je", "osudjeno", "na", "propast", "zbog", "toga", "\u0161to", "su", "ljudi", "u", "zajednici", "sposobni", "da", "\u017eive", "samo", "na", "osnovu", "moralnog", "zakona", "ako", "nestane", "moralnosti", "iz", "\u017eivota", "dru\u0161tva", "onda", "se", "ono", "pretvara", "u", "vu\u010dji", "\u010dopor", "u", "teglu", "sa", "\u0161korpionima", "i", "ljude", "ni\u0161ta", "ne", "spre\u010dava", "da", "uni\u0161tavaju", "jedni", "druge", "nikakvi", "pravni", "zakoni", "ne", "mogu", "da", "nadomeste", "gubitak", "moralnih", "na\u010dela", "od", "strane", "dru\u0161tva", "i", "\u010doveka", "s", "druge", "strane", "apostol", "pavle", "ka\u017ee", "\u201cneznabo\u0161ci", "ne", "imaju\u0107i", "zakona", "sami", "od", "sebe", "\u010dine", "\u0161to", "je", "po", "zakonu\u201d", "rim", "2", "14-15", "i", "zato", "neka", "starica", "u", "smolenskom", "selu", "ne", "treba", "u", "ku\u0107i", "da", "ima", "pravne", "kodekse", "\u2013", "dovoljno", "joj", "je", "jedno", "sveto", "pismo", "\u017eive\u0107i", "po", "savesti", "ljudi", "ne", "naru\u0161avaju", "nikakve", "zakone", "danas", "se", "mnogo", "pi\u0161e", "o", "kriminalizaciji", "dru\u0161tva", "o", "nesavr\u0161enosti", "pravnog", "sistema", "o", "pravnoj", "nepismenosti", "stanovni\u0161tva", "ali", "zar", "na", "svetoj", "gori", "stoje", "palate", "pravosudja", "umesto", "manastira", "ka\u017eu", "da", "efikasnost", "na\u0161eg", "sistema", "odbrane", "pa", "prema", "tome", "i", "nivo", "bezbednosti", "gradjana", "zavisi", "od", "procenta", "budzetnih", "sredstava", "koja", "su", "odvojena", "za", "te", "svrhe", "ali", "na", "to", "se", "mogu", "potro\u0161iti", "sva", "budzetna", "sredstva", "ali", "\u0107e", "dru\u0161tvo", "i", "dalje", "ostati", "vu\u010dji", "\u010dopor", "jer", "je", "nemogu\u0107e", "ustrojiti", "zajedni\u010dki", "\u017eivot", "ljudi", "bez", "podr\u017eavanja", "moralnog", "elementa", "ljudskog", "postojanja", "ali", "postavlja", "se", "pitanje", "na", "koji", "na\u010din", "podr\u017eavati", "taj", "moralni", "element", "postoji", "koncepcija", "vaspitanja", "i", "podr\u017eavanja", "moralnosti", "sredstvima", "svetskog", "nereligioznog", "humanizma", "to", "je", "upravo", "ono", "\u0161to", "je", "postojalo", "u", "sovjetskom", "dru\u0161tvu", "a", "danas", "je", "prihva\u0107eno", "i", "na", "zapadu", "ali", "u", "osnovu", "savremenog", "svetskog", "morala", "koja", "je", "danas", "utemeljena", "u", "zapadnom", "dru\u0161tvu", "su", "polo\u017eeni", "principi", "liberalizma", "od", "kojih", "je", "glavni", "\u2013", "\u201cmoja", "sloboda", "je", "ograni\u010dena", "samo", "slobodom", "drugog", "\u010doveka\u201d", "to", "zna\u010di", "da", "se", "\u010dovek", "ne", "mo\u017ee", "pona\u0161ati", "tako", "da", "njegovo", "pona\u0161anje", "naru\u0161ava", "prava", "i", "slobode", "drugog", "\u010doveka", "ali", "ako", "ono", "ne", "naru\u0161ava", "ni\u010dija", "prava", "i", "slobode", "onda", "je", "sve", "\u0161to", "se", "\u010dini", "zakonito", "i", "pravedno", "i", "predstavlja", "li\u010dno", "delo", "ovog", "ili", "onog", "\u010doveka", "na", "tom", "postulatu", "se", "zasniva", "zakonodavni", "sistem", "savremenog", "dru\u0161tva", "kako", "zapadnog", "tako", "i", "ruskog", "na\u017ealost", "politi\u010dka", "istorija", "marksizma", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "nas", "nije", "odu\u010dila", "od", "toga", "da", "bez", "razmi\u0161ljanja", "primamo", "ideje", "koje", "nastaju", "kao", "rezultat", "druk\u010dijih", "religiozno-kulturnih", "istorijskih", "i", "civilizacijskih", "okolnosti", "i", "uslova", "danas", "rusija", "prihvata", "zapadne", "liberalne", "vrednosti", "kao", "kvintesenciju", "cele", "istorije", "\u010ditavog", "opita", "razvoja", "\u010dove\u010danstva", "pritom", "mi", "veoma", "lako", "zaboravljamo", "na", "sopstvenu", "hiladugodi\u0161nju", "pravoslavnu", "tradiciju", "i", "nekriti\u010dki", "prihvatamo", "tudje", "ideje", "opasnost", "je", "u", "tome", "\u0161to", "u", "liberalnoj", "ideji", "nema", "pojma", "greha", "prema", "toj", "ideji", "\u010dovek", "u", "oblasti", "li\u010dnog", "porodi\u010dnog", "ili", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "ima", "pravo", "da", "postupa", "onako", "kako", "smatra", "da", "je", "potrebno", "bez", "ikakvog", "odnosa", "sopstvenog", "izbora", "sa", "pojmom", "greha", "kod", "nas", "ljudi", "ponekad", "sa", "u\u017easavanjem", "govore", "o", "tome", "da", "su", "u", "holandiji", "zvani\u010dno", "dozvoljeni", "homoseksualni", "brakovi", "a", "s", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "liberalnog", "morala", "ovde", "nema", "ni\u010deg", "stra\u0161nog", "to", "je", "jedno", "od", "neotudjivih", "prava", "slobodne", "li\u010dnosti", "ako", "neko", "\u017eeli", "tako", "da", "\u017eivi", "to", "je", "njegova", "stvar", "naru\u0161ava", "li", "ne\u010diji", "homoseksulani", "brak", "va\u0161u", "slobodu", "ne", "zato", "\u0107utite", "i", "ne", "smu\u0107ujete", "se", "time", "pravoslavni", "pitaju", "zbog", "\u010dega", "se", "dozvoljava", "silovanje", "zbog", "\u010dega", "se", "na", "televiziji", "slobodno", "prikazuje", "pornografija", "njima", "kao", "odgovor", "predla\u017eu", "da", "ne", "gledaju", "ovaj", "ili", "onaj", "kanal", "jer", "niko", "nikoga", "ne", "primorava", "da", "gleda", "ono", "\u0161to", "mu", "se", "ne", "svidja", "ali", "kako", "iza\u0107i", "na", "kraj", "s", "tim", "\u0161to", "televizor", "donosi", "\u010doveku", "sablazni", "i", "isku\u0161enja", "direktno", "u", "ku\u0107u", "a", "nikako", "", "odgovaraju", "nam", "dejstva", "posednika", "tv", "kanala", "ne", "ograni\u010davaju", "slobodu", "tv", "gledalaca", "i", "kao", "rezultat", "toga", "dru\u0161tvo", "se", "navikva", "da", "\u017eivi", "u", "uslovima", "odsustva", "pojma", "greha", "a", "greh", "je", "\u2013", "smrt", "smrt", "je", "do\u0161la", "kroz", "greh", "greh", "i", "smrt", "su", "sinonimi", "svi", "znaju", "da", "je", "greh", "zlo", "ali", "se", "uvek", "ne", "razmi\u0161lja", "o", "tome", "da", "je", "zlo", "dinami\u010dno", "ono", "nikada", "ne", "ostaje", "u", "okvirima", "koji", "su", "unapred", "za", "njega", "predvidjeni", "zlo", "uvek", "te\u017ei", "ekspanziji", "\u2013", "takva", "je", "logika", "njegovog", "postojanja", "u", "svetu", "takvi", "su", "njegovi", "zakoni", "vrhunac", "razvoja", "po", "putu", "zla", "je", "smrt", "nepostojanje", "zlo", "se", "ne", "smiruje", "dok", "ne", "dostigne", "svoj", "vrhunac", "pobedu", "nepostojanja", "zna\u010di", "svet", "koji", "\u017eivi", "po", "zakonu", "greha", "nema", "budu\u0107nost", "duboko", "sam", "uveren", "da", "je", "jedan", "od", "glavnih", "uzroka", "raspada", "rimske", "imperije", "i", "pada", "drevne", "rimske", "civilizacije", "bilo", "moralno", "stanje", "u", "rimu", "odsustvo", "moralnog", "na\u010dela", "je", "pogubilo", "najve\u0107u", "imperiju", "svih", "vremena", "i", "naroda", "rimljani", "su", "u\u010dinili", "najve\u0107i", "civilizacijski", "prodor", "ne", "samo", "za", "sebe", "ve\u0107", "i", "za", "\u010dove\u010danstvo", "svih", "narednih", "epoha", "ali", "sam", "rim", "nije", "istrajao", "i", "pao", "je", "i", "to", "se", "desilo", "samo", "zato", "\u0161to", "je", "\u010dovek", "postao", "truo", "jer", "iskvareni", "ljudi", "nisu", "sposobni", "da", "podr\u017eavaju", "postojanje", "zdrave", "dru\u0161tvene", "strukture", "ukoliko", "\u010dove\u010danstvo", "ne", "u\u010dini", "prekretnicu", "po", "pitanju", "dru\u0161tvene", "moralnosti", "svet", "onda", "o\u010dekuje", "tu\u017ena", "budu\u0107nost", "kod", "nas", "u", "rusiji", "postoji", "\u0161ansa", "da", "se", "situacija", "izmeni", "na", "bolje", "zbog", "toga", "\u0161to", "bez", "obzira", "na", "sve", "inovacije", "i", "reforme", "u", "poslednjim", "decenijama", "mnogi", "ljudi", "nastavljaju", "da", "\u017eive", "u", "sistemu", "moralnih", "koordinata", "koje", "su", "odredjene", "na\u0161om", "hiljadugodi\u0161njom", "duhovno-moralnom", "tradicijom", "\u010dak", "i", "neveruju\u0107i", "ljudi", "od", "kojih", "su", "mnogi", "doju\u010dera\u0161nji", "komunisti", "podsvesno", "\u010duvaju", "tu", "tradiciju", "ali", "ukoliko", "nas", "proguta", "ideologija", "liberalizma", "ukoliko", "se", "njene", "vrednosti", "odr\u017ee", "u", "\u010dovekovoj", "svesti", "iznad", "religioznog", "moralnog", "zakona", "onda", "tu", "ve\u0107", "ni\u0161ta", "ne", "mo\u017eemo", "da", "popravimo", "pogledajte", "opustele", "hramove", "u", "zapadnoj", "evropi", "za\u0161to", "su", "ih", "ljudi", "napustili", "zbog", "toga", "\u0161to", "oni", "danas", "\u017eive", "u", "svetu", "gde", "se", "greh", "vi\u0161e", "ne", "smatra", "zlom", "gde", "je", "on", "prestao", "da", "bude", "problem", "ljudskog", "postojanja", "a", "ako", "niko", "nema", "greha", "onda", "je", "i", "pokajanje", "izli\u0161no", "i", "crkva", "nije", "potrebna", "grehovni", "\u017eivot", "u", "o\u010dima", "dru\u0161tva", "dobija", "sankciju", "ispravnosti", "i", "u", "hramove", "dolazi", "sve", "manje", "ljudi", "svetski", "humanizam", "pretenduje", "na", "to", "da", "zameni", "religiju", "u", "savremenom", "sekularnom", "dru\u0161tvu", "adaptiraju\u0107i", "njene", "moralne", "imperative", "egoisti\u010dnim", "potrebama", "palog", "\u010doveka", "medjutim", "svetski", "humanizam", "za", "razliku", "od", "religije", "nije", "sposoban", "da", "podr\u017ei", "moralnu", "samostalnost", "li\u010dnosti", "mi", "govorimo", "o", "principu", "iako", "razume", "se", "postoje", "slu\u010dajevi", "kada", "je", "\u010dovek", "sposoban", "da", "se", "razumno", "dr\u017ei", "u", "okvirima", "moralnog", "\u017eivota", "ali", "se", "to", "ne", "odnosi", "na", "dru\u0161tvo", "u", "celosti", "jer", "moralno", "dru\u0161tvo", "i", "moralni", "\u010dovek", "nisu", "mogu\u0107i", "bez", "pojma", "greha", "pokajanja", "plate", "za", "greh", "upravo", "to", "je", "imao", "u", "vidu", "dostojevski", "kada", "je", "rekao", "da", "ako", "boga", "nema", "to", "zna\u010di", "da", "je", "sve", "dozvoljeno", "jer", "ako", "bog", "postoji", "onda", "\u0107e", "on", "kazniti", "gre\u0161nika", "\u201cmoja", "je", "plata", "i", "osveta\u201d", "utor", "32", "35", "o", "svemu", "ovome", "treba", "veoma", "jasno", "govoriti", "omladini", "mladost", "svecelo", "pripada", "\u017eivotu", "pri", "\u010demu", "u", "najve\u0107oj", "meri", "ne", "dana\u0161njem", "ve\u0107", "sutra\u0161njem", "sve", "nade", "stremljenja", "ma\u0161te", "i", "planovi", "mladog", "\u010doveka", "se", "opisuju", "u", "kategoriji", "budu\u0107eg", "vremena", "zbog", "toga", "je", "va\u017eno", "da", "mladi", "\u010dovek", "jasno", "shvati", "slede\u0107e", "sve", "\u0161to", "o\u010dekuje", "od", "\u017eivota", "mo\u017ee", "da", "bude", "realizovano", "samo", "u", "uslovima", "moralnog", "i", "zbog", "toga", "\u017eivotno", "sposobnog", "dru\u0161tva", "na\u0161a", "epoha", "poseduje", "neku", "posebnu", "duhovnu", "specifi\u010dnost", "koju", "ne", "treba", "ispu\u0161tati", "iz", "vida", "kada", "se", "govori", "o", "misionarskom", "radu", "medju", "omladinom", "savremena", "epoha", "je", "okarakterisana", "brisanjem", "granica", "zahvaljuju\u0107i", "burnom", "i", "sveop\u0161tem", "razvoju", "komunikacionih", "tehnologija", "bri\u0161u", "se", "granice", "medju", "dr\u017eavama", "narodima", "kulturama", "socijalnim", "slojevima", "berzama", "rada", "i", "kapitala", "taj", "proces", "izvodi", "kulture", "i", "civilizacije", "van", "tradicionalnih", "okvira", "etnosa", "i", "oblasti", "postojanja", "savremene", "komunikacije", "informacione", "tehnologije", "saobra\u0107aj", "i", "veze", "smanjuju", "prostor", "i", "vreme", "savladjuju\u0107i", "veli\u010dinu", "sveta", "koji", "nas", "okru\u017euje", "\u010dine\u0107i", "sve", "dostupnim", "u", "najudaljenijim", "uglovima", "sveta", "svet", "je", "postao", "mali", "otvoren", "i", "proniknut", "njegova", "kulturno-civilizacijska", "raznolikost", "se", "sve", "aktivnije", "uklju\u010duje", "u", "jedinstveni", "svetski", "kontekst", "pritom", "dolazi", "do", "neizbe\u017enih", "procesa", "medjusobnog", "uticaja", "kultura", "njihovog", "preplitanja", "i", "difuzije", "dolazi", "\u010dak", "i", "do", "brisanja", "prirodnih", "granica", "izmedju", "polova", "u", "prethodnim", "epohama", "se", "ni", "u", "najstra\u0161nijem", "snu", "nije", "mogla", "predvideti", "dana\u0161nja", "moda", "za", "transseksualizam", "transvestizam", "za", "\u00abuniseks\u00bb", "stil", "i", "to", "takodje", "nije", "slu\u010dajna", "ni", "izolovana", "pojava", "taj", "op\u0161ti", "civilizacijski", "proces", "nije", "mogao", "a", "da", "ne", "prodre", "i", "u", "religioznu", "sferu", "ja", "podr\u017eavam", "medjureligiozne", "i", "medjuhri\u0161\u0107anske", "kontakte", "kao", "jednu", "od", "mogu\u0107nosti", "svedo\u010denja", "istine", "pravoslavlja", "inoslavnom", "svetu", "ali", "kategori\u010dki", "istupam", "protiv", "na\u0161eg", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "izgradnji", "veroispovednog", "vavilonskog", "tornja", "mehani\u010dko", "me\u0161anje", "pravoslavlja", "sa", "drugim", "religijama", "i", "konfesijama", "ne", "bi", "bilo", "samo", "bogohulno", "ve\u0107", "bi", "nam", "pretilo", "i", "gubitkom", "religioznog", "identiteta", "pri", "nemogu\u0107nosti", "bogozapovedanog", "svedo\u010denja", "na", "taj", "na\u010din", "shva\u0107en", "ekumenizam", "je", "za", "nas", "neprihvatljiv", "i", "opasan", "druga", "stvar", "su", "dvostrani", "i", "mnogostrani", "bogoslovski", "dijalozi", "u", "okvirima", "kojih", "crkva", "formuli\u0161e", "svoja", "ubedjenja", "u", "toku", "takvih", "razgovora", "mi", "svedo\u010dimo", "pred", "inoslavnim", "svetom", "delimi\u010dno", "i", "o", "na\u0161oj", "viziji", "uzroka", "zbog", "kojih", "ljudi", "na", "zapadu", "napu\u0161taju", "hramove", "procesi", "o", "kojima", "govorimo", "potencijalno", "sadr\u017ee", "mnogo", "opasnosti", "i", "izazove", "s", "druge", "strane", "savremena", "globalizacija", "nastala", "kao", "posledica", "tehni\u010dkog", "progresa", "nema", "alternative", "zbog", "toga", "se", "na\u0161a", "obaveza", "kao", "hri\u0161\u0107ana", "sastoji", "u", "tome", "da", "ne", "zatvaraju\u0107i", "o\u010di", "na", "ono", "pozitivno", "\u0161to", "su", "ljudskom", "dru\u0161tvu", "doneli", "procesi", "integracije", "duhovno", "se", "suprotstavimo", "prate\u0107im", "du\u0161egubnim", "pojavama", "u", "sovjetsko", "vreme", "je", "postojala", "jasna", "granica", "izmedju", "veruju\u0107ih", "i", "neveruju\u0107ih", "ljudi", "ateisti\u010dka", "ideologija", "se", "suprotstavljala", "veri", "u", "boga", "obra\u0107ali", "smo", "se", "ljudskim", "srcima", "unutra\u0161njem", "svetu", "ljudi", "i", "iskonskoj", "ideji", "o", "bogu", "koja", "je", "zalo\u017eena", "u", "njihovu", "prirodu", "ateisti", "su", "radili", "to", "isto", "apeluju\u0107i", "na", "\u010dovekovu", "logiku", "i", "razum", "veru", "i", "neverje", "je", "tada", "razdvajala", "linija", "fronta", "danas", "izmedju", "njih", "nema", "ni", "fronta", "ni", "provalije", "granice", "su", "i", "ovde", "izbrisane", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "je", "neverje", "kao", "fenomen", "i\u0161\u010dezlo", "ili", "su", "odbacivanje", "i", "neprihvatanje", "hrista", "spasitelja", "postali", "stvar", "istorije", "to", "uop\u0161te", "nije", "tako", "izmenili", "su", "se", "samo", "na\u010dini", "borbe", "protiv", "boga", "i", "njegove", "crkve", "ako", "su", "ranije", "dr\u017eavni", "ateisti", "bezapelno", "tvrdili", "da", "boga", "nema", "i", "da", "je", "\u201cto", "medicinska", "\u010dinjenica\u201d", "onda", "nam", "danas", "govore", "\u201cda", "bog", "naravno", "postoji", "ali", "na\u0161a", "crkva", "je", "veoma", "lo\u0161a", "i", "arhijereji", "ni\u0161ta", "ne", "valjaju", "i", "duhovni\u0161tvo", "nije", "odgovaraju\u0107e", "zbog", "toga", "je", "najva\u017enije", "baviti", "se", "o\u010di\u0161\u0107enjem", "crkvenog", "organizma\u201d", "ovo", "naj\u010de\u0161\u0107e", "govore", "oni", "koji", "su", "jo\u0161", "ju\u010de", "bili", "dr\u017eavni", "partijski", "bogoborci", "nedavno", "je", "u", "moskvi", "obrazovano", "dru\u0161tvo", "ateista", "sa", "potpuno", "materijalisti\u010dkim", "nazivom", "\u201catom\u201d", "bilo", "kako", "bilo", "gonioci", "crkve", "sa", "sovjetskim", "sta\u017eem", "su", "se", "nekako", "opredelili", "i", "okupili", "u", "svoj", "ateisti\u010dki", "kru\u017eok", "i", "slava", "bogu", "tamo", "gde", "postoji", "granica", "pojava", "se", "jasno", "vidi", "opasno", "je", "kada", "se", "umesto", "granice", "prostire", "takozvana", "\u201csiva", "zona\u201d", "u", "kojoj", "se", "svetlost", "me\u0161a", "sa", "mrakom", "dana\u0161nja", "ideologija", "vi\u0161e", "nije", "pogonski", "remen", "dr\u017eavnog", "mehanizma", "borbe", "protiv", "hrista", "i", "crkve", "medju", "omladinom", "i", "stanovni\u0161tvom", "se", "ne", "vodi", "ateisti\u010dka", "propaganda", "i", "anticrkvena", "agitacija", "protivnici", "hri\u0161\u0107anstva", "se", "danas", "ne", "obra\u0107aju", "ka", "\u010dovekovoj", "svesti", "ve\u0107", "ka", "njegovim", "instinktima", "njih", "je", "tvorac", "usadio", "u", "na\u0161u", "prirodu", "kada", "ne", "bi", "bilo", "instinkta", "\u010dovek", "ne", "bi", "pre\u017eiveo", "u", "materijalnom", "svetu", "umrli", "bismo", "od", "gladi", "i", "od", "\u017eedji", "ne", "bismo", "znali", "da", "se", "spasemo", "od", "nadolaze\u0107e", "opasnosti", "ne", "bi", "se", "deca", "radjala", "na", "svet", "i", "tako", "dalje", "ljudski", "instinkti", "u", "svojoj", "sveukupnosti", "formiraju", "sistem", "samoza\u0161tite", "\u017eivota", "ali", "isti", "takav", "sistem", "poseduju", "i", "\u017eivotinje", "razlika", "je", "u", "tome", "\u0161to", "se", "\u017eivotinje", "bezuslovno", "pot\u010dinjavaju", "glasu", "instinkta", "a", "\u010dovek", "je", "sposoban", "da", "upravlja", "svojim", "instinsktom", "koji", "se", "zasniva", "na", "moralu", "i", "uverenjima", "ti", "ljudi", "koji", "su", "ranije", "glasno", "odricali", "bo\u017eije", "postojanje", "danas", "su", "izmenili", "taktiku", "borbe", "izabrav\u0161i", "put", "pobudjivanja", "ljudskih", "instinkta", "i", "povladjivanja", "njima", "ljude", "ciljno", "podsti\u010du", "na", "to", "da", "u", "svojstvu", "imperativa", "svog", "postojanja", "prihvate", "\u017eivot", "po", "zakonu", "tela", "ali", "mi", "znamo", "da", "je", "\u017eivot", "po", "zakonu", "tela", "alternativan", "\u017eivotu", "po", "duhu", "i", "odri\u010de", "ovaj", "drugi", "znamo", "da", "je", "\u017eivot", "po", "zakonu", "tela", "protivan", "religioznom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "pritom", "one", "koji", "narodu", "name\u0107u", "antireligiozni", "izbor", "vi\u0161e", "ne", "uznemirava", "da", "li", "\u010dovek", "priznaje", "ili", "odri\u010de", "bo\u017eije", "postojanje", "sada", "je", "to", "drugostepeno", "i", "principijelno", "najva\u017eniji", "je", "izbor", "na\u010dina", "\u017eivota", "postavljen", "je", "zadatak", "preobra\u0107anja", "hri\u0161\u0107ana", "u", "pagane", "i", "\u010dak", "i", "gore", "nego", "pagane", "\u2013", "u", "one", "koji", "su", "sposobni", "da", "\u010duju", "samo", "zov", "tela", "i", "da", "se", "pot\u010dinjavaju", "samo", "njegovom", "zakonu", "okrenite", "se", "oko", "sebe", "svi", "rade", "na", "podsticanju", "instinkta", "reklama", "filmovi", "sredstva", "masovnog", "informisanja", "predlagane", "orijentacije", "vrednosti", "standardi", "\u017eivota", "i", "pona\u0161anja", "takozvani", "ideali", "sve", "\u0161to", "je", "usmereno", "k", "\u010doveku", "usmereno", "je", "na", "eksploataciju", "njegovih", "instinkta", "od", "kojih", "je", "glavni", "te\u017enja", "za", "posedovanjem", "podsti\u010de", "se", "polni", "instinkt", "stimuli\u0161e", "se", "strast", "ka", "potro\u0161nji", "ovde", "nema", "razumnih", "granica", "i", "ne", "postavljaju", "se", "nikakvi", "uslovi", "\u010dovek", "se", "pretvara", "u", "roba", "sopstevnih", "instinkta", "i", "gubi", "\u017eivotne", "orijentire", "u", "njemu", "se", "pomra\u010duje", "bo\u017eiji", "lik", "i", "on", "prestaje", "da", "bude", "\u010dovek", "u", "smislu", "te", "re\u010di", "reduciraju\u0107i", "do", "podvrste", "\u00ab\u017eivotno", "potrebno\u00bb", "stra\u0161no", "je", "va\u017eno", "imati", "u", "vidu", "da", "je", "omladina", "posebno", "podvrgnuta", "takvoj", "vrsti", "uticaja", "zbog", "toga", "\u0161to", "se", "u", "mladom", "organizmu", "instinkti", "ispoljavaju", "mnogo", "ja\u010de", "zbog", "\u010dovekove", "fiziologije", "u", "tom", "uzrastu", "koja", "je", "povezana", "sa", "odsustvom", "dovoljnog", "\u017eivotnog", "iskustva", "i", "ose\u0107anja", "opasnosti", "upravo", "mladi", "ljudi", "postaju", "prve", "\u017ertve", "propagande", "potpune", "svedozvoljenosti", "ne", "bojim", "se", "jo\u0161", "ja\u010deg", "zaklju\u010dka", "imamo", "posla", "sa", "poku\u0161ajem", "stvaranja", "ljudskog", "tipa", "koji", "nikada", "ranije", "nije", "postojao", "zaista", "novog", "\u010doveka", "koji", "je", "pokoran", "naredbama", "svojih", "instinkta", "koji", "\u017eivi", "u", "svetu", "gde", "je", "sve", "dozvoljeno", "i", "ne", "zna", "smisao", "greha", "u", "vezi", "sa", "tim", "je", "aktuelno", "i", "razmatranje", "pitanja", "o", "takozvanoj", "pop-kulturi", "i", "pojavama", "koje", "je", "prate", "svima", "je", "poznato", "da", "sam", "pojam", "kulture", "ide", "s", "jedne", "strane", "prema", "ideji", "uzgajanja", "a", "s", "druge", "\u2013", "ka", "pojmu", "kulta", "to", "jest", "bogoslu\u017eenja", "to", "odra\u017eava", "po\u010detnu", "motivaciju", "raditi", "i", "obradjivati", "gajiti", "u", "ime", "uzrastanja", "i", "razvoja", "u", "ime", "usavr\u0161avanja", "\u017eivota", "to", "jest", "kultivisati", "i", "samim", "tim", "uznositi", "hvalu", "tvorcu", "svega", "i", "davaocu", "\u017eivota", "to", "je", "dvostruka", "etimologija", "i", "semantika", "pojma", "kulture", "i", "zato", "\u0107e", "tom", "pojmu", "u", "potpunosti", "odgovarati", "samo", "ona", "kultura", "koja", "doprinosi", "zadatku", "unutra\u0161njeg", "razvoja", "\u010doveka", "njegovom", "duhovnom", "uzrastanju", "i", "preobra\u017eaju", "kojima", "se", "u", "ljudskoj", "prirodi", "proslavlja", "bo\u017eiji", "lik", "ako", "takozvana", "kultura", "doprinosi", "ja\u010danju", "i", "trijumfu", "mra\u010dnih", "instinktivnih", "na\u010dela", "koje", "je", "ni\u010de", "nazvao", "kao", "\u201cdionisijske\u201d", "onda", "imamo", "posla", "sa", "borbenom", "antikulturom", "kada", "posmatra\u0161", "te", "hiljade", "mladih", "ljudi", "koji", "sli\u010dno", "isprogramiranim", "bi\u0107ima", "refleksno", "odgovaraju", "odredjenom", "emocijom", "na", "odredjene", "muzi\u010dke", "stimulanse", "iz", "nebogatog", "izbora", "disk-dzokeja", "kada", "sred", "grohota", "dima", "i", "vike", "ljudi", "s", "plasti\u010dno\u0161\u0107u", "marioneta", "bukvalno", "po", "komandi", "slu\u0161aju", "naredbu", "nevidljivog", "upravlja\u010da", "lutkama", "onda", "je", "to", "ta", "pojava", "antikulture", "koja", "raspaljuje", "instinkte", "i", "strasti", "i", "oslobadja", "zversko", "i", "\u017eivotinjsko", "u", "\u010doveku", "opijeni", "tim", "stanjem", "i", "\u010desto", "i", "narkoticima", "mladi", "ljudi", "postaju", "sposobni", "za", "prestup", "\u017eele\u0107i", "da", "se", "dodvore", "\u201cnaprednoj\u201d", "omladini", "odrasle", "te\u010de", "i", "tetke", "poku\u0161avaju", "da", "filozofiraju", "na", "temu", "o", "tome", "da", "to", "uop\u0161te", "nije", "tako", "lo\u0161e", "da", "omladinska", "sabkultura", "ne", "treba", "da", "bude", "odba\u010dena", "od", "strane", "dru\u0161tva", "da", "su", "takvi", "kulturni", "kodovi", "na\u0161eg", "vremena", "a", "da", "njih", "treba", "da", "de\u0161ifruju", "kulturolozi", "\u2026", "smatram", "da", "se", "u", "tome", "ispoljava", "ili", "lukavstvo", "ili", "nepromi\u0161ljenost", "molim", "vas", "da", "primetite", "slede\u0107e", "mi", "ovde", "ne", "govorimo", "ni", "o", "\u017eanru", "ni", "o", "stilu", "ni", "o", "muzi\u010dkim", "instrumentima", "zbog", "toga", "\u0161to", "bi", "sve", "to", "u", "potpunosti", "moglo", "da", "doprinese", "podsticanju", "potpuno", "drugih", "emocija", "i", "te\u017enji", "te\u0161ko", "je", "videti", "mlade", "ljude", "koji", "su", "se", "zbog", "spolja\u0161njih", "uticaja", "pretvorili", "u", "masu", "koja", "je", "izgubila", "ljudski", "oblik", "takav", "je", "rezultat", "uticaja", "antikulture", "na", "li\u010dnost", "treba", "re\u0107i", "i", "to", "da", "prisajedinjenje", "omladini", "predstavlja", "plodno", "tle", "za", "razvoj", "takvih", "poroka", "kao", "\u0161to", "je", "polna", "raspu\u0161tenost", "alkoholizam", "narkomanija", "znamo", "da", "je", "omladina", "osetljiva", "na", "sablazni", "i", "isku\u0161enja", "ovoga", "sveta", "ne", "shvataju\u0107i", "da", "se", "pot\u010dinjavanjem", "poroku", "naru\u0161ava", "celovitost", "ljudske", "li\u010dnosti", "zbog", "toga", "se", "jedan", "od", "najva\u017enijih", "prakti\u010dnih", "zadataka", "rada", "sa", "omladinom", "sastoji", "u", "tome", "da", "se", "mlad", "\u010dovek", "ogradi", "od", "pagubnog", "uticaja", "poroka", "na", "njihov", "\u017eivot", "i", "ovde", "je", "glavno", "oru\u017eje", "u", "na\u0161oj", "borbi", "\u2013", "re\u010d", "pouke", "urazumljenja", "utehe", "ali", "u", "crkvi", "za", "lov", "zabludeleih", "du\u0161a", "postoji", "i", "re\u010d", "bogoslu\u017eenja", "mladi", "ljudi", "dolaze", "u", "crkve", "velika", "ve\u0107ina", "njih", "ne", "zna", "strukturu", "i", "sadr\u017eaj", "bogoslu\u017eenja", "ali", "\u0161to", "je", "najva\u017enije", "\u2013", "ne", "razume", "jezik", "na", "kome", "se", "ono", "slu\u017ei", "govore", "im", "i", "oni", "sami", "znaju", "da", "treba", "i\u0107i", "u", "crkvu", "da", "je", "to", "korisno", "za", "du\u0161u", "i", "za", "\u017eivot", "da", "je", "to", "dobro", "i", "pravilno", "oni", "koji", "dolaze", "u", "crkvu", "napre\u017eu", "pa\u017enju", "i", "sluh", "trude\u0107i", "se", "da", "usvoje", "ne\u0161to", "od", "onoga", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "pred", "njihovim", "o\u010dima", "priom", "jedno", "shvataju", "drugo", "ne", "i", "kao", "rezultat", "toga", "napu\u0161taju", "crkvu", "razo\u010darani", "ne", "treba", "se", "praviti", "da", "taj", "problem", "ne", "postoji", "medjutim", "savr\u0161eno", "je", "o\u010digledno", "da", "na", "osnovu", "kulturno-istorijske", "specifi\u010dnosti", "dana\u0161njeg", "vremena", "danas", "se", "ne", "govori", "o", "nekoj", "liturgijskoj", "reformi", "o", "promeni", "jezika", "bogoslu\u017eenja", "i", "tome", "sli\u010dno", "danas", "takvo", "reformatorstvo", "ne", "bi", "donelo", "na\u0161oj", "crkvi", "ni\u0161ta", "sem", "nevolja", "raskola", "i", "razdvojenosti", "ali", "razmatraju\u0107i", "nesvojevremenost", "nekih", "promena", "u", "bogoslu\u017ebenoj", "sferi", "ne", "treba", "da", "zatvraramo", "o\u010di", "pred", "problemom", "nerazumevanja", "re\u010di", "crkve", "koje", "su", "im", "upu\u0107ene", "uveravam", "vas", "da", "je", "najve\u0107i", "deo", "mog", "televizijskog", "predavanja", "\u201cre\u010d", "pastira\u201d", "posve\u0107en", "upravo", "toj", "temi", "ponekad", "\u010dak", "pi\u0161u", "\u201c\u010dini", "se", "da", "u", "crkvama", "specijalno", "govore", "na", "jeziku", "koji", "mi", "ne", "razumemo\u201d", "kuda", "od", "nas", "odlaze", "takvi", "ljudi", "\u010desto", "u", "sekte", "jer", "je", "tamo", "sve", "jasno", "predlo\u017eio", "bih", "slede\u0107i", "na\u010din", "re\u0161enja", "tog", "problema", "ne", "treba", "za", "to", "kriviti", "jezik", "bogoslu\u017eenja", "jer", "ja", "naprimer", "ne", "mogu", "da", "zamislim", "sebe", "kako", "bih", "se", "molio", "i", "slu\u017eio", "na", "nekom", "drugom", "jeziku", "a", "ne", "na", "slavjanskom", "jer", "sli\u010dno", "mnogim", "drugim", "stvarima", "s", "maj\u010dinim", "mlekom", "su", "hranjeni", "i", "slavjanski", "tekstovi", "pravoslavnih", "molitvenika", "a", "zar", "medju", "na\u0161im", "parohijanima", "ima", "malo", "ljudi", "koji", "su", "u", "poznim", "godinama", "kako", "re\u0107i", "njima", "\u010diji", "dug", "\u017eivot", "je", "pratila", "molitva", "da", "od", "danas", "treba", "da", "se", "obra\u0107aju", "bogu", "sa", "drugim", "re\u010dima", "taj", "problem", "ima", "mnogo", "aspekta", "i", "pritom", "ne", "samo", "jednozna\u010dnih", "ali", "ih", "mi", "danas", "ne\u0107emo", "razmatrati", "\u017eelim", "da", "ka\u017eem", "ne\u0161to", "drugo", "\u0161ta", "nam", "smeta", "da", "u", "vreme", "van", "slu\u017ebi", "razgovaramo", "s", "mladim", "ljudima", "koji", "su", "novi", "u", "veri", "jer", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "razgovaramo", "na", "jednom", "te", "istom", "savremenom", "ruskom", "jeziku", "nastavice", "se", "", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}