{"naslov": "DOZIVEO SAM KULTURNI SOK", "sadrzaj": ["ka\u017ee", "aleksej", "lidov", "autor", "knjige", "\u201ckosovo", "pravoslavno", "nasle\u0111e", "i", "savremena", "katastrofa\u201d", "koja", "je", "objavljena", "u", "moskvi", "na", "ruskom", "i", "engleskom", "u", "moskvi", "je", "krajem", "pro\u0161le", "godine", "objavljena", "izvanredna", "monografija", "kosovo", "pravoslavno", "nasle\u0111e", "i", "savremena", "katastrofa", "idejni", "tvorac", "ove", "knjige", "aleksej", "lidov", "dirketor", "istra\u017eiv\u010dkog", "centra", "za", "isto\u010dnu", "hri\u0161\u0107ansku", "kulturu", "u", "moskvi", "koji", "je", "kao", "\u010dlan", "misije", "uneska", "bio", "u", "prilici", "da", "2004", "u", "aprilu", "sagleda", "svu", "sudbinu", "katastrofe", "u", "poharanim", "popaljenim", "poru\u0161enim", "srpskim", "svetinjama", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "njegovi", "li\u010dni", "utisci", "prevazi\u0161li", "su", "o\u010dekivani", "doprinos", "\u010dlanova", "misije", "o", "\u010demu", "svedo\u010di", "ovaj", "izdava\u010dki", "poduhvat", "gosti", "iz", "moskve", "ovih", "dana", "borave", "u", "beogradu", "predstavljaju\u0107i", "srpskoj", "javnosti", "monografiju", "na", "ruskom", "i", "engleskom", "i", "izra\u017eavaju\u0107i", "\u017eelju", "da", "uskoro", "bude", "od\u0161tampana", "i", "na", "srpskom", "obja\u0161njavaju\u0107i", "za\u0161to", "je", "re\u0161io", "da", "se", "poduhvati", "ovog", "obimnog", "posla", "aleksej", "lidov", "ka\u017ee", "poslednjih", "godina", "na", "\u017ealost", "kosovo", "je", "postalo", "jedno", "od", "centralnih", "tema", "svetske", "politike", "\u010dak", "i", "ljudi", "koji", "bi", "te\u0161ko", "na", "karti", "sveta", "prona\u0161li", "biv\u0161u", "jugoslaviju", "\u010duli", "su", "ne\u0161to", "o", "kosovu", "danas", "ne", "bih", "da", "se", "doti\u010dem", "tih", "politi\u010dkih", "problema", "izne\u0107u", "svoje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "da", "je", "kosovo", "jedno", "minsko", "polje", "gre\u0161aka", "u\u010dinjenih", "sa", "svih", "strana", "sve", "ovo", "me", "podse\u0107a", "na", "re\u010di", "francuskog", "ministra", "kulture", "iz", "19", "veka", "talirana", "koji", "je", "rekao", "ovo", "je", "vi\u0161e", "od", "prestupa", "ovo", "je", "gre\u0161ka", "bez", "obzira", "\u0161to", "postoje", "razli\u010dita", "mi\u0161ljenja", "\u0161ta", "treba", "uraditi", "na", "kim", "i", "ta", "mi\u0161ljenja", "su", "podeljena", "kako", "u", "svetu", "tako", "i", "u", "srbiji", "ipak", "svi", "normalni", "ljudi", "se", "sla\u017eu", "oko", "jednog", "", "da", "veliki", "sredljevekovni", "spomenici", "i", "ne", "samo", "srednjevekovni", "moraju", "da", "budu", "sa\u010duvani", "ovaj", "u", "svetu", "prihva\u0107en", "stav", "jasno", "je", "izra\u017een", "i", "u", "dokumentima", "uneska", "poslednji", "dokument", "uneska", "koji", "je", "potpisao", "generalni", "direktor", "koiciro", "macura", "ka\u017ee", "se", "da", "spomenici", "moraju", "biti", "obnovljeni", "sa\u010duvani", "onakvi", "kakvi", "su", "bili", "pre", "ru\u0161enja", "ali", "to", "je", "odre\u0111ena", "zvani\u010dna", "pozicija", "a", "realnost", "je", "mnogo", "stra\u0161nija", "realnost", "je", "takva", "da", "su", "ti", "spomenici", "postali", "politi\u010dki", "taoci", "uni\u0161tavali", "su", "se", "i", "mogu", "biti", "u", "bilo", "kom", "trenutku", "ponovo", "uni\u0161teni", "oni", "su", "postali", "taoci", "ne", "samo", "albanskih", "ekstremista", "ve\u0107", "i", "u", "svetskoj", "politici", "kao", "i", "u", "sredstvima", "javnog", "obave\u0161tavanja", "mi", "se", "sre\u0107emo", "sa", "jednom", "potpuno", "neverovatnom", "situacijom", "da", "je", "143", "spomenika", "stradalo", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "\u0161to", "sam", "nazvao", "najve\u0107om", "kulturnom", "katastrofom", "evrope", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "na", "\u017ealost", "ovo", "je", "ostalo", "nepoznato", "velikoj", "ve\u0107ini", "svetskog", "mnjenja", "i", "ja", "to", "nazivam", "nekom", "vrstom", "zavere", "\u0107utanja", "iako", "je", "sva", "neophodna", "informacija", "i", "od", "uneska", "i", "od", "hjuman", "rajts", "vo\u010da", "o", "stradanju", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "na", "kim", "dostupna", "o", "tome", "se", "\u0107uti", "tako", "dolazi", "do", "situacije", "da", "vrhunski", "kulturni", "spomenici", "postaju", "karte", "u", "rukama", "politi\u010dara", "sve", "ovo", "sam", "ispri\u010dao", "da", "bih", "objasnio", "za\u0161to", "smo", "se", "mi", "odlu\u010dili", "da", "napravimo", "ovu", "knjigu", "ideja", "nastanka", "ove", "knjige", "je", "u", "cilju", "da", "se", "ovakva", "situacija", "promeni", "i", "da", "poku\u0161amo", "da", "razbijemo", "tu", "zaveru", "\u0107utanja", "mi", "smo", "se", "trudili", "da", "napravimo", "jedan", "objektivan", "dokument", "knjigu", "je", "radila", "grupa", "jednomi\u0161ljenika", "od", "kojih", "je", "svako", "uradio", "maksimum", "\u0161to", "je", "mogao", "jedan", "poznati", "ruski", "biznismen", "koji", "je", "\u017eeleo", "da", "ostane", "anoniman", "je", "finansirao", "knjigu", "i", "ja", "mu", "se", "zahvaljujem", "uop\u0161te", "govore\u0107i", "ovo", "je", "ruski", "projekat", "ovo", "je", "jedinstven", "primer", "toga", "da", "su", "sve", "politi\u010dke", "snage", "u", "rusiji", "jedinstvene", "i", "imaju", "jedinstvenu", "politi\u010dku", "poziciju", "oko", "pitanja", "kosova", "i", "metohije", "jasno", "ose\u0107aju", "nepravdu", "toga", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "na", "kim", "u", "tom", "smislu", "na\u0161a", "knjiga", "je", "imala", "veliki", "uspeh", "u", "rusiji", "upravo", "izra\u017eavaju\u0107i", "taj", "emotivni", "odnos", "prema", "problemu", "kosova", "ka\u017ee", "aleksej", "lidov", "armen", "ibigkanjan", "je", "jedan", "od", "dizajnera", "monografije", "o", "kosovu", "i", "metohiji", "govore\u0107i", "o", "radu", "na", "knjizi", "ka\u017ee", "da", "je", "imao", "i", "li\u010dne", "razloge", "zbog", "kojih", "se", "prihvatio", "ovog", "obimnog", "posla", "ja", "sam", "jedan", "od", "dva", "dizajnera", "knjige", "radio", "sam", "sa", "kolegom", "i", "prijateljem", "bagrad", "marazjanom", "ponudu", "da", "u\u010destvujem", "u", "ovom", "projketu", "primili", "smo", "sa", "rado\u0161\u0107u", "a", "pri", "tom", "smo", "imali", "i", "li\u010dne", "razloge", "ja", "i", "moj", "kolega", "smo", "rodom", "iz", "jermenije", "i", "problem", "kosova", "nama", "je", "veoma", "razumljiv", "kao", "i", "svim", "jermenima", "mi", "imamo", "tako\u0111e", "svoje", "kosovo", "dve", "tre\u0107ine", "jermenije", "su", "ostale", "u", "turskoj", "i", "nakon", "izgona", "ljudi", "uni\u0161tavani", "su", "spomenici", "\u017eanr", "ove", "knjige", "je", "dosta", "neobi\u010dan", "to", "je", "objedinjavanje", "kulture", "i", "politike", "upravo", "izme\u0111u", "ta", "dva", "pola", "izvanredne", "umetnosti", "i", "varvarstva", "politike", "nastala", "je", "ova", "knjiga", "rade\u0107i", "na", "knjizi", "stekao", "sam", "iskustvo", "i", "duhovno", "i", "estetsko", "moram", "re\u0107i", "da", "je", "pred", "dizajnerom", "stajao", "te\u017eak", "i", "odgovoran", "posao", "u", "knjizi", "je", "trebalo", "stvoriti", "praobraz", "jednog", "pravoslavnog", "sveta", "pri", "tom", "to", "je", "trebalo", "da", "bude", "ura\u0111eno", "tako", "da", "se", "na", "tu", "kulturu", "gleda", "o\u010dima", "savremenog", "\u010doveka", "srednjevekovnu", "estetiku", "trebalo", "je", "staviti", "u", "kontekst", "savremene", "estetike", "nadam", "se", "da", "smo", "uspeli", "da", "pomirimo", "sve", "ove", "zahteve", "ova", "knjiga", "je", "i", "dokument", "i", "ne", "bih", "\u017eeleo", "da", "ona", "ostane", "jedini", "trag", "dokument", "toga", "\u0161to", "postoji", "danas", "ne", "bih", "\u017eeleo", "tu", "sudbinu", "ni", "knjizi", "ni", "nama", "ka\u017ee", "armen", "ibigkanjan", "u", "beograd", "je", "doputovao", "i", "kiril", "lah", "predstavnik", "izdava\u010da", "na", "prezentaciji", "u", "moskvi", "bilo", "je", "veliko", "interesovanje", "poklonili", "smo", "veliki", "deo", "knjiga", "predstavnicima", "ruske", "dr\u017eave", "skup\u0161tini", "dospela", "je", "u", "ruke", "svih", "bitnih", "\u010dinilaca", "ruskog", "politi\u010dkog", "\u017eivota", "knjiga", "se", "obra\u0107a", "svim", "civilizovanim", "ljudima", "bilo", "bi", "nam", "drago", "ako", "bismo", "mogli", "zajedno", "da", "napravimo", "drugo", "izdanje", "na", "srpskom", "jeziku", "\u017eelim", "da", "pomenem", "da", "me", "je", "u", "srbiji", "veoma", "obradovalo", "ono", "\u0161to", "sam", "do\u017eiveo", "radi", "se", "o", "jednom", "frazi", "koja", "se", "ovde", "kod", "vas", "\u010desto", "\u010duje", "ho\u0107u", "da", "pojasnim", "da", "u", "rusiji", "ne", "postoji", "obi\u010daj", "da", "se", "takva", "fraza", "pominje", "na", "ovako", "ozbinjnim", "mestima", "na", "konferencijama", "prezentacijama", "a", "u", "srbiji", "se", "to", "govori", "\u010desto", "obra\u0107anje", "javnosti", "zapo\u010dinjete", "sa", "hristos", "voskrese", "i", "to", "je", "predivno", "konstatuje", "kiril", "lah", "monografija", "kosovo", "pravoslavno", "nasle\u0111e", "i", "savremena", "katastrofa", "podeljena", "je", "u", "tri", "celine", "prva", "je", "nasle\u0111e", "iz", "pera", "prof", "prinstonskog", "univerziteta", "specijaliste", "za", "srednjevekovnu", "kulturu", "kosova", "slobodana", "\u0107ur\u010di\u0107a", "drugi", "deo", "pod", "naslovom", "katastrofa", "slikom", "dokumentima", "i", "svedo\u010danstvima", "o\u010devidaca", "svedo\u010di", "o", "stradanju", "svetinja", "za", "vreme", "pogroma", "17", "marta", "2004", "kada", "je", "razru\u0161eno", "spaljeno", "i", "uni\u0161teno", "35", "hri\u0161\u0107anskih", "hramova", "ali", "govori", "o", "spisku", "o", "uni\u0161tenju", "143", "crkve", "i", "manastira", "na", "kim", "od", "po\u010detka", "bombardovanja", "srbije", "1999", "tre\u0107i", "deo", "vrlo", "va\u017ean", "za", "kompletan", "uvid", "u", "istoriju", "te", "tragi\u010dne", "teritorije", "je", "potpun", "katalog", "hri\u0161\u0107anskih", "spomenika", "na", "kosovu", "na\u010dinjen", "specijalno", "za", "ovo", "izdanje", "i", "sadr\u017ei", "vi\u0161e", "od", "2000", "spomenika", "na", "tom", "prostoru", "jedan", "ljudski", "glas", "je", "slaba\u0161an", "profesor", "prinstonskog", "univerziteta", "slobodan", "\u0107ur\u010di\u0107", "povodom", "ove", "knjige", "je", "napisao", "isku\u0161enja", "kroz", "koja", "su", "srpski", "narod", "i", "srpska", "dr\u017eava", "pro\u0161li", "u", "posledenje", "dve", "decenije", "nemaju", "paralele", "u", "nacionalnim", "istorijskim", "okvirima", "a", "moglo", "bi", "se", "re\u0107i", "i", "u", "\u0161irim", "istorijskim", "u", "posebnu", "kategoriju", "isku\u0161enja", "spada", "katastrofa", "koju", "je", "pretrepela", "i", "trpi", "srpska", "kulturna", "ba\u0161tina", "na", "kim", "u", "vremenu", "u", "kome", "\u017eivimo", "koje", "se", "ponosi", "ostvarenjima", "u", "oblasti", "\u010duvanja", "i", "brige", "o", "kulturnoj", "ba\u0161tini", "pojam", "skrnavljenja", "jednog", "kulturnog", "spomenika", "izjedna\u010dava", "se", "sa", "pojmom", "varvarstva", "u", "poslednjih", "osam", "godina", "od", "1999", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "odvija", "se", "jedna", "od", "najte\u017eih", "kulturnih", "katastrofa", "savremene", "istorije", "u", "kojima", "je", "stradalo", "na", "desetine", "crkava", "i", "manastira", "me\u0111u", "kojima", "neke", "od", "svetskog", "zna\u010daja", "svedoci", "smo", "sistematskog", "skrnavljnja", "i", "ru\u0161enja", "svega", "\u0161to", "je", "imalo", "veze", "sa", "srpskim", "nacionanim", "prisustvom", "na", "tom", "prostoru", "od", "porodi\u010dnih", "ku\u0107a", "grobalja", "crkava", "i", "istorijskih", "obele\u017eja", "neprocenjive", "vrednosti", "sam", "\u010din", "ove", "tragedije", "je", "pora\u017eavaju\u0107i", "vi\u0161e", "od", "toga", "pora\u017eavaju\u0107e", "su", "okonosti", "pod", "kojima", "se", "to", "dogodilo", "institucije", "un", "koje", "su", "1999.godine", "preuzele", "na", "sebe", "odgovornost", "administracije", "pokrajine", "a", "samim", "tim", "i", "za\u0161titu", "\u017eitelja", "i", "\u010duvanju", "svega", "\u0161to", "je", "zate\u010deno", "ne", "samo", "da", "nisu", "obavile", "svoj", "zadatak", "nego", "su", "doprinele", "skrivanju", "istine", "o", "katastrofi", "koja", "se", "odvija", "na", "kim", "pod", "njihovim", "okriljem", "katastrofa", "o", "kojoj", "je", "re\u010d", "nije", "bila", "rezultat", "pojedina\u010dnih", "akcija", "osoba", "koje", "su", "svojim", "ru\u0161ila\u010dkim", "aktivnostima", "izra\u017eavale", "li\u010dni", "bes", "i", "zadovoljstvo", "ona", "je", "imala", "sva", "obele\u017eja", "bri\u017eno", "spremanih", "i", "sistematski", "sprovo\u0111enih", "akcija", "na", "\u0161irokom", "planu", "radi", "se", "o", "planski", "sprovedenom", "programu", "ru\u0161enja", "i", "uni\u0161tavanja", "zapanjuju\u0107e", "malo", "informacija", "o", "onome", "\u0161to", "se", "stvarno", "desilo", "na", "kim", "prodrlo", "je", "u", "svet", "i", "katastrofa", "o", "kojoj", "je", "re\u010d", "ostala", "je", "su\u0161tinski", "nepoznata", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "vrlo", "malo", "je", "u\u010dinjeno", "na", "planu", "obnove", "i", "pored", "mnogih", "sastanaka", "analiza", "nov\u010danih", "priloga", "i", "na", "tome", "bi", "ostalo", "da", "se", "me\u0111u", "\u010dlanovima", "misije", "unesko", "nje", "na\u0161ao", "i", "aleksej", "lidov", "i", "da", "njegovi", "li\u010dni", "utisci", "nisu", "prevazi\u0161li", "o\u010dekivani", "doprinos", "\u010dlanova", "misije", "u", "toku", "proteklih", "godina", "kao", "stru\u010dnjak", "pojedinac", "u", "vi\u0161e", "navrata", "izra\u017eavao", "sam", "svoja", "mi\u0161ljenja", "o", "uni\u0161tvanjau", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "na", "kim", "i", "postao", "sam", "vrlo", "svestan", "koliko", "je", "slaba\u0161an", "jedan", "ljudski", "glas", "ma", "koliko", "glasan", "bio", "u", "okru\u017eenjima", "u", "kojima", "sam", "se", "nalazio", "\u010dak", "i", "glas", "svih", "srba", "nedovoljan", "je", "da", "bi", "se", "\u010duo", "saslu\u0161ao", "i", "razumeo", "u", "svetskim", "razmerama", "ova", "knjiga", "ima", "potencijal", "da", "je", "pro\u010dita", "daleko", "ve\u0107i", "broj", "lica", "koja", "su", "potpuno", "neobave\u0161tena", "o", "de\u0161avanjima", "na", "kim", "u", "svetskim", "prostorima", "u", "kojima", "vlada", "la\u017ena", "neobave\u0161tenost", "u", "vezi", "sa", "karakterom", "i", "razmerama", "kosovske", "katastrofe", "pojava", "ove", "knjige", "\u0107e", "uznemiriti", "spokoj", "koji", "tamo", "vlada", "te\u017eak", "je", "period", "pred", "srbijom", "treba", "biti", "naoru\u017ean", "strpljivo\u0161\u0107u", "tolerancijom", "i", "po\u0161tovanjem", "prema", "drugima", "koju", "su", "tradicionalno", "negovali", "srbi", "treba", "na\u0107i", "na\u010din", "da", "se", "sa\u010duva", "ono", "\u0161to", "je", "njihovo", "bez", "da", "podlegnu", "najni\u017eim", "izazovima", "uni\u0161tavanja", "tu\u0111eg", "snagu", "treba", "prona\u0107i", "u", "sopstvenoj", "du\u0161i", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "patrijarh", "pavle", "jo\u0161", "pre", "dvadeset", "godina", "u", "vreme", "kada", "je", "bio", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "\u0161ta", "bi", "srbski", "narod", "bio", "danas", "u", "slobodi", "ili", "ropstvu", "bez", "svojih", "zadu\u017ebina", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}