{"naslov": "SRPSKI TRAG VEKOVA U SENTANDREJI", "sadrzaj": ["o", "fenomenu", "sentandreje", "gde", "su", "srbi", "stigli", "1690", "godine", "i", "ostavili", "trajan", "pe\u010dat", "u", "ovom", "gradu", "u", "ma\u0111arskoj", "govori", "borivoje", "erdeljan", "idejni", "tvorac", "i", "urednik", "nedavno", "objavljene", "ilustrovane", "panoramske", "mape", "srbi", "u", "sentandreji", "sentandreja", "gradi\u0107", "u", "ma\u0111arskoj", "dvadesetak", "kilometara", "od", "budimpe\u0161te", "pominje", "se", "pod", "tim", "imenom", "prvi", "put", "u", "trinaestom", "veku", "a", "novo", "doba", "za", "staro", "ugarsko", "mesto", "zapo\u010dinje", "dolaskom", "nekoliko", "hiljada", "srba", "1690", "godine", "sa", "patrijarhom", "arsenijem", "\u010darnojevi\u0107em", "sa", "njima", "je", "do\u0161ao", "i", "manji", "broj", "pripadnika", "drugih", "pravoslavnih", "i", "nepravoslavnih", "naroda", "i", "etni\u010dkih", "grupa", "jermena", "bugara", "grka", "vlaha", "i", "dalmatinaca", "koji", "su", "be\u017eali", "pred", "najezdom", "otomanske", "imperije", "oslonjeni", "na", "privilegije", "dobijene", "od", "cara", "leopolda", "i", "kasnije", "i", "na", "ve\u010diti", "ugovor", "sa", "caricom", "marijom", "terezijom", "i", "prava", "potvr\u0111ivana", "od", "drugih", "austrijskih", "vladara", "srbi", "su", "ve\u0107", "krajem", "sedamnaestog", "veka", "u", "sentandreji", "bili", "ve\u0107insko", "stanovni\u0161tvo", "a", "u", "osamnaestom", "veku", "uhvatili", "su", "ekonomski", "kulturni", "obrazovni", "korak", "sa", "velikom", "evropom", "\u00abovo", "je", "zna\u010dajan", "segment", "istorije", "na\u0161eg", "naroda", "pogotovo", "sada", "u", "vremenima", "kada", "se", "puno", "govori", "o", "evropskom", "putu", "srbije", "o", "tome", "gde", "pripadamo", "iznalaze", "se", "razni", "dokazi", "da", "li", "smo", "ili", "nismo", "evropa", "upravo", "je", "motiv", "i", "cilj", "izrade", "ove", "mape", "da", "srbi", "ne", "zaborave", "\u0161ta", "su", "bili", "ali", "i", "da", "drugi", "ne\u0161to", "nau\u010de", "o", "srbima", "mi", "srbi", "smo", "skloni", "legendama", "a", "mapa", "je", "jedan", "trud", "da", "se", "prika\u017ee", "ono", "\u0161ta", "je", "sentandreja", "bila", "\u0161ta", "je", "danas", "i", "\u0161ta", "je", "zna\u010dila", "u", "istoriji", "zaboravlja", "se", "na", "jednu", "od", "najzna\u010dajnijih", "legitimacija", "evropejstva", "srba", "a", "to", "je", "da", "je", "posle", "velike", "seobe", "pod", "arsenijem", "\u010darnojevi\u0107em", "vrlo", "brzo", "sentandreja", "mesta", "dvadesetak", "kilometara", "severno", "od", "budimpe\u0161te", "u", "tata\u0161njoj", "evropi", "u", "srcu", "tada\u0161nje", "evrope", "tada\u0161nje", "najcivilizovanije", "evrope", "taj", "srpski", "\u017eivalj", "uhvatio", "korak", "sa", "evropom", "u", "kulturnom", "ekonomskom", "i", "svakom", "drugu", "pogledu", "i", "bio", "ravnopravan", "i", "po\u0161tovan", "od", "svih", "drugih", "ne", "treba", "tra\u017eiti", "potvrde", "onoga", "\u0161to", "smo", "bili", "samo", "to", "treba", "nau\u010diti", "i", "negovati,\u00bb", "govori", "borivoje", "erdeljan", "\u00abnose\u0107i", "svoj", "kov\u010deg", "zaveta", "kivot", "kneza", "cara", "lazara", "\u2013", "prvog", "evropskog", "vladara", "koji", "je", "na", "kosovu", "1389", "godine", "barem", "za", "kratko", "osujetio", "tursko", "nadiranje", "sa", "partrijarhom", "arsenijem", "iii", "\u010darnojevi\u0107em", "na", "\u010delu", "jedni", "na", "la\u0111ama", "drugi", "na", "konjima", "i", "kolima", "a", "neki", "pe\u0161ke", "\u010detrdeset", "dana", "smo", "po", "putu", "hodili", "i", "uselismo", "se", "u", "neko", "mesto", "vi\u0161e", "budima", "zvano", "sentandreja", "tu", "sagradismo", "ku\u0107ice", "i", "crkvu", "od", "drveta", "podigosmo", "te", "tu", "polo\u017eismo", "mo\u0161ti", "svetog", "cara", "srpskog", "narod", "bez", "zemlje", "pregnuo", "je", "da", "sebi", "sagradi", "prestonicu", "pod", "bremenom", "tako", "velike", "istorije", "mala", "naseobina", "je", "da", "bi", "opstala", "morala", "da", "zali\u010di", "na", "ve\u010dni", "san", "hri\u0161\u0107ana", "novi", "ovog", "puta", "srpski", "jerusalim...tokom", "narednih", "decenija", "iz", "zamaha", "te\u0161ko", "shvatljivog", "kada", "se", "imaju", "u", "vidu", "teskobe", "tada\u0161njeg", "\u017eivota", "varo\u0161", "sentandreja", "je", "bljesnula", "sjajem", "srpskih", "hramova\u00bb", "napisao", "je", "istori\u010dar", "ivan", "stevovi\u0107", "u", "tekstu", "koji", "je", "objavljen", "u", "mapi", "\u00abu", "jednom", "trenutku", "su", "srpski", "doseljenici", "svojom", "preduzimljivo\u0161\u0107u", "energijom", "i", "ve\u0161tinom", "u\u010dinili", "to", "mesto", "jednim", "od", "najnaprednijih", "u", "svojoj", "sredini", "kada", "govorimo", "o", "prvoj", "srpskoj", "u\u010diteljskoj", "\u0161koli", "u", "somboru", "treba", "znati", "da", "je", "zapravo", "prva", "u\u010diteljska", "\u0161kola", "u", "srba", "osnovana", "1812", "godine", "u", "sentandreji", "pa", "je", "\u010detiri", "godine", "kasnije", "preseljena", "u", "sombor", "tako\u0111e", "otac", "srpskog", "teatra", "joakim", "vuji\u0107", "slu\u017ebovao", "je", "u", "sentandreji", "gde", "je", "tako\u0111e", "osnovao", "pozori\u0161te\u00bb", "podse\u0107a", "borivoje", "erdeljan", "valja", "pomenuti", "da", "su", "monah", "kiprijan", "i", "nekoliko", "kalu\u0111era", "iz", "spaljenog", "manastira", "ra\u010de", "kraj", "drine", "na\u0161li", "1690", "uto\u010di\u0161te", "u", "sentandreji", "tu", "su", "pri", "crkvi", "brvnari", "sv", "luke", "osnovali", "prepisiva\u010dku", "\u0161kolu", "iz", "koje", "je", "potekao", "veliki", "broj", "rukopisa", "opremljenih", "izuzetnim", "ilustracijama", "srbi", "su", "tu", "podigli", "prelepe", "crkve", "u", "kojima", "su", "izrazili", "svoj", "duhovni", "i", "likovni", "identitet", "istovremeno", "ga", "spajaju\u0107i", "sa", "tada\u0161njim", "umetni\u010dkim", "strujanjima", "u", "evropi", "podizali", "su", "i", "prelepe", "krstove", "rasute", "po", "gradu", "kao", "posebna", "duhovna", "stani\u0161ta", "i", "znamenja", "mesta", "narodnog", "okupljanja", "tako", "su", "iznedrili", "crkveno-umetni\u010dka", "ostvarenja", "naro\u010dite", "vrednosti", "u", "ilustrovanoj", "mapi", "je", "sve", "ovo", "profesionalno", "sjajno", "prezentirano", "pa", "je", "mapa", "istovremeno", "i", "vodi\u010d", "i", "slikovnica", "i", "zbir", "pou\u010dnih", "tekstova", "u", "kojima", "se", "govori", "o", "srbima", "u", "sentandreji", "\u00abu", "radu", "na", "mapi", "u\u010destvovao", "je", "visoko", "motivisan", "tim", "ljudi", "mladi", "arh", "aleksandar", "stanojlovi\u0107", "opredelio", "se", "za", "prezentaciju", "lai\u010dki", "re\u010deno", "trodimenzionalnog", "vi\u0111enja", "na", "listu", "papira", "zatim", "dimitrije", "stefanovi\u0107", "potomak", "jedne", "od", "najstarijih", "i", "najuglednijih", "sentandrejskih", "porodica", "koji", "se", "posle", "slu\u017ebovanja", "u", "sanu", "vratio", "u", "ma\u0111arsku", "i", "sada", "je", "na", "univerzitetu", "u", "budimpe\u0161ti", "lektor", "za", "srpski", "jezik", "zanimljivo", "je", "da", "vodi", "i", "hor", "srpske", "duhovne", "muzike", "u", "kome", "niko", "od", "onih", "koji", "pevaju", "ne", "zna", "srpski", "ali", "pevaju", "sjajno", "na", "srpskom", "jeziku", "on", "je", "bio", "konsultant", "projekta", "kao", "i", "protojerej", "vojislav", "gali\u0107", "sjajan", "je", "tekst", "istori\u010dara", "dr", "ivana", "stevovi\u0107a", "mi", "smo", "bili", "visoko", "motivisan", "tim", "na", "\u017ealost", "kod", "nas", "se", "skoro", "izgubila", "re\u010d", "koja", "je", "vekovima", "kori\u0161\u0107ena", "i", "stoji", "na", "spomenicima", "ktitor", "i", "prilo\u017enik", "oni", "koji", "su", "bili", "ktitori", "u", "ovom", "projektu", "to", "su", "bili", "punim", "srcem\u00bb", "pri\u010da", "borivoje", "erdeljan", "mapa", "je", "\u0161tampana", "u", "dovoljnom", "broju", "da", "stigne", "u", "ruke", "svih", "koji", "su", "zainteresovani", "na", "raspolaganju", "je", "cele", "eparhije", "budimske", "u", "svim", "srpskim", "crkvama", "kulturnim", "centrima", "u", "sklopu", "diplomatske", "mre\u017ee", "bi\u0107e", "u", "dijaspori", "sentandreja", "je", "danas", "u", "fokusu", "brojnih", "turista", "koji", "\u0107e", "tako\u0111e", "imati", "prilike", "da", "saznaju", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "o", "srbima", "u", "tom", "gradu", "iz", "ove", "mape", "koja", "je", "\u0161tampana", "na", "srpskom", "ma\u0111arskom", "i", "engleskom", "jeziku", "borivoje", "erdeljan", "govori", "nam", "i", "o", "tome", "da", "danas", "u", "sentandreji", "\u017eivi", "28", "srpskih", "du\u0161a", "\u00abnije", "slu\u010dajno", "\u0161to", "su", "srbi", "doprli", "tamo", "ni", "kako", "je", "sentandreja", "nastala", "kao", "srpski", "pe\u010dat", "to", "je", "jedan", "fenomen", "o", "kome", "je", "mladi", "istori\u010dar", "stevovi\u0107", "sjajno", "pisao", "nije", "slu\u010dajno", "\u0161to", "su", "srbi", "sazidali", "sedam", "crkava", "\u0161to", "su", "nosili", "mo\u0161ti", "kneza", "lazara", "\u0161to", "su", "i", "danas", "tamo", "jer", "sve", "to", "govori", "o", "na\u0161em", "integralnom", "pripadanju", "evropi\u00bb", "govori", "gospodin", "erdeljan", "uostalom", "jo\u0161", "je", "jakov", "ignjatovi\u0107", "pisao...\u00bbi", "kad", "u", "sentandreji", "jednom", "nestane", "srba", "a", "jedared", "\u0107e", "ih", "nestati", "onda", "\u0107e", "im", "obronak", "divnih", "planina", "biti", "grob...a", "zvuk", "zvona", "njihovih", "hramova", "proprati\u0107e", "ih", "u", "ve\u010dnost", "a", "hramovi", "osta\u0107e", "kao", "spomenici", "njihovog", "duha", "i", "\u017eivota.\u00bb", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}