{"naslov": "SKROMAN, UREDAN I VREDAN DJAK", "sadrzaj": ["zanimljiva", "izlo\u017eba", "u", "pedago\u0161kom", "muzeju", "o", "dja\u010dkom", "odevanju", "u", "srbiji", "od", "sredine", "xix", "veka", "podse\u0107a", "na", "uvek", "aktuelne", "vrline", "profesora", "i", "djaka", "o", "\u010demu", "govori", "mr", "ljiljana", "stankov", "\u201c\u017eenska", "koja", "ne\u0107e", "da", "bude", "prava", "lutka", "neka", "ne", "tra\u017ei", "svoju", "lepotu", "u", "\u0161arenom", "odelu", "koren", "\u017eenske", "lepote", "le\u017ei", "u", "njihovom", "duhu", "njihovoj", "vrlini", "i", "koja", "bude", "tako", "razmi\u0161ljala", "lako", "\u0107e", "se", "otresti", "lanaca", "i", "okova", "galanterijskih", "a", "danas", "smo", "po\u0161li", "za", "modom", "i", "luksuzom", "pa", "smo", "ostali", "pocepani", "gladni", "i", "du\u017eni\u201d", "preneto", "je", "u", "katalog", "izlo\u017ebe", "ono", "\u0161to", "je", "napisano", "davne", "1930", "godine", "koriste\u0107i", "raznovrstan", "materijal", "nekoliko", "muzeja", "kao", "i", "privatne", "zbirke", "mr", "ljiljana", "stankov", "pokazala", "je", "da", "odevanje", "u", "pro\u0161losti", "mo\u017ee", "da", "bude", "izazov", "za", "etnologe", "istori\u010dare", "umetnosti", "dizajnere", "odevanje", "u\u010denika", "ne", "svedo\u010di", "samo", "o", "razli\u010ditim", "stilovima", "prelamanju", "uticaja", "ve\u0107", "i", "o", "tome", "koliko", "je", "narodno", "predanje", "bilo", "nadahnu\u0107e", "za", "promene", "i", "\u0161to", "je", "jo\u0161", "zna\u010dajnije", "predstavllja", "izazov", "tragati", "za", "odgovorima", "na", "pitanja", "\u0161ta", "su", "odrasli", "namenjivali", "mladima", "koje", "su", "im", "zahteve", "postavljali", "\u0161ta", "su", "od", "njih", "o\u010dekivali", "izlo\u017eba", "pokazuje", "da", "je", "odelo", "uvek", "trebalo", "da", "ima", "vaspitnu", "ulogu", "da", "poka\u017ee", "pripadnost", "odredjenoj", "vrsti", "\u0161kole", "odredjenom", "dru\u0161tvenom", "stale\u017eu", "a", "odraslima", "profesorima", "je", "isto", "tako", "bila", "obaveza", "da", "nadgledaju", "usmeravaju", "pa", "i", "ka\u017enjavaju", "prvi", "op\u0161ti", "zakon", "o", "\u0161kolama", "donet", "je", "u", "srbiji", "1844", "godine", "a", "najvi\u0161a", "ustanova", "obrazovnog", "ranga", "bio", "je", "licej", "u", "to", "vreme", "u", "\u0161koalama", "su", "bile", "popularne", "jakne", "du\u0161anke", "i", "lazarice", "inspirisane", "slavnom", "srpskom", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "carevima", "du\u0161anom", "i", "lazarom", "prve", "srednje", "stru\u010dne", "\u0161kole", "bile", "su", "bogoslovija", "i", "vojna", "\u0161kola", "a", "njihovi", "djaci", "su", "dobijali", "novac", "za", "nabavku", "odela", "u\u010denici", "nisu", "smeli", "da", "prodaju", "ili", "menjaju", "odelo", "a", "po", "zavr\u0161etku", "\u0161kole", "sve\u0161tenici", "i", "u\u010ditelji", "mogli", "su", "odelo", "da", "zadr\u017ee", "jer", "se", "nije", "znalo", "da", "li", "\u0107e", "njihova", "zarada", "biti", "dovoljna", "da", "mogu", "sebi", "da", "kupe", "novo", "\u010detrdesetih", "godina", "xix", "veka", "u", "srbiji", "se", "otvaraju", "prve", "privatne", "\u0161kole", "namenjene", "\u017eenskoj", "deci", "u\u010denje", "mu\u0161ke", "i", "\u017eenske", "dece", "je", "zajedni\u010dko", "samo", "do", "njihove", "desete", "godine", "po", "selima", "a", "po", "varo\u0161ima", "ih", "odvajaju", "u", "zasebna", "odeljenja", "i", "sa", "njima", "rade", "u\u010diteljice", "\u201cveoma", "se", "vodilo", "ra\u010duna", "da", "u\u010denica", "izlgeda", "skromno", "postojala", "su", "pravila", "od\u0161tampana", "i", "u", "dja\u010dkoj", "knji\u017eici", "da", "svakoj", "u\u010denici", "bude", "na", "uvid", "kako", "treba", "da", "izgleda", "uop\u0161te", "je", "bila", "\u017eelja", "da", "se", "neguje", "skromnost", "da", "se", "vodi", "ra\u010duna", "o", "nekim", "ve\u0107im", "i", "va\u017eijim", "vrednostima", "a", "ne", "samo", "o", "spolja\u0161njem", "izgledu", "\u0161kola", "je", "bila", "jedno", "veliko", "vaspitali\u0161te", "a", "ne", "samo", "mesto", "gde", "se", "sti\u010de", "odredjeno", "znanje", "koje", "\u0107e", "omogu\u0107iti", "zaposlenje", "nastavnice", "su", "svojim", "primerom", "morale", "da", "poka\u017eu", "kako", "da", "u\u010denice", "budu", "i", "uredne", "i", "elegantne", "a", "ne", "naki\u0107ene\u00bb", "ka\u017ee", "ljiljana", "stankov", "\u00abodelo", "u\u010denica", "mora", "da", "je", "skormno", "\u010disto", "i", "\u010ditavo", "svaka", "u\u010denica", "mora", "nositi", "kecelju", "u\u010denice", "ne", "smeju", "nositi", "\u0111erdane", "ogrlice", "prstenje", "lance", "grivne", "mindju\u0161e", "u\u010denice", "moraju", "biti", "obi\u010dno", "o\u010de\u0161ljanje", "umna", "\u017eenska", "razume\u0107e", "svoj", "uzvi\u0161eni", "poziv", "i", "po", "njemu", "\u0107e", "se", "vladati", "znaju\u0107i", "da", "ne", "\u017eivi", "ona", "samo", "za", "to", "da", "fabri\u010daru", "i", "industriji", "od", "koristi", "bude,\u00bb", "pisalo", "je", "u", "\u0111a\u010dkim", "pravilima", "na\u0161a", "go\u0161\u0107a", "posebno", "isti\u010de", "da", "se", "veoma", "vodilo", "ra\u010duna", "da", "materijal", "od", "koga", "su", "se", "pravile", "dja\u010dke", "uniforme", "bude", "doma\u0107e", "proizvodnje", "kako", "bi", "se", "podsticao", "rad", "zanatlija", "stari", "zanati", "s", "vremenom", "se", "polako", "gase", "i", "nestaju", "a", "na", "njihovo", "mesto", "dolaze", "novi", "doneti", "iz", "evrope", "\u010diji", "su", "proizvodi", "sve", "vi\u0161e", "prihva\u0107eni", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "naro\u010dito", "u", "gradskim", "sredinama", "tako", "je", "danas", "malo", "onih", "koji", "znaju", "\u0161ta", "je", "to", "\u0107ur\u010dijski", "zanat", "terzijski", "abad\u017eijski", "u", "srpskim", "varo\u0161ima", "se", "do", "1860", "nisu", "nosile", "cipele", "i", "\u010dizme", "nego", "\u00abkondure\u00bb", "\u00abjemenije\u00bb", "odnosno", "razne", "vrste", "opanaka", "godine", "1852", "iz", "be\u010da", "sti\u017ee", "prva", "\u0161iva\u0107a", "ma\u0161ina", "za", "kozu", "\u00abispo\u010detka", "je", "ma\u0161ina", "ismejavana", "ali", "posle", "su", "se", "kajali", "oni", "koji", "su", "se", "smejali\u00bb", "pisalo", "je", "u", "novinama", "\u00abdja\u010dke", "uniforme", "odslikavaju", "na\u010din", "\u017eivota", "kojim", "su", "mladi", "\u017eiveli", "posebno", "treba", "ista\u0107i", "da", "su", "mladi", "imali", "veliki", "broj", "aktivnosti", "u", "toku", "dana", "nije", "se", "izlazilo", "do", "kasno", "uve\u010de", "to", "je", "velika", "razlika", "u", "odnosu", "na", "savremene", "generacije", "mnogo", "vremena", "i", "snage", "su", "tro\u0161ili", "na", "ispoljavanje", "svoje", "kreativnost", "u", "udru\u017eenjima", "sokoli", "crveni", "krst", "trezvena", "mlade\u017e", "jadranska", "stra\u017ea", "skauti", "na\u0161a", "krila", "djaci", "su", "se", "kroz", "ova", "udru\u017eenja", "vaspitavali", "osposobljavali", "za", "svoja", "zanimanja", "ispoljavali", "kreativnost", "i", "svoje", "slobodno", "vreme", "i", "energiju", "na", "pravi", "na\u010din", "usmeravali,\u00bb", "ka\u017ee", "ljiljana", "stankov", "\u0111a\u010dka", "uniforma", "nije", "bila", "namenjena", "samo", "za", "\u0161kolu", "ve\u0107", "su", "u\u010denici", "bili", "u", "obavezi", "da", "je", "nose", "i", "na", "ulici", "van", "\u0161kole", "to", "je", "bilo", "jedno", "od", "sredstava", "kontrole", "nad", "omladinom", "\u00aboni", "u\u010denici", "koji", "nisu", "dovoljno", "svesni", "svojih", "\u0111a\u010dkih", "du\u017enosti", "bi\u0107e", "skloni", "beskorisnom", "zanimanju", "i", "besposli\u010denju", "i", "na", "taj", "na\u010din", "ne", "samo", "\u0161to", "\u0107e", "\u010diniti", "greh", "prema", "sebi", "i", "svojim", "roditeljima", "nego", "\u0107e", "i", "za", "vreme", "velikog", "\u0161kolskog", "odmora", "biti", "predmet", "interesovanja", "\u0161kolskih", "vlasti", "i", "neka", "znaju", "da", "\u0107e", "za", "svaki", "prekr\u0161aj", "u", "pogledu", "vladanja", "biti", "ka\u017enjeni", "posle", "upisa\u00bb", "pisalo", "je", "u", "\u0161kolskim", "propisima", "posebno", "je", "zanimljivo", "da", "su", "su", "za", "ovu", "izlo\u017ebu", "u", "beogradskim", "srednjim", "stru\u010dnim", "\u0161kolama", "napravljeni", "modeli", "ode\u0107e", "obu\u0107e", "i", "kapa", "prema", "starim", "fotografijama", "autor", "izlo\u017ebe", "mr", "ljiljana", "stankov", "\u00abuspela", "je", "da", "nam", "o\u017eivi", "duh", "\u0161kole", "a", "preko", "nje", "i", "dru\u0161tva", "objasni", "promene", "u", "mentalitetu", "ali", "i", "kulturi", "odevanja", "i", "\u017eivljenja", "u", "dr\u017eavama", "sa", "razli\u010ditim", "idelogijama", "i", "tipom", "uredjenja", "svoju", "pa\u017enju", "je", "revnosno", "usmerila", "na", "brojna", "\u0111a\u010dka", "udru\u017eenja", "i", "dru\u0161tvene", "organizacije", "kako", "bi", "lak\u0161e", "mogla", "sagledati", "ulogu", "zvani\u010dne", "dr\u017eavne", "politike", "u", "oblasti", "obrazovanja", "sa", "jedne", "odnosno", "\u0161kole", "nastavnika", "i", "u\u010denika", "sa", "druge", "strane", "rezultat", "ovog", "istra\u017eivanja", "efektno", "je", "propra\u0107en", "ukusno", "opremljenim", "katalogom", "i", "eksponatima", "koji", "\u0107e", "ovu", "izlo\u017ebu", "u\u010diniti", "kulturnim", "doga\u0111ajem", "godine\u00bb", "napisao", "je", "u", "recenziji", "doc", "dr", "arsen", "\u0111urovi\u0107", "ljiljana", "sindjeli\u0107", "nikoli\u0107"]}