{"naslov": "PORODICA TRAJE U VECNOSTI", "sadrzaj": ["a", "da", "bi", "to", "tako", "bilo", "potrebno", "je", "negovati", "me\u0111usobnu", "ljubav", "ne", "mo\u017ee", "mejl", "da", "zameni", "toplinu", "re\u010di", "dodira", "zagrljaja", "ka\u017ee", "dr", "milijana", "savi\u0107", "iz", "udru\u017eenja", "\u00abpomo\u0107", "porodici\u00bb", "\u00abovo", "vreme", "se", "prelama", "i", "preko", "porodice", "i", "ne", "mo\u017ee", "\u010dovek", "da", "se", "ne", "vrati", "na", "ono", "\u0161to", "dostojevski", "ka\u017ee", "svaka", "sretna", "porodica", "li\u010di", "jedna", "na", "drugu", "a", "nesretne", "su", "nesretne", "na", "nekakav", "poseban", "na\u010din", "toliko", "ljudske", "nevolje", "se", "razlilo", "po\u010dev\u0161i", "od", "materijalne", "nema\u0161tine", "iako", "ona", "nije", "najprimarnija", "pa", "do", "toga", "da", "postoji", "evidentna", "emocionalna", "hladno\u0107a", "otu\u0111enost", "ljudi", "porodica", "je", "bila", "prava", "tvr\u0111ava", "iz", "koje", "je", "ljubav", "cirkuli\u0161u\u0107i", "unutar", "nje", "cirkulisala", "i", "van", "nje", "ka\u017eu", "da", "bi", "hri\u0161\u0107anska", "porodica", "trebalo", "da", "bude", "krstolika", "zna\u010di", "otvorena", "pre", "svega", "u", "vertikalu", "ka", "bogu", "i", "u", "horizontali", "ka", "ljudima", "ka", "okolini", "koliko", "imamo", "takvih", "porodica", "u", "svojoj", "borbi", "za", "egzistenciju", "ljudi", "se", "zatvaraju", "\u010dak", "i", "unutar", "tzv", "pro\u0161irene", "porodice", "jer", "u\u017eu", "porodicu", "\u010dine", "roditelji", "i", "deca", "a", "pro\u0161irena", "su", "tetke", "ujaci", "stri\u010devi", "itd", "nekada", "se", "nije", "moglo", "zamisliti", "da", "se", "jednom", "nedeljno", "\u010dak", "pro\u0161irena", "porodica", "sastane", "a", "danas", "se", "ne", "sastaje", "ni", "u\u017ea", "porodica", "oko", "zajedni\u010dkog", "stola", "zato", "je", "neophodno", "neke", "vrednosti", "ponovo", "obnoviti\u00bb", "govori", "dr", "milijana", "savi\u0107", "abramovi\u0107", "iz", "udru\u017eenja", "\u00abpomo\u0107", "porodici\u00bb", "toplina", "ku\u0107nog", "ognji\u0161ta", "\u00abmo\u017eda", "je", "centralni", "problem", "\u0161to", "imamo", "prekid", "u", "kontinuitetu", "neke", "stvari", "su", "zaboravljene", "prosto", "se", "smatra", "da", "su", "oti\u0161le", "u", "muzeje", "a", "zapravo", "su", "to", "ve\u010dne", "vrednosti", "toplina", "ku\u0107nog", "ognji\u0161ta", "zajedni\u010dkog", "obeda", "makar", "jednom", "dnevno", "su", "dragoceni", "tada", "uku\u0107ani", "razmene", "informacije", "i", "\u0161ta", "se", "kome", "de\u0161avalo", "u", "toku", "dana", "naravno", "to", "je", "i", "prilika", "da", "se", "posavetuju", "dogovore", "ute\u0161e", "\u017eene", "su", "emancipacijom", "dobile", "i", "jedno", "veliko", "breme", "\u017eena", "je", "zajedno", "sa", "mu\u017eem", "borac", "za", "egzistenciju", "i", "za", "materijalno", "pri", "tome", "majci", "ostaje", "njena", "du\u017enost", "pripremanja", "obroka", "brige", "oko", "spremanja", "obla\u010denja", "i", "vrlo", "\u010desto", "pomo\u0107", "u", "obrazovanju", "dece", "pada", "na", "njena", "le\u0111a", "prosto", "se", "jo\u0161", "uvek", "smatra", "sve", "\u0161to", "je", "vezano", "za", "decu", "to", "je", "\u017eenski", "posao", "mu\u0161karci", "imaju", "izgovor", "da", "se", "bore", "za", "egzistenciju", "i", "ne", "sagledavaju", "dovoljno", "koliko", "\u017eena", "danas", "ima", "obaveza", "a", "gde", "su", "tu", "deca", "deca", "su", "\u010desto", "prepu\u0161tena", "sama", "sebi", "i", "to", "je", "problem", "roditelji", "smatraju", "da", "\u0107e", "ih", "dovaspitati", "\u0161kola", "vrlo", "\u010desto", "mi", "profesori", "i", "nastavnici", "ka\u017eu", "roditelji", "dovedu", "decu", "i", "ka\u017eu", "va\u0161e", "je", "da", "ih", "vaspitavate", "a", "vaspitanje", "kre\u0107e", "od", "momenta", "ro\u0111enja", "deteta", "takore\u0107i", "i", "pre", "jer", "majka", "dok", "ga", "nosi", "mora", "sa", "njim", "da", "komunicira", "razgovara", "i", "obra\u0107a", "mu", "se", "i", "ve\u0107", "ima", "neku", "ideju", "kako", "\u0107e", "s", "njim", "po", "ro\u0111enju", "maj\u010dinska", "ljubav", "maj\u010dinska", "molitva", "maj\u010dinska", "podr\u0161ka", "je", "neophodna", "naravno", "najva\u017enija", "je", "zajedni\u010dka", "molitva", "i", "staranje", "o", "deci", "na", "\u017ealost", "imam", "utisak", "da", "je", "ovo", "moderno", "vreme", "raspolutilo", "ljude", "da", "ne", "ka\u017eem", "nekako", "\u0161izofreno", "razbilo", "i", "pre", "svega", "razbilo", "jedinstvo", "mu\u0161karca", "i", "\u017eene", "dakle", "osnovni", "je", "problem", "nekomuniciranja", "porodice", "malo", "je", "skladnih", "brakova", "gde", "supruga", "izgovori", "pola", "re\u010denice", "a", "suprug", "dovr\u0161ava", "re\u010denicu", "divno", "je", "sresti", "ljude", "koji", "tako", "funkcioni\u0161u", "koji", "su", "toliko", "uskladili", "svoje", "\u017eivote", "ponekad", "se", "i", "pitam", "kako", "to", "da", "postignu", "ovi", "moderni", "ljudi", "sa", "ovakvim", "tempom", "\u017eivota", "koji", "tra\u017ei", "aktivnost", "od", "jutra", "do", "mraka", "\u010dovek", "se", "danas", "pre", "svega", "sveo", "na", "brigu", "o", "samom", "sebi", "prvo", "se", "brine", "da", "sam", "pre\u017eivi", "taj", "u\u017easan", "pritisak", "svega", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "toku", "dana", "a", "ako", "ostane", "snage", "on", "\u0107e", "da", "pru\u017ei", "i", "svojim", "uku\u0107anima", "velika", "ve\u0161tina", "je", "potrebna", "i", "mnogo", "mnogo", "ljubavi", "da", "\u010dovek", "postigne", "skladan", "i", "smiren", "\u017eivot", "i", "da", "od", "toga", "ima", "boljitka", "cela", "porodica.\u00bb", "ljubav", "treba", "negovati", "\u00abkada", "danas", "govorimo", "o", "problemima", "porodice", "oni", "nisu", "samo", "u", "u\u017easnom", "tempu", "zahtevima", "pred", "porodicom", "nego", "pre", "svega", "u", "rangiranju", "vrednosti", "koje", "su", "primarne", "za", "\u017eivot", "materijalno", "zauzima", "primat", "a", "potiskuje", "se", "duhovni", "deo", "\u010desto", "puta", "roditelji", "smatraju", "da", "ako", "ispune", "sve", "to", "materijalno", "da", "su", "sve", "ispunili", "pa", "\u010dujemo", "da", "ka\u017eu", "\u00absve", "sam", "mu", "kupio", "a", "on", "meni", "vra\u0107a", "tako\u00bb", "a", "u", "osnovi", "nije", "mu", "dao", "ni\u0161ta", "nije", "dao", "nije", "u\u010destvovao", "u", "\u017eivotu", "deteta", "sa", "decom", "treba", "biti", "pratiti", "ih", "razmi\u0161ljati", "roditelji", "sa", "decom", "i", "roditelji", "uzajamno", "to", "je", "ono", "\u0161to", "\u010dini", "sklad", "porodi\u010dni", "jednostavno", "da", "mislimo", "jedni", "na", "druge", "\u0161to", "vi\u0161e", "i", "\u0161to", "\u010de\u0161\u0107e", "u", "toku", "dana", "da", "ose\u0107amo", "teret", "jedni", "drugih", "da", "se", "ne", "desi", "da", "uve\u010de", "ka\u017ee", "majka", "jao", "pa", "nemamo", "ru\u010dka", "i", "da", "se", "opet", "briga", "svede", "samo", "na", "nabavku", "namirnica", "i", "spremanje", "ru\u010dka", "porodica", "\u017eivi", "svih", "dvadeset", "\u010detiri", "sata", "i", "svako", "od", "nas", "pojedina\u010dno", "u", "svom", "mikro", "svetu", "\u017eivi", "tih", "dvadeset", "i", "\u010detiri", "sata", "a", "jedan", "deo", "dana", "smo", "isprepletani", "unutar", "tog", "na\u0161eg", "porodi\u010dnog", "kruga", "ali", "to", "je", "nedovoljno", "jednostavno", "u", "svakom", "delu", "dana", "trebalo", "bi", "da", "osetimo", "jedni", "druge", "jer", "je", "porodica", "\u017eivo", "tkivo", "lepo", "je", "re\u010deno", "da", "se", "porodica", "formira", "jednom", "ali", "se", "formira", "za", "ve\u010dnost", "i", "tamo", "negde", "kad", "se", "odselimo", "s", "one", "strane", "ostajemo", "i", "dalje", "to", "\u0161to", "smo", "bili", "porodica", "a", "sve", "to", "s", "bo\u017ejom", "pomo\u0107i", "porodica", "traje", "u", "ve\u010dnosti", "to", "je", "velika", "odgovornost", "a", "mi", "smo", "se", "malo", "pogubili", "sa", "novim", "teorijama", "vaspitanja", "sa", "novim", "moralnim", "kodeksom", "koji", "je", "vi\u0161e", "amoralan", "neke", "stare", "proverene", "vrednosti", "koje", "su", "od", "vajkada", "funkcionisale", "skoro", "su", "zaboravljene", "odgovor", "na", "ovo", "vreme", "je", "hri\u0161\u0107anska", "struktura", "porodice", "krstolika", "i", "hristolika", "brak", "je", "tajna", "velika", "i", "ka\u017ee", "gospod", "ne", "govorim", "o", "braku", "nego", "o", "crkvi", "mu\u017e", "je", "glava", "\u017eeni", "kao", "\u0161to", "je", "hristos", "glava", "crkvi", "ali", "je", "\u017eena", "njemu", "jako", "bliska", "ona", "je", "telo", "njegovog", "tela", "zna\u010di", "mu\u017e", "i", "\u017eena", "uzajamno", "moraju", "da", "budu", "celina", "ljudi", "moraju", "jedno", "drugo", "da", "osete", "ljubavlju", "ljubav", "je", "osnovna", "energija", "koja", "nas", "vezuje", "vera", "nada", "ljubav", "a", "od", "to", "troje", "najja\u010da", "je", "ljubav", "ona", "je", "vezivni", "materijal", "za", "porodicu", "i", "ako", "je", "ima", "dovoljno", "izme\u0111u", "mu\u017ea", "i", "\u017eene", "bi\u0107e", "je", "dovoljno", "i", "za", "decu", "i", "za", "prijatelje", "i", "sve", "\u0107e", "onda", "funkionisati", "na", "pravi", "na\u010din", "ali", "ljubav", "treba", "negovati", "ona", "ne", "dolazi", "sama", "po", "sebi", "mladi", "se", "danas", "zbunjuju", "me\u0161aju\u0107i", "pojam", "strasti", "i", "ljubavi", "zaljubljenosti", "i", "ljubavi", "do", "ljubavi", "se", "dolazi", "postepeno", "ali", "se", "u", "to", "mora", "ugra\u0111ivati", "svakodnevno", "ljubav", "treba", "da", "je", "uzajamna", "da", "se", "dodaje", "ona", "je", "i", "davanje", "i", "primanje", "trebalo", "bi", "da", "se", "trudimo", "da", "svaki", "dan", "nalikuje", "onom", "prvom", "danu", "ven\u010danju", "koji", "je", "sama", "radost", "svi", "vam", "\u010destitaju", "svi", "vas", "ljube", "svi", "su", "sretni", "jer", "je", "nastala", "jedna", "nova", "porodica", "ne", "zaboravimo", "tu", "radost", "trebalo", "bi", "da", "se", "trudimo", "da", "makar", "deli\u0107", "te", "radosti", "prenosimo", "u", "svaki", "dan", "tako", "\u0107e", "se", "i", "te\u0161ko\u0107e", "koje", "nas", "\u010dekaju", "iza", "prve", "okuke", "lak\u0161e", "re\u0161avati", "jer", "\u017eivot", "nije", "\u0161to", "i", "poljem", "pro\u0107i", "mu\u017e", "i", "\u017eena", "su", "kao", "dve", "oblice", "dva", "kami\u010dka", "koji", "se", "ugla\u010davaju", "dan", "za", "danom", "zajedni\u010dkog", "\u017eivota", "nikako", "ne", "mo\u017ee", "moj", "\u017eivot", "da", "bude", "odvojen", "od", "\u017eivota", "mog", "supruga", "i", "da", "to", "onda", "bude", "skladno", "ne", "mo\u017ee", "mejl", "da", "zameni", "govor", "dodir", "toplinu", "re\u010di", "toplinu", "zagrljaja", "taj", "porodi\u010dni", "sklad", "se", "prenose", "i", "na", "decu", "deca", "u\u010de", "\u017eivot", "posmatraju\u0107i", "roditelje", "to", "je", "ono", "\u0161to", "je", "veoma", "bitno", "sklad", "se", "prenosi", "dalje", "koliko", "mi", "uspevamo", "da", "uskladimo", "svoj", "\u017eivot", "to", "\u0107e", "se", "onda", "pre\u0161tampati", "i", "na", "naredne", "generacije", "mi", "smo", "odgovorni", "i", "za", "ono", "\u0161to", "\u0107e", "do\u0107i.\u00bb", "\u00abu", "pri\u010di", "o", "ljubavi", "i", "kako", "se", "u\u010diti", "ljubavi", "veoma", "je", "bitna", "i", "op\u0161ta", "klima", "jedno", "je", "porodica", "kao", "osnovna", "\u0107elija", "ali", "isto", "tako", "moramo", "da", "se", "potrudimo", "da", "to", "bude", "op\u0161ta", "pojava", "posebno", "su", "zna\u010dajni", "tv", "\u0161tampa", "radio", "oni", "diriguju", "na\u0161im", "\u017eivotom", "hteli", "mi", "to", "ili", "ne", "trebalo", "bi", "da", "ima", "vi\u0161e", "toplih", "primera", "pisati", "o", "njima", "davati", "im", "na", "zna\u010daju", "i", "\u0161iriti", "dalje", "dobru", "vest", "ljubav", "postoji", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "pro\u0161lost.\u00bb", "\u00abudru\u017eenje", "\u00abpomo\u0107", "porodici\u00bb", "koje", "postoji", "ve\u0107", "15", "godina", "nastalo", "je", "u", "te\u0161kim", "ratnim", "vremenima", "zbog", "potrebe", "da", "se", "pomogne", "ljudima", "u", "ratnoj", "zoni", "u", "bosni", "hrvatskoj", "gde", "su", "buktali", "ratni", "sukobi", "trebalo", "je", "obezbediti", "vakcinu", "hranu", "ode\u0107u", "obu\u0107u", "u", "po\u010detku", "se", "zvala", "\u00ab\u017eene", "poma\u017eu", "\u017eenama\u00bb", "jer", "je", "na", "evropskom", "nivou", "bilo", "tako", "zami\u0161ljeno", "i", "zapravo", "se", "pomagalo", "silovanim", "\u017eenama", "u", "ratu", "fakti\u010dki", "od", "po\u010detka", "smo", "pomagali", "celoj", "porodici", "i", "jedino", "tako", "i", "mo\u017ee", "da", "se", "pomogne", "ako", "poma\u017eete", "svim", "\u010dlanovima", "porodice", "mi", "radimo", "pod", "za\u0161titom", "mlekopitateljnice", "ona", "simboli\u0161e", "ono", "\u0161to", "radimo", "imamo", "u", "na\u0161em", "udru\u017eenju", "puno", "lekara", "bavimo", "se", "i", "fizi\u010dkim", "i", "duhovnim", "zdravljem", "porodice", "radili", "smo", "dosta", "na", "programu", "prirodne", "ishrane", "to", "zna\u010di", "vra\u0107anja", "dece", "na", "maj\u010dino", "mleko", "dosta", "je", "toga", "ura\u0111eno", "\u017eelimo", "da", "u", "ovom", "malom", "prostoru", "napravimo", "savetovali\u0161te", "za", "porodi\u010dno", "zdravlje", "gde", "bismo", "se", "bavili", "svim", "oblicima", "problema", "sa", "kojima", "se", "danas", "suo\u010dava", "porodica", "pokrenuli", "smo", "tribinu", "\u00abporodica", "u", "savremenom", "okru\u017eenju\u00bb", "odr\u017eava", "se", "u", "prostorijama", "verskog", "dobrotvornog", "starateljstva", "u", "francuskoj", "31", "govorimo", "o", "formiranju", "porodice", "vaspitanju", "dece", "zapo\u0161ljavanju", "\u017eelimo", "da", "istaknemo", "prave", "vrednosti", "koje", "\u010dine", "jednu", "zdravu", "hri\u0161\u0107ansku", "porodicu", "\u017eelimo", "da", "pomognemo", "ljudima", "i", "strukom", "i", "naukom", "i", "molitvom", "i", "toplinom", "da", "bismo", "oja\u010dali", "i", "podr\u017eali", "jedni", "druge\u00bb", "ka\u017ee", "milijana", "savi\u0107", "abramovi\u0107", "predsednik", "udru\u017eenja", "\u00abpomo\u0107", "porodici\u00bb", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}