{"naslov": "SRECA NOSI BROJ DEVET", "sadrzaj": ["male\u0161evi\u0107i", "na", "okupu", "mama", "tata", "pet", "k\u0107eri", "i", "\u010detiri", "sina", "foto", "i", "kotli\u0107", "danko", "i", "ljiljana", "male\u0161evi\u0107", "sa", "pet", "k\u0107eri", "i", "\u010detiri", "sina", "popravljaju", "demografsku", "sliku", "i", "prava", "su", "retkost", "me\u0111u", "prijedorskim", "porodicama", "koje", "se", "naj\u010de\u0161\u0107e", "odlu\u010duju", "na", "dvoje", "dece", "prijedor", "\u2013", "u", "prijedorskom", "aerodromskom", "naselju", "me\u0111u", "izbeglim", "i", "raseljenim", "porodicama", "kojima", "je", "ratna", "sudbina", "odredila", "novi", "\u017eivot", "u", "gradu", "pod", "kozarom", "postoji", "ku\u0107a", "puna", "de\u010dije", "graje", "i", "smeha.to", "je", "dom", "danka", "i", "ljiljane", "male\u0161evi\u0107", "koji", "imaju", "devetoro", "dece", "pet", "k\u0107eri", "i", "\u010detiri", "sina.pre", "\u010detrnaest", "godina", "iz", "prnjavora", "su", "stigli", "u", "prijedor", "i", "tu", "zapo\u010deli", "novi", "\u017eivot", "\u2013", "supruga", "je", "do\u0161la", "iz", "hrvatske", "u", "prnjavor", "i", "tu", "smo", "se", "upoznali", "pri\u010du", "zapo\u010dinjedanko", "koga", "mnogi", "prijedor\u010dani", "znaju", "kao", "dobrotvora", "i", "humanistu", "jer", "godinama", "radi", "u", "organizaciji", "\u201ehleb", "\u017eivota\u201d.pomagao", "je", "i", "porodicama", "sa", "\u010detvoro", "i", "vi\u0161e", "dece", "ljiljana", "i", "danko", "uglas", "ka\u017eu", "da", "su", "\u017eeleli", "decu", "ali", "da", "nisu", "slutili", "da", "\u0107e", "ih", "biti", "ba\u0161", "ovoliko", "\u2013", "najpre", "se", "rodila", "sara", "pa", "onda", "slede", "magdalena", "david", "danilo", "lazar", "mile", "eva", "i", "na", "kraju", "najmla\u0111e", "bliznakinje", "na\u0161e", "miljenice", "rebeka", "i", "rahela", "kazuje", "ljiljana", "i", "dodaje", "da", "je", "sre\u0107na", "\u017eena", "jer", "joj", "je", "sudbina", "dodelila", "lepu", "i", "zdravu", "decu.ima", "tu", "sre\u0107u", "da", "starija", "poma\u017eu", "oko", "mla\u0111e", "iako", "njih", "\u0161estoro", "ide", "u", "osnovnu", "\u0161kolu", "\u2013i", "ne", "samo", "to,\u010detvoro", "smo", "upisali", "i", "u", "muzi\u010dku", "jer", "su", "tako", "\u017eeleli", "ne", "krije", "zadovoljstvo", "ljiljana", "i", "kazuje", "da", "uspeva", "sve", "poslove", "po", "ku\u0107i", "tokom", "dana", "da", "zavr\u0161i", "i", "namiri", "decu", "ova", "\u017eena", "ima", "tek", "34", "godine.nije", "isklju\u010deno", "ka\u017ee", "da", "se", "desi", "jo\u0161", "neka", "prinova", "\u2013", "definitivno", "sam", "protiv", "abortusa", "nikada", "se", "ne", "bih", "mogla", "odlu\u010diti", "na", "takav", "korak", "\u2013", "ka\u017ee", "na", "kraju", "ova", "sre\u0107na", "majka", "i", "veli", "da", "joj", "sve", "obaveze", "oko", "dece", "ne", "padaju", "te\u0161ko", "naprotiv", "donose", "joj", "zadovoljstvo,ima", "nezaboravnih", "momenata", "sa", "decom", "danko", "poma\u017ee", "ljiljani", "koliko", "mo\u017ee", "i", "koliko", "mu", "obaveze", "dozvoljavaju.\u010desto", "putuje", "za", "beograd", "gde", "je", "sedi\u0161te", "humanitarne", "organizacije", "\u201ehleb", "\u017eivota\u201d", "jer", "mora", "kako", "ka\u017ee", "da", "nakon", "dvanaest", "godina", "rada", "ostane", "veran", "onima", "o", "kojima", "je", "brinuo", "u", "ratu", "i", "posle", "njega", "\u2013", "naravno", "treba", "za", "ovoliki", "broj", "dece", "obezbediti", "knjige", "ode\u0107u", "\u0161kolski", "pribor.ipak", "uspevamo", "u", "tome", "kazuje", "danko", "kome", "jednogodi\u0161nja", "rebeka", "koja", "se", "tek", "probudila", "ne", "dozvoljava", "da", "pri\u010da", "brojno", "doma\u0107instvo", "male\u0161evi\u0107", "je", "kao", "takvo", "prava", "retkost", "me\u0111u", "prijedorskim", "porodicama", "koje", "se", "kako", "statistika", "ka\u017ee", "naj\u010de\u0161\u0107e", "odlu\u010duju", "na", "dvoje", "dece.sasvim", "sigurno", "popravljaju", "demografsku", "sliku", "koja", "na", "\u017ealost", "u", "ovom", "gradu", "nije", "sjajna", "i", "ide", "na", "\u0161tetu", "novoro\u0111enih", "i", "kotli\u0107", "08/10/2008", "izvor"]}