{"naslov": "HRI\u0160\u0106ANSKE SVETINJE AUGSBURGA", "sadrzaj": ["grad", "posve\u0107en", "rimskom", "imperatoru", "avgustu", "ve\u0107", "u", "15", "godini", "pre", "hrista", "na", "mestu", "savremenog", "bavarskog", "grada", "augsburga", "nalazilo", "se", "naselje", "augusta", "vindelicorum", "nazvano", "tako", "u", "\u010dast", "imperatora", "avgusta", "osnovano", "kao", "rimski", "vojni", "logor", "legioni", "rimskog", "imperatora", "avgusta", "pokoriv\u0161i", "alpska", "plemena", "pre\u0161li", "su", "alpe", "i", "posle", "bitke", "kod", "bodenskog", "jezera", "pokorili", "oblasti", "reta", "i", "vindelika", "probijaju\u0107i", "se", "k", "rejnu", "rimljani", "su", "formirali", "jedan", "od", "svojih", "vojnih", "logora", "na", "zemlji", "keltskog", "plemena", "vindelika", "u", "dolini", "izmedju", "reka", "leh", "i", "vertah", "naselje", "je", "postalo", "centar", "rimske", "provincije", "recija", "u", "ju\u017enom", "delu", "grada", "je", "do", "dana\u0161njih", "dana", "sa\u010duvan", "fundament", "nekoliko", "puta", "pregradjivanih", "crvenih", "vrata", "rotes", "tor", "kroz", "koja", "je", "prolazio", "vojni", "put", "koji", "je", "vodio", "iz", "rima", "u", "germanske", "zemlje", "nazvan", "po", "imperatoru", "klaudiju", "via", "claudia", "augusta", "medju", "augsburgcima", "vlada", "mi\u0161ljenje", "da", "jednim", "delom", "tog", "drevnog", "puta", "prolazi", "automagistrala", "no.17", "i", "jedna", "od", "savremenih", "i", "najlep\u0161ih", "ulica", "grada", "\u2013", "maksimilijan\u0161trase", "u", "periodu", "ranog", "srednjeg", "veka", "na", "mestu", "opustelog", "i", "polurazru\u0161enog", "rimskog", "logora", "obrazovalo", "se", "naselje", "gradskog", "tipa", "koje", "je", "predstavljalo", "tvrdjavu", "\u00abburg\u00bb", "avgusta", "vindelikov", "je", "po\u010dela", "da", "se", "zove", "augusta", "burg", "\u2013", "grad", "avgusta", "tako", "je", "nastao", "naziv", "grada", "\u2013", "augsburg", "od", "530", "godine", "na", "teritoriji", "koju", "su", "zauzimali", "alemani", "obrazuje", "se", "plemensko", "vojvodstvo", "\u0161vabija", "alemanija", "\u010diji", "je", "administrativni", "centar", "postao", "grad", "augsburg", "1316", "godine", "je", "slobodni", "imperatorski", "grad", "u", "kome", "su", "do", "kraja", "xii", "veka", "vladali", "episkopi", "poznati", "u", "zapadnoj", "evropi", "zna\u010dajno", "je", "napredovao", "i", "postao", "jedan", "od", "najbogatijih", "i", "najja\u010dih", "gradova", "nema\u010dke", "ali", "je", "tridesetogodi\u0161nji", "rat", "1618-1648", "postavio", "kraj", "njegovom", "procvatu", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "augsburg", "je", "tre\u0107i", "po", "veli\u010dini", "grad", "bavarske", "i", "jedan", "od", "najstarijih", "u", "nema\u010dkoj", "sveta", "afra", "\u2013", "pokroviteljica", "augsburga", "augsbur\u0161ka", "episkopija", "je", "bila", "osnovana", "verovatno", "u", "vi", "veku", "ali", "dva", "veka", "pre", "prema", "mi\u0161ljenju", "istori\u010dara", "u", "gradu", "je", "ve\u0107", "postojala", "mala", "hri\u0161\u0107anska", "zajednica", "\u010diji", "su", "\u010dlanovi", "primili", "mu\u010deni\u010dku", "smrt", "u", "vreme", "gonjenja", "imperatora", "dioklecijana", "284-305", "jedna", "od", "prvih", "koja", "je", "prolila", "krv", "za", "hrista", "bila", "je", "sveta", "mu\u010denica", "afra", "304", "praznuje", "se", "7.avgusta", "\u010dija", "grobnica", "se", "nalazi", "u", "kripti", "augsbur\u0161ke", "crkve", "svetih", "ulriha", "i", "afre", "basilika", "st", "ulrich", "und", "afra", "ulrichsplatz", "19", "ime", "afra", "poti\u010de", "od", "latinske", "re\u010di", "africa", "\u0161to", "zna\u010di", "\u201cafrikanka\u201d", "nau\u010dnici", "smatraju", "da", "je", "to", "ime", "povezano", "i", "sa", "anti\u010dkim", "gr\u010dkim", "imenom", "afrodita", "afra", "je", "bila", "poreklom", "sa", "kipra", "gde", "ju", "je", "do", "prelaska", "njene", "porodice", "u", "grad", "avgusta", "vindelikov", "majka", "ilarija", "posvetila", "slu\u017eenju", "boginji", "ljubavi", "afroditi", "prema", "drugim", "podacima", "afra", "je", "bila", "\u0107erka", "kiparskog", "kralja", "u", "vreme", "gonjenja", "na", "hri\u0161\u0107ane", "episkop", "narcis", "be\u017eao", "je", "iz", "gerone", "s", "djakonom", "feliksom", "u", "avgustu", "vinedlikov", "gde", "je", "na\u0161ao", "uto\u010di\u0161te", "u", "afrinom", "domu", "episkop", "narcis", "je", "obratio", "u", "hri\u0161\u0107anstvo", "ne", "samo", "afru", "ve\u0107", "i", "sve", "njene", "rodjake", "naposletku", "se", "prema", "predanju", "episkop", "vratio", "u", "geronu", "afra", "je", "postav\u0161i", "hri\u0161\u0107anka", "odbila", "da", "u\u010destvuje", "u", "paganskim", "obredima", "i", "zbog", "\u010dvrste", "predanosti", "veri", "bila", "7.avgusta", "304", "godine", "\u017eiva", "spaljena", "na", "jednom", "od", "malih", "ostrva", "reke", "leh", "prema", "drugim", "podacima", "stra\u0161na", "kazna", "nad", "afrom", "izvr\u0161ena", "je", "na", "rimskom", "groblju", "\u010diji", "tragovi", "su", "pronadjeni", "ispod", "augsbur\u0161ke", "bazilike", "svetih", "ulriha", "i", "afre", "slede\u0107eg", "dana", "posle", "kazne", "slu\u017eavke", "su", "na\u0161le", "neo\u0161te\u0107eno", "afrino", "telo", "afrina", "majka", "i", "tri", "slu\u017eavke", "digna", "evmenija", "i", "evtropija", "pogreble", "su", "telo", "mu\u010denice", "u", "grobnici", "udaljenoj", "dve", "milje", "od", "grada", "slu\u017eavke", "koje", "su", "ispovedale", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "su", "po", "pogrebu", "bile", "uhva\u0107ene", "i", "posle", "odbijanja", "da", "u\u010destvuju", "u", "paganskom", "\u017ertvoprino\u0161enju", "takodje", "primile", "mu\u010deni\u010dku", "smrt", "po", "naredbi", "sudije", "gaja", "one", "su", "spaljene", "u", "toj", "istoj", "grobnici", "gde", "su", "ranije", "sahranile", "afru", "kako", "prime\u0107uje", "\u201cpravoslavna", "enciklopedija\u201d", "\u0442", "4", "\u043c", "2002", "\u0441", "182\u2013183", "u", "nizu", "drevnih", "izvora", "pa", "tako", "i", "jeronimov", "matriolog", "ukazuju", "da", "se", "tog", "dana", "kada", "se", "praznuje", "afra", "slavila", "i", "venereja", "antiohijska", "mu\u010denica", "\u010dije", "ime", "je", "tuma\u010deno", "kao", "afrin", "nadimak", "\u2013", "\u201cvenerina", "slu\u017eavka\u201d", "ta", "gre\u0161ka", "je", "prema", "mi\u0161ljenju", "istra\u017eiva\u010da", "i", "dovela", "do", "stvaranja", "legende", "o", "tome", "da", "je", "afra", "pre", "svog", "obra\u0107enja", "bila", "bludnica", "medjutim", "u", "mnogim", "matriolozima", "i", "u", "augsbur\u0161kim", "kalendarima", "xi", "veka", "pi\u0161e", "da", "se", "afra", "po\u0161tovala", "kao", "devica", "specijalisti", "smatraju", "da", "drevna", "grobnica", "svete", "afre", "svedo\u010di", "o", "postojanju", "aktivne", "hri\u0161\u0107anske", "zajednice", "u", "augsburgu", "u", "prvim", "godinama", "\u0161irenja", "hri\u0161\u0107anstva", "na", "nema\u010dkim", "zemljama", "prva", "crkva", "na", "grobu", "svete", "afre", "izgradjena", "je", "582", "godine", "sredinom", "veka", "legenda", "o", "afri", "je", "bila", "ve\u0107", "dovoljno", "poznata", "i", "njena", "grobnica", "u", "augsburgu", "je", "bila", "popularno", "mesto", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "hri\u0161\u0107ana", "zapadne", "evrope", "oko", "800.godine", "pored", "grobnice", "je", "nastao", "manastir", "redovnih", "kanonika", "koji", "je", "do", "1006", "godine", "slu\u017eio", "kao", "mesto", "za", "sahranjivanje", "augsbur\u0161kih", "episkopa", "1012", "godine", "bruno", "augsbur\u0161ki", "episkop", "predao", "je", "manastir", "redu", "benediktanaca", "1064", "godine", "pri", "restauraciji", "manastira", "nadjen", "je", "kameni", "sarkofag", "s", "mo\u0161tima", "afre", "i", "olovni", "sarkofag", "sa", "mo\u0161tima", "mu\u010denice", "evrepije", "te", "godine", "afru", "je", "rimski", "papa", "aleksandar", "ii", "ubrojao", "u", "likove", "svetih", "1467", "godine", "na", "mestu", "predja\u0161nje", "manastirske", "crkve", "po\u010delo", "se", "sa", "gradnjom", "poznogotske", "bazilike", "posve\u0107ene", "svetim", "ulrihu", "i", "afri", "u", "drugoj", "polovini", "xviii", "veka", "bazilika", "je", "pregradjena", "u", "baroknom", "stilu", "manastir", "je", "posle", "niza", "reorganizacija", "zatvoren", "1802", "godine", "1804", "godine", "kada", "je", "augsburg", "obele\u017eavao", "1500-godi\u0161njicu", "mu\u010deni\u0161tva", "svete", "afre", "otvoreno", "je", "mesto", "njenog", "pogreba", "i", "rimski", "sarkofag", "koji", "se", "nalazio", "u", "grobnici", "crkve", "svetog", "ulriha", "njene", "mo\u0161ti", "su", "preneli", "u", "novi", "mramorni", "sarkofag", "sive", "boje", "i", "danas", "se", "nalaze", "u", "kripti", "bazilike", "zajedno", "sa", "mo\u0161tima", "svetog", "ulriha", "muzej", "dioceze", "augsburga", "di\u00f6zesanmuseum", "st", "afra", "augsburg", "kornhausgasse", "3\u20135", "otvoren", "2000.godine", "nosi", "ime", "svete", "afre", "medju", "eksponatima", "muzeja", "su", "i", "unikatne", "ikone", "na", "kojima", "je", "sveta", "afra", "naslikana", "sa", "krunom", "mu\u010denice", "ponekad", "sa", "maramom", "s", "palminom", "gran\u010dicom", "\u0161i\u0161arkom", "od", "belih", "jela", "i", "kedrovim", "orahom", "privezana", "je", "za", "stub", "ili", "stablo", "drveta", "i", "njeno", "telo", "je", "zahva\u0107eno", "plamenom", "ognja", "svetoj", "afri", "se", "ljudi", "obra\u0107aju", "za", "za\u0161titu", "od", "po\u017eara", "kao", "i", "oni", "koji", "su", "zadobili", "opekotine", "materijali", "muzeja", "dioceze", "svedo\u010de", "da", "se", "po\u0161tovanje", "svete", "afre", "koja", "se", "smatra", "za\u0161titnicom", "\u017eena", "koje", "se", "kaju", "\u0161irilo", "iz", "augsburga", "po", "celoj", "ju\u017enoj", "nema\u010dkoj", "u", "nema\u010dkim", "alpima", "i", "elzasu", "kao", "i", "u", "francuskoj", "holandiji", "i", "danskoj", "legenda", "o", "\u017eivotu", "svete", "afre", "je", "postala", "osnova", "knjige", "\u00abafra\u00bb", "nema\u010dke", "spisateljice", "eve", "demski", "koja", "je", "izdata", "1992", "godine", "a", "pesnik", "m", "adelgart", "je", "svetiteljlki", "posvetio", "pesmu", "koja", "je", "postala", "popularna", "medju", "vernicima", "augsburga", "muzejski", "eksponati", "govore", "i", "o", "tome", "da", "je", "ja\u010danje", "episkopstva", "u", "viii", "veku", "u", "augsburgu", "povezano", "sa", "imenom", "\u00abapostola", "algojskog\u00bb", "svetog", "mangusa", "magnus", "maginold", "sankt", "mang", "669\u2013772", "slavi", "se", "6.septembra", "\u010dije", "mo\u0161ti", "se", "nalaze", "u", "bavarskom", "fjusenu", "u", "crkvi", "koja", "je", "njemu", "posve\u0107ena", "sveti", "episkop", "simpert", "\u2013", "spasitelj", "nestale", "dece", "sveti", "simpert", "slavi", "se", "13.oktobra", "je", "bio", "uticajni", "augsbur\u0161ki", "episkop", "u", "viii", "i", "po\u010detkom", "ix", "veka", "rodjen", "je", "oko", "750", "godine", "u", "augsburgu", "u", "poznatoj", "porodici", "njegova", "majka", "simfoniara", "je", "bila", "rodjena", "sestra", "imperatora", "karla", "velikog", "a", "otac", "koga", "su", "zvali", "ambert", "", "lotaringski", "vojvoda", "o", "simpertovom", "detinjstvu", "i", "mladosti", "sa\u010duvani", "su", "protivure\u010dni", "podaci", "po", "rasprostranjenim", "podacima", "simpert", "je", "u\u010dio", "u", "manastirskoj", "\u0161koli", "i", "njegove", "mladala\u010dke", "godine", "su", "protekle", "u", "benediktanskom", "opatstvu", "murbah", "u", "elzasu", "gde", "je", "verovatno", "primio", "mona\u0161ki", "postrig", "778", "godine", "simpert", "je", "posle", "smrti", "episkopa", "tocosa", "bio", "postavljen", "na", "katedru", "u", "augsburgu", "gde", "je", "oko", "30", "godina", "rukovodio", "\u017eivotom", "crkve", "od", "789", "godine", "smatran", "je", "episkopom", "i", "u", "nouburgu-\u0161tefelze", "koji", "je", "802", "godine", "prisajedinjen", "augsburgu", "u", "periodu", "izmedju", "801", "i", "807", "godine", "simpert", "je", "osnovao", "u", "regionu", "veliku", "\u0161vapsko-bavarsku", "diocezu", "period", "njegovog", "episkopskog", "upravljanja", "je", "bio", "nemiran", "u", "nema\u010dkim", "zemljama", "su", "se", "vodili", "ratovi", "tokom", "kojih", "su", "postradali", "mnogi", "manastiri", "i", "crkve", "sveti", "simpert", "je", "mnogo", "radio", "na", "obnavljanju", "o\u0161te\u0107enih", "i", "izgradnji", "novih", "hramova", "njemu", "se", "pripisuje", "osnivanje", "poznatog", "manastira", "benediktboern", "u", "bavariji", "svetog", "simperta", "slikaju", "\u010desto", "sa", "\u0161tapom", "a", "pored", "njega", "je", "\u2013", "vu\u010dica", "koja", "dr\u017ei", "dete", "u", "\u010deljusti", "svetitelj", "se", "po\u0161tuje", "kao", "spasitelj", "nestale", "ili", "ukradene", "male", "dece", "veoma", "je", "popularna", "i", "pri\u010da", "o", "tome", "kako", "je", "jednom", "vuk", "odneo", "dete", "a", "po", "molitvama", "svetom", "simpertu", "vratio", "ga", "nepovredjenim", "njegovim", "roditeljima", "u", "toj", "pri\u010di", "koja", "se", "odnosi", "na", "1230.godinu", "prior", "adilbert", "govori", "o", "tome", "kako", "je", "de\u010dak", "ostav\u0161i", "bez", "nadzora", "oti\u0161ao", "daleko", "od", "ku\u0107e", "i", "vuk", "ga", "je", "odvukao", "u", "\u0161umu", "majka", "nestalog", "de\u010daka", "je", "veoma", "po\u0161tovala", "svetog", "simperta", "ona", "je", "pla\u010du\u0107i", "po\u010dela", "da", "se", "moli", "svetitelju", "mole\u0107i", "ga", "da", "zastupi", "dete", "i", "izvu\u010de", "ga", "iz", "nevolje", "posle", "nekog", "vremena", "neo\u010dekivano", "se", "pojavio", "vuk", "nose\u0107i", "u", "\u010deljusti", "de\u010daka", "\u010ditavog", "i", "nepovredjenog", "zahvalna", "majka", "je", "uzela", "dete", "u", "ruke", "i", "odnela", "ga", "u", "augsburg", "gde", "je", "njegovim", "stanovnicima", "ispri\u010dala", "kako", "joj", "je", "sveti", "simpert", "pomogao", "u", "nevolji", "po", "njenim", "molitvama", "a", "jo\u0161", "je", "naru\u010dila", "mali", "vo\u0161tani", "bareljef", "kod", "augsbur\u0161kih", "slikara", "na", "kome", "je", "bio", "naslikan", "vuk", "koji", "u", "\u010deljusti", "dr\u017ei", "njeno", "dete", "taj", "bareljef", "se", "dugo", "vremena", "nalazio", "pored", "grobnice", "svetog", "simperta", "koga", "su", "od", "xv", "veka", "po\u010deli", "da", "slikaju", "sa", "vukom", "grobnica", "svetog", "simperta", "je", "otvorena", "u", "septembru", "1977", "godine", "u", "bakarnom", "relikvariju", "mogle", "su", "se", "videti", "njegove", "mo\u0161ti", "i", "tekst", "\u017eitija", "svetog", "koje", "datira", "iz", "1492", "godine", "rimski", "papa", "nikolaj", "v", "je", "ubrojao", "simperta", "u", "lik", "svetih", "1468", "godine", "ime", "svetog", "simperta", "je", "ovekove\u010deno", "u", "nazivu", "drevnih", "kripti", "crkve", "djeve", "marije", "mariendom", "smatra", "se", "da", "je", "po\u010detak", "njene", "izgradnje", "u", "augsburgu", "povezan", "sa", "807", "godinom", "a", "preduzeto", "po", "simpertovom", "blagoslovu", "930", "godine", "sveti", "ulrih", "je", "ponovo", "obnovio", "crkvu", "crkva", "je", "poslednjih", "vekova", "nekoliko", "puta", "dogradjivana", "i", "pregradjivana", "ova", "crkva", "je", "u", "zapadnoj", "evropi", "poznata", "po", "tome", "\u0161to", "su", "u", "njoj", "sa\u010duvani", "najraniji", "\u2013", "druga", "polovina", "xi", "veka", "\u2013", "cvetni", "vitra\u017ei", "koji", "predstavljaju", "biblijske", "proroke", "crkva", "djeve", "marije", "je", "spojena", "sa", "muzejem", "augsbur\u0161ke", "diocese", "u", "kome", "jedan", "od", "najvrednijih", "eksponata", "predstavljaju", "velika", "dvokrilna", "bronzana", "vrata", "xiv", "korz", "koja", "su", "nekad", "stanovnici", "augsburga", "ulazili", "u", "svoju", "glavnu", "crkvu", "sveti", "ulrih", "episkop", "augsburga", "u", "molitvama", "svetoj", "afri", "koja", "je", "postala", "prva", "pokroviteljica", "augsbur\u0161kog", "episkopstva", "\u010desto", "se", "obra\u0107ao", "i", "drugi", "patron", "grada", "\u2013", "sveti", "ulrih", "augsbur\u0161ki", "890-973", "rodjen", "je", "u", "blagorodnoj", "i", "poznatoj", "porodici", "u", "augsburgu", "obrazovanje", "je", "dobio", "u", "periodu", "od", "900", "do", "908", "godine", "u", "manastirskoj", "\u0161koli", "sankt-galena", "dalje", "obu\u010davanje", "je", "nastavio", "pod", "rukovodstvom", "augsbur\u0161kog", "episkopa", "adalpero", "877-909", "potom", "se", "uputio", "u", "rim", "gde", "su", "kao", "sve\u0161tenika", "hteli", "da", "ga", "ostave", "pri", "rimskom", "papi", "sergeju", "iii", "ali", "saznav\u0161i", "za", "smrt", "episkopa", "adalpero", "ulrih", "se", "vratio", "u", "otadzbinu", "\u017eiveo", "je", "na", "roditeljskom", "velikom", "posedu", "posle", "smrti", "episkopa", "hiltina", "923", "godine", "ulrih", "je", "bio", "postavljen", "na", "episkopsku", "katedru", "\u2013", "imao", "je", "tada", "33", "godine", "\u017eitija", "opisuju", "ulriha", "kao", "strogog", "ali", "dobrog", "pastira", "savremenici", "su", "njegov", "pravedni\u010dki", "\u017eivot", "smatrali", "primerom", "za", "podra\u017eavanje", "on", "je", "u", "svojoj", "eparhiji", "obnovio", "kanonske", "poretke", "ispravio", "je", "nesaglasnosti", "izgradio", "je", "nekoliko", "crkava", "formirao", "crkvenu", "\u0161kolu", "u", "gradu", "imperator", "otton", "i", "ga", "je", "pozvao", "da", "u\u010destvuje", "u", "upravljanju", "dr\u017eavom", "i", "sveti", "ulrih", "je", "igrao", "va\u017enu", "ulogu", "u", "politici", "imperatorskog", "otonovog", "dvora", "ime", "svetog", "ulriha", "se", "\u010desto", "pominje", "u", "vezi", "sa", "suprotstavljanjem", "madjarima", "i", "bitkom", "sa", "njima", "na", "reci", "leh", "kada", "su", "mnogobrojne", "horde", "madjara-nomada", "upale", "u", "nema\u010dke", "zemlje", "i", "uputile", "se", "ka", "gradu", "augsburgu", "episkop", "ulrih", "veran", "otonu", "pozvao", "je", "gradjane", "na", "hrabru", "odbranu", "ve\u0107", "su", "i", "konji\u010dke", "patrole", "donosile", "vest", "da", "je", "neprijatelj", "blizu", "augsburci", "obodreni", "svetim", "pri\u010de\u0161\u0107em", "i", "pou\u010dnim", "re\u010dima", "episkopa", "bili", "su", "spremni", "da", "odbiju", "neprijateljski", "napad", "kada", "su", "ovi", "do\u0161li", "do", "gradskih", "zidina", "nemnogobrojan", "odred", "vojnika", "bodren", "od", "strane", "episkopa", "uspe\u0161no", "je", "dr\u017eao", "odbranu", "sa\u010duvana", "su", "svedo\u010danstva", "o", "tome", "da", "je", "u", "vreme", "jednog", "ispada", "augsburaca", "iz", "opsednute", "tvrdjave", "episkop", "ulrih", "pratio", "vojni", "odred", "samo", "u", "jednoj", "crkvenoj", "ode\u017edi", "bez", "oru\u017eja", "koje", "kao", "duhovno", "lice", "nije", "smeo", "da", "nosi", "nastupila", "je", "no\u0107", "koju", "je", "episkop", "ulrih", "najve\u0107im", "delom", "proveo", "u", "molitvi", "a", "samo", "je", "pred", "jutro", "sebi", "dozvolio", "da", "malo", "zaspi", "ali", "ujutru", "su", "madjari", "saznav\u0161i", "za", "probli\u017eavanje", "vojske", "kralja", "otona", "napustili", "gradske", "zidine", "erpiskop", "ulrih", "je", "posle", "bitke", "prihvatio", "da", "rukovodi", "obnavljanjem", "o\u0161te\u0107enih", "gradskih", "zidina", "i", "ukrepljivanjem", "njenih", "slabih", "mesta", "bitka", "na", "reci", "leh", "izmedju", "madjara", "i", "vojske", "kralja", "otona", "odigrala", "se", "10.avgusta", "955", "godine", "madjari", "su", "se", "nadali", "lakoj", "pobedi", "i", "mislili", "da", "\u0107e", "rasturiv\u0161i", "otonovu", "dru\u017einu", "zaposesti", "augsburg", "smatrali", "su", "da", "je", "u", "gradu", "kazna", "bavariji", "dan", "uo\u010di", "bitke", "9.avgust", "progla\u0161en", "je", "za", "dan", "posta", "i", "molitve", "sutradan", "na", "praznik", "svetog", "lavrentija", "otonovi", "vojnici", "su", "jedni", "drugima", "oprostili", "uvrede", "i", "pregre\u0161enja", "i", "sve\u010dano", "se", "zakleli", "na", "nepovredivu", "vernost", "svojim", "predvodnicima", "sam", "oton", "je", "dao", "obe\u0107anje", "ugodniku", "lavrentiju", "ukoliko", "njegovim", "zastpuni\u0161tvom", "bude", "izvojevana", "pobeda", "da", "\u0107e", "formirati", "episkopstvo", "u", "merzeburgu", "u", "njegovu", "\u010dast", "i", "episkop", "ulrih", "se", "molio", "za", "pobedu", "i", "no\u0107u", "je", "u", "snu", "dobio", "vidjenje", "od", "svete", "afre", "koje", "je", "predskazivalo", "pobedu", "i", "zaista", "neprijatelj", "brojno", "nadmo\u0107niji", "ali", "ne", "i", "\u010dvrstinom", "duha", "i", "vojnom", "disciplinom", "bio", "je", "razbijen", "a", "augsburg", "je", "izbavljen", "od", "opasnosti", "da", "bude", "opsednut", "porugan", "i", "oplja\u010dkan", "od", "strane", "mnogobo\u017eaca", "svetog", "ulriha", "\u010desto", "slikaju", "sa", "episkopskom", "palicom", "i", "ribom", "u", "ruci", "kao", "se\u0107anje", "na", "legendu", "o", "\u010dudu", "pretvaranja", "par\u010deta", "mesa", "u", "ribu", "postoje", "dve", "verzije", "te", "legende", "prema", "jednoj", "neki", "nedobronamerni", "ljudi", "su", "u", "petak", "podmetnuli", "meso", "ali", "se", "ono", "na", "\u010dudesan", "na\u010din", "pretvorilo", "u", "ribu", "druga", "govori", "o", "nekom", "carskom", "glasniku", "koji", "nije", "voleo", "episkopa", "ulriha", "kome", "je", "episkop", "jednom", "poklonio", "komad", "mesa", "glasnik", "je", "odlu\u010dio", "da", "to", "iskoristi", "da", "okleveta", "svetitelja", "tobo\u017ee", "episkop", "ulrih", "jede", "meso", "petkom", "to", "je", "mislio", "je", "klevetnik", "trebalo", "da", "navu\u010de", "gnev", "kralja", "otona", "na", "episkopa", "medjutim", "lukavi", "i", "nezahvalni", "glasnik", "je", "morao", "pred", "svima", "da", "otkrije", "dar", "svetog", "ulriha", "kako", "je", "meso", "na", "\u010dudan", "na\u010din", "postalo", "riba", "jedno", "od", "predanja", "ka\u017ee", "da", "je", "sveti", "ulrih", "osetiv\u0161i", "da", "mu", "se", "pribli\u017eava", "smrt", "nacrtao", "pepelom", "krst", "na", "zemlji", "pokropio", "ga", "svetom", "vodom", "potom", "legao", "na", "to", "mesto", "i", "uz", "pevanje", "litanije", "oti\u0161ao", "ka", "gospodu", "episkop", "volfgang", "regenbur\u0161ki", "je", "sahranio", "svetitelja", "poznato", "je", "da", "je", "ve\u0107", "posle", "nekoliko", "godina", "posle", "smrti", "episkopa", "ulriha", "njegovo", "\u017eitije", "napisao", "njegov", "bliski", "projatelj", "\u0161gerhard", "koji", "je", "pridao", "legendarni", "karakter", "mnogim", "dogadjajima", "iz", "\u017eivota", "svetitelja", "slava", "o", "svetosti", "episkopa", "ulriha", "i", "o", "\u010dudima", "koja", "su", "se", "de\u0161avala", "na", "njegovom", "grobu", "bila", "je", "toliko", "velika", "i", "\u0161irila", "se", "tako", "brzo", "da", "je", "993", "godine", "bio", "ubrojan", "u", "lik", "svetih", "od", "strane", "rimskog", "pape", "jovana", "xv", "\u2013", "bio", "je", "to", "prvi", "zvani\u010dni", "akt", "rimskih", "papa", "o", "kanonizaciji", "praznik", "svetog", "ulriha", "episkopa", "augsbur\u0161kog", "obele\u017eava", "se", "4.jula", "mo\u0161ti", "svetog", "ulriha", "koje", "se", "nalaze", "pored", "grobnice", "svete", "afre", "bile", "su", "otvarane", "posle", "obnavljanja", "crkve", "i", "po\u017eara", "1183", "godine", "u", "riznici", "bazilike", "svetih", "ulriha", "i", "afre", "nekoliko", "vekova", "su", "se", "\u010duvale", "riza", "naprsni", "krst", "koji", "je", "sveti", "ulrih", "doneo", "iz", "rima", "954", "godine", "i", "srebrni", "bokal", "koji", "su", "pripadali", "svetom", "ulrihu", "danas", "se", "oni", "eksponiraju", "u", "muzeju", "augsbur\u0161ke", "dioceze", "u", "\u010dijem", "skladi\u0161tu", "se", "nalazi", "i", "gravura", "na", "drvetu", "1500", "na", "kojoj", "su", "naslikani", "propra\u0107eni", "kratkim", "obja\u0161njenjima", "vi\u0161e", "od", "200", "danas", "izgubljenih", "relikvija", "i", "hri\u0161\u0107anskih", "svetinja", "koje", "su", "se", "nekad", "nalazile", "u", "baziliki", "svetih", "ulriha", "i", "afre", "na", "glavnom", "ulazu", "u", "baziliku", "postavljen", "je", "spisak", "njenih", "najpoznatijih", "posetilaca", "medju", "kojima", "je", "bio", "nema\u010dki", "kralj", "i", "imperator", "svete", "rimske", "imperije", "nema\u010dke", "nacije", "oton", "i", "965", "nema\u010dki", "kralj", "i", "imperator", "henrih", "iv", "1071", "nema\u010dki", "kralj", "i", "imperator", "fridrih", "i", "barbarosa", "1181", "austrijski", "kompozitor", "volfgang", "amadeus", "mocart", "1777", "rimski", "papa", "pij", "vi", "1782", "bavarski", "kralj", "ludvig", "iii", "1914", "i", "mnogi", "drugi", "medju", "kojima", "i", "uvidjavni", "politi\u010dki", "radnici", "posleratne", "nema\u010dke", "pravoslavno", "prisustvo", "u", "augsburgu", "bazilika", "svetih", "ulriha", "i", "afre", "je", "poslednjih", "godina", "postala", "poznata", "i", "po", "svojoj", "bogatoj", "kolekciji", "pravoslavnih", "ikona", "u", "njenoj", "kapeli", "svetog", "vartolomeja", "koja", "se", "nalazi", "nedaleko", "od", "glavnog", "oltara", "nalazi", "se", "danas", "mali", "muzej", "pravoslavnih", "ikona", "\u201cort", "der", "ikonen\u201d", "u", "\u010dijoj", "kolekciji", "se", "nalazi", "vi\u0161e", "od", "30", "ruskih", "ikona", "xvii-xix", "ovde", "se", "\u010desto", "mogu", "videti", "na\u0161i", "sunarodnici", "u", "augsburgu", "se", "nalazi", "jedna", "od", "najmnogobrojnijih", "ruskojezi\u010dnih", "zajednica", "bavarije", "prema", "statisti\u010dkim", "podacima", "ovde", "\u017eivi", "vi\u0161e", "od", "20", "000", "stanovnika", "koji", "govore", "ruski", "jezik", "to", "su", "ve\u0107inom", "emigranti", "poslednjeg", "talasa", "s", "po\u010detka", "90-ih", "godina", "xx", "veka", "njih", "85", "su", "do\u0161li", "po", "liniji", "nema\u010dke", "a", "ostali", "po", "linije", "jevrejske", "emigracije", "mnogi", "ruski", "stanovnici", "augsburga", "su", "\u010dlanovi", "pravoslavne", "parohije", "rpzc", "vernici", "se", "okupljaju", "na", "bogoslu\u017eenja", "u", "crkvi", "posve\u0107enoj", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "\u201csvih", "tu\u017enih", "radost\u201d", "koja", "se", "nalazi", "u", "ulici", "\u0434\u043eminikanergasse", "5", "tu", "iz", "minhena", "dolazi", "protojerej", "nikolaj", "artemov", "parohija", "je", "po\u010dela", "da", "se", "formira", "30-ih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "iz", "aprilskog", "broja", "novina", "\u00ab\u043d\u043e\u0439\u0435", "\u0430\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440", "\u0446\u0430\u0439\u0442\u0443\u043d\u0433\u00bb", "iz", "1936", "godine", "mo\u017ee", "se", "saznati", "da", "je", "protojerej", "jovan", "sokolov", "dolazio", "iz", "berlina", "u", "augsburg", "kako", "bi", "rukovodio", "vernike", "vaskr\u0161nja", "bogoslu\u017eenja", "su", "tad", "slu\u017eena", "u", "iznajmljenoj", "kapeli", "\u201cgold\u0161mid\u201d", "parohija", "je", "zvani\u010dno", "registrovana", "1938-1939", "godine", "uo\u010di", "drugog", "svetskog", "rata", "parohija", "je", "brojala", "oko", "200", "ljudi", "medju", "kojima", "je", "bilo", "mnogo", "\u201cruskih", "inostranih", "radnika\u201d", "koji", "su", "do\u0161li", "u", "augsburg", "iz", "francuske", "i", "belgije", "za", "vreme", "rata", "je", "augsburg", "u", "kome", "su", "se", "nalazile", "fabrike", "tenkova", "i", "aviona", "kao", "i", "remontne", "radionice", "vojne", "tehnike", "mnogo", "postradao", "za", "vreme", "bombardovanja", "naj\u017ee\u0161\u0107i", "nalet", "ameri\u010dke", "i", "engleske", "avijacije", "bio", "je", "krajem", "februara", "1944", "godine", "kada", "je", "gradu", "nanesen", "jak", "udar", "sa", "vi\u0161e", "od", "500", "saveznilkih", "aviona", "\u2013", "zemalja", "antihitlerovske", "koalicije", "tada", "je", "uni\u0161tena", "ve\u0107ina", "vrednih", "arhitektonskih", "spomenika", "i", "crkvenih", "zgrada", "krajem", "rata", "broj", "pravoslavnih", "vernika", "se", "ne\u0161to", "pove\u0107ao", "pored", "ruskih", "\u010dlanovi", "pravoslavne", "zajednice", "su", "bili", "rumuni", "srbi", "ukrajinci", "i", "estonci", "bilo", "je", "i", "izbeglica", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "logoru", "haun\u0161teten", "na", "jesen", "1945", "godine", "u", "ulici", "\u0433\u0435\u0440\u0441\u0431\u044e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435", "204", "otvorena", "je", "ku\u0107na", "crkva", "u", "kojoj", "su", "slu\u017ebe", "vr\u0161ene", "uglavnom", "zimi", "iste", "godine", "je", "u", "crkveno-parohijski", "savet", "u\u0161ao", "jedan", "od", "potomaka", "grofa", "musina-pu\u0161kina", "ne", "zna", "se", "njegovo", "ime", "koji", "se", "potom", "preselio", "za", "ameriku", "1946", "godine", "parohijani", "su", "posedovali", "malu", "tipografiju", "gde", "su", "se", "u", "malim", "tira\u017eima", "\u0161tampala", "razna", "crkvena", "izdanja", "naredbom", "mitropolita", "atanasija", "gribanovskog", "1947", "godine", "se", "u", "augsburgu", "formira", "blago\u010dinije", "cele", "zemlje", "\u0161vabija", "po\u010dev\u0161i", "od", "1956", "godine", "kada", "je", "odlukom", "gradskih", "vlasti", "bila", "odne\u0161ena", "zgrada", "u", "kojoj", "se", "nalazila", "ku\u0107na", "crkva", "parohija", "se", "bavila", "potragom", "prostorija", "u", "kojima", "bi", "se", "mogla", "slu\u017eiti", "bogoslu\u017eenja", "ona", "su", "naj\u010de\u0161\u0107e", "slu\u017eena", "u", "evangelisti\u010dkoj", "crkvi", "svetog", "maksa", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "u", "dane", "velikih", "praznika", "crkvu", "posve\u0107enu", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "\u201csvih", "tu\u017enih", "radost\u201d", "poseti", "oko", "200", "vernika", "jedan", "od", "najve\u0107ih", "dogadjaja", "novijeg", "vremena", "bio", "je", "u", "novembru", "2008", "godine", "kada", "su", "u", "gradu", "bile", "mo\u0161ti", "velike", "kneginje", "jelisavete", "teodorovne", "i", "monahinje", "varvare", "mnogi", "pravoslavni", "vernici", "augsburga", "i", "poklonici", "koji", "ovde", "dolaze", "otkrivaju", "ovde", "zadivljuju\u0107i", "svet", "hri\u0161\u0107anske", "svetosti", "povezan", "sa", "njegovim", "velikim", "podvi\u017enicima", "koji", "su", "zasijali", "na", "nema\u010dkoj", "zemlji", "u", "prvom", "hiljadugodi\u0161tu", "postojanja", "nepodeljene", "crkve", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}