{"naslov": "SVETOGORAC STARAC PAJSIJE: O starom kalendaru", "sadrzaj": ["starac", "pajsije", "bio", "je", "mnogo", "zabrinut", "zbog", "promene", "kalendara", "u", "gr\u010dkoj", "bio", "je", "zabrinut", "zbog", "mnogih", "problema", "koje", "je", "ova", "promena", "uzrokovala", "i", "molio", "se", "za", "njihovo", "re\u0161enje", "bio", "je", "jako", "zabrinut", "zbog", "grupa", "koje", "su", "oformili", "starokalendaraci", "i", "koje", "su", "delovale", "samostalno", "bez", "blagoslova", "pravoslavnog", "patrijarha", "i", "bez", "zajedni\u0161tva", "sa", "lokalnim", "pravoslavnim", "crkvama", "neke", "od", "tih", "grupa", "bile", "su", "oformljene", "i", "u", "atini", "i", "solunu", "me\u0111utim", "ponovo", "su", "se", "ujedinile", "sa", "gr\u010dkom", "crkvom", "zalaganjem", "starca", "pajsija", "starac", "je", "govorio", "bilo", "bi", "dobro", "da", "ove", "kalendarske", "razlike", "ne", "postoje", "ali", "uzrok", "njihovog", "nastanka", "nije", "ni", "crkva", "ni", "vera", "na", "prigovore", "da", "je", "izmene", "u", "kalendaru", "izvr\u0161io", "papa", "starac", "je", "govorio", "novi", "kalendar", "je", "napravio", "papa", "ali", "stari", "kalendar", "je", "napravio", "idolopoklonik", "misle\u0107i", "na", "julija", "cezara", "kako", "bismo", "razumeli", "star\u010deve", "stavove", "po", "ovom", "pitanju", "nave\u0161\u0107emo", "slede\u0107i", "doga\u0111aj", "jedan", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "gr\u010dkog", "porekla", "\u017eiveo", "je", "sa", "svojom", "porodicom", "u", "americi", "dugi", "niz", "godina", "imao", "je", "vrlo", "ozbiljan", "problem", "on", "je", "bio", "zilot", "tj", "starokalendarac", "dok", "su", "njegova", "\u017eena", "i", "deca", "sledili", "novi", "kalendar", "vi\u0161e", "nismo", "mogli", "ni", "praznike", "da", "proslavimo", "zajedno", "oni", "su", "slavili", "bo\u017ei\u0107", "onda", "kada", "sam", "ja", "slavio", "svetog", "spiridona", "kada", "sam", "ja", "slavio", "bo\u017ei\u0107", "oni", "su", "slavili", "svetog", "jovana", "ali", "to", "je", "bio", "na\u0161", "najmanji", "problem", "najgore", "od", "svega", "bilo", "je", "u\u010denje", "da", "su", "novokalendarci", "jeretici", "i", "da", "\u0107e", "biti", "osu\u0111eni", "nije", "mala", "stvar", "da", "neprestano", "slu\u0161a\u0161", "komentare", "kako", "su", "tvoja", "\u017eena", "i", "deca", "izdali", "svoju", "veru", "i", "oti\u0161li", "na", "stranu", "pape", "da", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "koje", "oni", "primaju", "nema", "blagodati", "itd", "pri\u010dali", "bismo", "satima", "ali", "nismo", "dolazili", "ni", "do", "kakvog", "zaklju\u010dka", "da", "budem", "iskren", "bilo", "je", "stvari", "koje", "se", "ni", "meni", "nisu", "dopadale", "kod", "starokalendaraca", "posebno", "kada", "bi", "na\u0161e", "vladike", "dolazile", "da", "razgovaraju", "sa", "nama", "oni", "nisu", "govorili", "sa", "ljubavlju", "i", "bolom", "u", "srcu", "o", "obmanutoj", "bra\u0107i", "i", "sestrama", "koji", "su", "prihvatili", "novi", "kalendar", "nego", "su", "govorili", "sa", "mr\u017enjom", "i", "rado\u0161cu", "govorili", "su", "da", "\u0107e", "novokalendarci", "jednog", "dana", "oti\u0107i", "u", "pakao", "bili", "su", "vrlo", "fanati\u010dni", "a", "kada", "bi", "oni", "zavr\u0161ili", "svoje", "govore", "ja", "sam", "ose\u0107ao", "unutra\u0161nji", "nemir", "bio", "sam", "iznuren", "i", "u", "velikom", "bolu", "zbog", "cele", "situacije", "sigurno", "bi", "mi", "se", "ne\u0161to", "desilo", "od", "stalnih,svakodnevnih", "briga", "pri", "jednom", "odlasku", "u", "gr\u010dku", "napomenuo", "sam", "moj", "problem", "ro\u0111aku", "jianiju", "rekao", "mi", "je", "za", "nekog", "starca", "pajsija", "i", "odlu\u010dili", "smo", "da", "odemo", "na", "svetu", "goru", "da", "bih", "se", "ja", "susreo", "sa", "njim", "do\u0161li", "smo", "na", "panagaudu", "gde", "je", "starac", "\u017eiveo", "starac", "nas", "je", "poslu\u017eio", "i", "sa", "osmehom", "na", "licu", "ponudio", "mi", "da", "sednem", "pokraj", "njega", "bio", "sam", "zbunjen", "njegovim", "prisno\u0161\u0107u", "ose\u0107ao", "sam", "po", "njegovom", "pona\u0161anju", "da", "on", "ve\u0107", "sve", "zna", "o", "meni", "kako", "stvari", "stoje", "sa", "automobilima", "u", "americi", "bilo", "je", "njegvo", "prvo", "pitanje", "bio", "sam", "zapanjen", "zaboravio", "sam", "napomenuti", "da", "sam", "radio", "na", "parkingu", "bave\u0107i", "se", "automobiima", "po", "ceo", "dan", "dobro", "bila", "je", "jedina", "re\u010d", "koju", "sam", "mogao", "progovoriti", "gledaju\u0107i", "iznena\u0111eno", "u", "starca", "koliko", "ima", "crkava", "u", "mestu", "gde", "\u017eivi\u0161", "\u010detiri", "odgovorio", "sam", "a", "novi", "talas", "iznena\u0111enja", "zapljusnuo", "me", "sa", "novim", "ili", "starim", "kalendarom", "do\u0161lo", "je", "slede\u0107e", "pitanje", "kao", "grom", "pa", "umesto", "da", "pove\u0107a", "moje", "iznena\u0111enje", "u\u010dinilo", "je", "da", "se", "osetim", "jo\u0161", "prijatnije", "zadivljen", "star\u010devim", "neobi\u010dnim", "darom", "prozorljivosti", "", "dve", "sa", "novim", "i", "dve", "sa", "starim", "kalendarom", "odgovorio", "sam", "po", "kom", "kalendaru", "ti", "ide\u0161", "ja", "po", "starom", "a", "moja", "\u017eena", "po", "novom", "odgovori", "sam", "slu\u0161aj", "trebalo", "bi", "da", "ide\u0161", "tamo", "gde", "tvoja", "\u017eena", "ide", "rekao", "mi", "je", "i", "spremao", "se", "da", "mi", "da", "dodatna", "obja\u0161njenja", "ali", "za", "mene", "to", "pitanje", "je", "ve\u0107", "bilo", "re\u0161eno", "nije", "mi", "bilo", "potrebno", "vi\u0161e", "obja\u0161njenja", "i", "argumenta", "ne\u0161to", "neverovatno", "se", "dogodilo", "u", "meni", "ne\u0161to", "bo\u017eansko", "ono", "\u0161to", "me", "je", "ve\u0107", "dugo", "mu\u010dilo", "oti\u0161lo", "je", "daleko", "napustilo", "me", "svi", "argumenti", "sve", "pretnje", "i", "sve", "anateme", "protiv", "novolkalendaraca", "koje", "sam", "godinama", "slu\u0161ao", "sada", "su", "nestale", "ose\u0107ao", "sam", "milost", "bo\u017eiju", "koja", "je", "preko", "bo\u017ejeg", "ugodnika", "delovala", "na", "mene", "i", "ispunjavala", "me", "mirom", "za", "kojim", "sam", "toliko", "dugo", "\u010deznuo", "moje", "unutra\u0161nje", "stanje", "sigurno", "se", "ogledalo", "u", "mojim", "o\u010dima", "mogu\u0107e", "je", "da", "je", "to", "moje", "unutra\u0161nje", "stanje", "starac", "video", "pa", "je", "za", "trenutak", "zastao", "a", "potom", "je", "nastavio", "da", "mi", "daje", "jo\u0161", "neke", "savete", "i", "obja\u0161njenja", "mo\u017eda", "da", "bi", "ih", "ja", "preneo", "drugima", "a", "i", "da", "bi", "ih", "sam", "koristio", "za", "sebe,u", "isku\u0161enjima", "kada", "bi", "ovo", "bo\u017eansko", "stanje", "oti\u0161lo", "od", "mene", "naravno", "i", "mi", "na", "atosu", "sledimo", "stari", "kalendar", "ali", "ovo", "je", "druga", "situacija", "mi", "smo", "ujedinjeni", "sa", "svim", "crkvama", "i", "sa", "patrijar\u0161ijama", "koje", "slede", "novi", "i", "stari", "kalendar.njihove", "svete", "tajne", "imaju", "istu", "blagodat", "kao", "i", "na\u0161e.njihovi", "sve\u0161tenici", "saslu\u017euju", "na\u0161ima", "me\u0111utim", "dok", "su", "ovi", "jadnici", "bili", "otcepljeni", "bilo", "mi", "je", "\u017eao", "jer", "ve\u0107ina", "njih", "je", "pobo\u017ena", "ta\u010dna", "u", "sle\u0111enju", "kanona", "borbeni", "su", "duhom", "i", "istinski", "revnuju", "ali", "to", "se", "sve", "desilo", "neoba\u0161njivo", "ni", "oni", "nisu", "znali", "\u0161ta", "rade", "jedni", "su", "oti\u0161ili", "zbog", "solidarnosti", "sa", "drugima", "drugi", "iz", "samoljublja", "tre\u0107i", "zbog", "neznanja", "oni", "smatraju", "da", "je", "ovo", "dogmatski", "problem,da", "smo", "svi", "prevareni", "i", "zbog", "toga", "su", "napustili", "crkvu", "oni", "ne", "rade", "po", "blagoslovu", "ne", "pripadaju", "nikome", "i", "to", "nije", "sve", "a", "\u0161to", "je", "najgore", "te", "grupe", "se", "i", "dalje", "dele", "i", "nastavljaju", "da", "anatemi\u0161u", "jedna", "drugu", "prestaju\u0107i", "da", "komuniciraju", "me\u0111usobno", "ne", "znate", "koliko", "sam", "samo", "bio", "\u017ealostan", "zbog", "cele", "ove", "situacije", "mnogo", "sam", "se", "molio", "va\u017eno", "je", "da", "mi", "imamo", "i", "pokazujemo", "ljubav", "prema", "njima,da", "saose\u0107amo", "i", "da", "ih", "ne", "osu\u0111ujemo", "i", "jos", "va\u017enije", "mi", "treba", "da", "se", "molimo", "za", "njih", "da", "gospod", "prosveti", "um", "njihov", "i", "po", "nekada,ako", "neko", "od", "njih", "zatra\u017ei", "pomo\u0107", "od", "nas,trebamo", "ih", "pou\u010diti", "zaklju\u010dio", "je", "starac", "vise", "od", "5", "godina", "je", "pro\u0161lo", "vratio", "se", "ovaj", "gospodin", "u", "panagoudu", "da", "se", "zahvali", "starcu", "jer", "nakon", "prvog", "susreta", "na\u0161ao", "je", "svoju", "duhovnu", "ali", "i", "porodu\u010dnu", "sre\u0107u", "i", "sa", "suzama", "u", "o\u010dima", "opisivao", "je", "ovaj", "doga\u0111aj", "svojom", "ljubavlju", "molitvom", "i", "razborito\u0161\u0107u", "starac", "je", "znao", "kada", "da", "govori", "kako", "da", "pomognu", "majci", "crkvu", "tiho", "izbegavaju\u0107i", "ekstremene", "skandalozne", "situacije", "i", "da", "le\u010di", "rane", "koje", "mu\u010de", "telo", "crkve", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "preuzeto", "sa", "6", "maj", "2009", "godine"]}