{"naslov": "GOMIRJE", "sadrzaj": ["stari", "beli", "autobus", "lenjo", "se", "vukao", "ionako", "lo\u0161im", "putem", "a", "ispred", "njega", "krivine", "su", "se", "nizale", "kao", "za", "inat", "leto", "se", "ve\u0107", "razlilo", "krajolikom", "a", "prijatna", "gorska", "sve\u017eina", "obavijala", "se", "oko", "prstiju", "oca", "mihaila", "dok", "je", "mahao", "gledaju\u0107i", "autobus", "\u201eevo", "ih\u201c", "doviknuo", "je", "mati", "paraskevi", "koja", "je", "po\u017eurila", "prema", "maloj", "kuhinji", "na", "kraju", "manastirskog", "zdanja", "i", "krenuo", "prema", "kapiji", "da", "do\u010deka", "hodo\u010dasnike", "\u201eajde", "barem", "ne", "kasnite\u201c", "\u0161alio", "se", "otac", "mihailo", "s", "grupom", "od", "tridesetak", "hodo\u010dasnika", "koje", "je", "\u010dekao", "skoro", "celo", "popodne", "na", "svom", "dvodnevnom", "putovanju", "obilazili", "su", "pravoslavne", "crkve", "i", "manastire", "po", "hrvatskoj", "a", "na", "hodo\u010dasni\u010dkoj", "karti", "manastir", "u", "gomirju", "bio", "je", "nezaobilazna", "svetinja", "u", "ovu", "ina\u010de", "mirnu", "gorskokotarsku", "dolinu", "leto", "sa", "sobom", "donosi", "sve", "vi\u0161e", "hodo\u010dasnika", "turista", "ali", "i", "onih", "koje", "be\u017ee\u0107i", "od", "brzog", "gradskog", "\u017eivota", "put", "nanese", "barem", "na", "sat-dva", "vernici", "dolaze", "na", "liturgiju", "da", "upale", "sve\u0107u", "ili", "da", "potra\u017ee", "odgovor", "na", "neshvatljiv", "mozaik", "svoje", "sudbine", "turisti", "pak", "razgledaju", "hram", "i", "u\u017eivaju", "u", "bezbri\u017enosti", "koju", "pru\u017ea", "pogled", "na", "\u0161umom", "uokvirenu", "manastirsku", "dolinu", "ima", "i", "onih", "koji", "ne", "znaju", "za\u0161to", "su", "do\u0161li", "ali", "ipak", "navrate", "boravio", "je", "tu", "nekoliko", "dana", "i", "nikola", "tesla", "kad", "se", "vra\u0107ao", "iz", "gospi\u0107a", "s", "maj\u010dinog", "pogreba", "\u201edolaze", "svako", "iz", "svojih", "razloga\u201c", "re\u010de", "mi", "mati", "paraskeva", "\u201eali", "niko", "tu", "sine", "nije", "do\u0161ao", "slu\u010dajno", "bog", "ga", "je", "poslao", "iz", "ovog", "ili", "onog", "razloga.\u201c", "i", "dok", "tako", "mnogi", "dolaze", "u", "gomirje", "tek", "retki", "znaju", "da", "je", "to", "najzapadniji", "manastir", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "starijeg", "datuma", "u", "evropi", "na", "samom", "istoku", "gorskog", "kotara", "ju\u017eno", "od", "vrbovskog", "vijuga", "put", "prema", "sedam", "kilometara", "udaljenom", "gomirju", "dva", "kilometra", "do", "najbli\u017eih", "gomirskih", "ku\u0107a", "me\u0111u", "planinskim", "kosama", "prostrla", "se", "dolina", "kojom", "proti\u010de", "potok", "ribnjak", "koji", "se", "u", "blizini", "uliva", "u", "dobru", "s", "desne", "strane", "puta", "usamljeno", "stoji", "manastir", "naslonjen", "na", "goricu", "nasuprot", "gomirskoj", "kosi", "suvereno", "dominira", "krajolikom", "obraslim", "zimzelenim", "drve\u0107em", "i", "bukvom", "nastavljaju\u0107i", "dalje", "iza", "malog", "mesnog", "groblja", "put", "nestaje", "u", "o\u0161troj", "krivini", "iza", "koje", "po\u010dinju", "da", "se", "re\u0111aju", "prve", "gomirske", "ku\u0107e", "gomirje", "u", "kojem", "\u017eivi", "srpsko", "stanovni\u0161tvo", "nekad", "je", "imalo", "status", "op\u0161tine", "a", "danas", "ne", "broji", "ni", "osamsto", "stanovnika", "mladi", "odlaze", "na", "\u0161kolovanje", "uglavnom", "u", "rijeku", "i", "tamo", "ostaju", "a", "stari", "ih", "\u010dekaju", "iako", "znaju", "da", "se", "verovatno", "ne\u0107e", "vratiti", "ne", "\u017eivi", "se", "lo\u0161e", "ali", "moglo", "bi", "i", "bolje", "poljoprivredom", "se", "bavi", "sve", "manje", "ljudi", "bogati", "pa\u0161njaci", "uglavnom", "zjape", "prazni", "u", "mestu", "postoje", "tri", "strugare", "pa", "su", "manje-vi\u0161e", "svi", "u", "drvnoj", "industriji", "dani", "su", "duga\u010dki", "i", "spori", "ovde", "na", "350", "metara", "nadmorske", "visine", "na", "obroncima", "stra\u017enika", "u", "masivu", "velike", "kapele", "tiho", "je", "i", "mirno", "u", "manastiru", "gomirje", "otkako", "je", "nedavno", "preminula", "sestra", "jovana", "jo\u0161", "je", "ti\u0161e", "tuga", "se", "zavukla", "me\u0111u", "duga\u010dke", "manastirske", "hodnike", "kojima", "sada", "prolaze", "jo\u0161", "samo", "tri", "monahinje", "i", "iguman", "duhovnik", "mihailo", "dane", "provode", "u", "radu", "i", "molitvi", "kad", "negde", "pred", "zoru", "crkveno", "zvono", "probudi", "uspavanu", "dolinu", "sestrinstvo", "i", "duhovnik", "okupljaju", "se", "u", "6", "sati", "na", "jutarnjem", "bogoslu\u017eenju", "posle", "molitve", "svako", "odlazi", "na", "svoje", "poslu\u0161anje", "u", "kuhinju", "ili", "ba\u0161tu", "svejedno", "jer", "posla", "uvek", "ima", "za", "njih", "\u010detvoro", "nekad", "i", "previ\u0161e", "ali", "\u0161ta", "god", "da", "se", "radi", "bog", "se", "pominje", "i", "njemu", "se", "moli", "a", "onda", "ve\u010dera", "redovna", "dvosatna", "molitva", "u", "18", "\u010dasova", "i", "po\u010dinak", "smerno", "jednostavno", "i", "plemenito", "prolaze", "dani", "godine", "ustaljeni", "manastirski", "red", "samo", "donekle", "mogu", "da", "izmene", "veliki", "praznici", "i", "posete", "ve\u0107eg", "broja", "ljudi", "za", "manastirsku", "slavu", "u", "julu", "i", "zavetni", "saborni", "dan", "na", "veliku", "gospojinu", "u", "avgustu", "okupi", "se", "i", "staro", "i", "mlado", "iz", "cele", "gornjokarlova\u010dke", "eparhije", "pa", "i", "\u0161ire", "u", "ta", "dva", "dana", "na", "sve\u010dane", "liturgije", "i", "slavlje", "vernici", "pristi\u017eu", "sa", "svih", "strana", "pa", "se", "broj", "gomirjana", "i", "utrostru\u010di", "a", "ina\u010de", "kao", "i", "drugde", "i", "kao", "po", "nekom", "nepisanom", "pravilu", "\u2013", "hram", "pose\u0107uju", "uglavnom", "stariji", "me\u0161tani", "u", "vreme", "nedeljne", "liturgije", "\u201enajprije", "\u0107emo", "u", "crkvu", "da", "vas", "upoznam", "sa", "istorijom", "hrama\u201c", "re\u010de", "otac", "mihailo", "hodo\u010dasnicima", "svojim", "zanimljivim", "naglaskom", "izme\u0161anog", "hrvatskog", "i", "srpskog", "jezika", "\u201ecrkva", "i", "manastir", "nastaju", "u", "vrijeme", "kad", "se", "srbi", "doseljavaju", "u", "ove", "krajeve.\u201c", "pri\u010da", "o", "crkvi", "ro\u0111enja", "svetog", "jovana", "prete\u010de", "krstitelja", "i", "manastiru", "uz", "koji", "se", "nalazi", "poti\u010de", "iz", "xvi", "veka", "u", "gomirje", "tada", "puste", "frankopanske", "posede", "iz", "dalmacije", "su", "1597", "godine", "pod", "vo\u0111stvom", "usko\u010dkog", "generala", "juraja", "lenkovi\u0107a", "do\u0161li", "prvi", "srbi", "sa", "doseljenicima", "je", "stigao", "i", "jedan", "stari", "duhovnik", "kojem", "je", "odmah", "po", "dolasku", "sagra\u0111ena", "mala", "kapela", "ubrzo", "iz", "dalmatinskog", "manastira", "krka", "do\u0161la", "su", "jo\u0161", "\u0161estorica", "monaha", "i", "sagradila", "mali", "drveni", "manastir", "u", "nameri", "da", "tu", "i", "ostanu", "istori\u010dari", "su", "saglasni", "da", "je", "to", "bilo", "u", "periodu", "1600\u20131602", "godine", "istorija", "bele\u017ei", "xviii", "vek", "kao", "period", "u", "kojem", "je", "manastir", "do\u017eiveo", "svoj", "procvat", "po\u010detkom", "tog", "veka", "sazidano", "je", "veliko", "manastirsko", "zdanje", "sa", "12", "kelija", "ali", "i", "nova", "crkva", "podignuta", "je", "uz", "\u010detvrtastu", "kamenu", "kulu", "osmatra\u010dnicu", "koju", "je", "skoro", "sto", "godina", "ranije", "podigao", "grof", "vuk", "frankopan", "pogre\u0161no", "je", "uvre\u017eeno", "mi\u0161ljenje", "da", "i", "danas", "stoji", "frankopanska", "kula", "u", "vidu", "zvonika", "sru\u0161ena", "je", "za", "vreme", "poslednje", "od", "tri", "velike", "crkvene", "obnove", "1889", "godine", "i", "umesto", "nje", "podignut", "zvonik", "u", "duhu", "ideja", "hermana", "bolea", "zahvaljuju\u0107i", "mladom", "srpskom", "kalu\u0111eru", "simeonu", "balti\u0107u", "koji", "je", "u", "rusiji", "izu\u010dio", "crkveno", "slikarstvo", "gomirje", "je", "postalo", "nadaleko", "poznato", "on", "je", "1762", "godine", "do\u0161ao", "u", "gomirje", "i", "osnovao", "\u0161kolu", "ikonopisa", "ikonostasi", "gomirske", "slikarske", "\u0161kole", "krasili", "su", "mnoge", "crkve", "po", "celoj", "gornjokarlova\u010dkoj", "eparhiji", "obuhvata", "prostor", "banije", "korduna", "like", "i", "krbave", "gorskog", "kotara", "te", "severne", "hrvatske", "i", "istre", "neke", "od", "tih", "ikona", "danas", "su", "delimi\u010dno", "sa\u010duvane", "u", "muzeju", "srba", "u", "hrvatskoj", "u", "zagrebu", "osim", "\u0161kole", "ikonopisa", "u", "gomirju", "je", "u", "xviii", "veku", "bio", "razvijen", "i", "prepisiva\u010dki", "rad", "a", "postojala", "je", "i", "knjigoveznica", "po", "\u010dijoj", "se", "posebnoj", "ornamentici", "poveza", "mo\u017ee", "prepoznati", "ve\u0107ina", "gomirskih", "knjiga", "u", "hladnoj", "crkvi", "izme\u0111u", "svetla", "koje", "je", "padalo", "s", "visokih", "prozora", "lebdeli", "su", "plami\u010dci", "sve\u0107a", "raspr\u0161uju\u0107i", "tamu", "sa", "\u0161irokih", "stubova", "koji", "podupiru", "krstasti", "svod", "gledali", "su", "serafimi", "i", "sveci", "a", "pod", "njihovim", "budnim", "okom", "hodo\u010dasnici", "su", "pa\u017eljivo", "slu\u0161ali", "oca", "mihaila", "koji", "im", "je", "pokazivao", "isto\u010dni", "zid", "iako", "o\u0161te\u0107en", "i", "ponegde", "ispresecan", "plitkim", "pukotinama", "taj", "zid", "je", "jedino", "mesto", "u", "crkvi", "gde", "je", "mogu\u0107e", "videti", "sva", "tri", "sloja", "zidnog", "slikarstva", "koje", "su", "nekad", "radili", "majstorski", "fresko-slikari", "pozivali", "bi", "ih", "izdaleka", "da", "oslikaju", "zidove", "hrama", "kojima", "\u0107e", "se", "vernici", "diviti", "i", "vekovima", "kasnije", "\u201eovaj", "prvi", "i", "najvredniji", "od", "tri", "sloja", "otkrili", "smo", "pre", "\u0161est", "godina", "kad", "je", "po\u010deo", "da", "opada", "malter", "to", "je", "ina\u010de", "fresko-tehnika", "slikanje", "na", "sve\u017eem", "malteru", "ornamentalni", "stil\u201c", "pripovedao", "je", "otac", "mihailo", "a", "hodo\u010dasnici", "su", "fotografisali", "napisala", "marta", "lozan\u010di\u0107", "snimio", "sa\u0161a", "kosanovi\u0107", "ovu", "zanimljivu", "reporta\u017eu", "u", "celini", "mo\u017eete", "pro\u010ditati", "u", "aprilskom", "izdanju", "\u010dasopisa", "national", "geographic", "srbija", "preuzeto", "sa", "16", "maj", "2009", "godine"]}