{"naslov": "VRATIO SE VO\u017dD KARA\u0110OR\u0110E!", "sadrzaj": ["ravno", "200", "godina", "je", "od", "kako", "je", "kara\u0111or\u0111e", "pro\u0161ao", "kroz", "po\u017ee\u0161ki", "kraj", "i", "kako", "se", "veruje", "dve", "no\u0107i", "kona\u010dio", "pokraj", "crkve", "svetog", "georgija", "u", "godoviku", "koja", "je", "tada", "i", "obnovljena", "na", "steni", "tridesetak", "metara", "od", "ove", "svetinje", "ukazao", "se", "lik", "srpskog", "vo\u017eda", "vo\u0111e", "prvog", "srpskog", "ustanka", "da", "sve", "u", "ovoj", "nesvakida\u0161njoj", "pojavi", "bude", "jo\u0161", "\u010dudnije", "lik", "vo\u017eda", "najbolje", "se", "vidi", "upravo", "sa", "ulaznih", "vrata", "crkve", "od", "priprate", "dozidane", "ba\u0161", "u", "kara\u0111or\u0111evo", "vreme", "neki", "od", "me\u0161tana", "koji", "nisu", "\u017eeleli", "da", "im", "imena", "iza\u0111u", "u", "novinama", "ka\u017eu", "da", "su", "iznad", "stene", "na", "kojoj", "se", "pojavio", "vo\u017edov", "lik", "poslednjih", "godina", "najmanje", "dva", "puta", "videli", "\u010dudnovatu", "narand\u017eastu", "svetlost", "da", "za", "ovu", "pojavu", "ima", "vi\u0161e", "svedoka", "lik", "na", "steni", "povr\u0161ine", "vi\u0161e", "od", "dva", "metra", "kvadratna", "prvi", "je", "pro\u0161le", "godine", "primetio", "jedan", "po\u017ee\u017eanin", "a", "pojava", "je", "zatim", "nekoliko", "meseci", "dr\u017eana", "podalje", "od", "o\u010diju", "javnosti", "me\u0111utim", "poslednjih", "sedmica", "sve", "je", "vi\u0161e", "onih", "koji", "dolaze", "pred", "crkvu", "svetog", "velikomu\u010denika", "georgija", "\u0111ur\u0111ic", "u", "godoviku", "da", "u", "steni", "vide", "lik", "koji", "original", "podse\u0107a", "na", "srpskog", "vo\u017eda", "ovih", "dana", "gledali", "smo", "neke", "fotografije", "od", "pre", "nekoliko", "godina", "iz", "vremena", "kad", "je", "crkva", "obnavljana", "na", "njima", "se", "tako\u0111e", "vidi", "lik", "u", "steni", "ali", "je", "manje", "izra\u017een", "nego", "sada", "", "pri\u010da", "otac", "krsta", "lazi\u0107", "paroh", "u", "godoviku", "i", "sam", "za\u010du\u0111en", "pojavom", "i", "oni", "koji", "su", "skepti\u010dni", "prema", "celoj", "pri\u010di", "ostanu", "za\u010du\u0111eni", "koliko", "lik", "u", "steni", "kod", "manastira", "u", "godoviku", "podse\u0107a", "na", "predstavu", "kara\u0111or\u0111a", "sa", "raznih", "slika", "na", "predstavu", "o", "vo\u017edu", "koja", "je", "manje-vi\u0161e", "odoma\u0107ena", "u", "srpskom", "narodu", "prek", "pogled", "o\u0161tre", "crte", "lica", "brkovi", "jaka", "brada", "veruju\u0107i", "ljudi", "ne", "\u017eive", "od", "\u010duda", "ali", "ovo", "jeste", "nekakva", "naznaka", "neko", "znamenje", "ako", "je", "ovo", "od", "boga", "traja\u0107e", "ako", "nije", "", "nesta\u0107e", "", "sasvim", "kratko", "pojavu", "komentari\u0161e", "paroh", "krsta", "lazi\u0107", "me\u0161tani", "godovika", "i", "sami", "su", "u", "\u010dudu", "pred", "stenom", "sa", "likom", "vo\u0111e", "prvog", "srpskog", "ustanka", "ima", "u", "ovome", "neke", "dublje", "istine", "neke", "poruke", "simbolike", "pri\u010da", "o", "na\u0161em", "selu", "vezana", "je", "za", "imena", "tri", "\u0111or\u0111a", "a", "sada", "nas", "jedan", "\u0111or\u0111e", "na", "to", "ponovo", "podse\u0107a", "crkva", "je", "posve\u0107ena", "svetom", "georgiju", "kara\u0111or\u0111e", "je", "crkvu", "obnovio", "1808", "godine", "nedaleko", "odavde", "tokom", "gradnje", "druge", "mesne", "crkve", "posve\u0107ene", "svetom", "iliji", "1856", "godine", "poginuo", "je", "de\u010da\u010di\u0107", "mali", "\u0111or\u0111e", "dete", "nedu\u017eno", "i", "sahranjen", "je", "ovde", "u", "blizini", "", "podse\u0107aju", "me\u0161tani", "godovika", "na", "\u010dudnu", "vezu", "pojave", "like", "u", "steni", "i", "istorije", "ovog", "kraja", "sama", "crkva", "manastira", "svetog", "georgija", "zidana", "je", "kako", "se", "veruje", "u", "16", "veku", "na", "temeljima", "crkve", "iz", "13", "veka", "kasnije", "je", "ru\u0161ena", "pa", "obnavljana", "a", "1808", "godine", "ba\u0161", "u", "vreme", "kara\u0111or\u0111a", "i", "uz", "njegovu", "pomo\u0107", "dozidana", "je", "i", "priprata", "godine", "1690", "crkvi", "je", "antimis", "poklonio", "arsenije", "\u010darnojevi\u0107", "a", "o", "poseti", "kara\u0111or\u0111a", "svedo\u010di", "i", "natpis", "iznad", "ulaznih", "vrata", "crkve", "iz", "priprate", "u", "glavnu", "la\u0111u", "pored", "ikonostasa", "\u010duvenih", "slikara", "lazovi\u0107a", "u", "crkvi", "se", "\u010duvaju", "i", "originalna", "vrata", "kroz", "koja", "je", "svojevremeno", "prolazio", "kara\u0111or\u0111e", "i", "koja", "su", "kako", "se", "veruje", "iz", "jo\u0161", "ranijeg", "perioda", "nezvani\u010dno", "u", "godoviku", "se", "pri\u010da", "da", "su", "sa", "pojavom", "lika", "u", "steni", "kod", "manastira", "u", "selu", "upoznati", "i", "njegova", "svetost", "srpski", "patrijarh", "pavle", "mitropolit", "amfilohije", "vladika", "\u017ei\u010dki", "hrizostom", "a", "fotografiju", "je", "video", "i", "matija", "be\u0107kovi\u0107", "kamenolom", "blizu", "stene", "na", "kojoj", "se", "pojavio", "lik", "kara\u0111or\u0111ev", "na", "samo", "tridesetak", "metara", "od", "manastira", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "bio", "je", "otvoren", "kamenolom", "iz", "koga", "je", "kamen", "va\u0111en", "naredbom", "onih", "koji", "i", "nisu", "mnogo", "verovali", "u", "boga", "od", "eksplozija", "je", "tada", "o\u0161te\u0107en", "sam", "manastir", "u", "godoviku", "na", "oko", "200", "metara", "od", "crkve", "svetog", "georgija", "izgra\u0111ena", "je", "od", "1855", "do", "1858", "godine", "i", "druga", "crkva", "posve\u0107ena", "svetom", "iliji", "me\u0111utim", "i", "ona", "je", "zbog", "lo\u0161eg", "terena", "napukla", "na", "vi\u0161e", "mesta", "preuzeto", "sa"]}