{"naslov": "U\u010cESTALA SAMOUBISTVA UZNEMIRILA NOVOSA\u0110ANE", "sadrzaj": ["poku\u0161aj", "da", "se", "spre\u010di", "najgore", "foto", "s", "\u017eivkovi\u0107", "u", "vojvodini", "svakih", "17", "\u010dasova", "neko", "sebi", "oduzme", "\u017eivot", "a", "nisu", "ohrabruju\u0107i", "ni", "podaci", "za", "celu", "srbiju", "novi", "sad", "\u2013", "u", "najve\u0107em", "vojvo\u0111anskom", "gradu", "koji", "je", "je", "i", "do", "sada", "va\u017eio", "za", "jednog", "od", "neslavnih", "rekordera", "po", "broju", "samoubistava", "me\u0111u", "gradovima", "u", "srbiji", "poslednjih", "dana", "ova", "pojava", "je", "dodatno", "uznemirila", "ovda\u0161nju", "javnost", "zbog", "u\u010destalosti", "suicidnih", "slu\u010dajeva", "u", "sedmici", "za", "nama", "nije", "bilo", "dana", "a", "da", "iz", "policijskih", "ili", "drugih", "izvora", "nije", "stizala", "vest", "o", "ponekoj", "takvoj", "tragediji", "najpre", "je", "nedaleko", "od", "ledina\u010dkog", "jezera", "prona\u0111eno", "telo", "mu\u0161karca", "srednjih", "godina", "bez", "glave", "i", "ruku", "koji", "se", "razneo", "bombom", "potom", "su", "pecaro\u0161i", "u", "kanalu", "dunav\u2013tisa\u2013dunav", "na", "periferiji", "novog", "sada", "otkrili", "be\u017eivotno", "telo", "\u017eene", "zaka\u010deno", "za", "stub", "klisanog", "mosta", "pripadnici", "re\u010dne", "flotile", "na", "poziv", "kupa\u010da", "izvukli", "su", "iz", "dunava", "na", "pla\u017ei", "ribarac", "telo", "jo\u0161", "jedne", "utopljenice", "a", "jo\u0161", "se", "istra\u017euje", "da", "li", "se", "identifikovani", "21-godi\u0161nji", "mladi\u0107", "ju\u010de", "obesio", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "u", "podgra\u0111u", "petrovaradinske", "tvr\u0111ave", "ili", "o", "elektri\u010dni", "stub", "kod", "varadinskog", "mosta", "uz", "to", "smrt", "nekoliko", "osoba", "jo\u0161", "nije", "razja\u0161njena", "\u0161to", "tako\u0111e", "ne", "isklju\u010duje", "samoubistvo", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "je", "proces", "identifikacije", "u", "takvim", "slu\u010dajevima", "po", "pravilu", "ote\u017ean", "a", "jo\u0161", "te\u017ee", "utvr\u0111ivanje", "okolnosti", "pod", "kojima", "je", "smrt", "nastupila", "u\u010destalost", "ovih", "pojava", "zvani\u010dno", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "objasni", "u", "institutu", "za", "psihijatriju", "i", "mentalno", "zdravlje", "u", "novom", "sadu", "rekli", "su", "nam", "da", "veruju", "da", "tome", "doprinosi", "nagla", "promena", "i", "onako", "nepovoljnih", "meteorolo\u0161kih", "uslova", "i", "veoma", "te\u0161ko", "ekonomsko-socijalno", "stanje", "ali", "kada", "je", "re\u010d", "o", "okida\u010du\u201d", "za", "ovakav", "\u010din", "taj", "faktor", "je", "individualan", "i", "nesre\u0107nik", "naj\u010de\u0161\u0107e", "svoju", "tajnu", "ponese", "u", "grob", "ina\u010de", "po", "ve\u0107", "ustaljenoj", "praksi", "prilikom", "suicidnih", "doga\u0111aja", "policija", "se", "javno", "ne", "ogla\u0161ava", "niti", "je", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "uti\u010de", "na", "njihovo", "spre\u010davanje", "de\u0161ava", "se", "istina", "retko", "da", "policajcima", "neko", "dojavi", "takvu", "nameru", "i", "po", "pravilu", "tada", "je", "njihova", "intervencija", "uspe\u0161na", "a", "najnoviji", "primer", "je", "poku\u0161aj", "mladi\u0107a", "da", "sko\u010di", "u", "dunav", "sa", "\u017eelezni\u010dko-drumskog", "mosta", "u", "novom", "sadu", "koga", "su", "policajci", "posle", "vi\u0161e\u010dasovnog", "razgovora", "i", "ube\u0111ivanja", "uspeli", "da", "spasu", "sa", "same", "ivice", "mosta", "centar", "za", "pru\u017eanje", "emotivne", "podr\u0161ke", "osobama", "u", "krizi", "i", "prevenciju", "samoubistava", "\u201esrce\u201d", "u", "novom", "sadu", "jedina", "takva", "humanitarna", "institucija", "u", "srbiji", "i", "ovom", "delu", "evrope", "apelovala", "je", "na", "nadle\u017ene", "da", "u", "ovom", "gradu", "ali", "i", "u", "jo\u0161", "nekim", "u", "republici", "\u0161to", "pre", "postave", "za\u0161titne", "ograde", "na", "mostovima", "\u2013", "tzv", "crnim", "ta\u010dkama", "\u2013", "i", "da", "uvedu", "ili", "poja\u010daju", "patrole", "takozvane", "re\u010dne", "policije", "razlog", "je", "vi\u0161e", "nego", "alarmantan", "stopa", "samoubistava", "u", "vojvodini", "je", "\u010dak", "29", "na", "100.000", "stanovnika", "toliko", "se", "samoubistava", "registruje", "godi\u0161nje", "odnosno", "otprilike", "na", "svakih", "17", "sati", "desi", "se", "po", "jedno", "samoubistvo", "na", "celom", "podru\u010dju", "srbije", "ta", "stopa", "iznosi", "18", "\u0161to", "je", "tako\u0111e", "iznad", "proseka", "u", "za", "celu", "evropu", "gde", "iznosi", "13", "centar", "srce\u201d", "je", "na", "ovaj", "problem", "skrenuo", "pa\u017enju", "na", "za", "sada", "jedinstven", "na\u010din", "u", "saradnji", "s", "nekoliko", "gradskih", "institucija", "na", "ve\u0107em", "broju", "lokacija", "u", "novom", "sadu", "postavljene", "su", "info-table", "s", "ciljem", "da", "ohrabre", "ljude", "u", "emotivnoj", "krizi", "i", "sa", "suicidnim", "namerama", "da", "ipak", "potra\u017ee", "pomo\u0107", "s", "\u017eivkovi\u0107", "objavljeno", "21/06/2009", "izvor"]}