{"naslov": "UTICAJ STARCA GERVASIJA PARASKEVOPULOSA NA GRAD PATRU : SVEDO\u010cANSTVO", "sadrzaj": ["starac", "gervasije", "iz", "patre", "koji", "je", "preminuo", "30.juna", "1964.god", "do\u0161ao", "sam", "da", "\u010dujem", "o", "starcu", "gervasiju", "jo\u0161", "kao", "tinejd\u017eer", "kad", "sam", "bio", "u", "poseti", "svojoj", "baki", "u", "patri", "u", "gr\u010dkoj", "", "bile", "su", "to", "rane", "", "90-e", "a", "uticaj", "ovog", "pobo\u017enog", "sve\u0161tenika", "u", "patri", "jo\u0161", "je", "bio", "sna\u017ean", "i", "uprkos", "tome", "\u0161to", "je", "preminuo", "1964", "", "postojao", "je", "misionarski", "duh", "u", "gradu", "nadahnut", "starcem", "gervasijem", "i", "gdegod", "biste", "krenuli", "on", "je", "ostavio", "svoj", "trag", "na", "ovaj", "ili", "onaj", "na\u010din", "patra", "je", "bila", "jedan", "od", "retkih", "gradova", "u", "to", "vreme", "koji", "je", "imao", "24", "\u010dasovnu", "crkvenu", "radio", "stanicu,a", "emitovana", "je", "i", "crkvena", "televizija", "koja", "se", "danas", "pro\u0161irila", "i", "na", "internet", "", "mnogi", "sve\u0161tenici", "bili", "su", "inspirisani", "starcem", "", "a", "patra", "je", "bila", "\u010duvena", "po", "najmla\u0111im", "najpredanijim", "i", "najrevnosnijim", "sve\u0161tenicima", "u", "celoj", "gr\u010dkoj", "", "sa", "brojnim", "svojim", "katihetskim", "\u0161kolama", "koje", "je", "osnovao", "starac", "kao", "i", "bogoslovijom", "", "postojale", "su", "procene", "da", "patra", "ima", "blizu", "3000", "teologa", "", "moj", "otac", "je", "\u010duo", "starca", "gervasija", "kako", "pou\u010dava", "u", "njegovoj", "\u0161koli", "jo\u0161", "kad", "je", "bio", "mali", "de\u010dak", "", "moj", "otac", "nije", "veoma", "pobo\u017ean", "\u010dovek", "i", "tu", "i", "tamo", "voli", "dobru", "\u0161alu", "na", "ra\u010dun", "crkve", "", "ali", "on", "jeste", "vernik", "i", "kroz", "moj", "i", "uticaj", "moga", "zeta", "koji", "je", "sve\u0161tenik", "postoji", "duboko", "po\u0161tovanje", "i", "skrivena", "bogoboja\u017eljivost", "u", "njemu", "", "ovo", "je", "naro\u010dito", "vidljivo", "kada", "ga", "pitate", "ne\u0161to", "o", "starcu", "gervasiju", "", "bio", "je", "mlad", "kada", "ga", "je", "prvi", "put", "video", "i", "ne", "mo\u017ee", "se", "setiti", "ni", "jedne", "jedine", "njegove", "re\u010di", "ali", "mi", "uvek", "pri\u010da", "kako", "je", "lik", "starca", "gervasija", "jo\u0161", "uvek", "jasan", "u", "njegovom", "se\u0107anju", "", "za", "moga", "oca", "slika", "starca", "gervasija", "je", "uobi\u010dajena", "slika", "koju", "bi", "svaki", "sve\u0161tenik", "trebalo", "da", "stvara", "", "u", "narodu", "", "jer", "je", "on", "\u0161irio", "ogromno", "po\u0161tovanje", "i", "svetost", "", "moj", "otac", "je", "\u010dak", "istakao", "da", "je", "jedan", "od", "razloga", "\u0161to", "ne", "ide", "u", "crkvu", "zato", "\u0161to", "ga", "ameri\u010dki", "sve\u0161tenici", "koji", "u", "najve\u0107em", "broju", "slu\u010dajeva", "ne", "nose", "mantiju", "i", "\u010dak", "briju", "brade", "", "ne", "mogu", "inspirisati", "kao", "taj", "lik", "starca", "gervasija", "koji", "mu", "je", "tokom", "decenija", "ostao", "urezan", "u", "pam\u0107enju", "", "moja", "baka", "je", "tako\u0111e", "gajila", "veliko", "po\u0161tovanje", "prema", "starcu", "gervasiju", "", "nikada", "nije", "pri\u010dala", "previ\u0161e", "detaljno", "o", "njemu", "", "ali", "kada", "bih", "je", "priupitao", "njene", "o\u010di", "bi", "se", "\u0161irom", "otvorile", "i", "rukom", "bi", "pravila", "kru\u017eni", "pokret", "kojim", "mnogi", "grci", "izra\u017eavaju", "odre\u0111enu", "zapanjenost", "", "za", "nju", "je", "on", "bio", "nedodirljiv", "po", "pitanju", "svetosti", "i", "od", "njegovog", "prestavljenja", "niko", "nije", "bio", "toliko", "koristan", "za", "sam", "grad", "", "u", "njenim", "je", "o\u010dima", "starac", "gervasije", "bio", "idealan", "sve\u0161tenik", "", "tokom", "mojih", "poseta", "patri", "baka", "bi", "me", "vodila", "na", "mesta", "koja", "su", "na", "neki", "na\u010din", "bila", "povezana", "sa", "starcem", "gervasijem", "", "slede\u0107i", "put", "bi", "me", "po\u0161to", "nikad", "nisam", "bio", "na", "ispovesti", "odvela", "u", "prelepu", "crkvu", "posve\u0107enu", "svetom", "nektariju", "", "kod", "sve\u0161tenika", "koji", "je", "bio", "prili\u010dno", "mlad", "i", "verovatno", "najpoznatiji", "ispovednik", "u", "gradu", "tada", "", "sve\u0161tenik", "je", "tako\u0111e", "bio", "pod", "uticajem", "starca", "i", "mnogi", "su", "na", "njega", "tada", "gledali", "kao", "na", "drugog", "gervasija", "kod", "naroda", "patre", "uvek", "su", "postojala", "o\u010dekivanja", "da", "\u0107e", "imati", "jo\u0161", "jednog", "gervasija", "koji", "\u0107e", "slu\u017eiti", "u", "njihovoj", "sredini", "", "par", "puta", "smo", "pose\u0107ivali", "slu\u017ebe", "u", "jednom", "od", "poznatijih", "patranskih", "\u017eenskih", "manastira", "poznatom", "kao", "manastir", "proroka", "ilije", "", "to", "je", "predivan", "manastir", "na", "pola", "puta", "uz", "planinu", "koji", "vodi", "ka", "jo\u0161", "jednom", "mu\u0161kom", "manastiru", "", "poznatijem", "lokalno", "kao", "gerokomiu", "", "posebno", "pamtim", "jedan", "dan", "kada", "smo", "prisustvovali", "ve\u010dernjoj", "slu\u017ebi", "uz", "saslu\u017eivanje", "mitropolita", "patre", "nikodima", "ovo", "je", "bio", "isti", "onaj", "mitropolit", "koji", "je", "kao", "mali", "de\u010dak", "pose\u0107ivao", "sad", "ve\u0107", "legendarne", "slu\u017ebe", "koje", "je", "vr\u0161io", "sveti", "nikola", "planas", "i", "koji", "je", "pored", "pisanja", "knjige", "o", "njegovom", "\u017eivotu", "bio", "i", "glavni", "zagovornik", "njegove", "zvani\u010dne", "kanonizacije", "u", "gr\u010dkoj", "crkvi", "", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "je", "na", "moga", "oca", "jednom", "starac", "gervasije", "ostavio", "utisak", "tako", "se", "i", "ja", "se\u0107am", "da", "kada", "je", "mitropolit", "nikodim", "zavr\u0161io", "slu\u017ebu", "pogledao", "je", "pravo", "u", "mene", "i", "dao", "mi", "signal", "da", "prvi", "pri\u0111em", "i", "odam", "po\u0161tovanje", "njegovom", "krstu", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "narod", "razi\u0111e", "sveti", "nektarije", "okru\u017een", "nekim", "od", "njegovih", "u\u010denika", "me\u0111u", "kojima", "je", "starac", "gervasije", "bio", "jedan", "od", "njegovih", "miljenika", "unutar", "crkve", "ovog", "\u017eenskog", "manastira", "bio", "je", "trag", "jednog", "\u010duda", "koje", "se", "desilo", "a", "povezano", "je", "sa", "starcem", "gervasijem", "evo", "obja\u0161njenja", "\u0161ta", "se", "tada", "desilo", "", "", "tokom", "dana", "mesopusne", "nedelje", "starac", "gervasije", "imao", "je", "obi\u010daj", "da", "povede", "decu", "iz", "katihetske", "\u0161kole", "gore", "do", "isposnice", "koja", "je", "kasnije", "pretvorena", "u", "\u017eenski", "manastir", "posve\u0107en", "svetom", "proroku", "iliji", "17.februara", "1929.godine", "otac", "i", "njegova", "duhovna", "\u010deda", "\u017ertvovali", "su", "se", "kako", "bi", "posadili", "drve\u0107e", "u", "jednom", "delu", "blizu", "gorepomenute", "isposnice", "otac", "je", "li\u010dno", "sa", "nekoliko", "dece", "posadio", "borovo", "drvo", "nakon", "\u010ditanja", "posebne", "molitve", "od", "tog", "vremena", "pro\u0161la", "je", "31", "godina", "u", "avgustu", "1960.godine", "to", "borovo", "drvo", "je,zajedno", "sa", "ostalim", "drve\u0107em", "koje", "su", "posadili", "bilo", "pose\u010deno", "kako", "bi", "poslu\u017eilo", "za", "ogrev", "de\u010djem", "kampu", "u", "jednom", "delu", "patre", "drvose\u010da", "je", "me\u0111utim", "bio", "zaprepa\u0161\u0107en", "kada", "je", "primetio", "da", "se", "u", "korenu", "drveta", "na", "\u010dudesan", "na\u010din", "obrazovao", "krst", "razli\u010ditih", "boja", "odmah", "je", "o", "tome", "obavestio", "tada\u0161njeg", "mitropolita", "konstantina", "", "platisa", "", "koji", "je", "po\u017eurio", "na", "mesto", "doga\u0111aja", "i", "poveo", "sa", "sobom", "nekoliko", "hemi\u010dara", "kako", "bi", "potvrdili", "ovaj", "fenomen", "hemi\u010dari", "su", "upotrebili", "neke", "te\u010dnosti", "kako", "bi", "otklonili", "krst", "sa", "drveta", "ali", "ne", "samo", "\u0161to", "nisu", "uspeli", "u", "tome", "ve\u0107", "je", "krst", "postajao", "sve", "jasniji", "i", "uo\u010dljiviji", "", "pomo\u0107u", "mikroskopa", "su", "potvrdili", "kao", "\u0161to", "je", "re\u010deno", "da", "su", "na", "njegova", "4", "kraja", "ikonice", "ro\u0111enja", "kr\u0161tenja", "raspe\u0107a", "i", "vaskrsnu\u0107a", "na", "\u010dudan", "na\u010din", "bile", "utisnute", "nakon", "svih", "ovih", "potvrda", "oni", "su", "priznali", "da", "je", "to", "natprirodni", "fenomen", "mitropolit", "patre", "sada", "ube\u0111en", "da", "je", "to", "\u010dudo", "okupio", "je", "narod", "u", "crkvi", "koja", "se", "nalazila", "u", "blizini", "de\u010djeg", "kampa", "", "posve\u0107enoj", "svetoj", "paraskevi", "", "i", "nakon", "\u0161to", "je", "zavr\u0161io", "sa", "ve\u010dernjom", "slu\u017ebom", "i", "skru\u0161enom", "molitvom", "zahvalnosti", "obratio", "se", "narodu", "i", "predo\u010dio", "im", "je", "\u010dinjenice", "toga", "\u010duda", "otac", "gervasije", "koji", "je", "bio", "tamo", "uzeo", "je", "mikrofon", "i", "", "pla\u010du\u0107i", "i", "zahvaljuju\u0107i", "se", "gospodu", "rekao", "", "bra\u0107o", "moja", "u", "hristu,ovo", "\u010dudo", "se", "nije", "desilo", "mene", "radi", "jer", "ja", "sam", "gre\u0161nik.desilo", "se", "radi", "ove", "dobre", "i", "bezgre\u0161ne", "de\u010dice", "koja", "su", "tako\u0111e", "ovo", "drvo", "posadila", "kakva", "velika", "poniznost", "", "kada", "su", "ljudi", "\u010duli", "starca", "kako", "sam", "potvr\u0111uje", "\u010dudo", "po\u010deli", "su", "prolivati", "suze", "slave\u0107i", "gospoda", "koji", "zna", "kako", "da", "proslavi", "one", "koji", "njega", "proslavljaju", "ovaj", "krst", "postoji", "i", "dan", "danas", "u", "manastiru", "gerokomiu", "u", "gradu", "patri", "u", "\u017eenskom", "manastiru", "proroka", "ilije", "i", "u", "crkvi", "svete", "paraskeve", "krst", "koji", "se", "pojavio", "na", "drvetu", "koje", "je", "starac", "gervasije", "zasadio", "zajedno", "sa", "ostalim", "mo\u0161tima", "svetih", "", "\u017eenski", "manastir", "proroka", "ilije", "u", "patri,gr\u010dka", "mesto", "na", "kome", "je", "drvo", "sa", "\u010dudotvornim", "krstom", "zasa\u0111eno", "i\u0161ao", "sam", "da", "se", "poklonim", "\u010dudotvornom", "krstu", "koji", "je", "bio", "oki\u0107en", "nakitom", "i", "plemenitim", "metalima", "koji", "su", "ukazivali", "na", "njegovu", "\u010dudotvornost", "kao", "i", "ostalim", "mo\u0161tima", "svetih", "tako\u0111e", "sam", "bio", "i", "na", "mestu", "svetinje", "u", "\u0161umskoj", "oblasti", "gde", "je", "starac", "nekad", "posadio", "drve\u0107e", "zajedno", "sa", "decom", "kada", "ljudi", "pose\u0107uju", "ova", "mesta", "oni", "se", "uvek", "prise\u0107aju", "starca", "gervasija", "i", "svak", "ima", "o", "njemu", "da", "ispri\u010da", "neku", "pri\u010du", "iz", "svoga", "iskustva", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "texta", "ispod", "fotografija,da", "vam", "ka\u017eem", "\u0161ta", "pi\u0161e", "ispod", "njih..ispod", "prve", "fotografije", "pi\u0161e", "starac", "gervasije", "iz", "patre", "koji", "je", "preminuo", "30.juna", "1964.god", "", "na", "drugoj", "", "sveti", "nektarije", "okru\u017een", "nekim", "od", "njegovih", "u\u010denika", "me\u0111u", "kojima", "je", "starac", "gervasije", "bio", "jedan", "od", "njegovih", "miljenika", "", "na", "tre\u0107oj", "", "krst", "koji", "se", "pojavio", "na", "drvetu", "koje", "je", "starac", "gervasije", "zasadio", "zajedno", "sa", "ostalim", "mo\u0161tima", "svetih", "", "\u017eenski", "manastir", "proroka", "ilije", "u", "patri,gr\u010dka", "na", "\u010detvrtoj", "", "mesto", "na", "kome", "je", "drvo", "sa", "\u010dudotvornim", "krstom", "zasa\u0111eno..eto..a", "na", "ovom", "linku", "imate", "i", "neke", "dodatne", "fotografije", "prevod", "sa", "engleskog", "sestra", "jovana", "\u010donji\u0107", "utorak", "30", "juni", "2009", "godine"]}