{"naslov": "MANASTIRI PRIVLA\u010cE POKLONIKE I TURISTE", "sadrzaj": ["manastir", "mile\u0161eva", "pored", "poklonika", "\u010desto", "pose\u0107uju", "i", "strane", "delegacije", "mora", "se", "po\u0161tovati", "kodeks", "obla\u010denja", "u", "svetinjama", "\u2013", "marama", "na", "glavi", "i", "duga", "suknja", "duge", "pantalone", "i", "dugi", "rukavi", "a", "posetioci", "treba", "da", "vode", "ra\u010duna", "i", "o", "svom", "pona\u0161anju", "manastire", "danas", "obilazi", "veliki", "broj", "ljudi", "\u2013", "od", "posetilaca", "koji", "se", "nadaju", "da", "\u0107e", "im", "obilazak", "svetinje", "pomo\u0107i", "da", "ozdrave", "do", "turista", "koji", "manastir", "gledaju", "samo", "kao", "verski", "kulturno-istorijski", "spomenik", "broj", "posetilaca", "u", "manastiru", "mile\u0161eva", "ponekad", "je", "subotom", "i", "nedeljom", "i", "do", "1.500", "ljudi", "ka\u017ee", "mati", "ana", "stare\u0161ina", "manastira", "leti", "svetinju", "najvi\u0161e", "pohode", "porodice", "koje", "odlaze", "na", "more", "ili", "se", "otuda", "vra\u0107aju", "a", "tokom", "cele", "godine", "mile\u0161eva", "je", "na", "uobi\u010dajenoj", "mar\u0161ruti", "poklonika", "koji", "idu", "na", "ostrog", "\u2013", "posetioce", "imamo", "preko", "celog", "dana", "nekada", "i", "pre", "\u0161est", "sati", "ujutru", "kada", "po\u010dinje", "liturgija", "i", "kada", "otvaramo", "manastirske", "dveri", "dolaze", "nam", "ljudi", "iz", "krajine", "nema\u010dke", "\u0161vajcarske", "srbi", "iz", "dijaspore", "uvek", "je", "neko", "u", "crkvi", "kada", "grupa", "do\u0111e", "budu\u0107i", "da", "se", "u", "mile\u0161evi", "\u010duvaju", "velike", "svetinje", "mo\u0161ti", "tri", "svetitelja", "\u2013", "ka\u017ee", "mati", "ana", "neka", "od", "monahinja", "ili", "duhovnik", "otac", "nektarije", "zadu\u017eeni", "su", "u", "ovom", "manastiru", "da", "do\u010dekaju", "goste", "objasne", "im", "sve", "ono", "\u0161to", "ih", "interesuje", "a", "u", "gostoprimnici", "sestrinstvo", "im", "naj\u010de\u0161\u0107e", "spremi", "i", "poslu\u017eenje", "\u2013", "pojedini", "ljudi", "su", "i", "dalje", "nemarni", "ne", "vode", "ra\u010duna", "o", "tome", "da", "su", "do\u0161li", "u", "posetu", "velikoj", "svetinji", "da", "prolaze", "pored", "\u0107ivota", "u", "kojem", "je", "ruka", "svetog", "save", "dolaze", "u", "\u0161ortsevima", "golih", "ruku", "i", "ramena", "u", "crkvi", "dr\u017ee", "ruke", "na", "le\u0111ima", "\u2013", "upozorava", "mati", "ana", "svako", "je", "dobrodo\u0161ao", "i", "u", "manastiru", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "u", "rasu", "kod", "novog", "pazara", "\u2013", "oni", "koji", "ose\u0107aju", "potrebu", "mogu", "i", "da", "preno\u0107e", "a", "ve\u0107", "je", "uobi\u010dajeno", "da", "posetioce", "do\u010deka", "neko", "od", "monaha", "ispri\u010da", "im", "istorijat", "manastira", "ali", "i", "da", "im", "objasni", "sve", "\u0161to", "ih", "zanima", "\u2013", "ka\u017eu", "u", "bratstvu", "ovog", "manastira", "monasi", "isti\u010du", "da", "posetioci", "naj\u010de\u0161\u0107e", "dolaze", "vikendom", "sve", "se", "re\u0111e", "de\u0161ava", "da", "im", "neko", "do\u0111e", "neprikladno", "obu\u010den", "a", "oni", "koji", "zbog", "nedovoljne", "informisanosti", "ili", "iz", "nekih", "drugih", "razloga", "do\u0111u", "tako", "mogu", "da", "se", "obuku", "u", "manastiru", "me\u0111u", "putnicima", "koji", "pohode", "manastire", "ima", "sve", "vi\u0161e", "mla\u0111ih", "ljudi", "razlozi", "da", "se", "krene", "put", "svetinja", "su", "verski", "duhovni", "obrazovni", "zdravstveni", "putuju", "i", "vernici", "i", "ateisti", "i", "pripadnici", "drugih", "veroispovesti", "i", "doma\u0107i", "turisti", "i", "stranci", "nadle\u017eni", "ka\u017eu", "da", "bi", "te\u0161ko", "mogli", "da", "izdvoje", "naj\u010de\u0161\u0107e", "pose\u0107ivane", "svetinje", "na", "tom", "spisku", "se", "nekako", "uvek", "na\u0111u", "ostrog", "i", "hilandar", "a", "u", "programu", "putovanja", "su", "\u010desto", "i", "fru\u0161kogorski", "i", "ov\u010darsko-kablarski", "manastiri", "leli\u0107", "mile\u0161eva", "studenica", "\u017ei\u010da", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "manastiri", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "tako\u0111e", "bi", "mogli", "biti", "dodati", "ovom", "spisku", "ali", "turisti\u010dki", "radnici", "ka\u017eu", "da", "zbog", "komplikovane", "procedure", "oko", "organizacije", "retko", "vode", "grupe", "tamo", "svaku", "grupnu", "posetu", "mora", "da", "odobri", "stare\u0161ina", "manastira", "kako", "se", "ne", "bi", "remetio", "red", "i", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "obja\u0161njava", "gorica", "\u0111or\u0111evi\u0107", "direktor", "turisti\u010dke", "agencije", "\u201ebg", "laki", "trevl\u201d", "\u2013", "kada", "se", "ugovori", "vreme", "posete", "mora", "se", "po\u0161tovati", "i", "kodeks", "obla\u010denja", "u", "svetinjama", "koji", "obi\u010dno", "zahteva", "maramu", "na", "glavi", "i", "dugu", "suknju", "duge", "pantalone", "i", "duge", "rukave", "ali", "posetioci", "treba", "da", "vode", "ra\u010duna", "i", "o", "svom", "pona\u0161anju", "mnogi", "znaju", "kako", "se", "treba", "pona\u0161ati", "u", "ovakvim", "prilikama", "a", "oni", "koji", "ne", "znaju", "u", "na\u0161oj", "agenciji", "dobiju", "osnovna", "obave\u0161tenja", "\u2013", "ka\u017ee", "\u0111or\u0111evi\u0107eva", "veliko", "interesovanje", "za", "posetu", "manastiru", "ostrog", "na\u0161a", "sagovornica", "obja\u0161njava", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "verovanjem", "da", "mo\u0161ti", "svetog", "vasilija", "koje", "tamo", "po\u010divaju", "imaju", "isceliteljske", "mo\u0107i", "pod", "ostrog", "svoje", "klijente", "vodi", "i", "nenad", "vujovi\u0107", "direktor", "agencije", "\u201evujovi\u0107", "spid\u201d", "iz", "obrenovca", "koji", "ka\u017ee", "da", "interesovanje", "u", "njegovom", "gradu", "za", "verski", "turizam", "nije", "toliko", "veliko", "kao", "u", "beogradu", "\u2013", "mnogo", "ljudi", "kre\u0107e", "sa", "nama", "na", "put", "da", "bi", "posetili", "oca", "joila", "u", "manastiru", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "kod", "kola\u0161ina", "on", "je", "godinama", "bio", "\u010duvar", "kivota", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "vrlo", "je", "vispren", "i", "mnogo", "ljudi", "kre\u0107e", "na", "put", "sa", "\u017eeljom", "da", "porazgovaraju", "sa", "njim", "\u2013", "ka\u017ee", "vujovi\u0107", "sandra", "mom\u010dilovi\u0107", "iz", "beogradske", "turisti\u010dke", "agencije", "\u201esani", "trejd\u201d", "vodi", "putnike", "u", "obilaske", "manastira", "na", "prole\u0107e", "i", "u", "jesen", "i", "ka\u017ee", "da", "ima", "mnogo", "zainteresovanih", "me\u0111u", "njima", "i", "rusa", "i", "grka", "\u2013", "naj\u010de\u0161\u0107e", "organizujemo", "da", "se", "preno\u0107i", "u", "nekom", "od", "obli\u017enjih", "gradova", "a", "turiste", "vodimo", "u", "manastire", "u", "centralnoj", "i", "jugozapadnoj", "srbiji", "ve\u0107ina", "putnika", "zna", "kako", "treba", "da", "krenu", "na", "put", "i", "da", "moraju", "biti", "adekvatno", "obu\u010deni", "ali", "i", "mona\u0161tvo", "zna", "da", "se", "desi", "da", "neko", "putuje", "u", "trenerci", "na", "primer", "pa", "ispred", "ve\u0107ine", "manastira", "postoje", "korpe", "sa", "suknjama", "pantalonama", "majicama", "dugih", "rukava", "koje", "mo\u017eete", "navu\u0107i", "preko", "svoje", "garderobe", "\u2013", "obja\u0161njava", "mom\u010dilovi\u0107eva", "jedina", "registrovana", "pokloni\u010dka", "agencija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "nivou", "cele", "srbije", "je", "\u201edobro\u010dinstvo\u201d", "a", "osim", "njega", "postoje", "jo\u0161", "samo", "tri", "sestrinske", "agencije", "koje", "rade", "na", "nivou", "eparhija", "ba\u010dke", "i", "\u0161umadijske", "kao", "i", "mitropolije", "crnogorsko-primorske", "na\u0161i", "sagovornici", "iz", "\u201edobro\u010dinstva\u201d", "ka\u017eu", "da", "od", "1990", "godine", "kada", "je", "osnovano", "sa", "prvenstveno", "misionarskim", "zadatkom", "nisu", "bele\u017eili", "periode", "stagnacije", "kao", "ni", "da", "brojni", "oglasi", "i", "pozivi", "na", "pokloni\u010dka", "putovanja", "koji", "su", "oblepljeni", "na", "banderama", "i", "autobuskim", "stajali\u0161tima", "nisu", "naudili", "njihovom", "poslovanju", "j", "beokovi\u0107", "objavljeno", "05/10/2009", "izvor", ""]}