{"naslov": "O CRKVENOM JEZIKU - Arhimandrit Rafail (Karelin)", "sadrzaj": ["crkveni", "jezik", "bli\u017ei", "je", "unutra\u0161njem", "logosu", "jeziku", "duha", "jeziku", "religiozne", "intuicije", "i", "molitvenih", "sozercanija", "nego", "savremeni", "jezici", "to", "nije", "jezik", "razuma", "nego", "jezik", "srca", "neposrednog", "proniknovenja", "jezik", "napregnute", "duhovne", "energije", "i", "posebne", "dinamike", "drevni", "jezici", "izazivaju", "u", "\u010dovekovoj", "du\u0161i", "ne\u0161to", "kao", "prise\u0107anje", "o", "izgubljenoj", "ljudskoj", "sposobnosti", "neposrednog", "unutra\u0161njeg", "prenosa", "svojih", "misli", "prijema", "sadr\u017eaja", "druge", "du\u0161e", "i", "ozarenja", "od", "boga", "to", "je", "jezik", "logosa", "koji", "je", "dublji", "od", "spoljnog", "jezika", "koji", "treba", "materijalnu", "formu", "re\u010d", "spoljni", "formalni", "jezici", "se", "svi", "udaljuju", "od", "svog", "centra", "duhovnog", "logosa", "sve", "se", "vi\u0161e", "diferenciraju", "i", "materijalizuju", "novi", "jezici", "usmereni", "su", "prvenstveno", "na", "ljudski", "razum", "analiti\u010dku", "sposobnost", "razuma", "ni\u017eoj", "u", "pore\u0111enju", "sa", "duhovnom", "intuicijom", "oni", "su", "isto", "tako", "sposobni", "da", "izraze", "emocionalna", "strastna", "stanja", "\u010doveka", "no", "za", "izra\u017eavanje", "pojava", "u", "oblasti", "duha", "koje", "otvaraju", "sebe", "u", "molitvenom", "porivu", "novi", "jezici", "postaju", "tromi", "nemo\u0107ni", "kao", "mi\u0161ice", "drhtavog", "starca", "oni", "koji", "podr\u017eavaju", "jezi\u010dku", "reformu", "bogoslu\u017eenja", "tvrde", "da", "\u0107e", "na", "novom", "savremenom", "jeziku", "liturgija", "postati", "razumljivija", "no", "liturgika", "je", "sama", "po", "sebi", "tajna", "ona", "ne", "mo\u017ee", "biti", "razumljiva", "na", "verbalno-semanti\u010dkom", "nivou", "u", "suprotnom", "bi", "bilo", "mogu\u0107e", "razumeti", "je", "i", "usvojiti", "sede\u0107i", "u", "fotelji", "sa", "knjigom", "u", "rukama", "za", "pisa\u0107im", "stolom", "liturgika", "nije", "pripovedanje", "koje", "mo\u017ee", "da", "se", "detaljno", "prepri\u010da", "nije", "rebus", "koji", "mo\u017ee", "da", "se", "pogodi", "ili", "re\u0161i", "liturgika", "je", "uklju\u010denost", "\u010doveka", "u", "duhovnu", "realnost", "a", "sredstvom", "toga", "javlja", "se", "dejstvo", "na", "\u010doveka", "celokupnog", "duhovnog", "polja", "crkve", "hramovne", "arhitekture", "i", "dekora", "bogoslu\u017ebenih", "napeva", "i", "najva\u017enije", "sila", "molitve", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "i", "naroda", "koji", "se", "nalaze", "u", "crkvi", "za", "svetog", "jovana", "kron\u0161tatskog", "su", "govorili", "da", "kada", "je", "slu\u017eio", "liturgiju", "ili", "se", "\u0107utke", "molio", "na", "proskomidiji", "ljudi", "su", "ose\u0107ali", "silu", "njegove", "molitve", "i", "bo\u017eansku", "blagodat", "skoro", "fizi\u010dki", "drevni", "jezik", "bli\u017ei", "je", "unutra\u0161njem", "logosu", "zato", "\u0161to", "ima", "najja\u010de", "delovanje", "na", "ljudsko", "srce", "\u010dudna", "pojava", "ponekad", "fraza", "na", "slovenskom", "jeziku", "prolaze\u0107i", "mimo", "analiti\u010dnog", "razuma", "\u010doveka", "bujicom", "tople", "svetlosti", "ozaruje", "kao", "da", "otvara", "srce", "i", "ono", "drh\u0107e", "kao", "du\u0161a", "putnika", "koji", "je", "posle", "dugog", "puta", "ugledao", "oganj", "o\u010dinskog", "doma", "tada", "dolazi", "do", "onoga", "\u0161to", "smo", "ve\u0107", "nazvali", "mo\u017eda", "ne", "sasvim", "ta\u010dno", "prise\u0107anja", "\u010dovek", "se", "prise\u0107a", "izgubljenog", "raja", "i", "tog", "jezika", "kome", "su", "se", "povinovala", "sva", "\u017eiva", "bi\u0107a", "jezika", "na", "kojem", "je", "besedovao", "sa", "an\u0111elima.tu", "je", "mistika", "jezika", "drevni", "sve\u0161teni", "jezik", "dira", "srce", "\u010doveka", "i", "iznu\u0111uje", "zvu\u010danje", "skrivenih", "struna", "du\u0161e", "modernisti", "to", "ne", "znaju", "i", "ne", "ose\u0107aju", "oni", "ho\u0107e", "da", "zamene", "drevne", "jezike", "novim", "zbog", "toga", "da", "bi", "bila", "bolje", "razumljiva", "semantika", "re\u010di", "koja", "ne\u0107e", "u\u010diniti", "razumljivijom", "tajnu", "bogoslu\u017eenja", "osim", "toga", "u", "liturgici", "postoji", "paralelni", "jezik", "likova", "i", "rituala", "ne", "manje", "va\u017ean", "od", "slovesnog", "jezika", "taj", "simboli\u010dki", "jezik", "je", "jo\u0161", "manje", "razumljiv", "no", "on", "slu\u017ei", "uklju\u010divanju", "\u010doveka", "u", "\u017eivu", "realnost", "proiza\u0161lih", "zbivanja", "ukoliko", "\u017eelimo", "da", "u\u010dinimo", "bogoslu\u017eenje", "dostupnim", "na\u0161em", "telesnom", "razumevanju", "tada", "moramo", "u\u010diniti", "razumljivim", "obrede", "ili", "zameniti", "ih", "slovesnom", "interpretacijom", "ili", "ih", "prevesti", "na", "jezik", "teatralne", "pantomime", "to", "jest", "pretvoriti", "obred", "iz", "razgranatog", "sve\u0161tenog", "simbola", "u", "mimi\u010dki", "gest", "\u0161ta", "\u0107e", "tada", "ostati", "od", "liturgije", "pou\u010dna", "predstava", "kada", "ka\u017eemo", "da", "je", "liturgija", "spominjanje", "zemaljskog", "\u017eivota", "hrista", "spasitelja", "tada", "uop\u0161te", "nemamo", "u", "vidu", "da", "je", "liturgija", "isceniranje", "jevan\u0111elja", "liturgija", "je", "mogu\u0107nost", "za", "\u010doveka", "da", "posredstvom", "sve\u0161tenih", "simbola", "i", "sam", "postane", "u\u010desnik", "biblijskih", "doga\u0111aja", "da", "unutra\u0161nje", "pre\u017eivi", "golgotsku", "\u017ertvu", "kao", "\u017ertvu", "prinesenu", "li\u010dno", "za", "njega", "a", "vaskrsenje", "hrista", "kao", "vaskrsenje", "svoje", "du\u0161e", "rekli", "smo", "da", "je", "drevni", "jezik", "se\u0107anje", "\u010dovekovog", "srca", "o", "njegovoj", "drevnoj", "otad\u017ebini", "izgubljenom", "raju", "a", "savremeni", "jezik", "je", "jezik", "\u0161kole", "i", "univerziteta", "jezik", "ulice", "i", "pijace", "fabrike", "i", "\u017eelezni\u010dke", "stanice", "on", "ne", "poma\u017ee", "\u010doveku", "da", "se", "izbavi", "iz", "ropstva", "obi\u010dne", "svakodnevnice", "briga", "i", "interesa", "sve\u0161teni", "jezik", "svedo\u010di", "o", "tome", "da", "u", "hramu", "imamo", "posla", "sa", "drugim", "svetom", "drugom", "za", "nas", "neobi\u010dnom", "realno\u0161\u0107u", "ne", "samo", "me\u0111u", "sadr\u017eajem", "re\u010di", "i", "ose\u0107aja", "nego", "isto", "tako", "i", "izme\u0111u", "ose\u0107aja", "i", "same", "forme", "jezika", "postoje", "asociruju\u0107e", "veze", "uop\u0161te", "forma", "ne", "mo\u017ee", "biti", "savr\u0161eno", "apstrahovana", "od", "sadr\u017eaja", "novi", "jezik", "hteli", "to", "ili", "ne", "nosi\u0107e", "u", "sebi", "novi", "sadr\u017eaj", "novu", "informaciju", "novi", "emocionalni", "podtekst", "\u010dije", "ispoljenje", "i", "opredeljenje", "nije", "dostupno", "na\u0161em", "logi\u010dkom", "rasu\u0111ivanju", "bogoslu\u017eenje", "se", "ne", "sme", "me\u0161ati", "sa", "propovedi", "ili", "bogoslovljem", "propoved", "nam", "govori", "o", "duhovnom", "svetu", "a", "molitva", "nas", "uklju\u010duje", "u", "taj", "svet", "bogoslovlje", "pokazuje", "put", "a", "molitva", "vodi", "po", "tom", "putu", "mi", "govorimo", "o", "lepoti", "drevnih", "jezika", "\u0161ta", "podrazumevamo", "pod", "tim", "mi", "mislimo", "da", "je", "to", "neko", "tajno", "sazvu\u010dje", "ritmova", "srca", "sa", "ritmovima", "drevnih", "jezika", "i", "tu", "harmoniju", "do\u017eivljavamo", "kao", "posebnu", "lepotu", "jezika", "pa\u017eljivo", "pro\u010ditajmo", "naglas", "psalme", "na", "novom", "i", "na", "drevnom", "jeziku", "kakvu", "\u0107emo", "razliku", "videti", "u", "svom", "unutra\u0161njem", "stanju", "novi", "jezik", "podoban", "je", "vodi", "koja", "mo\u017ee", "utoliti", "\u017ee\u0111", "no", "ostaviti", "du\u0161u", "hladnom", "a", "drevni", "jezik", "je", "vino", "koje", "veseli", "i", "raduje", "srce", "\u010doveka", "\u010dlanak", "iz", "knjige", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "modernizam", "prevod", "aleksandar", "m", "24.oktobra", "2009"]}