{"naslov": "I POLITI\u010cARI NAVU\u010cENI NA FACEBOOK", "sadrzaj": ["internet", "dru\u0161tvena", "mre\u017ea", "fejsbuk", "facebook", "postaje", "sve", "popularniji", "vid", "komunikacije", "u", "srbiji", "a", "otvorene", "profile", "imaju", "mnogi", "politi\u010dari", "ministri", "poslanici", "predstavnici", "institucija", "vladinih", "i", "nevladinih", "organizacija", "politi\u010dari", "se", "sla\u017eu", "da", "ih", "savremeni", "vid", "komunikacije", "privla\u010di", "i", "da", "im", "olak\u0161ava", "sklapanje", "kontakata", "posebno", "sa", "mladima", "koji", "su", "i", "najaktivniji", "na", "fejsbuku", "i", "dok", "jedni", "tu", "dru\u0161tvenu", "mre\u017eu", "koriste", "samo", "za", "posao", "drugi", "surfuju\u0107i", "obnavljaju", "stare", "pomalo", "zapostavljene", "prijateljske", "veze", "medju", "politi\u010darima", "koji", "su", "otvorili", "profile", "je", "i", "ministar", "\u017eivotne", "sredine", "i", "prostornog", "planiranja", "oliver", "duli\u0107", "koji", "na", "mre\u017ei", "ima", "vi\u0161e", "od", "5.000", "prijatelja", "duli\u0107", "je", "rekao", "tanjugu", "da", "je", "nalog", "otvorio", "kako", "bi", "pre", "svega", "bio", "u", "kontaktu", "sa", "onima", "koji", "imaju", "odredjene", "probleme", "potrebe", "ili", "ideje", "ne", "radi", "se", "naveo", "je", "on", "o", "komunikaciji", "prevashodno", "sa", "bira\u010dima", "ve\u0107", "sa", "gradjanima", "kojima", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "mo\u017ee", "da", "pomogne", "i", "od", "kojih", "mo\u017ee", "da", "dobije", "ideju", "ili", "inforamciju", "njegov", "kolega", "u", "vladi", "ministar", "za", "dijasporu", "srdjan", "sreckovi\u0107", "takodje", "ima", "profil", "na", "fejsu", "koji", "se", "kako", "je", "rekao", "kao", "vid", "komunikacije", "podrazumeva", "u", "savremenom", "dru\u0161tvu", "sre\u0107kovi\u0107", "je", "tanjugu", "izjavio", "da", "putem", "mre\u017ee", "komunicira", "sa", "srbima", "iz", "dijaspore", "ali", "i", "clanovima", "srpskog", "pokreta", "obnove", "spo", "kao", "i", "da", "mre\u017eu", "koristi", "za", "obnavljanje", "izgubljenih", "kontakata", "sa", "starim", "prijateljima", "on", "je", "rekao", "da", "iako", "u", "javnosti", "postoji", "percepcija", "da", "se", "spo", "te\u0161ko", "prilagodjava", "trendovima", "ta", "stranka", "ipak", "prati", "nove", "vidove", "komunikacije", "medjutim", "da", "nisu", "svi", "profili", "pravi", "pokazuje", "i", "to", "\u0161to", "na", "mre\u017ei", "postoji", "stranica", "sa", "imenom", "predsednice", "skup\u0161tine", "srbije", "slavice", "djuki\u0107", "", "dejanovi\u0107", "koju", "ona", "nije", "otvorila", "djuki\u0107", "dejanovi\u0107", "je", "tanjugu", "rekla", "da", "ne", "stoji", "iza", "tog", "naloga", "ali", "da", "razmi\u0161lja", "da", "ipak", "otvori", "profil", "i", "na", "taj", "na\u010din", "izmedju", "ostalog", "javnost", "redovno", "obave\u0161tava", "o", "aktivnostima", "koje", "prate", "njenu", "funkciju", "dobro", "je", "da", "smo", "bar", "u", "necemu", "medju", "prvima", "rekla", "je", "predsednica", "parlamenta", "komentari\u0161u\u0107i", "istra\u017eivanje", "bloga", "adriatalk.com", "prema", "kome", "srbija", "sa", "1,4", "miliona", "registrovanih", "gradjana", "na", "fejsbuku", "zauzima", "prvo", "mesto", "u", "regionu", "i", "18", "u", "evropi", "\u0161ef", "poslani\u010dke", "grupe", "demokratske", "stranke", "srbije", "d", "s", "s", "milo\u0161", "aligrudi\u0107", "je", "rekao", "da", "je", "profil", "otvorio", "zbog", "popularnosti", "tog", "savremenog", "vida", "komunikacije", "mre\u017eu", "uglavnom", "koristim", "u", "poslovne", "svrhe", "i", "na", "njoj", "ne", "provodim", "previ\u0161e", "vremena", "uglavnom", "samo", "odgovaram", "na", "zahteve", "za", "prijateljstva", "i", "na", "poruke", "koje", "sti\u017eu", "kao", "po\u0161ta", "precizirao", "je", "aligrudi\u0107", "on", "je", "dodao", "da", "na", "profilu", "nema", "privatnih", "podataka", "da", "mre\u017eu", "ne", "koristi", "za", "obnavljanje", "starih", "prijateljstava", "jer", "kako", "je", "naglasio", "njegova", "komunikacija", "sa", "prijateljima", "ne", "zavisi", "od", "interneta", "i", "lider", "d", "s", "s", "", "a", "vojislav", "ko\u0161tunica", "ima", "svoj", "profil", "koji", "uredjuju", "omladinci", "stranke", "i", "na", "kojem", "je", "registrovano", "vi\u0161e", "od", "3.000", "prijatelja", "fejsbuk", "prijatelji", "nekada\u0161njeg", "premijera", "mogu", "na", "profilu", "da", "pro\u010ditaju", "njegovu", "biografiju", "vesti", "o", "politi\u010dkim", "aktivnostima", "i", "da", "pogledaju", "fotografije", "iz", "predizbornih", "kampanja", "susreta", "sa", "drugim", "politi\u010darima", "mnogim", "politi\u010darima", "posao", "su", "olak\u0161ali", "njihovi", "fanovi", "i", "antifanovi", "koji", "su", "samoinicijativno", "kreirali", "stranice", "sa", "njihovim", "imenima", "pa", "tako", "neki", "od", "njih", "imaju", "klubove", "obo\u017eavaoca", "koji", "broje", "i", "po", "nekoliko", "hiljada", "\u010dlanova", "ali", "i", "grupe", "onih", "sa", "potpuno", "druga\u010dijim", "stavaom", "i", "mi\u0161ljenjem", "sa", "skoro", "identi\u010dnim", "brojem", "na", "popularnoj", "mre\u017ei", "je", "i", "stranica", "predsednika", "srbije", "borisa", "tadi\u0107a", "sa", "vi\u0161e", "od", "21.000", "obo\u017eavalaca", "na", "kojoj", "svi", "zainteresovani", "mogu", "da", "pro\u010ditaju", "neke", "od", "njegovih", "izjava", "prelistaju", "slike", "iz", "predsednikovog", "detinjstva", "predizbornih", "kampanja", "posete", "ruskog", "predsednika", "dmitrija", "medvedeva", "beogradu", "i", "sahrane", "srpskog", "patrijarha", "pavla", "posetioci", "njegovog", "profila", "mogu", "da", "u\u010destvuju", "u", "anketi", "i", "odgovore", "na", "pitanje", "da", "li", "se", "u", "srbiji", "ne\u0161to", "promenilo", "od", "kada", "je", "boris", "tadi\u0107", "predsednik", "dr\u017eave", "a", "medju", "ministrima", "vlade", "srbije", "jedan", "od", "najpopularnijih", "posebno", "kod", "mladjih", "\u010dlanova", "mre\u017ee", "naro\u010dito", "\u0161kolaraca", "jeste", "ministar", "prosvete", "\u017earko", "obradovi\u0107", "obradovi\u0107", "je", "virtuelnu", "popularnost", "stekao", "zbog", "produ\u017eivanja", "raspusta", "usled", "opasnosti", "od", "\u0161irenja", "virusa", "novog", "gripa", "o", "\u010demu", "svedo\u010de", "grupe", "", "\u017earko", "obradovi\u0107", "", "kralj", "produ\u017eio", "nam", "raspust", "i", "svi", "oni", "koji", "misle", "da", "je", "\u017earko", "obradovi\u0107", "car", "sa", "druge", "strane", "medju", "manje", "popularnim", "ministrima", "fejsbuk", "populacije", "je", "ministar", "zdravlja", "tomica", "milosavljevi\u0107", "koga", "nazivaju", "do\u017eivotnim", "minsitrom", "i", "tr\u017ee", "njegovu", "ostavku", "ljubitelje", "fejsa", "posebno", "fascinira", "lider", "nove", "srbije", "velimir", "ili\u0107", "u", "brojnim", "fan", "klubovime", "obo\u017eavoci", "za", "njega", "ka\u017eu", "da", "je", "najbolji", "srpski", "politi\u010darar", "i", "iskreno", "se", "dive", "njegovom", "liku", "a", "naro\u010dito", "delu", "prednosti", "mre\u017ee", "prepoznale", "su", "i", "brojne", "institucije", "vladine", "i", "nevladine", "organizacije", "medju", "kojima", "najve\u0107u", "popularnost", "bele\u017ei", "srpska", "policija", "za", "njene", "aktivnosti", "zainteresovani", "su", "mnogi", "posetioci", "pa", "je", "mup", "morao", "da", "otvori", "novu", "stranicu", "jer", "je", "na", "prvoj", "dostigao", "maksimalan", "broj", "prijatelja", "u", "kancelariji", "za", "mlade", "kazali", "su", "da", "je", "stranica", "napravljena", "odmah", "nakon", "otvaranja", "kancelarije", "u", "beogradu", "kako", "bi", "se", "na", "lak\u0161i", "na\u010din", "komuniciralo", "sa", "mladima", "koji", "provode", "dosta", "vremena", "na", "internetu", "ali", "i", "sa", "drugim", "umre\u017eenim", "kancelarijama", "u", "srbiji", "kako", "su", "objasnili", "fejsbuk", "olak\u0161ava", "promovisanje", "njihovih", "aktivnosti", "a", "svi", "zainteresovani", "tim", "putem", "lak\u0161e", "dolaze", "do", "oficijelnog", "sajta", "organizacije", "i", "udru\u017eenje", "gradjana", "moja", "srbija", "koje", "je", "pokrenulo", "akciju", "birajmo", "doma\u0107e", "ima", "stranicu", "zbog", "kako", "su", "naglasili", "lak\u0161e", "komunikacije", "i", "povezivanja", "sa", "sli\u010dnim", "organizacijama", "u", "regionu", "pored", "fejsbuka", "politi\u010dari", "nisu", "imuni", "i", "na", "sli\u010dne", "vidove", "komunikacije", "putem", "interneta", "kao", "\u0161to", "su", "blogovi", "i", "veb", "stranice", "tanjug", "beograd", "27", "12", "2009", "izvor", "na", "fejsbuku", "srbija", "prva", "u", "regionu", "srbija", "je", "po", "broju", "korisnika", "fejsbuka", "na", "prvom", "mestu", "u", "regionu", "i", "18", "u", "evropi", "pi\u0161e", "magazin", "mikro", "pozivaju\u0107i", "se", "na", "istra\u017eivanje", "portala", "adriatalk.com", "prema", "istra\u017eivanju", "ukupan", "broj", "evropskih", "korisnika", "fejsbuka", "je", "vi\u0161e", "od", "114", "miliona", "po", "broju", "korisnika", "prednja\u010di", "velika", "britanija", "22.625.300", "slede", "turska", "16.543.600", "i", "francuska", "14.405.480", "dok", "je", "fejsbuk", "najmanje", "popularan", "u", "estoniji", "112.380", "i", "letoniji", "61.780", "u", "regionu", "najvi\u0161e", "korisnika", "fejsbuka", "ima", "u", "srbiji", "koja", "zauzima", "18", "mesto", "u", "evropi", "hrvatska", "je", "na", "22", "mestu", "bosna", "i", "hercegovina", "na", "26", "makedonija", "na", "27", "i", "slovenija", "na", "29", "mestu", "prema", "broju", "korisnika", "interneta", "u", "svakoj", "zemlji", "fejsbuk", "je", "najpopularniji", "na", "kipru", "u", "toj", "zemlji", "broj", "otvorenih", "naloga", "na", "fejsbuku", "dosti\u017ee", "69,31", "odsto", "od", "ukupnog", "broja", "korisnika", "interneta", "po", "tom", "kriterijumu", "drugo", "mesto", "zauzela", "je", "turska", "sa", "62,43", "odsto", "na", "tre\u0107em", "mestu", "je", "malta", "sa", "61,62", "odsto", "dok", "je", "srbija", "sa", "43,14", "odsto", "korisnika", "interneta", "na", "facebooku", "na", "12", "mestu", "fejsbuk", "u", "evropi", "vi\u0161e", "vole", "mu\u0161karci", "57.759.640", "nego", "\u017eene", "56.445.340", "po", "starosnoj", "dobi", "najvi\u0161e", "korisnika", "fejsbuka", "ima", "do", "35", "godina", "88.237.340", "fonet", "beograd", "28", "12", "2009", "izvor"]}