{"naslov": "MONA\u0160TVO U 21. VEKU - DIMITRIJE PLE\u0106EVI\u0106", "sadrzaj": ["o", "prizivu", "idejama", "na\u010delima", "i", "najvi\u0161e", "o", "opitu", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "mnogo", "je", "govoreno", "i", "pisano", "kroz", "istoriju", "crkve", "a", "tako", "je", "nesumnjivo", "i", "danas", "ako", "ga", "u", "najmanjem", "do\u017eivimo", "kao", "neobi\u010dan", "odnosno", "nesvakida\u0161nji", "na\u010din", "\u017eivota", "ili", "opredeljenosti", "mona\u0161tvo", "\u0107e", "nas", "fascinirati", "i", "oboriti", "svaki", "protiv", "argument", "jer", "ono", "po", "prirodi", "svoje", "projave", "pripada", "sferi", "ve\u010dnosti", "izvire", "od", "duha", "svetoga", "koji", "mu", "i", "daje", "mogu\u0107nost", "opstanka", "da", "nije", "tako", "mona\u0161tvo", "bi", "bilo", "samo", "jedna", "od", "istorijskih", "pokreta", "zasnovano", "na", "ljudskoj", "ideji", "i", "do", "danas", "ne", "bi", "ni", "postojalo", "palo", "bi", "u", "zaborav", "kao", "i", "sve", "iluzionisti\u010dke", "predstave", "o", "\u017eivotu", "koje", "za", "cilj", "imaju", "bilo", "\u0161ta", "od", "prolaznih", "shvatanja", "i", "ideja", "u", "tom", "kontekstu", "posmatrano", "mona\u0161tvo", "opstaje", "kao", "prakti\u010dna", "eklisiolo\u0161ka", "delatnost", "ostavljaju\u0107i", "za", "sobom", "mnogovekovno", "iskustvom", "pe\u010datano", "spasavaju\u0107e", "na\u010delo", "mona\u0161tvo", "je", "istorijski", "ro\u0111eno", "polovinom", "\u010detvrtog", "veka", "u", "egipatskoj", "pustinji", "ocima", "mona\u0161tva", "smatramo", "prepodobne", "antonija", "velikog", "i", "pahomija", "velikog", "dok", "kao", "velike", "trudoljubce", "ino\u0161tva", "po\u0161tujemo", "teodosija", "velikog", "ilariona", "palestinskog", "vasilija", "kesarijskog", "ambrozija", "mediolanskog", "benedikta", "nursijskog", "savu", "osve\u0161tanog", "damaskina", "i", "dr", "za\u010detak", "ili", "pred", "istoriju", "mona\u0161tva", "mo\u017eemo", "otkriti", "jo\u0161", "u", "starom", "zavetu", "\u017eivotima", "proroka", "danila", "ilije", "isaije", "prete\u010de", "i", "krstitelja", "gospodnjeg", "jovana", "i", "samoga", "gospoda", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "koji", "je", "svetemelj", "mona\u0161kog", "slu\u017eenja", "ne", "smemo", "zaboraviti", "ni", "apostola", "pavla", "himnografa", "ljubavi", "kao", "ni", "apostola", "jovana", "bogoslova", "i", "mnoge", "druge", "znane", "i", "samo", "bogu", "otkrivene", "podvi\u017enike", "svih", "vremena", "kroz", "ovo", "skromno", "istoriografsko", "pute\u0161estvije", "\u010dini", "se", "da", "sem", "imena", "nismo", "izneli", "ni\u0161ta", "bitno", "i", "zna\u010dajno", "ali", "nije", "tako", "osim", "na", "prvi", "pogled", "ako", "se", "zadubimo", "sozercavaju\u0107i", "ove", "velikane", "mona\u0161tva", "do\u0107i\u0107emo", "do", "biti", "a", "to", "je", "evan\u0111eljski", "ideal", "\u017eivota", "to", "je", "nit", "koja", "njih", "sve", "i", "mona\u0161tvo", "svakoga", "vremena", "neraskidivo", "povezuje", "ta", "sveza", "koja", "\u010dini", "istovetnima", "mona\u0161tvo", "sa", "mirskim", "svetom", "to", "je", "zapravo", "put", "spasenja", "kroz", "evan\u0111eljski", "\u017eivot", "ideal", "monaha", "ranog", "perioda", "srednjega", "veka", "i", "danas", "gotovo", "je", "nepromenjen", "i", "izvire", "iz", "\u017eelje", "da", "se", "u", "istini", "gospodnjoj", "u", "ljubavi", "njegovoj", "i", "zajednici", "svetih", "prebiva", "i", "ne", "samo", "tokom", "svakoga", "\u010dasa", "u", "zemnome", "\u017eivotu", "ve\u0107", "ve\u010dno", "zato", "je", "pravo", "i", "potpuno", "izvori\u0161te", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "kao", "i", "njegov", "krajnji", "cilj", "budu\u0107nost", "odnosno", "eshaton", "nakon", "ovog", "kratkog", "uvoda", "prelazimo", "na", "temu", "mona\u0161tva", "u", "21", "veku", "to", "je", "za", "sve", "nas", "velika", "nepoznanica", "jer", "smo", "tek", "na", "pragu", "veka", "koji", "nas", "o\u010dekuje", "i", "sa", "sve\u0161\u0107u", "o", "tome", "\u0107emo", "i", "govoriti", "ve\u010deras", "pitate", "se", "verovatno", "odkuda", "potreba", "za", "ovakvom", "temom", "i", "da", "li", "je", "opravdano", "govoriti", "o", "ne\u010demu", "\u0161to", "nismo", "u", "stanju", "da", "potpuno", "sagledamo", "sa", "istorijske", "distance", "odmah", "\u0107u", "vam", "odgovoriti", "jeste", "opravdano", "\u010dak", "je", "i", "neophodno", "evo", "i", "za\u0161to", "mona\u0161tvo", "21", "veka", "suo\u010dava", "se", "sa", "izazovima", "i", "isku\u0161enjima", "koja", "nisu", "bila", "poznata", "monasima", "ranijeg", "perioda", "pa", "\u010dak", "ni", "podvi\u017enicima", "prve", "polovine", "20", "veka", "tehnika", "i", "tehnologija", "vidno", "napreduju", "iz", "\u010dasa", "u", "\u010das", "te\u0161ko", "je", "uklapati", "se", "u", "nove", "tokove", "sve", "to", "odra\u017eava", "se", "na", "\u010dove\u010danstvo", "na", "crkvu", "i", "bogotra\u017eitelje", "u", "okviru", "nje", "na", "nama", "je", "da", "budemo", "svesni", "svih", "\u010dinjenica", "da", "poku\u0161amo", "da", "ih", "pravilno", "rasudimo", "i", "da", "se", "u", "krajnjoj", "liniji", "realno", "suo\u010dimo", "sa", "njima", "ljudi", "na\u0161eg", "vremena", "posebno", "mladi", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "do\u017eivljavaju", "kao", "potpuni", "ideal", "vere", "ulaze\u0107i", "u", "njega", "sa", "\u017eeljom", "da", "\u010ditav", "svoj", "\u017eivot", "li\u010dnost", "talante", "upotrebe", "na", "spasenje", "odnosno", "da", "ih", "afirmi\u0161u", "tako", "da", "poslu\u017ee", "liturgijskoj", "zajednici", "u", "kojoj", "se", "spasavaju", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "vide", "kao", "zajednicu", "vernih", "sabranih", "oko", "tela", "hristovog", "u", "te\u017enji", "da", "se", "takav", "na\u010din", "\u017eivota", "ostvari", "u", "ve\u010dnosti", "to", "je", "perspektiva", "koje", "mlade", "generacije", "drasti\u010dno", "odvaja", "od", "starije", "generacije", "monaha", "koje", "ih", "pribli\u017eava", "arhetipu", "istorijski", "jakom", "danas", "na\u017ealost", "potisnutom", "liturgijskom", "susretu", "ljubavi", "susretu", "izme\u0111u", "mona\u0161ke", "zajednice", "i", "vaskrsloga", "hrista", "upravo", "danas", "srpski", "manastiri", "a", "\u0161to", "je", "tu\u017eno", "i", "mnogi", "starci", "zaboravljaju", "ili", "namerno", "previ\u0111aju", "da", "je", "mona\u0161tvo", "neodvojivo", "od", "liturgijske", "zajednice", "crkve", "da", "ono", "nikako", "ne", "sme", "da", "se", "pojavi", "kao", "para", "crkvena", "van", "liturgijska", "individualna", "pobo\u017enost", "usmerena", "na", "li\u010dnu", "molitvu", "kao", "su\u0161tinu", "svega", "na", "izolovanost", "prevazi\u0111ene", "i", "hri\u0161\u0107anstvu", "toliko", "daleke", "limitirane", "sirove", "forme", "mlade", "mona\u0161ke", "generacije", "ili", "monaholjubci", "koji", "\u017eele", "taj", "uski", "put", "spasenja", "imaju", "jasnu", "viziju", "u", "nekim", "segmentma", "daleko", "prevazila\u017eu\u0107i", "starije", "generacije", "stoga", "je", "i", "jaz", "me\u0111u", "njima", "gotovo", "nepremostiv", "monah", "21", "veka", "treba", "da", "bude", "svestan", "blagodati", "ali", "i", "opasnosti", "vremena", "u", "kome", "\u017eivi", "da", "sve", "bogom", "dane", "tehnolo\u0161ke", "i", "tehni\u010dke", "inovacije", "iskoristi", "na", "dobrobit", "zajednice", "da", "ne", "\u010duje", "stra\u0161ne", "re\u010di", "gospodnje", "upu\u0107ene", "lo\u0161em", "sluzi", "uzmite", "dakle", "od", "njega", "talanat", "i", "podajte", "onom", "\u0161to", "ima", "deset", "talanata", "jer", "svakom", "koji", "ima", "da\u0107e", "se", "i", "prete\u0107i", "\u0107e", "mu", "a", "od", "onog", "koji", "nema", "i", "\u0161ta", "ima", "uze\u0107e", "se", "od", "njega", "i", "nevaljalog", "slugu", "bacite", "u", "tamu", "najkrajnju", "onde", "\u0107e", "biti", "pla\u010d", "i", "\u0161krgut", "zuba", "mt", "25", "28-30", "mnogo", "je", "gladnih", "i", "\u017eednih", "monaholjubaca", "danas", "gladnih", "i", "\u017eednih", "vere", "ali", "na", "\u017ealost", "nemaju", "kome", "da", "se", "obrate", "ne", "zato", "\u0161to", "nema", "iskusnih", "straca", "ve\u0107", "zato", "\u0161to", "se", "njima", "niko", "ne", "bavi", "i", "niko", "nema", "\u017eelju", "za", "tim", "manastiri", "su", "nam", "se", "dragi", "prijatelji", "pretvorili", "u", "turisti\u010dke", "atrakcije", "kulturno-istorijske", "spomenike", "sa", "\u017eivim", "ljudima", "u", "njima", "koji", "\u017eive", "ta\u010dnije", "pre\u017eivljavaju", "budu\u0107i", "daleko", "od", "centra", "stvari", "a", "to", "je", "sveta", "liturgija", "pohvalno", "je", "da", "budemo", "molitveni", "da", "te\u017eimo", "li\u010dnom", "usavr\u0161avanju", "ali", "sve", "to", "ne", "sme", "da", "nas", "izdi\u017ee", "u", "odnosu", "na", "druge", "da", "nas", "\u010dini", "par", "ekselans", "pojedincima", "neprikosnovenim", "autoritetima", "vere", "tuma\u010dima", "pisma", "i", "znakova", "sveznaju\u0107im", "guruima", "ne", "smemo", "davno", "zaboravljeni", "sistem", "robovlasni\u0161tva", "preobra\u0107enog", "na", "duhovni", "nivo", "o\u017eivljavati", "niti", "aktuelizovati", "da", "li", "slu\u010dajno", "ili", "namerno", "to", "je", "u", "znanju", "bo\u017eijem", "ne", "smemo", "sakatiti", "ljude", "uvla\u010diti", "ih", "u", "nepravoslavno", "poimanje", "vere", "neznanje", "im", "prosipati", "kao", "vrhunsku", "teologiju", "u\u010de\u0107i", "ih", "da", "\u010dekaju", "antihrista", "da", "cepte", "od", "svega", "sve", "samo", "ne", "da", "se", "raduju", "hristu", "da", "se", "raduju", "opitu", "liturgijske", "zajednice", "sve", "navedeno", "siroma\u0161i", "mona\u0161ke", "zajednice", "u", "globalu", "jer", "ne", "te\u017ei", "onome", "\u010demu", "mlad", "\u010dovek", "hita", "jer", "dostupnost", "autenti\u010dnoj", "mona\u0161koj", "literaturi", "danas", "je", "sve", "ve\u0107a", "i", "nema", "zalagivanja", "plitkom", "duhovno\u0161\u0107u", "mladi", "tra\u017ee", "punotu", "do\u017eivljaja", "treba", "im", "pru\u017eiti", "ruku", "otvoriti", "mona\u0161ke", "kapije", "prihvatiti", "ih", "sa", "ljubavlju", "i", "poverenjem", "a", "ne", "odmahnuti", "rukom", "i", "re\u0107i", "nema", "od", "njih", "ni\u0161ta", "takvo", "mona\u0161tvo", "treba", "21", "veku", "uz", "po\u0161tovanje", "starijih", "mona\u0161kih", "generacija", "mlado", "mona\u0161tvo", "mora", "biti", "obrazovano", "spremno", "da", "razume", "i", "pou\u010di", "vapiju\u0107eg", "gre\u0161nika", "u", "skladu", "sa", "vremenom", "da", "poka\u017ee", "da", "ima", "ljubavi", "i", "smisla", "za", "\u017eivi", "\u017eivot", "u", "hristu", "to", "je", "mona\u0161ki", "do\u017eivljaj", "nas", "mladih", "danas", "zajednica", "u", "telu", "hristovom", "u", "nadve\u010dnoj", "ljubavi", "u", "misiji", "crkve", "koja", "ra\u0111a", "za", "ve\u010dnost", "mladi", "koji", "se", "odlu\u010duju", "na", "mona\u0161ki", "podvig", "moraju", "da", "budu", "svesni", "da", "realan", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "nije", "ni", "malo", "lak", "naj\u010de\u0161\u0107e", "praksa", "se", "ne", "podudara", "sa", "opitnom", "teorijom", "otaca", "koji", "iz", "persprektive", "pre\u017eivljenog", "i", "do\u017eivljenog", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "na", "zenitu", "ve\u0107", "prelaze\u0107i", "u", "eshaton", "pi\u0161u", "i", "pou\u010davaju", "u\u010denike", "danas", "je", "osnovno", "da", "mladi", "monah", "odse\u010de", "svoju", "vezanost", "za", "svet", "da", "ga", "voli", "i", "dalje", "ali", "da", "mu", "ne", "robuje", "da", "trezvenoumno", "rasu\u0111uju\u0107i", "slu\u0161a", "nastojatelja", "i", "te\u017ei", "da", "se", "edukuje", "koliko", "god", "je", "to", "mogu\u0107e", "u", "ispravnom", "smeru", "da", "ne", "luta", "tra\u017ee\u0107i", "pouke", "od", "svih", "ve\u0107", "samo", "od", "svoga", "igumana", "i", "ispovednika", "svakako", "veliki", "problem", "monasima", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "predstavlja", "sloboda", "odnosno", "zloupotreba", "iste", "jer", "svet", "bruji", "o", "maksimumu", "slobode", "pa", "\u010dak", "i", "one", "koja", "je", "\u0161tetna", "po", "spasenje", "takve", "probleme", "racionalno", "treba", "sagledati", "i", "ispovedno", "ih", "re\u0161avati", "sa", "duhovnim", "rukovoditeljem", "\u0111avo", "ma", "koliko", "tvrdili", "mnogi", "danas", "da", "ga", "nema", "saplita\u0107e", "monaha", "na", "svakom", "koraku", "poku\u0161ava", "da", "ga", "sablazni", "na", "mnoge", "na\u010dine", "osnovno", "ota\u010dko", "na\u010delo", "jasno", "svedo\u010di", "u", "tim", "situacijama", "da", "se", "treba", "\u010dvrsto", "dr\u017eati", "prozreti", "isku\u0161enje", "i", "truditi", "se", "isto", "odbaci", "kao", "onaj", "koji", "ne", "vjerujte", "svakome", "duhu", "nego", "ispitujte", "duhove", "jesu", "li", "od", "boga", "1", "jn", "4,1", "tako", "naoru\u017eani", "jasno", "se", "upu\u0161tamo", "u", "nevidljivu", "borbu", "\u010diji", "ishod", "za", "nas", "treba", "da", "bude", "ve\u010dna", "evharistija", "i", "radost", "zajednice", "sa", "hristom", "isku\u0161enja", "koja", "nadiru", "treba", "se\u0107i", "u", "korenu", "pri", "padovima", "treba", "ustajati", "a", "ne", "besplodno", "jadikovati", "i", "tapkati", "u", "mestu", "mona\u0161tvo", "je", "maraton", "na", "kome", "ima", "prepreka", "ali", "ne", "sme", "da", "bude", "zaustavljanja", "sa", "hristom", "tr\u010de\u0107i", "do", "cilja", "u", "pavlovskoj", "nadi", "svaki", "monah", "ili", "onaj", "koji", "\u017eeli", "takav", "na\u010din", "\u017eivota", "treba", "da", "se", "trudi", "da", "ostvari", "re\u010di", "dobar", "rat", "ratovah", "trku", "zavr\u0161ih", "veru", "sa\u010duvah", "a", "sada", "me", "\u010deka", "venac", "pravde", "2", "tim", "4", "7", "pitanja", "1", "pitanje", "o", "tome", "da", "li", "su", "istinite", "tvrdnje", "da", "je", "sveta", "gora", "najbolje", "mesto", "za", "monahovanje", "pogotovo", "s", "toga", "\u0161to", "tamo", "vladika", "nikoga", "nigde", "ne", "mo\u017ee", "premestiti", "odgovor", "svako", "mesto", "koje", "monaholjubac", "u", "srcu", "svome", "prepozna", "kao", "mesto", "na", "kome", "\u0107e", "\u017eiveti", "i", "spasavati", "se", "u", "duhu", "bo\u017eijem", "je", "najbolje", "za", "njega", "po", "mom", "skromnom", "mi\u0161ljenju", "mnogo", "je", "vi\u0161e", "va\u017enija", "mona\u0161ka", "zajednica", "koja", "zapravo", "osve\u0161tava", "mesto", "i", "\u010dini", "ga", "\u017eivim", "u", "hristu", "sveta", "gora", "je", "divno", "mesto", "za", "monahovanje", "ali", "ni", "jedna", "sveta", "obitelj", "nije", "ni\u0161ta", "manje", "vredna", "toga", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "preme\u0161tanja", "to", "je", "prili\u010dno", "neubedljiv", "argument", "jer", "je", "poslu\u0161nost", "najve\u0107a", "mona\u0161ka", "vrlina", "2", "koliko", "godina", "je", "potrebno", "da", "kandidat", "pre", "mona\u0161enja", "bude", "isku\u0161enik", "odgovor", "sveti", "kanoni", "i", "predanje", "preporu\u010duju", "tri", "godine", "minimum", "jednu", "godinu", "ali", "to", "je", "u", "vlasti", "episkopa", "odnosno", "igumana", "koji", "mona\u0161i", "i", "duhovnika", "koji", "privodi", "kandidata", "i", "koji", "je", "u", "obavezi", "da", "proceni", "i", "predo\u010di", "njegovu", "zrelost", "za", "primanje", "zaveta", "3", "kako", "se", "odre\u0111uje", "ime", "na", "mona\u0161enju", "odgovor", "naj\u010de\u0161\u0107e", "odre\u0111uje", "episkop", "koji", "mona\u0161i", "ili", "duhovnik", "koji", "privodi", "kandidata", "neretko", "se", "konsultuje", "i", "\u017eelja", "onoga", "koji", "se", "mona\u0161i", "4", "pitanje", "vezano", "za", "kanone", "koji", "odre\u0111uju", "da", "se", "monasi", "ne", "bave", "svetovnim", "poslovima", "i", "kako", "pojedini", "monasi", "predaju", "veronauku", "odgovor", "shodno", "3", "i", "4", "pravilu", "\u010detvrtog", "vaseljenskom", "saboru", "monasi", "i", "klirici", "uop\u0161te", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "bave", "svetovnim", "poslovima", "osim", "po", "dozvoli", "episkopa", "dakle", "verou\u010ditelji", "monasi", "koji", "su", "retki", "to", "poslu\u0161anje", "obavljaju", "uz", "saglasnost", "episkopa", "i", "to", "se", "ne", "protivi", "pravilima", "crkve", "5", "da", "li", "isku\u0161enik", "mo\u017ee", "do", "kraja", "ostati", "u", "tom", "statusu", "odgovor", "mo\u017ee", "ako", "duhovnik", "ili", "iguman", "procene", "da", "je", "to", "potrebno", "mada", "u", "praksi", "se", "to", "retko", "sre\u0107e", "ako", "ne", "pre", "takvi", "se", "mona\u0161e", "na", "samrtni\u010dkoj", "postelji", "6", "da", "napravimo", "paralelu", "izme\u0111u", "mona\u0161kih", "tradicija", "razli\u010ditih", "religija", "odgovor", "pitanje", "je", "jako", "kompleksno", "i", "zahteva", "duboku", "analizu", "i", "prosto", "je", "tema", "za", "sebe", "ali", "ukratko", "re\u010deno", "svim", "mona\u0161kim", "tradicijama", "svojstvene", "su", "slede\u0107e", "karakteristike", "\u017eivot", "po", "na\u010delima", "mona\u0161kih", "osniva\u010da", "odre\u0111eno", "molitveno", "pravilo", "pravila", "posta", "\u017eivota", "i", "reda", "u", "zajednici", "poslu\u0161anja", "pravoslavno", "mona\u0161tvo", "kao", "i", "uostalom", "pravoslavlje", "uop\u0161teno", "od", "svega", "toga", "duboko", "razlikuje", "i", "\u010dini", "autenti\u010dnim", "upravo", "sveta", "liturgija", "o", "\u010demu", "smo", "govorili", "predhodno", "ona", "\u010dini", "do\u017eivljaj", "pravoslavnog", "mona\u0161tva", "eshatolo\u0161kim", "i", "na", "taj", "na\u010din", "podvla\u010di", "jasnu", "crtu", "sa", "tradicijama", "mona\u0161tva", "u", "drugim", "religijama", "7", "da", "se", "pojasni", "sve", "u\u010destalija", "pojavnost", "tzv", "belog", "mona\u0161tva", "koje", "duhovnici", "preporu\u010duju", "svetovnim", "pa", "\u010dak", "i", "bra\u010dnim", "ljudima", "odgovor", "na\u017ealost", "mnogi", "od", "nas", "smo", "svedoci", "takvog", "anticrkvenog", "i", "destruktivnog", "pona\u0161anja", "pojedinih", "duhovnika", "koji", "svoja", "\u010dada", "usmeravaju", "da", "\u017eive", "strogim", "mona\u0161kim", "principima", "u", "svetu", "posebno", "se", "da", "primetiti", "da", "spomenuti", "duhovnici", "takve", "savete", "daju", "i", "bra\u010dnim", "ljudima", "to", "nije", "nova", "pojava", "jer", "crkva", "odavno", "zna", "za", "problem", "nametanja", "i", "elitizovanja", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "na", "ra\u010dun", "svetovnog", "sa", "posebnim", "osvrtom", "na", "\u201e\u010distotu\u201c", "mona\u0161kog", "u", "odnosu", "na", "\u201eprljavi", "i", "gre\u0161ni\u201c", "svetovni", "\u017eivot", "ovakvo", "poimanje", "stvari", "ne", "samo", "da", "je", "pogre\u0161no", "ve\u0107", "je", "i", "umnogome", "pogubno", "za", "pojedince", "i", "\u010ditave", "porodice", "koje", "vr\u0161e", "nekakve", "manastirske", "eksperimente", "u", "svetu", "izdaju\u0107i", "se", "za", "tzv", "\u201ebelo", "mona\u0161tvo\u201c", "koje", "je", "istoriji", "bilo", "poznato", "ali", "pod", "potpuno", "drugim", "okolnostima", "i", "situacijama", "beli", "monah", "je", "istinski", "monah", "sa", "polo\u017eenim", "zavetima", "\u0161to", "\u010duva", "po", "blagoslovu", "duhovnika", "za", "sebe", "posebno", "je", "toga", "bivalo", "u", "vreme", "komunizma", "u", "rusiji", "i", "sli\u010dno", "no", "na\u0161i", "dana\u0161nji", "beli", "monasi", "i", "nerade", "ni\u0161ta", "drugo", "nego", "samo", "kritikuju", "sve", "oko", "sebe", "izobli\u010davaju", "druge", "kritikuju", "jerarhiju", "crkve", "i", "sli\u010dno", "sve", "sem", "malo", "pa\u017enje", "i", "posve\u0107ivanje", "sebi", "i", "svojim", "gresima", "posebno", "su", "razdra\u017eljivi", "kada", "se", "povede", "pitanje", "ispravnosti", "takvoga", "\u017eivota", "ili", "pitanje", "duhovnika", "koji", "to", "blagosilja", "u", "tim", "slu\u010dajevima", "smireni", "pobo\u017eni", "i", "molitveni", "skru\u0161enih", "beli", "monasi", "do\u017eivljavaju", "drasti\u010dni", "promenu", "izobli\u010davaju\u0107i", "lice", "povi\u0161enim", "tonom", "prizivaju", "sud", "bo\u017eiji", "na", "onoga", "koji", "huli", "na", "boga", "jer", "se", "ne", "sla\u017e\u0107e", "sa", "stavovima", "doti\u010dnih", "duhovnika-gurua", "ovakvo", "poimanje", "opasno", "je", "jer", "direktno", "razara", "liturgijsku", "zajednicu", "i", "misiju", "crkve", "ru\u017ee\u0107i", "pri", "tom", "sliku", "o", "mona\u0161tu", "i", "pobo\u017enosti", "uop\u0161te", "jedini", "savet", "je", "kloniti", "se", "duhovnika", "i", "njihovih", "umi\u0161ljenih", "\u010dada", "koji", "sem", "moj", "duhovnik", "i", "ja", "ni\u0161ta", "drugo", "ne", "govore", "jer", "su", "\u0161tetni", "za", "izgra\u0111ivanje", "duhovnih", "stavova", "i", "naj\u010de\u0161\u0107e", "odi\u0161u", "raskolni\u010dkim", "mentalitetom", "koji", "pre", "ili", "kasnije", "iza\u0111e", "na", "videlo", "jo\u0161", "jednom", "apelujem", "i", "ponavljam", "po", "nebrojeni", "put", "da", "je", "najnormalnije", "i", "najcrkvenije", "ispovedati", "se", "kod", "svog", "nadle\u017enog", "sve\u0161tenika", "i", "i\u0107i", "na", "svete", "liturgije", "u", "svoju", "parohijsku", "crkvu", "na", "taj", "na\u010din", "se", "zamke", "revnitelja", "za", "veru", "lako", "daju", "izbe\u0107i", "teamspeak3", "predavanje", "odr\u017eano", "u", "okviru", "ciklusa", "predavanja", "na", "forumu", "\u201e\u017eive", "re\u010di", "utehe\u201c", "datum", "21.06.2010", "predava\u010d", "dimitrije", "ple\u0107evi\u0107", "ipo\u0111akon", "izvor"]}