{"naslov": "CRKVA PRED USTAVNIM SUDOM", "sadrzaj": ["sa", "sednice", "ustavnog", "suda", "foto", "d", "jevremovi\u0107", "sporenja", "oko", "zakonske", "podele", "na", "tradicionalne", "i", "konfesionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "i", "postupka", "registracije", "zakonodavni", "odbor", "narodne", "skup\u0161tine", "republike", "srbije", "odbacio", "je", "sve", "primedbe", "pojedinih", "crkava", "i", "nevladinih", "organizacija", "koje", "su", "tra\u017eile", "ocenu", "ustavnosti", "zakona", "o", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "i", "jednog", "dela", "njegovih", "odredbi", "na", "javnoj", "raspravi", "koja", "je", "odr\u017eana", "ju\u010de", "u", "ustavnom", "sudu", "predsednik", "skup\u0161tinskog", "zakonodavnog", "odbora", "vlatko", "ratkovi\u0107", "predstavio", "je", "odgovor", "ovog", "skup\u0161tinskog", "tela", "na", "sporna", "pitanja", "i", "istakao", "da", "odbor", "smatra", "da", "je", "zakon", "u", "celosti", "u", "skladu", "sa", "ustavom", "i", "me\u0111unarodnim", "dokumentima", "koji", "ure\u0111uju", "ovu", "oblast", "ustavnom", "sudu", "srbije", "tokom", "2006", "2007", "i", "2008", "godine", "upu\u0107ena", "su", "\u010detiri", "predloga", "za", "ocenu", "ustavnosti", "odre\u0111enih", "odredaba", "zakona", "koje", "su", "podneli", "hri\u0161\u0107anska", "baptisti\u010dka", "crkva", "i", "protestantska", "evan\u0111eoska", "crkva", "iz", "beograda", "protestantska", "evan\u0111eoska", "crkva", "duhovni", "centar", "iz", "leskovca", "i", "centar", "za", "toleranciju", "i", "me\u0111ureligijske", "odnose", "dok", "je", "inicijativu", "za", "ocenu", "ustavnosti", "zakona", "podnela", "koalicija", "za", "sekularnu", "dr\u017eavu", "\u2013", "\u017eene", "u", "crnom", "najvi\u0161e", "osporavanja", "bilo", "je", "u", "vezi", "s", "podelom", "na", "tradicionalne", "i", "konfesionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "kao", "i", "postupka", "za", "registrovanje", "crkve", "ili", "verske", "zajednice", "koje", "predlaga\u010di", "smatraju", "diskriminatorskim", "zdravko", "\u0161or\u0111an", "direktor", "centra", "za", "toleranciju", "i", "me\u0111ureligijske", "odnose", "istakao", "je", "da", "u", "svakodnevnim", "\u017eivotu", "tradicionalne", "i", "konfesionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "nemaju", "ista", "prava", "\u2013", "priznajemo", "prioritet", "ve\u0107inskoj", "crkvi", "ali", "bismo", "\u017eeleli", "da", "u\u017eivamo", "prava", "u", "onoj", "meri", "u", "kojoj", "bi", "neometano", "mogli", "da", "obavljamo", "svoju", "du\u017enost", "i", "zavr\u0161avamo", "neophodne", "poslove", "bez", "te\u0161ko\u0107a", "\u0161to", "sada", "nije", "mogu\u0107e", "\u2013", "rekao", "je", "\u0161or\u0111an", "sa\u0161a", "gajin", "predstavnik", "koalicije", "za", "sekularnu", "dr\u017eavu", "naveo", "je", "da", "prilikom", "registracije", "tako\u0111e", "postoji", "diskriminacija", "odnosno", "da", "se", "tradicionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "prijavljuju", "za", "upis", "u", "registar", "dok", "ostale", "podnose", "zahtev", "\u2013", "sistem", "prijave", "i", "sistem", "odobrenja", "podrazumevaju", "dva", "razli\u010dita", "pravna", "re\u017eima", "za", "konfesionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "zakon", "predvi\u0111a", "razmatranje", "i", "dono\u0161enje", "odluke", "u", "vezi", "sa", "njihovim", "zahtevom", "vrstu", "presu\u0111ivanja", "dok", "se", "tradicionalne", "upisuju", "samo", "podno\u0161enjem", "prijave", "\u2013", "istakao", "je", "gajin", "u", "vezi", "sa", "ovim", "primedbama", "izneto", "je", "mi\u0161ljenje", "zakonodavnog", "odbora", "skup\u0161tine", "da", "zakon", "izra\u017eava", "\u201enespornu", "istorijsku", "\u010dinjenicu\u201d", "da", "su", "postojale", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "koje", "su", "imale", "vernike", "i", "vi\u0161evekovnu", "tradiciju", "u", "odnosu", "sa", "dr\u017eavama", "na", "teritoriji", "dana\u0161nje", "srbije", "kao", "i", "da", "odre\u0111ivanje", "neke", "crkve", "kao", "tradicionalne", "ne", "donosi", "nikakav", "privilegovan", "polo\u017eaj", "navedeno", "je", "i", "da", "se", "u", "postupku", "registracije", "pravi", "razlika", "jedino", "izme\u0111u", "novoformiranih", "i", "postoje\u0107ih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "pri", "\u010demu", "se", "od", "novoformiranih", "tra\u017ee", "dodatna", "dokumenta", "kako", "bi", "bili", "upisani", "u", "registar", "kao", "verska", "organizacija", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "ministar", "vere", "istakao", "je", "da", "dr\u017eava", "ne", "treba", "da", "izjedna\u010dava", "ono", "\u0161to", "nije", "jednako", "kao", "i", "da", "na\u010delo", "da", "su", "svi", "jednaki", "pred", "zakonom", "i", "imaju", "jednaka", "prava", "ne", "zna\u010di", "da", "su", "svi", "isti", "\u2013", "tretman", "treba", "da", "bude", "adekvatno", "ravnopravan", "u", "velikom", "broju", "zemalja", "evropske", "unije", "napravljena", "je", "sli\u010dna", "podela", "i", "zakoni", "koji", "ure\u0111uju", "crkveno", "pravo", "utvr\u0111uju", "i", "razliku", "me\u0111u", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "\u2013", "rekao", "je", "\u0161ijakovi\u0107", "u", "ime", "tradicionalnih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "koje", "su", "zajedni\u010dki", "nastupile", "u", "raspravi", "pred", "ustavnim", "sudom", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "predstavio", "je", "odgovor", "nema\u010dkog", "stru\u010dnjaka", "za", "crkveno", "pravo", "gerharda", "robersa", "na", "pitanja", "koja", "su", "mu", "uputili", "u", "vezi", "sa", "\u201espornom\u201d", "podelom", "i", "upisom", "u", "registar", "u", "kojem", "ovaj", "stru\u010dnjak", "ka\u017ee", "da", "ni", "jedno", "ni", "drugo", "nije", "protivustavno", "da", "su", "razlike", "zasnovane", "na", "opravdanim", "razlozima", "i", "da", "su", "odredbe", "u", "skladu", "sa", "me\u0111unarodnim", "pravom", "\u2013", "ukoliko", "zakonodavstvo", "evropske", "unije", "i", "evropskih", "dr\u017eava", "ne", "nalaze", "ni\u0161ta", "sporno", "u", "sistemima", "onih", "dr\u017eava", "koje", "poznaju", "institut", "dr\u017eavne", "religije", "kakva", "je", "velika", "britanija", "neke", "islandske", "zemlje", "ili", "gr\u010dka", "onda", "ne", "vidimo", "za\u0161to", "bi", "odredbe", "u", "na\u0161em", "zakonu", "predstavljale", "diskriminaciju", "\u2013", "rekao", "je", "vladika", "ba\u010dki", "spornim", "se", "izme\u0111u", "ostalih", "smatraju", "i", "odredbe", "koje", "reguli\u0161u", "mogu\u0107nost", "da", "dr\u017eava", "na", "poziv", "crkve", "ili", "verske", "zajednice", "pru\u017ei", "odgovaraju\u0107u", "pomo\u0107", "u", "izvr\u0161enju", "pravosna\u017enih", "crkvenih", "odluka", "i", "presuda", "osloba\u0111anje", "sve\u0161tenika", "od", "odgovornosti", "pred", "dr\u017eavnim", "organima", "za", "postupanje", "pri", "bogoslu\u017eenju", "izdvajanje", "iz", "dr\u017eavnog", "bud\u017eeta", "za", "penziono", "i", "zdravstveno", "osiguranje", "sve\u0161tenika", "regulisanje", "isklju\u010divo", "crkvenim", "propisima", "upravljanja", "imovinom", "i", "nov\u010danim", "sredstvima", "crkve", "zamerka", "je", "bila", "da", "takve", "odredbe", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "kao", "i", "sve\u0161tenicima", "donose", "povla\u0161\u0107eni", "polo\u017eaj", "u", "odnosu", "na", "druge", "gra\u0111ane", "vesna", "raki\u0107-vodineli\u0107", "kao", "jedan", "od", "predstavnika", "koalicije", "za", "sekularnu", "dr\u017eavu", "istakla", "je", "da", "nije", "dovoljno", "jasno", "u", "kojim", "slu\u010dajevima", "prestaje", "da", "va\u017ei", "\u201esve\u0161teni\u010dki", "imunitet\u201d", "za", "vreme", "bogoslu\u017eenja", "kao", "i", "da", "jedino", "u", "odredbi", "koja", "reguli\u0161e", "upravljanje", "crkvenom", "imovinom", "ne", "stoji", "da", "je", "to", "regulisano", "u", "skladu", "sa", "zakonom", "i", "autonomnim", "crkvenim", "propisima", "ve\u0107", "samo", "u", "skladu", "sa", "autonomnim", "propisima", "u", "odgovorima", "na", "ove", "primedbe", "skup\u0161tinski", "zakonodavni", "odbor", "kao", "predstavnik", "zakonodavca", "naveo", "je", "da", "dr\u017eava", "poma\u017ee", "crkvi", "u", "izvr\u0161enju", "njenih", "presuda", "samo", "kada", "je", "to", "opravdano", "kao", "na", "primer", "u", "slu\u010daju", "da", "sve\u0161tenik", "koji", "je", "ra\u0161\u010dinjen", "uzurpira", "crkvu", "tako\u0111e", "navedeno", "je", "i", "da", "se", "odvajanjem", "iz", "dr\u017eavnog", "bud\u017eeta", "za", "penziono", "i", "zdravstveno", "osiguranje", "sve\u0161tenika", "potpoma\u017ee", "sloboda", "veroispovesti", "a", "da", "sve\u0161tenik", "kao", "i", "svaki", "drugi", "gra\u0111anin", "nije", "izuzet", "od", "krivi\u010dnog", "gonjena", "ako", "kr\u0161i", "zakon", "bez", "obzira", "na", "to", "da", "li", "to", "\u010dini", "na", "bogoslu\u017eenju", "ili", "van", "njega", "jelena", "\u010dalija", "objavljeno", "06/10/2010", "izvor"]}