{"naslov": "GODI\u0160NJICA ISTAMBULSKOG RAZARANJA (6.-7. SEPTEMBAR 1955.)", "sadrzaj": ["novija", "istorija", "podse\u0107a", "da", "je", "u", "no\u0107i", "izme\u0111u", "6", "i", "7", "septembra", "besna", "rulja", "upala", "u", "istanbulsko", "naselje", "u", "kome", "su", "\u017eiveli", "i", "radili", "etni\u010dki", "grci", "tragi\u010dan", "doga\u0111aj", "koji", "se", "odigrao", "u", "tim", "sudbonosnim", "satima", "nazvan", "je", "\u201cseptemvriana\u201d", "ili", "\u201cno\u0107", "u", "septembru.\u201d", "kako", "se", "ispostavilo", "orkestrirani", "napad", "na", "vekovima", "dugo", "gr\u010dko", "prisustvo", "u", "gradu", "koji", "je", "sada", "poznat", "kao", "istanbul", "\u2013", "tada", "slavni", "carigrad", "sedi\u0161te", "vizantijskog", "cara", "kroz", "vekove", "", "dogodio", "se", "dan", "nakon", "\u0161to", "je", "\u0161tap", "dinamita", "ekspolodirao", "u", "ba\u0161ti", "turskog", "konzulata", "u", "solunu", "zgrade", "istorijski", "povezane", "sa", "osniva\u010dem", "dana\u0161nje", "turske", "mustafom", "kemala", "ataturkom", "nekoliko", "prozora", "konzulata", "bilo", "je", "razbijeno", "a", "\u0161to", "se", "brzo", "ispostavilo", "kao", "organizovana", "provokacija", "od", "strane", "vladaju\u0107e", "turske", "dp", "partije", "u", "1950-im", "i", "njihove", "\u201csna\u017ene", "dr\u017eave\u201d", "\u010dovek", "koji", "je", "postavio", "dinamit", "u", "dvori\u0161te", "konzulata", "bio", "je", "tuski", "portir", "hasan", "mehmetoglu", "koji", "je", "radio", "u", "konzulatu", "a", "po", "nalogu", "mladog", "studenta", "oktaja", "engina", "turske", "nacionalnosti", "koji", "je", "bio", "student", "prava", "na", "solunskom", "univerzitetu", "dugo", "planirana", "provokacija", "bila", "je", "osmi\u0161ljena", "da", "se", "poklopi", "sa", "osetljivim", "trilateralnim", "razgovorima", "o", "sudbini", "kipra", "koji", "su", "se", "tada", "odr\u017eavali", "u", "londonu", "nekoliko", "polomljenih", "prozora", "u", "solunu", "odvelo", "je", "ljutu", "rulju", "mladih", "mu\u0161karaca", "ve\u0107inom", "iz", "radni\u010dke", "klase", "a", "organizovanih", "iz", "provincije", "do", "\u201ckristalne\u201d", "etni\u010dki", "\u010diste", "gr\u010dke", "zajednice", "u", "istanbulu", "udaljene", "od", "soluna", "650", "kilometara", "da", "divljaju", "tom", "bosforskom", "metropolom", "uni\u0161tavaj\u0107i", "sve", "gr\u010dko", "i", "pravoslavno", "pred", "sobom", "ni", "jevrejska,a", "ni", "jermenska", "imovina", "nije", "bila", "po\u0161te\u0111ena", "broj", "poginulih", "dostigao", "je", "30", "na", "stotine", "ih", "je", "bilo", "povre\u0111eno", "a", "hiljade", "objekata", "\u2013", "prodavnica", "zgrada", "kafi\u0107a", "restorana", "fabrika", "klinika", "hotela", "apoteka", "crkava", "\u0161kola", "dru\u0161tvenih", "centara", "pa", "\u010dak", "i", "groblja", "oplja\u010dkano", "i", "uni\u0161teno", "\u201cseptemvriana\u201d", "razaranje", "predstavljalo", "je", "bukvalno", "\u201cpo\u010detak", "kraja\u201d", "helenizma", "u", "drevnoj", "metropoli", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "11", "novembar", "2010", "god", "izvor"]}