{"naslov": "UVEK BEBA U RUKAMA", "sadrzaj": ["mnogo", "dece", "mnogo", "radosti", "ali", "okolina", "nije", "uvek", "spremna", "da", "ih", "razume", "u", "ku\u0107i", "irine", "i", "vasilija", "vojvodi\u0107a", "\u010desto", "se", "\u010duje", "pla\u010d", "tek", "ro\u0111ene", "bebe", "od", "kako", "su", "se", "1993", "godine", "ven\u010dali", "izrodili", "su", "devetoro", "i", "deseto", "je", "na", "putu", "ve\u0107", "krajem", "novembra", "\u0107e", "do\u0107i", "na", "svet", "\u017eelja", "da", "stvore", "brojno", "potomstvo", "bila", "je", "obostrana", "\u2013", "na\u0161", "brak", "je", "pun", "ljubavi", "i", "mi", "ga", "posve\u0107ujemo", "deci", "imamo", "tri", "sina", "i", "\u0161est", "\u0107erki", "prakti\u010dno", "svake", "druge", "godine", "na\u0161a", "porodica", "se", "uve\u0107avala", "za", "jednog", "\u010dlana", "pa", "godinama", "nismo", "izlazili", "iz", "pelena", "jer", "kako", "sam", "rodila", "prvu", "devoj\u010dicu", "vi\u0161e", "bebu", "nisam", "ispu\u0161tala", "iz", "ruku", "sada", "do", "kraja", "\u017eivota", "iz", "puberteta", "ne\u0107emo", "iza\u0107i", "\u2013", "\u0161ali", "se", "irina", "svi", "za", "jednog", "jedan", "za", "sve", "porodica", "vojvodi\u0107", "\u017eivi", "na", "banovom", "brdu", "u", "stanu", "od", "64", "kvadrata", "ali", "ka\u017eu", "da", "im", "bar", "za", "sada", "nije", "tesno", "\u2013", "nedelja", "je", "dan", "za", "porodi\u010dno", "okupljanje", "prvo", "idemo", "u", "crkvu", "a", "zatim", "na", "ru\u010dak", "naj\u010de\u0161\u0107e", "kod", "moje", "svekrve", "na", "senjak", "kada", "svi", "odjednom", "sednemo", "za", "sto", "po\u0161to", "imamo", "\u0161est", "\u0111aka", "i", "jednog", "pred\u0161kolca", "od", "ponedeljka", "do", "subote", "svi", "imaju", "svoje", "obaveze", "i", "nisu", "uvek", "u", "ku\u0107i", "najstarija", "kristina", "i", "jovana", "koja", "je", "po", "uzrastu", "za", "njom", "idu", "u", "trinaestu", "beogradsku", "gimnaziju", "jedna", "je", "tre\u0107i", "druga", "prvi", "razred", "ostali", "su", "osnovci", "osim", "\u0161to", "poha\u0111aju", "redovnu", "nastavu", "bave", "se", "i", "sportom", "i", "idu", "u", "muzi\u010dku", "\u0161kolu", "kako", "stasavaju", "tako", "upisuju", "ne\u0161to", "sre\u0107om", "sve", "im", "je", "blizu", "pa", "ne", "moramo", "da", "ih", "vodimo", "ve\u0107", "idu", "sami", "pevaju", "u", "horu", "sviraju", "harmoniku", "udaraljke", "gitaru", "i", "violinu", "\u2013", "ka\u017ee", "zadovoljna", "majka", "ova", "deca", "su", "samostalna", "pa", "niko", "ne", "mora", "posebno", "da", "ih", "podse\u0107a", "na", "obaveze", "majka", "im", "povremeno", "poma\u017ee", "u", "u\u010denju", "obi\u010dno", "oko", "jezika", "budu\u0107i", "da", "studira", "italijanski", "jezik", "i", "knji\u017eevnost", "ali", "vi\u0161e", "se", "pripoma\u017eu", "sami", "izme\u0111u", "sebe", "stariji", "dr\u017ee", "\u010dasove", "mla\u0111ima", "za", "honorar", "od", "sto", "dinara", "koji", "dobijaju", "od", "roditelja", "kao", "stimulans", "stariji", "uveliko", "u\u010destvuju", "i", "u", "ku\u0107nim", "poslovima", "podrazumeva", "se", "da", "svako", "treba", "da", "sredi", "svoju", "sobu", "ali", "imaju", "i", "druga", "zadu\u017eenja", "neko", "rasprema", "sto", "posle", "jela", "neko", "riba", "kupatilo", "neko", "\u0161iri", "ve\u0161", "neko", "ide", "u", "prodavnicu", "najte\u017ee", "kad", "se", "razbole", "ali", "na", "\u0161poretu", "nema", "velikih", "\u0161erpi", "i", "lonaca", "kao", "za", "puk", "vojske", "kako", "bi", "mnogi", "pomislili", "\u2013", "nismo", "ljubitelji", "mesa", "i", "ne", "jedemo", "ga", "u", "velikim", "koli\u010dinama", "zato", "se", "svakodnevno", "kupi", "najmanje", "tri", "kilograma", "hleba", "tri", "litre", "mleka", "isto", "toliko", "jogurta", "minimum", "dva", "kilograma", "vo\u0107a", "a", "tu", "je", "i", "sedam", "u\u017eina", "dnevno", "snabdevamo", "se", "na", "pijaci", "i", "u", "jeftinijim", "hipermarketima", "i", "nekako", "ekonomi\u0161emo", "kao", "i", "svi", "ode\u0107a", "i", "obu\u0107a", "su", "manji", "izdatak", "jedni", "od", "drugih", "nasle\u0111uju", "ne\u0161to", "i", "dokupimo", "a", "mnogo", "toga", "dobijemo", "od", "kumova", "i", "prijatelja", "ne", "izdvajaju", "se", "ni", "kada", "se", "ide", "na", "ekskurziju", "jer", "su", "u\u010diteljice", "vrlo", "pa\u017eljive", "pa", "ili", "dobiju", "gratis", "ili", "u", "pola", "cene", "sre\u0107a", "je", "i", "da", "moji", "roditelji", "\u017eive", "u", "baru", "pa", "ceo", "raspust", "mogu", "da", "provedu", "na", "moru", "sa", "babom", "i", "dedom", "i", "sa", "nama", "da", "nije", "toga", "letovanje", "ne", "bismo", "mogli", "da", "im", "omogu\u0107imo", "\u2013", "iskrena", "je", "irina", "i", "dodaje", "da", "je", "ovako", "velikoj", "porodici", "kao", "\u0161to", "je", "njihova", "ipak", "najte\u017ee", "kad", "se", "deca", "razbole", "\u2013", "u", "vreme", "viremije", "de\u0161avalo", "se", "da", "troje-\u010detvoro", "istovremeno", "imaju", "temperaturu", "40", "stepeni", "jednom", "je", "njih", "sedmoro", "a", "me\u0111u", "njima", "i", "beba", "od", "pet", "meseci", "le\u017ealo", "\u201eov\u010dije\u201d", "boginje", "stan", "se", "pretvorio", "u", "karantin", "pa", "dva", "i", "po", "meseca", "nisam", "iza\u0161la", "iz", "ku\u0107e", "to", "je", "jedna", "vrsta", "podviga", "ali", "i", "na", "to", "\u010dovek", "mora", "da", "se", "pripremi", "\u2013", "smatra", "ona", "\u2013", "\u010dinjenica", "je", "da", "sam", "malo", "razvukla", "studije", "imam", "jo\u0161", "dva", "zavr\u0161na", "ispita", "i", "nadam", "se", "da", "\u0107u", "do", "juna", "idu\u0107e", "godine", "napokon", "diplomirati", "uporedo", "sam", "upisala", "i", "teolo\u0161ki", "fakultet", "i", "dala", "nekoliko", "ispita", "iz", "druge", "godine", "ali", "nisam", "mogla", "da", "nastavim", "a", "\u010dak", "i", "da", "sam", "zavr\u0161ila", "dva", "fakulteta", "realno", "ne", "bi", "bilo", "izvodljivo", "i", "da", "radim", "i", "da", "gajim", "decu", "tako", "da", "jedino", "suprug", "donosi", "platu", "u", "ku\u0107u", "on", "je", "pravnik", "po", "obrazovanju", "zaposlen", "je", "kao", "sekretar", "bogoslovskog", "fakulteta", "a", "nedeljom", "i", "praznikom", "je", "sve\u0161tenik", "u", "crkvi", "svetog", "trifuna", "na", "top\u010diderskom", "groblju", "to", "je", "grobljanska", "crkva", "nema", "svoju", "parohiju", "i", "nema", "priloge", "ali", "on", "to", "radi", "za", "svoju", "du\u0161u", "iako", "se", "izdr\u017eavamo", "samo", "od", "jedne", "plate", "procenjeno", "je", "da", "nemamo", "prava", "na", "de\u010dji", "dodatak", "jer", "prema\u0161ujemo", "zakonski", "minimum", "primanja", "po", "\u201eglavi\u201d", "ali", "mi", "ra\u0111amo", "decu", "zato", "\u0161to", "ih", "volimo", "a", "ne", "zbog", "dr\u017eave", "\u2013", "ka\u017ee", "irina", "ne", "razbacuju", "se", "ali", "im", "ni\u0161a", "ne", "nedostaje", "kada", "su", "biljana", "i", "darko", "rutovi\u0107", "iz", "pakovra\u0107e", "kod", "\u010da\u010dkaplanirali", "svoju", "porodicu", "tako\u0111e", "se", "ni", "u", "koga", "osim", "u", "svojih", "deset", "prstiju", "nisu", "mnogo", "uzdali", "oni", "imaju", "\u0161est", "sinova", "i", "jednu", "\u0107erku", "darko", "je", "zanatlija", "bavio", "se", "voskarskim", "poslovima", "ali", "je", "do\u017eiveo", "ozbiljnu", "povredu", "u", "saobra\u0107ajnom", "udesu", "i", "sada", "je", "invalid", "rada", "pa", "ne", "mo\u017ee", "toliko", "da", "doprinosi", "kao", "ranije", "lo\u0161a", "sre\u0107a", "svojevremeno", "je", "zadesila", "i", "najstarijeg", "sina", "on", "je", "pre\u017eiveo", "strujni", "udar", "od", "25.000", "volti", "na", "vozu", "u", "kumanici", "i", "o", "tom", "doga\u0111aju", "izve\u0161tavali", "su", "mediji", "bogu", "hvala", "sve", "su", "to", "ka\u017ee", "darko", "pregrmeli", "drugi", "sin", "pro\u0161le", "godine", "zavr\u0161io", "je", "srednju", "\u0161kolu", "za", "rashladne", "ure\u0111aje", "ali", "nije", "zaposlen", "u", "firmi", "ostali", "su", "\u0161kolarci", "najmla\u0111i", "je", "prvi", "razred", "i", "odli\u010dan", "je", "\u0111ak", "ni", "biljana", "nigde", "ne", "radi", "ima", "15", "godina", "sta\u017ea", "ali", "sada", "je", "doma\u0107ica", "do", "penzije", "\u0107e", "se", "na\u010dekati", "budu\u0107i", "da", "je", "1971", "godi\u0161te", "me\u0111utim", "rutovi\u0107i", "se", "ne", "\u017eale", "\u2013", "pomo\u0107", "ne", "tra\u017eimo", "ni", "od", "koga", "imamo", "lepu", "veliku", "ku\u0107u", "ba\u0161ticu", "vo\u0107njak", "imamo", "i", "mini", "farmu", "koke", "nosilje", "\u0107uri\u0107e", "osim", "toga", "ja", "sakupljam", "bilje", "i", "pe\u010durke", "tako", "da", "sami", "proizvedemo", "i", "obezbedimo", "gotovo", "sve", "od", "hrane", "taman", "dovoljno", "za", "na\u0161e", "potrebe", "nemamo", "prihode", "da", "mo\u017eemo", "da", "se", "razbacujemo", "ali", "i", "ne", "fali", "nam", "ni\u0161ta", "imamo", "ode\u0107u", "i", "hranu", "i", "s", "tim", "treba", "biti", "zadovoljan", "tako", "je", "i", "po", "bo\u017ejem", "\u2013", "smatra", "darko", "u", "planu", "pro\u0161irena", "hraniteljska", "porodica", "da", "dece", "nikad", "dosta", "potvr\u0111uje", "i", "porodica", "petrovi\u0107", "olja", "i", "mi\u0161a", "tako\u0111e", "imaju", "devetoro", "dece", "prvi", "im", "se", "rodio", "sin", "sad", "on", "ima", "21", "godinu", "i", "trenutno", "je", "u", "vojsci", "druga", "prinova", "bila", "je", "devoj\u010dica", "koja", "sada", "zavr\u0161ava", "srednju", "umetni\u010dku", "\u0161kolu", "u", "beogradu", "tako", "su", "ka\u017ee", "mi\u0161a", "oni", "spali", "na", "skromnih", "petoro", "koji", "su", "ostali", "kod", "ku\u0107e", "pa", "ih", "prosto", "mrzi", "da", "kuvaju", "samo", "za", "osmoro", "po\u0161to", "sa", "njim", "i", "suprugom", "\u017eivi", "i", "njegova", "majka", "mi\u0161a", "je", "po", "zanimanju", "u\u010ditelj", "do", "1993", "godine", "je", "radio", "ovde", "a", "onda", "je", "oti\u0161ao", "u", "\u0161vajcarsku", "i", "tamo", "ostao", "tri", "godine", "u", "jednom", "internatu", "za", "decu", "kada", "se", "vratio", "hteo", "je", "da", "oformi", "neku", "pro\u0161irenu", "hraniteljsku", "porodicu", "nalik", "onoj", "u", "\u0161vajcarskoj", "\u2013", "moju", "zamisao", "uko\u010dile", "su", "formalnosti", "i", "komplikovana", "zakonska", "procedura", "po\u0161to", "sam", "nastavio", "da", "sara\u0111ujem", "sa", "tim", "\u0161vajcarskim", "internatom", "desetak", "mladih", "\u0161vajcaraca", "je", "provelo", "kod", "nas", "od", "tri", "meseca", "do", "dve", "godine", "oni", "su", "mi", "slali", "njihovu", "decu", "u", "pubertetu", "kojoj", "je", "bilo", "potrebno", "da", "se", "socijalizuju", "a", "seoska", "sredina", "je", "idealna", "za", "to", "\u2013", "podse\u0107a", "mi\u0161a", "i", "tvrdi", "da", "ne\u0107e", "odustati", "jer", "o\u010dekuje", "da", "\u0107e", "se", "pritiskom", "evrope", "ne\u0161to", "promeniti", "petrovi\u0107i", "su", "ranije", "\u017eiveli", "u", "beogradu", "ali", "odlu\u010dili", "su", "da", "prodaju", "stan", "na", "dedinju", "i", "da", "izgrade", "ku\u0107u", "u", "meljaku", "njihova", "ku\u0107a", "ima", "250", "kvadrata", "dvori\u0161te", "je", "veliko", "tu", "je", "i", "\u0161tala", "\u2013", "imamo", "farmu", "krave", "pravimo", "fenomenalne", "sireve", "a", "po\u0161to", "sam", "u", "me\u0111uvremenu", "zavr\u0161io", "i", "za", "pekara", "bavimo", "se", "organskom", "proizvodnjom", "hrane", "nau\u010dio", "sam", "da", "pravim", "i", "makrobioti\u010dki", "beskvasni", "integralni", "hleb", "skoro", "smo", "registrovali", "pekaru", "ali", "tu", "samo", "proizvodimo", "i", "prodajemo", "bio", "radnjama", "to", "su", "nam", "glavni", "izvori", "prihoda", "dovoljni", "da", "izdr\u017eavamo", "jo\u0161", "mnogo", "dece", "osim", "na\u0161e", "d", "stankovi\u0107", "objavljeno", "07.11.2010", "izvor"]}