{"naslov": "MNOGI VERNICI MISLE DA JE POST DIJETA", "sadrzaj": ["za\u0161to", "zanemarujemo", "duhovni", "zna\u010daj", "verskih", "praznika", "bo\u017ei\u0107ni", "post", "po\u010deo", "je", "ju\u010de", "ali", "malo", "ko", "\u0107e", "se", "od", "pravoslavaca", "odlu\u010diti", "da", "posti", "sve", "dane", "do", "7", "januara", "veliki", "broj", "je", "i", "onih", "koji", "\u0107e", "ga", "zaobi\u0107i", "posebno", "zbog", "svinjokolja", "i", "novogodi\u0161njeg", "slavlja", "s", "druge", "strane", "i", "samo", "obele\u017eavanje", "posta", "uglavnom", "se", "svodi", "na", "trpezu", "koja", "po", "dobrom", "starom", "obi\u010daju", "mora", "da", "bude", "bogata", "o", "duhovnoj", "strani", "posta", "i", "vrednostima", "malo", "ko", "razmi\u0161lja", "vesna", "marjanovi\u0107", "etnolog", "obja\u0161njava", "da", "se", "u", "na\u0161em", "narodu", "uglavnom", "posti", "prva", "i", "poslednja", "nedelja", "posta", "\u2013", "tako", "je", "od", "davnina", "a", "neke", "duhovne", "elemente", "koji", "ga", "prate", "kao", "\u0161to", "su", "pomirenje", "uzdr\u017eavanje", "od", "seksualnih", "odnosa", "i", "ka\u017enjavanja", "dece", "malo", "ko", "je", "po\u0161tovao", "sve", "je", "ostalo", "do", "danas", "na", "nivou", "retorike", "\u2013", "ka\u017ee", "ona", "koliko", "se", "kod", "nas", "zaista", "i", "kako", "posti", "me\u0111utim", "nikad", "nije", "preciznije", "ispitivano", "ali", "se", "zna", "da", "pe\u010denjare", "najvi\u0161e", "prasetine", "prodaju", "za", "svetog", "nikolu", "\u2013", "kod", "rusa", "na", "primer", "a", "sli\u010dno", "je", "i", "kod", "grka", "ustanovljeno", "je", "da", "manje", "od", "pet", "odsto", "vernika", "posti", "ceo", "post", "uskr\u0161nji", "koji", "je", "svakako", "glavni", "ali", "ni\u0161ta", "nije", "bolje", "ni", "za", "bo\u017ei\u0107ni", "koji", "je", "bla\u017ei", "verovatno", "je", "sli\u010dno", "i", "kod", "nas", "mada", "neki", "sve\u0161tenici", "ka\u017eu", "da", "je", "taj", "procenat", "i", "manji", "\u2013", "navodi", "\u017eivica", "tuci\u0107", "verski", "analiti\u010dar", "ipak", "prof", "dr", "ljubivoje", "stojanovi\u0107", "sve\u0161tenik", "iz", "beogradske", "crkve", "svete", "petke", "na", "kalemegdanu", "ka\u017ee", "da", "sve", "vi\u0161e", "mladih", "prilazi", "crkvi", "i", "posti", "na", "pravi", "na\u010din", "odnosno", "da", "duhovni", "aspekt", "posta", "prati", "adekvatna", "ishrana", "tih", "nedelja", "na", "jelovniku", "su", "samo", "namirnice", "biljnog", "porekla", "i", "riba", "dok", "su", "meso", "jaja", "i", "mle\u010dni", "proizvodi", "potpuno", "isklju\u010deni", "\u2013", "najva\u017enije", "je", "shvatiti", "da", "post", "sam", "po", "sebi", "nije", "cilj", "nego", "sredstvo", "post", "nije", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "nare\u0111eno", "ve\u0107", "ga", "treba", "do\u017eiveti", "post", "nije", "gladovanje", "ili", "dijeta", "ve\u0107", "je", "njegov", "smisao", "u", "\u010dinjenju", "dobrih", "dela", "u", "ja\u010danju", "zajedni\u0161tva", "to", "nije", "mu\u010denje", "ve\u0107", "\u010dovek", "posti", "zato", "\u0161to", "ho\u0107e", "a", "ne", "zato", "\u0161to", "mora", "on", "se", "kroz", "post", "bori", "protiv", "svojih", "poriva", "slabosti", "trudi", "se", "da", "pomogne", "drugima", "oko", "sebe", "\u2013", "obja\u0161njava", "stojanovi\u0107", "hri\u0161\u0107anima", "je", "me\u0111utim", "navodi", "tuci\u0107", "va\u017eno", "samo", "da", "ispune", "formu", "\u010desto", "ne", "uzimaju\u0107i", "u", "obzir", "njegovu", "duhovnu", "dimenziju", "koja", "treba", "da", "je", "u", "centru", "\u2013", "kod", "nas", "podosta", "vlada", "verska", "neprosve\u0107enost", "onih", "koji", "sebe", "smatraju", "vernicima", "misle", "da", "je", "sve", "ispunjeno", "i", "dovoljno", "ako", "slave", "poste", "i", "proslave", "slavu", "danas", "svuda", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "vlada", "nihilizam", "relativizam", "hedonizam", "vernik", "\u017eeli", "sam", "da", "odlu\u010duje", "\u0161ta", "mu", "je", "iz", "vere", "prihvatljivo", "\u0161ta", "da", "komotno", "prihvati", "i", "\u010dini", "\u2013", "ka\u017ee", "tuci\u0107", "i", "vesna", "marjanovi\u0107", "isti\u010de", "da", "se", "post", "do\u017eivljava", "vi\u0161e", "u", "materijalnom", "kontekstu", "da", "je", "va\u017ena", "samo", "spoljna", "slika", "i", "da", "se", "sve", "zavr\u0161ava", "zastupanjem", "posnog", "kuvara", "ve\u0107ina", "mladih", "smatra", "marjanovi\u0107eva", "post", "ne", "do\u017eivljava", "duhovno", "u", "trendu", "je", "razmi\u0161ljanje", "\u201esad", "\u0107u", "da", "postim", "pa", "\u0107u", "da", "oslabim\u201c", "ili", "\u201edanas", "sam", "pojela", "\u010dokoladu", "nema", "veze", "sutra", "ne\u0107u\u201c", "ako", "postoji", "potpuno", "posve\u0107ivanje", "crkvi", "i", "po\u0161tovanje", "svih", "pravila", "iza", "toga", "obi\u010dno", "stoji", "neki", "tragi\u010dan", "doga\u0111aj", "smatra", "na\u0161a", "sagovornica", "\u2013", "post", "je", "jasno", "definisan", "koji", "su", "dani", "posni", "i", "kako", "se", "posti", "\u010dovek", "ne", "sme", "da", "bude", "gord", "u", "veri", "ako", "neko", "ho\u0107e", "da", "bude", "vernik", "treba", "da", "izbegava", "opravdanja", "pogotovo", "ekonomska", "jer", "trpeza", "ne", "mora", "da", "bude", "bogata", "ako", "je", "u", "ime", "vere", "ukoliko", "neko", "ne", "zna", "kako", "treba", "da", "postupi", "crkva", "\u0107e", "ga", "rado", "uputiti", "ima", "osoba", "koje", "\u0107e", "sve\u0161tenik", "razre\u0161iti", "posta", "kao", "\u0161to", "su", "trudnice", "i", "bolesni", "\u2013", "ka\u017ee", "stojanovi\u0107", "na", "sve\u0161tenicima", "je", "isti\u010de", "on", "da", "pokrenu", "svest", "i", "da", "uka\u017eu", "na", "radost", "posta", "na", "pri\u010de\u0161\u0107e", "da", "afirmi\u0161u", "\u017eelju", "vernika", "i", "da", "ga", "podstaknu", "da", "ide", "dalje", "da", "sazreva", "u", "veri", "slava", "i", "ro\u0111endan", "na", "do\u017eivljaj", "posta", "i", "njegovog", "zna\u010daja", "uticao", "je", "i", "50", "godina", "dug", "period", "komunizma", "ali", "posle", "osloba\u0111anja", "stega", "devedesetih", "kako", "ka\u017ee", "vesna", "marjanovi\u0107", "videlo", "se", "da", "je", "obele\u017eavanje", "slava", "i", "posta", "ostalo", "duboko", "u", "svesti", "naroda", "retko", "gde", "se", "nije", "obele\u017eavala", "slava", "\u010dak", "su", "i", "komunisti", "slavili", "pod", "motom", "de\u010djeg", "ro\u0111endana", "o", "trpezi", "se", "nije", "mnogo", "vodilo", "ra\u010duna", "ali", "je", "bilo", "va\u017eno", "da", "se", "slava", "i", "kriju\u0107i", "ipak", "obele\u017ei", "v", "mari\u0107-brajkovi\u0107", "", "28", "11", "2010", "", "00:02h", "", "foto", "beta", "", "izvor"]}