{"naslov": "DANAS SE OBELE\u017dAVA ROMSKI PRAZNIK TETKA BIBIJA", "sadrzaj": ["u", "prostorijama", "dru\u0161tva", "\u201erom\u201d", "uz", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "lomi\u0107e", "se", "veliki", "slavski", "kola\u010d", "tetka", "bibija", "va\u017ei", "za", "\u010dudotvorno", "bi\u0107e", "koje", "spa\u0161ava", "rome", "od", "te\u0161kih", "bolesti", "pre", "svega", "kuge", "a", "posebno", "se", "veruje", "da", "je", "naklonjena", "deci", "i", "predstavlja", "\u017eensko", "bo\u017eanstvo", "koje", "po\u0161tuju", "i", "slave", "navodi", "se", "u", "saop\u0161tenju", "beograd", "\u2013", "pod", "pokroviteljstvom", "nacionalnog", "saveta", "romske", "nacionalne", "manjine", "i", "u", "organizaciji", "udru\u017eenja", "roma", "\u201enovi", "svet\u201d", "danas", "\u0107e", "u", "beogradu", "biti", "obele\u017eena", "romska", "slava", "tetka", "bibija", "najavili", "su", "organizatori", "povodom", "slave", "koja", "se", "u", "srbiji", "obele\u017eava", "133", "put", "muzej", "romske", "kulture", "organizova\u0107e", "priredbu", "\u201ean", "bibiako", "sastipe\u201d", "u", "bibijino", "zdravlje", "na", "kojoj", "\u0107e", "pored", "izlo\u017ebe", "doma\u0107ini", "po\u010dastiti", "goste", "tradicionalnom", "hranom", "", "ribom", "i", "pasuljem", "kako", "je", "saop\u0161teno", "iz", "nacionalnog", "saveta", "romske", "nacionalne", "manjine", "o\u010dekuje", "se", "da", "pored", "velikog", "broja", "roma", "prisustvuju", "i", "brojni", "nau\u010dni", "i", "javni", "radnici", "iz", "beograda", "i", "srbije", "tom", "prilikom", "novoustanovljeni", "savet", "za", "dodelu", "nagrada", "i", "priznanja", "obrazlo\u017ei\u0107e", "kriterijume", "za", "dodelu", "godi\u0161nje", "nagrade", "za", "oblasti", "prevodila\u0161tvo", "sa", "romskog", "i", "na", "romski", "jezik", "knji\u017eevno", "stvarala\u0161tvo", "muzi\u010dko", "stvarala\u0161tvo", "film", "i", "slikarstvo", "a", "nagrade", "bi", "trebalo", "da", "budu", "dodeljene", "8", "aprila", "povodom", "proslave", "svetskog", "dana", "roma", "u", "prostorijama", "dru\u0161tva", "\u201erom\u201d", "uz", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "lomi\u0107e", "se", "veliki", "slavski", "kola\u010d", "pali\u0107e", "se", "sve\u0107e", "u", "maloj", "crkvi", "u", "dvori\u0161tu", "i", "svi", "posetioci", "bi\u0107e", "poslu\u017eeni", "posnom", "hranom", "pi\u0107em", "i", "slatki\u0161ima", "proslava", "\u0107e", "biti", "nastavljena", "u", "restoranu", "\u201ejezero\u201d", "na", "adi", "ciganliji", "gde", "\u0107e", "uz", "sve\u010danu", "ve\u010deru", "biti", "organizovan", "romski", "bal", "od", "20", "sati", "uz", "kulturno-umetni\u010dki", "muzi\u010dki", "i", "zabavni", "program", "tetka", "bibija", "va\u017ei", "za", "\u010dudotvorno", "bi\u0107e", "koje", "spa\u0161ava", "rome", "od", "te\u0161kih", "bolesti", "pre", "svega", "kuge", "a", "posebno", "se", "veruje", "da", "je", "naklonjena", "deci", "i", "predstavlja", "\u017eensko", "bo\u017eanstvo", "koje", "po\u0161tuju", "i", "slave", "navodi", "se", "u", "saop\u0161tenju", "objavljeno", "25.03.2011", "izvor"]}