{"naslov": "NEMA\u010cKI GEST ISKUPLJENJA", "sadrzaj": ["nema\u010dka", "se", "danas", "preko", "svog", "ambasadora", "volframa", "masa", "izvinila", "za", "ru\u0161enje", "narodne", "biblioteke", "srbije", "u", "bombardovanju", "beograda", "pre", "70", "godina", "i", "zatra\u017eila", "opro\u0161taj", "za", "najmra\u010dnije", "\u010dasove", "u", "istoriji", "srpsko-nema\u010dkih", "odnosa", "citiraju\u0107i", "filozofa", "maksa", "vebera", "da", "se", "onome", "kome", "se", "oduzmu", "knjige", "oduzima", "i", "deo", "pam\u0107enja", "mas", "je", "rekao", "da", "ni\u0161ta", "ne", "mo\u017ee", "da", "povrati", "nastradale", "i", "da", "nadoknadi", "\u0161tetu", "ali", "se", "mo\u017ee", "suo\u010diti", "sa", "istorijom", "i", "posledicama", "ambasador", "je", "naveo", "da", "je", "kao", "predstavnik", "nema\u010dke", "duboko", "dirnut", "i", "zahvalan", "\u0161to", "su", "im", "oni", "od", "kojih", "tra\u017ee", "opro\u0161taj", "dali", "novu", "\u0161ansu", "on", "je", "dodao", "da", "ga", "veseli", "\u0161to", "je", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "kao", "gest", "dobre", "volje", "biblioteci", "vrate", "barem", "knjige", "koje", "su", "nema\u010dke", "okupacione", "vlasti", "kao", "plen", "odnele", "iz", "izdava\u010dke", "ku\u0107e", "jevrejina", "gece", "kona", "i", "one", "se", "posle", "70", "godina", "vra\u0107aju", "na", "mesto", "kome", "pripadaju", "i", "mogu", "da", "ostanu", "u", "se\u0107anju", "zemlje", "i", "grada", "direktor", "univerzitetske", "biblioteke", "u", "lajpcigu", "ulrih", "johanes", "\u0161najder", "je", "kao", "simboli\u010dni", "gest", "uru\u010dio", "jednu", "od", "796", "vra\u0107enih", "knjiga", "upravniku", "narodne", "biblioteke", "srbije", "sretenu", "ugri\u010di\u0107u", "ministar", "kulture", "predrag", "markovi\u0107", "naglasio", "je", "da", "na", "ovom", "iskustvu", "treba", "da", "u\u010dimo", "kako", "da", "\u010duvamo", "ono", "\u0161to", "nam", "je", "povereno", "na", "svetosavskom", "platou", "su", "dva", "hrama", "nijedan", "nije", "zavr\u0161en", "me\u0111u", "vra\u0107enim", "knjigama", "dve", "govore", "o", "njima", "", "crkveno", "zakonodavstvo", "o", "hramu", "svetog", "save", "a", "o", "narodnoj", "biblioteci", "govori", "knjiga", "sterije", "popovi\u0107a", "u", "kojoj", "se", "ka\u017ee", "da", "nema", "ni\u010deg", "goreg", "od", "la\u017enih", "rodoljuba", "va\u017eno", "je", "da", "ovaj", "hram", "osposobimo", "da", "\u010duva", "knjige", "za", "budu\u0107nost", "rekao", "je", "markovi\u0107", "ministar", "je", "govore\u0107i", "o", "obavezi", "i", "li\u010dnoj", "odgovornosti", "prema", "onome", "\u0161to", "nam", "je", "povereno", "u", "ime", "pro\u0161losti", "i", "budu\u0107nosti", "istakao", "da", "su", "upravo", "srpske", "ustanove", "kulture", "pokazale", "solidarnost", "da", "se", "odreknu", "dela", "sredstava", "koja", "su", "im", "pripala", "raspodelom", "bud\u017eeta", "da", "bi", "se", "tim", "sredstvima", "zavr\u0161ili", "radovi", "na", "onim", "objektima", "kao", "\u0161to", "je", "biblioteka", "a", "na\u0161a", "je", "obaveza", "da", "se", "posao", "zavr\u0161i", "kako", "je", "predvi\u0111eno", "povratkom", "knjiga", "ne", "mo\u017eemo", "da", "opovrgnemo", "nepravdu", "ne", "mo\u017eemo", "da", "okajemo", "svirepost", "niti", "da", "rat", "potisnemo", "u", "zaborav", "time", "\u0161to", "vra\u0107amo", "ono", "\u0161to", "nam", "ne", "pripada", "pokazujemo", "da", "druga\u010dije", "mislimo", "i", "radimo", "u", "odnosu", "na", "prethodne", "generacije", "rekao", "je", "direktor", "lajpci\u0161ke", "biblioteke", "\u0161najder", "koji", "je", "ovom", "prilikom", "poklonio", "srpskim", "kolegama", "faksimile", "pet", "dokumenata", "koji", "pokazuju", "kretanje", "", "vra\u0107enih", "knjiga", "istakao", "je", "da", "izdanja", "gece", "kona", "kroz", "prevode", "sa", "mnogih", "jezika", "na", "srpski", "signaliziraju", "povezanost", "srbije", "i", "evrope", "tu", "povezanost", "i", "to", "zajedni\u0161tvo", "sa", "evropom", "uni\u0161tio", "je", "drugi", "svetski", "rat", "kao", "i", "mnogi", "drugi", "ratovi", "u", "evropi", "knjige", "koje", "danas", "vra\u0107amo", "govore", "jezikom", "mira", "jezikom", "pomirenja", "koji", "osna\u017euje", "uzajamno", "po\u0161tovanje", "jedna", "mala", "istorija", "danas", "je", "dobila", "novo", "poglavlje", "zaklju\u010dio", "je", "\u0161najder", "upravnik", "biblioteke", "sreten", "ugri\u010di\u0107", "smatra", "da", "ovaj", "gest", "oli\u010dava", "posve\u0107enost", "knjizi", "\u010ditanju", "i", "razumevanju", "ba\u0161tini", "me\u0111usobnom", "uva\u017eavanju", "i", "viziji", "ujedinjene", "evrope", "posle", "sve\u010danog", "dela", "doma\u0107ini", "su", "gostima", "pokazali", "dokle", "je", "stigla", "rekonstrukcija", "eneterijera", "narodne", "biblioteke", "i", "tom", "prilikom", "je", "upravnik", "ugri\u010di\u0107", "najavio", "da", "\u0107e", "radovi", "biti", "zavr\u0161eni", "do", "15", "maja", "ali", "da", "zatim", "sledi", "dobijanje", "dozvola", "da", "se", "objekat", "preda", "na", "kori\u0161\u0107enje", "\u0161to", "je", "izvan", "njegovih", "mo\u0107i", "ministar", "markovi\u0107", "i", "amabasador", "mas", "su", "zapo\u010deli", "neformalne", "razgovore", "o", "budu\u0107noj", "saradnji", "na", "kulturnom", "planu", "6.aprila", "2011", "godine", "izvor"]}