{"naslov": "PSSE: KLJU\u010cNA ULOGA RELIGIJE MULTIKULTURALNOSTI EVROPE", "sadrzaj": ["verski", "lideri", "u", "parlamentarnoj", "skup\u0161tini", "saveta", "evrope", "strazbur", "", "religija", "ima", "klju\u010dnu", "ulogu", "u", "promovisanju", "vrednosti", "koje", "predstavljaju", "su\u0161tinu", "demokratskog", "dru\u0161tva", "zasnovanog", "na", "multikulturalnosti", "i", "raznovrsnosti", "ocenili", "su", "danas", "evropski", "verski", "lideri", "u", "parlamentarnoj", "skup\u0161tini", "saveta", "evrope", "psse", "glavni", "rabin", "rusije", "berel", "lazar", "ukazao", "je", "u", "debati", "u", "psse", "o", "verskoj", "dimenziji", "interkulturalnog", "dijaloga", "da", "eu", "nije", "samo", "politi\u010dka", "i", "ekonomska", "arena", "ve\u0107", "prevashodno", "prostor", "za", "kulturno", "i", "versko", "razumevanje", "lazar", "je", "rekao", "da", "razlike", "treba", "o\u010duvati", "i", "po\u0161tovati", "jer", "bog", "\u017eeli", "razlike", "osvrnuvi\u0161i", "se", "na", "na", "izjave", "nekih", "politi\u010dkih", "vo\u0111a", "eu", "da", "je", "multikulturalizam", "u", "evropi", "propao", "on", "je", "istakao", "da", "\u0107e", "ako", "multikulturalnost", "propadne", "i", "evropa", "propasti", "predsedavaju\u0107i", "predsedni\u0161tva", "za", "verska", "pitanja", "turske", "profesor", "mehmet", "germez", "poru\u010dio", "je", "da", "verski", "raznoliko", "dru\u0161tvo", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "ustanovljeno", "ako", "pojedincima", "i", "grupama", "ne", "bude", "dozvoljeno", "da", "se", "izraze", "u", "duhu", "svoje", "kulturne", "i", "verske", "tradicije", "on", "je", "ocenio", "da", "\u0107e", "politi\u010dari", "mo\u0107i", "da", "doprinesu", "svojim", "dru\u0161tvima", "kada", "u\u0111u", "u", "dijalog", "s", "verskim", "liderima", "i", "institucijama", "jer", "se", "religija", "obra\u0107a", "direktno", "svesti", "pojedinca", "i", "priprema", "ga", "da", "bude", "iskren", "pravi\u010dan", "i", "saose\u0107ajan", "prema", "drugima", "germez", "je", "ukazao", "da", "treba", "priznati", "zna\u010dajan", "doprinos", "islama", "evropskom", "nasle\u0111u", "a", "jedan", "od", "na\u010dina", "za", "to", "je", "osloba\u0111anje", "od", "evrocentri\u010dkog", "stanovi\u0161ta", "moralna", "du\u017enost", "verskih", "lidera", "i", "politi\u010dara", "je", "da", "ne", "\u017ertvuju", "evropsku", "multikulturalnost", "hegemonisti\u010dkim", "idejama", "ocenio", "je", "on", "rumunski", "patrijarh", "danijel", "istakao", "je", "da", "u", "me\u0111uverskom", "dijalogu", "obrazovanje", "i", "mediji", "igraju", "zna\u010dajnu", "ulogu", "interverski", "i", "interkulturalni", "dijalog", "ne", "treba", "da", "postane", "politi\u010dki", "dijalog", "ve\u0107", "treba", "da", "podrazumeva", "koegzistenciju", "baziranu", "na", "me\u0111usobnom", "po\u0161tovanju", "rekao", "je", "danijel", "poslanici", "psse", "su", "u", "debati", "ocenili", "da", "nije", "problem", "u", "verskoj", "i", "kulturnoj", "raznovrsnosti", "ve\u0107", "nezainteresovanosti", "mnogih", "u", "evropi", "za", "ta", "pitanja", "poslanici", "su", "podsetili", "da", "su", "danas", "u", "evropi", "u", "mnogim", "zemljama", "ugro\u017eena", "prava", "manjina", "kao", "i", "da", "ja\u010daju", "islamofobija", "antisemitizam", "i", "hri\u0161\u0107anofobija", "oni", "su", "pozdravili", "pozitivan", "stav", "verskih", "lidera", "o", "bratstvu", "me\u0111u", "religijama", "i", "naveli", "da", "je", "on", "klju\u010dan", "za", "istrebljenje", "mr\u017enje", "me\u0111u", "ljudima", "neki", "poslanici", "su", "ukazali", "da", "vlasti", "evropskih", "dr\u017eava", "nisu", "uspele", "da", "uspostave", "tlo", "za", "me\u0111usobno", "razumevanje", "i", "toleranciju", "me\u0111u", "gra\u0111anima", "kao", "i", "da", "su", "religiju", "svele", "samo", "na", "obavezni", "predmet", "u", "\u0161kolama", "jedna", "poslanica", "iz", "\u0161vedske", "kritikovala", "je", "savet", "evrope", "zbog", "toga", "\u0161to", "na", "dana\u0161nju", "debatu", "nije", "pozvao", "\u017eene", "verske", "lidere", "raspravi", "je", "prethodilo", "predstavljanje", "izve\u0161taja", "izvestioca", "komiteta", "za", "kulturu", "nauku", "i", "obrazovanje", "ane", "braser", "u", "kome", "je", "ukazano", "da", "je", "kulturna", "raznovrsnost", "svojstvena", "evropskim", "dru\u0161tvima", "postala", "izvor", "tenzija", "i", "podela", "koje", "ugro\u017eavaju", "socijalnu", "koheziju", "braser", "je", "istakla", "da", "komitet", "za", "kulturu", "nauku", "i", "obrazovanje", "smatra", "da", "je", "do\u0161lo", "vreme", "da", "se", "stvori", "novi", "kulturni", "model", "zajedni\u010dkog", "\u017eivota", "na", "bazi", "priznanja", "jednakosti", "svih", "i", "posve\u0107enosti", "principima", "demokratije", "i", "ljudskih", "prava", "taj", "komitet", "je", "predlo\u017eio", "da", "se", "novi", "model", "gradi", "pre", "na", "onome", "\u0161to", "nas", "spaja", "nego", "na", "onome", "\u0161to", "nas", "razdvaja", "i", "istakao", "va\u017enost", "verske", "dimenzije", "interkulturalnog", "dijaloga", "u", "promociji", "vrednosti", "koje", "\u010dine", "su\u0161tinu", "svakog", "demokratskog", "dru\u0161tva", "u", "izve\u0161taju", "se", "nagla\u0161ava", "i", "va\u017enost", "obrazovnih", "sistema", "u", "podsticanju", "me\u0111usobnog", "razumevanja", "i", "pozivaju", "na", "dijalog", "javne", "institucije", "crkve", "i", "civilne", "grupe", "koje", "imaju", "ateisti\u010dka", "gledanja", "komitet", "je", "predlo\u017eio", "da", "savet", "evrope", "sara\u0111uje", "s", "crkvama", "i", "glavnim", "humanisti\u010dkim", "organizacijma", "na", "stvaranju", "platforme", "za", "me\u0111usobni", "dijalog", "\u010diji", "cilj", "\u0107e", "biti", "promocija", "osnovnih", "vrednosti", "se", "a", "psse", "je", "velikom", "ve\u0107inom", "od", "95", "poslanika", "podr\u017eao", "taj", "predlog", "beta", "", "12", "04", "2011", "izvor"]}