{"naslov": "NOVI PAZAR: ISTERIVANJE \u0110AVOLA OBEZBE\u0110UJE POLICIJA ", "sadrzaj": ["policija", "no\u0107as", "obezbe\u0111ivala", "ku\u0107u", "esa", "vruj\u010danina", "u", "novom", "pazaru", "koju", "navodno", "ve\u0107", "\u010detvrtu", "no\u0107", "pohodi", "d\u017ein", "duh", "ili", "\u0111avo", "oni", "koji", "tvrde", "da", "su", "videli", "d\u017eina", "ka\u017eu", "da", "je", "visok", "dva", "do", "tri", "metra", "obu\u010den", "je", "u", "belo", "i", "lice", "mu", "je", "nevidljivo", "dva", "policijska", "automobila", "obezbe\u0111ivali", "su", "no\u0107as", "ku\u0107u", "esa", "vruj\u010danina", "u", "sand\u017ea\u010dkoj", "ulici", "u", "novopazarskom", "naselju", "had\u017eet", "koju", "navodno", "ve\u0107", "\u010detvrtu", "no\u0107", "pohodi", "d\u017ein", "duh", "ili", "\u0111avo", "policija", "je", "tu", "da", "bi", "onemogu\u0107ila", "okupljanje", "ve\u0107eg", "broja", "gra\u0111ana", "od", "kojih", "neki", "uvereni", "u", "ovu", "pojavu", "klanjaju", "ne", "bi", "li", "molitvama", "pomogli", "porodici", "vruj\u010danin", "da", "se", "oslobodi", "ove", "ne\u017eeljene", "pojave", "dok", "je", "veliki", "broj", "i", "onih", "koji", "dolaze", "iz", "puke", "radoznalosti", "niko", "od", "porodice", "vruj\u010danin", "nije", "bio", "no\u0107as", "raspolo\u017een", "za", "bilo", "kakve", "izjave", "oni", "su", "okupljene", "sugra\u0111ane", "molili", "da", "se", "ne", "zadr\u017eavaju", "pred", "njihovom", "ku\u0107om", "obrazla\u017eu\u0107i", "to", "tvrdnjom", "da", "je", "njihova", "porodica", "u", "velikom", "problemu", "dobro", "obave\u0161teni", "tvrde", "da", "se", "u", "ku\u0107i", "vruj\u010danina", "nalaze", "imami", "koji", "\u010ditaju", "prigodne", "ajete", "iz", "svete", "knjige", "kurana", "i", "da", "me\u0111u", "njima", "ima", "onih", "koji", "su", "do\u0161li", "iz", "bosne", "i", "hercegovine", "i", "poku\u0161avaju", "da", "porodici", "vruj\u010danin", "vrate", "mir", "sand\u017ea\u010dka", "ulica", "je", "ove", "devete", "ramazanske", "no\u0107i", "prili\u010dno", "prometna", "jer", "mnogima", "je", "dovoljno", "da", "njome", "samo", "pro\u0111u", "pored", "ku\u0107e", "vruj\u010danina", "na", "\u010dijem", "krovu", "kako", "se", "tvrdi", "d\u017ein", "najvi\u0161e", "obitava", "oni", "koji", "tvrde", "da", "su", "videli", "d\u017eina", "ka\u017eu", "da", "je", "visok", "dva", "do", "tri", "metra", "obu\u010den", "je", "u", "belo", "i", "lice", "mu", "je", "nevidljivo", "pri\u010da", "se", "i", "da", "je", "d\u017ein", "navodno", "u\u0161ao", "u", "obra\u010dun", "sa", "vruj\u010daninom", "i", "da", "mu", "je", "tom", "prilikom", "pocepao", "ko\u0161ulju", "me\u0111utim", "me\u0111u", "okupljenima", "je", "najvi\u0161e", "onih", "koji", "ne", "veruju", "u", "pri\u010du", "o", "duhu", "vernici", "tvrde", "da", "je", "ovo", "prvi", "put", "da", "se", "tako", "ne\u0161to", "doga\u0111a", "u", "novom", "pazaru", "ali", "ima", "i", "onih", "koji", "tvrde", "da", "je", "re\u010d", "o", "\u010distoj", "ezoteriji", "te", "da", "ta", "kako", "ka\u017eu", "pri\u010da", "ne", "zaslu\u017euje", "ama", "ba\u0161", "nikakvu", "pa\u017enju", "upu\u0107eni", "podse\u0107aju", "na", "verovanje", "da", "se", "tokom", "svetog", "meseca", "ramazana", "otvaraju", "vrata", "raja", "za", "meleke", "an\u0111ele", "koji", "pose\u0107uju", "one", "najistrajnije", "u", "postu", "dok", "se", "vrata", "pakla", "zatvaraju", "a", "\u0161ejtani", "\u0111avoli", "bacaju", "u", "lance", "mesec", "ramazana", "je", "za", "muslimane", "ove", "godine", "po\u010deo", "1", "avgusta", "i", "tada", "se", "oni", "uzdr\u017eavaju", "od", "hrane", "i", "pi\u0107a", "tokom", "dana", "od", "izlaska", "do", "zalaska", "sunca", "ovaj", "ramazan", "\u0107e", "trajati", "29", "dana", "nakon", "\u010dega", "se", "nastavlja", "trodnevni", "praznik", "ramazanski", "bajram", "novopazarsko", "naselje", "had\u017eet", "je", "sagra\u0111eno", "na", "groblju", "streljanih", "muslimana", "1944", "i", "1945", "godine", "gde", "je", "glavni", "muftija", "islamske", "zajednice", "u", "srbiji", "muamer", "zukorli\u0107", "29", "jula", "postavio", "kamen", "temeljac", "za", "jo\u0161", "jednu", "d\u017eamiju", "u", "sand\u017eaku", "na", "had\u017eetu", "se", "ranije", "dogodio", "i", "veliki", "protest", "vernika", "lojalnih", "toj", "verskoj", "zajenici", "zbog", "poku\u0161aja", "lokalnih", "vlasti", "da", "zaustavi", "izgradnju", "mekteba", "de\u010djeg", "vrti\u0107a", "09", "avgust", "2011", "godine", "izvor", "http://www.smedia.rs"]}