{"naslov": "TURSKA ISPRAVLJA GRE\u0160KE PRO\u0160LOSTI", "sadrzaj": ["istanbul", "da", "li", "\u0107e", "biti", "vra\u0107ena", "i", "aja", "sofija", "grcima", "jermenima", "i", "jevrejima", "bi\u0107e", "vra\u0107eno", "150", "objekata", "koji", "su", "im", "oteti", "sredinom", "tridesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "turska", "je", "sa", "zaka\u0161njenjem", "od", "jednog", "veka", "po\u010dela", "da", "ispravlja", "nepravde", "po\u010dinjene", "malobrojnim", "pripadnicima", "verskih", "manjina", "koje", "\u017eive", "na", "njenoj", "teritoriji", "grcima", "jermenima", "i", "jevrejima", "kona\u010dno", "\u0107e", "se", "vratiti", "oduzeta", "imovina", "\u0161kolske", "zgrade", "crkve", "bolnice", "siroti\u0161ta", "groblja", "i", "druge", "nekretnine", "objavila", "je", "vlada", "u", "zvani\u010dnom", "dekretu", "za", "objekte", "koje", "je", "u", "me\u0111uvremenu", "dr\u017eava", "otu\u0111ila", "vlasnicima", "\u0107e", "biti", "ispla\u0107ena", "\u201epravi\u010dna", "nov\u010dana", "nadoknada\u201d", "radi", "se", "o", "150", "uglavnom", "gr\u010dkih", "objekata", "koji", "su", "oduzeti", "tridesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "potez", "vlade", "se", "pre", "ili", "kasnije", "mogao", "o\u010dekivati", "turska", "je", "zbog", "te", "istorijske", "nepravde", "trpela", "kritike", "sa", "svih", "strana", "iz", "eu", "sad", "gr\u010dke", "vatikana", "u", "evropskom", "sudu", "za", "ljudska", "prava", "ve\u0107", "je", "doneta", "\u201epresuda\u201d", "po", "kojoj", "je", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "vra\u0107ena", "zgrada", "jednog", "siroti\u0161ta", "u", "strazbur", "je", "u", "me\u0111uvremenu", "pristiglo", "jo\u0161", "tu\u017ebi", "u", "ankari", "su", "kona\u010dno", "shvatili", "da", "ne", "mogu", "od\u0161krinuti", "kapije", "eu", "dok", "u", "diplomatskoj", "torbi", "uz", "ostale", "izazove", "nose", "nere\u0161en", "i", "ovaj", "problem", "\u201eovim", "re\u0161avamo", "pitanje", "koje", "je", "godinama", "\u0161tetilo", "ugledu", "turske", "na", "me\u0111unarodnoj", "pozornici\u201d", "kratko", "je", "objasnio", "premijer", "tajip", "erdogan", "koji", "je", "bez", "sumnje", "povukao", "hrabar", "potez", "koji", "\u0107e", "ga", "postaviti", "na", "metu", "ekstremnih", "nacionalista", "kojih", "u", "turskoj", "jo\u0161", "uvek", "ima", "dosta", "poznati", "advokat", "orhan", "kemal", "\u010dengiz", "koji", "se", "specijalizovao", "za", "ove", "slu\u010dajeve", "ka\u017ee", "da", "je", "ovo", "\u201eveoma", "zna\u010dajan", "razvoj\u201d", "za", "manjinske", "zajednice", "turska", "je", "prete\u017eno", "muslimanska", "zemlja", "od", "75", "miliona", "stanovnika", "tek", "60.000", "su", "jermeni", "20.000", "jevreji", "15.000", "sirijski", "hri\u0161\u0107ani", "a", "manje", "od", "3.000", "su", "grci", "u", "verskim", "zajednicama", "su", "pozdravili", "odluku", "koju", "su", "i\u0161\u010dekivani", "decenijama", "poslovi\u010dno", "oprezni", "vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "prvi", "koji", "se", "godinama", "potucao", "po", "sudnicama", "od", "istanbula", "do", "strazbura", "samo", "je", "kratko", "izjavio", "\u201eto", "je", "ispravljanje", "nepravde\u201d", "u", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "se", "sada", "pitaju", "da", "li", "\u0107e", "erdogan", "i\u0107i", "do", "kraja", "i", "ponovo", "otvoriti", "teolo\u0161ki", "fakultet", "na", "ostrvu", "hejbeliada", "kod", "istanbula", "na", "tu", "\u0161kolu", "stavljen", "je", "katanac", "ta\u010dno", "pre", "trideset", "godina", "u", "vreme", "zao\u0161travanja", "odnosa", "izme\u0111u", "gr\u010dke", "i", "turske", "zbog", "krize", "na", "kipru", "zvani\u010dno", "to", "je", "ura\u0111eno", "pod", "obja\u0161njenjem", "da", "vojne", "i", "verske", "\u0161kole", "moraju", "biti", "pod", "ki\u0161obranom", "turske", "dr\u017eave", "\u0161to", "grci", "nisu", "mogli", "da", "prihvate", "\u201eto", "pitanje", "\u0107e", "biti", "razmotreno\u201d", "obe\u0107ano", "je", "vi\u0161e", "puta", "u", "vladi", "na", "\u0161ta", "su", "u", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "pou\u010deni", "dosada\u0161njim", "iskustvom", "sumnji\u010davo", "vrteli", "glavom", "odluka", "je", "odmah", "pozdravljena", "i", "u", "briselu", "portparol", "komesara", "za", "pro\u0161irenje", "eu", "\u0161tefana", "filea", "je", "istakao", "da", "je", "to", "\u201epozitivan", "potez", "jer", "doprinosi", "pobolj\u0161anju", "polo\u017eaja", "verskih", "zajednica", "u", "turskoj\u201d", "po", "strani", "ovog", "kako", "ga", "mnogi", "ve\u0107", "nazivaju", "\u201eistorijskog", "dekreta\u201d", "sigurno", "\u0107e", "ostati", "aja", "sofija", "kada", "su", "turci", "1453", "osvojili", "konstantinopolj", "ona", "je", "odmah", "pretvorena", "u", "d\u017eamiju", "u", "kojoj", "se", "alahu", "klanjalo", "pet", "vekova", "sve", "do", "1934", "kada", "ju", "je", "mustafa", "kemal", "ataturk", "pretvorio", "u", "muzej", "vojislav", "lali\u0107", "objavljeno", "04.09.2011", "izvor"]}