{"naslov": "OTAC TEMI: ROKER ATEISTA KOJI JE POSTAO PRAVOSLAVNI SVE\u0160TENIK I MISIONAR U AFRICI", "sadrzaj": ["otac", "temi", "je", "uspe\u0161no", "osnovao", "svoju", "muzi\u010dku", "grupu", "u", "godinama", "kada", "su", "beatles", "i", "rolling", "stones", "bili", "na", "vrhuncu", "svoje", "slave", "grupa", "se", "zvala", "flies", "iz", "hodnika", "\u0161kole", "za", "biznis", "i", "nauku", "pri", "univerzitetu", "u", "melburnu", "oti\u0161ao", "je", "da", "peva", "sa", "mikom", "d\u017eegerom", "da", "ispuni", "svoj", "san", "danas", "je", "misionar", "u", "africi", "kako", "se", "ovaj", "grk", "temi", "adamopulos", "odlu\u010dio", "da", "poma\u017ee", "onima", "kojima", "je", "pomo\u0107", "neophodna", "za\u0161to", "se", "odrekao", "slave", "radi", "mirnijeg", "ali", "po\u017ertvovanijeg", "postojanja", "otac", "temi", "je", "ro\u0111en", "u", "egiptu", "od", "roditelja", "grka", "a", "odrastao", "je", "u", "melburnu", "u", "australiji", "bio", "je", "dete", "60-ih", "i", "jednom", "je", "svojoj", "majci", "rekao", "da", "je", "religija", "\u201eopijum", "za", "narod,\u201c", "daju\u0107i", "joj", "okus", "njegovog", "marksisti\u010dkog", "pogleda", "na", "\u017eivot", "njegova", "pobo\u017ena", "majka", "upla\u0161ila", "se", "ovog", "njegovog", "iskaza", "kada", "je", "\u010dula", "ove", "njegove", "re\u010di", "prekrstila", "se", "i", "stala", "pred", "ikone", "da", "se", "moli", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "temijevog", "pogleda", "na", "religiju", "i", "boga", "u", "ovom", "periodu", "on", "ka\u017ee", "\u201ekao", "svaki", "\u010dovek", "radikalnih", "na\u010dela", "mislio", "sam", "da", "bog", "ne", "postoji", "bio", "sam", "pod", "uticajem", "ni\u010deanske", "\u0161kole", "i", "njenog", "u\u010denja", "da", "je", "\u201ebog", "mrtav\u201c", "ali", "ipak", "nisam", "mogao", "da", "prevazi\u0111em", "jednu", "protivre\u010dnost", "prvo", "sam", "se", "kriti\u010dki", "odnosio", "prema", "racionalizmu", "mislio", "sam", "da", "postoji", "samo", "mit", "o", "racionalizmu", "i", "da", "je", "na", "kraju", "sve", "subjektivno", "a", "sa", "druge", "strane", "kada", "se", "govorilo", "o", "bogu", "razmi\u0161ljao", "sam", "racionalisti\u010dki", "to", "je", "bila", "moja", "filosofska", "protivre\u010dnost", "perspektiva", "koju", "sam", "imao", "tada", "bila", "je", "tradicionalno", "marksisti\u010dki", "stav", "da", "boga", "nema", "i", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "u", "osnovi", "\u201eopijum", "za", "narod\u201c", "sredstvo", "bur\u017eoazije", "da", "mitom", "o", "carstvu", "nebeskom", "ugnjetava", "proleterijat", "bio", "sam", "zaslepljen", "ovim", "duhovnim", "radikalizmom", "\u017eeleo", "sam", "da", "saznam", "\u0161to", "vi\u0161e", "o", "ovoj", "novoj", "granici", "da", "li", "je", "istina", "ono", "\u0161to", "su", "nam", "ni\u010de", "rasel", "i", "drugi", "sli\u010dni", "njima", "govorili", "da", "boga", "nema", "da", "li", "je", "istina", "ono", "\u0161to", "su", "marksisti", "govorili", "da", "je", "jedina", "stvarnost", "koju", "smo", "mogli", "spoznati", "politi\u010dka", "stvarnost", "li\u010dno", "hteo", "sam", "da", "istra\u017eim", "ova", "pitanja", "na", "neki", "na\u010din", "nova", "levica", "imala", "je", "svoje", "istra\u017eiva\u010de", "koji", "su", "istra\u017eivali", "nove", "granice", "realnosti", "i", "postojanja", "a", "zatim", "podnosili", "izve\u0161taj", "\u201ehej", "slu\u0161ate", "ovo", "je", "dobro", "mi", "samo", "treba", "da", "uklju\u010dimo", "duhovnu", "dimenziju", "u", "na\u0161e", "utopijsko", "dru\u0161tvo", "budu\u0107nosti.\u201d", "dakle", "imenovao", "sam", "sebe", "za", "duhovnog", "istra\u017eiva\u010da", "koji", "je", "trebalo", "da", "ode", "i", "sazna", "\u0161ta", "ovo", "sve", "zna\u010di", "o", "\u010demu", "se", "radi", "zapo\u010deo", "sam", "dakle", "da", "eksperimenti\u0161em", "sa", "svojim", "shvatanjem", "realnosti", "ispituju\u0107i", "sve", "i", "tra\u017ee\u0107i", "odgovor", "da", "li", "postoji", "ili", "ne", "postoji", "istina", "u", "budizmu", "hinduizmu", "ili", "hri\u0161\u0107anstvu", "odlazio", "sam", "zato", "u", "hare", "kri\u0161na", "hramove", "i", "hinduisti\u010dka", "svetili\u0161ta", "istra\u017eivao", "sam", "trascendentalnu", "meditaciju", "\u010dak", "sam", "\u010ditao", "i", "sv", "avgustina", "njegov", "\u201egrad", "bogova\u201d", "kao", "i", "bibliju.\u201d", "tada", "je", "temi", "bio", "student", "prve", "godine", "\u0161kole", "za", "biznis", "i", "nauku", "na", "univerzitetu", "u", "melburnu", "ali", "ipak", "nije", "zavr\u0161io", "svoje", "studije", "na", "ovom", "odseku", "u", "to", "vreme", "filosofija", "i", "politi\u010dke", "nauke", "su", "vi\u0161e", "privla\u010dile", "njegova", "interesovanja", "kako", "je", "otkrio", "u", "svom", "razgovoru", "za", "neos", "kosmos", "uporedo", "sa", "svojim", "studijama", "po\u010deo", "je", "da", "izgra\u0111uje", "svoju", "sjajnu", "karijeru", "u", "oblasti", "muzike", "pod", "uticajem", "grupa", "beatles", "i", "rolling", "stones", "formirao", "je", "grupu", "flies", "o", "ovom", "periodu", "svog", "\u017eivota", "rekao", "je", "slede\u0107e", "\u201emislio", "sam", "ako", "beatles", "imaju", "toliko", "uspeha", "za\u0161to", "takav", "uspeh", "ne", "bi", "imali", "i", "flies", "klima", "je", "bila", "pogodna", "i", "mi", "smo", "je", "iskoristili", "imali", "smo", "veliki", "uspeh", "organizovali", "smo", "koncerte", "u", "svim", "ve\u0107im", "australijskim", "gradovima", "u", "uvek", "prepunim", "koncertnim", "dvoranama", "vrhunac", "je", "bio", "kada", "smo", "pozvani", "da", "nastupamo", "sa", "grupom", "rolling", "stones", "na", "njihovoj", "prvoj", "turneji", "po", "australiji", "1965", "godine", "u", "pozori\u0161tu", "palata", "biti", "pokraj", "mika", "d\u017eegera", "to", "je", "bilo", "neverovatno", "ali", "istinito!\u201c", "\u010dlanovi", "grupe", "flies", "bili", "su", "temi", "adams", "kako", "su", "ga", "onda", "znali", "koji", "je", "svirao", "bas", "gitaru", "d\u017eon", "tomas", "prate\u0107i", "vokal", "hank", "valis", "bubnjar", "i", "prvobitno", "roni", "burns", "koji", "je", "bio", "glavni", "vokal", "slede\u0107a", "ocena", "daje", "interesantnu", "sliku", "grupe", "\u201eflies", "su", "bili", "jedna", "od", "prvih", "muzi\u010dkih", "grupa", "u", "melburnu", "koja", "je", "pratila", "novi", "\u017eanr", "i", "koja", "je", "privukla", "pa\u017enju", "svojom", "sli\u010dnosti", "sa", "grupom", "beatles", "\u010dak", "i", "po", "identi\u010dnim", "kostimima", "i", "dugoj", "kosi", "simboli\u010dno", "bu\u010dna", "gomila", "u", "najboljem", "vremenu", "kvartet", "koji", "je", "postigao", "zna\u010dajnu", "popularnost", "na", "melburnskom", "festivalu", "sa", "pesmama", "u", "\u017eanru", "bluza", "vi\u0161e", "nalik", "\u201cpromuklim\u201d", "beatles", "numerama", "kao", "\u0161to", "su", "\u201ckada", "stignem", "ku\u0107i\u201d", "i", "\u201cne", "mo\u017ee\u0161", "to", "da", "uradi\u0161\u201d", "paul", "culnane", "\u201croni", "burns\u201d", "sa", "milesago", "sajta", "otac", "temi", "dalje", "nastavlja", "da", "obja\u0161njava", "\u201ctokom", "ovog", "perioda", "bio", "sam", "pod", "uticajem", "popularne", "muzike", "to", "je", "bilo", "vreme", "eksplozije", "engleskog", "pop", "\u017eanra", "i", "ja", "sam", "oformio", "grupu", "da", "u", "svoje", "slobodno", "vreme", "imitiramo", "beatles", "i", "rolling", "stones", "postali", "smo", "prili\u010dno", "uspe\u0161ni", "ustvari", "na", "neki", "\u010dudesan", "na\u010din", "ponosan", "sam", "\u0161to", "sam", "pripadao", "prvoj", "dugokosoj", "muzi\u010dkoj", "grupi", "u", "australiji", "duga", "kosa", "je", "tada", "bila", "simbol", "nove", "revolucije", "mladih", "snimali", "smo", "plo\u010de", "\u010dak", "smo", "imali", "10", "najboljih", "hitova", "imali", "smo", "klub", "na\u0161ih", "obo\u017eavatelja", "\u2013", "dobijao", "sam", "pisma", "svakoga", "dana", "sa", "porukama", "napisanim", "na", "kovertama", "\u201cpo\u0161tare", "po\u0161tare", "idi", "br\u017ee", "budi", "kao", "temi", "napred", "\u010dove\u010de!\u201d", "ve\u017ebali", "smo", "u", "gara\u017ei", "roni", "burnsove", "mame", "\u010dak", "sam", "sreo", "i", "ian", "molly", "meldrum.\u201d", "naravno", "slava", "koju", "je", "stekao", "nije", "umanjila", "njegovu", "zabrinutost", "za", "socijalna", "pitanja", "vremena", "u\u010destvovao", "je", "u", "mobilizaciji", "mladih", "ljudi", "kako", "bi", "se", "zaustavio", "rat", "u", "vjetnamu", "bavio", "se", "problemom", "ljudskih", "pitanja", "\u0161titio", "je", "one", "u", "opasnosti", "podr\u017eavao", "je", "pokret", "koji", "se", "borio", "za", "prava", "\u017eena", "i", "prou\u010davao", "je", "razli\u010dita", "verska", "ube\u0111enja", "kako", "bi", "prona\u0161ao", "odgovor", "na", "egzistencijalna", "pitanja", "koja", "su", "ga", "uznemiravala", "\u201cotkri\u0107e", "hrista", "do\u0161lo", "je", "tokom", "ovog", "perioda", "eksperimentisanja", "izmene", "svesti", "i", "samoanalize", "na", "kraju", "sam", "do\u017eiveo", "ono", "\u0161to", "bi", "se", "moglo", "nazvati", "hri\u0161\u0107ansko", "misti\u010dno", "iskustvo", "nisam", "bio", "u", "potrazi", "za", "tim", "i", "po", "sklonosti", "vi\u0161e", "mi", "se", "dopadalo", "budisti\u010dko", "obja\u0161njenje", "stvarnosti", "jer", "se", "ono", "mnogo", "bolje", "uklapalo", "u", "kulturu", "i", "trendove", "dana\u0161njice", "ali", "otkrio", "sam", "da", "je", "ovo", "hri\u0161\u0107ansko", "iskustvo", "bilo", "ogromno", "i", "zaista", "nisam", "imao", "izbora", "na", "kraju", "sem", "da", "budem", "iskren", "prema", "sebi", "i", "onome", "\u0161to", "sam", "ose\u0107ao", "\u010dak", "iako", "to", "nije", "bilo", "mnogo", "popularno", "me\u0111u", "mojim", "vr\u0161njacima", "dakle", "kroz", "ovo", "tajanstveno", "iskustvo", "poverovao", "sam", "u", "hri\u0161\u0107anstvo", "kao", "autenti\u010dan", "put", "ka", "bogu", "i", "kona\u010dnu", "istinu", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "moje", "poreklo", "odmah", "sam", "se", "obratio", "svojim", "vr\u0161njacima", "u", "novoj", "levici", "sa", "iskazom", "da", "je", "hristos", "istina", "me\u0111utim", "to", "nije", "bilo", "dobro", "primljeno", "ja", "sam", "na", "to", "gledao", "iz", "perspektive", "genijalnog", "otkri\u0107a", "kao", "\u0161to", "bismo", "recimo", "otkrili", "genijalna", "pisanja", "markuzea", "ili", "ni\u010dea", "ili", "marksa", "u", "to", "vreme", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "bilo", "izjedna\u010deno", "sa", "australijskom", "metodisti\u010dkom", "crkvom", "ili", "anglikanskom", "crkvom", "ili", "sa", "crkvama", "koje", "su", "imale", "ulogu", "tla\u010ditelja", "kroz", "istoriju", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "tako\u0111e", "bilo", "izjedna\u010davano", "sa", "takvim", "stvarima", "kao", "\u0161to", "su", "na", "primer", "sveti", "rat", "i", "krsta\u0161ki", "pohodi", "tako", "da", "sam", "ja", "zaista", "bio", "u", "raskoraku", "ali", "nisam", "popu\u0161tao", "prona\u0161ao", "sam", "stranu", "hri\u0161\u0107anstva", "koja", "je", "izgleda", "bila", "ignorisana", "", "egzistencijalnu", "tajanstvenu", "i", "ne\u017enu", "stranu", "hri\u0161\u0107anstva", "godine", "1972", "sam", "napustio", "sve", "", "akademsku", "karijeru", "titule", "aspiraciju", "snove", "\u2013", "i", "vratio", "sam", "se", "pravoslavlju", "video", "sam", "dela", "majke", "tereze", "pored", "mog", "univerzitetskog", "zvanja", "koje", "mi", "je", "nudilo", "dobru", "platu", "ose\u0107ao", "sam", "se", "siroma\u0161no", "veoma", "siroma\u0161no", "zapo\u010deo", "sam", "tada", "novi", "\u017eivot", "imaju\u0107i", "\u010ditav", "prtljag", "moje", "akademske", "pro\u0161losti", "po\u010deo", "sam", "da", "studiram", "teologiju", "dobio", "sam", "zvanje", "teologa", "na", "katoli\u010dkom", "teolo\u0161kom", "univeritetu", "corpus", "christi", "onda", "pod", "vodstvom", "vladike", "stajlioanosa", "studirao", "sam", "na", "bogosloviji", "\u010dasnog", "krsta", "u", "bostonu", "u", "isto", "vreme", "studirao", "sam", "hebrejski", "i", "starogr\u010dki", "na", "harvardu", "onda", "sam", "dobio", "zvanje", "doktora", "teologije", "na", "prinstonu", "i", "vratio", "sam", "se", "u", "australiju", "gde", "sam", "od", "1988", "do", "1998", "predavao", "teologiju", "na", "koptskom", "jeziku", "stari", "egipatski", "jezik", "u", "bogosloviji", "sv", "andreja", "u", "sidneju", "kao", "akademik", "imao", "sam", "budu\u0107nost", "me\u0111utim", "nisam", "bio", "zadovoljan", "pratio", "sam", "rad", "majke", "tereze", "i", "bio", "sam", "svestan", "ogromne", "praznine", "u", "sebi", "nisam", "bio", "sa", "siroma\u0161nima", "nisam", "\u017eeleo", "da", "patim", "zbog", "sebe", "ali", "vremenom", "unutar", "mene", "je", "uzrastala", "\u010de\u017enja", "da", "budem", "pokraj", "siroma\u0161nih", "i", "da", "u\u010dinim", "sve", "\u0161to", "je", "u", "mojoj", "mo\u0107i", "kako", "bi", "njihov", "\u017eivot", "bio", "\u0161to", "humaniji", "osetio", "sam", "da", "moje", "obrazovanje", "vodi", "ovom", "putu", "to", "je", "su\u0161tina", "onda", "sam", "tra\u017eio", "blagoslov", "od", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "da", "zapo\u010dnem", "misiju", "u", "africi", "godine", "1999", "zapo\u010deo", "sam", "moj", "misionarski", "rad", "u", "keniji", "po", "blagoslovu", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "aleksandrijskog", "i", "cele", "afrike", "g", "petra", "gde", "sam", "rukopolo\u017een", "za", "\u0111akona", "pa", "sve\u0161tenika", "i", "onda", "dobio", "\u010din", "arhimandrita", "tamo", "je", "osnovana", "prva", "pravoslavna", "bogoslovija", "pod", "nazivom", "pravoslavna", "pedago\u0161ka", "bogoslovija", "u", "africi", "verujem", "da", "je", "obrazovanje", "najve\u0107e", "oru\u017eje", "u", "\u017eivotu", "ako", "\u017eelite", "da", "pomognete", "svojim", "bli\u017enjima", "ne", "dajte", "im", "ribu", "ve\u0107", "ih", "nau\u010dite", "da", "pecaju\u2026", "na", "fakultetu", "mi", "pripremamo", "mlade", "ljude", "da", "postanu", "nastavnici", "u", "pred\u0161kolskim", "ustanovama", "i", "osnovnim", "\u0161kolama", "tako\u0111e", "smo", "uveli", "odsek", "sociologije.\u201d", "slede\u0107i", "veliki", "misionarski", "korak", "koji", "je", "pred", "njim", "je", "\u201cda", "izgradi", "vrti\u0107", "i", "osnovnu", "\u0161kolu", "za", "veoma", "siroma\u0161nu", "decu", "koja", "nisu", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "idu", "u", "\u0161kolu", "jer", "su", "im", "noge", "bose", "a", "stoma\u010di\u0107i", "prazni.\u201d", "on", "obezbe\u0111uje", "deci", "koliko", "god", "je", "mogu\u0107e", "stvari", "kao", "\u0161to", "su", "ode\u0107a", "cipele", "i", "hrana", "bez", "odre\u0111enog", "reda", "a", "slede\u0107e", "po", "va\u017enosti", "je", "socijalna", "pomo\u0107", "za", "\u017eene", "otac", "temi", "ka\u017ee", "\u201c\u017eene", "su", "najve\u0107e", "\u017ertve", "u", "africi", "one", "su", "srce", "porodice", "mu\u0161karac", "ako", "je", "u", "mogu\u0107nosti", "ima", "dve", "ili", "tri", "\u017eene", "i", "sa", "svima", "njima", "decu", "\u017eene", "svoje", "telo", "prodaju", "za", "koricu", "hleba", "da", "njihova", "deca", "ne", "bi", "bila", "gladna", "iz", "ovih", "razloga", "sam", "osnovao", "\u0161kolu", "\u0161ivenja", "gde", "\u017eene", "u\u010de", "da", "\u0161iju", "i", "kako", "\u010destito", "da", "zarade", "svoj", "hleb.\u201d", "godine", "2007", "novi", "patrijarh", "teodor", "koji", "je", "budno", "pratio", "misionarski", "i", "humanitarni", "rad", "oca", "temija", "adamopolusa", "dao", "mu", "je", "poslu\u0161anje", "da", "iz", "kenije", "ide", "u", "zapadnu", "afriku", "u", "sijera", "leone", "tamo", "je", "gra\u0111anski", "rat", "besneo", "skoro", "12", "godina", "i", "uni\u0161tio", "sve", "za", "sobom", "je", "ostavio", "naju\u017easnije", "prizore", "unaka\u017eenu", "decu", "lica", "i", "tela", "unaka\u017eena", "ljude", "koji", "\u017eive", "na", "ulicama", "do", "svog", "poslednjeg", "daha", "otac", "temi", "\u201c\u017eivi\u201d", "me\u0111u", "njima", "i", "sa", "njima", "\u201cgradimo", "selo", "za", "100", "ljudi", "sa", "invaliditetom", "koji", "prose", "na", "ulicama", "a", "policija", "ih", "juri", "i", "proganja", "na", "svakom", "koraku", "po\u010deli", "smo", "sa", "izgradnjom", "crkve", "posve\u0107ene", "sv", "mojsiju", "murinu", "u", "regionu", "vaterlo", "osnivamo", "trgova\u010dku", "\u0161kolu", "za", "stolarski", "zanat", "i", "\u0161ivanje", "onda", "ku\u0107e", "kliniku", "i", "\u0161kolu", "u", "fritaunu", "glavnom", "gradu", "sijera", "leonea", "osnovali", "smo", "prvu", "\u0161kolu", "za", "1,200", "u\u010denika", "u", "kojoj", "radi", "60", "nastavnika", "slede\u0107e", "godine", "\u0107emo", "osnovati", "pravoslavni", "koled\u017e", "za", "siroma\u0161ne", "postoje", "deca", "koja", "su", "dobra", "ali", "nemaju", "sredstava", "da", "idu", "u", "osnovnu", "\u0161kolu", "mi", "moramo", "da", "pomognemo.\u201d", "otac", "temi", "kr\u0161tava", "u", "sijera", "leoneu", "\u017eene", "po", "zatvorima", "fritauna", "privla\u010de", "njegovu", "stalnu", "pa\u017enju", "i", "on", "se", "brine", "za", "njihovu", "rehabilitaciju", "nakon", "izlaska", "\u201cako", "ne", "budu", "imale", "po\u0161ten", "posao", "ponovo", "\u0107e", "zavr\u0161iti", "tamo", "moram", "da", "osiguram", "da", "poha\u0111aju", "\u010dasove", "\u0161ivenja", "u", "zatvoru", "i", "nakon", "njihovog", "pu\u0161tanja", "poklanjam", "im", "\u0161iva\u0107u", "ma\u0161inu.\u201d", "njegov", "slede\u0107i", "zadatak", "je", "da", "obezbedi", "proteze", "ve\u0161ta\u010dke", "ruke", "i", "noge", "deci", "kojoj", "su", "ovi", "udovi", "amputirani", "\u201cto", "je", "najstra\u0161niji", "prizor", "najstra\u0161nije", "\u017ertve", "rata", "su", "deca", "do", "slede\u0107e", "godina", "nameravam", "da", "otvorim", "kliniku", "gde", "\u0107e", "ve\u0161ta\u010dke", "ruke", "i", "noge", "biti", "obezbe\u0111ene", "za", "hiljade", "dece", "i", "mladih", "kako", "bi", "im", "se", "obezbedio", "novi", "\u017eivot", "i", "vratilo", "dostojanstvo", "danas", "oni", "prose", "i", "izlo\u017eeni", "su", "maltretiranju", "policije.\u201d", "ovaj", "veliki", "rad", "podr\u017eavaju", "dve", "velike", "humanitarne", "organizacije", "u", "australiji", "\u201craj", "za", "decu", "afrike\u201d", "i", "\u201c", "svetlost", "sveta", "\u2013", "australija.\u201d", "ove", "organizacije", "imaju", "svoje", "komisije", "u", "svim", "gradovima", "australije", "tako\u0111e", "u", "gr\u010dkoj", "posebno", "u", "solunu", "veliku", "podr\u0161ku", "ocu", "temiju", "pru\u017eaju", "hri\u0161\u0107anska", "bratstva", "jedno", "od", "njih", "je", "\u201csveti", "kozma", "besrebrenik.\u201d", "otac", "temi", "vi\u0161e", "nije", "poznat", "kao", "\u0161to", "je", "nekada", "bio", "me\u0111u", "svojom", "publikom", "ali", "rad", "koji", "sada", "obavlja", "je", "daleko", "zna\u010dajniji", "i", "zaslu\u017euje", "mnogo", "vi\u0161e", "pohvala", "i", "podr\u0161ke", "\u201csada", "posle", "ovakvog", "\u017eivotnog", "iskustva", "ovo", "sam", "ja", "", "sluga", "svevi\u0161njeg", "boga", "i", "sluga", "i", "apostol", "siroma\u0161nih", "i", "potla\u010denih\u2026\u201d", "ako", "\u017eelite", "da", "prilo\u017eite", "donaciju", "posetite", "slede\u0107i", "link", "prevod", "s", "engleskog", "bojana", "popovi\u0107", "2", "11", "2011", "izvor"]}