{"naslov": "NI ZVANI\u010cNA RELIGIJA, NI DR\u017dAVNI ATEIZAM", "sadrzaj": ["\u017ean", "bobero", "laicizam", "treba", "da", "omogu\u0107i", "da", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "bude", "veoma", "verni", "musliman", "ili", "ube\u0111eni", "hri\u0161\u0107anin", "ali", "da", "mirno", "\u017eivi", "sa", "svojom", "verom", "laicizam", "mo\u017ee", "da", "se", "defini\u0161e", "kao", "duplo", "odbijanje", "odbijanje", "zvani\u010dne", "religije", "i", "odbijanje", "dr\u017eavnog", "ateizma", "a", "njegov", "krajnji", "cilj", "je", "sloboda", "veroispovesti", "kao", "i", "jednakost", "i", "prava", "gra\u0111ana", "bez", "obzira", "na", "njihovu", "versku", "pripadnost", "da", "bi", "se", "do\u0161lo", "do", "ovih", "ciljeva", "potrebno", "je", "da", "se", "politi\u010dka", "vlast", "odvoji", "od", "verskih", "kao", "i", "da", "dr\u017eava", "bude", "neutralni", "arbitar", "izme\u0111u", "ovih", "razli\u010ditih", "vlasti", "ka\u017ee", "\u017ean", "bobero", "francuski", "istori\u010dar", "i", "sociolog", "specijalista", "za", "sociologiju", "religije", "bobero", "osniva\u010d", "sociologije", "laicizma", "na", "svetovnost", "gleda", "kroz", "istorijsku", "prizmu", "napisao", "je", "vi\u0161e", "knjiga", "i", "bio", "\u010dlan", "mnogih", "komisija", "pri", "francuskim", "ministarstvima", "kulture", "i", "obrazovanja", "u", "francuskoj", "je", "laicizam", "zapisan", "u", "ustavu", "i", "nijedna", "politi\u010dka", "ili", "religiozna", "vlast", "ga", "ne", "dovodi", "u", "pitanje", "iako", "ga", "svi", "ne", "tuma\u010de", "na", "isti", "na\u010din", "\u2013", "po\u0161to", "sam", "mnogo", "manje", "kompetentan", "za", "ovaj", "region", "nego", "za", "francusku", "ra\u010dunam", "na", "svoje", "sagovornice", "i", "sagovornike", "da", "mi", "pomognu", "da", "napravimo", "pore\u0111enja", "sa", "ustavnim", "i", "politi\u010dkim", "modelima", "ovde", "\u2013", "ka\u017ee", "bobero", "\u2013", "mo\u017eda", "jedno", "od", "najdelikatnijih", "pitanja", "jeste", "da", "se", "sloboda", "veroispovesti", "primeni", "ne", "samo", "na", "razli\u010dite", "verske", "zajednice", "ve\u0107", "i", "na", "pojedince", "koji", "imaju", "razli\u010dite", "odnose", "prema", "religiji", "a", "bez", "te", "osnovne", "slobode", "mo\u017ee", "li", "uop\u0161te", "verski", "anga\u017eman", "da", "se", "smatra", "autenti\u010dnim", "prema", "re\u010dima", "\u017eana", "boberoa", "mnoge", "zemlje", "imaju", "elemente", "laicizma", "a", "da", "jo\u0161", "nisu", "prihvatile", "taj", "pojam", "niti", "su", "potpuno", "lai\u010dke", "\u2013", "norve\u0161ka", "na", "primer", "ima", "nacionalnu", "veru", "\u0161to", "zvu\u010di", "suprotno", "laicizmu", "ali", "norve\u0161ki", "vrhovni", "sud", "je", "podvukao", "da", "norve\u0161ko", "zakonodavstvo", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "povinuje", "moralnim", "normama", "zvani\u010dne", "luteranske", "crkve", "i", "ovaj", "\u010din", "je", "nesumnjivi", "element", "laicizma", "\u2013", "ka\u017ee", "on", "\u2013", "apsolutni", "laicizam", "nigde", "ne", "postoji", "ve\u0107", "je", "u", "nekim", "dr\u017eavama", "laicizam", "\u010dvrst", "a", "ujedno", "relativan", "recimo", "odvajanje", "crkava", "od", "dr\u017eave", "je", "na", "snazi", "u", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "\u0161to", "\u010dini", "ovu", "zemlju", "lai\u010dkom", "ali", "je", "laicizam", "ograni\u010den", "jer", "ateizam", "nije", "na", "ceni", "prema", "njegovim", "re\u010dima", "ateista", "mo\u017ee", "mnogo", "lak\u0161e", "da", "vlada", "u", "kanadi", "nego", "u", "sad", "zahvaljuju\u0107i", "kanadskom", "mehanizmu", "\u201erazumnog", "prilago\u0111avanja\u201d", "\u2013", "kanada", "u", "svom", "ustavu", "pominje", "boga", "ali", "bilo", "je", "to", "1982", "godine", "i", "trebalo", "je", "napraviti", "razliku", "u", "odnosu", "na", "\u201eateisti\u010dki", "komunizam\u201d", "\u2013", "obja\u0161njava", "\u017ean", "bobero", "i", "dodaje", "\u2013", "kanadska", "dr\u017eava", "je", "nezavisna", "od", "svih", "religija", "i", "ima", "neutralan", "odnos", "prema", "njima", "ona", "po\u0161tuje", "slobodu", "veroispovesti", "i", "te\u017ei", "da", "razvije", "jednakost", "me\u0111u", "gra\u0111anima", "to", "i", "jeste", "najte\u017ei", "cilj", "koji", "laicizam", "te\u017ei", "da", "ostvari", "a", "kanada", "je", "bli\u017ea", "tom", "cilju", "zahvaljuju\u0107i", "mehanizmu", "\u201erazumnog", "prilago\u0111avanja\u201c", "kojim", "se", "udovoljava", "odre\u0111enim", "manjinskim", "zahtevima", "koji", "nemaju", "te\u0161ke", "posledice", "po", "instituciju", "koja", "se", "prilago\u0111ava", "a", "ne", "ugro\u017eavaju", "ni", "tu\u0111a", "prava", "to", "je", "jedan", "savremen", "na\u010din", "da", "se", "ostvari", "laicizam", "kad", "je", "re\u010d", "o", "laicizmu", "i", "islamu", "temi", "danas", "veoma", "aktuelnoj", "zbog", "sve", "ve\u0107ih", "migracija", "i", "arapske", "revolucije", "2011", "bobero", "smatra", "da", "\u0107e", "verovatno", "biti", "potrebno", "da", "se", "postigne", "kompromis", "izme\u0111u", "umerenog", "islamizma", "i", "laicizma", "\u2013", "na\u017ealost", "mnogi", "u", "arapsko-muslimanskim", "zemljama", "ne", "prave", "razliku", "izme\u0111u", "laicizma", "i", "dr\u017eavnog", "ateizma", "\u2013", "obja\u0161njava", "on", "\u2013", "pojam", "\u201egra\u0111anske", "dr\u017eave\u201c", "predlo\u017een", "od", "strane", "tunisa", "mogao", "bi", "da", "poslu\u017ei", "kao", "osnovica", "za", "ovaj", "kompromis", "koji", "bi", "mogao", "da", "bude", "potrebna", "istorijska", "etapa", "treba", "se", "pozvati", "na", "suru", "iz", "kurana", "koja", "ka\u017ee", "da", "\u201enema", "nametanja", "kada", "je", "re\u010d", "o", "veri\u201c", "u", "zemljama", "u", "kojima", "je", "muslimanska", "zajednica", "u", "ekspanziji", "laicizam", "treba", "da", "bude", "povezan", "sa", "borbom", "protiv", "diskriminacije", "a", "kao", "dobar", "instrument", "da", "bi", "se", "to", "ostvarilo", "mo\u017ee", "da", "poslu\u017ei", "kanadsko", "razumno", "prilago\u0111avanje", "potrebno", "je", "izbe\u0107i", "rigidni", "laicizam", "koji", "ne", "bi", "po\u0161tovao", "specifi\u010dnosti", "islama", "i", "ritam", "integracije", "imigranata", "ali", "bez", "odustajanja", "od", "fundamentalnih", "principa", "laicizma", "bobero", "nagla\u0161ava", "da", "je", "va\u017eno", "razlikovanje", "laicizma", "i", "sekularizacije", "laicizam", "koji", "je", "blizak", "anglosaksonskom", "pojmu", "\u201esecularism\u201d", "s", "tim", "\u0161to", "se", "izdvaja", "iz", "pojma", "\u201esekularizacije", "pre", "svega", "se", "odnosi", "na", "red", "politi\u010dke", "vlasti", "sekularizacija", "je", "izbor", "ali", "nikako", "i", "obaveza", "laicizam", "treba", "da", "omogu\u0107i", "da", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "bude", "veoma", "verni", "musliman", "kao", "\u0161to", "mo\u017ee", "da", "bude", "ube\u0111eni", "hri\u0161\u0107anin", "ali", "da", "mirno", "\u017eivi", "sa", "svojom", "verom", "s", "obzirom", "na", "zna\u010daj", "sada\u0161njih", "mutacija", "nije", "\u010dudno", "da", "ima", "oklevanja", "pa", "\u010dak", "i", "tenzija", "ali", "je", "va\u017eno", "da", "se", "preko", "njih", "do\u0111e", "do", "novih", "na\u010dina", "da", "se", "\u017eivi", "zajedno", "zaklju\u010duje", "\u017ean", "bobero", "gordana", "popovi\u0107", "objavljeno", "01.12.2011"]}