{"naslov": "VERNICI NE VERUJU EU, ALI SU ZA PRIKLJU\u010cENJE", "sadrzaj": ["oko", "65", "odsto", "ispitanih", "ne", "pla\u0161i", "se", "da", "\u0107e", "ulaskom", "u", "evropsku", "uniju", "izgubiti", "verski", "i", "nacionalni", "identitet", "religioznost", "i", "evropske", "integracije", "ne", "isklju\u010duju", "se", "zaklju\u010dak", "je", "istra\u017eivanja", "koje", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "pokazalo", "da", "54", "odsto", "gra\u0111ana", "srbije", "podr\u017eava", "ulazak", "u", "evropsku", "uniju", "od", "\u010dega", "se", "njih", "89", "odsto", "izja\u0161njavaju", "kao", "tradicionalni", "vernici", "poverenje", "u", "evropsku", "uniju", "me\u0111utim", "iskazalo", "je", "tek", "19", "odsto", "ispitanih", "ali", "je", "jo\u0161", "manji", "procenat", "onih", "koji", "veruju", "nato-u", "medijima", "ili", "politi\u010dkim", "strankama", "rezultati", "istra\u017eivanja", "\u201ereligioznost", "u", "srbiji", "i", "proces", "evropskih", "integracija\u201d", "koje", "je", "uradio", "hri\u0161\u0107anski", "kulturni", "centar", "uz", "podr\u0161ku", "fondacije", "konrad", "adenauer", "i", "centra", "za", "evropske", "studije", "a", "u", "kojem", "je", "u\u010destvovalo", "1.219", "anketiranih", "pokazali", "su", "tako\u0111e", "da", "se", "65", "odsto", "ispitanih", "ne", "pla\u0161i", "da", "\u0107e", "ulaskom", "u", "evropsku", "uniju", "izgubiti", "verski", "i", "nacionalni", "identitet", "srbiji", "je", "u", "briselu", "priznat", "napredak", "u", "evrointegracijama", "rekao", "je", "vensan", "de\u017eer", "\u0161ef", "delegacije", "evropske", "unije", "u", "srbiji", "na", "ju\u010dera\u0161njem", "predstavljanju", "rezultata", "istra\u017eivanja", "\u2013", "eu", "je", "politi\u010dka", "i", "ekonomska", "zajednica", "ali", "i", "zajednica", "koja", "neguje", "vrednosti", "tolerancije", "i", "mira", "koje", "neguje", "i", "crkva", "pa", "zato", "postoji", "saglasnost", "izme\u0111u", "evropskih", "integracija", "i", "vere", "\u2013", "rekao", "je", "de\u017eer", "rezultate", "istra\u017eivanja", "komentarisali", "su", "i", "predstavnici", "tradicionalnih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "\u010diji", "su", "vernici", "u\u010destvovali", "u", "njemu", "evropske", "integracije", "nisu", "strane", "crkvi", "jer", "sva", "dela", "bo\u017eja", "imaju", "univerzalno", "i", "globalno", "zna\u010denje", "rekao", "je", "protojerej-stavrofor", "radovan", "bigovi\u0107", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "\u2013", "pod", "krov", "crkve", "mogu", "da", "stanu", "svi", "narodi", "sva", "plemena", "sveta", "a", "jo\u0161", "1992", "godine", "poglavari", "pravoslavnih", "pomesnih", "crkava", "poru\u010dili", "su", "da", "pozdravljaju", "hod", "evrope", "ka", "njenom", "jedinstvu", "ali", "i", "podsetili", "da", "je", "i", "hri\u0161\u0107anstvo", "u\u010destvovalo", "u", "formiranju", "tog", "jedinstva", "crkva", "je", "me\u0111utim", "protiv", "integracija", "koje", "zna\u010de", "asimilaciju", "monopolizam", "\u2013", "istakao", "je", "otac", "radovan", "bigovi\u0107", "ve\u0107a", "jednakost", "me\u0111u", "ljudima", "i", "njihova", "svest", "o", "potrebi", "da", "na", "taj", "na\u010din", "gledaju", "one", "koji", "\u017eive", "oko", "njih", "mo\u017ee", "se", "posti\u0107i", "ako", "se", "oja\u010da", "i", "dobro", "razradi", "socijalno", "u\u010denje", "crkve", "smatra", "beogradski", "nadbiskup", "stanislav", "ho\u010devar", "\u2013", "treba", "zajedno", "da", "razgovaramo", "kako", "\u0107emo", "razviti", "socijalno", "u\u010denje", "crkve", "koliko", "mo\u017eemo", "da", "uti\u010demo", "na", "socijalnu", "pravdu", "i", "ve\u0107i", "anga\u017eman", "na\u0161ih", "vernika", "u", "dru\u0161tvu", "kriti\u010dni", "trenutak", "u", "kojem", "se", "srbija", "nalazi", "posle", "odlaganja", "odluke", "o", "kandidaturi", "mo\u017ee", "biti", "poziv", "za", "sve", "nas", "da", "intenziviramo", "razgovor", "i", "da", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "poku\u0161aju", "da", "rade", "na", "objedinjavanju", "\u2013", "istakao", "je", "nadbiskup", "ho\u010devar", "\u2013", "na", "evropskom", "kontinentu", "sa", "hri\u0161\u0107anima", "ve\u0107", "vekovima", "\u017eive", "muslimani", "pa", "je", "vreme", "da", "islam", "prestane", "da", "bude", "strana", "isto\u010dnja\u010dka", "religija", "\u2013", "rekao", "je", "glavni", "imam", "beogradski", "mustafa", "jusufspahi\u0107", "dodaju\u0107i", "da", "islamska", "zajednica", "srbije", "ose\u0107a", "srbiju", "kao", "svoju", "zemlju", "i", "da", "bi", "zajedno", "sa", "svojim", "kom\u0161ijama", "trebalo", "da", "u\u010destvuje", "u", "evrointegracijama", "\u2013", "imamo", "veliki", "potencijal", "jer", "ovde", "postoji", "otvorenost", "za", "dijalog", "koja", "nije", "stvar", "politi\u010dke", "kalkulacije", "ve\u0107", "tradicije", "pa", "imamo", "plodno", "tle", "da", "to", "produbimo", "ali", "prvo", "treba", "dobro", "da", "upoznamo", "sopstvenu", "religiju", "i", "tradiciju", "zatim", "veru", "onog", "drugog", "pa", "da", "pristupimo", "procesu", "evropskih", "integracija", "\u2013", "smatra", "glavni", "rabin", "jevrejske", "zajednice", "u", "srbiji", "isak", "asiel", "j", "\u010dalija", "objavljeno", "14.12.2011", "izvor"]}