{"naslov": "SVE TRI NAJVE\u0106E RELIGIJE DAJU OPCIJU MOLITVE PUTEM NETA", "sadrzaj": ["otac", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "iguman", "manastira", "lepavina", "u", "hrvatskoj", "poznat", "je", "po", "tome", "da", "koristi", "savremene", "tehnologije", "molitve", "na", "mobilnim", "telefonima", "su", "dobar", "potez", "srpske", "pravoslavne", "cvrkve", "ali", "samo", "ako", "vernicima", "ne", "zamene", "odlazak", "u", "crkve", "i", "d\u017eamije", "i", "kontakt", "sa", "drugim", "vernicima", "i", "predstavnicima", "verskih", "zajednica", "islamska", "zajednica", "i", "beogradska", "nadbiskupija", "smatraju", "da", "je", "neminovno", "okretanje", "savremenim", "tehnologijama", "modernizacija", "", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "pre", "nekoliko", "dana", "napravila", "je", "iskorak", "u", "komunikaciji", "sa", "gra\u0111anima", "besplatnim", "aplikacijama", "koje", "omogu\u0107avaju", "pristup", "knjigama", "sa", "molitvama", "prezviter", "aleksandar", "\u0111akovac", "ka\u017ee", "za", "\u201e24", "sata\u201d", "da", "je", "potez", "spc", "primer", "dobre", "upotrebe", "novih", "tehnologija", "koje", "od", "davnina", "mogu", "da", "budu", "kori\u0161\u0107ene", "na", "dobrobiti", "ili", "na", "\u0161tetu", "\u010doveka", "on", "isti\u010de", "da", "nove", "tehnologije", "olak\u0161avaju", "komunikaciju", "a", "spc", "treba", "da", "sebe", "u\u010dini", "dostupnom", "da", "se", "prilago\u0111ava", "jezicima", "koji", "se", "koriste", "danas", "", "mladima", "je", "bitan", "na\u010din", "komunikacije", "i", "crkva", "je", "re\u0161ila", "da", "to", "iskoristi", "bilo", "bi", "lo\u0161e", "da", "to", "zameni", "li\u010dni", "odnos", "ali", "mo\u017ee", "da", "bude", "pomo\u0107", "vernicima", "ili", "onima", "koji", "\u017eele", "to", "da", "postanu", "", "navodi", "\u0111akovac", "on", "smatra", "da", "crkva", "ne", "sme", "da", "podlegne", "potro\u0161a\u010dkom", "dru\u0161tvu", "gde", "je", "sve", "instant", "a", "ne", "treba", "da", "govori", "ni", "arhai\u010dnim", "jezikom", "", "sve", "na", "kraju", "treba", "da", "bude", "u", "svrhu", "propovedanja", "jevan\u0111elja", "", "zaklju\u010duje", "glavni", "i", "odgovorni", "urednik", "\u201epravoslavlja\u201d", "novina", "srpske", "patrijar\u0161ije", "vele\u010dasni", "milutin", "novakovi\u0107", "sekretar", "beogradskog", "nadbiskupa", "i", "kancelar", "beogradske", "nadbiskupije", "navodi", "da", "je", "papa", "benedikt", "xvi", "podr\u017eao", "savremena", "sredstva", "komunikacije", "", "fejsbuk", "tviter", "jutjub", "", "crkva", "mora", "da", "ide", "u", "korak", "sa", "svetom", "ali", "sve", "u", "meri", "dok", "se", "ne", "ugro\u017eava", "dijalog", "izme\u0111u", "dve", "osobe", "da", "se", "ne", "do\u0111e", "do", "toga", "da", "\u010dovek", "komunicira", "sa", "ure\u0111ajem", "su\u0161tina", "je", "pomo\u0107", "komunikaciji", "izme\u0111u", "ljudi", "a", "ne", "njena", "zamena", "", "isti\u010de", "novakovi\u0107", "beogradska", "nadbiskupija", "se", "obra\u0107a", "mladima", "preko", "porodice", "to", "je", "prvi", "izvor", "informacija", "zatim", "i", "veronaukom", "a", "i", "preko", "interneta", "se", "mogu", "u", "svakom", "trenutku", "saznati", "sve", "potrebne", "informacije", "u", "islamskoj", "zajednici", "ne", "sumnjaju", "da", "je", "spc", "na\u0161la", "pravu", "meru", "u", "pravljenju", "aplikacija", "za", "\u010ditanje", "molitvi", "reis-ul-ulema", "islamske", "zajednice", "adem", "zilki\u0107", "smatra", "da", "bi", "islamske", "molitve", "mogle", "da", "budu", "edukativne", "preko", "mobilnih", "telefona", "ali", "ne", "mogu", "da", "zamene", "\u010doveka", "to", "je", "dobro", "u", "obrazovne", "svrhe", "da", "se", "pru\u017ei", "informacija", "", "u", "islamu", "je", "to", "druga\u010dije", "molitve", "su", "svakodnevne", "pojedina\u010dne", "ili", "grupne", "\u010ditanje", "molitve", "sa", "mobilnog", "telefona", "bi", "moglo", "da", "samo", "ispo\u0161tuje", "formu", "ali", "ne", "i", "su\u0161tinu", "", "navodi", "zilki\u0107", "za", "\u201e24", "sata\u201d", "veroispovesti", "u", "srbiji", "pravoslavci", "84", "odsto", "rimokatolici", "5,48", "odsto", "muslimani", "3,2", "odsto", "protestanti", "1", "odsto", "popis", "2002", "autor", "v", "spasi\u0107", "29.12.2011", "izvor"]}