{"naslov": "DUH AMERI\u010cKOG DRU\u0160TVA", "sadrzaj": ["kada", "je", "amerika", "napala", "irak", "2003", "godine", "ova", "beseda", "bila", "je", "upu\u0107ena", "onima", "koji", "su", "bili", "protiv", "tog", "rata", "ovih", "dana", "sa", "velikom", "tugom", "i", "bolom", "gledamo", "na", "to", "\u0161to", "se", "de\u0161ava", "u", "iraku", "svako", "pati", "svako", "na", "svoj", "na\u010din", "\u017eeli", "da", "spre\u010di", "ono", "\u0161to", "se", "snishodljivo", "naziva", "rat", "a", "ustvari", "je", "nezakonita", "invazija", "u\u010destvovao", "sam", "u", "anti-ratnim", "doga\u0111anjima", "u", "mojoj", "mitropoliji", "na", "\u017ealost", "rat", "se", "dogodio", "uprkos", "me\u0111unarodnim", "reagovanjima", "sada", "se", "nadamo", "i", "molimo", "da", "posledice", "budu", "\u0161to", "manje", "tokom", "antiratnih", "doga\u0111anja", "\u010dule", "su", "se", "razne", "parole", "jedna", "od", "njih", "bila", "je", "\u201damerikanci", "", "ubice", "naroda.\u201d", "\u017eeleo", "bih", "da", "izrazim", "neke", "svoje", "misli", "u", "vezi", "ovog", "slogana", "jer", "kao", "\u0161to", "\u0107ete", "videti", "kasnije", "ovaj", "slogan", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "odnosi", "na", "ameri\u010dki", "narod", "ve\u0107", "na", "njegove", "vo\u0111e", "duh", "amerike", "prvo", "treba", "napomenuti", "da", "je", "ameri\u010dko", "dru\u0161tvo", "jedno", "kontradiktorno", "dru\u0161tvo", "u", "sebi", "sadr\u017ei", "kontradiktorne", "elemente", "postoje", "ljudi", "koji", "su", "inspirisani", "arogancijom", "mo\u0107i", "i", "svetskom", "dominacijom", "i", "postoje", "ljudi", "koji", "su", "opsednuti", "psiholo\u0161kom", "i", "egzistencijalnom", "nesigurno\u0161\u0107u", "koji", "tra\u017ee", "psiholo\u0161ku", "i", "ontolo\u0161ku", "podr\u0161ku", "ameri\u010dki", "pisac", "i", "reditelj", "frank", "\u0161efer", "u", "svojoj", "neverovatnoj", "knjizi", "\u201cusamljen", "igra\u010d", "potraga", "za", "pravoslavnom", "verom", "u", "vremenu", "la\u017enih", "religija,\u201d", "koju", "je", "preveo", "arhimandrit", "avgustin", "miro", "analizira", "jasno", "i", "precizno", "duh", "koji", "je", "u", "osnovi", "ameri\u010dkog", "dru\u0161tva", "na", "po\u010detku", "knjige", "on", "pi\u0161e", "\u201damerika", "je", "zemlja", "\u010diji", "gra\u0111ani", "ka\u017eu", "da", "veruju", "u", "boga", "dok", "u", "isto", "vreme", "\u017eive", "i", "pona\u0161aju", "se", "kao", "ateisti", "sude\u0107u", "\u010dak", "minimalnim", "kriterijumom", "tradicionalnog", "hri\u0161\u0107anskog", "pona\u0161anja", "amerikanci", "se", "te\u0161ko", "mogu", "opisati", "kao", "hri\u0161\u0107anski", "narod", "u", "pore\u0111enju", "sa", "drugim", "kulturama", "amerikanci", "su", "mo\u017eda", "materijalisti\u010dki", "najusmereniji", "i", "najkorumpiraniji", "narod", "na", "svetu", "ali", "po", "onome", "\u0161to", "govore", "o", "sebi", "oni", "su", "\u201dreligiozni,\u201d", "pa", "\u010dak", "i", "\u201ddobri\u201d", "ljudi", "u", "ovoj", "knjizi", "on", "izra\u017eava", "istinu", "o", "dva", "globalna", "kretanja", "u", "americi", "u", "prvo", "uklju\u010duje", "veliku", "ve\u0107inu", "ljudi", "koji", "za", "sebe", "misle", "da", "su", "religiozni", "iako", "se", "njihova", "religioznost", "odnosi", "na", "\u201dveliku", "veru", "u", "la\u017ene", "religije.\u201d", "drugo", "kretanje", "je", "tzv", "\u201du\u010dena", "klasa\u201d", "u", "koju", "se", "ubrajaju", "\u201dintelektualci", "politi\u010dki", "i", "dru\u0161tveni", "stale\u017e.\u201d", "i", "naravno", "ova", "\u201dklasa", "stru\u010dnjaka\u201d", "precizno", "odre\u0111uje", "duh", "koji", "preovladava", "amerikom", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "generalno", "struje", "koje", "dominiraju", "ameri\u010dkim", "dru\u0161tvom", "pro\u017eete", "su", "kalvinisti\u010dkim", "puritanizmom", "evropskim", "prosvetiteljstvom", "i", "romanti\u010darskim", "idealima", "eudaimonizam", "je", "povezan", "sa", "\u201dhri\u0161\u0107anskim", "u\u010denjem\u201d", "koje", "su", "doneli", "emigranti", "\u2013", "kalvinsti", "i", "ovaj", "\u201dhri\u0161\u0107anski\u201d", "duh", "dovodi", "su", "u", "vezu", "sa", "prosvetiteljskim", "principima", "slobode", "demokratije", "i", "humanizma", "\u0161ta", "amerikanci", "tra\u017ee", "dok", "je", "ovo", "op\u0161ti", "duh", "amerike", "i", "dok", "su", "njeni", "lideri", "inspirisani", "onim", "o", "\u010demu", "sam", "upravo", "govorio", "ameri\u010dkim", "dru\u0161tvom", "dominira", "nesigurnost", "i", "potraga", "za", "autenti\u010dnim", "\u017eivotom", "postoje", "mnogi", "koji", "reguju", "protiv", "\u201dklase", "u\u010denih\u201d", "tu", "je", "i", "veliki", "broj", "ljudi", "koji", "tra\u017ee", "autenti\u010dniji", "\u017eivot", "kojim", "bi", "zadovoljili", "svoju", "unutra\u0161nju", "i", "egzistencionalnu", "glad", "zbog", "\u010dega", "je", "egzistencijalizam", "bio", "prethodno", "prihva\u0107en", "kada", "govorimo", "o", "amerikancima", "moramo", "imati", "na", "umu", "da", "su", "mnogi", "od", "njih", "emigranti", "iz", "svih", "naroda", "sveta", "i", "ne", "sla\u017eu", "se", "potpuno", "sa", "te\u017enjama", "njihovog", "rukovodstva", "osim", "toga", "ovih", "dana", "u", "javnim", "medijima", "videli", "smo", "da", "su", "mnogi", "amerikanci", "javno", "reagovali", "protiv", "rata", "u", "iraku", "na", "primer", "to", "su", "grci", "balkanci", "turci", "rusi", "afrikanci", "azijati", "arapi", "sirijci", "libanci", "itd", "iako", "mislite", "da", "su", "svi", "oni", "deo", "\u201dnacionalne", "religije\u201d", "i", "\u201dnacionalne", "crkve\u201d", "mogu\u0107e", "je", "zaklju\u010diti", "da", "stvari", "nisu", "tako", "jednostavne", "i", "da", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "da", "osudimo", "sve", "amerikance", "zato", "\u0161to", "su", "amerikanci", "postoje", "ljudi", "koji", "su", "razo\u010darani", "kalvinisti\u010dkim", "puritanizmom", "koji", "ograni\u010dava", "\u010doveka", "spoljnom", "etikom.oni", "su", "tako\u0111e", "razo\u010darani", "racionalizmom", "i", "duhom", "procvata", "jer", "ne", "zadovoljavaju", "njihovu", "egzistencionalnu", "glad", "dakle", "postoje", "mnogi", "koji", "tra\u017ee", "drugu", "religijsku", "osnovu", "ne", "iznena\u0111uje", "s", "ove", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "\u0161to", "su", "mnogi", "amerikanci", "prihvatili", "budizam", "jer", "u", "njemu", "ose\u0107aju", "da", "nalaze", "odgovore", "na", "patnje", "\u017eivota", "kao", "i", "islam", "jer", "sadr\u017ei", "mnoge", "elemente", "zapadnog", "hri\u0161\u0107anstva", "zaista", "eudamonsiti\u010dki", "duh", "dominacija", "u", "svetu", "sveti", "rat", "i", "individualizam", "su", "zajedni\u010dke", "karakteristike", "zapadnog", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "islama", "iz", "mojih", "li\u010dnih", "saznanja", "\u017eeleo", "bih", "da", "naglasim", "da", "je", "veliki", "broj", "amerikanaca", "razo\u010daran", "ideolo\u0161ko-verskim", "strujama", "koje", "preovladvaju", "u", "njihovoj", "zemlji", "i", "oni", "tra\u017ee", "i", "pronalaze", "pravoslavnu", "istinu", "sa", "njenom", "tradicijom", "bio", "sam", "pozvan", "da", "u\u010destvujem", "na", "vi\u0161e", "konferencija", "i", "seminara", "u", "sijetlu", "atlanti", "\u010dikagu", "itd", "i", "video", "sam", "\u017ee\u0111", "amerikanaca", "za", "isihasti\u010dkom", "tradicijom", "o", "kojoj", "su", "govorili", "sv", "simeon", "novi", "bogoslov", "sv", "grigorije", "palama", "i", "mnogi", "drugi", "sveti", "oci", "oni", "su", "veoma", "zainteresovani", "za", "isceliteljni", "duh", "pravoslavne", "crkve", "oko", "deset", "mojih", "knjiga", "prevedeno", "je", "na", "engleski", "jezik", "i", "distribuiarno", "u", "americi", "", "a", "uzrok", "su", "\u0161irokih", "raspava", "\u0161to", "mogu", "zakljuiti", "po", "pismima", "koje", "dobijam", "dakle", "kada", "osu\u0111ujemo", "akcije", "ameri\u010dkih", "lidera", "moramo", "biti", "oprezni", "da", "ne", "osu\u0111ujemo", "sve", "amerikance", "jer", "postoje", "istaknuti", "politi\u010dari", "intelekutalci", "i", "mnogi", "drugi", "ljudi", "koji", "druga\u010dije", "gledaju", "na", "ovaj", "problem", "na\u017ealost", "\u201du\u010dena", "klasa\u201d", "sa", "svojim", "razmi\u0161ljanjima", "ima", "sposobnost", "da", "stvori", "pravu", "atmosferu", "i", "zbuni", "\u010dak", "veliki", "deo", "ameri\u010dkog", "naroda", "na", "posletku", "ja", "se", "nadam", "da", "\u0107e", "ameri\u010dki", "narod", "sa", "nesigurno\u0161\u0107u", "koju", "ima", "sa", "nedosledno\u0161\u0107u", "koja", "ga", "odlikuje", "sa", "egzistencijalnim", "nezadovoljstvom", "koje", "ga", "pro\u017eima", "potragom", "za", "istorijskom", "crkvom", "i", "naporima", "da", "prona\u0111e", "egzistencialne", "odgovore", "biti", "sasvim", "otvoren", "za", "autenti\u010dno", "pravoslavno", "bogoslovlje", "sa", "isihasti\u010dkim", "duhom", "i", "na", "ljubav", "prema", "ljudima", "i", "dru\u0161tvu", "upravo", "iz", "tih", "razloga", "to", "nije", "odgovornost", "samo", "ameri\u010dkog", "naroda", "ve\u0107", "i", "nas", "pravoslavnih", "u", "svetu", "u", "kojoj", "meri", "\u0107emo", "biti", "u", "stanju", "da", "zadovoljimo", "tu", "egzistencionalnu", "prazninu", "mitropolit", "nafpaktoski", "jerotej", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "12", "septembar", "2013", "god", "izvor"]}