{"naslov": "VEKOVI ANTIOHIJE", "sadrzaj": ["ponekad", "se", "ne", "mogu", "pomiriti", "sa", "okolnostima", "u", "kojima", "se", "nalazim", "mo\u017eda", "to", "shvatim", "u", "poslednjoj", "minuti", "ali", "sva", "sre\u0107a", "postoje", "taksisti", "koji", "br\u017ee", "voze", "i", "nedopuste", "ka\u0161njenje", "taksijem", "sam", "oti\u0161ao", "do", "teolo\u0161kog", "fakulteta", "na", "posebno", "zanimnjivo", "predavanje", "pod", "nazivom", "liturgika", "nisam", "student", "teologije", "ali", "zamolio", "sam", "profesora", "da", "odslu\u0161am", "njegovo", "predavanje", "eto", "tako", "jedan", "dan", "mogu", "oti\u0107i", "i", "na", "likovnu", "akademiju", "mo\u017eda", "da", "probam", "ne\u0161to", "nacrtati", "kada", "sam", "stigao", "na", "bogoslovski", "fakultet", "u", "kapelici", "koja", "se", "nalazi", "u", "sklopu", "fakulteta", "se", "slu\u017eila", "sveta", "liturgija", "bila", "je", "to", "sveta", "liturgija", "kakvu", "su", "slu\u017eili", "u", "4", "veku", "u", "antijohijskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "na", "moje", "veliko", "iznena\u0111enje", "na", "sredi\u0161njem", "delu", "kapelice", "postavili", "su", "1,5", "metar", "visoki", "amvon", "na", "koji", "su", "se", "popeli", "pojci", "posebno", "iznena\u0111enje", "bilo", "je", "kada", "su", "u", "delu", "liturgije", "u", "kojem", "se", "prinosi", "telo", "bo\u017eije", "evharistiji", "odneli", "sto", "sa", "prosforom", "i", "agnecom", "iz", "oltara", "skroz", "do", "izlaznih", "vrata", "iz", "kapelice", "kao", "\u0161to", "fotografija", "prikazuje", "u", "tom", "trenutku", "su", "se", "svi", "studenti", "okupili", "oko", "sve\u0161tenika", "pa\u017eljivo", "sam", "promatrao", "kako", "sve\u0161tenik", "\u201ekopljem\u201c", "iseca", "agnec", "iz", "prosfore", "i", "prinosi", "je", "evharistiji", "doista", "zadivljuju\u0107i", "\u010din", "koji", "je", "uvek", "skriven", "u", "oltaru", "i", "kojeg", "narod", "ne", "mo\u017ee", "da", "vidi", "iz", "ove", "blizine", "zanimalo", "me", "poreklo", "ovog", "\u010dina", "pa", "sam", "prisustvovao", "i", "kasnijim", "predavanjima", "na", "kojima", "je", "profesor", "milo\u0161evi\u0107", "vrlo", "detaljno", "obrazlo\u017eio", "zna\u010denje", "svakog", "pojedinog", "\u010dina", "sa", "prethodne", "svete", "liturgije", "kojoj", "sam", "malopre", "prisustvovao", "u", "tim", "prvim", "vekovima", "hri\u0161\u0107anstva", "slu\u017eile", "su", "se", "izvorne", "svete", "liturgije", "bilo", "mi", "je", "posebno", "drago", "\u0161to", "sam", "se", "u", "zadnji", "minut", "setio", "da", "uzmem", "taksi", "i", "nekim", "neuobi\u010dajeniim", "povodom", "do\u0161ao", "do", "ovako", "zna\u010dajnog", "predavanja", "tada", "sam", "doslovno", "mnogo", "neznanja", "u", "sebi", "uni\u0161tio", "ipak", "sumnjam", "da", "\u0107u", "slede\u0107i", "put", "i\u0107i", "na", "neko", "predavanje", "na", "likovnoj", "akademiji", "jer", "vi\u0161e", "volim", "da", "gledam", "kako", "je", "ne\u0161to", "lepo", "nacrtano", "nego", "da", "ja", "crtam", "nenad", "badovinac", "novembar", "2013"]}