{"naslov": "BEOGRADSKI MADRIGALISTI", "sadrzaj": ["putovanje", "iz", "beograda", "za", "\u010da\u010dak", "se", "nikako", "ne", "predla\u017ee", "ibarskom", "magistralom", "\u010dak", "i", "oni", "koji", "vole", "putovati", "ne", "putuju", "tom", "rutom", "u", "razloge", "se", "uvek", "iznova", "uverim", "tog", "hladnog", "jutra", "putevi", "su", "bili", "preplavljeni", "mnogobrojnim", "kamionima", "i", "autobusima", "iz", "gu\u017eve", "smo", "se", "isklju\u010dili", "na", "uzvisini", "tek", "u", "blizini", "\u010da\u010dka", "na", "prevoju", "kod", "skretanja", "za", "planinu", "rudnik", "pristali", "smo", "u", "jedan", "restoran", "koji", "me", "je", "odu\u0161evio", "ugodnim", "ambijentom", "vrlo", "korisnim", "za", "ovo", "zimsko", "doba", "godine", "iz", "razloga", "\u0161to", "ima", "otvoreni", "kamin", "sa", "jakom", "vatrom", "koja", "je", "uspela", "da", "nas", "ogreje", "lagano", "ispijanje", "prve", "jutarnje", "kafe", "ne", "naslu\u010duje", "ni\u0161ta", "neuobi\u010dajeno", "me\u0111utim", "ve\u0107", "slede\u0107eg", "trenutka", "telefonski", "poziv", "oca", "lazara", "postaje", "potpuna", "nesvakodnevnica", "oca", "lazara", "sam", "zadnji", "put", "\u010duo", "pre", "mesec", "dana", "kada", "sam", "gostovao", "kod", "njega", "promovi\u0161u\u0107i", "njegovim", "parohijanima", "svoju", "knjigu", "susreti", "sa", "svetim", "mestima", "od", "tada", "pa", "do", "danas", "ga", "nisam", "\u010duo", "", "otac", "lazar", "\u201epoma\u017ee", "bog", "nenade", "lazar", "ovde", "kako", "si", "i", "gde", "si?\u201c", "", "odkud", "ti", "dragi", "o\u010de", "ovako", "rano", "drago", "mi", "je", "da", "te", "\u010dujem", "", "otac", "lazar", "\u201esve", "knjige", "sam", "ti", "prodao", "kada", "mo\u017eemo", "da", "se", "vidimo?\u201c", "", "o\u010de", "lazare", "tvoj", "poziv", "je", "sam", "po", "sebi", "ugodno", "iznena\u0111enje", "ali", "ova", "vest", "me", "jo\u0161", "vi\u0161e", "oraspolo\u017eila", "bi\u0107u", "slobodan", "i", "do\u0107i", "\u0107u", "u", "nedelju", "vidimo", "se", "kod", "tebe", "u", "tvojoj", "maloj", "kapelici", "na", "be\u017eanijskoj", "kosi", "", "otac", "lazar", "\u201euredu", "nego", "reci", "mi", "nenade", "gde", "si?\u201c", "", "putujemo", "za", "\u010da\u010dak", "stali", "smo", "u", "jednom", "restoranu", "da", "popijemo", "kafu", "sa", "druge", "strane", "stola", "gori", "vatra", "iz", "otvorenog", "kamina", "mo\u017eda", "i", "oseti\u0161", "njenu", "toplinu", "ovako", "preko", "mobilnog", "ne", "bih", "se", "\u010dudio", "ipak", "je", "ovo", "mesto", "posebno", "a", "na", "ponekim", "posebnim", "mestima", "prostorno", "ograni\u010denje", "ne", "postoji", "lazare", "krenuo", "sam", "u", "\u010da\u010dak", "idem", "da", "posetim", "svoje", "poslovne", "partnere", "", "otac", "lazar", "\u201e\u010da\u010dak", "je", "moj", "rodni", "kraj", "i", "ti", "ba\u0161", "zna\u0161", "da", "iznenadi\u0161", "jer", "eto", "\u010dujemo", "se", "ba\u0161", "kada", "pose\u0107uje\u0161", "moj", "rodni", "kraj", "pozivam", "te", "da", "jednom", "zajedno", "posetimo", "manastire", "ov\u010darsko", "kablarske", "klisure", "kako", "bih", "te", "upoznao", "sa", "tim", "svetim", "mestima", "moga", "rodnog", "kraja\u201c", "", "hvala", "ti", "na", "pozivu", "bilo", "bi", "lepo", "ponovo", "ih", "posetiti", "pogotovo", "manastir", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "koji", "se", "nalazi", "na", "samom", "ulazu", "u", "klisuru", "me\u0111utim", "da", "te", "pitam", "za", "jedno", "drugo", "vrlo", "zanimljivo", "podru\u010dje", "kada", "sam", "parkirao", "ispred", "restorana", "sa", "moje", "leve", "strane", "sam", "video", "ogromnu", "planinu", "pogled", "mi", "jedva", "se\u017ee", "do", "vrha", "radi", "se", "o", "panini", "rudnik", "\u010duo", "sam", "da", "je", "to", "posebno", "i", "jo\u0161", "uvek", "neotkriveno", "podru\u010dje", "zna\u0161", "li", "\u0161ta", "o", "svetinjama", "ovoga", "kraja", "", "otac", "lazar", "\u201erudnik", "je", "neistra\u017eeno", "podru\u010dje", "mo\u017eemo", "i", "taj", "kraj", "da", "obi\u0111emo", "svakako", "do\u0111i", "da", "se", "vidimo", "pa", "da", "se", "dogovorimo.\u201c", "", "hvala", "o\u010de", "vidimo", "se", "u", "nedelju", "posle", "zanimljivog", "iznenadnog", "telefonskog", "poziva", "pauza", "je", "zavr\u0161ila", "pa", "smo", "krenuli", "dalje", "na", "put", "prema", "\u010da\u010dku", "na\u0161i", "poslovni", "partneri", "su", "nas", "po\u010dastili", "i", "drugom", "jutarnjom", "kafom", "a", "na", "sastanku", "sam", "od", "direktora", "finansija", "i", "direktora", "postprodaje", "dobio", "zanimljiv", "signal", "a", "to", "je", "da", "postoji", "\u0161ansa", "za", "napredovanje", "prema", "novim", "poslovnim", "pothvatima", "\u0161to", "\u0107e", "sigurno", "zahtevati", "ponovne", "i", "\u010de\u0161\u0107e", "posete", "njihove", "\u010da\u010danske", "regije", "ovo", "ne\u0107e", "biti", "nikakav", "problem", "jer", "ve\u0107", "vidim", "svoje", "nove", "rute", "iz", "beograda", "za", "\u010da\u010dak", "preko", "planine", "rudnik", "\u010dija", "sveta", "mesta", "\u017eelim", "istra\u017eiti", "preko", "planine", "rudnik", "smo", "krenuli", "nazad", "prema", "beogradu", "ali", "putevi", "prema", "vrhu", "i", "prema", "svetim", "mestima", "su", "bili", "zatvoreni", "snegom", "prilikom", "povratka", "pristali", "smo", "u", "restoran", "na", "\u010daj", "sneg", "je", "spre\u010dio", "skretanje", "prema", "svetim", "mestima", "ovog", "kraja", "zovem", "andrijanu", "i", "sa\u0161u", "mladi", "bra\u010dni", "par", "i", "vrlo", "dobre", "prijetelje", "iz", "beograda", "koji", "ovde", "imaju", "vikendicu", "i", "koji", "su", "mi", "govorili", "o", "skrivenim", "svetim", "mestima", "ovog", "kraja", "ka\u017ee", "mi", "andrijana", "nenade", "upravo", "tu", "gde", "se", "nalazi\u0161", "tu", "se", "nalaze", "manastiri", "rudni\u010dko", "blagove\u0161tenje", "voljav\u010da", "a", "savetujem", "ti", "da", "poseti\u0161", "oplenac", "i", "ora\u0161je", "no", "ka\u017eem", "joj", "da", "je", "sve", "to", "lepo", "ali", "ovaj", "put", "nisam", "spreman", "jer", "sve", "izgleda", "toliko", "zatrpano", "snegom", "da", "se", "ne", "usudim", "skrenuti", "ka", "sporednim", "putevima", "ovaj", "puta", "se", "ne\u0107u", "upu\u0161tati", "u", "ovu", "avanturu", "krenuli", "smo", "ranije", "za", "beograd", "kako", "bih", "stigao", "na", "ve\u010dernji", "koncert", "hora", "\u201ebeogradski", "madrigalisti\u201c", "velik", "hor", "je", "uspeo", "da", "smiri", "moje", "ambicije", "i", "ugasi", "\u017ee\u0111", "bar", "privremenu", "\u017ee\u0111", "za", "svetim", "mestima", "rudni\u010dkih", "planina", "hor", "sa", "svojim", "svetim", "stihovima", "do\u0161aptavao", "mi", "je", "bo\u017eije", "ime", "kroz", "predivne", "stihove", "pesama", "imao", "sam", "priliku", "da", "do\u017eivim", "bo\u017eanstveni", "glas", "hora", "glasovi", "hora", "bili", "su", "u", "stanju", "ponuditi", "mi", "sna\u017enu", "utehu", "s", "kojom", "sam", "lak\u0161e", "prevazi\u0161ao", "dana\u0161nju", "propu\u0161tenu", "priliku", "posete", "svetim", "mestima", "rudni\u010dkog", "okruga", "nenad", "badovinac", "decembar", "2013"]}