{"naslov": "LJUDI SA POSEBNIM POTREBAMA", "sadrzaj": ["sumorno", "nedeljno", "jutro", "posle", "svete", "liturgije", "oti\u0161ao", "sam", "do", "parohijskog", "doma", "uzeo", "kafu", "seo", "i", "zagledano", "tra\u017eio", "na\u010din", "kako", "da", "se", "razbudim", "ne\u0161to", "ba\u0161", "kao", "i", "da", "nisam", "bio", "na", "dana\u0161njoj", "liturgiji", "neko", "bi", "pomislio", "gledaju\u0107i", "me", "ovaj", "je", "sa", "mislima", "otputovao", "na", "drugu", "planetu", "nisam", "se", "razbudio", "dovoljno", "pa", "o\u010dekujem", "da", "\u0107e", "uskoro", "kafa", "po\u010deti", "da", "deluje", "prilazi", "mi", "otac", "vajo", "i", "obrati", "mi", "se", "u", "tom", "trenutku", "bio", "je", "obu\u010den", "u", "debelu", "zimsku", "jaknu", "spreman", "da", "iza\u0111e", "van", "na", "hladno\u0107u", "pozdravim", "se", "sa", "ocem", "a", "on", "me", "tihim", "glasom", "uputi", "da", "u\u0111em", "u", "njegovu", "prostoriju", "jer", "kako", "ka\u017ee", "tamo", "ima", "zanimljivih", "gostiju", "prostorija", "je", "bila", "popunjena", "ljudima", "po", "izrazu", "lica", "ljudi", "profesor", "jeroti\u0107", "je", "pri\u010dao", "o", "vrlo", "zanimljivim", "temama", "ubrzo", "mi", "je", "supruga", "oca", "vaje", "mesto", "ustupila", "i", "na", "fotelju", "oca", "vaje", "sam", "seo", "imao", "sam", "tako", "posebnu", "preglednost", "na", "sve", "u", "kancelariji", "a", "posebno", "na", "profesora", "jeroti\u0107a", "nauka", "se", "ovde", "velika", "mogla", "\u010duti", "prete\u017eno", "o", "odabiru", "partnera", "za", "brak", "pri\u010dao", "je", "profesor", "kako", "se", "partner", "nekada", "birao", "kako", "se", "danas", "bira", "gde", "nastaju", "gre\u0161ke", "u", "odabiru", "nekada", "su", "roditelji", "birali", "partnera", "detetu", "profesor", "jeroti\u0107", "napisao", "je", "mnoge", "radove", "na", "tu", "temu", "mnoge", "slu\u010dajeve", "je", "opisao", "i", "neke", "savete", "podelio", "ali", "kako", "ka\u017ee", "va\u017eno", "je", "da", "koju", "god", "partnericu", "izabrali", "da", "budemo", "ne\u017eni", "prema", "njoj", "vekovima", "su", "mu\u017eevi", "terali", "\u017eene", "iz", "ku\u0107e", "ako", "mu", "\u017eena", "rodi", "samo", "k\u0107erke", "a", "ne", "i", "sina", "a", "nisu", "mu\u0161karci", "znali", "nauku", "da", "upravo", "oni", "svojim", "genima", "odre\u0111uje", "pol", "detetu", "profesor", "uvek", "podse\u0107a", "na", "to", "da", "nauka", "i", "religija", "moraju", "biti", "slo\u017ene", "a", "ne", "razdvojene", "nakon", "gotovo", "punih", "sat", "vremena", "sprema\u010dica", "nas", "je", "zamolila", "da", "krenemo", "udubili", "smo", "se", "u", "nau\u010dne", "teme", "zaboravljaju\u0107i", "na", "vreme", "pored", "mene", "je", "u", "kolicima", "sedela", "slepa", "i", "nepokretna", "\u017eena", "kako", "smo", "svi", "\u0161to", "pre", "hteli", "da", "iza\u0111emo", "van", "iz", "kancelarije", "ona", "se", "na\u0161la", "zbunjena", "jer", "nije", "bilo", "nikog", "da", "joj", "pomogne", "pitao", "sam", "je", "\u201eda", "li", "vam", "treba", "pomo\u0107?\u201c", "na", "to", "je", "odgovorila", "\u201eda", "molim", "vas\u201c", "nema", "\u010doveka", "koji", "ju", "je", "doveo", "u", "crkvu", "on", "je", "oti\u0161ao", "a", "starija", "gospo\u0111a", "koja", "je", "bila", "s", "njom", "nije", "bila", "od", "velike", "pomo\u0107i", "uspeli", "smo", "da", "zajedno", "snesemo", "kolica", "no", "kada", "smo", "iza\u0161li", "van", "porte", "crkve", "svako", "je", "oti\u0161ao", "na", "svoju", "stranu", "rekao", "sam", "joj", "da", "\u0107u", "joj", "pomo\u0107i", "odpratiti", "je", "ku\u0107i", "gospo\u0111a", "\u017eivi", "u", "obli\u017enjoj", "ulici", "tako", "da", "sam", "pomogao", "oko", "kolica", "i", "uz", "put", "smo", "pri\u010dali", "\u2013", "kako", "se", "zovete", "jasmina", "ja", "sam", "nenad", "nadovezali", "smo", "se", "na", "profesorove", "teme", "kojima", "je", "on", "zadr\u017eao", "na\u0161u", "pa\u017enju", "gotovo", "sat", "vremena", "pitao", "sam", "jasminu", "za", "vid", "za", "procenat", "slepo\u0107e", "ka\u017ee", "da", "ne", "vidi", "ni\u0161ta", "ali", "da", "joj", "to", "uop\u0161te", "nije", "problem", "jer", "se", "uspela", "tako", "organizovati", "kroz", "\u017eivot", "no", "sada", "od", "nedavno", "joj", "je", "problem", "nova", "tegoba", "a", "to", "su", "kolica", "iz", "kojih", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "pomakne", "\u0161to", "se", "vida", "ti\u010de", "ona", "sama", "stvara", "viziju", "ljudi", "i", "tako", "u", "80", "slu\u010dajeva", "ispravno", "mo\u017ee", "da", "opi\u0161e", "izgled", "\u010doveka", "zavr\u0161ila", "je", "te\u010daj", "na", "kompjuteru", "i", "napisala", "je", "\u010dak", "\u0161est", "knjiga", "zastao", "sam", "u", "mislima", "na", "tu", "njenu", "izjavu", "\u010dinilo", "mi", "se", "gotovo", "nemogu\u0107im", "potpuno", "slepa", "a", "napisala", "ve\u0107", "6", "knjiga", "i", "to", "jo\u0161", "posebnim", "akrostihom", "nemojte", "se", "predati", "jasmina", "siguran", "sam", "da", "vas", "okru\u017euju", "ljudi", "koji", "vas", "vole", "i", "oni", "\u0107e", "vam", "pomo\u0107i", "da", "teret", "iznesete", "u", "tom", "trenutku", "ispao", "je", "neki", "\u0161arafi\u0107", "iz", "kolica", "poku\u0161ao", "sam", "ga", "slo\u017eiti", "pa", "sam", "dotaknuo", "patike", "koju", "se", "\u0161titile", "njena", "obamrla", "stopala", "nisam", "se", "bojao", "primiti", "ljudi", "imaju", "predrasude", "danas", "i", "neobaziruju", "se", "oko", "ljudi", "kojima", "je", "potrebna", "na\u0161a", "pomo\u0107", "to", "je", "sve", "\u017eivot", "upravo", "ovaj", "stvarni", "\u017eivot", "koji", "nas", "okru\u017euje", "ne", "\u017eivot", "iz", "televizijskih", "serija", "ve\u0107", "ba\u0161", "onaj", "pravi", "koji", "se", "nalazi", "ta\u010dno", "pored", "nas", "na\u0161", "svet", "je", "toliko", "bogat", "raznoliko\u0161\u0107u", "ali", "i", "prolazan", "jasmina", "se", "toj", "prolaznosti", "ve\u0107", "sada", "raduje", "gospo\u0111a", "koja", "je", "i\u0161la", "ispred", "nas", "mi", "je", "pomogla", "da", "podignemo", "jasminu", "iz", "kolica", "kako", "bi", "prepe\u0161a\u0107ila", "samo", "nekoliko", "stepenika", "i", "tako", "u\u0161la", "u", "zgradu", "jasmina", "je", "brojala", "svaku", "stepenicu", "brojali", "smo", "ih", "zajedno", "prva", "druga", "tre\u0107a", "\u010detvrta", "peta", "\u0161esta", "bravo", "jasmina", "zajedno", "smo", "se", "veselili", "i", "radovali", "njenom", "uspehu", "ovih", "\u0161est", "stepenica", "koje", "ima", "na", "ulazu", "u", "zgradu", "joj", "uvek", "stvaraju", "problem", "ali", "pobedila", "ih", "je", "video", "sam", "tada", "njen", "blagi", "i", "radostan", "izraz", "lica", "na", "o\u010dima", "je", "imala", "sun\u010dane", "nao\u010dale", "ali", "one", "nisu", "mogle", "da", "prikriju", "njenu", "istinsku", "lepotu", "shvatam", "re\u010di", "profesora", "jeroti\u0107a", "kada", "je", "prepodne", "rekao", "da", "treba", "da", "budemo", "ne\u017eni", "prema", "\u017eenama", "jasmina", "je", "puna", "ne\u017enosti", "ta", "nje\u017enost", "iskazuje", "njenu", "potpunu", "\u017eenstvenost", "bez", "obzira", "na", "\u017eivot", "bez", "vida", "i", "u", "kolicima", "kada", "sam", "dopratio", "jasminu", "do", "stana", "zamolila", "me", "da", "ostanem", "i", "da", "popijem", "ne\u0161to", "odabrao", "sam", "\u010daj", "kojeg", "je", "pripremila", "njena", "majka", "a", "njen", "otac", "je", "seo", "sa", "nama", "u", "gostinjsku", "sobu", "pri\u010dao", "sam", "malo", "o", "sebi", "i", "mojoj", "knjizi", "\u201esusreti", "sa", "svetim", "mestima\u201c", "jasmina", "vrlo", "dobro", "zna", "za", "manastir", "lepavinu", "i", "mnogo", "po\u0161tuje", "oca", "gavrila", "njen", "otac", "me", "pozvao", "da", "vidim", "ikone", "u", "jasmininoj", "sobi", "u", "njenoj", "sobi", "bilo", "je", "kao", "u", "mona\u0161koj", "keliji", "u", "kutu", "su", "bile", "knjige", "od", "kojim", "mi", "je", "jasmina", "poklonila", "jednu", "kada", "sam", "otvorio", "knjigu", "video", "sam", "da", "je", "napisala", "slabo", "\u010ditljivim", "rukopisom", "potpuno", "slepe", "osobe", "\u201enenadu", "od", "srca\u201c", "shvativ\u0161i", "da", "moja", "poseta", "i", "susret", "sa", "jasminom", "ne", "bi", "imao", "svoju", "puno\u0107u", "bez", "da", "i", "ja", "njoj", "poklonim", "svoju", "knjigu", "po", "koju", "sam", "oti\u0161ao", "u", "auto", "tada", "sam", "osetio", "onu", "tajanstvenu", "nit", "koja", "povezuje", "ljude", "u", "na\u0161em", "svetu", "dobijam", "neo\u010dekivan", "telefonski", "poziv", "\u010dim", "sam", "seo", "u", "auto", "zove", "me", "otac", "gavrilo", "i", "ka\u017ee", "mi", "izme\u0111u", "ostalog", "da", "je", "danas", "dobio", "poruku", "od", "jednog", "mladi\u0107a", "koji", "je", "invalid", "u", "poruci", "mu", "mladi\u0107", "predla\u017ee", "da", "se", "pri", "crkvi", "osnuje", "volonterski", "rad", "mladih", "koji", "su", "\u017eeljni", "pomo\u0107i", "ljudima", "sa", "posebnim", "potrebama", "kako", "bi", "se", "olak\u0161ao", "njihovod", "dolazak", "nedeljom", "na", "svetu", "liturgiju", "ovim", "o\u010devim", "komentarom", "opet", "je", "dokazao", "da", "tajanstvena", "nit", "koja", "povezuje", "ljude", "u", "na\u0161em", "svetu", "postoji", "iako", "je", "nevidljiva", "ona", "je", "postojana", "iz", "jasminije", "knjige", "blagodarim", "be\u017ee\u0107i", "od", "male", "samo\u0107e", "upadoh", "u", "veliku", "usamljenost", "lete\u0107i", "beskrajnom", "pustinjom", "vremena", "kao", "nad", "ambisom", "\u0161to", "je", "sve", "ve\u0107i", "jaz", "izme\u0111u", "mene", "i", "drugih", "sa", "grizodu\u0161jem", "koje", "srce", "mi", "para", "ometena", "\u017eivotom", "i", "dalje", "se", "pitam", "da", "li", "da", "mi", "se", "dogodi", "ljubav", "mnim", "a", "ne", "znam", "da", "li", "je", "\u017eelim", "ili", "ne", "\u017eelim", "re\u010di", "su", "la\u017ene", "boje", "su", "oti\u0161le", "oblici", "su", "nestalni", "i", "\u017eednim", "i", "pijem", "i", "ostajem", "\u017eedna", "milost", "jedna", "je", "goru\u0161i\u010dje", "zrno", "vere", "i", "za", "njega", "bogu", "blagodarim", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "ovaj", "moj", "tekst", "zajedno", "sa", "jasmininom", "pesmom", "prizvati", "dana\u0161nje", "milostive", "samarjane", "koji", "\u017eele", "jasmini", "i", "mnogima", "poput", "jasmine", "pomo\u0107i", "da", "do\u0111u", "bar", "nedeljom", "od", "stana", "do", "crkve", "kako", "bi", "prisustovali", "svetoj", "liturgiji", "nemojmo", "samo", "ravnodu\u0161no", "prolaziti", "pored", "ljudi", "sa", "posebnim", "potrebama", "oni", "su", "ovisni", "o", "na\u0161oj", "brizi", "i", "pa\u017enji", "oni", "su", "na\u0161a", "stvarnost", "nenad", "badovinac", "8", "decembar", "2013", "izvor"]}