{"naslov": "PREOBRA\u0106ENJE JEDNOG INDIJANCA (1. DEO)", "sadrzaj": ["put", "jednog", "indijanca", "poglavice", "plemena", "mohawk", "u", "naru\u010dje", "pravoslavne", "crkve", "jedna", "savremena", "pri\u010da", "pravoslavne", "jurodivosti", "u", "indijanskim", "rezervatima", "u", "kanadi", "subota", "uve\u010de", "osvetljenje", "je", "oskudno", "u", "ruskoj", "mitropolitskoj", "crkvi", "svetih", "apostola", "petra", "i", "pavla", "ve\u010dernje", "je", "tek", "po\u010delo", "senke", "silueta", "malobrojnih", "vernika", "dobijaju", "trodimenzionalni", "oblik", "dok", "\u010dekaju", "da", "zapale", "sve\u0107e", "pred", "\u010dirakom", "veli\u010danstveni", "ikonostas", "je", "izra\u0111en", "po\u010detkom", "veka", "od", "strane", "iskusnih", "majstora", "ovo", "mi", "je", "drugi", "put", "da", "tu", "do\u0111em", "na", "ve\u010dernje", "za", "ovih", "nekoliko", "godina", "svetlosti", "tiha\u2026", "na", "slovenskom", "jeziku", "stvara", "osec\u0301aj", "unutra\u0161njeg", "mira", "i", "odmora", "sva", "tvar", "se", "tada", "moli", "za", "dan", "koji", "je", "pro\u0161ao", "i", "za", "dan", "koji", "dolazi", "nakon", "ludila", "proteklog", "dana", "ovo", "skloni\u0161te", "molitve", "ukro\u0107uje", "zveri", "uma", "u", "polumraku", "razaznajem", "neke", "figure", "jedna", "ruskinja", "starica", "sa", "unukom", "jedan", "visok", "mr\u0161av", "mu\u0161karac", "srednjih", "godina", "mlada", "devojka", "od", "otprilike", "petnaest", "godina", "mlad", "par", "sa", "dvoje", "dece", "i", "odjednom", "mi", "privla\u010di", "pa\u017enju", "ne\u0161to", "pored", "velikog", "prozora", "razabrao", "sam", "siluetu", "\u010doveka", "razli\u010ditog", "od", "drugih", "bio", "je", "to", "jedan", "pedesetogodi\u0161nji", "indijanac", "sa", "izra\u017eajnim", "karakteristikama", "lica", "i", "kose", "vezane", "u", "rep", "koji", "mu", "je", "dopirao", "do", "pojasa", "pogled", "mi", "se", "zaustavio", "na", "njemu", "zaista", "\u010dudna", "figura", "na", "kraju", "bogoslu\u017eenja", "nisam", "vi\u0161e", "mogao", "da", "krijem", "znati\u017eeljnost", "pa", "sam", "mu", "pri\u0161ao", "da", "se", "upoznamo", "", "ja", "sam", "janis", "", "predstavio", "sam", "mu", "se", "na", "engleskom", "", "dobrodo\u0161ao", "", "ja", "sam", "vladimir", "", "odgovorio", "mi", "je", "", "ja", "sam", "grk", "a", "ti", "", "pitam", "ga", "", "i", "ja", "", "odgovara", "mi", "zaprepastio", "sam", "se", "to", "je", "bila", "poslednja", "stvar", "koju", "sam", "o\u010dekivao", "da", "\u010dujem", "", "govori\u0161", "li", "gr\u010dki", "", "pitao", "sam", "malo", "se", "zamislio", "pa", "mi", "je", "odgovorio", "na", "gr\u010dkom", "", "u", "po\u010detku", "bje\u0161e", "logos", "rije\u010d", "i", "logos", "bje\u0161e", "u", "boga", "i", "logos", "bje\u0161e", "bog", "zavr\u0161avaju\u0107i", "citat", "od", "srca", "se", "nasmejao", "nisam", "znao", "\u0161ta", "da", "ka\u017eem", "", "ja", "sam", "indijanac", "", "kratko", "mi", "je", "rekao", "", "ali", "se", "sa", "druge", "strane", "osjec\u0301am", "kao", "rus", "i", "grk", "i", "srbin", "i", "rumun", "jer", "\u2026", "zna\u0161", "ja", "sam", "pravoslavac", "o\u010di", "su", "mu", "zasjale", "kao", "i", "moje", "srce", "tako", "sam", "se", "upoznao", "sa", "vladimirom", "njegovo", "pravo", "ime", "je", "bilo", "frank", "natawe", "pre", "nego", "\u0161to", "postao", "pravoslavac", "i", "na", "kr\u0161tenju", "dobio", "ime", "vladimir", "veoma", "sam", "\u017eeleo", "da", "saznam", "njegovu", "\u017eivotnu", "pri\u010du", "iz", "radoznalosti", "ali", "i", "interesovanja", "za", "njega", "istovremeno", "mnogo", "kasnije", "smo", "postali", "i", "prijatelji", "\u010desto", "smo", "razgovarali", "\u0161etaju\u0107i", "uglavnom", "u", "njegovom", "indijskom", "selu", "pokazao", "mi", "je", "i", "nau\u010dio", "me", "mnogo", "\u010demu", "nepoznatom", "nama", "belcima", "uvek", "na", "jednostavna", "i", "nenapadan", "na\u010din", "bez", "traga", "nadmenosti", "pored", "njega", "sam", "imao", "sna\u017ean", "osec\u0301aj", "das", "am", "njegov", "u\u010denik", "a", "kada", "bi", "mu", "to", "poverio", "odgovarao", "bi", "da", "su", "istinski", "lepe", "stvari", "uvek", "obostrane", "osta\u0107e", "mi", "nezaboravno", "u", "se\u0107anju", "kako", "sam", "mu", "u", "po\u010detku", "poznanastva", "no\u0161en", "svojim", "mladala\u010dki", "entuzijazam", "stalno", "postavljao", "te\u0161ka", "pitanja", "on", "bi", "mi", "tada", "ravnodu\u0161no", "odgovarao", "", "ne", "znam", "hoc\u0301e\u0161", "li", "mi", "ti", "rec\u0301i", "a", "jednom", "kada", "sam", "se", "ve\u0107", "umorio", "slu\u0161aju\u0107i", "ne", "znam", "pa", "ga", "uporno", "molio", "da", "mi", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "odgovori", "sa\u017ealiv\u0161i", "se", "na", "mene", "rekao", "mi", "", "e", "kad", "toliko", "insistira\u0161", "rec\u0301i", "\u0107u", "ti", "ali", "prvo", "\u0107u", "pitati", "moju", "prijateljicu", "sko\u010dio", "je", "a", "zatim", "se", "ispru\u017eio", "na", "zemlju", "prisloniv\u0161i", "uvo", "na", "tle", "", "\u0161ta", "to", "radi\u0161", "", "pitao", "sam", "", "", "pitam", "zemlju", "", "odgovorio", "mi", "je", "i", "pre", "nego", "\u0161to", "sam", "do\u0161ao", "sebi", "od", "iznena\u0111enja", "nastavio", "je", "", "poput", "aljo\u0161e", "karamazova", "od", "tada", "nikada", "vi\u0161e", "nisam", "insistirao", "na", "odgovorima", "zajedno", "sa", "njim", "sam", "iznena\u0111en", "pratio", "iznenadi", "grom", "koji", "ra\u0111a", "ki\u0161u", "a", "koja", "opet", "hrani", "zemlju", "pre", "neko", "vrme", "nas", "je", "vladimir", "zauvek", "napustio", "njegova", "smrt", "i", "njegov", "testament", "su", "me", "duboko", "dirnuli", "sada", "kada", "se\u0107anje", "na", "njega", "umesto", "da", "bledi", "javlja", "mi", "se", "\u010desto", "u", "umu", "re\u0161io", "sam", "da", "zapi\u0161em", "doga\u0111aje", "slike", "sec\u0301anja", "njegove", "re\u010di", "i", "izraze", "dajuc\u0301i", "kratak", "pregled", "njegovog", "prisustva", "me\u0111u", "nama", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "i", "moje", "uvo", "\u010duti", "burnu", "ti\u0161inu", "majke", "zemlje", "vladimira", "za", "mene", "karamazova", "ro\u0111en", "u", "je", "indijanskom", "rezervatu", "caughnawaga", "nadomak", "montreala", "u", "kanadi", "gde", "je", "\u017eiveo", "do", "svoje", "smrti", "u", "selu", "danas", "\u017eivi", "5.000", "indijanaca", "izgra\u0111eno", "je", "iz", "fonda", "vlade", "pored", "reke", "a", "u", "njemu", "\u017eive", "vec\u0301ina", "indijanca", "te", "oblasti", "indijanci", "kao", "jedini", "domoroci", "amerike", "zajedno", "sa", "eskimima", "u\u017eivaju", "posebne", "privilegije", "i", "tretman", "jer", "su", "ustupili", "ogromne", "povr\u0161ine", "majke", "zemlje", "kako", "je", "nazivaju", "svojoj", "brac\u0301i", "belcima", "ove", "privilegije", "kao", "\u0161to", "su", "to", "da", "im", "nije", "potreban", "paso\u0161", "i", "da", "dobijaju", "dotaciju", "od", "dr\u017eave", "ponekad", "se", "tuma\u010de", "kao", "nameran", "poku\u0161aj", "belaca", "da", "dr\u017ee", "indijance", "neobrazovanim", "\u0161to", "je", "u", "velikoj", "meri", "istina", "procenat", "alkoholi\u010dara", "me\u0111u", "njima", "je", "veoma", "visok", "borba", "za", "grupni", "opstanak", "im", "je", "glavna", "dnevna", "briga", "zajedno", "sa", "o\u010duvanjem", "svoje", "tradicije", "na", "koju", "su", "veoma", "ponosni", "upravljaju", "na", "jedinstven", "na\u010din", "koji", "mo\u017ee", "mnogo", "toga", "nau\u010diti", "na\u0161e", "civilizovane", "politi\u010dke", "i", "socijalne", "strukture", "vrhovni", "upravni", "organ", "je", "konfederacija", "svih", "indijanskih", "plemena", "postoji", "po\u0161tovanje", "prema", "vo\u0111ama", "poglavicama", "i", "starcima", "i", "staricama", "svih", "plemena", "koje", "se", "prenosi", "iz", "generacije", "u", "generaciju", "ljubav", "i", "po\u0161tovanje", "jednih", "prema", "drugima", "je", "temelj", "konfederacije", "u", "selu", "caughnawaga", "\u017eive", "tri", "indijanska", "plemena", "vec\u0301ina", "su", "me\u0111utim", "iz", "plemena", "mohawk", "selo", "postoji", "od", "1600", "godine", "i", "glavni", "je", "centar", "plemena", "mohawk", "tradicionalno", "indijanci", "su", "uvek", "bili", "ribari", "lovci", "drvodelje", "i", "ko\u017eari", "nove", "generacije", "se", "vi\u0161e", "bave", "izgradnjom", "\u010deli\u010dnih", "konstrukcija", "i", "gra\u0111evinom", "indijansko", "selo", "i", "koliba", "na\u0161e", "selo", "rekao", "mi", "vladimira", "zajedno", "sa", "mnogim", "drugim", "indijanskim", "rezervatima", "pretvoreno", "je", "u", "velikoj", "meri", "u", "18", "veku", "u", "rimokatoli\u010dki", "protektorat", "u", "stvari", "su", "katoli\u010dki", "misionari", "zahtevali", "po", "svaku", "cenu", "grpupni", "preobra\u0107aj", "sviju", "i", "to", "na", "silu", "ne", "sa", "ljubavlju", "ali", "sa", "om\u010dom", "oko", "vrata", "pregazili", "su", "njihove", "vekovne", "tradicije", "i", "koristili", "druge", "kao", "odsko\u010dnu", "dasku", "za", "svoje", "sopstvene", "planove", "i", "ja", "sam", "do", "svoje", "32", "godine", "kora\u010dao", "ovim", "utabanim", "putem", "kao", "\u0161to", "je", "govorila", "moja", "majka", "koja", "je", "bila", "poglavica", "plemena", "danju", "si", "rimokatolik", "za", "o\u010di", "sveta", "a", "noc\u0301u", "indijanac", "za", "o\u010di", "du\u0161e\u2026", "ali", "u", "32", "godini", "nisam", "vi\u0161e", "mogao", "da", "podnosim", "ovaj", "povodac", "ovu", "om\u010du", "koju", "sam", "nosio", "oko", "vrata", "te", "sam", "se", "pobunio", "svoj", "na\u010din", "godinama", "sam", "istra\u017eivao", "na\u0161e", "korene", "nau\u010dio", "sam", "sve", "na\u0161e", "indijanske", "jezike", "studirao", "na", "univerzitetima", "belaca", "\u0161to", "je", "bilo", "neuobi\u010dajeno", "za", "indijanca", "moje", "generacije", "radio", "sam", "godinama", "kao", "profesor", "uporedne", "lingvistike", "mnogo", "puta", "sam", "nepravedno", "igrao", "ulogu", "klovna", "u", "njihovim", "akademskim", "igrama", "po\u0161to", "sam", "za", "njih", "bio", "retka", "ptica", "egzoti\u010dna", "sa", "drugom", "vrstom", "krila", "upore\u0111ivao", "sam", "na\u0161e", "re\u010di", "sa", "njihovim", "francuskim", "i", "engleskim", "na\u0161e", "posebnosti", "sa", "njihovim", "bilo", "je", "trenutaka", "kada", "sam", "se", "osec\u0301ao", "da", "me", "posmatraju", "kao", "kad", "arheolozi", "istra\u017euju", "fosile", "meni", "su", "me\u0111utim", "ovi", "susreti", "razli\u010ditih", "kultura", "bez", "obzira", "da", "li", "su", "bili", "uzvra\u0107eni", "ili", "ne", "istovremeno", "donosili", "i", "radost", "i", "tugu", "moja", "pobuna", "je", "grmela", "jer", "je", "bila", "tiha", "poput", "ze\u010dijeg", "skakutanja", "moja", "majka", "stub", "na\u0161eg", "sela", "za", "mene", "je", "bila", "izvor", "mudrosti", "i", "velikog", "bola", "bilo", "je", "moj", "indijanski", "starac", "zosima", "duboko", "je", "uzdahnuo", "i", "nastavio\u2026", "kako", "sam", "upoznao", "pravoslavlje\u2026", "moj", "put", "do", "pravoslavne", "crkve", "bio", "je", "tajni", "put", "kako", "mi", "ka\u017eemo", "na", "na\u0161em", "jeziku", "jednom", "me", "je", "njena", "mre\u017ea", "zahvatila", "i", "od", "tada", "nenametljivo", "hodam", "njenim", "putem", "nose\u0107i", "jedan", "te\u0161ki", "krst", "povod", "je", "bila", "lingvistika", "ta", "oblast", "me", "je", "uvek", "impresionirala.poha\u0111aju\u0107i", "kurseve", "lingvistike", "jednom", "sam", "bio", "dirnut", "\u010ditaju\u0107i", "\u017eitije", "svetih", "c\u0301irila", "i", "metodija", "nazvanih", "apostolima", "slovena", "posebno", "me", "je", "zainteresovalo", "\u0107irili\u010dno", "pismo", "i", "slovenski", "jezik", "upitao", "sam", "svog", "profesora", "da", "li", "bih", "mogao", "negde", "\u010duti", "nekoga", "da", "govori", "slovenski", "rekao", "mi", "je", "da", "posetim", "jednu", "od", "ruskih", "crkava", "pozvao", "sam", "telefonom", "jednu", "crkvu", "i", "odgovorila", "mi", "je", "automatska", "sekretarica", "pozvao", "sam", "drugu", "crkvu", "i", "topao", "prijateljski", "glas", "me", "je", "obavestio", "da", "je", "ve\u010dernje", "u", "7", "\u010dasova", "uve\u010de", "a", "liturgija", "nedeljom", "u", "10", "\u010dasova", "ujutro", "pitao", "sam", "da", "li", "mogu", "da", "do\u0111em", "naravno", "", "odgovorio", "mi", "je", "glas", "rekao", "sam", "da", "nisam", "ni", "rus", "niti", "pravoslavac", "odgovorio", "mi", "je", "da", "pravoslavna", "liturgija", "nije", "samo", "za", "ruse", "niti", "samo", "za", "pravoslavne", "vec\u0301", "za", "ceo", "svet", "zato", "sam", "skupio", "hrabrost", "da", "odem", "u", "subotu", "uve\u010de", "da", "\u010duje", "slovenski", "i", "upoznam", "sve\u0161tenika", "koji", "mi", "je", "tako", "lepo", "govorio", "a", "to", "je", "bio", "jedan", "sve\u0161tenomonah", "iz", "crne", "gore", "ime", "mu", "je", "bilo", "antonije", "i", "on", "je", "sad", "ve\u0107", "upokojen", "te", "prve", "subote", "kada", "sam", "prisustvovao", "pravoslavnom", "ve\u010dernjem", "bogoslu\u017eenju", "u", "mitropolitskoj", "crkvi", "svetih", "apostola", "petra", "i", "pavla", "do\u017eiveo", "sam", "ne\u0161to", "bez", "presedana", "gledaju\u0107i", "ikone", "slu\u0161ajuc\u0301i", "pojanje", "posmatraju\u0107i", "zemne", "poklone", "metanije", "vernika", "ikonostase", "miri\u0161u\u0107i", "tamjan", "osetio", "sam", "sa", "sam", "na\u0161ao", "tajni", "put", "nec\u0301ete", "verovati", "ali", "od", "tada", "malo", "po", "malo", "nalazim", "sli\u010dnosti", "izme\u0111u", "indijanske", "i", "pravoslavne", "tradicije", "negde", "u", "meni", "ovo", "otkric\u0301e", "je", "izgradilo", "moj", "indijanski", "moral", "a", "negde", "ga", "i", "dopunilo", "u", "po\u010detku", "sam", "se", "ose\u0107ao", "kao", "da", "letim", "u", "oblacima", "tokom", "moje", "prve", "liturgije", "sam", "pitao", "da", "li", "mogu", "da", "ostanem", "i", "posle", "molitve", "za", "ogla\u0161ene", "rekli", "su", "mi", "sedi", "i", "ja", "sam", "seo", "poput", "indijanskog", "psa", "od", "tada", "sam", "\u010desto", "dolazio", "u", "po\u010detku", "samo", "nedeljom", "zatim", "i", "subotom", "a", "kasnije", "i", "radnim", "danima", "ako", "su", "bili", "veliki", "praznici", "nije", "pro\u0161lo", "mnogo", "vremena", "i", "jedne", "ve\u010deri", "su", "se", "vernici", "ispovedali", "posle", "ve\u010dernjeg", "bogoslu\u017eenja", "bilo", "je", "period", "\u010dasnog", "vaskr\u0161njeg", "posta", "na", "kraju", "su", "svi", "zatra\u017eili", "opro\u0161taj", "od", "sve\u0161tenika", "stavljao", "bi", "im", "je", "epitrahilj", "na", "glavu", "i", "osenjivao", "ih", "krsnim", "znakom", "stao", "sam", "i", "ja", "u", "red", "rekli", "su", "mi", "", "ne", "mo\u017ee\u0161", "ti", "nisi", "pravoslavac", "ovo", "je", "sveta", "tajna", "", "ma", "ceo", "na\u0161", "\u017eivot", "je", "tajna", "", "rekao", "sam", "malo", "sam", "razmislio", "i", "pitao", "ih", "", "pa", "kako", "mogu", "da", "postanem", "pravoslavac", "", "pitaj", "sve\u0161tenika", "", "ka\u017eu", "oni", "nije", "pro\u0161lo", "mnogo", "vremena", "i", "po\u017eeleo", "sam", "da", "postanem", "pravoslavac", "dana", "kada", "sam", "se", "trebao", "krstiti", "je", "bila", "sne\u017ena", "oluja", "te", "nisam", "mogao", "iza\u0107i", "iz", "sela", "kr\u0161tenje", "je", "odlo\u017eeno", "za", "praznik", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "tako", "je", "i", "bilo", "dali", "su", "mi", "ime", "vladimir", "kraj", "prvog", "dela", "", "nastavak", "drugi", "deo", "", "klikni", "autor", "\u010dlanka", "janis", "had\u017einikolau", "profesor", "prevod", "sa", "gr\u010dkog", "sanja", "pavkov", "05.februar", "2015", "god", "izvor"]}