{"naslov": "PREOBRA\u0106ENJE JEDNOG INDIJANCA (2.DEO)", "sadrzaj": ["put", "jednog", "indijanca", "poglavice", "plemena", "mohawk", "u", "naru\u010dje", "pravoslavne", "crkve", "jedna", "savremena", "pri\u010da", "pravoslavne", "jurodivosti", "u", "indijanskim", "rezervatima", "u", "kanadi", "", "", "", "mnogo", "kasnije", "od", "kada", "sam", "kr\u0161ten", "do\u0161lo", "mi", "je", "na", "um", "se\u0107anje", "na", "jednog", "nao\u010ditog", "srpskog", "sve\u0161tenika", "koji", "je", "bio", "posetio", "na\u0161e", "selo", "kada", "sam", "bio", "dete", "na", "mene", "je", "ostavio", "dubok", "utisak", "njegov", "izgled", "i", "pona\u0161anje", "sec\u0301am", "se", "da", "je", "moja", "majka", "rekla", "", "evo", "jednoga", "koji", "ne", "propagira", "svoju", "istinu", "pro\u0161lo", "je", "vreme", "i", "odlu\u010dio", "sam", "da", "ga", "ponovo", "posetim", "ovaj", "put", "smo", "krenuli", "malim", "automobilom", "jednog", "sun\u010danog", "dana", "ja", "i", "dvojica", "prijatelja", "opremljeni", "kasetofonom", "i", "mikrofonom", "u", "njegovo", "selo", "caughnawaga", "predlo\u017eio", "nam", "je", "da", "se", "sretnemo", "u", "radio", "stanici", "indijanaca", "gde", "je", "ve\u0107", "godinama", "ispunjavao", "svoju", "du\u017enost", "komentatora", "i", "obec\u0301ao", "nam", "\u0161etnje", "i", "razgovore", "u", "prirodi", "tako", "smo", "ga", "i", "na\u0161li", "u", "radio", "stanici", "sela", "sa", "slu\u0161alicama", "na", "u\u0161ima", "kako", "\u010dita", "jutarnje", "molitveno", "pravilo", "na", "raznim", "indijskim", "jezicima", "za", "redom", "nakon", "francuskog", "i", "engleskog", "jezika", "naravno", "njegovi", "slu\u0161aoci", "nisu", "mogli", "da", "ga", "vide", "kako", "se", "krsti", "dok", "\u010dita", "\u010dekali", "smo", "ga", "puni", "po\u0161tovanja", "da", "zavr\u0161i", "skinuo", "je", "slu\u0161alice", "i", "pri\u0161ao", "nam", "bilo", "je", "pri\u010dljiviji", "i", "veseliji", "nego", "predhodnih", "puta", "", "\u0161ta", "hoc\u0301ete", "da", "vam", "pri\u010dam", "", "pitao", "nas", "je", "srda\u010dno", "se", "smeju\u0107i", "", "\u0161ta", "biste", "hteli", "da", "nau\u010dite", "od", "mene", "", "pri\u010daj", "nam", "\u0161to", "\u017eeli\u0161", "", "odgovorio", "je", "gregorije", "", "npr", "pri\u010daj", "nam", "o", "svom", "narodu", "o", "va\u0161im", "proslavama", "va\u0161oj", "misiji", "", "mnogo", "\u017euri\u0161", "", "odgovorio", "je", "", "jedno", "po", "jedno", "", "dakle", "o", "mom", "narodu", "pro\u0161lo", "je", "neko", "vreme", "pre", "nego", "\u0161to", "je", "odgovorio", "sedeo", "je", "u", "jednoj", "fotelji", "i", "videlo", "se", "da", "mu", "nije", "udobno", "ustao", "je", "i", "seo", "dole", "na", "trem", "da", "bi", "se", "spustio", "na", "na\u0161", "nivo", "moj", "narod", "je", "jednostavan", "kao", "i", "hrana", "koju", "jede", "poglavica", "plemena", "je", "mu\u0161karac", "ali", "ga", "bira", "savet", "\u017eena", "", "starica", "plemena", "sve", "na\u0161e", "ceremonije", "su", "grupne", "i", "izvode", "se", "u", "duga\u010dkoj", "kuc\u0301i", "long", "house", "ovo", "ima", "dvoje", "vrata", "na", "isto\u010dna", "vrata", "ulaze", "mu\u0161karci", "a", "na", "zapadna", "\u017eene", "duga\u010dka", "ku\u0107a", "je", "vrlo", "jednostavna", "kao", "\u0161to", "je", "i", "vec\u0301ina", "na\u0161ih", "rituala", "kod", "ven\u010danja", "sastavni", "deo", "ceremonije", "je", "blagoslov", "staraca", "pri", "sahranama", "\u017eena", "i", "mu\u0161karca", "kada", "se", "telo", "pokojnika", "unosi", "u", "duga\u010dku", "ku\u0107u", "svakog", "unose", "na", "njegova", "vrata", "tela", "pokojnica", "na", "zapadna", "a", "tela", "pokojnika", "na", "isto\u010dna", "ali", "im", "je", "glava", "za", "vreme", "ceremonije", "uvek", "okrenuta", "prema", "istoku", "devet", "dana", "posle", "sahrane", "imamo", "zajedni\u010dku", "trpezu", "ali", "sa", "jelima", "bez", "soli", "onda", "je", "iznenada", "sko\u010dio", "jer", "se", "zaglavio", "muzi\u010dki", "cd", "koji", "je", "stavio", "da", "se", "slu\u0161a", "preko", "radio", "stanice", "stavio", "je", "neku", "drugu", "muziku", "ne\u0161to", "saop\u0161tio", "i", "vratio", "nam", "se", "o", "\u010demu", "smo", "ono", "pri\u010dali", "a", "o", "ceremonijama", "pokaza\u0107u", "vam", "duga\u010dku", "ku\u0107u", "pre", "nego", "\u0161to", "padne", "mrak", "a", "sada", "o", "na\u0161im", "praznicima", "cele", "godina", "su", "praznici", "ovde", "se", "slatko", "nasmejao", "slavimo", "sredinu", "zime", "4", "dana", "slavlja", "praznik", "snega", "praznik", "prvih", "cvetova", "praznik", "prvih", "plodova", "sa", "grmlja", "praznik", "obilnog", "roda", "zahvalnosti", "proslavljamo", "\u017eetvu", "4", "dana", "slavlja", "praznike", "suvi\u0161ka", "plodova", "ki\u0161e", "i", "semena", "a", "zatim", "se", "ciklus", "ponavlja", "ne\u0161to", "kao", "crkveni", "kalendaru", "na\u0161e", "svete", "zemlje", "ponovo", "je", "duboko", "uzdahnuo", "i", "nastavio", "ne", "govorimo", "mnogo", "ne", "jedemo", "mnogo", "ne", "ljutimo", "se", "mnogo", "volimo", "ovo", "\u0161to", "nam", "je", "dano", "i", "zahvalni", "smo", "za", "plodove", "", "ima\u0161", "li", "mo\u017eda", "duvana", "", "pitao", "me", "je", "", "ne", "", "rekao", "sam", "mu", "", "zna\u0161", "mi", "\u017evac\u0301emo", "duvan", "jedemo", "ga", "a", "ne", "pu\u0161imo", "kada", "pu\u0161i\u0161", "duvan", "se", "pretvara", "u", "dim", "a", "kada", "ga", "jede\u0161", "postaje\u0161", "jedno", "sa", "njim", "i", "blagosilja\u0161", "zemlju", "koja", "ga", "ti", "je", "dala", "\u0161ta", "si", "me", "jo\u0161", "pitao", "ah", "da", "za", "moju", "misiju", "\u0161ta", "da", "vam", "ka\u017eem", "mojim", "ljudima", "su", "dosadili", "misionari", "godinama", "dolaze", "vi\u0161e", "da", "uzmu", "nego", "da", "daju", "ne", "pokazuju", "nikakvo", "interesovanje", "da", "vide", "\u0161ta", "mi", "imamo", "donose", "buldo\u017eere", "sve", "ru\u0161e", "a", "onda", "po\u010dinju", "setvu", "propovedi", "ali", "onaj", "srpski", "sve\u0161tenik", "je", "bio", "druga\u010diji", "davao", "je", "svojim", "prisustvom", "nije", "uzeo", "ni\u0161ta", "od", "nas", "osim", "jednog", "dela", "na\u0161eg", "srca", "to", "je", "ono", "\u0161to", "sam", "zavoleo", "kad", "sam", "kasnije", "\u010ditao", "o", "svetom", "germanu", "aljaskom", "i", "istoriju", "pravoslavnog", "misionarstva", "me\u0111u", "eskimima", "bilo", "je", "neizbe\u017eno", "za", "moj", "um", "da", "upore\u0111uje", "ma", "koliko", "se", "trudio", "da", "to", "izbegne", "sec\u0301am", "se", "jednog", "jezuita", "koji", "mi", "je", "u", "lice", "rekao", "da", "ima", "nalog", "da", "me", "nau\u010di", "duhovnost", "kada", "je", "oti\u0161ao", "moja", "majka", "je", "vrte\u0107i", "glavom", "u", "negodovanju", "rekla", "", "mi", "smo", "dete", "moje", "duhovni", "narod", "a", "ovaj", "bi", "samog", "hrista", "ako", "bi", "slu\u010dajno", "do\u0161ao", "stavio", "u", "\u0161kolsku", "klupu", "da", "ga", "u\u010di", "", "postoje", "li", "i", "drugi", "pravoslavni", "me\u0111u", "indijancima", "\u2013", "pitao", "je", "ponovo", "gregorije", "", "upoznao", "sam", "jednog", "pravoslavnog", "eskima", "u", "plattsburgu", "i", "jo\u0161", "jednog", "visokog", "po", "imenu", "mis", "mac", "mo\u017eda", "postoje", "i", "drugi", "za", "koje", "ne", "znam", "a", "u", "na\u0161oj", "indijanskoj", "bolnici", "imamo", "jedan", "bra\u010dni", "par", "lekara", "iz", "srbije", "moskovi\u0107e", "zlatni", "ljudi", "posebno", "vole", "na\u0161", "narod", "i", "poma\u017eu", "mu", "pogledao", "sam", "ga", "pravo", "u", "o\u010di", "", "reci", "nam", "ako", "\u017eeli\u0161", "onu", "pri\u010di", "o", "indijanskim", "maskama", "obja\u0161njenje", "na", "kraju", "teksta", "o", "tome", "su", "pisale", "sve", "novine", "i", "pominjali", "tvoje", "ime", "\u0161ta", "se", "zapravo", "dogodilo", "vladimir", "je", "seo", "prekr\u0161tenih", "nogu", "i", "po\u0161to", "je", "neko", "vreme", "razmi\u0161ljao", "odgovorio", "nam", "je", "za", "nas", "su", "te", "maske", "svetinja", "mi", "ih", "uvek", "\u010duvamo", "u", "mraku", "uvijene", "u", "svilene", "tkanine", "one", "predstavljaju", "na\u0161e", "sveto", "lice", "koje", "tra\u017eimo", "a", "nalazimo", "ga", "u", "ti\u0161ini", "u", "mraku", "gde", "nalazimo", "i", "svetlost", "na\u0161e", "du\u0161e", "na\u0161u", "du\u0161u", "nikada", "ne", "prikazujemo", "na", "izlo\u017ebama", "ili", "pod", "ve\u0161ta\u010dkim", "svetlom", "oni", "koji", "su", "te", "maske", "prikazali", "na", "izlo\u017ebi", "su", "izgubili", "svaki", "ose\u0107aj", "svetosti", "zato", "i", "vode", "rat", "protiv", "nas", "u", "rukavicama", "da", "je", "izbri\u0161u", "i", "iz", "na\u0161e", "du\u0161e", "mi", "volimo", "zemlju", "jer", "zna", "da", "c\u0301uti", "i", "da", "daje", "plodove", "nau\u010dili", "smo", "da", "je", "krotko", "volimo", "i", "po\u0161tujemo", "ona", "nam", "je", "kao", "presveta", "bogorodica", "kod", "pravoslavaca", "kad", "ve\u0107", "volim", "da", "upore\u0111ujem", "ipak", "sam", "vam", "dosta", "rekao", "sada", "ustanite", "da", "vam", "poka\u017eem", "moje", "selo", "u\u0161av\u0161i", "u", "automobil", "seo", "sam", "na", "mesto", "voza\u010da", "vladimir", "je", "sa", "mesta", "suvoza\u010da", "zapo\u010deo", "da", "mi", "obja\u0161njava", "ovde", "u", "centru", "sela", "vidimo", "katoli\u010dku", "crkvu", "posvec\u0301en", "je", "svetoj", "kateri", "tekakwitha", "jednoj", "indijanki", "koju", "je", "papa", "proglasio", "sveticom", "imamo", "u", "crkvi", "njene", "\u010dudotvorne", "mo\u0161ti", "ovde", "je", "centar", "narodnog", "hodo\u010da\u0161c\u0301a", "njen", "\u017eivot", "je", "bio", "lep", "poput", "bajke", "po", "meni", "je", "ona", "bila", "hrista", "radi", "jurodiva", "bila", "je", "jurodiva", "po", "blagodati", "kopala", "je", "rupe", "u", "snegu", "da", "bi", "o\u010distila", "svoje", "srce", "moji", "sunarodnici", "koji", "su", "postali", "katolici", "ne", "vole", "mnogo", "katoli\u010dku", "propagandu", "ali", "po\u0161tuju", "svoju", "svetiteljku", "a", "njihovo", "pritisak", "na", "vatikan", "je", "doveo", "do", "njenog", "svrstavanja", "u", "red", "svetih", "pored", "crkve", "se", "nalazi", "jedan", "mali", "muzej", "tamo", "mo\u017eete", "nac\u0301i", "kartu", "konfederacije", "na", "kojoj", "su", "detaljno", "opisana", "sva", "indijanska", "plemena", "simboli", "brojevi", "mesta", "odakle", "istorijski", "poti\u010du", "njihov", "put", "kroz", "istoriju", "njihovi", "jezici", "sve", "je", "to", "postalo", "deo", "ovog", "muzeja", "nastavi", "sada", "ovde", "desno", "ovo", "je", "na\u0161", "kulturni", "centar", "iznad", "njega", "je", "radio", "stanice", "gde", "smo", "se", "sreli", "tamo", "pripremam", "emisije", "sada", "za", "vreme", "trioda", "a", "zatim", "tokom", "\u010dasnog", "vaskr\u0161njeg", "posta", "pu\u0161tam", "mnogo", "zapadne", "duhovne", "muzike", "i", "po", "malo", "pravoslavnog", "pojanja", "da", "ne", "bih", "nikoga", "izazvao", "indijanska", "duhovna", "muzika", "nije", "dozvoljena", "u", "radio", "stanici", "ve\u0107", "samo", "u", "duga\u010dkoj", "kuc\u0301i", "kulturni", "centar", "subvencioni\u0161e", "dr\u017eava", "belaca", "spolja\u0161nje", "snage", "iz", "civilizovanog", "sveta", "\u017eele", "da", "nam", "pomognu", "samo", "na", "papiru", "a", "u", "stvari", "\u017eele", "da", "nas", "ugu\u0161e", "da", "nas", "ponize", "da", "nas", "iscrpe", "ne", "toliko", "nas", "koliko", "na\u0161u", "du\u0161u", "i", "to", "\u0161to", "u", "njoj", "nosimo", "da", "od", "nas", "naprave", "maske", "za", "muzeje", "klovnove", "na", "slavljima", "predmet", "istra\u017eivanja", "arheologa", "ne", "miri\u0161u", "niti", "sumnjaju", "kakav", "dim", "pu\u0161imo", "prasnuo", "je", "u", "smeh", "skoro", "sam", "izgubio", "kontrolu", "nad", "volanom", "nastavio", "sam", "da", "vozim", "po", "njegovim", "preporukama", "levo", "desno", "pravo", "zaokrt", "itd", "dok", "se", "pred", "nama", "posle", "jedne", "krivine", "nije", "pojavio", "jedan", "moderan", "ali", "vrlo", "neobi\u010dan", "objekt", "ovo", "je", "na\u0161a", "\u0161kola", "osnovna", "i", "srednja", "\u0161kolski", "program", "je", "dobar", "svi\u0111a", "mi", "se", "zaista", "je", "indijanski", "pored", "klasi\u010dnog", "obrazovanja", "belaca", "imamo", "dosta", "predmeta", "nepoznatih", "belcima", "ne", "zovemo", "ih", "obi\u010dajima", "ili", "kulturom", "ali", "na", "indijanski", "na\u010din", "indijanskim", "putevima", "zvucima", "zemlje", "indijanskim", "plesovima", "indijanskim", "pesmama", "i", "uzvicima", "poput", "drevne", "drame", "indijanskim", "zakonima", "i", "jo\u0161", "mnogo", "toga", "zemlji\u0161te", "koje", "okru\u017euje", "\u0161kolu", "je", "sveto", "imamo", "jednu", "mra\u010dnu", "prostoriju", "ali", "ne", "za", "izradu", "fotografija", "ve\u0107", "za", "pravljenje", "na\u0161e", "li\u010dne", "unutra\u0161nje", "maske", "", "sada", "vozi", "pravo", "na", "istok", "nastavi", "dok", "ne", "iza\u0111e\u0161", "na", "ravan", "put", "dva", "", "tri", "kilometra", "ovde", "je", "na\u0161a", "bolnica", "nova", "zgrada", "i", "nova", "ideja", "za", "nas", "veoma", "je", "korisna", "izgra\u0111ena", "je", "tek", "1985", "do", "tada", "smo", "imali", "samo", "na\u0161e", "lekare", "ili", "se", "le\u010dili", "u", "bolnicama", "belaca", "ali", "nije", "lako", "ve\u0107ina", "osoblja", "mije", "upu\u0107ena", "u", "na\u0161", "na\u010din", "\u017eivota", "i", "te\u0161ko", "da", "mogu", "pomo\u0107i", "na\u0161im", "starcima", "trebali", "bi", "da", "u\u0111u", "u", "na\u0161u", "sopstvenu", "ko\u017eu", "mnogi", "poku\u0161avaju", "vidi", "se", "odmah", "koji", "su", "ti", "\u0161to", "nas", "vole", "i", "koji", "se", "razlikuju", "se", "od", "uobi\u010dajenih", "profesionalaca", "indijansko", "selo", "i", "koliba", "vladimir", "natawe", "je", "bio", "poglavica", "svog", "plemena", "njihov", "duhovni", "vo\u0111a", "on", "je", "bio", "taj", "koji", "je", "izvr\u0161avao", "ceremonije", "sahrana", "i", "svadbi", "neko", "kao", "njihov", "sve\u0161tenik", "u", "ve\u010dernjim", "\u010dasovima", "bi", "sedeo", "prekr\u0161tenih", "nogu", "u", "duga\u010dkoj", "kuc\u0301i", "slu\u0161ao", "probleme", "svojih", "sunarodnika", "njihove", "sukobe", "koje", "bi", "razre\u0161ivao", "savetuju\u0107i", "ih", "imao", "je", "ulogu", "sudije", "koja", "je", "bila", "jedna", "od", "njihovih", "najja\u010dih", "tradicija", "bio", "je", "pesnik", "i", "prevodilac", "filozof", "znao", "je", "njihove", "probleme", "bolje", "od", "bilo", "koga", "drugog", "poznavao", "je", "i", "stroge", "zakone", "plemena", "onome", "koji", "bi", "odbacio", "obi\u010daje", "svojih", "predaka", "i", "postao", "hri\u0161c\u0301ani", "bilo", "je", "dozvoljeno", "da", "ostanu", "u", "selu", "ali", "nije", "mogao", "da", "nosi", "nikakav", "\u010din", "napu\u0161tao", "bi", "savet", "mudrih", "staraca", "gubio", "bi", "svoju", "sudbinu", "kako", "oni", "sami", "ka\u017eu", "izgubio", "bi", "pravo", "na", "njihovo", "nasle\u0111e", "ovo", "verovatno", "ne", "bi", "bilo", "od", "velike", "va\u017enosti", "za", "obi\u010dnog", "indijanca", "ali", "ne", "i", "za", "poglavicu", "niko", "u", "selu", "sve", "do", "njegovog", "upokojenja", "nije", "znao", "da", "je", "njihov", "poglavica", "pravoslavac", "a", "i", "sam", "vladimir", "koji", "za", "njih", "bio", "frank", "\u017eiveo", "i", "radio", "sa", "njima", "za", "njih", "u", "stalnom", "strahu", "da", "bi", "mogli", "da", "saznaju", "morao", "je", "da", "bude", "umeren", "oprezan", "prilagodljiv", "ina\u010de", "bi", "pao", "u", "njihovim", "o\u010dima", "bio", "je", "godinama", "odgovoran", "za", "radio", "stanicu", "i", "radio", "u", "njihovom", "kulturnom", "centru", "smatran", "je", "podr\u017eavaocem", "njihove", "izvorne", "tradicije", "i", "bio", "je", "nezamislivo", "dirnut", "kada", "je", "otkrio", "njene", "sli\u010dnosti", "sa", "pravoslavnom", "tradicijom", "delio", "je", "sa", "nama", "mnoga", "od", "svojih", "iskustva", "jer", "nije", "mogao", "da", "ih", "podeli", "sa", "svojim", "narodom", "nosio", "je", "te\u017eak", "krst", "kada", "bih", "ga", "subotom", "i", "nedeljom", "video", "da", "izlazi", "iz", "oltara", "male", "pravoslavne", "crkve", "presvete", "bogorodice", "gde", "se", "vr\u0161ila", "slu\u017eba", "na", "engleskom", "i", "francuskom", "jeziku", "obu\u010denog", "poput", "de\u010daka", "koji", "poma\u017eu", "u", "oltaru", "dr\u017ee\u0107i", "svec\u0301u", "pred", "sve\u0161tenicima", "i", "vladikama", "pitao", "sam", "se", "kakvo", "veliko", "srce", "nosi", "u", "sebi", "ovaj", "stari", "indijanac", "koji", "je", "uporno", "ponavljao", "zna", "bog", "i", "\u010dinio", "je", "velike", "zemne", "poklone", "metanije", "da", "ga", "bog", "prosvetli", "da", "mudro", "vodi", "svoj", "narod", "kroz", "oluje", "i", "sukobe", "da", "ga", "oja\u010da", "da", "bi", "nastavio", "da", "nosi", "na", "svojim", "ple\u0107ima", "te\u017eak", "teret", "koji", "mu", "je", "dao", "pro\u0161le", "su", "godine", "svaki", "prijatelj", "koji", "bi", "nas", "posetio", "u", "montrealu", "morao", "je", "da", "ode", "u", "neophodnu", "posetu", "indijanskom", "selu", "i", "da", "upozna", "vladimira", "mnogi", "od", "njih", "su", "mi", "rekli", "da", "su", "zapisali", "svoja", "iskustva", "jednog", "jutra", "su", "me", "pozvali", "u", "montrealu", "da", "me", "obaveste", "de", "je", "vladimir", "umro", "van", "sela", "vrtelo", "mi", "se", "u", "glavi", "pitanje", "ko", "c\u0301e", "ga", "sahraniti", "\u0161ta", "c\u0301e", "biti", "sa", "njim", "ali", "on", "je", "ostavio", "testament", "u", "kojem", "izri\u010dito", "zahteva", "da", "se", "izvr\u0161e", "sve", "ceremonije", "indijanske", "tradicije", "u", "duga\u010dkoj", "kuc\u0301i", "ali", "i", "da", "do\u0111e", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "da", "ga", "opoji", "naravno", "indijanci", "nisu", "znali", "\u0161ta", "podrazumeva", "pod", "tim", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "ali", "im", "je", "ostavio", "nekoliko", "telefona", "zaista", "su", "nazvali", "telefonom", "a", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "je", "do\u0161ao", "i", "odr\u017eao", "opelo", "pre", "nego", "\u0161to", "su", "odneli", "njegovo", "telo", "u", "duga\u010dku", "kuc\u0301u", "na\u017ealost", "nisam", "imao", "priliku", "da", "prisustvujem", "ceremoniji", "u", "duga\u010dkoj", "kuc\u0301i", "ali", "mi", "je", "sve", "opisao", "jedan", "na\u0161", "zajedni\u010dki", "prijatelj", "koji", "se", "tamo", "na\u0161ao", "dva", "dana", "nakon", "sahrane", "moj", "prijatelj", "majkl", "mi", "je", "ispri\u010dao", "sve", "o", "njoj", "i", "doneo", "mi", "jedan", "paket", "rekao", "mi", "je", "da", "je", "prisustvovao", "celom", "ritualu", "bilo", "je", "zaista", "impresivno", "kada", "odu", "u", "duga\u010dku", "kuc\u0301u", "indijanci", "obla\u010de", "svoja", "odela", "u", "zavisnosti", "od", "pozicije", "koju", "imaju", "u", "selu", "ceremonija", "koja", "je", "naravno", "odr\u017eana", "na", "njihovom", "jeziku", "imala", "je", "\u010dudnu", "strukturu", "kao", "stari", "vizantijski", "tipik", "na", "kraju", "je", "pro\u010ditan", "testament", "poglavice", "plemena", "pred", "svim", "okupljenima", "u", "svom", "testamentu", "je", "naveo", "kome", "poklanja", "svaku", "stvar", "vladimir", "je", "imao", "75", "godina", "i", "mnogo", "dece", "unuka", "i", "praunuka", "svim", "\u010dlanovima", "porodice", "je", "ostavio", "po", "ne\u0161to", "u", "jednom", "trenutku", "je", "indijanac", "koji", "je", "\u010ditao", "testament", "sa", "pote\u0161ko\u0107om", "poku\u0161avao", "da", "izgovorio", "jedno", "ime", "koje", "nije", "bilo", "indijansko", "stavio", "je", "nao\u010dare", "i", "jedva", "pro\u010ditao", "janis", "had\u017einikolau", "moj", "prijatelj", "majkl", "je", "podigao", "ruku", "pa", "su", "mu", "dali", "paket", "koji", "mi", "je", "doneo", "kada", "sam", "ga", "otvorio", "vidio", "sam", "\u0161ta", "je", "bila", "je", "to", "knji\u017eica", "svete", "liturgije", "na", "gr\u010dkom", "i", "engleskom", "koji", "sam", "darovao", "pre", "mnogo", "godina", "na", "prvoj", "strani", "je", "pisalo", "za", "janisa", "a", "ispod", "toga", "na", "gr\u010dkom", "do", "ponovnog", "susreta", "", "vladimir", "natawe", "pomislio", "sam", "kako", "je", "to", "veoma", "lep", "gest", "sa", "njegove", "strane", "to", "\u0161to", "je", "napisao", "dok", "je", "jo\u0161", "bio", "\u017eiv", "kao", "da", "je", "ose\u0107ao", "da", "c\u0301ete", "umreti", "znao", "je", "da", "napi\u0161e", "na", "gr\u010dkom", "do", "ponovnog", "susreta", "naravno", "iznena\u0111enje", "nije", "ostalo", "samo", "na", "tome", "ve\u0107", "se", "nastavilo", "kada", "sam", "prelistao", "knjigu", "ostao", "sam", "zapanjen", "bio", "je", "preveo", "ceo", "teksta", "svete", "liturgije", "na", "mohawk", "jezik", "pi\u0161u\u0107i", "re\u010di", "ta\u010dno", "iznad", "engleskog", "prevoda", "naravno", "ja", "ne", "znam", "jezik", "mohawk", "ali", "\u010duvam", "kao", "dragocenost", "ovaj", "vladimirov", "ta\u010dan", "prevod", "na", "indijanski", "liturgije", "svetog", "jovana", "zlatoustog", "neka", "me", "bogom", "udostoji", "da", "je", "jednom", "i", "objavim", "tako", "neke", "moderne", "pri\u010de", "li\u010de", "na", "bajke", "jer", "je", "i", "sam", "na\u0161", "\u017eivot", "varljiv", "a", "ipak", "su", "pune", "svetlosti", "koja", "ne", "zalazi", "savremena", "svedo\u010danstva", "jedne", "blagoslovene", "jurodivosti", "koja", "je", "ume\u0161ena", "u", "sve", "od", "usamljne", "crkvice", "na", "nekoj", "steni", "u", "egejskom", "moru", "do", "indijanskog", "rezervata", "u", "kanadi", "do", "ponovnog", "susreta", "vladimire\u2026", "karamazove\u2026", "kraj", "autor", "\u010dlanka", "janis", "had\u017einikolau", "profesor", "preuzeto", "iz", "\u010dasopisa", "sinaksi", "\u010dlanak", "profesora", "janisa", "had\u017einikolaua", "pod", "naslovom", "preobra\u0107enje", "jednog", "indijanca", "", "za", "obave\u0161tenje", "\u010ditalaca", "ukratko", "opisujem", "doga\u0111aje", "kanadska", "vlada", "odlu\u010dila", "da", "u", "jednom", "novom", "muzeju", "otvorenom", "u", "zapadnoj", "kanadi", "u", "gradu", "kalgariju", "izlo\u017ei", "zajedno", "sa", "ostalim", "eksponatima", "i", "nekoliko", "indijanskim", "maski", "koje", "je", "nelegalno", "pozajmila", "iz", "jedne", "duga\u010dke", "kuc\u0301e", "kao", "predmete", "narodne", "umetnost", "ovo", "je", "izazvalo", "reakciju", "indijanaca", "koji", "su", "odredili", "vladimira", "da", "sprovede", "istragu", "na", "licu", "mesta", "da", "poseti", "o", "vladinom", "tro\u0161ku", "taj", "muzej", "i", "da", "izlo\u017ei", "svoje", "mi\u0161ljenje", "svom", "narodu", "i", "vladi", "prevod", "sa", "gr\u010dkog", "sanja", "pavkov", "15.jul", "2014", "izvor"]}