{"naslov": "PRAVOSLAVNO MLEKO: MOLBA ZA STRPLJENJE ", "sadrzaj": ["fotografija", "kristijan", "stol", "imamo", "mnogo", "toga", "da", "ka\u017eemo\u2026", "ali", "je", "te\u0161ko", "da", "se", "objasni", "jer", "vam", "treba", "mnogo", "vremena", "da", "shvatite", "iako", "bi", "do", "sada", "trebali", "da", "budete", "u\u010ditelji", "vama", "je", "potrebno", "da", "vas", "neko", "u\u010di", "\u010dak", "i", "osnovne", "principe", "bo\u017eanske", "mudrosti", "potrebno", "vam", "je", "mleko", "a", "ne", "\u010dvrsta", "hrana", "a", "svako", "ko", "\u017eivi", "na", "mleku", "nije", "iskusan", "u", "re\u010dima", "pravednosti", "takva", "osoba", "je", "beba", "dok", "je", "\u010dvrsta", "hrana", "za", "one", "koji", "su", "potpuno", "odrasli", "koji", "znaju", "da", "razlikuju", "dobro", "i", "zlo", "\u2014jevrejima", "5:11\u201314", "mogu\u0107e", "je", "da", "mnogi", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "u", "dijaspori", "zanemaruju", "koliko", "kultura", "uti\u010de", "oblikuje", "i", "\u010dak", "kontroli\u0161e", "na\u0161e", "\u017eivote", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "u", "zemljama", "gde", "se", "govori", "engleski", "jezik", "su", "pro\u0161li", "kroz", "interesantan", "period", "u", "skora\u0161njoj", "istoriji", "sve", "u", "svemu", "mi", "smo", "jo\u0161", "uvek", "kao", "bebe", "kada", "govorimo", "asketizmu", "duhovnoj", "stabilnosti", "i", "zrelosti", "\u0161to", "je", "nekada", "bilo", "malo", "vi\u0161e", "nego", "misionarski", "trud", "i", "prirodni", "rezultat", "emigracije", "sada", "je", "postalo", "polje", "obe\u0107avaju\u0107eg", "rasta", "u", "globalnom", "pravoslavnom", "hri\u0161\u0107anstvu", "bez", "obzira", "na", "period", "komunizma", "u", "slovenskim", "dr\u017eavama", "oporavak", "je", "naveliko", "u", "toku", "ali", "nekada", "\u010dvrste", "veze", "izme\u0111u", "dijaspore", "i", "dr\u017eave", "porekla", "su", "sve", "slabije", "kao", "\u0161to", "se", "pravoslavlje", "polako", "\u0161irilo", "zapadom", "u", "poslednjih", "100", "godina", "ipak", "moderni", "svet", "je", "uticao", "na", "na\u0161u", "kulturu", "i", "uveo", "individualizam", "relativizam", "i", "\u0161ta", "god", "tebi", "odgovara", "ovo", "su", "sve", "filozofije", "suprotne", "apostoloskoj", "veri", "tako", "da", "ovo", "zna\u010di", "da", "pravoslavni", "danas", "ne", "\u017eive", "u", "istom", "svetu", "kao", "\u0161to", "je", "bilo", "za", "vreme", "vizantije", "u", "dijaspori", "nama", "je", "te\u017ee", "bez", "obzira", "na", "sve", "napretke", "i", "modernizacije", "kao", "i", "boljeg", "na\u010dina", "\u017eivota", "i", "bolje", "medicine", "\u010dak", "i", "sa", "svim", "tim", "sekularnim", "napretcima", "mi", "\u017eivimo", "\u017eivote", "koji", "su", "radikalno", "usmereni", "na", "samog", "sebe", "na\u0161", "na\u010din", "\u017eivota", "je", "ubrzan", "i", "nemamo", "vremena", "dublje", "da", "razmislimo", "\u0161ta", "nam", "se", "de\u0161ava", "ljudi", "na", "selu", "ranije", "su", "imali", "mnogo", "bolji", "pravoslavni", "na\u010din", "\u017eivota", "treba", "da", "svremena", "na", "vreme", "zastanemo", "i", "razmislimo", "o", "vome", "danas", "ne", "\u017eivimo", "u", "vizantiji", "i", "konstantinopolju", "tako\u0111e", "nemamo", "cara", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "sveti", "car", "konstantin", "koji", "se", "bojao", "boga", "sve", "to", "je", "istorija", "i", "danas", "san", "ali", "nije", "sva", "nada", "izgubljena", "pogotovo", "kada", "poku\u0161avamo", "da", "se", "oslobodimo", "osnovnih", "zamki", "ovog", "savremenog", "zlog", "doba", "mozaik", "iz", "xi", "veka", "sveta", "sofija", "konstatinopolj", "ameri\u010dki", "hri\u0161\u0107ani", "uglavnom", "\u017eive", "po", "principu", "individualizma", "sola", "scriptura", "ih", "u\u010di", "da", "sami", "interpretiraju", "bibliju", "a", "kada", "se", "individualizam", "pome\u0161a", "sa", "pravoslavljem", "rezultat", "mo\u017ee", "da", "bude", "koban", "ososba", "tada", "mo\u017ee", "da", "sama", "sebi", "odredi", "pravila", "posta", "privatne", "molitve", "odbacuju\u0107i", "ispovest", "tada", "oni", "\u010dak", "razmatraju", "kakva", "bi", "liturgija", "trebala", "da", "bude", "nikada", "se", "ne", "konsultuju", "sa", "svojim", "lokalnim", "sve\u0161tenikom", "ili", "vladikom", "ovakav", "stav", "mo\u017ee", "dovesti", "do", "podela", "u", "parohiji", "i", "porodi\u010dnom", "\u017eivotu", "jedan", "od", "razloga", "\u0161to", "mo\u017ee", "do\u0107i", "do", "skretanja", "sa", "pravog", "puta", "pravoslavlja", "u", "dijaspori", "je", "vi\u0161ak", "slobodnog", "vremena", "u", "pore\u0111enju", "sa", "ostatkom", "sveta", "standard", "u", "severnoj", "americi", "je", "visok", "tako", "da", "skoro", "svi", "imaju", "zaposlenje", "a", "rekreacija", "i", "slobodno", "vreme", "im", "do\u0111e", "kao", "nagrada", "za", "razliku", "od", "severne", "afrike", "i", "srednjeg", "istoka", "u", "severnoj", "americi", "nema", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "ipak", "zbog", "duhovnih", "problema", "na", "koje", "se", "mo\u017ee", "nai\u0107i", "kao", "pravoslavac", "u", "americi", "i", "zapadu", "uop\u0161te", "potrebno", "je", "biti", "pa\u017eljiv", "na\u0161e", "iskustvo", "sa", "asketizmom", "je", "slabo", "ili", "uop\u0161te", "ne", "postoji", "a", "mi", "po\u010dinjemo", "da", "se", "stapamo", "u", "takozvanoj", "\u201cfamiliji", "bo\u017eijoj\u201d", "ovde", "na", "zapadu", "na\u0161a", "kultura", "je", "u", "suprotnosti", "sa", "stavovima", "pravoslavne", "crkve", "zbog", "toga", "su", "mnogi", "otpali", "od", "vere", "pravoslavne", "zato", "moramo", "da", "postanemo", "disciplinovani", "i", "da", "se", "duhovno", "borimo", "verovatno", "je", "za", "prvoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "u", "dijaspori", "potreban", "isti", "savet", "svetog", "apostola", "pavla", "koji", "je", "bio", "upu\u0107en", "jevrejima", "u", "prvom", "veku", "treba", "da", "po\u010dnemo", "sa", "mlekom", "a", "ne", "sa", "\u010dvrstom", "hranom", "disciplina", "i", "asketski", "ideal", "ne", "mogu", "biti", "uspostavljeni", "preko", "no\u0107i", "treba", "vremena", "da", "se", "prilagodimo", "i", "da", "upijemo", "lepotu", "na\u0161e", "vere", "potrebno", "je", "vreme", "da", "se", "shvati", "smisao", "ljubavi", "milosr\u0111a", "molitve", "za", "sve", "potrebno", "je", "vreme", "da", "bi", "mogli", "da", "razlikujemo", "emocionalizam", "i", "duhvnost", "da", "do\u017eivimo", "promenu", "u", "na\u0161im", "umovima", "i", "srcima", "a", "pre", "svega", "da", "steknemo", "duha", "svetoga", "treba", "da", "po\u010dnemo", "sa", "mlekom", "a", "ne", "sa", "\u010dvrstom", "hranom", "pravoslavlje", "je", "veli\u010danstveno", "prelepo", "i", "obuhvata", "kompletan", "\u017eivot", "to", "nije", "nalik", "promene", "i", "kupovine", "novog", "automobila", "to", "je", "sasvim", "druga\u010dije", "od", "bilo", "kog", "doga\u0111aja", "u", "\u017eivotu", "to", "je", "primanje", "carstva", "bo\u017eijeg", "postaju\u0107i", "deo", "hristovog", "tela", "to", "je", "transformacija", "u", "nad-prirodno", "to", "je", "\u017eivot", "koji", "se", "jednom", "nogom", "\u017eivi", "u", "ve\u010dnosti", "a", "jednom", "u", "sada\u0161njem", "zlom", "vremenu", "ako", "je", "na\u0161e", "sjedinjenje", "sa", "hristom", "prelazak", "iz", "tame", "u", "svetlost", "onda", "je", "najbolja", "analogija", "data", "apostolom", "jovanom", "promena", "iz", "tame", "u", "svetlost", "iz", "slepila", "u", "vi\u0111enje", "je", "velika", "promena", "ovo", "je", "iznad", "vere", "jer", "to", "promena", "onoga", "ko", "smo", "mi", "i", "svega", "oko", "nas", "to", "je", "kao", "kad", "se", "slepom", "podari", "vid", "ali", "kada", "slep", "\u010dovek", "progleda", "prvi", "put", "njemu", "treba", "vremena", "da", "se", "privikne", "tako", "je", "potrebno", "vreme", "da", "se", "prihvati", "pravoslavna", "vera", "danas", "\u017eivimo", "u", "sasvim", "druga\u010dijem", "svetu", "iako", "se", "u", "su\u0161tini", "nije", "ni\u0161ta", "promenilo", "ipak", "mo\u017eemo", "re\u0107i", "da", "\u017eivimo", "u", "svetu", "\u010diji", "na\u010din", "\u017eivota", "je", "potpuno", "suprotan", "jevan\u0111elju", "a", "mi", "sve", "to", "i", "ne", "ose\u0107amo", "lepota", "pravoslavne", "crkve", "je", "u", "tome", "\u0161to", "nudi", "mesto", "mira", "i", "odmora", "od", "ovog", "u\u017eurbanog", "sveta", "ali", "samo", "ako", "na", "delu", "primenjujemo", "na\u0161u", "veru", "a", "ovo", "je", "lak\u0161e", "re\u0107i", "nego", "uraditi", "volja", "da", "se", "povinujemo", "autoritetu", "iznad", "nas", "je", "prvi", "korak", "a", "onda", "treba", "da", "budemo", "spremni", "da", "\u017eivimo", "skoro", "potpuno", "druga\u010dije", "od", "na\u010dina", "\u017eivota", "koji", "nas", "okru\u017euje", "crkva", "i", "njena", "vera", "treba", "da", "budu", "na\u0161a", "nada", "i", "ube\u0111enje", "da", "je", "ona", "zaista", "telo", "hristovo", "jedinstvena", "sveta", "vaseljenska", "i", "apostolska", "a", "da", "smo", "mi", "deo", "nje", "ako", "je", "crkva", "na\u0161a", "majka", "kao", "\u0161to", "to", "sveti", "kiprijan", "ka\u017ee", "onda", "treba", "da", "budemo", "spremni", "da", "slu\u0161amo", "svoju", "majku", "koja", "\u0107e", "nam", "re\u0107i", "kada", "smo", "spremni", "za", "\u010dvrstu", "hranu", "ipak", "po\u010dnimo", "svi", "sa", "mlekom", "i", "budimo", "voljni", "da", "radimo", "na", "sebi", "i", "da", "se", "transformi\u0161emo", "iz", "tame", "u", "svetlost", "gabe", "martini", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "15.06.2016", "izvor"]}