{"naslov": "RE\u010c VA\u0160A UVEK DA BUDE U BLAGODATI, SOLJU ZA\u010cINJENA", "sadrzaj": ["bio", "je", "februar", "1988", "godine", "i", "bilo", "je", "veoma", "hladno", "u", "kareji", "koja", "je", "glavni", "grad", "svete", "gore", "bilo", "smo", "na", "strmini", "a", "ispod", "nogu", "nam", "je", "bio", "sneg", "tako", "da", "je", "bilo", "veoma", "te\u0161ko", "hodati", "ipak", "vreme", "tog", "dana", "je", "bilo", "suvo", "duvao", "je", "povetarac", "i", "ako", "ste", "dobro", "obu\u010deni", "ose\u0107ali", "bi", "ste", "se", "prijatno", "sunce", "je", "zalazilo", "iza", "brda", "jer", "je", "bilo", "kasno", "popodne", "hodao", "sam", "pored", "starca", "pajsija", "a", "usput", "smo", "videli", "oca", "kalinika", "iz", "skita", "kutlumu\u0161", "kada", "smo", "stigli", "na", "mali", "drveni", "most", "primetili", "smo", "drvo", "oraha", "koje", "nije", "imalo", "ni\u0161ta", "na", "sebi", "osim", "golih", "grana", "ko", "je", "doneo", "mandarine", "upita", "otac", "pajsije", "iznena\u0111eno", "na", "nekih", "60", "metara", "nalazila", "se", "kapija", "u", "njegovo", "dvori\u0161te", "i", "ne\u0161to", "je", "moglo", "da", "se", "vidi", "na", "zemlji", "\u0161to", "je", "izgledalo", "kao", "pomorand\u017ee", "po", "boji", "sa", "te", "daljine", "ni\u0161ta", "se", "vi\u0161e", "nije", "moglo", "re\u0107i", "uskoro", "smo", "stigli", "i", "nai\u0161li", "smo", "na", "veliku", "kesu", "punu", "mandarina", "kako", "je", "mogao", "da", "ih", "vidi", "kako", "je", "znao", "da", "nisu", "pomorand\u017ee", "ve\u0107", "mandarine", "uz", "to", "kesa", "je", "bila", "narand\u017easta", "i", "unutra", "su", "mogle", "biti", "jabuke", "ili", "ne\u0161to", "drugo", "mnogo", "volim", "mandarine", "re\u010de", "to", "prave\u0107i", "se", "da", "je", "pohlepan", "zadr\u017ea\u0107u", "tri", "za", "sebe\u2026", "ili", "bolje", "pet\u2026", "ne", "sada", "kada", "mi", "se", "ukazala", "prilika", "uze\u0107u", "sedam", "re\u010de", "sa", "velikim", "osmehom", "i", "zaustavi", "se", "na", "sedam", "rekao", "mi", "je", "da", "odnesem", "ostatak", "starcu", "josifu", "i", "ocu", "kaliniku", "ja", "sam", "oti\u0161ao", "kasnije", "u", "keliju", "starca", "pajsija", "sedeli", "smo", "i", "on", "je", "tra\u017eio", "da", "pro\u010ditam", "neki", "njegov", "tekst", "nakon", "dvadeset", "minuta", "neko", "je", "zakucao", "na", "vrata", "i", "\u010dekao", "da", "vidi", "oca", "pajsija", "da", "li", "da", "otvorim", "zapitah", "starca", "on", "mi", "odgovori", "da", "je", "bolje", "da", "ne", "otvaram", "jer", "ako", "su", "samo", "znati\u017eeljni", "ubrzo", "\u0107e", "oti\u0107i", "a", "ako", "im", "je", "stvarno", "potrebno", "da", "ga", "vide", "onda", "\u0107e", "\u010dekati", "nastavili", "smo", "sa", "\u010ditanjem", "a", "neko", "je", "opet", "zakucao", "na", "vrat", "upitah", "starca", "\u0161ta", "da", "radim", "sada", "umesto", "zavesa", "na", "prozoru", "je", "bila", "neka", "tkanina", "starac", "mi", "re\u010de", "da", "provirim", "i", "da", "mu", "ka\u017eem", "koliko", "ih", "je", "ja", "mu", "odgovorih", "da", "ne", "mogu", "da", "ih", "vidim", "on", "mi", "re\u010de", "da", "ne", "umem", "da", "brojim", "i", "\u0161ta", "radim", "tolike", "godine", "u", "americi", "kad", "ne", "umem", "ni", "da", "brojim", "dodade", "da", "\u0107e", "ponovo", "zakucati", "i", "zaista", "se", "to", "dogodilo", "rekao", "mi", "je", "da", "\u0107e", "on", "sada", "da", "ih", "prebroji", "iako", "nije", "zavr\u0161io", "osnovnu", "\u0161kolu", "ustao", "je", "i", "otvorio", "vrata", "upitao", "ih", "je", "za\u0161to", "su", "do\u0161li", "a", "oni", "mu", "odgovori\u0161e", "da", "\u017eele", "da", "ga", "vide", "i", "da", "razgovaraju", "sa", "njim", "kratko", "naravno", "da", "mo\u017eete", "da", "razgovarate", "sa", "mnom", "ali", "\u010dime", "da", "vas", "poslu\u017eimo", "moramo", "da", "vidimo", "\u0161ta", "ima", "u", "prodavnici", "sada", "za", "vas", "sedmoricu", "oti\u0161ao", "je", "unutra", "i", "vratio", "se", "sa", "sedam", "mandarina", "bio", "sam", "veoma", "iznena\u0111en", "kako", "je", "znao", "da", "\u0107e", "mu", "trebati", "sedam", "mandarina", "da", "li", "je", "znao", "unapred", "ili", "mu", "je", "bog", "otkrio", "pitao", "je", "grupu", "mladi\u0107a", "odakle", "su", "oni", "mu", "odgovori\u0161e", "da", "je", "njih", "petorica", "iz", "atine", "a", "da", "su", "brus", "i", "d\u017eon", "iz", "amerike", "iz", "amerike", "da", "i", "njima", "damo", "po", "mandarinu", "i", "da", "pogledamo", "da", "li", "imamo", "ne\u0161to", "ameri\u010dko", "za", "njih", "vratio", "se", "sa", "ameri\u010dkim", "keksom", "i", "kikirikijem", "bili", "su", "impresionirani", "jedan", "od", "njih", "je", "upitao", "starca", "u", "vezi", "talanata", "on", "im", "je", "odgovorio", "da", "je", "najbitnije", "znati", "umno\u017eiti", "talante", "koje", "nam", "je", "bog", "dao", "zbog", "vremena", "moraju", "da", "idu", "re\u010de", "im", "dodao", "je", "da", "ima", "samo", "jedno", "da", "im", "ka\u017ee", "re\u010de", "im", "da", "je", "problem", "sa", "amerikancima", "\u0161to", "sve", "pi\u0161u", "velikim", "slovom", "dok", "je", "u", "gr\u010dkoj", "druga\u010dije", "oni", "se", "nasmeja\u0161e", "i", "upita\u0161e", "ga", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "on", "im", "re\u010de", "da", "izbace", "ja", "iz", "svog", "re\u010dnika", "jer", "je", "egoizam", "na\u0161", "najve\u0107i", "neprijatelj", "svi", "mi", "bez", "izuzetka", "moramo", "da", "se", "borimo", "protiv", "tog", "neprijatelja", "on", "im", "nije", "rekao", "ni\u0161ta", "teolo\u0161ko", "ili", "mudro", "ali", "im", "je", "ispunio", "srca", "znao", "je", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "ali", "je", "to", "krio", "od", "njih", "svakome", "je", "dao", "po", "poklon", "a", "u", "njegovom", "prisustvu", "je", "bilo", "prijatno", "bez", "ube\u0111ivanja", "sve", "je", "ubedio", "\u0161ta", "je", "najva\u017enije", "sa", "njim", "se", "ose\u0107ate", "radosno", "i", "opu\u0161teno", "kao", "apostoli", "koji", "nisu", "hteli", "da", "odu", "sa", "tog", "mesta", "za", "vreme", "preobra\u017eenja", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "28.12.2016"]}