{"naslov": "CRKVA U STUDENTSKOM GRADU", "sadrzaj": ["akademci", "iz", "studentskog", "grada", "ne", "moraju", "da", "idu", "dalje", "od", "\u201eku\u0107nog", "praga\u201d", "da", "bi", "zapalili", "sve\u0107e", "za", "zdravlje", "i", "pomolili", "se", "za", "sre\u0107u", "ili", "uspeh", "uo\u010di", "polaganja", "ispita", "u", "samom", "srcu", "univerzitetskog", "naselja", "u", "novom", "beogradu", "prvi", "put", "na", "ovim", "prostorima", "\u010dak", "i", "na", "balkanu", "otvorena", "je", "mala", "crkva", "ili", "paraklis", "pose\u0107uju", "je", "i", "studenti", "iz", "drugih", "domova", "ali", "i", "sugra\u0111ani", "iz", "okolnih", "zgrada", "crkva", "svetog", "jovana", "zlatoustog", "sme\u0161tena", "je", "u", "\u010detvrtom", "bloku", "ovakva", "zdanja", "mogu", "se", "videti", "u", "velikim", "i", "poznatim", "univerzitetima", "\u0161irom", "evrope", "i", "amerike", "pa", "je", "i", "crkva", "u", "\u201estudenjaku\u201d", "izgra\u0111ena", "po", "ugledu", "na", "njih", "inicijatori", "gradnje", "bili", "su", "inspirisani", "univerzitetima", "u", "rusiji", "na", "mestu", "dana\u0161nje", "crkve", "ranije", "je", "bila", "tv", "sala", "ka\u017ee", "predrag", "ju\u0161kovi\u0107", "upravnik", "\u010detvrtog", "bloka", "i", "prostorija", "je", "bila", "puna", "dok", "je", "televizor", "bio", "inovacija", "\u2013", "svetogorska", "omladina", "studentskog", "grada", "i", "savez", "studenata", "pokrenuli", "su", "inicijativu", "oni", "su", "tra\u017eili", "prostor", "dve", "godine", "i", "na", "kraju", "su", "odlu\u010dili", "da", "to", "bude", "na", "mestu", "u", "kojem", "boravi", "4.500", "studenata", "uprava", "im", "je", "iza\u0161la", "u", "susret", "i", "ustupila", "dve", "prostorije", "od", "kojih", "su", "u", "jednoj", "na", "prostoru", "od", "60", "kvadratnih", "metara", "sme\u0161tena", "kandila", "ikone", "gorionik", "za", "sve\u0107e", "sa", "ikonom", "jovana", "zlatoustog", "na", "sredini", "nedostaje", "im", "samo", "ikonostas", "da", "bi", "bili", "prava", "crkva", "u", "drugoj", "prostoriji", "sme\u0161tene", "su", "kancelarije", "u", "kojima", "se", "odr\u017eavaju", "predavanja", "i", "pri\u010da", "se", "o", "veri", "\u2013", "kazuje", "ju\u0161kovi\u0107", "sve\u0161tenici", "aleksandar", "\u0111akovac", "i", "vuka\u0161in", "mili\u0107evi\u0107", "postavljeni", "su", "blagoslovom", "patrijarha", "da", "slu\u017ee", "liturgije", "i", "ispovedaju", "u", "ovoj", "crkvi", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "koja", "je", "pomogla", "i", "podizanje", "crkve", "u", "studentskom", "gradu", "posebno", "je", "\u017eelela", "isti\u010de", "sve\u0161tenik", "\u0111akovac", "da", "versko", "zdanje", "bude", "otvoreno", "u", "studentskom", "domu", "gde", "\u017eive", "studenti", "koji", "nisu", "iz", "beograda", "jer", "me\u0111u", "njima", "neki", "imaju", "problema", "sa", "socijalizacijom", "a", "vrlo", "rado", "kako", "se", "pokazalo", "pri\u010daju", "sa", "sve\u0161tenicima", "o", "svojim", "problemima", "\u2013", "svakog", "dana", "od", "osam", "do", "18", "\u010dasova", "studenti", "ali", "i", "stariji", "sugra\u0111ani", "dolaze", "i", "pri\u010daju", "sa", "nama", "ispovedaju", "se", "ili", "tra\u017ee", "savet", "radnim", "danima", "u", "17", "\u010dasova", "je", "ve\u010dernja", "slu\u017eba", "a", "subotom", "nedeljom", "i", "praznicima", "imamo", "i", "jutarnju", "liturgiju", "kojoj", "prisustvuje", "stotinak", "ljudi", "organizujemo", "pojedina\u010dno", "i", "grupno", "kr\u0161tenje", "koje", "se", "ne", "pla\u0107a", "\u2013", "obja\u0161njava", "\u0111akovac", "u", "planu", "je", "da", "se", "za", "predavanja", "anga\u017euju", "i", "stru\u010dnjaci", "koji", "se", "bave", "temama", "vezanim", "za", "religiju", "u", "toku", "predavanja", "razgovara", "se", "o", "veri", "raznim", "problemima", "sa", "kojima", "se", "sre\u0107u", "mladi", "i", "o", "njihovim", "interesovanjima", "pa", "se", "radionice", "ne", "svode", "samo", "na", "predavanja", "o", "odre\u0111enoj", "temi", "zadivljuju\u0107e", "je", "koliko", "su", "studenti", "raznih", "fakulteta", "veoma", "upu\u0107eni", "u", "religiju", "mada", "ima", "i", "onih", "koji", "malo", "znaju", "ali", "su", "veoma", "zainteresovani", "i", "spremni", "da", "vi\u0161e", "nau\u010de", "o", "hri\u0161\u0107anstvu", "\u2013", "sva", "potrebna", "odobrenja", "dobili", "smo", "od", "ministarstva", "prosvete", "i", "direkcije", "za", "imovinu", "i", "studentskom", "gradu", "pla\u0107amo", "prostor", "trudimo", "se", "da", "ne", "smetamo", "nepravoslavnima", "vera", "je", "slobodna", "i", "podrazumeva", "uzajamno", "po\u0161tovanje", "\u2013", "rekao", "je", "sve\u0161tenik", "\u0111akovac", "lj", "p", "objavljeno", "23.02.2008", "izvor"]}