{"naslov": "ARHIJEREJSKA LITURGIJA U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "nedelju", "\u010detvrtu-sredoposnu", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "g", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "sabornom", "hramu", "svetog", "preobra\u017eenja", "u", "zagrebu", "na", "svetoj", "liturgiji", "uz", "prisustvo", "velikog", "broja", "vernika", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "jovanu", "saslu\u017eivali", "su", "protojereji", "stavrofori", "ilija", "karajovi\u0107", "marinko", "jureti\u0107", "i", "\u0111akoni", "aleksandar", "obradovi\u0107", "i", "radovan", "dimitri\u0107", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "vernom", "narodu", "u", "svojoj", "propovedi", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "postu", "jevan\u0111elju", "po", "marku", "koje", "se", "danas", "\u010dita", "i", "svetom", "jovanu", "lestvi\u010dniku", "njegovom", "svetom", "\u017eivotu", "i", "radu", "izvor", "06.04.2008"]}