{"naslov": "KIJEVSKA \u00abOMLADINA\u00bb: MOZAIK PRAVOSLAVNIH UDRU\u017dENJA", "sadrzaj": ["mnogo", "vode", "je", "proteklo", "dnjeprom", "od", "dana", "osnivanja", "grada", "kijeva", "nije", "li", "grad", "duhovno", "oslabio", "ima", "li", "mo\u0107i", "da", "produ\u017ei", "slavu", "istorijski", "glavnog", "grada", "ruskog", "pravoslavlja", "o", "tome", "se", "mo\u017ee", "suditi", "po", "aktivnosti", "pravoslavne", "omladine", "da", "bi", "imali", "uvid", "u", "pravoslavna", "omladinska", "bratstva", "klubove", "razli\u010dita", "udru\u017eenja", "u", "glavnom", "gradu", "ukrajine", "raspitali", "smo", "se", "kod", "aktivista", "ovda\u0161nje", "omladine", "vlade", "golovine", "i", "sergeja", "\u0161tajnikova", "ina\u010de", "u", "svakoj", "kijevskom", "parohiji", "nastojnik", "i", "parohijski", "vernici", "se", "trude", "da", "zajedno", "organizuju", "\u00abne\u0161to", "za", "omladinu\u00bb", "", "pravoslavnu", "nedeljnu", "\u0161kolu", "klub", "bratstvo", "sestrinstvo", "ali", "ove", "zamisli", "im", "se", "ponekad", "i", "ne", "ostvare", "kod", "nas", "u", "kijevu", "postoje", "desetine", "poznatih", "pravoslavnih", "omladinskih", "kulturnih", "centara", "iz", "iskustva", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "njihov", "uspeh", "\u017eivo", "vezan", "kao", "prvo", "sa", "mi\u0161lju", "o", "potrebi", "stabilnog", "udru\u017eenja", "kao", "drugo", "od", "aktivnosti", "vo\u0111e", "grupe", "\u2013", "obi\u010dno", "ih", "ima", "nekoliko", "duhovnik", "neko", "iz", "mla\u0111eg", "stvarala\u010dkog", "duhovenstva", "i", "vo\u0111a", "mladih", "mirjana", "hronolo\u0161ki", "gledano", "prvim", "krupnim", "udru\u017eenjima", "verovatno", "mo\u017eemo", "smatrati", "omladinu", "kirilovske", "i", "agapita", "pe\u010derske", "parohije", "grada", "kijeva", "sredina", "i", "druga", "polovina", "1990", "godine", "su", "protekli", "u", "glavnom", "gradu", "pod", "njihovim", "uticajem", "nije", "se", "sve", "svodilo", "samo", "na", "pijenje", "\u010daja", "i", "besede", "o", "duhovnim", "temama", "\u2013", "organizovan", "je", "omladinski", "rad", "pri", "bolnicama", "koje", "su", "se", "nalazile", "na", "teritoriji", "njihove", "aktivnosti", "otvoreni", "su", "diskucioni", "klubovi", "na", "bogoslovska", "pitanja", "osnovana", "je", "informacijska", "baza", "\u2013", "crkvene", "novine", "\u00ab\u0107irilica\u00bb", "i", "\u00abkuda", "ide\u0161\u00bb", "u", "svim", "ovim", "dru\u0161tvima", "glavni", "nisu", "bili", "sponzori", "nego", "\u017eivi", "entuzijazam", "koji", "nalazi", "i", "sponzore", "i", "nove", "mogu\u0107nosti", "svoga", "rada", "veoma", "uspe\u0161an", "projekat", "po", "na\u0161em", "mi\u0161ljenju", "je", "organizovanje", "u", "kirilovskoj", "crkvi", "de\u010dije", "liturgije", "njeni", "u\u010desnici", "osim", "sve\u0161tenika", "su", "deca", "koja", "sve", "rade", "samostalno", "\u2013", "pevaju", "crkvenjaci", "su", "\u010ditaju", "\u010dasove", "apostole", "deca", "imaju", "od", "nekoliko", "meseci", "koju", "roditelji", "prinose", "na", "pri\u010de\u0161\u0107e", "deca", "mla\u0111eg", "uzrasta", "do", "starije", "dece", "stajati", "na", "de\u010dijoj", "liturgiji", "\u2013", "pravo", "umiljenje", "ta\u010dno", "se", "nalazi\u0161", "me\u0111u", "an\u0111elima", "vremenom", "su", "se", "omladinsko", "dru\u0161tvo", "crkve", "svetitelja", "kirila", "i", "afanasija", "rasporedilo", "i", "po", "drugim", "op\u0161tinama", "jer", "je", "jedan", "deo", "duhovenstva", "pre\u0161ao", "na", "nova", "mesta", "slu\u017eenja", "povukav\u0161i", "za", "sobom", "mladu", "pastvu", "novine", "crkve", "prep", "agapita", "pe\u010derskog", "\u00abuzrasle", "su\u00bb", "i", "postale", "su", "interesantne", "bogoslovsko-pokloni\u010dke", "novine", "\u00abza", "sve", "koji", "ho\u0107e", "da", "veruju", "razumno\u00bb", "ukratko", "sada\u0161nje", "prvenstvo", "u", "omladinskoj", "aktivnosti", "vodi", "sveto-troji\u010dni", "jonin", "manastir", "i", "dru\u0161tvo", "vm\u010d", "katarine", "zbog", "\u010dega", "su", "zanimljive", "ove", "organizacije", "i", "po", "\u010demu", "se", "one", "me\u0111usobno", "razlikuju", "", "i", "u", "manastiru", "i", "u", "katarininoj", "crkvi", "veliki", "deo", "vernika", "parohije", "mona\u0161tva", "sve\u0161tenstva", "\u010dine", "ljudi", "\u010dija", "starost", "nije", "ve\u0107a", "od", "35", "godina", "maksimalna", "starost", "odre\u0111ena", "za", "omladinu", "u", "ukrajini", "a", "\u010de\u0161\u0107e", "su", "i", "mla\u0111i", "to", "se", "odnosi", "i", "na", "stare\u0161ine", "manastira", "i", "crkve", "\u0161to", "\u010dini", "dopunski", "impuls", "da", "se", "privu\u010de", "omladina", "u", "dru\u0161tvo", "uvek", "je", "prijatnije", "kad", "tvoj", "rukovodilac", "nije", "mnogo", "stariji", "od", "tebe", "nego", "i", "mla\u0111i", "po", "godinama", "\u2013", "lak\u0161e", "je", "na\u0107i", "zajedni\u010dki", "jezik", "ve\u0107e", "su", "mogu\u0107nosti", "za", "pokazivanje", "inicijative", "u", "joninom", "manastiru", "svakog", "\u010detvrtka", "se", "odr\u017eavaju", "\u00absvete", "ve\u010deri\u00bb", "na", "kojima", "sve\u0161tenik", "u", "formi", "pitanja", "i", "odgovora", "razgovara", "sa", "omladinom", "o", "bilo", "kojoj", "postavljenoj", "temi", "susreti", "se", "odvijaju", "u", "slobodnoj", "nesputanoj", "atmosferi", "uz", "\u010daj", "i", "\u0161ale", "u", "delu", "crkve", "predvi\u0111enom", "za", "sastanke", "zbije", "se", "do", "100", "ljudi", "verovatno", "je", "to", "prva", "vidljiva", "etapa", "ocrkovljenja", "i", "time", "se", "razlikuje", "joninska", "omladina", "od", "katarinske", "radi", "se", "o", "tome", "\u0161to", "se", "u", "aktivu", "vm\u010d", "katarine", "provodi", "\u0161iri", "i", "cjelovitiji", "obrazovni", "rad", "na", "bazi", "crkve", "rade", "vi\u0161egodi\u0161nji", "kursevi", "katihizisa", "seminari", "okupljaju", "se", "grupe", "razli\u010ditog", "vida", "i", "sve", "to", "u", "manjem", "dvosobnom", "stanu", "ili", "drugih", "iznajmljenim", "prostorijama", "uostalom", "sastav", "katarinske", "organizacije", "je", "u", "ve\u0107em", "delu", "formiran", "od", "biv\u0161ih", "protestanata", "\u2013", "kao", "rezultat", "misionarskog", "rada", "crkve", "kako", "oni", "rade", "protestanti", "su", "dovoljno", "otvoreni", "ljudi", "zato", "kada", "saznaju", "da", "osim", "\u00absvakida\u0161njeg\u00bb", "pravoslavlja", "postoji", "jo\u0161", "i", "vi\u0161e", "pravoslavno", "bogoslovlje", "rado", "idu", "na", "kontakt", "postaju", "slu\u0161aoci", "kurseva", "program", "nastave", "je", "napravljen", "uz", "uvid", "u", "protestantsko", "zapa\u017eanje", "a", "sam", "\u017eivot", "katarinske", "zajednice", "podse\u0107a", "na", "ranohri\u0161\u0107ansku", "sa", "njenim", "prostim", "neposrednim", "odnosima", "\u2013", "to", "je", "ono", "\u0161to", "uvek", "imponuje", "onima", "koji", "su", "bili", "nekad", "protestanti", "naprimer", "iz", "\u00abcrkve", "hrista\u00bb", "samo", "u", "katarinskoj", "zajednici", "mo\u017ee", "ih", "se", "nabrojati", "do", "80", "ljudi", "postoje", "li", "u", "kijevu", "i", "dru\u0161tva", "koja", "nisu", "direktno", "vezana", "za", "odre\u0111enu", "crkvu", "", "takvih", "dru\u0161tava", "ima", "ali", "ne", "sazrevaju", "uvek", "u", "pravu", "organizaciju", "\u0161epaju", "sa", "disciplinom", "i", "odgovorno\u0161\u0107u", "\u2013", "poznate", "muke", "mladih", "godina", "do\u0107i", "saslu\u0161ati", "porazgovarati", "\u2013", "to", "da", "ali", "ne\u0161to", "da", "se", "uradi", "\u2013", "za", "to", "treba", "mnogo", "da", "bi", "se", "pokrenuli", "pro\u0161le", "godine", "je", "bilo", "polo\u017eeno", "mnogo", "nade", "u", "necrkvenu", "omladinsku", "organizaciju", "\u00abspiljna", "sprava\u00bb", "na", "ruskom", "\u00abzajedni\u010dko", "delo\u00bb", "neki", "od", "njenih", "projekata", "su", "nam", "najvi\u0161e", "ostali", "u", "se\u0107anju", "mo\u017eemo", "navesti", "naprimer", "\u00abrestavros\u00bb", "", "analogno", "ruskom", "pokretu", "za", "obnavljanje", "sru\u0161enih", "crkava", "kijevljani", "su", "pronalazili", "izvan", "grada", "crkve", "na", "kojima", "bi", "gradili", "nove", "crkve", "ili", "ih", "obnavljali", "u", "grupama", "su", "putovali", "da", "pomognu", "jo\u0161", "jedan", "zanimljiv", "projekat", "\u00abspiljnoj", "spravi\u00bb", "je", "bila", "misionarska", "akcija", "vezana", "za", "podelu", "listi\u0107a", "u", "gradu", "na", "onim", "mestima", "gde", "je", "mnogo", "ljudi", "listi\u0107i", "su", "dosetljivo", "sadr\u017eavali", "obja\u0161njenje", "prednosti", "pravoslavlja", "u", "odnosu", "na", "druge", "veroispovesti", "mladi", "aktivisti", "su", "osmislili", "vatren", "tekst", "sastavljena", "je", "grupa", "onih", "koji", "su", "delili", "listi\u0107e", "i", "uz", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "u", "svojstvu", "privla\u010denja", "\u00abogla\u0161avanja", "pravoslavlja\u00bb", "koji", "je", "razgovarao", "sa", "zainteresovanim", "vernicima", "parohije", "u", "celini", "akcija", "je", "imala", "odjeka", "jer", "sli\u010dan", "\u00abizlazak", "u", "narod\u00bb", "praktikuju", "uglavnom", "protestanti", "jehovini", "svedoci", "a", "ovde", "su", "se", "istim", "metodom", "poslu\u017eili", "pravoslavni", "na\u017ealost", "o", "kijevskoj", "omladini", "na", "internet-podacima", "je", "malo", "poznato", "mo\u017eete", "li", "re\u0107i", "ne\u0161to", "op\u0161irnije", "o", "njima", "kako", "god", "da", "je", "\u010dudno", "ali", "u", "poslednje", "vreme", "nema", "neke", "ve\u0107e", "potrebe", "za", "nekim", "kijevskim", "ili", "sveukrajinskim", "svecrkvenim", "omladinskim", "sajtom", "\u2013", "pravoslavna", "omladina", "je", "bila", "predstavljena", "ili", "na", "dobro", "\u00abrazvijenim\u00bb", "ruskim", "sajtovima", "ili", "na", "na", "me\u0111ukonfesijskim", "hri\u0161\u0107anskim", "forumima", "kijeva", "neki", "na\u0161i", "omladinci", "imaju", "svoje", "internet-stranice", "ali", "se", "one", "neredovno", "obnavljaju", "a", "i", "registrovane", "su", "uglavnom", "u", "ruskim", "besplatnim", "domenima", "to", "se", "mo\u017ee", "objasniti", "time", "\u0161to", "kao", "prvo", "u", "rusiji", "strukture", "crkve", "i", "dr\u017eave", "pru\u017eaju", "bitnu", "podr\u0161ku", "pravoslavnom", "internetu", "a", "sa", "druge", "strane", "\u2013", "ukrajina", "ipak", "nije", "velika", "dr\u017eava", "u", "njoj", "\u00absvi", "jedni", "druge", "i", "tako", "znaju\u00bb", "pa", "je", "dovoljna", "elektronska", "po\u0161ta", "i", "telefon", "kako", "god", "da", "jeste", "od", "leta", "2005", "godine", "u", "kijevu", "je", "otvoren", "neformalni", "forum", "pravoslavne", "omladine", "pritvor.kiev.ua", "\u2013", "uskoro", "\u0107emo", "ga", "osmisliti", "i", "pretvoriti", "u", "vredan", "pravoslavni", "portal", "kad", "smo", "se", "ve\u0107", "dotakli", "odnosa", "crkve", "i", "dr\u017eave", "u", "ukrajini", "oni", "nisu", "jednostavni", "kako", "se", "to", "odra\u017eava", "na", "omladinska", "dru\u0161tva", "ukrajinske", "pravoslavne", "crkve", "kod", "nas", "su", "odnosi", "crkve", "i", "dr\u017eave", "uzajamno", "zategnuti", "kada", "je", "ukrajina", "dobila", "nezavisnost", "dr\u017eava", "smatra", "da", "ovda\u0161nja", "crkva", "sa", "kanonskim", "centrom", "u", "drugoj", "dr\u017eavi", "ne", "mo\u017ee", "efektivno", "da", "slu\u017ei", "konsolidaciji", "nacije", "odatle", "\u2013", "svi", "problemi", "od", "malih", "do", "velikih", "ipak", "na", "omladinski", "pokret", "upc", "mp", "politika", "nije", "silno", "uticala", "u", "celini", "se", "mo\u017ee", "re\u0107i", "da", "nam", "ne", "smetaju", "ali", "ni", "ne", "poma\u017eu", "odnosi", "ka", "novom", "rukovodstvu", "su", "\u010dudni", "a", "isto", "tako", "i", "prema", "budu\u0107oj", "ukrajinskoj", "crkvi", "u", "omladinskoj", "sredini", "su", "tako\u0111e", "razli\u010diti", "zato", "se", "trudimo", "da", "u", "vrijeme", "svojih", "misionarskih", "i", "socijalnih", "aktivnosti", "ne", "iskazujemo", "svoje", "politi\u010dke", "pristrasnosti", "razgovore", "vodimo", "na", "forumima", "i", "\u00abokruglim", "stolovima\u00bb", "u\u010destvuju", "li", "u", "va\u0161im", "akcijama", "inoslavni", "predstavnici", "\u2013", "katolici", "protestanti", "mo\u017eda", "i", "raskolnici", "s", "njima", "mi", "\u017eivimo", "u", "\u00abparalelnom", "svetu\u00bb", "gotovo", "da", "se", "ne", "zanimamo", "jedni", "za", "druge", "iako", "u", "socijalnom", "smislu", "se", "ponekad", "susre\u0107emo", "naprimer", "idemo", "u", "jedan", "te", "isti", "de\u010diji", "dom", "ali", "se", "bavimo", "decom", "odvojeno", "jedni", "od", "drugih", "u", "principu", "ovaj", "posao", "bi", "mogli", "obavljati", "i", "zajedno", "on", "nije", "vezan", "za", "agitaciju", "pokret", "\u00abza", "bolju", "crkvu\u00bb", "ali", "ne", "\u017eelimo", "zategnute", "situacije", "kojih", "\u0107e", "uvek", "biti", "dokle", "postoji", "raskol", "kakvi", "su", "novi", "planovi", "kijevske", "omladine", "mo\u017eete", "li", "nam", "dati", "neki", "\u00abrecept", "na", "kijevski", "na\u010din\u00bb", "", "za", "druge", "omladinske", "zajednice", "crkve", "uvek", "je", "celo", "more", "planova", "a", "recept", "je", "jedan", "svaku", "omladinsku", "akciju", "mo\u017eemo", "interesantno", "organizovati", "po", "mogu\u0107nosti", "veselo", "sa", "ve\u0107im", "delom", "improvizacije", "i", "sa", "minimum", "formalizacije", "\u2013", "na", "takav", "na\u010din", "omladina", "iz", "raznih", "crkvi", "kijeva", "se", "ve\u0107", "nekoliko", "mjeseci", "uzastopno", "\u00abnesistematski\u00bb", "okuplja", "za", "odlazak", "u", "internate", "jednom", "u", "dve", "tri", "nedelje", "\u0161aljemo", "svima", "bilo", "kome", "elektronskom", "po\u0161tom", "i", "telefonima", "poziv", "na", "zbor", "\u2013", "ko", "mo\u017ee", "taj", "i", "do\u0111e", "okupimo", "se", "na", "metro", "trgu", "podelimo", "se", "u", "grupe", "i", "razilazimo", "se", "u", "de\u010dije", "domove", "i", "interanate", "specijalno", "izaberemo", "put", "izvan", "grada", "jer", "su", "u", "kijevu", "siro\u010di\u0107i", "bolje", "negovani", "\u2013", "jer", "to", "je", "ipak", "glavni", "grad", "u", "svakoj", "grupi", "ima", "par", "aktivista", "", "koji", "znaju", "de\u010dije", "igre", "i", "u", "hodu", "uve\u017ebavaju", "sa", "\u00abnovoizabranima\u00bb", "takvim", "otvorenom", "sposobno\u0161\u0107u", "uspevamo", "redovno", "da", "privu\u010dema", "na", "putovanje", "u", "de\u010dije", "domove", "od", "deset", "do", "trideset", "i", "vi\u0161e", "ljudi", "a", "to", "zna\u010di", "da", "odmah", "obuhvatimo", "nekoliko", "internata", "i", "deca", "su", "rada", "i", "mi", "na", "delu", "evo", "najjednostavnijeg", "recepta", "za", "rganizovanje", "korisnog", "rada", "u", "kojem", "u\u010destvuju", "mladi", "kijevljani", "ima", "pitanja", "i", "predloga", "\u2013", "pi\u0161ite", "nam", "na", "forum", "razgovara\u0107emo", "putem", "internneta", "posla\u0107emo", "vam", "metodiku", "rada", "sa", "decom", "a", "planova", "\u2013", "ima", "mnogo", "crkvena", "sredina", "se", "posle", "izbora", "predsednika", "silno", "dezintegrisala", "da", "ho\u0107emo", "da", "pro\u0161irimo", "projekat", "\u00abshid", "i", "zahid", "razom!\u00bb", "na", "ruskom", "\u00abistok", "i", "zapad", "zajedno\u00bb", "upoznati", "omladinu", "kijeva", "donbasa", "i", "bukovini", "bolje", "upoznati", "jedni", "druge", "zajedno", "ne\u0161to", "napraviti", "ako", "smo", "mogli", "na", "praznik", "sretenja", "organizovati", "\u2013splet", "igara", "za", "decu", "obolelu", "od", "raka", "\u2013", "da", "poku\u0161amo", "opet", "na", "glavnom", "republi\u010dkom", "nivou", "imamo", "mnogo", "aktivista", "koji", "u\u010destvuju", "kao", "dobroovoljni", "davaoci", "krvi", "za", "decu", "obolelu", "od", "leukemije", "\u2013", "mo\u017ee", "se", "preneti", "ovo", "iskustvo", "na", "regione", "i", "eto", "nikada", "ne", "padati", "u", "uninije", "treba", "raditi", "vlad", "golovin", "sergej", "\u0161tajnikov", "izbor", "http://www.nsad.ru", "prevod", "s", "ruskog", "nata\u0161a", "ubovi\u0107"]}