{"naslov": "SVETA PETKA PONOVO SPAJA", "sadrzaj": ["darodavci", "za", "obnovu", "crkve", "svete", "petke", "foto", "a", "gavrilovi\u0107", "narod", "cele", "boke", "dolazio", "je", "ovamo", "sa", "velikom", "pobo\u017eno\u0161\u0107u", "bez", "razlike", "u", "veroispovesti", "dolazili", "su", "pe\u0161ice", "i", "pravoslavci", "i", "katolici", "i", "okupljali", "se", "oko", "svetinje", "iz", "17", "veka", "herceg", "novi", "\u2013", "zale\u0111e", "bokokotorskog", "zaliva", "krije", "mnoge", "lepote", "nepoznate", "i", "samim", "me\u0161tanima", "bokeljskih", "gradova", "mno\u0161tvo", "malih", "sela", "skriveno", "je", "i", "u", "naj\u017eivopisnijem", "zale\u0111u", "herceg-novog", "na", "padinama", "orijena", "najvi\u0161e", "planine", "na", "jadranu", "po", "kojem", "je", "rasuto", "i", "vredno", "istorijsko", "i", "kulturno", "blago", "od", "praistorijskih", "pe\u0107ina", "rimskih", "iskopina", "do", "srednjovekovnih", "crkava", "sve", "je", "nadomak", "obale", "kao", "i", "sela", "do", "kojih", "\u0107e", "verovatno", "pre", "mnogih", "doma\u0107ih", "sti\u0107i", "strani", "kupci", "zemlji\u0161ta", "selo", "bunovi\u0107i", "u", "kotorskoj", "op\u0161tini", "zapravo", "na", "me\u0111i", "hercegnovske", "i", "kotorske", "u", "pro\u0161losti", "je", "bilo", "sastajali\u0161te", "me\u0161tana", "sa", "obe", "strane", "pravoslavaca", "i", "katolika", "koji", "su", "se", "okupljali", "oko", "svetinje", "iz", "17", "veka", "crkve", "svete", "petke", "nadomak", "porte", "neobi\u010dan", "je", "amfiteatar", "anti\u010dkog", "porekla", "gde", "su", "se", "vekovima", "na", "saborima", "uo\u010di", "slave", "svete", "petke", "8", "avgusta", "okupljali", "me\u0161tani", "sa", "kotorske", "i", "hercegnovske", "strane", "u", "amfiteatru", "nikada", "nisu", "obavljana", "arheolo\u0161ka", "istra\u017eivanja", "crkvu", "poznatu", "kao", "zavetnu", "crkvu", "svete", "petke", "pohodili", "su", "vernici", "pe\u0161a\u010de\u0107i", "do", "nje", "po", "primorskom", "kr\u0161u", "kilometrima", "bosonogi", "ovih", "dana", "zapo\u010dela", "je", "obnova", "i", "dogradnja", "nekada\u0161nje", "kelije", "pored", "crkve", "koja", "\u0107e", "postati", "konak", "i", "\u017eenski", "manastir", "na", "inicijativu", "me\u0161tana", "morinske", "parohije", "kojoj", "pripada", "crkva", "a", "po", "blagoslovu", "mitropolita", "amfilohija", "okupili", "su", "se", "darodavci", "\u010dija", "pomo\u0107", "bi", "trebalo", "ponovo", "da", "o\u017eivi", "ovo", "mesto", "oni", "su", "darovali", "novac", "gra\u0111evinski", "i", "ostali", "materijal", "kada", "je", "pre", "nekoliko", "dana", "nalivana", "plo\u010da", "za", "zgradu", "konaka", "okupili", "su", "se", "neki", "od", "darodavaca", "i", "me\u0161tani", "do", "kraja", "godine", "ka\u017eu", "iz", "organizacionog", "odbora", "gradnje", "manastira", "kome", "presedava", "mitropolit", "amfilohije", "ovde", "\u0107e", "se", "useliti", "tri", "do", "pet", "monahinja", "jedna", "od", "njih", "je", "lekarka", "druga", "agronom", "tre\u0107a", "freskoslikarka", "u", "selu", "bunovi\u0107i", "nekolicina", "je", "kamenih", "ku\u0107a", "a", "samo", "troje", "me\u0161tana", "od", "kojih", "su", "dvoje", "starci", "u", "selo", "se", "vratio", "da", "obnovi", "staru", "ku\u0107u", "petar", "uljarevi\u0107", "\u010diji", "su", "preci", "ka\u017eu", "ovde", "do\u0161li", "pre", "360", "godina", "milan", "\u0161parovi\u0107", "iz", "bijele", "\u010dlan", "organizacionog", "odbora", "gradnje", "ka\u017ee", "da", "ovo", "je", "tradicionalno", "mesto", "okupljanja", "stanovnika", "kotorske", "i", "hercegnovske", "op\u0161tine", "do", "sela", "i", "crkve", "mo\u017ee", "se", "do\u0107i", "sa", "tri", "strane", "i", "to", "od", "morinja", "kamenara", "i", "herceg-novog", "\u2013", "narod", "cele", "boke", "dolazio", "je", "ovde", "sa", "velikom", "pobo\u017eno\u0161\u0107u", "bez", "razlike", "u", "veroispovesti", "dolazili", "su", "pe\u0161ice", "ne", "kao", "na", "izlet", "nego", "u", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "pre", "toga", "su", "se", "pripremali", "postom", "i", "molitvom", "ovde", "se", "redovno", "slu\u017eila", "sveta", "liturgija", "sveta", "petka", "je", "u", "na\u0161em", "narodu", "poznata", "kao", "za\u0161titnica", "svake", "ljudske", "du\u0161e", "i", "ovde", "je", "okupljala", "ljude", "i", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "veroispovesti", "\u2013", "ka\u017ee", "paroh", "bijelski", "sve\u0161tenik", "dragan", "vidakovi\u0107", "mirko", "seferovi\u0107", "iz", "morinja", "se\u0107a", "se", "kako", "je", "uo\u010di", "slave", "svete", "petke", "svako", "od", "me\u0161tana", "pripremao", "hranu", "i", "pi\u0107e", "i", "donosio", "na", "ovo", "mesto", "u", "amfiteatar", "gde", "se", "igralo", "pevalo", "i", "dru\u017eilo", "celu", "no\u0107", "uo\u010di", "petkovdana", "do", "sela", "bunovi\u0107i", "koje", "jo\u0161", "nisu", "pohodili", "ruski", "kupci", "nekretniina", "ina\u010de", "veoma", "zainteresovani", "za", "sela", "zale\u0111a", "iz", "pravca", "herceg-novog", "se", "sti\u017ee", "preko", "sela", "podi", "kroz", "koje", "prolazi", "put", "meljine", "\u2013", "petijevi\u0107i", "na", "tom", "pravcu", "najve\u0107im", "delom", "nasutim", "kamenom", "ili", "betonom", "mogu", "se", "ponekad", "sresti", "tek", "planinari", "i", "izletnici", "a", "re\u0111e", "stranci", "biciklisti", "zate\u010deni", "zelenilom", "i", "pogledom", "na", "zaliv", "lu\u0161ticu", "herceg", "novi", "i", "prevlaku", "usput", "su", "za", "osve\u017eenje", "dva", "planinska", "izvora", "a", "gavrilovi\u0107", "izvor", "www.politika.co.yu", "24/06/2008"]}