{"naslov": "VELIKI INTELEKTUALAC I ANALITICAR", "sadrzaj": ["dejan", "medakovi\u0107", "se", "pitao", "da", "li", "\u0107e", "evropa", "na\u0107i", "duhovne", "snage", "da", "se", "suprotstavi", "amerikanizaciji", "u", "ime", "svoje", "tradicije", "i", "kulture", "samo", "\u0161est", "dana", "pre", "svog", "86", "ro\u0111endana", "prekju\u010de", "posle", "podne", "na", "institutu", "za", "onkologiju", "u", "beogradu", "je", "preminuo", "akademik", "pesnik", "knji\u017eevnik", "a", "pre", "svega", "istori\u010dar", "umetnosti", "dejan", "medakovi\u0107", "saop\u0161tila", "je", "srpska", "akademija", "nauka", "i", "umetnosti", "\u010diji", "je", "redovni", "\u010dlan", "bio", "od", "1981", "a", "predsednik", "od", "1999", "do", "2003", "godine", "dejan", "medakovi\u0107", "1922\u20132008", "pesnik", "pripoveda\u010d", "istori\u010dar", "umetnosti", "dugogodi\u0161nji", "sekretar", "i", "predsednik", "sanu", "jedan", "je", "od", "najzna\u010dajnijih", "srpskih", "intelektualaca", "objavio", "je", "pet", "zbirki", "pesama", "memoarsko", "petoknji\u017eje", "\u201eefemeris\u201d", "i", "\u010ditav", "niz", "stru\u010dnih", "knjiga", "u", "knjigama", "\u201eo\u010di", "u", "o\u010di\u201d", "i", "\u201esuo\u010davanja\u201d", "sa", "ljudima", "i", "vremenom", "sakupljene", "su", "medakovi\u0107eve", "javne", "re\u010di", "razli\u010ditim", "povodom", "izgovorene", "intervjui", "besede", "\u010dlanci", "eseji", "veliki", "deo", "\u017eivota", "posvetio", "je", "za\u0161titi", "na\u0161e", "kulturne", "ba\u0161tine", "voleo", "je", "da", "ka\u017ee", "da", "se", "moramo", "suo\u010diti", "sa", "odnosom", "starog", "i", "novog", "pro\u0161log", "i", "sada\u0161njeg", "ne", "mo\u017ee", "se", "u", "ime", "starog", "negirati", "savremeno", "jer", "to", "zna\u010di", "pristati", "na", "diskontinuitet", "u", "jednoj", "kulturi", "a", "ne", "za", "kontinuitet", "koji", "je", "neophodan", "preduslov", "za", "njen", "opstanak", "pratio", "je", "na\u0161u", "savremenu", "likovnu", "scenu", "i", "govorio", "da", "imamo", "veliki", "broj", "talentovanih", "umetnika", "ali", "je", "i", "upozoravao", "da", "to", "rano", "majstorstvo", "i", "zrenje", "ume", "da", "bude", "i", "opasno", "i", "da", "lako\u0107a", "slikarskog", "postupka", "mo\u017ee", "da", "odvede", "u", "povr\u0161nost", "druga", "opasnost", "je", "pomodarstvo", "\u017eelja", "da", "se", "ide", "u", "koraksa", "modnim", "hitovima", "velikih", "umetni\u010dkih", "centara", "umeo", "je", "da", "bude", "i", "dobar", "analiti\u010dar", "politi\u010dkih", "prilika", "\u201emi", "\u017eivimo", "u", "jednom", "slo\u017eenom", "vremenu", "na", "vrlo", "dramati\u010dnoj", "dru\u0161tvenoj", "raskrsnici", "pre", "drugog", "svetskog", "rata", "u", "krajevima", "preko", "save", "i", "dunava", "a", "i", "ovde", "u", "kraljevini", "srbiji", "stvarano", "je", "jedno", "dru\u0161tvo", "sa", "sistemom", "vrednosti", "koji", "nije", "bio", "optimalan", "ali", "je", "i\u0161ao", "ka", "tome", "da", "se", "\u017eivot", "organizuje", "na", "pravnoj", "osnovi", "sa", "izra\u017eenom", "te\u017enjom", "ka", "moralu", "\u010destitosti", "i", "odre\u0111enom", "modelu", "patriotizma\u2026", "takav", "sistem", "se", "1941", "sukobio", "sa", "totalitarizmom", "i", "njegovim", "pritokama", "mislim", "pre", "svega", "na", "usta\u0161e", "baliste", "vmro", "ma\u0111arski", "fa\u0161izam\u2026u", "tom", "sudaru", "potpuno", "je", "uni\u0161tensvet", "gra\u0111anskog", "dru\u0161tva", "iz", "svega", "toga", "nastalo", "je", "jedno", "novo", "dru\u0161tvo", "koje", "je", "funkcionisalo", "tako", "\u0161to", "je", "odbacilo", "sistem", "vrednosti", "gra\u0111anskog", "dru\u0161tva", "a", "nije", "uspelo", "da", "izgradi", "sopstveni", "sistem", "vrednosti", "ono", "je", "po\u010divalo", "na", "partijskoj", "poslu\u0161nosti", "i", "ona", "je", "bila", "klju\u010d", "i", "za", "uspeh", "i", "za", "privilegije", "i", "za", "egzistenciju", "nikada", "nije", "postao", "\u010dlan", "komunisti\u010dke", "partije", "sve", "pozive", "je", "odbio", "jer", "je", "\u017eeleo", "da", "ostane", "slobodan", "a", "taj", "\u201epoliti\u010dki", "nedostatak\u201d", "nadokna\u0111ivao", "je", "radom", "kada", "je", "izbila", "afera", "oko", "memoranduma", "branio", "je", "i", "sanu", "i", "taj", "dokument", "doslovce", "je", "rekao", "\u201ememorandum", "je", "bio", "jedan", "zvezdani", "trenutak", "sanu\u2026", "memorandum", "je", "bio", "samo", "blagovremeni", "poku\u0161aj", "da", "se", "uka\u017ee", "da", "je", "zemlja", "krenula", "r\u0111avim", "putem", "i", "da", "ide", "u", "sunovrat", "nije", "nam", "namera", "bila", "da", "razorimo", "jugoslaviju", "nego", "upravo", "da", "spre\u010dimo", "njeno", "razbijanje", "koje", "smo", "prvi", "unapred", "sagledali\u201d", "veoma", "je", "zanimljivo", "i", "njegovo", "mi\u0161ljenje", "o", "evropi", "medakovi\u0107", "se", "pitao", "da", "li", "\u0107e", "evropa", "na\u0107i", "duhovne", "snage", "da", "se", "suprotstavi", "amerikanizaciji", "u", "ime", "svoje", "tradicije", "i", "kulture", "koja", "poni\u0161tava", "te", "tradicije", "vizija", "evrope", "koja", "je", "njega", "privla\u010dila", "je", "de", "golova", "i", "adenauerova", "od", "atlantika", "do", "urala", "to", "je", "evropa", "koja", "ne", "bi", "mirno", "gledala", "poni\u017eavanje", "rusije", "i", "robovanje", "jedne", "velike", "nacije", "ukazivao", "je", "i", "na", "opasnu", "igru", "sa", "islamom", "jer", "to", "nije", "evropska", "igra", "a", "islam", "je", "dva", "puta", "dolazio", "do", "be\u010da", "\u201eod", "svega", "toga", "zavisi", "i", "na\u0161", "polo\u017eaj", "koji", "je", "sada", "nepovoljan", "jer", "smo", "mi", "neka", "smetnja\u201d", "ipak", "smatrao", "je", "da", "srpsko", "pitanje", "nije", "trajno", "re\u0161eno", "nepovoljno", "\u201emi", "imamo", "\u0161anse", "ne", "samo", "za", "povratak", "teritorija", "ali", "najpre", "moramo", "povratiti", "svoj", "ugled", "moramo", "sebe", "prepoznati", "to", "je", "uslov", "da", "krenemo", "u", "evropu", "jer", "evropa", "nas", "je", "satanizovala", "tu", "nema", "govora", "mi", "smo", "predstavljeni", "kao", "\u0111avoli", "zapravo", "preuzeli", "smo", "ulogu", "jevreja", "to", "se", "mora", "promeniti\u201d", "te\u0161ko", "mu", "je", "padao", "odlazak", "prijatelja", "voje", "\u0111uri\u0107a", "dimitrija", "bogdanovi\u0107a", "radovana", "samard\u017ei\u0107a", "lazara", "trifunovi\u0107a", "govorio", "je", "\u201eiza", "njih", "je", "ponor\u201d", "odlaskom", "dejana", "medakovi\u0107a", "taj", "ponor", "se", "pove\u0107ava", "u", "ponedeljak", "7", "jula", "trebalo", "je", "da", "proslavi", "svoj", "86", "ro\u0111endan", "smrt", "je", "na\u017ealost", "bila", "br\u017ea", "izvor", "z", "radisavljevi\u0107"]}