{"naslov": "BUDUCI OFICIRI VOLE VERONAUKU", "sadrzaj": ["vojna", "akademija", "i", "spc", "su", "saradnju", "ozvani\u010dile", "ugovorom", "foto", "ministarstvo", "odbrane", "ove", "\u0161kolske", "godine", "za", "poha\u0111anje", "katihetske", "nastave", "prijavilo", "se", "76", "odsto", "u\u010denika", "u", "vojnoj", "gimnaziji", "ka\u017ee", "vladika", "atanasije", "sporazumom", "o", "saradnji", "izme\u0111u", "spc", "i", "vojne", "akademije", "u", "beogradu", "za", "studente", "ove", "visoko\u0161kolske", "ustanove", "jednom", "mese\u010dno", "bi\u0107e", "organizovana", "predavanja", "kako", "bi", "se", "upoznali", "sa", "pravoslavnom", "duhovno\u0161\u0107u", "kako", "najavljuje", "episkop", "hvostanski", "atanasije", "rakita", "nije", "re\u010d", "o", "klasi\u010dnoj", "veronauci", "koja", "se", "od", "pro\u0161le", "\u0161kolske", "godine", "predaje", "u", "vojnoj", "gimnaziji", "ve\u0107", "o", "tematskim", "tribinama", "\u2013", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "je", "faktor", "mira", "i", "stabilnosti", "u", "svim", "oblastima", "javnog", "\u017eivota", "i", "zbog", "toga", "mo\u017ee", "dosta", "pozitivnog", "da", "ponudi", "i", "obrazovnom", "sistemu", "vojske", "srbije", "\u2013", "ka\u017ee", "predsednik", "odbora", "za", "versku", "nastavu", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "prvo", "predavanje", "bi\u0107e", "odr\u017eano", "ve\u0107", "krajem", "oktobra", "iako", "teme", "i", "predava\u010di", "tek", "treba", "da", "budu", "dogovoreni", "u", "saradnji", "vojne", "akademije", "i", "odbora", "za", "versku", "nastavu", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "vladika", "atanasije", "najavljuje", "da", "\u0107e", "se", "izme\u0111u", "ostalog", "govoriti", "i", "o", "o\u010duvanju", "duhovnog", "zdravlja", "zna\u010daju", "porodice", "ali", "i", "suprotstavljanju", "savremenim", "porocima", "kao", "\u0161to", "su", "droga", "i", "alkoholizam", "\u2013", "na", "predavanjima", "\u0107e", "biti", "re\u010di", "i", "o", "pozitivnim", "primerima", "iz", "na\u0161e", "slavne", "vojne", "tradicije", "kao", "\u0161to", "su", "vojvode", "\u017eivojin", "mi\u0161i\u0107", "i", "radomir", "putnik", "koji", "su", "bili", "i", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "kako", "je", "jedan", "istori\u010dar", "ta\u010dno", "primetio", "\u201egeneracija", "koja", "poznaje", "svoju", "pro\u0161lost", "bolje", "\u0107e", "se", "snalaziti", "u", "sada\u0161njosti", "i", "imati", "razgovetnije", "poimanje", "budu\u0107nosti\u201d", "psiholo\u0161ki", "je", "va\u017eno", "da", "svoj", "identitet", "gradimo", "na", "slavnoj", "pro\u0161losti", "a", "ne", "na", "porazima", "imamo", "dosta", "primera", "i", "li\u010dnosti", "kojima", "kao", "narod", "mo\u017eemo", "da", "se", "ponosimo", "\u2013", "obja\u0161njava", "vladika", "atanasije", "koji", "je", "u", "ime", "spc", "potpisao", "sporazum", "vikarni", "episkop", "patrijarha", "pavla", "isti\u010de", "da", "javnost", "nema", "dovoljno", "saznanja", "o", "dosada\u0161njem", "odnosu", "vojnog", "\u0161kolstva", "i", "spc", "pro\u0161le", "godine", "je", "veronauka", "zajedno", "sa", "gra\u0111anskim", "vaspitanjem", "prvi", "put", "uvedena", "kao", "predmet", "u", "vojnu", "gimnaziju", "tada", "se", "za", "katihetsku", "nastavu", "prijavilo", "44", "odsto", "u\u010denika", "a", "ove", "\u0161kolske", "godine", "taj", "broj", "se", "pove\u0107ao", "na", "76", "procenata", "\u2013", "u", "po\u010detku", "je", "bilo", "straha", "zbog", "uvo\u0111enja", "veronauke", "ali", "zaslugom", "na\u0161eg", "verou\u010ditelja", "koji", "je", "zavr\u0161io", "vojnu", "gimnaziju", "i", "bogoslovski", "fakultet", "pravoslavna", "veronauka", "je", "predstavljena", "na", "pravi", "na\u010din", "li\u010dnim", "primerom", "i", "zalaganjem", "zadobio", "je", "ljubav", "i", "poverenje", "u\u010denika", "i", "profesora", "uspostavio", "je", "i", "bliske", "odnose", "sa", "nastavnikom", "koji", "predaje", "gra\u0111ansko", "vaspitanje", "za", "vreme", "letnjeg", "raspusta", "na\u0161", "verou\u010ditelj", "je", "pitomce", "me\u0111u", "kojima", "je", "bilo", "i", "onih", "koji", "poha\u0111aju", "nastavu", "gra\u0111anskog", "vaspitanja", "vodio", "i", "na", "svetu", "goru", "\u2013", "pri\u010da", "vladika", "atanasije", "dodaju\u0107i", "da", "izme\u0111u", "veronauke", "i", "gra\u0111anskog", "vaspitanja", "ne", "bi", "trebalo", "da", "bude", "nesporazuma", "kako", "dodaje", "ukoliko", "se", "ne", "ume\u0161a", "ideologija", "re\u010d", "je", "o", "komplementarnim", "predmetima", "kojima", "je", "zajedni\u010dki", "cilj", "da", "stvore", "korisnog", "\u010dlana", "dru\u0161tva", "vladika", "atanasije", "odlu\u010dno", "demantuje", "tvrdnje", "da", "me\u0111u", "beogradskim", "u\u010denicima", "opada", "interesovanje", "za", "poha\u0111anje", "pravoslavne", "veronauke", "kao", "\u0161to", "tvrde", "pojedini", "mediji", "kako", "isti\u010de", "nisu", "svi", "u", "beogradu", "pravoslavni", "niti", "su", "svi", "gra\u0111ani", "vernici", "pojedini", "primeri", "iz", "centralnih", "gradskih", "op\u0161tina", "ne", "daju", "realnu", "sliku", "jer", "na", "periferiji", "glavnog", "grada", "ima", "\u0161kola", "u", "kojima", "katihetsku", "nastavu", "slu\u0161a", "\u010dak", "99", "odsto", "osnovaca", "\u2013", "na", "prostoru", "arhiepiskopije", "imamo", "250", "verou\u010ditelja", "i", "do", "sada", "nismo", "imali", "nikakvih", "problema", "svi", "su", "lepo", "prihva\u0107eni", "u", "\u0161kolskim", "sredinama", "gde", "predaju", "da", "bi", "se", "prevazi\u0161li", "neki", "zaostali", "strahovi", "prema", "ovom", "predmetu", "uveli", "smo", "praksu", "da", "za", "vaskrs", "u", "patrijar\u0161ijskom", "dvoru", "organizujemo", "prijem", "za", "sve", "direktore", "beogradskih", "\u0161kola", "\u2013", "ka\u017ee", "ovaj", "arhijerej", "srpske", "crkve", "povodom", "zaklju\u010dka", "komisije", "za", "versku", "nastavu", "vlade", "srbije", "da", "svi", "verou\u010ditelji", "do", "2011", "godine", "moraju", "imati", "fakultetsku", "diplomu", "episkop", "atanasije", "podse\u0107a", "da", "je", "na", "po\u010detku", "uvo\u0111enja", "ovog", "predmeta", "uslov", "bila", "diploma", "bogoslovskog", "instituta", "u", "beogradsko-karlova\u010dkoj", "arhiepiskopiji", "pravoslavni", "verou\u010ditelji", "uglavnom", "imaju", "zavr\u0161en", "fakultet", "\u2013", "uo\u010di", "po\u010detka", "\u0161kolske", "godine", "pojedina\u010dno", "sam", "se", "sastao", "sa", "svakim", "od", "na\u0161ih", "katiheta", "i", "izme\u0111u", "ostalog", "proveravao", "kakvu", "diplomu", "imaju", "obavezao", "sam", "ih", "da", "ubrzaju", "sa", "polaganjem", "zaostalih", "ispita", "i", "da", "me", "o", "tome", "redovno", "obave\u0161tavaju", "tako", "da", "sam", "za", "ovih", "mesec", "i", "ne\u0161to", "dana", "dobio", "informacije", "da", "je", "njih", "pedesetak", "dalo", "neki", "od", "ispita", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "\u2013", "ka\u017ee", "vladika", "atanasije", "povodom", "nekih", "nezvani\u010dnih", "najava", "da", "bi", "veronauka", "od", "2010", "godine", "mogla", "ponovo", "postati", "fakultativni", "a", "ne", "izborni", "predmet", "episkop", "atanasije", "ka\u017ee", "da", "ne", "veruje", "da", "\u0107e", "do", "toga", "do\u0107i", "\u2013", "to", "mogu", "biti", "ideolo\u0161ki", "strahovi", "nekih", "vaninstitucionalnih", "krugova", "i", "to", "ne", "bi", "bilo", "dobro", "jer", "bi", "se", "time", "degradirala", "veronauka", "pokojni", "premijer", "zoran", "\u0111in\u0111i\u0107", "je", "bio", "dalekovid", "\u010dovek", "i", "izme\u0111u", "ostalih", "dobrih", "stvari", "koje", "je", "uradio", "spada", "i", "uvo\u0111enje", "veronauke", "u", "op\u0161ti", "obrazovni", "sistem", "\u2013", "isti\u010de", "episkop", "hvostanski", "atanasije", "m", "pe\u0161i\u0107", "19/10/2008", "izvor"]}