{"naslov": "\"OSTAVKA\" I IZBOR PATRIJARHA", "sadrzaj": ["sva", "ta", "opre\u010dna", "mi\u0161ljenja", "bilo", "da", "ih", "iznose", "crkveni", "velikodostojnici", "bilo", "\u201everski", "analiti\u010dari\u201d", "svode", "se", "uglavnom", "na", "proizvoljnosti", "i", "domi\u0161ljanja", "daleko", "su", "od", "bilo", "kakvog", "kanonskog", "upori\u0161ta", "ona", "nam", "otkrivaju", "nedovoljno", "poznavanje", "prirode", "crkve", "i", "njenog", "ustrojstva", "ali", "i", "neku", "dublju", "pozadinu", "ko", "u", "kom", "trenutku", "i", "iz", "kojih", "pobuda", "pokre\u0107e", "pitanje", "izbora", "novog", "patrijarha", "a", "patrijarh", "jo\u0161", "\u017eiv", "otkrivaju", "nam", "i", "dublju", "pozadinu", "ukr\u0161tanja", "interesa", "pojedinih", "arhijereja", "ali", "i", "onih", "interesa", "koji", "se", "odnose", "na", "dnevnu", "politiku", "i", "me\u0111ucrkvene", "odnose", "na", "relacijama", "rim", "\u2013", "carigrad", "\u2013", "ujedinjena", "evropa", "u", "svemu", "tome", "najmanje", "razumevanja", "mogu", "da", "imam", "za", "nekanonske", "izjave", "pojedinih", "arhijereja", "u", "srpskoj", "crkvi", "jer", "su", "one", "zato", "\u0161to", "poti\u010du", "iznutra", "i", "naj\u0161tetnije", "uvedena", "necrkvena", "praksa", "da", "se", "za", "\u017eivota", "prethodnog", "patrijarha", "germana", "bira", "drugi", "za", "crkvenog", "poglavara", "izrodila", "je", "mnoge", "gorke", "plodove", "od", "kojih", "je", "i", "ovaj", "kao", "najve\u0107i", "\u2013", "da", "se", "to", "pretvori", "u", "obi\u010daj", "a", "takvom", "obi\u010daju", "posle", "nema", "kraja", "pro\u0161iri\u0107e", "se", "i", "na", "obolele", "ili", "tendenciozno", "progla\u0161ene", "obolelim", "arhijereje", "\u0161to", "vodi", "u", "srozavanje", "kanonskog", "crkvenog", "ustrojstva", "zato", "se", "ne", "sme", "zaboraviti", "va\u017eno", "kanonsko", "na\u010delo", "po", "kojem", "\u201eni\u0161ta", "od", "onoga", "\u0161to", "protivu", "reda", "biva", "ne", "sme", "biti", "na", "u\u0161trb", "ustanovljenome", "po", "pravilima\u201d", "prvo-drugog", "sabora", "u", "carigradu", "861", "godine", "pravilo", "7", "u", "skladu", "sa", "tim", "veoma", "va\u017enim", "kanonskim", "na\u010delom", "kod", "svetoga", "save", "u", "\u201ezakonopravilu\u201d", "na", "kraju", "17", "pravila", "istoga", "sabora", "izri\u010dito", "se", "nagla\u0161ava", "da", "\u201eono", "\u0161to", "retko", "biva", "nije", "crkveni", "zakon\u201d", "m", "petrovi\u0107", "\u201ezakonopravilo", "svetoga", "save", "na", "srpskoslovenskom", "i", "srpskom", "jeziku\u201d", "1", "strana", "497", "manastir", "\u017ei\u010da", "2004", "godine", "nijedna", "od", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "koje", "su", "pribegavale", "sli\u010dnoj", "praksi", "nije", "ostala", "po\u0161te\u0111ena", "dubokih", "potresa", "nijednim", "kanonom", "crkveni", "oci", "nisu", "tako", "ne\u0161to", "omogu\u0107ili", "bolest", "ne", "mo\u017ee", "biti", "razlog", "za", "\u201erazvod\u201d", "episkopa", "od", "\u201eneveste\u201d", "tj", "eparhije", "takvome", "se", "bratoljubivo", "u", "duhu", "crkvenosti", "dodeljuje", "ispomo\u0107", "susednog", "arhijereja", "\u010dime", "se", "ne", "omogu\u0107ava", "bilo", "kakvo", "dodatno", "nano\u0161enje", "bola", "obolelome", "ako", "bi", "se", "kandidatu", "za", "episkopa", "ili", "patrijarha", "unapred", "predo\u010dilo", "da", "ra\u010duna", "ukoliko", "se", "razboli", "da", "mo\u017ee", "biti", "smenjen", "pitanje", "je", "da", "li", "bi", "pristao", "na", "izbor", "jer", "tako", "ne\u0161to", "bi", "predstavljalo", "poku\u0161aj", "ograni\u010davanja", "dejstva", "duha", "svetoga", "i", "njegove", "blagodati", "koja", "je", "ja\u010da", "i", "daleko", "od", "svake", "ljudske", "kombinatorike", "kanonsko", "je", "na\u010delo", "i", "crkvena", "praksa", "da", "obolelog", "patrijarha", "zamenjuje", "najstariji", "po", "hirotoniji", "ili", "rukopolo\u017eenju", "mitropolit", "takav", "je", "u", "ulozi", "\u201ebljustitelja\u201d", "a", "ne", "patrijarha", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "je", "hranitelj", "ili", "\u010duvar", "patrijara\u0161kih", "prava", "dok", "je", "spre\u010den", "da", "ih", "sprovodi", "da", "bi", "se", "izbeglo", "bilo", "kakvo", "vlastoljublje", "ili", "gordost", "ili", "razdor", "\u201ebljustitelji\u201d", "ostaju", "do", "godinu", "dana", "i", "isklju\u010duju", "se", "iz", "izbora", "za", "tron", "koji", "su", "\u010duvali", "po", "isteku", "jedne", "godine", "tu", "du\u017enost", "preuzima", "slede\u0107i", "najstariji", "po", "hirotoniji", "na", "taj", "na\u010din", "put", "do", "izbora", "novog", "episkopa", "odnosno", "patrijarha", "ni\u010dim", "nije", "optere\u0107en", "to", "je", "samo", "jedan", "od", "pokazatelja", "koliko", "se", "crkva", "kao", "prevashodno", "bo\u017eanska", "ustanova", "razlikuje", "od", "administrativnog", "upravljanja", "u", "dr\u017eavi", "na", "patrijarha", "pavla", "odavno", "se", "vr\u0161e", "pritisci", "da", "podnese", "\u201eostavku\u201d", "ali", "ostavke", "na", "darove", "duha", "svetoga", "su", "nezamislive", "bio", "sam", "mu", "sagovornik", "2006", "godine", "oko", "bo\u017ei\u0107nih", "praznika", "tada", "mi", "je", "rekao", "kako", "tra\u017ee", "njegovu", "\u201eostavku\u201d", "zbog", "\u010dega", "ne", "mo\u017ee", "a", "da", "ne", "razmi\u0161lja", "o", "tome", "\u201ezar", "vi", "va\u0161a", "svetosti", "smete", "o", "tome", "da", "razmi\u0161ljate?\u201d", "rekao", "sam", "o\u0161trim", "tonom", "mi", "je", "podviknuo", "\u201ene\u0107ete", "vi", "mene", "u", "ovim", "godinama", "da", "u\u010dite\u201d", "istom", "visinom", "glasa", "uzvratio", "sam", "\u201eniste", "vi", "iznad", "crkve", "pozvani", "ste", "da", "joj", "do\u017eivotno", "slu\u017eite!\u201d", "razgovoru", "je", "prisustvovao", "jedan", "sve\u0161tenik", "sada", "kada", "je", "patrijarh", "pavle", "najnemo\u0107niji", "umno\u017eili", "su", "se", "oni", "kojima", "se", "\u017euri", "i", "nestrpljivo", "tra\u017ee", "njegovu", "\u201eostavku\u201d", "je", "li", "ta", "njegova", "nemo\u0107", "i", "jedini", "razlog", "\u0161to", "ovi", "tog", "doju\u010dera\u0161njeg", "\u201esveca\u201d", "toliko", "nehri\u0161\u0107anski", "omalova\u017eavaju", "da", "li", "je", "iko", "me\u0111u", "rimokatolicima", "pomislio", "da", "obolelom", "papi", "jovanu", "pavlu", "drugom", "za", "\u017eivota", "bira", "naslednika", "naravno", "da", "nije", "jer", "su", "svesni", "kakvom", "bi", "uru\u0161avanju", "to", "vodilo", "neupu\u0107eni", "svoje", "zahteve", "ili", "obrazlo\u017eenja", "za", "podno\u0161enje", "patrijarhove", "\u201eostavke\u201d", "poku\u0161avaju", "da", "porede", "sa", "povla\u010denjem", "svetog", "save", "sa", "trona", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "ispoljena", "kratkovidost", "ili", "zaslepljenost", "ambicioznih", "kandidata", "da", "se", "\u0161to", "pre", "na\u0111u", "na", "tom", "tronu", "vi\u0161e", "govori", "o", "nestrpljenju", "koje", "ih", "obuzima", "jer", "se", "\u010din", "povla\u010denja", "svetog", "save", "ni", "po", "\u010demu", "ne", "mo\u017ee", "ravnati", "sa", "ovim", "\u0161to", "danas", "imamo", "sveti", "sava", "se", "povukao", "sa", "trona", "ne", "zbog", "bolesti", "nego", "radi", "vi\u0161ih", "crkvenih", "potreba", "i", "duhovnih", "pobuda", "ohridska", "arhiepiskopija", "nije", "se", "mirila", "sa", "osnivanjem", "samostalne", "srpske", "crkve", "jer", "je", "ranije", "imala", "jurisdikciju", "nad", "srbijom", "arhiepiskop", "sava", "uvi\u0111a", "potrebu", "da", "kod", "poglavara", "isto\u010dnih", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "dodatno", "u\u010dvr\u0161\u0107uje", "autokefalnost", "srpske", "crkve", "da", "po", "svetoj", "zemlji", "podi\u017ee", "i", "ukrepljuje", "svetili\u0161ta", "srpskih", "obele\u017eja", "da", "stigne", "do", "sinajske", "gore", "i", "da", "u", "manastiru", "svete", "katarine", "provede", "ceo", "vaskr\u0161nji", "post", "kada", "je", "pomenik", "upokojenih", "ubele\u017eio", "svoje", "roditelje", "i", "brata", "stefana", "prvoven\u010danog", "kralja", "srpskog", "unapred", "je", "znao", "da", "mu", "za", "takvu", "misiju", "treba", "dugo", "vremena", "mogao", "je", "da", "pomi\u0161lja", "i", "na", "opasnosti", "koje", "u", "jednom", "tako", "dalekom", "dugotrajnom", "i", "napornom", "putovanju", "mogu", "da", "iskrsnu", "zato", "je", "na\u0161ao", "za", "celishodno", "da", "tron", "crkvenog", "poglavara", "u", "srbiji", "ne", "bude", "izlo\u017een", "neizvesnostima", "ovo", "tim", "pre", "\u0161to", "po", "kanonima", "tron", "mo\u017ee", "ostati", "upra\u017enjen", "do", "tri", "meseca", "jer", "se", "stado", "ne", "ostavlja", "bez", "pastira", "taj", "rok", "od", "tri", "meseca", "produ\u017eava", "se", "samo", "u", "nenormalnim", "politi\u010dkim", "okolnostima", "koje", "onemogu\u0107avaju", "izbor", "i", "ustoli\u010denje", "novoizabranog", "arhijereja", "sude\u0107i", "po", "izra\u017eenoj", "vidovitosti", "svetog", "save", "koji", "uvek", "ide", "bar", "korak", "ispred", "doga\u0111aja", "on", "ni", "u", "poslednjem", "ovozemaljskom", "\u010dinu", "\u2013", "\u010dinu", "upokojenja", "nije", "ostavio", "u", "neizvesnosti", "tron", "poglavara", "srpske", "crkve", "za", "sve", "vreme", "odsustvovanja", "tj", "od", "povla\u010denja", "sa", "trona", "pa", "do", "upokojenja", "on", "je", "u", "aktivnoj", "ulozi", "prvog", "arhiepiskopa", "srpskog", "ali", "van", "srbije", "a", "od", "upokojenja", "svojim", "svetiteljstvom", "i", "spasonosnom", "naukom", "ostaje", "u", "svesti", "svih", "kako", "u", "srbiji", "tako", "i", "daleko", "van", "njenih", "granica", "kao", "zalog", "sabornosti", "i", "ljubavi", "pri", "upravljanju", "srpskom", "crkvom", "dobro", "i", "korisno", "bi", "bilo", "po", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "da", "se", "njeni", "arhijereji", "ne", "iscrpljuju", "prirodom", "povla\u010denja", "obolelog", "patrijarha", "pavla", "kako", "bi", "na", "njegovo", "mesto", "izabrali", "drugog", "nego", "da", "ga", "ostave", "da", "se", "u", "ve\u010dnost", "preseli", "onako", "kako", "dolikuje", "tj", "kao", "aktuelni", "a", "ne", "kao", "biv\u0161i", "patrijarh", "bolest", "nije", "ogre\u0161enje", "ili", "krivica", "na", "arhijereje", "se", "ne", "mo\u017ee", "gledati", "kao", "na", "ministre", "ili", "direktore", "nau\u010dni", "savetnik", "i", "stru\u010dnjak", "za", "crkveno", "pravo", "izvor", "http://www.politika.rs", "miodrag", "m", "petrovi\u0107", "06/11/2008"]}