{"naslov": "ODBRANIMO BOGOSLU\u017dBENI POREDAK U CRKVI", "sadrzaj": ["u", "poslednjih", "nekoliko", "godina", "bili", "smo", "svedoci", "totalne", "destrukcije", "na\u0161eg", "naroda", "na", "svim", "nivoima", "na", "nacionalnom", "na", "dr\u017eavno-politi\u010dkom", "i", "na", "crkvenom", "nivou", "koji", "dolazi", "kao", "kulminacija", "i", "posledica", "op\u0161teg", "nacionalno-moralnog", "pada", "u", "kome", "se", "trenutno", "nalazi", "na\u0161", "narod", "ovo", "zabrinjuju\u0107e", "stanje", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "ogleda", "se", "najvi\u0161e", "u", "naru\u0161avanju", "bogoslu\u017ebenog", "poretka", "kao", "osnovnog", "vidljivog", "\u010dinioca", "jedinstva", "jedne", "pomesne", "crkve", "u", "poslednje", "dve", "godine", "ove", "promene", "u", "ustaljenom", "bogoslu\u017ebenom", "poretku", "prelaze", "u", "jedan", "vid", "verske", "histerije", "izra\u017eene", "u", "netolerantnosti", "prema", "sve\u0161tenstvu", "i", "mona\u0161tvu", "\u010dija", "je", "jedina", "krivica", "\u0161to", "po\u0161tuju", "odluku", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "o", "pridr\u017eavanju", "utvr\u0111enog", "bogoslu\u017ebenog", "poretka", "poretka", "za", "\u010diju", "su", "se", "doslednost", "u", "sprovo\u0111enju", "zaklela", "i", "sva", "jerarhija", "spc", "jasno", "je", "da", "se", "ovakva", "necrkvena", "i", "protivkanonska", "pojava", "u", "nijednoj", "ozbiljnoj", "crkvenoj", "organizaciji", "ne", "mo\u017ee", "tolerisati", "ali", "u", "na\u0161em", "slu\u010daju", "op\u0161te", "nacionalne", "dezorjentisanosti", "i", "pometnje", "koja", "se", "prenosi", "i", "na", "crkvu", "ova", "pojava", "nesmetano", "se", "primenjuje", "u", "praksu", "od", "strane", "pojedinih", "crkvenih", "velikodostojnika", "koji", "ne", "biraju", "sredstva", "da", "svoja", "li\u010dna", "liturgijska", "i", "verska", "shvatanja", "sprovedu", "u", "delo", "a", "sve", "pod", "okriljem", "obnavljanja", "\u2018\u2019zaboravljene", "tradicije\u2019\u2019", "poznate", "o\u010digledno", "samo", "njima.u", "ovoj", "neprimernoj", "kampanji", "prekora\u010dene", "su", "sve", "granice", "jednog", "crkvenog", "dijaloga", "ili", "bogoslovske", "rasprave", "upotrebom", "sredstava", "javnog", "informisanja", "kao", "oru\u0111em", "za", "atak", "na", "one", "sve\u0161tenoslu\u017eitelje", "koji", "se", "ne", "pridru\u017euju", "ovom", "novom", "pokretu", "unutar", "na\u0161e", "crkve", "najvrelije", "teme", "na", "internet", "stranicama", "i", "u", "novinama", "postale", "su", "izvesne", "izjave", "pojedinaca", "neprimerne", "njihovom", "visokom", "dostojanstvu", "u", "crkvi", "hristovoj", "usled", "\u010destih", "incidenata", "koji", "se", "de\u0161avaju", "tamo", "gde", "se", "ne", "primenjuje", "odluka", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "o", "bogoslu\u017ebenom", "poretku", "stvara", "se", "pometnja", "kod", "vernika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "patrijarhova", "bolest", "i", "nemo\u0107", "stvaraju", "jo\u0161", "bolju", "klimu", "za", "propagiranje", "ove", "ideje", "tzv", "\u2018\u2019obnove", "liturgijskog", "\u017eivota\u2019\u2019", "crkve", "\u010dinjenica", "je", "da", "je", "ova", "razjedinjuju\u0107a", "pojava", "u", "crkvi", "naveliko", "procurila", "u", "javnost", "i", "postala", "deo", "dnevne", "rasprave", "na", "srpskim", "pijacama", "trgovima", "i", "\u0161etali\u0161tima", "u", "\u010ditavom", "vrtlogu", "obmana", "beskona\u010dnih", "ucena", "i", "uslovljavanja", "koje", "sprovodi", "me\u0111unarodna", "zajednica", "pod", "parolom", "demokratije", "i", "ljudskih", "prava", "ova", "pojava", "u", "crkvi", "dolazi", "kao", "ulje", "na", "vatru", "ili", "so", "na", "ranu", "na\u0161oj", "crkvi", "i", "na\u0161em", "narodu", "za", "sve", "ove", "godine", "isku\u0161enja", "i", "stradanja", "jedina", "sigurna", "staza", "kojom", "je", "na\u0161", "narod", "hodio", "i", "koje", "se", "dr\u017eao", "bila", "je", "srpska", "crkva", "ali", "sada", "se", "i", "ta", "staza", "gubi", "i", "zatire", "kroz", "neprirodne", "i", "crkvi", "i", "crkvenom", "poretku", "strane", "reforme", "koje", "sve", "vi\u0161e", "poprimaju", "razmere", "jednog", "razdora", "koji", "neosporno", "postoji", "ali", "samo", "jo\u0161", "nije", "ozvani\u010den", "dakle", "u", "ovim", "te\u0161kim", "vremenima", "smutnje", "i", "raspar\u010davanja", "srbije", "kroz", "otimanje", "kosova", "i", "metohije", "kao", "du\u0161e", "i", "jezgra", "nacionalnog", "i", "duhovnog", "identiteta", "srpskog", "naroda", "na\u0161", "narod", "je", "jo\u0161", "vi\u0161e", "zbunjen", "i", "rastrgnut", "posmatraju\u0107i", "izvesne", "incidente", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "u", "izvesnim", "slu\u010dajevima", "narod", "je", "bio", "prinu\u0111en", "da", "brani", "svoju", "crkvu", "i", "njen", "poredak", "na", "na\u010din", "na", "koji", "je", "znao", "i", "onako", "kako", "je", "svoju", "pravoslavnu", "veru", "do\u017eivljavao", "kroz", "vekove", "svoga", "mukotrpnog", "ali", "ponosnog", "postojanja", "na", "vetrovitom", "balkanu", "varali", "su", "se", "oni", "koji", "su", "mislili", "da", "srpski", "narod", "ne", "poznaje", "svetu", "liturgiju", "i", "da", "\u0107e", "mu", "se", "tek", "tako", "lako", "i", "eprime\u0107eno", "podmetnuti", "tzv", "\u2018\u2019obnova", "liturgijskog", "\u017eivota\u2019\u2019", "da", "na\u0161", "narod", "ne", "zna", "\u0161ta", "je", "srpsko", "pojanje", "da", "ne", "zna", "da", "srpski", "vladika", "kada", "ne", "slu\u017ei", "treba", "da", "nosi", "kamilavku", "na", "glavi", "a", "kada", "slu\u017ei", "da", "treba", "da", "nosi", "mitru", "jer", "je", "duhovno", "krunisana", "glava", "nedavno", "smo", "bili", "svedoci", "nemilih", "slu\u010dajeva", "i", "na", "ovim", "stranama", "kada", "se", "prenebregla", "ustaljena", "praksa", "bogoslu\u017ebenog", "poretka", "tako\u0111e", "bio", "sam", "prisutan", "u", "ov\u010darsko-kablarskom", "manastiru", "sretenje", "2003", "godine", "kada", "je", "na", "svetoj", "arhijerejskoj", "liturgiji", "nedostajalo", "duha", "smernosti", "trpljenja", "i", "ljubavi", "po\u0161to", "su", "za", "ove", "reformatore", "svi", "koji", "se", "dr\u017ee", "dosada\u0161njeg", "ustaljenog", "bogoslu\u017ebenog", "poretka", "i", "po\u0161tuju", "odluku", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "taoci", "zapadnog", "terzijansko-mogilovskog", "uticaja", "koji", "je", "tobo\u017e", "do\u0161ao", "kroz", "karlova\u010dku", "mitropoliju", "nema", "potrebe", "ulaziti", "u", "dubinu", "ovoga", "spora", "jer", "to", "nije", "ni", "potrebno", "ali", "moramo", "naglasiti", "samo", "dve", "neosporne", "\u010dinjenice", "od", "kojih", "je", "jedna", "istorijska", "a", "to", "je", "da", "je", "karlova\u010dka", "mitropolija", "u", "periodu", "od", "1710", "pa", "sve", "do", "obnavljanja", "srpske", "patrijar\u0161ije", "1920", "godine,bila", "rasadnik", "znanja", "i", "obrazovanja", "i", "neprikosnoveni", "nosilac", "verske", "i", "nacionalne", "buktinje", "srpskog", "naroda", "koja", "je", "obasjavala", "sve", "porobljene", "srpske", "pokrajine", "kroz", "tamu", "petvekovnog", "turskog", "ropstva", "ona", "je", "u", "kanonskom", "smislu", "odr\u017eavala", "u", "kontinuitetu", "crkvenost", "nacionalni", "i", "verski", "identitet", "ne", "samo", "srpskog", "nego", "i", "drugih", "naroda", "\u0161tite\u0107i", "ih", "od", "unijatske", "propagande", "sve", "u", "svemu", "najkra\u0107e", "i", "najsa\u017eetije", "re\u010deno", "kada", "srpske", "crkve", "nigde", "drugde", "nije", "bilo", "bilo", "je", "u", "karlova\u010dkoj", "mitropoliji", "to", "su", "\u010dinjenice", "koje", "se", "ne", "smeju", "prenebregavati", "druga", "neoboriva", "\u010dinjenica", "kojoj", "se", "sva", "ljudska", "filozofiranja", "i", "umovanja", "ne", "mogu", "suprostaviti", "jeste", "da", "je", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "jasno", "i", "nedvosmisleno", "doneo", "odluku", "da", "se", "do", "daljnjeg", "ima", "slu\u017eiti", "po", "ustaljenom", "tipiku", "sva", "tuma\u010denja", "ove", "odluke", "u", "nekom", "drugom", "smislu", "tj", "da", "novouvedena", "liturgija", "predstavlja", "upravo", "to", "ustaljeno", "bogoslu\u017eenje", "ista", "su", "kao", "i", "tuma\u010denje", "evropske", "unije", "koja", "nam", "\u2018\u2019poma\u017ee\u2019\u2019", "otimaju\u0107i", "nam", "najsvetiji", "deo", "dr\u017eavne", "teritorije", "osnovni", "princip", "funkcionisanja", "crkve", "jeste", "sabornost", "i", "bez", "ove", "karakteristike", "crkva", "i", "ne", "mo\u017ee", "postojati", "te", "ne", "mo\u017eemo", "a", "da", "ne", "konstatujemo", "da", "ove", "promene", "dovode", "do", "suprotnosti", "stavova", "\u0161to", "mo\u017ee", "da", "uzme", "i", "\u0161ire", "dimenzije", "u", "crkvi", "ne", "postoji", "nikakav", "dualizam,i", "stvari", "su", "jasne", "ili", "smo", "u", "crkvi", "ili", "van", "nje", "postavlja", "se", "nezaobilazno", "pitanje", "svima", "nama", "koji", "radimo", "na", "njivi", "gospodnjoj", "na", "ovom", "kontinentu", "i", "koji", "pri\u017eeljkujemo", "da", "crkveno", "jedinstvo", "kona\u010dno", "zavlada", "i", "u", "ovom", "delu", "crkve", "a", "to", "je", "kako", "\u0107emo", "uspostaviti", "crkveno", "jedinstvo", "na", "ovim", "stranama", "pozivaju\u0107i", "se", "na", "odluke", "tog", "istog", "sabora", "kada", "se", "odluke", "tog", "istog", "sabora", "ne", "po\u0161tuju", "u", "otad\u017ebini", "na", "koji", "autoritet", "\u0107emo", "se", "pozvati", "u", "odbrani", "kanonskog", "poretka", "na", "ovom", "kontinentu", "ako", "se", "taj", "vrhovni", "autoritet", "na\u0161e", "crkve", "osporava", "u", "otad\u017ebini", "i", "suvi\u0161e", "je", "na\u0161a", "crkva", "na", "ovom", "kontinentu", "propatila", "i", "jo\u0161", "uvek", "pati", "zbog", "nesre\u0107nog", "raskola", "od", "pre", "vi\u0161e", "od", "40", "godina", "koji", "nije", "zadirao", "u", "liturgijska", "i", "dogmatska", "pitanja", "pa", "zar", "nam", "je", "potreban", "jo\u0161", "jedan", "raskol", "mnogo", "\u0161irih", "i", "dubljih", "razmera", "isuvi\u0161e", "je", "veliki", "broj", "i", "onih", "koji", "o", "ovome", "problemu", "\u0107ute", "i", "misle", "da", "\u0107e", "sam", "od", "sebe", "is\u010deznuti", "ali", "naprotiv", "ova", "epidemija", "naru\u0161avanja", "bogoslu\u017ebenog", "poretka", "i", "\u2018\u2019modernog", "bogoslovlja\u2019\u2019", "je", "po\u010dela", "polako", "da", "se", "\u0161iri", "i", "na", "ovu", "stranu", "okeana", "zato", "ustanimo", "svi", "u", "odbranu", "kanonskog", "poretka", "na\u0161e", "crkve", "i", "ne", "dozvolimo", "nikome", "da", "nam", "u", "ovim", "smutnim", "vremenima", "unosi", "pometnju", "i", "nemir", "kada", "nam", "je", "nacionalna", "sloga", "i", "crkveno", "jedinstvo", "potrebno", "vi\u0161e", "sada", "nego", "ikada", "ostaje", "da", "se", "molimo", "bogu", "svetom", "savi", "svetom", "vladici", "nikolaju", "i", "sv", "avi", "justinu", "da", "nas", "sa\u010duvaju", "od", "svakog", "zla", "i", "da", "moralno", "podr\u017eimo", "na\u0161u", "hrabru", "bra\u0107u", "sve\u0161tenoslu\u017eitelje", "u", "otad\u017ebini", "koji", "imaju", "hrabrosti", "i", "revnosti", "da", "se", "suprostave", "svemu", "\u0161to", "naru\u0161ava", "bogoslu\u017ebeni", "poredak", "hram", "sv.nikole", "omaha", "tekst", "jerej", "sa\u0161a", "petrovi\u0107", "paroh", "hrama", "sv", "nikole", "omaha", "nebraska", "preuzeto", "sa"]}