{"naslov": "III ME\u0110UNARODNI FESTIVAL PRAVOSLAVNIH         SMI  \"VERA I RE\u010c\"", "sadrzaj": ["iii", "me\u0111unarodni", "festival", "pravoslavnih", "smi", "\u00abvera", "i", "re\u010d\u00bb", "odr\u017ea\u0107e", "se", "u", "periodu", "od", "24-27", "novembra", "u", "podmoskovlju", "u", "pansionu", "hotela", "\u00ab\u0161umske", "daljine\u00bb", "\u201evi\u0161e", "od", "300", "u\u010desnika", "predstavnika", "svih", "eparhija", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "koji", "su", "doputovali", "iz", "rusije", "ukrajine", "belorusije", "moldavije", "litvanije", "i", "azerbejd\u017eana", "kao", "predstavnici", "poljske", "pravoslavne", "crkve", "pravoslavne", "crkve", "\u010de\u0161ke", "i", "slova\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "u", "americi", "sasta\u0107e", "se", "u", "tom", "periodu", "", "saop\u0161tava", "blagovest-info", "ja\u010danje", "pozicije", "hri\u0161\u0107anskog", "novinarstva", "u", "sistemu", "savremenih", "mass-medija", "razvoj", "uzajamnih", "odnosa", "izme\u0111u", "crkvenih", "i", "svetskih", "smi", "izrada", "taktike", "i", "strategije", "informativne", "slu\u017ebe", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u2013", "razmatranje", "tih", "pitanja", "jeste", "osnovni", "zadatak", "foruma", "o", "\u010demu", "su", "razgovarali", "u", "samom", "po\u010detku", "njegovog", "otvaranja", "predstavnici", "organizacionog", "komiteta", "", "pope\u010diteljskog", "saveta", "mitropolit", "kalu\u017eski", "i", "borovski", "kliment", "kapalin", "rukovodilac", "poslova", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "predsednik", "izdava\u010dkog", "saveta", "rpc", "protojerej", "vladimir", "silovjev", "zamenik", "predsednika", "\u00abmedija-saveza\u00bb", "jelena", "zelinskaja", "i", "odgovorni", "urednik", "lista", "\u00abcrkveni", "glasnik\u00bb", "serge\u0439", "\u010dapnin", "pres-konferencija", "je", "odr\u017eana", "24", "novembr\u044f", "u", "izdava\u010dkom", "savetu", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u00abglas", "crkve", "mora", "da", "se", "\u010duje", "svuda", "\u2013", "u", "\u0161tampi", "na", "radiju", "televiziji", "na", "internetu", "", "rekao", "je", "mitropolit", "kliment", "od", "pravoslavnih", "novinara", "to", "zahteva", "posebnu", "odgovornost", "i", "nala\u017ee", "da", "se", "sve", "vreme", "obu\u010davaju", "i", "da", "zajedni\u010dki", "aktivno", "rade", "sa", "svetskim", "smi", "arhijerej", "je", "podvukao", "da", "crkveni", "novinari", "ne", "moraju", "da", "se", "odri\u010du", "\u201etih", "dobrih", "zarada", "koje", "imaju", "svetski", "novinari", "on", "je", "crkvenim", "smi", "postavio", "zadatak", "da", "detaljnije", "upoznaju", "informativnu", "tehnologiju", "koju", "koriste", "svetski", "novinari", "raznih", "specijalnosti", "da", "bi", "\u201e", "mogli", "da", "uti\u010du", "na", "saznanje", "\u010ditalaca", "i", "gledalaca", "zbog", "toga", "osnovni", "zadatak", "tre\u0107eg", "festivala", "\u2013", "jeste", "intenzivno", "profesionalno", "dru\u017eenje", "saradnika", "pravoslavnih", "i", "svetskih", "smi", "odr\u017eavanje", "specijalisti\u010dkih", "obuka", "\u201emaster-klasa", "okruglih", "stolova", "itd", "toj", "strani", "rada", "foruma", "posebnu", "pa\u017enju", "poklanja", "zamenik", "predsednika", "\u201emedija-saveza", "jelena", "zelinskaja", "kojoj", "nije", "prva", "godina", "da", "sara\u0111uje", "sa", "organizatorima", "festivala", "\u00abmi", "smatramo", "da", "rad", "novinara", "koji", "rade", "u", "svetskim", "i", "konfesionalnim", "smi", "mora", "da", "se", "pro\u017eima", "a", "njihov", "uticaj", "jednih", "na", "druge", "mora", "da", "bude", "u", "stalnom", "usponu", "rekla", "je", "ona", "na", "pres", "konferenciji", "ako", "u\u010desnici", "festivala", "steknu", "neka", "iskustva", "od", "svojih", "poznatih", "kolega", "iz", "svetskih", "smi", "to", "ovi", "drugi", "tako\u0111e", "imaju", "potrebu", "da", "se", "\u201eopismene", "u", "duhovnom", "smislu", "posebno", "ako", "pi\u0161u", "o", "religiji", "i", "crkvi", "", "smatra", "j", "zelinskaja", "zato", "\u0107e", "se", "na", "festivalu", "verovatno", "postaviti", "pitanje", "o", "iznala\u017eenju", "stalne", "saradnje", "regionalnih", "odeljenja", "\u201emedija\u2013saveza", "i", "eparhijskih", "smi", "po\u0161to", "je", "konstatovano", "da", "su", "pravoslavne", "smi", "za", "poslednjih", "pet", "godina", "do\u017eivele", "ozbiljan", "rast", "kako", "po", "kvalitetu", "tako", "i", "po", "kvantitetu", "gospo\u0111a", "zelinskaja", "je", "naglasila", "da", "to", "svedo\u010di", "o", "porastu", "interesa", "dru\u0161tva", "uop\u0161te", "za", "datu", "problematiku", "istovremeno", "finansijska", "kriza", "mo\u017ee", "da", "bude", "ozbiljno", "isku\u0161enje", "kako", "za", "svetske", "tako", "i", "za", "crkvene", "smi", "po", "re\u010dima", "zamenika", "predsednika", "\u201emedija-saveza", "u", "ovim", "uslovima", "je", "\u201eposebno", "potreban", "profesionalizam", "i", "iskustvo", "", "potrebno", "je", "da", "se", "osvrnemo", "nekoliko", "godina", "unazad", "i", "da", "se", "setimo", "kako", "smo", "izlazili", "na", "kraj", "sa", "informacijama", "kako", "bismo", "\u010duli", "one", "koji", "su", "se", "sa", "tim", "ve\u0107", "suo\u010davali", "kako", "ne", "bismo", "izgubili", "i", "ono", "\u0161to", "smo", "ve\u0107", "postigli", "odgovaraju\u0107i", "na", "pitanje", "\u201eblagovest", "info", "o", "eventualnom", "op\u0161tecrkvenom", "programu", "podr\u0161ke", "crkvenih", "smi", "u", "uslovima", "krize", "mitropolit", "kliment", "je", "rekao", "da", "takav", "program", "u", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ve\u0107", "postoji", "utvr\u0111en", "je", "na", "poslednjem", "arhijerejskom", "saboru", "2008", "godine", "ali", "o", "krizi", "se", "nikada", "ni\u0161ta", "nije", "razmatralo", "njegov", "zadatak", "je", "\u201eosnivanje", "jedinstvenog", "prostora", "crkvenih", "smi", "pro\u0161irenje", "uzajamnog", "me\u0111usobnog", "delovanja", "crkvenih", "smi", "a", "tako\u0111e", "i", "sa", "centrom", "po", "re\u010dima", "rukovodioca", "poslova", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "osnivanje", "posebnog", "antikriznog", "programa", "za", "pomo\u0107", "crkvenim", "izdanjima", "sve\u0161teni\u010dke", "stare\u0161ine", "ne", "smatraju", "celishodnim", "po\u0161to", "prognoze", "o", "trajanju", "i", "posledicama", "krize", "nisu", "jasne", "\u201ene", "zna", "se", "kako", "\u0107e", "se", "kriza", "odvijati", "kada", "\u0107e", "biti", "najte\u017ea", "u", "tom", "pogledu", "\u010dak", "i", "vlada", "odmahuje", "rukama", "prognoze", "za", "dva", "tri", "dana", "ni\u0161ta", "ne", "zna\u010de", "", "rekao", "je", "arhijerej", "\u201ecrkvene", "smi", "su", "jo\u0161", "veoma", "mlade", "podsetio", "je", "mitropolit", "kliment", "\u201eipak", "za", "17", "godina", "njihovog", "razvoja", "u", "svakoj", "eparhiji", "pojavila", "su", "se", "2-3", "izdanja", "eparhijski", "sajt", "mnogi", "manastiri", "duhovne", "\u0161kole", "a", "ve\u0107e", "parohije", "tako\u0111e", "imaju", "svoje", "internet", "resurse", "po", "re\u010dima", "mitropolita", "sada", "na", "internetu", "radi", "vi\u0161e", "od", "800", "pravoslavnih", "sajtova", "\u201eblagovestima", "\u0107e", "na", "internetu", "biti", "pokolonjena", "posebna", "pa\u017enja", "na", "forumu", "po\u0161to", "je", "to", "jedan", "od", "najefikasnijih", "na\u010dina", "koji", "crkvi", "dozvoljava", "da", "se", "obrati", "\u201ene", "samo", "parohijanima", "osim", "toga", "na", "festivalu", "\u0107e", "biti", "re\u010di", "i", "o", "nedostacima", "u", "radu", "pravoslavnih", "smi", "\u201emi", "jo\u0161", "zaostajemo", "kaskamo", "nemaju", "sve", "eparhije", "normalne", "pres-slu\u017ebe", "ne", "mo\u017ee", "svaki", "vernik", "da", "razlikuje", "du\u0161ekorisan", "\u010dlanak", "od", "te", "prljav\u0161tine", "koja", "muti", "spoznaju", "pojavljuju\u0107i", "se", "pod", "firmom", "pravoslavnih", "smi", "", "odgovorio", "je", "arhijerej", "predsednik", "organizacionog", "komiteta", "festivala", "protojerej", "vladimir", "silovjev", "sa", "zadovoljstvom", "je", "konstatovao", "da", "se", "forum", "\u201eodr\u017eao", "i", "postao", "ozbiljan", "poduhvat", "u", "\u017eivotu", "cele", "crkve", "i", "svih", "novinarskih", "udru\u017eenja", "rusije", "blagoslov", "patrijarha", "aleksija", "ii", "njegovo", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "pripremi", "festivala", "u", "ulozi", "po\u010dasnog", "predsednika", "pope\u010diteljskog", "saveta", "potrvr\u0111uju", "status", "op\u0161tecrkvenog", "foruma", "otac", "vladimir", "je", "podsetio", "da", "je", "u", "drugoj", "polivini", "90-ih", "bilo", "raznih", "poku\u0161aja", "da", "se", "odr\u017ee", "festivali", "pravoslavnih", "smi", "ali", "tada", "su", "postojala", "i", "\u201edesna", "i", "leva", "skretanja", "\u010dto", "je", "kona\u010dno", "pomoglo", "razvoju", "pravoslavnog", "novinarstva", "\u201eali", "sada", "to", "ve\u0107", "nije", "aktuelno", "do\u0161lo", "je", "vreme", "udru\u017eivanja", "snaga", "", "podvukao", "je", "predsednik", "izdava\u010dkog", "saveta", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "dotaknuv\u0161i", "temu", "ekonomske", "krize", "on", "je", "izrazio", "nadu", "da", "\u0107e", "to", "gorko", "iskustvo", "pomo\u0107i", "pravoslavnim", "novinarima", "\u201eda", "makar", "uni\u0161te", "stvarala\u010dku", "krizu", "u", "moskvi", "25.11.2008", "prevod", "tankosava", "damjanovi\u0107", "preuzeto", "sa"]}