{"naslov": "PRAVOSLAVCI I KATOLICI-HILJADU GODINA RAZLIKOVANJA", "sadrzaj": ["u\u010denje", "o", "filiokve", "papski", "primat", "i", "dogma", "o", "papskoj", "nepogre\u0161ivosti", "najve\u0107e", "ali", "ne", "i", "jedine", "prepreke", "za", "ponovno", "ujedinjenje", "isto\u010dne", "i", "zapadne", "crkve", "\u2013", "patrijarh", "vartolomej", "prvi", "\u201edijalog", "s", "katolicima", "je", "jedan", "od", "na\u0161ih", "prioriteta", "a", "put", "ekumenizma", "je", "put", "bez", "povratka\u201d", "kada", "\u0107e", "do\u0107i", "do", "ponovnog", "duhovog", "jedinstva", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "te\u0161ko", "jeprognozirati", "da", "se", "\u010dine", "napori", "u", "tom", "pravcu", "pokazuje", "\u010dinjenica", "da", "su", "se", "samo", "u", "pro\u0161loj", "godini", "papa", "benedikt", "xvi", "i", "vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "i", "sastali", "tri", "puta", "u", "rimu", "a", "uo\u010di", "poslednjeg", "susreta", "poglavar", "carigradske", "patrijar\u0161ije", "je", "poru\u010dio", "\u201edijalog", "s", "katolicima", "je", "jedan", "od", "na\u0161ih", "prioriteta", "a", "put", "ekumenizma", "je", "put", "bez", "povratka\u201d", "uprkos", "tome", "\u0161to", "su", "carigradski", "patrijarh", "atenagora", "i", "papa", "pavle", "vi", "jo\u0161", "1965", "godine", "formalno", "povukli", "anateme", "posledice", "velike", "\u0161izme", "iz", "1054", "godine", "jo\u0161", "nisu", "prevazi\u0111ene", "me\u0161ovita", "pravoslavno-katoli\u010dka", "teolo\u0161ka", "komisija", "decenijama", "poku\u0161ava", "da", "dogmatski", "pribli\u017ei", "dve", "crkve", "na", "10", "skup\u0161tini", "u", "raveni", "u", "oktobru", "2007", "usvojen", "je", "dokument", "u", "46", "ta\u010daka", "koji", "su", "mnogi", "mediji", "na", "zapadu", "ozna\u010dili", "kao", "temelj", "ujedinjenja", "isto\u010dne", "i", "zapadne", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "ravenski", "dokument", "o", "kojem", "pravoslavne", "crkve", "tek", "treba", "da", "se", "izjasne", "definisao", "je", "polo\u017eaj", "pape", "kao", "prvog", "me\u0111u", "patrijarsima", "u", "celom", "svetu", "pozivaju\u0107i", "se", "na", "polo\u017eaj", "rimskog", "biskupa", "u", "prvih", "hiljadu", "godina", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "me\u0111utim", "i", "pored", "saglasnosti", "pravoslavnih", "i", "katoli\u010dkih", "teologa", "ostale", "su", "krupne", "razlike", "u", "shvatanjima", "\u201epovlastica\u201d", "koje", "sobom", "nosi", "prvenstvo", "rimskog", "biskupa", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "svetu", "teolog", "dr", "radomir", "v", "popovi\u0107", "ka\u017ee", "da", "su", "izme\u0111u", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "tokom", "hiljadu", "godina", "razdvojenosti", "nastale", "ozbiljne", "teolo\u0161ke", "liturgijske", "ali", "i", "obredne", "razlike", "narod", "te", "razlike", "naj\u010de\u0161\u0107e", "vidi", "u", "tome", "da", "se", "katolici", "razli\u010dito", "krste", "od", "pravoslavaca", "da", "sve\u0161tenici", "ne", "nose", "bradu", "i", "da", "se", "ne", "\u017eene", "ili", "pak", "da", "oltari", "u", "hramovima", "nisu", "obavezno", "okrenuti", "prema", "istoku", "\u201epostoje", "su\u0161tinske", "dogmatske", "razlike", "koje", "za", "sada", "onemogu\u0107avaju", "jedinstvo", "pravoslavne", "sa", "katoli\u010dkom", "crkvom", "do", "kojeg", "je", "svima", "stalo", "a", "to", "su", "pre", "svega", "u\u010denje", "o", "filiokve", "papskom", "prvenstvu", "i", "papskoj", "nepogre\u0161ivosti\u201d", "obja\u0161njava", "ovaj", "profesor", "crkvene", "istorije", "simvol", "vere", "kona\u010dno", "definisan", "na", "drugom", "vaseljenskom", "saboru", "u", "carigradu", "381", "godine", "ukratko", "formulisana", "hri\u0161\u0107anska", "vera", "u", "boga", "kao", "svetu", "trojicu", "kod", "katolika", "u", "osmom", "\u010dlanu", "ima", "dodatak", "filioque(prevod", "sa", "latinskog", "i", "od", "sina", "koji", "se", "odnosi", "na", "dogmu", "o", "svetoj", "trojici", "protojerej-stavrofor", "popovi\u0107", "isti\u010de", "da", "se", "ova", "teolo\u0161ka", "novina", "o", "na\u010dinu", "isho\u0111enja", "duha", "svetoga", "od", "boga", "oca", "na", "zapadu", "pojavila", "u", "7", "veku", "i", "da", "je", "to", "najspornije", "pitanje", "u", "pregovorima", "sa", "zapadnim", "hri\u0161\u0107anima", "\u201eovo", "pitanje", "je", "bilo", "predmet", "ozbiljnih", "teolo\u0161kih", "analiza", "ve\u0107", "u", "13", "veku", "na", "lionskoj", "uniji", "ali", "i", "u", "15", "veku", "na", "saboru", "u", "ferari", "i", "firenci", "ali", "i", "u", "kasnijim", "razgovorima", "rimokatolici", "tvrde", "da", "crkva", "ima", "pravo", "da", "obja\u0161njava", "neka", "pitanja", "vere", "kao", "\u0161to", "je", "bilo", "na", "saborima", "i", "da", "filiokve", "nije", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "obja\u0161njenje", "unutar", "troji\u010dnog", "na\u010dina", "postojanja", "i", "me\u0111u", "pravoslavnima", "na", "istoku", "bilo", "je", "onih", "koji", "su", "poku\u0161avali", "da", "opravdaju", "u\u010denje", "o", "filiokve", "i", "tu", "treba", "spomenuti", "biv\u0161eg", "carigradskog", "patrijarha", "jovana", "veka", "koji", "je", "u", "prilog", "ovom", "u\u010denju", "na", "saboru", "u", "lionu", "1274", "godine", "iznosio", "ozbiljne", "argumente\u201d", "nagla\u0161ava", "popovi\u0107", "slede\u0107a", "prepreka", "u", "pribli\u017eavanju", "dve", "crkve", "o", "kojoj", "se", "razgovaralo", "u", "raveni", "jeste", "u\u010denje", "o", "prvenstvu", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "crkvi", "radomir", "popovi\u0107", "podse\u0107a", "da", "se", "u", "prvih", "hiljadu", "godina", "hri\u0161\u0107anstva", "po\u0161tovao", "sistem", "pentatarhije", "\u2013", "pet", "apostolskih", "katedri", "od", "kojih", "je", "rimska", "bila", "prva", "a", "slede", "carigradska", "aleksandrijska", "antiohijska", "i", "jerusalimska", "u\u010denje", "o", "papskom", "prvenstvu", "svoj", "koren", "nalazi", "i", "u", "kanonskom", "predanju", "crkve", "koja", "je", "sledila", "administrativni", "poredak", "tada\u0161nje", "rimske", "imperije", "rimska", "patrijar\u0161ija", "je", "duhovno", "pokrivala", "celu", "tada\u0161nju", "zapadnu", "evropu", "i", "dobar", "deo", "severne", "afrike", "i", "razumljivo", "je", "da", "se", "ni\u0161ta", "nije", "moglo", "u", "crkvi", "doga\u0111ati", "bez", "znanja", "pape", "\u201eda", "se", "na", "zapadu", "evrope", "dogodio", "policentrizam", "isto\u010dne", "crkve", "danas", "bismo", "imali", "patrijar\u0161ije", "u", "londonu", "parizu", "i", "u", "nekim", "nema\u010dkim", "gradovima", "ali", "o\u010duvano", "je", "prvenstvo", "\u010dasti", "i", "duhovne", "vlasti", "episkopa", "u", "rimu", "kada", "je", "isto\u010dna", "crkva", "bila", "ugro\u017eena", "od", "muhamedanaca", "rimski", "episkopi", "su", "pokazivali", "\u017eelju", "da", "duhovno", "pod", "svoju", "vlast", "stave", "ostatke", "pravoslavnih", "patrijar\u0161ija", "iz", "pentarhije", "polaze\u0107i", "od", "toga", "da", "je", "rim", "ne", "samo", "duhovni", "ve\u0107", "i", "svetski", "centar", "tako", "je", "nastala", "teorija", "o", "papskom", "prvenstvu", "koja", "je", "naro\u010dito", "posle", "velike", "\u0161izme", "1054", "obrazlagana", "i", "teolo\u0161ki\u201d", "obja\u0161njava", "profesor", "bogoslovskog", "fakulteta", "tre\u0107i", "kamen", "spoticanja", "izme\u0111u", "pravoslavaca", "i", "rimokatolika", "jeste", "dogma", "o", "papskoj", "nepogre\u0161ivosti", "infallibilitas", "koji", "je", "utemeljena", "na", "prvom", "vatikanskom", "koncilu", "od", "1869", "do", "1870", "godine", "kako", "obja\u0161njava", "popovi\u0107", "u", "duhu", "zapadne", "piramidalne", "eklisiologije", "papa", "je", "\u201ehristov", "zamenik", "na", "zemlji\u201d", "tuma\u010denje", "da", "je", "papa", "nepogre\u0161iv", "kada", "govori", "u", "ime", "crkve", "nije", "prihva\u0107eno", "u", "pravoslavlju", "\u201etako", "obrazlo\u017eena", "nepogre\u0161ivost", "je", "izli\u0161na", "i", "ne", "postoji", "jer", "iz", "istorije", "crkve", "znamo", "da", "je", "bilo", "patrijaraha", "raskolnika", "koji", "su", "osu\u0111eni", "a", "neki", "\u010dak", "posthumno", "drugi", "vatikanski", "sabor", "odr\u017ean", "od", "1962", "do", "1965", "ograni\u010dio", "je", "donekle", "papsku", "vlast", "uvo\u0111enjem", "institucije", "biskupskog", "saveta\u201d", "ka\u017ee", "ovaj", "teolog", "iako", "pravoslavna", "i", "katoli\u010dka", "crkva", "po\u0161tuju", "iste", "svetitelje", "do", "velikog", "raskola", "i", "obe", "imaju", "sedam", "svetih", "tajni", "tokom", "vekova", "odvojenosti", "pojavile", "su", "se", "i", "razlike", "u", "na\u010dinu", "slu\u017eenja", "liturgije", "ali", "i", "u", "na\u010dinu", "obavljanja", "kr\u0161tenja", "zapadna", "liturgija", "je", "kra\u0107a", "i", "upro\u0161\u0107enija", "bez", "mnogo", "molitvenih", "\u010dinova", "i", "ceremonijalnih", "detalja", "\u201emisa", "za", "razliku", "od", "pravoslavne", "liturgije", "podse\u0107anje", "je", "na", "hristovu", "iskupiteljsku", "\u017ertvu", "i", "nema", "priziva", "svetog", "duha", "takozvane", "epikleze", "i", "za", "razliku", "od", "pravoslavaca", "katoli\u010dki", "vernici", "se", "ne", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "iz", "putira", "telom", "i", "krvlju", "hristovom", "ve\u0107", "hostijom", "koja", "je", "beskvasni", "hleb\u201d", "isti\u010de", "radomir", "popovi\u0107", "obja\u0161njavaju\u0107i", "da", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "smatra", "da", "je", "hristova", "tajna", "ve\u010dera", "bila", "pashvalna", "ve\u010dera", "a", "jevreji", "pesah", "praznuju", "na", "beskvasnom", "hlebu", "pravoslavna", "crkva", "smatra", "da", "je", "tajna", "ve\u010dera", "bila", "pre", "jevrejske", "pashe", "i", "da", "je", "hristos", "prelomio", "obi\u010dan", "hleb", "\u2013", "artos", "i", "blagoslovio", "\u010da\u0161u", "crkve", "se", "razlikuju", "i", "po", "na\u010dinu", "obavljanja", "svete", "tajne", "kr\u0161tenja", "pravoslavci", "ga", "obavljaju", "zajedno", "sa", "miropomazanjem", "katolici", "prvo", "imaju", "kr\u0161tenje", "pa", "posle", "krizmanje", "ali", "ne", "pre", "sedme", "godine", "tako\u0111e", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "dozvoljava", "se", "razvod", "braka", "\u010dak", "do", "tri", "puta", "dok", "tako", "ne\u0161to", "ne", "postoji", "kod", "katolika", "jedino", "je", "mogu\u0107e", "da", "crkva", "brak", "pod", "izvesnim", "uslovima", "poni\u0161ti", "razlike", "postoje", "i", "u", "na\u010dinu", "posta", "koji", "je", "kod", "katolika", "znatno", "bla\u017ei", "mogu", "se", "koristiti", "i", "mle\u010dni", "proizvodi", "a", "pre", "pri\u010de\u0161\u0107a", "dovoljno", "je", "ne", "jesti", "jedan", "sat", "ali", "uprkos", "razlikama", "u", "crkvenoj", "praksi", "nastalih", "tokom", "hiljadugodi\u0161nje", "odvojenosti", "profesor", "popovi\u0107", "podse\u0107a", "na", "pisma", "antiohijskog", "patrijarha", "petra", "iii", "iz", "11", "veka", "upu\u0107ivana", "papi", "lavu", "ix", "i", "patrijarhu", "miahilu", "kerulariju", "pisao", "je", "da", "treba", "imati", "dobru", "nameru", "da", "se", "spor", "prevazi\u0111e", "\u201eako", "budemo", "tra\u017eili", "sve", "izgubi\u0107emo", "sve.\u201d", "insistirao", "je", "samo", "da", "rim", "odustane", "od", "u\u010denja", "o", "filiokve", "i", "papskog", "primata", "razli\u010dito", "izra\u010dunavanje", "datuma", "vaskrsa", "novu", "godinu", "ve\u010deras", "osim", "srba", "do\u010dekuju", "rusi", "i", "gruzini", "julijanski", "kalendar", "u", "pravoslavlju", "su", "zadr\u017eale", "srpska", "ruska", "gruzijka", "crkva", "jerusalimska", "patrijar\u0161ija", "i", "mona\u0161ka", "republika", "sveta", "gora", "koja", "je", "pod", "jurisdikcijom", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "postoji", "zabluda", "da", "bi", "prelaskom", "ovih", "crkava", "na", "gregorijanski", "kalendar", "svi", "hri\u0161\u0107ani", "zajedno", "slavili", "velike", "praznike", "bo\u017ei\u0107", "je", "fiksni", "praznik", "koji", "se", "uvek", "slavi", "25", "decembra", "i", "proslavljali", "bi", "svi", "istoga", "dana", "ali", "ne", "i", "vaskrs", "sve", "pravoslavne", "crkve", "bez", "obzira", "na", "to", "da", "li", "su", "pre\u0161le", "na", "\u201enovi\u201d", "kalendar", "vaskrsenje", "hristovo", "slave", "istog", "dana", "izuzev", "finske", "pravoslavne", "crkve", "pravoslavni", "i", "katolici", "imaju", "razli\u010dite", "pashalije", "", "prora\u010dune", "za", "izra\u010dunavanje", "vaskrsa", "tako", "\u0107e", "ove", "godine", "katolici", "uskrs", "slaviti", "12", "aprila", "a", "pravoslavni", "nedelju", "dana", "kasnije", "19", "aprila", "prema", "odlukama", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "325", "godine", "vaskrs", "se", "slavi", "uvek", "posle", "prole\u0107ne", "ravnodnevice", "posle", "punog", "meseca", "uvek", "u", "nedelju", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "slave", "vaskrs", "kada", "i", "jevreji", "svoj", "pesah", "14", "dan", "meseca", "nisan", "prelaskom", "na", "gregorijanski", "kalendar", "katolici", "su", "odstupili", "od", "ve\u0107", "utvr\u0111ene", "pashalije", "tako", "da", "u", "rkc", "uskrs", "mo\u017ee", "da", "se", "poklopi", "sa", "slavljenjem", "jevrejskog", "pesaha", "pogledajte", "komentare", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "objavljeno", "13/01/2009", "preuzeto", "sa", "", "size=-1", "size"]}