{"naslov": "USTOLI\u010cEN NOVI PATRIJARH RPC KIRIL", "sadrzaj": ["patrijarh", "kiril", "ustoli\u010den", "je", "za", "16", "poglavara", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "rpc", "na", "ceremoniji", "u", "hramu", "hrista", "spasitelja", "u", "moskvi", "na", "kojoj", "se", "okupilo", "oko", "4.000", "u\u010desnika", "c", "eremoniji", "su", "prisustvovali", "predsednik", "i", "premijer", "rusije", "dmitrij", "medvedev", "i", "vladimir", "putin", "velika", "knjeginja", "marija", "vladimirovna", "potomak", "poslednjeg", "ruskog", "cara", "nikolaja", "drugog", "kao", "i", "\u010dlanovi", "pomesnog", "sabora", "rpc", "i", "predstavnici", "svih", "pravoslavnih", "crkava", "i", "drugih", "veroispovesti", "ceremoniji", "ustoli\u010denja", "novog", "partijarha", "rpc", "prisustvovao", "je", "i", "predsednik", "rusije", "dimitrij", "medvedev", "foto", "afp", "na", "liturgiji", "su", "bili", "i", "predstavnici", "srpske", "pravoslavne", "srkve", "sa", "mitropolitom", "crnogorsko-primorskim", "amfilohijem", "na", "\u010delu", "a", "u", "delegaciji", "su", "arhiepiskop", "ohridski", "i", "mitropolit", "skopski", "jovan", "episkop", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "vasilije", "i", "sekretar", "patrijarhovog", "kabineta", "prezviter", "neboj\u0161a", "topoli\u0107", "kao", "predstavnici", "vatikana", "i", "pape", "benedikta", "xvi", "sve\u010danosti", "su", "prisustvovala", "delegacija", "koju", "je", "predvodio", "kardinal", "valter", "kasper", "dolazak", "patrijarha", "kirila", "u", "hram", "propra\u0107en", "je", "zvukom", "zvona", "sa", "svih", "pet", "zvonika", "koja", "su", "zvonila", "15", "minuta", "novoizabrani", "patrijarh", "zvani\u010dno", "je", "ustoli\u010den", "po\u0161to", "su", "dvojica", "episkopa", "tri", "puta", "izgovorila", "re\u010d", "\u201eaksios\u201d", "dostojan", "ruski", "predsednik", "dmitrij", "medvedev", "\u010destitao", "je", "kirilu", "rekav\u0161i", "da", "je", "njegovo", "ustoli\u010denje", "\u201eveliki", "doga\u0111aj\u201d", "koji", "\u0107e", "kako", "se", "nada", "dovesti", "do", "\u201epunog", "dijaloga", "i", "solidarnosti", "izme\u0111u", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "i", "dr\u017eave\u201d", "novi", "patrijarh", "je", "naglasio", "da", "bi", "odnosi", "s", "vladom", "trebalo", "da", "po\u010divaju", "na", "\u201eustavnoj", "osnovi\u201d", "prema", "kojoj", "su", "crkva", "i", "dr\u017eava", "odvojene", "preneo", "je", "rojters", "kiril", "koga", "mnogi", "smatraju", "modernizatorom", "rekao", "je", "da", "bi", "pravoslavna", "crkva", "u", "rusiji", "mogla", "da", "igra", "ve\u0107u", "ulogu", "preneo", "je", "bi-bi-si", "britanska", "agencija", "rojters", "ocenila", "je", "da", "bi", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "je", "ve\u0107ina", "rusa", "pravoslavne", "vere", "crkva", "mogla", "da", "odigra", "klju\u010dnu", "ulogu", "u", "usmeravanju", "odgovora", "naroda", "na", "ekonomsku", "krizu", "koja", "potresa", "zemlju", "patrijarh", "kiril", "rekao", "je", "tako\u0111e", "da", "\u0107e", "njegov", "prioritet", "biti", "da", "mlade", "ljude", "pribli\u017ei", "bogu", "kiril", "je", "dodao", "da", "\u201ecrkva", "ne", "mo\u017ee", "da", "\u010deka", "u", "ovom", "vremenu", "moralnog", "relativizma", "u", "kojem", "propaganda", "nasilja", "i", "izopa\u010denosti", "kradu", "du\u0161e", "mladih", "ljudi\u201d", "zalo\u017eiv\u0161i", "se", "za", "odr\u017eanje", "jedinstva", "crkve", "kiril", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "poja\u010dati", "dijalog", "sa", "drugim", "biv\u0161im", "sovjetskim", "republikama", "i", "njihovim", "crkvama", "kao", "i", "sa", "\u201esestrinskim", "crkvama\u201d", "nekada\u0161nji", "predsednik", "odeljenja", "za", "spoljne", "crkvene", "veze", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "mitropolit", "smoljenski", "i", "kalinjingradski", "kiril", "62", "ranije", "je", "govorio", "u", "prilog", "ja\u010danju", "veza", "s", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "i", "on", "je", "jedan", "od", "retkih", "visokih", "zvani\u010dnika", "rps", "koji", "se", "sastao", "sa", "papom", "benediktom", "xvi", "ceremonija", "ustoli\u010denja", "kirila", "za", "patrijarha", "je", "prva", "te", "vrste", "u", "21", "veku", "i", "prva", "koja", "je", "u", "istoriji", "institucije", "patrijarha", "odr\u017eana", "u", "hramu", "hrista", "spasitelja", "u", "kojoj", "je", "15", "avgusta", "1917", "otvoren", "pomesni", "sabor", "i", "posle", "200-godi\u0161njeg", "prekida", "obnovljena", "institucija", "patrijarha", "u", "rpc", "tanjug", "objavljeno", "01/02/2009", "preuzeto", "sa", ""]}