{"naslov": "DAROVI SVRATI\u0160TU ZA DECU ULICE", "sadrzaj": ["vo\u0107e", "povr\u0107e", "i", "bra\u0161no", "unosili", "ministar", "sa\u0161a", "dragin", "vlade", "divac", "i", "zoran", "cvijanovi\u0107", "svrati\u0161tu", "za", "decu", "ulice", "u", "krfskoj", "ulici", "ju\u010de", "je", "uru\u010dena", "humanitarna", "pomo\u0107", "pakete", "sa", "vo\u0107em", "povr\u0107em", "i", "bra\u0161nom", "u", "svrati\u0161te", "su", "unosili", "sa\u0161a", "dragin", "ministar", "poljoprivrede", "\u0161umarstva", "i", "vodoprivrede", "vlade", "divac", "savetnik", "potpredsednika", "vlade", "za", "sport", "humanitarna", "pitanja", "i", "dijasporu", "i", "zoran", "cvijanovi\u0107", "glumac", "i", "savetnik", "potpredsednika", "vlade", "za", "odr\u017eivi", "razvoj", "donirali", "su", "ih", "ljudi", "koji", "prema", "re\u010dima", "dragina", "nisu", "bogata\u0161i", "ali", "nisu", "ni", "neosetljivi", "na", "nevolje", "dece", "sa", "ulice", "\u2013", "hranu", "su", "poklonili", "udru\u017eenje", "za", "proizvodnju", "organske", "hrane", "\u201eteras\u201d", "biofarme", "\u201emamuzi\u0107\u201d", "i", "\u201evozar\u201d", "i", "proizvo\u0111a\u010d", "organske", "hrane", "milena", "tatar", "oni", "su", "pokazali", "odgovornost", "prema", "ljudima", "koji", "u", "\u017eivotu", "imaju", "manje", "sre\u0107e", "od", "njih", "\u2013", "rekao", "je", "dragin", "i", "dodao", "da", "\u0107e", "vlade", "divac", "narednih", "dana", "svrati\u0161tu", "pokloniti", "mle\u010dne", "proizvode", "svoje", "mlekare", "javne", "li\u010dnosti", "su", "svojim", "dolaskom", "u", "svrati\u0161te", "podsetile", "sugra\u0111ane", "da", "deca", "ulice", "postoje", "i", "da", "im", "je", "potrebna", "pomo\u0107", "zoran", "cvijanovi\u0107", "i", "vlade", "divac", "rekli", "su", "da", "se", "svaki", "put", "kada", "u\u010destvuju", "u", "humanitarnim", "akcijama", "ose\u0107aju", "dobro", "i", "lepo", "\u2013", "stekao", "sam", "divan", "utisak", "o", "deci", "lepo", "je", "da", "ovakvo", "mesto", "postoji", "za", "njih", "\u2013", "ka\u017ee", "cvijanovi\u0107", "i", "dodaje", "da", "je", "najve\u0107i", "uspeh", "svrati\u0161ta", "to", "\u0161to", "se", "ono", "pro\u010dulo", "me\u0111u", "samim", "mali\u0161anima", "vlade", "divac", "zahvalio", "je", "snje\u0161ki", "joli\u0107", "iz", "ministarstva", "poljoprivrede", "zato", "\u0161to", "je", "inicirala", "i", "osmislila", "ovu", "akciju", "ona", "je", "naglasila", "da", "su", "deci", "pored", "hrane", "ode\u0107e", "obu\u0107e", "i", "krova", "nad", "glavom", "potrebni", "i", "pa\u017enja", "i", "edukacija", "\u2013", "mo\u017eete", "im", "pomo\u0107i", "i", "tako", "\u0161to", "\u0107ete", "se", "sa", "njima", "dru\u017eiti", "u\u010diti", "ih", "sportu", "kulturi", "umetnosti", "i", "svemu", "onome", "\u0161to", "\u0107e", "im", "obogatiti", "\u017eivot", "njima", "je", "to", "neophodno", "ba\u0161", "kao", "i", "svoj", "drugoj", "deci", "\u2013", "apelovala", "je", "na", "javnost", "joli\u0107eva", "milica", "\u0111or\u0111evi\u0107", "koordinator", "svrati\u0161ta", "naglasila", "je", "da", "je", "donacija", "zna\u010dajna", "jer", "je", "pre", "nekoliko", "dana", "\u0161ezdeset", "osmoro", "dece", "do\u0161lo", "u", "ku\u0107u", "a", "hrane", "nije", "bilo", "za", "sve", "\u2013", "sada", "\u0107emo", "mo\u0107i", "da", "spremimo", "i", "dodatne", "obroke", "\u2013", "rekla", "je", "\u0111or\u0111evi\u0107eva", "jedan", "od", "de\u010daka", "prekinuo", "je", "\u0111or\u0111evi\u0107evu", "rekav\u0161i", "\u201emogu", "ja", "da", "hvalim", "tetku", "ranku", "medicinsku", "sestru", "najbolje", "je", "ono", "\u0161to", "nam", "je", "ona", "kuvala", "i", "\u0161to", "nam", "je", "pravila", "pitu.\u201d", "mali\u0161ani", "su", "divcu", "i", "cvijanovi\u0107u", "pokazali", "i", "sobe", "u", "kojima", "mogu", "da", "prespavaju", "do", "tri", "no\u0107i", "kada", "ih", "kako", "su", "rekli", "roditelji", "oteraju", "u", "krfskoj", "do", "9", "maja", "u", "svrati\u0161tu", "u", "krfskoj", "ulici", "trenutno", "je", "evidentirano", "357", "dece", "ugovor", "svrati\u0161ta", "i", "centra", "za", "socijalni", "rad", "o", "kori\u0161\u0107enju", "ku\u0107e", "u", "krfskoj", "ulici", "7a", "isti\u010de", "9", "maja", "\u2013", "jo\u0161", "nismo", "dobili", "jasnu", "informaciju", "o", "tome", "da", "li", "je", "centar", "za", "socijalni", "rad", "voljan", "da", "nam", "produ\u017ei", "ugovor", "\u2013", "ka\u017ee", "milica", "\u0111or\u0111evi\u0107", "vi\u0161e", "od", "90", "odsto", "dece", "koja", "ovde", "dolaze", "je", "romske", "nacionalnosti", "kada", "su", "dani", "hladni", "kod", "nas", "dnevno", "navra\u0107a", "od", "40", "do", "50", "mali\u0161ana", "najve\u0107a", "gu\u017eva", "je", "u", "vreme", "ru\u010dka", "i", "ve\u010dere", "deci", "su", "najpotrebniji", "ve\u0161", "\u010darape", "kape", "\u0161alovi", "i", "rukavice", "\u2013", "rekla", "je", "dragana", "\u010davi\u0107", "socijalna", "radnica", "i", "j", "20/02/2009", "preuzeto", "sa"]}