{"naslov": "ODR\u017dANA SEDNICA EPARHIJSKOG SAVETA", "sadrzaj": ["u", "zagrebu", "je", "19", "februara", "2009", "godine", "odr\u017eana", "sednica", "eparhijskog", "saveta", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "posle", "molitve", "za", "po\u010detak", "rada", "predsednik", "eparhijskog", "saveta", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "pozdravio", "je", "sve", "prisutne", "i", "otvorio", "sednicu", "na", "dnevnom", "redu", "ovog", "eparhijskog", "tela", "podno\u0161eni", "su", "izve\u0161taji", "o", "zavr\u0161nim", "ra\u010dunima", "razrezima", "i", "bud\u017eetima", "crkvenih", "op\u0161tina", "za", "2009.godinu", "obnovi", "hramova", "i", "parohijskih", "domova", "u", "2008", "godini", "izgradnji", "gimnazije", "katarina", "kantakuzina", "brankovi\u0107", "u", "zagrebu", "na", "svetom", "duhu", "i", "jo\u0161", "mnoga", "pitanja", "u", "vezi", "sa", "crkvenim", "\u017eivotom", "na\u0161e", "eparhije", "sednici", "eparhijskog", "saveta", "prisustvovali", "su", "svi", "\u010dlanovi", "izvor", "19.februar", "2009", "godine"]}