{"naslov": "VLADIKA \u0160ABA\u010cKI LAVRENTIJE TRA\u017dIO DA SE POVU\u010cE", "sadrzaj": ["vladika", "lavrentije", "na", "ulazu", "u", "srpsku", "patrijar\u0161iju", "foto", "tanjug", "episkopi", "koji", "se", "protive", "biranju", "novog", "patrijarha", "zatra\u017eili", "su", "od", "vladike", "\u0161aba\u010dkog", "da", "povu\u010de", "ostavku", "jer", "im", "je", "svaki", "glas", "va\u017ean", "na", "ju\u010dera\u0161njem", "nastavku", "redovnog", "zasedanja", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "episkop", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "najstariji", "vladika", "po", "arhijerejskom", "sta\u017eu", "zatra\u017eio", "je", "da", "se", "\u201eiz", "zdravstvenih", "i", "drugih", "li\u010dnih", "razloga\u201d", "povu\u010de", "iz", "aktivne", "slu\u017ebe", "i", "nastavi", "da", "\u017eivi", "kao", "umirovljeni", "episkop", "objavljeno", "je", "ju\u010de", "na", "zvani\u010dnom", "sajtu", "spc", "ipak", "on", "je", "kako", "se", "navodi", "u", "saop\u0161tenju", "pristao", "da", "odlo\u017ei", "ostavku", "na", "molbu", "sabora", "da", "\u201ezbog", "realnih", "duhovnih", "potreba", "crkve", "u", "sada\u0161njim", "okolnostima\u201d", "ipak", "ostane", "na", "\u010delu", "\u0161aba\u010dke", "eparhije", "kojom", "upravlja", "punih", "20", "godina", "vladika", "lavrentije", "je", "jedan", "od", "episkopa", "koji", "su", "se", "na", "pro\u0161lom", "saboru", "u", "novembru", "protivili", "tome", "da", "se", "bira", "novi", "patrijarh", "za", "\u017eivota", "sada\u0161njeg", "poglavara", "spc-a", "a", "kako", "se", "moglo", "nezvani\u010dno", "\u010duti", "arhijereji", "koji", "dele", "to", "njegovo", "mi\u0161ljenje", "najvi\u0161e", "su", "se", "zalagali", "za", "to", "da", "se", "episkop", "lavrentije", "ne", "povla\u010di", "iz", "aktivne", "slu\u017ebe", "izvori", "bliski", "crkvenim", "krugovima", "ka\u017eu", "da", "su", "tu", "svoju", "molbu", "navodno", "opravdavali", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "time", "da", "postoji", "mogu\u0107nost", "da", "se", "na", "nekom", "od", "narednih", "zasedanja", "sabora", "ponovo", "pokrene", "pitanje", "izbora", "novog", "poglavara", "spc-a", "i", "da", "im", "je", "zbog", "toga", "svaki", "glas", "va\u017ean", "arhijereji", "su", "se", "ju\u010de", "sastali", "sa", "goranom", "bogdanovi\u0107em", "ministrom", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "i", "savetnicima", "predsednika", "srbije", "mla\u0111anom", "\u0111or\u0111evi\u0107em", "i", "damjanom", "krnjevi\u0107em", "sa", "kojima", "su", "imali", "\u201eradni", "susret\u201d", "taj", "sastanak", "bi", "kako", "se", "pretpostavlja", "mogao", "biti", "uvod", "u", "raspravu", "o", "problemu", "obnove", "svetinja", "na", "kosmetu", "a", "nezvani\u010dni", "izvori", "govore", "o", "mogu\u0107nosti", "da", "pojedini", "arhijereji", "zatra\u017ee", "da", "vladika", "ra\u0161ko-prizrenski", "artemije", "odgovara", "pred", "crkvenim", "sudom", "jer", "nije", "primio", "kao", "obnovljene", "svetinje", "koje", "je", "sinod", "primio", "kao", "takve", "u", "tom", "slu\u010daju", "postoje", "najave", "da", "bi", "vladike", "koje", "podr\u017eavaju", "episkopa", "artemija", "mogle", "isto", "tako", "pokrenuti", "pitanje", "odgovornosti", "arhijereja", "koje", "optu\u017euju", "za", "uno\u0161enje", "novina", "u", "slu\u017eenju", "liturgije", "sabor", "je", "dva", "puta", "2006", "i", "2007", "godine", "donosio", "odluku", "da", "se", "dok", "komisija", "za", "prou\u010davanje", "liturgijskih", "pitanja", "ne", "zavr\u0161i", "svoj", "rad", "eparhijski", "arhijereji", "\u201eu", "pogledu", "slu\u017eenja", "svete", "liturgije", "i", "drugih", "bogoslu\u017eenja", "dr\u017ee", "\u2013", "do", "daljnjeg", "\u2013", "ustaljenog", "crkvenog", "poretka\u201d", "isti\u010du\u0107i", "da", "se", "neke", "vladike", "oglu\u0161uju", "o", "te", "saborske", "odluke", "deo", "episkopa", "bi", "navodno", "u", "slu\u010daju", "da", "se", "pokrene", "pitanje", "krivice", "vladike", "artemija", "tra\u017eio", "da", "se", "utvr\u0111uje", "krivica", "i", "tih", "arhijereja", "u", "ju\u010dera\u0161njem", "saop\u0161tenju", "navedeno", "je", "i", "da", "se", "sabor", "u", "ponedeljak", "i", "utorak", "\u201ekroz", "izve\u0161taje", "arhijereja", "upoznao", "sa", "stanjem", "i", "problemima", "u", "eparhijama", "srpske", "pravoslavne", "crkve\u201d", "prema", "nezvani\u010dnim", "informacijama", "sabor", "bi", "trebalo", "da", "zavr\u0161i", "zasedanje", "do", "kraja", "ove", "nedelje", "j", "beokovi\u0107", "", "sabor", "ne", "zna", "za", "bajdenovu", "posetu", "de\u010danima", "vladike", "koje", "u\u010destvuju", "na", "saboru", "kako", "smo", "mogli", "da", "saznamo", "nisu", "obave\u0161teni", "o", "tome", "da", "\u0107e", "d\u017eozef", "bajden", "potpredsednik", "sad", "posetiti", "sutra", "manastir", "visoki", "de\u010dani", "na", "kosmetu", "o", "poseti", "koja", "je", "ju\u010de", "najavljena", "u", "medijima", "episkopi", "su", "\u010duli", "samo", "od", "novinara", "j", "b", "objavljeno", "20/05/2009", "preuzeto", "sa"]}