{"naslov": "JO\u0160 JEDNO MASOVNO KR\u0160TENJE U MANASTIRU SVETOG JOVANA U KRUPCU", "sadrzaj": ["na", "dan", "svetog", "apostola", "i", "jevan\u0111elista", "jovana", "bogoslova", "u", "manastiru", "svetog", "jovana", "u", "krupcu", "pirot", "zapam\u0107en", "je", "jo\u0161", "jedan", "nesvakida\u0161nji", "doga\u0111aj", "u", "organizaciji", "sve\u0161tenika", "iz", "krupca", "pirota", "i", "g\u0111e", "sne\u017eane", "petrovi\u0107", "a", "po", "blagoslovu", "preosve\u0107enog", "vladike", "ni\u0161kog", "irineja", "kr\u0161teno", "je", "stotinu", "dvadeset", "i", "tri", "osobe", "kuma", "na", "kr\u0161tenju", "bila", "je", "g\u0111a", "sne\u017eana", "petrovi\u0107", "di", "antonio", "ina\u010de", "potpredsednica", "kola", "srpskih", "sestara", "iz", "trsta", "ovo", "nije", "prvi", "put", "da", "se", "u", "ovoj", "svetinji", "odr\u017eavaju", "ovakva", "masovna", "kr\u0161tenja", "posle", "kr\u0161tenja", "u", "konaku", "manastira", "pripremljena", "je", "trpeza", "ljubavi", "za", "sve", "prisutne", "ovaj", "nesvakida\u0161nji", "doga\u0111aj", "propratili", "su", "i", "lokalni", "mediji", "u", "svojoj", "izjavi", "g\u0111a", "sne\u017eana", "petrovi\u0107", "izjavila", "je", "da", "je", "ovo", "veliki", "doga\u0111aj", "za", "sve", "nas", "ne", "kriju\u0107i", "zadovoljstvo", "\u0161to", "je", "i", "ovaj", "put", "kumovala", "velikom", "broju", "novokr\u0161tenih", "galerija", "fotografija", "21", "maj", "2009", "godine", "kr\u0161tenje", "u", "manastiru", "svetog", "jovana", "u", "krupcu", "na", "dan", "svetog", "avramija", "zatvornika", "u", "manastiru", "svetog", "jovana", "u", "krupcu", "pirot", "zapam\u0107en", "je", "nesvakida\u0161nji", "doga\u0111aj", "u", "organizaciji", "sve\u0161tenika", "iz", "krupca,pirota", "i", "g\u0111e", "sne\u017eane", "petrovi\u0107", "a", "po", "blagoslovu", "preosve\u0107enog", "vladike", "ni\u0161kog", "irineja", "kr\u0161teno", "je", "\u010detrdeset", "i", "devet", "osoba", "kuma", "na", "kr\u0161tenju", "bila", "je", "g\u0111a", "sne\u017eana", "petrovi\u0107", "di", "antonio,ina\u010de", "potpredsednica", "kola", "srpskih", "sestara", "iz", "trsta", "posle", "kr\u0161tenja", "u", "konaku", "manastira,pripremljena", "je", "trpeza", "ljubavi", "za", "sve", "prisutne", "treba", "napomenuti", "da", "je", "na\u0161a", "eparhija", "na", "\u010delu", "sa", "visokopreosve\u0107enim", "mitropolitom", "jovanom", "zaslu\u017eena", "za", "podizanje", "velelepnog", "konaka", "u", "ovom", "manastiru", "ovaj", "nesvakida\u0161nji", "doga\u0111aj", "propratili", "su", "i", "lokalni", "mediji", "11", "novembar", "2008", "godine", "izvor", "mitropolija", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanska"]}