{"naslov": "\"KRIZNI MENAD\u017dMENT\" U CRKVI", "sadrzaj": ["mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "episkop", "ni\u0161ki", "irinej", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "episkop", "dalmatinski", "fotije", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "posle", "sabora", "oslabio", "uticaj", "vladika", "koji", "gravitiraju", "\u201ebosanskom", "lobiju\u201d", "jer", "niko", "od", "ovih", "arhijereja", "nije", "u\u0161ao", "u", "\u201ecrkvenu", "vladu\u201d", "a", "novi", "sastav", "sinoda", "predstavlja", "kompromis", "izme\u0111u", "konzervativne", "i", "liberalne", "struje", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "dobila", "je", "novi", "sastav", "\u201ecrkvene", "vlade\u201d", "kojom", "\u0107e", "i", "dalje", "predsedavati", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "posle", "jednonedeljnog", "rada", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "na", "proletnjem", "zasedanju", "izabrao", "je", "\u010detiri", "nova", "\u010dlana", "svetog", "sinoda", "\u2013", "dvojicu", "iskusnijih", "arhijereja", "episkope", "ni\u0161kog", "irineja", "i", "ba\u010dkog", "irineja", "i", "dvojicu", "mla\u0111ih", "vladika", "episkope", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "grigorija", "i", "dalmatinskog", "fotija", "ovakav", "izbor", "\u010dlanova", "sinoda", "u", "pojedinim", "crkvenim", "krugovima", "nazvan", "je", "\u201ekrizni", "menad\u017ement\u201d", "od", "koga", "se", "o\u010dekuje", "da", "uspe\u0161nije", "rukovodi", "spc", "koja", "se", "zbog", "du\u017ee", "bolesti", "patrijarha", "pavla", "suo\u010dava", "sa", "mnogim", "izazovima", "novi", "sastav", "sinoda", "koji", "\u0107e", "upravljati", "crkvom", "izme\u0111u", "dva", "sabora", "po", "svoj", "prilici", "predstavlja", "kompromis", "izme\u0111u", "\u201ekonzervativnije\u201d", "i", "\u201eprogresivnije\u201d", "struje", "u", "spc", "o\u010digledno", "je", "da", "je", "posle", "ovog", "sabora", "oslabio", "uticaj", "vladika", "koji", "gravitiraju", "\u201ebosanskom", "lobiju\u201d", "jer", "niko", "od", "ovih", "arhijereja", "nije", "u\u0161ao", "u", "ovaj", "saziv", "sinoda", "od", "prethodnih", "\u010dlanova", "sinoda", "kojima", "je", "svima", "istekao", "dvogodi\u0161nji", "mandat", "u", "ovom", "crkvenom", "telu", "ostao", "je", "samo", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "koji", "jedini", "ima", "pismeno", "ovla\u0161\u0107enje", "patrijarha", "pavla", "od", "maja", "2007", "godine", "da", "ga", "zamenjuje", "u", "crkvenim", "poslovima", "neki", "smatraju", "da", "je", "upravo", "to", "jedan", "od", "razloga", "za", "njegovo", "ostajanje", "u", "ovom", "crkvenom", "telu", "o", "tome", "da", "li", "\u0107e", "promena", "\u010dlanova", "sinoda", "doneti", "i", "neke", "novine", "u", "\u017eivotu", "crkve", "kako", "\u0107e", "se", "ovaj", "sinod", "postaviti", "prema", "nekim", "od", "problema", "koji", "du\u017ee", "vreme", "pritiskaju", "spc", "niko", "jo\u0161", "ne", "\u017eeli", "da", "govori", "jedan", "od", "novih", "\u010dlanova", "sinoda", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "obja\u0161njava", "da", "je", "rano", "za", "pri\u010de", "o", "tome", "\u010dime", "\u0107e", "se", "nova", "\u201ecrkvena", "vlada\u201d", "prvo", "pozabaviti", "\u2013", "konstitutivna", "sednica", "tek", "treba", "da", "se", "zaka\u017ee", "na", "njoj", "\u0107e", "se", "sastati", "\u010dlanovi", "starog", "i", "novog", "sinoda", "zatim", "treba", "da", "se", "rasporede", "teme", "i", "tek", "bi", "se", "onda", "moglo", "ne\u0161to", "konkretno", "re\u0107i", "o", "radu", "i", "planovima", "ovog", "sinoda", "\u2013", "izjavio", "je", "vladika", "ni\u0161ki", "za", "na\u0161", "list", "kratku", "izjavu", "medijima", "dao", "je", "i", "episkop", "grigorije", "koji", "je", "rekao", "za", "tanjug", "da", "\u010dlanove", "tog", "tela", "\u010deka", "veliki", "posao", "i", "naglasio", "da", "\u0107e", "arhijereji", "morati", "zajedni\u010dki", "da", "ga", "obavljaju", "a", "nikako", "pojedina\u010dno", "\u201e\u010deka", "nas", "dosta", "posla", "i", "velika", "odgovornost", "a", "da", "li", "\u0107emo", "na", "sve", "to", "uspeti", "i", "da", "odgovorimo", "drugo", "je", "pitanje\u201d", "rekao", "je", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "kako", "smo", "uspeli", "da", "saznamo", "jedino", "vladika", "dalmatinski", "nikada", "nije", "bio", "\u010dlan", "crkvene", "vlade", "dok", "su", "svi", "ostali", "obavljali", "tu", "funkciju", "i", "to", "u", "relativno", "bliskom", "periodu", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "posle", "episkopa", "\u0161aba\u010dkog", "lavrentija", "najstariji", "po", "rukopolo\u017eenju", "me\u0111u", "vladikama", "i", "jedan", "od", "mla\u0111ih", "episkopa", "vladika", "grigorije", "bili", "su", "\u010dlanovi", "sinoda", "od", "maja", "2003", "godine", "do", "maja", "2005", "godine", "dok", "je", "vladika", "ba\u010dki", "obavljao", "tu", "funkciju", "od", "2005", "do", "2007", "godine", "proto\u0111akon", "dr", "pribislav", "simi\u0107", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "penziji", "ka\u017ee", "da", "na", "novi", "sastav", "sinoda", "gleda", "sa", "dosta", "optimizma", "i", "smatra", "da", "\u0107e", "to", "\u0161to", "su", "u", "njega", "u\u0161le", "i", "starije", "i", "mla\u0111e", "vladike", "razli\u010ditih", "stavova", "doprineti", "\u201esmirivanju", "strasti\u201d", "u", "crkvenim", "krugovima", "ali", "i", "me\u0111u", "vernicima", "\u2013", "mislim", "da", "\u0107e", "sinod", "mo\u0107i", "dobro", "da", "vodi", "crkvu", "u", "odsustvu", "njegove", "svetosti", "kona\u010dno", "jedan", "od", "\u010dlanova", "je", "i", "vladika", "irinej", "ni\u0161ki", "koji", "je", "dvadesetak", "godina", "proveo", "sa", "patrijarhom", "pavlom", "u", "prizrenu", "koji", "ga", "dobro", "zna", "i", "zna", "njegove", "stavove", "po", "odre\u0111enim", "pitanjima", "nezaobilazna", "je", "uloga", "mitropolita", "amfilohija", "a", "dobro", "je", "\u0161to", "je", "u", "sinodu", "i", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "koji", "je", "godinama", "unazad", "zadu\u017een", "za", "spoljne", "poslove", "crkve", "i", "tu", "bi", "sinodu", "mogao", "biti", "vrlo", "dragocen", "kona\u010dno", "tu", "su", "i", "dva", "mlada", "\u010doveka", "kako", "se", "to", "popularno", "ka\u017ee", "vrlo", "perspektivna", "\u2013", "komentari\u0161e", "na\u0161", "sagovornik", "isti\u010du\u0107i", "da", "nije", "bez", "zna\u010daja", "i", "to", "\u0161to", "su", "svi", "\u010dlanovi", "novog", "sinoda", "bili", "pominjani", "u", "medijima", "kao", "mogu\u0107i", "kandidati", "za", "novog", "poglavara", "spc", "nezvani\u010dne", "procene", "\u201eodnosa", "snaga\u201d", "ve\u0107", "su", "po\u010dele", "a", "mnogi", "su", "skloni", "tome", "da", "vladike", "u", "sinodu", "dele", "na", "one", "bli\u017ee", "mitropolitu", "amfilohiju", "i", "one", "koji", "svoje", "stavove", "dele", "sa", "episkopom", "ba\u010dkim", "irinejem", "obojicom", "ina\u010de", "vrlo", "uticajnih", "arhijereja", "poznavaoci", "crkvenih", "prilika", "tako", "ka\u017eu", "da", "je", "vladici", "ba\u010dkom", "blizak", "novoizabrani", "\u010dlan", "sinoda", "vladika", "fotije", "koji", "se", "zamona\u0161io", "u", "manastiru", "kovilj", "i", "kojeg", "je", "vladika", "ba\u010dki", "rukopolo\u017eio", "u", "\u010din", "sve\u0161tenomonaha", "za", "irineja", "ni\u0161kog", "\u010desto", "se", "isti\u010de", "da", "je", "umeren", "blizak", "patrijarhu", "i", "da", "ga", "uva\u017eavaju", "svi", "arhijereji", "pa", "se", "tako", "i", "pre", "njegovog", "izbora", "u", "sinod", "pisalo", "da", "bi", "se", "sa", "takvom", "odlukom", "slo\u017eili", "svi", "prema", "poslednjim", "izjavama", "ovog", "vladike", "u", "medijima", "moglo", "bi", "se", "naslutiti", "da", "mnoge", "stavove", "deli", "sa", "mitropolitom", "amfilohijem", "uprkos", "nesuglasicama", "koje", "su", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "i", "vladika", "grigorije", "imali", "u", "decembru", "pro\u0161le", "godine", "posle", "objavljivanja", "pisma", "episkopa", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "u", "kojem", "on", "negoduje", "zbog", "odluke", "sabora", "da", "umoli", "patrijarha", "da", "ostane", "na", "tronu", "svetog", "save", "upu\u0107eni", "ka\u017eu", "da", "to", "ne", "mora", "da", "zna\u010di", "da", "se", "episkop", "grigorije", "ne\u0107e", "prikloniti", "po", "nekim", "pitanjima", "mitropolitu", "amfilohiju", "s", "druge", "strane", "neke", "od", "zamerki", "koje", "je", "izneo", "\u201egrde\u0107i\u201d", "mitropolita", "crnogorsko-primorskog", "mogle", "bi", "usloviti", "da", "se", "ova", "dvojica", "arhijereja", "ponovo", "na\u0111u", "na", "suprotnim", "stranama", "jelena", "beokovi\u0107", "objavljeno", "23/05/2009", "preuzeto", "politika"]}