{"naslov": "HOR IZ NI\u0160A BEZ PREMCA NA FESTIVALU U POLJSKOJ", "sadrzaj": ["o\u010darali", "i", "\u017eiri", "i", "publiku", "hor", "ni\u0161ke", "crkvenopeva\u010dke", "dru\u017eine", "\u201ebranko\u201d", "foto", "s", "lazarevi\u0107", "ni\u0161ka", "crkvenopeva\u010dka", "dru\u017eina", "\u201ebranko\u201d", "osvojila", "najzna\u010dajnije", "nagrade", "na", "me\u0111unarodnoj", "smotri", "horova", "pravoslavnih", "zemalja", "\u201ehajnovka", "2009.\u201d", "ni\u0161", "\u2013", "na", "pro\u0161le", "sedmice", "odr\u017eanom", "najve\u0107em", "me\u0111unarodnom", "festivalu", "horova", "pravoslavnih", "zemalja", "\u201ehajnovka", "2009\u201d", "odr\u017eanom", "u", "poljskoj", "predstavnici", "srbije", "horovi", "ni\u0161ke", "crkvenopeva\u010dke", "dru\u017eine", "\u201ebranko\u201d", "osvojili", "su", "najzna\u010dajnije", "nagrade", "i", "pobrali", "najve\u0107e", "aplauze", "\u2013", "\u201ebranko\u201d", "je", "u", "konkurenciji", "28", "horova", "me\u0111u", "kojima", "je", "bilo", "i", "profesionalnih", "sastava", "osvojio", "glavnu", "nagradu", "i", "\u201egran", "pri\u201d", "festivala", "a", "de\u010dji", "hor", "na\u0161e", "dru\u017eine", "zadivio", "je", "i", "u\u010desnike", "i", "publiku", "i", "osvojio", "prvo", "mestu", "u", "konkurenciji", "13", "horova", "jo\u0161", "ve\u0107e", "priznanje", "dobili", "smo", "po", "zavr\u0161etku", "\u201ehajnovke", "2009\u201d", "kada", "smo", "kao", "najbolji", "hor", "odr\u017eali", "veliki", "koncert", "u", "var\u0161avi", "taj", "koncert", "na", "kojem", "je", "osim", "nas", "nastupio", "i", "hor", "ruskih", "profesionalaca", "iz", "kalinjingrada", "bio", "je", "poklon", "festivala", "prestonom", "poljskom", "gradu", "\u2013", "ka\u017ee", "za", "na\u0161", "list", "predsednik", "\u201ebranka\u201d", "vojkan", "mitrovi\u0107", "ina\u010de", "nagradu", "\u201egran", "pri\u201d", "festivala", "\u201ehajnovka", "2009\u201d", "rukovodiocu", "hora", "\u201ebranko\u201d", "iz", "ni\u0161a", "sari", "cincarevi\u0107", "uru\u010dila", "je", "li\u010dno", "ministarka", "kulture", "u", "vladi", "poljske", "\u2013", "na", "najbolji", "na\u010din", "smo", "predstavili", "srbiju", "i", "reprezentovali", "na\u0161e", "duhovno", "muzi\u010dko", "stvarala\u0161tvo", "biti", "prvi", "i", "najbolji", "na", "festivalu", "me\u0111u", "28", "horova", "zaista", "je", "uspeh", "posebne", "pa\u017enje", "na", "festivalu", "su", "u\u010destvovali", "horovi", "iz", "rusije", "belorusije", "litvanije", "gr\u010dke", "ukrajine", "bugarske", "gruzije", "srbije", "i", "poljske", "\u2013", "ka\u017ee", "sara", "cincarevi\u0107", "ni\u0161ka", "crkvenopeva\u010dka", "dru\u017eina", "\u0107e", "od", "7", "do", "10", "juna", "prvi", "put", "organizovati", "veliku", "smotru", "horova", "pod", "nazivom", "\u201emuzi\u010dki", "edikt\u201d", "prema", "planu", "u\u010destvova\u0107e", "12", "najboljih", "horova", "duhovne", "muzike", "iz", "\u010ditavog", "sveta", "\u201emuzi\u010dki", "edikt\u201d", "odr\u017eava\u0107e", "se", "svake", "druge", "godine", "i", "planirano", "je", "da", "preraste", "u", "tradicionalnu", "muzi\u010dku", "manifestaciju", "ovogodi\u0161nji", "\u201eedikt\u201d", "je", "prvi", "korak", "u", "pripremama", "za", "obele\u017eavanje", "17", "vekova", "milanskog", "edikta", "koji", "\u0107e", "2013", "biti", "obele\u017een", "u", "svetu", "o\u010dekuje", "se", "da", "\u0107e", "ni\u0161", "kao", "rodni", "grad", "cara", "konstantina", "velikog", "koji", "je", "priznao", "hri\u0161\u0107anstvo", "biti", "me\u0111u", "gradovima", "koji", "\u0107e", "imati", "\u010dast", "da", "organizuju", "jednu", "od", "centralnih", "sve\u010danosti", "obele\u017eavanja", "milanskog", "edikta", "t", "todorovi\u0107", "objavljeno", "27/05/2009", "izvor", "http://www.politika.rs"]}