{"naslov": "SPASOVDANSKA LITIJA ULICAMA BEOGRADA", "sadrzaj": ["prestonica", "u", "znaku", "svoje", "krsne", "slave", "foto", "beta", "beograd", "\u2013", "sve\u010danom", "liturgijom", "koju", "su", "u", "vaznesenjskoj", "crkvi", "slu\u017eili", "episkop", "australijsko-novozelandski", "irinej", "i", "episkop", "hvostanski", "atanasije", "i", "litijom", "centralnim", "gradskim", "ulicama", "beograd", "je", "proslavio", "krsnu", "slavu", "spasovdan", "povorka", "u", "kojoj", "je", "po", "procenama", "organizatora", "bilo", "desetak", "hiljada", "ljudi", "i\u0161la", "je", "od", "vaznesenjske", "crkve", "ulicama", "kneza", "milo\u0161a", "i", "kralja", "milana", "do", "terazijske", "\u010desme", "gde", "je", "slu\u017eena", "prva", "molitva", "za", "zdravlje", "beogra\u0111ana", "litija", "je", "nastavila", "put", "ulicama", "knez-mihailovom", "i", "kralja", "petra", "do", "saborne", "crkve", "i", "zaustavila", "se", "drugi", "put", "uz", "molitvu", "za", "po\u0161tedu", "od", "stradanja", "zatim", "je", "ulicama", "kneza", "sime", "markovi\u0107a", "jug", "bogdanovom", "i", "kraljice", "natalije", "zatvorila", "krug", "i", "vratila", "se", "kod", "vaznesenjske", "crkve", "u", "kojoj", "je", "bio", "pomen", "palim", "junacima", "beograda", "centralne", "gradske", "ulice", "su", "zatvorene", "za", "saobra\u0107aj", "do", "14", "\u010dasova", "na", "\u010delu", "litije", "je", "bio", "jerusalimski", "krst", "iza", "njega", "barjak", "grada", "beograda", "iz", "1939", "a", "iza", "barjaka", "s", "leve", "i", "desne", "strane", "dva", "krsta", "dva", "slavska", "kola\u010da", "i", "osam", "barjaka", "u\u010denici", "bogoslovije", "i", "studenti", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "na", "rubu", "povorke", "nosili", "su", "ikone", "a", "iza", "njih", "su", "bili", "gardisti", "u", "sve\u010danim", "uniformama", "u", "litiji", "su", "bili", "gradona\u010delnik", "beograda", "dragan", "\u0111ilas", "predsednik", "skup\u0161tine", "grada", "aleksandar", "anti\u0107", "i", "drugi", "gradski", "\u010delnici", "kao", "i", "princ", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "krug", "koji", "litija", "pravi", "na", "spasovdan", "simbolizuje", "ve\u010dnost", "a", "svrha", "litije", "jeste", "da", "kroz", "grad", "pronese", "glas", "o", "prazniku", "", "prijem", "povodom", "spasovdana", "u", "skup\u0161tini", "grada", "ve\u010deras", "je", "odr\u017ean", "prijem", "povodom", "spasovdana", "krsne", "slave", "beograda", "koji", "su", "priredili", "gradona\u010delnik", "dragan", "\u0111ilas", "i", "doma\u0107in", "slave", "predsednik", "skup\u0161tine", "grada", "aleksandar", "anti\u0107", "\u010destitaju\u0107i", "slavu", "prisutnim", "gostima", "anti\u0107", "je", "beogra\u0111anima", "po\u017eeleo", "da", "spasovdan", "slave", "jo\u0161", "dugo", "u", "miru", "sre\u0107i", "i", "zadovoljstvu", "\u201ejo\u0161", "od", "kada", "je", "1403", "godine", "despot", "stefan", "lazarevi\u0107", "uzeo", "spasovdan", "za", "gradsku", "slavu", "ovaj", "veliki", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "je", "beogra\u0111anima", "odr\u017eavao", "veru", "da", "su", "sve", "te\u0161ko\u0107e", "privremene", "i", "prolazne", "i", "budio", "nadu", "u", "bolju", "budu\u0107nost\u201d", "rekao", "je", "anti\u0107", "prema", "njegovim", "re\u010dima", "\u201eslave\u0107i", "vaznesenje", "gospodnje", "vi\u0161e", "od", "\u0161est", "vekova", "o\u010duvali", "smo", "i", "duhovnu", "i", "moralnu", "snagu", "naroda\u201d", "on", "je", "kazao", "da", "\u0107e", "slavu", "beograda", "slaviti", "i", "ubudu\u0107e", "svi", "beogra\u0111ani", "bez", "obzira", "na", "versku", "i", "nacionalnu", "pripadnost", "dokazuju\u0107i", "time", "kako", "je", "naveo", "da", "je", "beograd", "kosmopolitski", "grad", "u", "kome", "se", "neguju", "zajedni\u0161tvo", "tolerantni", "i", "prijateljski", "odnosi", "\u201esvi", "zajedno", "\u0107emo", "negovati", "i", "graditi", "beograd", "kako", "bi", "bio", "jo\u0161", "lep\u0161i", "i", "kako", "bi", "beogra\u0111ani", "u", "njemu", "\u017eiveli", "dostojanstveno\u201d", "kazao", "je", "predsednik", "skup\u0161tine", "grada", "u", "ime", "patrijarha", "pavla", "mitropolita", "crnogorsko-primorskog", "amfilohija", "i", "cele", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "krsnu", "slavu", "je", "gradskim", "\u010delnicima", "i", "svim", "beogra\u0111anima", "\u010destitao", "protojerej", "vaznesenske", "crkve", "milojko", "milijan\u010devi\u0107", "\u201e\u010destitam", "vam", "i", "na", "tome", "\u0161to", "je", "spasovdan", "postao", "i", "zvani\u010dno", "slava", "grada", "beograda", "molim", "se", "zajedno", "sa", "vama", "da", "i", "dalje", "nastavite", "da", "obnavljate", "sve", "ono", "dobro", "u", "na\u0161em", "narodu", "i", "neka", "ovo", "vreme", "op\u0161te", "krize", "iskoristimo", "da", "se", "razvijamo", "unutra", "da", "unutra", "ja\u010damo\u201d", "rekao", "je", "protojerej", "vaznesenske", "crkve", "prijemu", "u", "skup\u0161tini", "grada", "prisustvovali", "su", "izme\u0111u", "ostalih", "ministar", "unutra\u0161njih", "poslova", "ivica", "da\u010di\u0107", "predstavnici", "gradskog", "ve\u0107a", "pojedini", "gradski", "sekretari", "princ", "aleksandar", "kar\u0111or\u0111evi\u0107", "kao", "i", "predstavnici", "diplomatskog", "kora", "i", "medija", "beta", "objavljeno", "28/05/2009", "preuzeto"]}