{"naslov": "AMFILOHIJE TRA\u017dI OD EVROPE DA SE VRATI BOGU", "sadrzaj": ["mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "izjavio", "je", "da", "integracija", "crne", "gore", "u", "evropsku", "uniju", "ima", "smisla", "samo", "ako", "se", "evropa", "vrati", "bogu", "prenosi", "svetigorapres", "kako", "prenose", "elektronski", "mediji", "u", "podgorici", "mitropolit", "je", "u", "crkvi", "svetog", "spasa", "u", "toploj", "kod", "herceg", "novog", "rekao", "da", "evropa", "ne", "po\u010diva", "na", "hri\u0161\u0107anskim", "vrednostima", "ako", "ulaskom", "u", "evropu", "izgubimo", "ose\u0107anje", "za", "\u017eivo", "prisustvo", "bo\u017eje", "u", "svakida\u0161njem", "\u017eivotu", "u", "na\u0161im", "ljudskim", "delima", "onda", "ni", "sami", "sebi", "ne", "trebamo", "onda", "nam", "ne", "treba", "ni", "evropa", "onda", "\u0107emo", "li\u010diti", "na", "slepce", "koji", "padaju", "u", "istu", "jamu", "rekao", "je", "amfilohije", "fonet", "31", "maj", "2009", "15:54", "preuzeto"]}