{"naslov": "POJAM PRAVI\u010cNOSTI KOJI JE POSTAO SOCIJALNI ..", "sadrzaj": ["postao", "socijalni", "i", "filozofski", "kriterijum", "je", "u", "stvari", "moralni", "pojam", "patrijarh", "moskve", "i", "cele", "rusije", "kiril", "pozvao", "je", "omladinu", "na", "razumno", "povezivanje", "duhovnih", "i", "materijalnih", "ve\u010dnih", "i", "privremenih", "dobara", "poglavar", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "sastao", "se", "10", "hiljada", "predstavnika", "mlade", "generacije", "uglavnom", "studenata", "sino\u0107", "u", "sankt-peterburgu", "audio", "link", "", "sastanak", "u", "takvom", "formatu", "nije", "prvi", "23", "maja", "za", "vreme", "svetskog", "ruskog", "narodno", "sabora", "poglavar", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "sreo", "se", "sa", "moskovskim", "studentima", "i", "djacima", "peterbur\u0161ko", "iskustvo", "dijaloga", "sa", "omladinom", "je", "drugo", "i", "ne", "manje", "uspe\u0161no", "od", "moskovskog", "patrijarh", "moskve", "i", "cele", "rusije", "kiril", "je", "kao", "osnovni", "problema", "savremenog", "sveta", "naveo", "odstupanje", "dru\u0161tva", "od", "duhovno-moralnih", "vrednosti", "odsutnost", "op\u0161te", "kulturne", "ideologije", "gubitak", "istorijskih", "tradicija", "upravo", "to", "je", "po", "njegovom", "mi\u0161ljenju", "dovelo", "savremeni", "svet", "do", "kriza", "kako", "na", "ekonomskom", "tako", "i", "na", "politi\u010dkom", "socijalnom", "i", "ekolo\u0161kom", "polju", "osnovu", "svega", "\u010dine", "moralna", "dimenzija", "li\u010dnosti", "postupci", "i", "radnje", "koji", "treba", "da", "po\u010divaju", "na", "hri\u0161\u0107anskim", "vrednostima", "brizi", "i", "ljubavi", "prema", "bli\u017enjima", "pojmu", "pravi\u010dnosti", "\u2013", "ubedjen", "je", "patrijarh", "kiril", "\u201epojam", "pravi\u010dnosti", "koji", "je", "postao", "socijalni", "i", "filozofski", "kriterijum", "je", "u", "stvari", "moralni", "pojam", "ne", "sla\u017eemo", "se", "sa", "uslovima", "\u017eivota", "ukoliko", "nisu", "pravi\u010dni", "ne", "sla\u017eemo", "se", "sa", "zakonima", "ukoliko", "nisu", "pravi\u010dni", "\u0161ta", "je", "onda", "merilo", "pravi\u010dnosti", "moralno", "ose\u0107anje", "je", "upravo", "taj", "kompas", "koji", "ta\u010dno", "pokazuje", "\u010doveku", "kamo", "treba", "da", "ide", "zato", "je", "danas", "glavni", "zadatak", "koji", "spre\u010dava", "gubitak", "\u017eivotnih", "orijentira", "koji", "omogu\u0107uje", "realizaciju", "sna", "i", "postizanje", "visokih", "ideala", "\u2013", "sposobnost", "za", "za\u0161titu", "svog", "moralnog", "ose\u0107anja", "smatram", "da", "je", "veoma", "va\u017eno", "da", "vam", "to", "ka\u017eem", "ovde", "u", "omladinskoj", "auditoriji", "jer", "mladost", "je", "period", "duhovnog", "i", "fizi\u010dkog", "stasavanja", "\u010doveka", "omladina", "je", "otvorena", "za", "percepciju", "sveta", "i", "upravo", "od", "toga", "kakva", "\u0107e", "biti", "njena", "percepcija", "sveta", "sa", "kakvih", "pozicija", "zavisi", "njen", "budu\u0107i", "\u017eivot\u201c", "naravno", "da", "je", "postizanje", "sre\u0107e", "\u2013", "nastavio", "je", "poglavar", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u2013", "glavna", "te\u017enja", "u", "\u017eivotu", "za", "sve", "ljude", "brz", "obzira", "na", "to", "da", "li", "su", "pravoslavni", "vernici", "ili", "se", "pridr\u017eavaju", "drugih", "religioznih", "pogleda", "mladi", "ili", "ve\u0107", "u", "godinama", "medjutim", "samo", "shvatanje", "\u0161ta", "je", "to", "sre\u0107a", "veoma", "je", "razli\u010dito", "neki", "misle", "smatraju", "da", "je", "sre\u0107a", "postizanje", "socijalnih", "dobara", "naime", "visoka", "plata", "\u017eivot", "u", "blagostanju", "napretek", "novca", "drugi", "smatraju", "da", "je", "sre\u0107a", "biti", "veran", "sebi", "samom", "ne", "i\u0107i", "na", "kompromise", "sa", "save\u0161\u0107u", "niti", "izdavati", "svoje", "ideale", "i", "ubedjenja", "po", "mi\u0161ljenju", "patrijarha", "kirila,uistinu", "sre\u0107ni", "\u0107e", "biti", "samo", "oni", "koji", "\u017eive", "u", "slozi", "sa", "svojim", "duhovnim", "i", "moralnim", "svetom", "za", "koje", "su", "spoljne", "manifestacije", "sveta", "na", "drugom", "mestu", "dok", "su", "na", "prvom", "bo\u017eanski", "zakoni", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "omladini", "gada", "na", "nevi", "patrijarh", "ju", "je", "pozvao", "da", "jo\u0161", "jednom", "razmisli", "\u0161ta", "je", "za", "nju", "danas", "va\u017eno", "i", "\u0161ta", "bi", "htela", "da", "postigne", "jer", "upravo", "od", "njenog", "dana\u0161njeg", "opredeljenja", "zavisi", "budu\u0107nost", "rusije", "30.05.2009", "izvor"]}