{"naslov": "POSETA NJEGOVOG VISOKOPREOSVE\u0160TENSTVA MITROPOLITA AMFILOHIJA PAROHIJAMA SPC U \u0160VAJCARSKOJ", "sadrzaj": ["na", "poziv", "njegovog", "preosve\u0161etnstva", "episkopa", "srednjoevropskog", "g", "konstantina", "njegovo", "visokopreosve\u0161etnstvo", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "g", "amfilohije", "u", "svojstvu", "zamenika", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "pavla", "u\u010dinio", "je", "zvani\u010dnu", "posetu", "srpskim", "pravoslavnim", "parohijama", "u", "\u0161vajcarskoj", "a", "u", "pratnji", "proto\u0111akona", "stevana", "rapaji\u0107a", "u", "vremenu", "od", "29", "maja", "do", "1", "juna", "2009", "godine", "i", "to", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "u", "cirihu", "svetog", "kirila", "i", "metodija", "u", "bernu", "i", "svetog", "simona", "monaha", "u", "sent", "galenu", "povod", "ove", "posete", "bilo", "je", "obele\u017eavanje", "40-togodi\u0161njice", "od", "osnivanja", "prve", "parohije", "i", "organizovanog", "prisustva", "i", "rada", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "teritoriji", "\u0161vajcarske", "gde", "danas", "ima", "sedam", "crkvenih", "op\u0161tina", "sa", "devet", "parohija", "i", "isto", "toliko", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "istim", "povodom", "odr\u017eana", "je", "i", "smotra", "horova", "eparhije", "srednjoevropske", "kojom", "prilikom", "je", "i", "mitropolit", "odr\u017eao", "prigodno", "i", "vrlo", "upe\u010datljivo", "predavanje", "na", "temu", "potreba", "negovanja", "crkvenog", "pojanja", "za", "misiju", "pravoslavne", "crkve", "u", "svetu", "u", "subotu", "30", "maja", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "amfilohije", "uz", "saslu\u017eenje", "doma\u0107ina", "episkopa", "konstantina", "i", "ve\u0107eg", "broj", "sve\u0161tenika", "ove", "eparhije", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "i", "osve\u0161tao", "krst", "za", "kupolu", "novog", "hrama", "uspenja", "presvetete", "bogorodice", "u", "cirihu", "na", "ovoj", "svetoj", "liturgiji", "episkop", "konstantin", "je", "rukopolo\u017eio", "branu", "sari\u0107a", "svr\u0161enog", "bogoslova", "i", "apsolventa", "bogoslovskog", "fakulteta", "iz", "krojclingena", "u", "\u010din", "\u0111akona", "a", "nadle\u017enog", "paroha", "i", "stare\u0161inu", "hrama", "protonamesnika", "dr", "miroslava", "simionovi\u0107a", "odlikovao", "protoprezviterskim", "\u010dinom", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "delegacija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "posetila", "je", "i", "benediktinski", "manastir", "ajnzideln", "i", "obi\u0161la", "manastirsku", "\u010duvenu", "biblioteku", "sutradan", "u", "nedelju", "31", "maja", "njegovo", "visokopreosve\u0161etnstvo", "mitropolit", "g", "amfilohije", "uz", "saslu\u017eenje", "episkopa", "g", "konstantina", "kao", "i", "arhiepiskopa", "\u017eenevskog", "ruske", "zagrani\u010dne", "pravoslavne", "crkve", "g", "mihaila", "obavio", "je", "\u010din", "malog", "osve\u0107enja", "novog", "hrama", "svetog", "kirila", "i", "metodija", "u", "bernu", "u", "prisustvu", "nekoliko", "hiljada", "na\u0161ih", "vernika", "na", "ovoj", "svetoj", "liturgiji", "episkop", "konstantin", "odlikovao", "je", "nadle\u017enog", "paroha", "i", "arhijerejskog", "namesnika", "za", "bern", "protonamesnika", "stanka", "markovi\u0107a", "\u010dinom", "protoprezvitera", "ovoj", "sve\u010danosti", "prisustvovali", "su", "i", "predstavnici", "carigradske", "patrijar\u0161ije", "u", "\u0161vajcarskoj", "njegovo", "visokopreosve\u0161etnstvo", "mitropolit", "\u0161vajcarske", "g", "jeremija", "i", "vikarni", "episkop", "makarije", "kao", "i", "ambasador", "srbije", "u", "\u0161vajcarskoj", "g", "milan", "st", "proti\u0107", "ovom", "prilikom", "episkop", "konstantin", "se", "srda\u010dno", "zahvalio", "mitropolitu", "amfilohiju", "na", "u\u010dinjenoj", "zvani\u010dnoj", "poseti", "i", "u", "znak", "molitvenog", "se\u0107anja", "uru\u010dio", "veliki", "pozla\u0107eni", "ru\u010dni", "arhijerejski", "krst", "za", "blagosiljanje", "a", "potom", "je", "prigodnom", "besedom", "njegovo", "visokopreosve\u0161etnstvo", "mitropolit", "amfilohije", "pozdravio", "sve", "prisutne", "verne", "i", "predstavnike", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "posebno", "se", "vrlo", "dirljivim", "re\u010dima", "obratio", "okupljenom", "narodu", "koji", "ga", "je", "sa", "odu\u0161evljenjem", "slu\u0161ao", "a", "primetan", "je", "bio", "i", "veliki", "broj", "dece", "i", "omladine", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "delegaciju", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "primio", "je", "i", "ambasador", "srbije", "u", "\u0161vajcarskoj", "g", "milan", "st", "proti\u0107", "posle", "ove", "posete", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "je", "pro\u0161etao", "ulicama", "berna", "u", "ve\u010dernjim", "satima", "i", "posetio", "katedralu", "svetog", "petra", "i", "pavla", "u", "kojoj", "su", "na\u0161i", "vernici", "do", "skora", "u", "prigodnoj", "donjoj", "kapeli", "vr\u0161ili", "svoja", "bogoslu\u017eenja", "pro\u0161le", "godine", "u", "ovoj", "katedrali", "postavljena", "je", "spomen-plo\u010da", "obele\u017eje", "svetom", "vladiki", "nikolaju", "koji", "je", "svojevremeno", "studirao", "i", "diplomirao", "na", "starokatoli\u010dkom", "univerzitetu", "u", "bernu", "i", "pohodio", "ovaj", "hram", "poslednjeg", "dana", "ove", "posete", "u", "ponedeljak", "1", "juna", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "amfilohije", "slu\u017eio", "je", "svetu", "liturgiju", "u", "novosagra\u0111enom", "hramu", "svetog", "simona", "monaha", "u", "sent", "galenu", "u", "jednoj", "od", "prvih", "crkvenih", "op\u0161tina", "uz", "saslu\u017eenje", "episkopa", "konstantina", "koji", "je", "ovom", "prilikom", "odlikovao", "stare\u0161inu", "ovog", "hrama", "protonamesnika", "ljubomira", "kotar\u010di\u0107a", "\u010dinom", "protoprezvitera", "ova", "poseta", "njegovog", "visokopreosve\u0161etnstva", "kao", "i", "uprili\u010dene", "molitvene", "sve\u010danosti", "imaju", "veliki", "duhovni", "i", "moralni", "zna\u010daj", "kao", "i", "podr\u0161ku", "matice", "crkve", "njegovom", "preosve\u0161etnstvu", "episkopu", "konstantinu", "u", "njegovom", "arhipastirskom", "radu", "na", "ovim", "prostorima", "kao", "i", "na\u0161em", "blago\u010destivom", "narodu", "koji", "je", "ve\u0107", "decenijama", "u", "dijaspori", "u", "jednom", "krajnje", "sekularizovanom", "dru\u0161tvu", "proto\u0111akon", "stevan", "rapaji\u0107", "2", "jun", "2009", "", "14:33", "preuzeto", "http://www.spc.rs"]}