{"naslov": "SUSRET PATRIJARHA KIRILA I VARTOLOMEJA PRVOG", "sadrzaj": ["moskovski", "i", "vaseljenski", "patrijarsi", "foto", "beta", "istanbul", "\u2013", "zvani\u010dna", "poseta", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "kirila", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "i", "vaseljenskom", "patrijarhu", "vartolomeju", "prvom", "", "koja", "je", "po\u010dela", "ju\u010de", "od", "istorijskog", "je", "zna\u010daja", "ocenili", "su", "turski", "mediji", "u", "tekstu", "posve\u0107enom", "prvoj", "kanonskoj", "poseti", "ruskog", "patrijarha", "inostranstvu", "od", "dolaska", "na", "tron", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "ugledni", "turski", "dnevnik", "\u201ehurijet\u201d", "navodi", "da", "susret", "kirila", "i", "vaseljenskog", "patrijarha", "vartolomeja", "predstavlja", "\u201eistorijski", "susret", "pravoslavnih", "porodica", "dva", "najsna\u017enija", "pravca", "pravoslavlja\u201d", "ovaj", "list", "koji", "je", "kao", "i", "ostali", "turski", "mediji", "s", "velikom", "pa\u017enjom", "prate", "kirilovu", "posetu", "ukazao", "je", "da", "su", "proteklih", "godina", "odnosi", "izme\u0111u", "dva", "patrijarha", "bili", "veoma", "slo\u017eeni", "i", "optere\u0107eni", "nesuglasicama", "preneo", "je", "itar-tas", "planom", "trodnevne", "posete", "patrijarha", "kirila", "predvi\u0111eno", "je", "da", "patrijarsi", "vartolomej", "i", "kiril", "zajedno", "slu\u017ee", "liturgiju", "u", "sabornom", "hramu", "svetoga", "\u0111or\u0111a", "na", "fanaru", "sedi\u0161tu", "patrijar\u0161ije", "u", "istanbulu", "istog", "dana", "dvojica", "patrijaraha", "\u0107e", "u", "drevnom", "hramu", "svete", "irine", "prisustvovati", "koncertu", "hora", "moskovskog", "sretenjskog", "manastira", "koji", "je", "u", "pratnji", "poglavara", "rpc", "patrijarh", "kiril", "\u0107e", "posetiti", "naj\u010duveniju", "pravoslavnu", "crkvu", "u", "svetu", "aja", "sofiju", "koja", "je", "od", "ataturkovih", "vremena", "pretvorena", "muzej", "a", "u", "okviru", "kompleksa", "letnje", "rezidencije", "ruskih", "carigradskih", "konzula", "\u0107e", "osvetiti", "obnovljeni", "ruski", "hram", "posve\u0107en", "caru", "konstantinu", "i", "njegovoj", "majci", "carici", "jeleni", "ruski", "patrijarh", "sasta\u0107e", "se", "i", "sa", "\u201edr\u017eavnim", "i", "verskim", "liderima\u201d", "kao", "i", "sa", "rusima", "koji", "\u017eive", "na", "bosforu", "ova", "poseta", "novog", "ruskog", "patrijarha", "kirila", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "koja", "je", "prva", "po", "redosledu", "diptiha", "traja\u0107e", "do", "6", "jula", "i", "deo", "je", "njegove", "kanonske", "obaveze", "koja", "svakom", "novoimenovanom", "patrijarhu", "nala\u017ee", "posetu", "svim", "pomesnim", "pravoslavnim", "crkvama", "prema", "pravoslavnom", "diptihu", "carigradskoj", "patrijar\u0161iji", "pripada", "prvo", "mesto", "a", "moskovskoj", "peto", "nakon", "aleksandrije", "antiohije", "i", "jerusalima", "ruske", "agencije", "i", "mediji", "u", "prvim", "najavama", "ne", "govore", "o", "poseti", "carigradskoj", "patrijar\u0161iji", "ve\u0107", "kako", "navodi", "versko", "informativna", "agencija", "via", "o", "\u201eodlasku", "u", "tursku\u201d", "ne", "stavljaju\u0107i", "u", "prvi", "plan", "susret", "sa", "vaseljenskim", "patrijarhom", "vartolomejem", "duhovnim", "vo\u0111om", "svetskog", "pravoslavlja", "ve\u0107", "sa", "\u201esvetovnim", "i", "religijskim", "liderima", "u", "turskoj\u201d", "u", "ruskim", "crkvenim", "i", "dr\u017eavnim", "krugovima", "postoji", "nepoverenje", "prema", "vaseljenskoj", "patrijar\u0161iji", "i", "osporava", "se", "njena", "vode\u0107a", "pozicija", "u", "pravoslavlju", "objavljeno", "05/07/2009", "izvor"]}