{"naslov": "PRAVOSLAVNA ZAJEDNICA U BALIJU", "sadrzaj": ["singaraja", "5.april", "2009.g", "dragi", "o\u010de", "dimitrije", "hvala", "vam", "na", "va\u0161em", "pismu", "upu\u0107enom", "16", "marta", "2009.g", "", "dobio", "sam", "ga", "4.aprila", "", "tako", "sam", "sre\u0107an", "\u0161to", "sam", "primio", "va\u0161e", "pismo", "ja", "sam", "otac", "stefan", "boik", "nino", "prezviter", "crkve", "svih", "svetih", "u", "singaraji", "na", "ostrvu", "bali", "u", "indoneziji", "po\u010deli", "smo", "gr\u010dku", "pravoslavnu", "misiju", "na", "ostrvu", "bali", "6.avgusta", "1998", "godine", "na", "ostrvu", "hinduisti", "\u010dine", "95", "stanovni\u0161tva", "mi", "smo", "po\u010deli", "sa", "nula", "pravoslavnih", "vernika", "danas", "postoji", "145", "pravoslavaca", "imamo", "jedno", "siroti\u0161te", "i", "ku\u0107u", "za", "siroma\u0161ne", "u\u010denike", "u", "singaraji", "ima", "25", "siro\u010dadi", "i", "siroma\u0161nih", "u\u010denika", "pla\u0107amo", "im", "\u0161kolovanje", "i", "sve", "\u0161to", "im", "je", "uz", "to", "neophodno", "delimo", "pirina\u010d", "udovicama,udovcima", "i", "malim", "osnovcima", "sada", "smo", "krenuli", "da", "gradimo", "i", "gr\u010dku", "pravoslavnu", "crkvu", "na", "ostrvu", "timor", "ali", "smo", "stali", "jer", "trenutno", "nemamo", "dovoljno", "novca", "tako", "da", "se", "dr\u017eimo", "na\u0161e", "gr\u010dke", "pravoslavne", "misije", "na", "baliju", "i", "ostrvu", "timor", "na", "ostrvu", "timor", "se", "ve\u0107", "nalaze", "rimokatoli\u010dka", "i", "protestantska", "crkva", "oni", "\u017eele", "da", "vide", "pravo", "pravoslavno", "zdanje", "jer", "je", "to", "za", "njih", "nova", "crkva", "prvi", "put", "se", "susre\u0107u", "sa", "pravoslavljem", "sre\u0107an", "\u0161to", "vam", "mogu", "dopustiti", "da", "pri\u010date", "o", "na\u0161im", "naporima", "usmerenim", "ka", "razvoju", "gr\u010dke", "pravoslavne", "misije", "na", "baliju", "i", "u", "isto\u010dnom", "delu", "indonezije", "u", "mojim", "ste", "skromnim", "molitvama", "s", "ljubavlju", "u", "gospodu", "isusu", "hristu", "otac", "stefan", "", "video", "1", "vaskrs", "2008", "", "otac", "stefan", "romo", "", "dobar", "dan", "ja", "se", "zovem", "otac", "stefan", "ja", "sam", "zapo\u010deo", "gr\u010dku", "pravoslavnu", "misiju", "na", "ostrvu", "bali", "zavr\u0161io", "sam", "bogosloviju", "u", "centralnoj", "javi", "gradu", "solo", "9", "juna", "1998.g", "rukopolo\u017een", "sam", "10", "", "juna", "1998.g", "u", "avgustu", "1998", "godine", "poslat", "sam", "na", "bali", "i", "morao", "sam", "da", "krenem", "od", "nule", "samo", "ja", "i", "moja", "supruga", "nisam", "znao", "odakle", "da", "krenem", "i\u0161ao", "sam", "po", "singaraji", "", "grad", "na", "severu", "balija", "", "i", "upoznavao", "ljude", "pri\u010dao", "sa", "njima", "predstavio", "im", "se", "poklanjao", "sam", "milostinju", "udovicama", "i", "siro\u010di\u0107ima", "hranljive", "namirnice", "\u0161kolarcima", "i", "tako", "su", "ljudi", "upoznali", "pravoslavnu", "crkvu", "balija", "tj", "singaraje..a", "posle", "su", "se", "zainteresovali", "i", "za", "pravoslavnu", "veru", "na", "po\u010detku", "su", "na\u0161u", "pastvu", "\u010dinile", "jedna", "majka", "sa", "svoje", "tri", "k\u0107eri", "danas", "skoro", "deset", "godina", "kasnije", "brojimo", "125", "kr\u0161tenih", "vernika", "ovo", "je", "stare\u0161ina", "na\u0161eg", "sela", "predsednik", "na\u0161eg", "seskog", "saveta..ostvarujemo", "tesnu", "saradnju", "sa", "njim", "i", "on", "nam", "puno", "poma\u017ee", "danas", "smo", "se", "okupili", "ovde", "jer", "ho\u0107emo", "da", "pomognemo", "na\u0161oj", "bra\u0107i", "i", "sestrama", "naro\u010dito", "starima", "koji", "su", "ostali", "bez", "porodice", "i", "staranja", "da", "im", "poklonimo", "na\u0161u", "pa\u017enju", "kao", "\u010dlanovi", "ove", "zajednice", "mi", "\u017eelimo", "da", "se", "pobrinemo", "za", "na\u0161e", "seljane", "da", "li", "biste", "\u017eeleli", "ne\u0161to", "da", "dodate", "gospodine", "predsedni\u010de", "g", "predsednik", "", "", "hvala", "najpre", "\u017eelim", "da", "vam", "se", "zahvalim", "prvenstveno", "vama", "o\u010de", "i", "va\u0161oj", "porodici", "i", "ovom", "dru\u0161tvu", "iz", "gr\u010dke", "za", "pomo\u0107", "koju", "pru\u017eate", "onim", "manje", "sre\u0107nima", "hvala", "vam", "jo\u0161", "jednom..mnogim", "ljudima", "iz", "ovog", "kraja", "pomo\u0107", "je", "preko", "potrebna..nadamo", "se", "da", "\u0107ete", "uspeti", "da", "donesete", "jo\u0161", "humanitarne", "pomo\u0107i", "kao", "stare\u0161ina", "pravoslavne", "crkve", "u", "baliju", "u", "singaraji", "budu\u0107i", "da", "je", "seljanima", "ovde", "va\u0161a", "pomo\u0107", "i", "vi\u0161e", "nego", "potrebna..zato", "veliko", "hvala", "vama", "o\u010de", "i", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "singaraji", "otac", "stefan", "deli", "pomo\u0107", "starima", "", "ovo", "je", "za", "vas..a", "ovo", "je", "za", "vas..bog", "vas", "blagoslovio", "", "", "ovde", "smo", "tako\u0111e", "osnovali", "i", "jedno", "siroti\u0161te", "", "siroti\u0161te", "sv", "tome", "ili", "ku\u0107u", "sv", "tome", "obezbe\u0111ujemo", "\u0161kolovanje", "za", "decu", "iz", "osnovne", "i", "srednje", "\u0161kole", "i", "za", "onu", "na", "fakultetu", "neka", "od", "na\u0161e", "dece", "ve\u0107", "su", "zavr\u0161ila", "turisti\u010dku", "\u0161kolu", "i", "rade", "u", "denpasaru", "", "glavni", "grad", "balija", "", "mi", "za", "mlade", "obezbe\u0111ujemo", "i", "\u010dasove", "vo\u017enje", "kako", "bi", "postali", "voza\u010di", "i", "\u010dasove", "\u0161ivenja", "sve", "je", "ovo", "doprinos", "pravoslavne", "crkve", "septembra", "2005", "otvorena", "je", "prva", "pravoslavna", "crkva", "na", "baliju", "a", "1.septembra", "je", "odslu\u017eena", "i", "prva", "sveta", "liturgija", "u", "ovoj", "crkvi", "", "video", "2", "", "od", "tada", "slu\u017eimo", "svetu", "liturgiju", "svake", "nedelje", "na", "indone\u017eanskom", "jeziku", "dok", "je", "slu\u017eenje", "u", "denpasaru", "i", "kuti", "na", "dva", "jezika", "", "engleskom", "i", "gr\u010dkom", "to", "je", "zato", "\u0161to", "tamo", "na\u0161e", "stado", "dolazi", "uglavnom", "iz", "inostrantstva", "to", "su", "veruju\u0107i", "iz", "gr\u010dke", "australije", "amerike", "rumunije", "rusije", "zbog", "toga", "se", "ja", "trudim", "da", "tokom", "liturgije", "koristim", "sva", "tri", "jezika", "i", "indone\u017eanski", "i", "engleski", "i", "gr\u010dki", "na", "primer", "na", "po\u010detku", "liturgije", "", "blagosloveno", "carstvo", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "sada", "uvek", "i", "u", "vekove", "vekova", "", "govori", "na", "sva", "tri", "jezika", "", "ili", "tokom", "litije", "za", "mir", "i", "blagostanje", "", "opet", "govori", "na", "razli\u010ditim", "jezicima", "", "ovo", "sam", "ja", "preveo", "koriste\u0107i", "sve", "raspolo\u017eive", "izvore", "na", "engleskom", "i", "gr\u010dkom", "i", "dao", "sam", "sve", "od", "sebe", "da", "prevedem", "sveto", "pismo", "na", "sva", "tri", "jezika", "na", "engleski", "i", "na", "gr\u010dki..kada", "sam", "posetio", "gr\u010dku", "2006", "poneo", "sam", "ovu", "knji\u017eicu", "sa", "sobom", "i", "prisustvuju\u0107i", "tamo", "liturgiji", "mogao", "sam", "da", "sve", "to", "pratim", "oni", "su", "slu\u017eili", "na", "gr\u010dkom", "a", "ja", "sam", "zamoljen", "da", "se", "pridru\u017eim", "na", "indone\u017eanskom", "ostavio", "sam", "kopiju", "ove", "knji\u017eice", "u", "solunu", "radi", "daljih", "ispravki", "kako", "bi", "bila", "\u0161to", "bolja", "jer", "neke", "re\u010di", "nisu", "u", "potpunosti", "odgovaraju\u0107e", "moj", "prijatelj", "iz", "soluna", "\u0107e", "da", "upotpuni", "prevod", "i", "da", "mi", "ga", "po\u0161alje..gr\u010dki", "je", "jezik", "svetog", "pisma", "celo", "na\u0161e", "sveto", "pismo", "je", "napisano", "na", "gr\u010dkom", "a", "ne", "na", "latinskom", "ili", "nekom", "drugom", "jeziku", "tako", "da", "mi", "tragamo", "za", "na\u0161im", "prevodom", "u", "svetom", "pismu", "na", "gr\u010dkom", "u", "stvarnosti", "ako", "znamo", "gr\u010dki", "bolje", "\u0107emo", "razumeti", "svete", "re\u010di", "kada", "sam", "poku\u0161ao", "da", "prevodim", "sa", "gr\u010dkog", "na", "indone\u017eanski", "nai\u0161ao", "sam", "na", "pote\u0161ko\u0107e", "zato", "\u0161to", "neke", "gr\u010dke", "re\u010di", "ne", "mogu", "verodostojno", "da", "se", "prevedu", "gr\u010dka", "re\u010d", "hypostasis", "", "ipostas", "", "ne", "mo\u017ee", "se", "prevesti", "na", "indone\u017eanski", "ne", "postoji", "re\u010d", "u", "na\u0161em", "jeziku", "koja", "odra\u017eava", "ta\u010dno", "zna\u010denje", "toga", "u", "gradu", "medan", "na", "sumatri", "postoji", "teolo\u0161ka", "\u0161kola", "\u010diji", "su", "prezviteri", "studirali", "u", "solunu", "i", "oni", "govore", "gr\u010dki", "te\u010dno", "i", "sada", "mladim", "indone\u017eanima", "predaju", "gr\u010dki", "poslao", "sam", "tamo", "troje", "ljudi", "sa", "balija", "i", "ono", "\u0161to", "sam", "ih", "najvi\u0161e", "molio", "je", "da", "u\u010de", "gr\u010dki", "jer", "je", "to", "jezik", "molitve", "i", "liturgije", "ja", "sam", "u\u017eivao", "tokom", "moje", "posete", "gr\u010dkoj", "najpre", "u", "atini", "a", "zatim", "na", "kalimnosu", "na", "lerosu", "na", "patmosu", "u", "manastiru", "svetog", "jovana", "bogoslova", "na", "vrhu", "brda", "u\u0161ao", "sam", "u", "pe\u0107inu", "gde", "je", "sveti", "jovan", "napisao", "otkrovenje", "ostao", "sam", "tamo", "jedan", "dan", "i", "ono", "\u0161to", "sam", "do\u017eiveo", "u", "gr\u010dkoj", "je", "crkva", "koja", "zaista", "\u010duva", "predanje", "istinske", "crkve", "video", "sam", "tamo", "u", "crkvama", "i", "manastirima", "mo\u0161ti", "svetih", "koje", "se", "\u010duvaju", "sa", "posebnim", "po\u0161tovanjem", "bilo", "je", "vrlo", "uzbudljivo..u", "solunu", "sam", "posetio", "i", "crkvu", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "kojoj", "su", "se", "de\u0161avala", "mnoga", "\u010duda", "izvor", "5", "septembar", "2009", "godine", "prevod", "sa", "engleskog", "jovana", "\u010donji\u0107"]}