{"naslov": "VLADIKA ARTEMIJE: \u00abOSTALI SMO BEZ RODITELJA\u00bb", "sadrzaj": ["povodom", "manastirske", "slave", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "artemije", "slu\u017eio", "je", "zaupokojenu", "liturgiju", "u", "manastiru", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "posle", "rezanja", "slavskog", "kola\u010da", "episkop", "artemije", "je", "odr\u017eao", "besedu", "povodom", "bla\u017eene", "kon\u010dine", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "pavla", "koju", "donosimo", "u", "celosti", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "danas", "bra\u0107o", "i", "sestre", "kada", "ovaj", "manastir", "slavi", "svoju", "slavu", "svoga", "ktitora", "i", "za\u0161titnika", "", "svetog", "georgija", "pobedonosca", "na\u0161a", "ose\u0107anja", "su", "pome\u0161ana", "ose\u0107amo", "radost", "zbog", "manastirske", "slave", "zbog", "mona\u0161enja", "koje", "je", "ju\u010de", "bilo", "ovde", "u", "svetoj", "obitelji", "zbog", "vas", "ovde", "prisutnih", "ali", "ose\u0107amo", "i", "jedan", "bol", "i", "tugu", "\u0161to", "ovaj", "praznik", "do\u010dekujemo", "kao", "siro\u010di\u0107i", "ju\u010de", "nas", "je", "napustio", "na\u0161", "patrijarh", "", "patrijarh", "pavle", "koji", "je", "preminuo", "u", "gospodu", "ostali", "smo", "bez", "roditelja", "ostali", "smo", "bez", "oca", "ali", "smo", "dobili", "novog", "molitvenika", "pred", "prestolom", "bo\u017eijim", "on", "se", "za", "nas", "molio", "za", "svoga", "\u017eivota", "ovde", "na", "zemlji", "on", "\u0107e", "se", "i", "dalje", "moliti", "za", "nas", "pred", "prestolom", "bo\u017eijim", "na", "nebesima", "o", "patrijarhu", "pavlu", "mo\u017ee", "se", "mnogo", "govoriti", "mogu", "se", "\u010ditave", "knjige", "pisati", "i", "pisane", "su", "do", "sada", "a", "sigurno", "je", "da", "\u0107e", "se", "pisati", "i", "ubudu\u0107e", "jer", "to", "je", "\u010dovek", "koji", "je", "95", "godina", "svoga", "\u017eivota", "posvetio", "jednome", "jedinome", "cilju", "", "kako", "da", "gospodu", "slu\u017ei", "kako", "da", "gospodu", "bude", "veran", "i", "odan", "on", "je", "celoga", "\u017eivota", "govorio", "i", "pozivao", "sve", "da", "budemo", "ljudi", "i", "on", "je", "zaista", "bio", "\u010dovek", "", "\u010dovek", "bo\u017eiji", "\u010dovek", "vere", "\u010dovek", "ljubavi", "molitve", "podviga", "posta", "askeze", "svega", "onog", "\u0161to", "krasi", "jednoga", "hri\u0161\u0107anina", "", "to", "je", "krasilo", "na\u0161ega", "patrijarha", "pavla", "zato", "je", "on", "oti\u0161ao", "sa", "nadom", "da", "\u0107e", "\u010duti", "od", "gospoda", "one", "bla\u017eene", "re\u010di", "\u00abslugo", "dobri", "i", "verni", "u", "malome", "si", "bio", "veran", "nad", "mnogim", "\u0107u", "te", "postaviti", "u\u0111i", "u", "radost", "gospodara", "svojega\u00bb", "mt", "25", "21", "i", "on", "mo\u017ee", "ponoviti", "re\u010di", "svoga", "za\u0161titnika", "svetog", "apostola", "pavla", "i", "na", "kraju", "kazati", "\u00abdobar", "rat", "ratovah", "trku", "zavr\u0161ih", "veru", "odr\u017eah\u00bb", "2", "tim", "4", "7", "on", "je", "zaista", "celog", "\u017eivota", "dobar", "rat", "ratovao", "ne", "protiv", "drugih", "ljudi", "ne", "protiv", "bilo", "koga", "nego", "protiv", "zla", "u", "svetu", "i", "zla", "u", "ljudima", "i", "veru", "je", "odr\u017eao", "jer", "nikada", "se", "nije", "pokolebao", "u", "svome", "uverenju", "u", "gospoda", "hrista", "i", "trku", "je", "svr\u0161io", "", "svoj", "zemaljski", "put", "svoju", "zemaljsku", "trku", "je", "zavr\u0161io", "i", "njega", "gospod", "o\u010dekuje", "sa", "vencem", "kojim", "\u0107e", "ga", "nagraditi", "vencem", "svetiteljstva", "", "u", "to", "ne", "sumnjamo", "da", "\u0107e", "biti", "jer", "on", "je", "bio", "veran", "do", "smrti", "a", "gospod", "je", "obe\u0107ao", "i", "rekao", "\u00abbudi", "veran", "do", "same", "smrti", "i", "da\u0107u", "ti", "venac", "\u017eivota\u00bb", "otk", "2", "10", "on", "je", "zaista", "bio", "veran", "do", "smrti", "ali", "vreme", "i", "slabo", "ljudsko", "telo", "u\u010dinili", "su", "svoje", "i", "njemu", "je", "na", "zemlji", "do\u0161ao", "kraj", "ali", "su", "se", "otvorila", "pred", "njim", "vrata", "carstva", "nebeskoga", "kroz", "koja", "\u0107e", "on", "pro\u0107i", "i", "nastaniti", "se", "tamo", "gde", "sija", "svetlost", "lica", "bo\u017eijega", "gde", "nema", "bolesti", "tuge", "ni", "uzdisanja", "nego", "gde", "je", "\u017eivot", "beskona\u010dni", "i", "ve\u010dni", "se\u0107aju\u0107i", "se", "njega", "danas", "na", "ovaj", "sveti", "veliki", "praznik", "mi", "\u0107emo", "sada", "da", "se", "pomolimo", "bogu", "za", "pokoj", "njegove", "bla\u017eene", "i", "svete", "du\u0161e", "izvr\u0161i\u0107emo", "mali", "pomen", "jer", "\u0107e", "sahrana", "patrijarha", "pavla", "biti", "tek", "u", "\u010detvrtak", "neka", "mu", "gospod", "daruje", "rajsko", "naselje", "i", "bog", "du\u0161u", "da", "mu", "prosti", "beseda", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "artemija", "povodom", "upokojenja", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "pavla", "16", "novembra", "2009", "izvor", "eparhija", "ra\u0161ko-prizrenska", "i", "kosovsko-metohijska"]}