{"naslov": "BUGARSKI SVE\u0160TENICI \u017dELE DA SLU\u017dE PO STAROM KALENDARU", "sadrzaj": ["mogu\u0107e", "je", "da", "\u0107e", "ove", "godine", "bugarska", "slaviti", "bo\u017ei\u0107", "25.decembra", "poslednji", "put", "20", "decembra", "bugarski", "arhijereji", "\u0107e", "re\u0161avati", "pitanje", "o", "proslavljanju", "bo\u017ei\u0107a", "7.januara", "\u2013", "to", "jest", "po", "starom", "kalendaru", "to", "je", "izjavio", "glavni", "sekretar", "svetog", "sinoda", "bugarske", "episkop", "naum", "zbog", "\u010dega", "mnogi", "bugarski", "sve\u0161tenici", "ve\u0107", "vi\u0161e", "decenija", "slu\u017ee", "prema", "starom", "kalendaru", "bez", "obzira", "\u0161to", "je", "u", "drzavi", "prihva\u0107en", "novi", "kalendar", "u", "\u010demu", "je", "smisao", "prelaska", "na", "julijanski", "kalendar", "za", "crkveni", "\u017eivot", "bugarske", "\u201cuvek", "sam", "bio", "pristalica", "toga", "da", "se", "bugarska", "crkva", "vrati", "na", "julijanski", "kalendar\u201d", "", "izjavio", "je", "sve\u0161tenik", "silvester", "janakiev", "stare\u0161ina", "crkve", "svete", "sofije", "u", "sliveni", "dopisniku", "bugarskog", "radija", "\u201cdarik\u201d", "\u201cna", "koji", "na\u010din", "savremeni", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "organizuje", "svoj", "\u017eivot", "tako", "da", "ne", "stupi", "u", "protivure\u010dnost", "sa", "zahtevima", "vere", "\u2013", "ovo", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "me", "je", "oduvek", "interesovalo", "kao", "i", "pitanje", "o", "novom", "i", "starom", "kalendaru", "i", "zbog", "\u010dega", "se", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "pre\u0161lo", "na", "novi", "kalendar", "da", "li", "je", "to", "bilo", "neophodno", "a", "mo\u017eda", "je", "opasno", "ili", "\u0161tetno", "do\u0161ao", "sam", "do", "nekih", "zaklju\u010daka", "ali", "sam", "uvek", "navikao", "da", "vi\u0161e", "razmi\u0161ljam", "nego", "da", "nagadjam", "prvi", "vaseljenski", "sabor", "i", "pravila", "svetih", "apostola", "ka\u017eu", "da", "hri\u0161\u0107anska", "pasha", "uvek", "treba", "da", "se", "slavi", "posle", "jevrejske", "i", "da", "se", "to", "ne", "sme", "naru\u0161avati", "prema", "izvodu", "grigorijanskog", "kalendara", "hri\u0161\u0107anska", "pasha", "se", "\u010desto", "poklapala", "sa", "jevrejskom", "a", "ponekad", "joj", "je", "i", "prethodila", "a", "to", "je", "grubo", "naru\u0161avanje", "kanona", "prilagodjen", "pravoslavnoj", "pashi", "grigorijanski", "kalendar", "koji", "se", "koristi", "u", "bugarskoj", "crkvi", "odbacuje", "mogu\u0107nost", "slavljenja", "na\u0161e", "pashe", "pre", "jevrejske", "ali", "mnogo", "toga", "u", "bogoslu\u017eenju", "ostaje", "zamr\u0161eno", "poredak", "u", "velikom", "postu", "takodje", "nije", "jasan", "naprimer", "ima", "godina", "kada", "petrovskog", "posta", "uop\u0161te", "nema", "za", "istinski", "ocrkvoljene", "hri\u0161\u0107ane", "a", "ne", "za", "ljude", "koji", "samo", "tra\u017ee", "da", "se", "negde", "prisajedine", "vra\u0107anje", "bo\u017ei\u0107a", "i", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "praznika", "u", "njihov", "normalni", "poredak", "bi\u0107e", "olak\u0161anje", "tako", "\u0107emo", "se", "u", "velikoj", "meri", "razlikovati", "i", "od", "nepravoslavnih", "zemalja", "u", "kojima", "se", "bo\u017ei\u0107", "praznuje", "25", "decembra\u201d", "", "rekao", "je", "o.silvester", "dalje", "navodim", "njegove", "odgovore", "na", "pitanja", "dopisnika", "\u201cdarika\u201d", "o\u010de", "do", "kada", "se", "mo\u017ee", "produ\u017eiti", "to", "zame\u0161ateljstvo", "jer", "i", "u", "pravoslavnom", "svetu", "se", "bo\u017ei\u0107", "slavi", "u", "razli\u010dito", "vreme", "da", "postoji", "nekoliko", "crkava", "koje", "su", "kao", "i", "mi", "primile", "novi", "kalendar", "ali", "tu", "opet", "postavljamo", "pitanje", "da", "li", "je", "to", "pravilno", "mene", "veoma", "mu\u010di", "to", "\u0161to", "treba", "da", "slu\u017eim", "po", "novom", "kalendaru", "izvesnu", "utehu", "mi", "je", "doneo", "razgovor", "sa", "starcima", "na", "svetoj", "gori", "rekli", "su", "mi", "da", "na\u0161u", "crkvu", "prihvataju", "kao", "bolesnu", "ali", "je", "ipak", "prihvataju", "kao", "crkvu", "koja", "pripada", "svetom", "pravoslavlju", "mi", "i", "tako", "ne", "otpadamo", "od", "njega", "naprimer", "vaseljenska", "konstantinopoljska", "patrijar\u0161ija", "prihvata", "bpc", "u", "njenom", "sada\u0161njem", "vidu", "ali", "ne", "op.\u0161sti", "sa", "bugarskim", "starokalendarskim", "raskolom", "koji", "se", "pridr\u017eava", "starog", "kalendara", "ali", "nije", "u", "jedinstvu", "sa", "celom", "pravoslavnom", "crkvom", "to", "me", "umiruje", "do", "izvesne", "mere", "i", "dalje", "smatram", "da", "imamo", "problema", "i", "treba", "da", "ih", "re\u0161avamo", "postoji", "i", "gomila", "bogoslu\u017ebenih", "problema", "kada", "\u010dovek", "poznaje", "pashalni", "ciklus", "on", "shvata", "koliko", "je", "potrebno", "u\u010diniti", "ve\u0161ta\u010dkih", "stvari", "da", "bi", "se", "mogao", "podr\u017eavati", "reorganizovani", "grigorijanski", "kalendar", "kao", "sve\u0161tenik", "bpc", "podr\u017eavate", "li", "nedavno", "poslatu", "peticiju", "svetom", "sinodu", "od", "strane", "sve\u0161tenika", "i", "mirjana", "o", "vra\u0107anju", "starog", "datuma", "bo\u017ei\u0107a", "predlog", "se", "u", "principu", "odnosi", "na", "sve", "praznike", "bo\u017ei\u0107", "treba", "da", "se", "slavi", "7", "januara", "da", "li", "vi", "to", "podr\u017eavate", "100", "\u010dak", "smatram", "da", "postoji", "neki", "drugi", "koji", "to", "podr\u017eava", "i", "ko", "svakako", "treba", "da", "se", "uzme", "u", "obzir", "\u2013", "njega", "nije", "uspela", "da", "savlada", "\u010dak", "ni", "komunisti\u010dko-internacionalna", "konjuktura", "1968", "godine", "koja", "je", "primorala", "bpc", "da", "primi", "novi", "kalendar", "taj", "\u201cneko\u201d", "je", "\u2013", "sveti", "velikomu\u010denik", "georgije", "pobedonosac", "i", "ako", "pitate", "zbog", "\u010dega", "praznik", "svetog", "georgija", "slavimo", "6.maja", "to", "jest", "po", "starom", "kalendaru", "a", "ne", "23.aprila", "po", "novom", "onda", "je", "odgovor", "jasan", "\u2013", "prosto", "taj", "svetitelj", "ne", "\u017eeli", "novi", "kalendar", "\u0161ta", "god", "da", "preduzimaju", "patrijarh", "i", "arhijereji", "zajedno", "sa", "ljudima", "koji", "se", "upli\u0107u", "u", "\u017eivot", "crkve", "i", "sveti", "trifon", "", "da", "a", "da", "ne", "govorimo", "ve\u0107", "o", "prazniku", "24.maja", "koji", "je", "ostao", "u", "na\u0161oj", "nacionalnoj", "tradiciji", "to", "je", "u", "su\u0161tini", "11.maja", "\u2013", "dan", "svete", "bra\u0107e", "kirila", "i", "metodija", "kada", "se", "vratimo", "na", "stari", "kalendar", "ako", "se", "to", "desi", "iako", "sam", "skeptik", "po", "tom", "pitanju", "onda", "\u0107emo", "istog", "dana", "slaviti", "i", "crkveni", "praznik", "posve\u0107en", "svetoj", "bra\u0107i", "danas", "11.maja", "po", "novom", "kalendaru", "i", "dan", "slovenske", "pismenosti", "danas", "dr\u017eavni", "praznik", "24.maja", "bo\u017ei\u0107", "\u0107e", "se", "vratiti", "na", "svoje", "staro", "mesto", "jedini", "problem", "za", "bugare", "\u0107e", "biti", "taj", "\u0161to", "za", "novu", "godinu", "treba", "da", "poste", "ali", "ja", "imam", "drugi", "pogled", "na", "taj", "problem", "gospod", "nas", "trpi", "trpi", "i", "na\u0161e", "politicare", "i", "premijere-ministre", "na\u0161e", "pravosudne", "organe", "i", "na\u0161e", "parlamente", "mi", "takodje", "na", "svoj", "na\u0161in", "treba", "da", "ispoljimo", "po\u0161tovanje", "prema", "njemu", "i", "da", "postimo", "za", "novu", "godinu", "bog", "je", "nepromenljiv", "i", "odnos", "prema", "njemu", "treba", "da", "bude", "nepromenljiv", "to", "\u0161to", "ne\u0107emo", "slaviti", "praznik", "koji", "se", "slavi", "u", "svetu", "to", "za", "mene", "ne", "predstavlja", "problem", "mi", "slavimo", "dogadjaj", "a", "ne", "datum", "neko", "je", "u", "va\u0161e", "ime", "isprovocirao", "diskusiju", "na", "sajtu", "dariknews.bg", "\u0161ta", "se", "desilo", "da", "li", "je", "to", "plagijat", "ili", "se", "pojavio", "\u010dovek", "koji", "je", "iskoristio", "va\u0161e", "ime", "mislim", "da", "vi\u0161e", "ne\u0107u", "pisati", "na", "tom", "sajtu", "jer", "sam", "ogor\u010den", "time", "da", "svako", "mo\u017ee", "da", "pi\u0161e", "u", "tudje", "ime", "to", "je", "naru\u0161avanje", "mojih", "li\u010dnih", "prava", "i", "ne\u0107u", "pisati", "na", "sajtu", "u", "krajnjoj", "meri", "dotle", "dok", "ne", "bude", "uveden", "neki", "poredak", "pri", "registraciji", "treba", "dati", "svoje", "ime", "ono", "treba", "da", "bude", "ozna\u010deno", "i", "niko", "drugi", "ne", "treba", "da", "ima", "pravo", "da", "se", "registruje", "pod", "tim", "istim", "imenom", "zato", "\u0161to", "je", "neki", "\u010dovek", "po\u010deo", "da", "\u201cgovori\u201d", "u", "moje", "ime", "i", "to", "nepristojne", "stvari", "i", "klevetu", "ne\u0107u", "vi\u0161e", "u\u010destvovati", "na", "tom", "forumu", "ja", "takodje", "mogu", "da", "napi\u0161em", "da", "sam", "ja", "\u2013", "bojko", "borisov", "premijer-ministar", "bugarske", "i", "da", "podr\u017eavam", "gej-parade", "\u2013", "i", "to", "\u0107e", "biti", "prihva\u0107eno", "kao", "izjava", "bojka", "borisova", "to", "je", "nedopustivo", "mislim", "da", "su", "ti", "ljudi", "pre", "uznemireni", "time", "\u0161to", "crkva", "ponovo", "zadobija", "svoje", "mesto", "u", "dru\u0161tvu", "da", "crkva", "je", "\u2013", "faktor", "ona", "je", "uvek", "bila", "faktor", "sada", "sve", "dolazi", "na", "svoje", "mesto", "sada", "\u0107e", "to", "morati", "da", "priznaju", "jer", "ako", "oni", "ne", "slave", "bo\u017ei\u0107", "ili", "ga", "slave", "kao", "katolici", "25.decembra", "onda", "sebe", "ne", "smatraju", "pravoslavnima", "hristos", "zaista", "nije", "rodjen", "ni", "25.decembra", "ni", "7", "januara", "ve\u0107", "je", "taj", "praznik", "ustanovljen", "zbog", "toga", "da", "bi", "se", "pokazalo", "da", "se", "on", "zaista", "ovaplotio", "sin", "bo\u017eiji", "je", "do\u0161ao", "na", "zemlju", "i", "ovaplotio", "se", "radi", "spasenja", "\u010dove\u010danstva", "i", "to", "mi", "slavimo", "time", "pokazujemo", "da", "se", "ne", "pridr\u017eavamo", "slova", "zakona", "vec", "njegovog", "duha", "to", "pokazuje", "da", "bpc", "\u2013", "nije", "crkva", "slova", "ve\u0107", "duha", "prevela", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovi\u0107", "izvor"]}