{"naslov": "INDIJANCI USKORO MOGU POSTATI DOMINANTAN ETNOS U PRAVOSLAVNOJ CRKVI U AMERICI", "sadrzaj": ["moskva", "15", "decembra", "\u2013", "pravoslavna", "ameri\u010dka", "crkva", "koja", "objedinjuje", "vi\u0161e", "od", "700", "parohija", "u", "meksiku", "sad", "i", "kanadi", "nedavno", "je", "primila", "pod", "svoje", "okrilje", "5", "000", "kr\u0161tenih", "indijanaca", "a", "uskoro", "\u0107e", "se", "toj", "crkvi", "prisajediniti", "jo\u0161", "nekoliko", "hiljada", "gvatemalaca", "koji", "\u017eele", "da", "prime", "pravoslavlje", "saop\u0161tava", "news.ru.com", "pozivaju\u0107i", "se", "na", "intervju", "koji", "je", "mitropolit", "sve", "amerike", "i", "kanade", "jona", "dao", "za", "sajt", "pravoslavie.ru", "povodom", "nedavnog", "boravka", "u", "moskvi", "veliki", "dio", "gvatemalaca", "koji", "\u017eele", "da", "postanu", "pravoslavci", "pripada", "narodu", "maja", "\u201ekad", "ti", "gvatemalci", "pre\u0111u", "u", "pravoslavlje", "i", "ako", "uzmemo", "u", "obzir", "predstavnike", "starosjedioce", "iz", "drugih", "zemalja", "latinske", "amerike", "onda", "indijanci", "mogu", "biti", "glavni", "etnos", "u", "ameri\u010dkoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ja", "bih", "li\u010dno", "veoma", "bio", "sre\u0107an", "zbog", "toga\u201c", "izjavio", "je", "mitropolit", "jona", "on", "je", "naglasio", "da", "katoli\u010dka", "crkva", "naglo", "gubi", "uticaj", "u", "latinskoj", "americi", "a", "krivica", "tome", "je", "njen", "tijesan", "odnos", "sa", "vi\u0161im", "dru\u0161tvenim", "klasama", "\u201ezna\u010dajan", "dio", "siroma\u0161nih", "slojeva", "koji", "\u010dini", "ve\u0107inu", "stanovni\u0161tva", "regiona", "razo\u010daran", "u", "katoli\u010dke", "sve\u0161tenike", "pristupa", "protestantima", "mormonima", "i", "drugim", "sektama\u201c", "objasnio", "je", "poglavar", "ameri\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "govore\u0107i", "o", "pravoslavnim", "indijancima", "u", "americi", "mitropolit", "jona", "je", "saop\u0161tio", "da", "\u0107e", "se", "vjerovatno", "uskoro", "na", "aljasci", "odr\u017eati", "kongres", "pravoslavnih", "ameri\u010dkih", "indijanaca", "\u010dijom", "organizacijom", "\u0107e", "se", "pozabaviti", "protojerej", "majkl", "oleksa", "antropolog", "po", "struci", "objavljeno", "od", "strane", "slavko", "i", "marija", "\u017eivkovi\u0107", "na", "15/12/2009", "izvor"]}