{"naslov": "O MANASTIRIMA", "sadrzaj": ["iz", "izve\u0161taja", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "gospodina", "kirila", "na", "eparhijskoj", "sednici", "u", "moskvi", "poslednja", "decenija", "obele\u017eena", "je", "aktivnim", "obnavljanjem", "kako", "drevnih", "manastira,tako", "i", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "u", "manastirima", "sru\u0161enim", "jo\u0161", "u", "vreme", "bogoborstva", "od", "igumana", "crkvenih", "namesnika", "igumanija", "i", "svih", "\u017eitelja", "manastira,ovaj", "posao", "zahteva", "izuzetan", "duhovni", "i", "fizi\u010dki", "napor", "znamo", "da", "obnova", "jedne", "crkve", "zahteva", "stalnu", "potragu", "za", "finansijskim", "sredstvima", "ume\u0107e", "da", "se", "prona\u0111e", "zajedni\u010dki", "jezik", "sa", "vlastima", "na", "svim", "nivoima", "neophodno", "poznavanje", "pravnih", "i", "administrativnih", "finesa", "ali", "kada", "se", "radi", "o", "velikim", "zdanjima", "starih", "hramova", "i", "manastirskim", "zgradama", "problemi", "sa", "kojima", "se", "susre\u0107emo", "mnogo", "su", "ve\u0107i", "proces", "obnavljanja", "manastira", "je", "jo\u0161", "daleko", "od", "finalne", "faze", "ipak", "danas", "je", "i", "potrebno", "a", "i", "mogu\u0107e", "da", "se", "prenese", "akcenat", "sa", "gra\u0111evinskih", "radova", "na", "duhovno-prosvetiteljske", "delatnost", "svakog", "manastira", "treba", "da", "ima", "prakti\u010dan", "deo", "koji", "je", "u", "vezi", "sa", "potrebama", "cele", "crkve", "neophodno", "je", "vi\u0161e", "aktivnosti", "u", "realizaciji", "socijalnih", "dobrotvornih", "i", "obrazovnih", "programa", "svaka", "sli\u010dna", "inicijativa", "mo\u017ee", "da", "slu\u017ei", "kao", "veza", "pravoslavlja", "i", "ljudi", "koji", "tra\u017ee", "put", "ka", "hramu", "a", "koji", "mo\u017eda", "jo\u0161", "uvek", "nemaju", "vere", "ali", "su", "spremni", "na", "razgovor", "sa", "crkvom", "u", "sferi", "va\u017enih", "delatnosti", "dru\u0161tva", "manastiri", "moraju", "ponovo", "da", "postanu", "centri", "duhovnog", "obnavljanja", "bo\u017eijeg", "naroda", "manastiri", "su", "tradicionalno", "bili", "mesta", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "ne", "samo", "zato", "\u0161to", "su", "se", "tu", "mogli", "da", "pri\u010deste", "blagoda\u0107u", "koja", "se", "izliva", "iz", "svetinja", "ve\u0107", "i", "da", "u", "mnogim", "slu\u010dajevima", "u", "kojima", "se", "nadju", "u", "svom", "\u017eivotu", "mogu", "da", "dobiju", "savet", "i", "da", "se", "priviju", "uz", "vi\u0161evekovnu", "mudrost", "koja", "se", "\u010duva", "me\u0111u", "monasima", "manastiri", "mogu", "biti", "centri", "katehizacije", "savremenog", "\u010doveka", "samo", "ako", "monasi", "razumeju", "tog", "\u010doveka", "zbog", "toga", "je", "toliko", "va\u017eno", "da", "mona\u0161tvo", "bude", "privr\u017eeno", "kako", "pobo\u017enosti", "tako", "i", "obrazovanju", "poznavanju", "bogoslovskih", "i", "asketskih", "dela", "svetih", "otaca", "i", "ume\u0161nosti", "kako", "da", "ta", "znanja", "primene", "u", "raznim", "\u017eivotnim", "situacijama", "savremenog", "\u010doveka", "prosvetiteljska", "delatnost", "manastira", "mora", "da", "poma\u017ee", "ljudima", "u", "re\u0161avanju", "njihovih", "problema", "naro\u010dito", "problema", "koji", "se", "odnose", "na", "porodi\u010dni", "i", "dru\u0161tveni", "\u017eivot", "naravno", "sa", "moralnog", "stanovi\u0161ta", "mirjane", "mona\u0161tvo", "mora", "da", "prosve\u0107uje", "ne", "samo", "duhovno", "ve\u0107", "i", "da", "za", "njih", "bude", "pravi", "primer", "tvrde", "i", "nepokolebljive", "vere", "\u010distote", "srca", "pobo\u017enosti", "unutra\u0161njeg", "samopregora", "i", "spremnosti", "za", "bogougodna", "dela", "zato", "je", "potpuno", "nedopustivo", "da", "duh", "hedonizma", "i", "prakticizma", "probije", "kroz", "manastirske", "zidove.ne", "sme", "da", "se", "desi", "da", "se", "zbog", "obnovljenog", "manastira", "dotada\u0161nji", "skroman", "na\u010din", "\u017eivota", "namesnika", "igumana", "ili", "igumanija", "pretvori", "u", "rasko\u0161", "komfornih", "apartmana", "sa", "pet", "zvezdica", "briga", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "u", "manastiru", "i", "o", "ukrepljenju", "asketskog", "duha", "mora", "takodje", "da", "bude", "povezana", "sa", "pridobijanjem", "novih", "mladih", "poslu\u0161nika", "i", "poslu\u0161nica", "za", "dolazak", "u", "mananstir", "na", "\u017ealost", "poslednjih", "godina", "broj", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "se", "priljube", "\u017eivotvornom", "izvoru", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "smanjio", "se", "a", "to", "je", "i", "vama", "i", "nama", "signal", "za", "zabrinutost", "neophodno", "je", "da", "se", "obnovi", "i", "preporodi", "institucija", "poslu\u0161ni\u0161tva", "koja", "bi", "omogu\u0107ila", "da", "se", "sa\u010duva", "i", "prenese", "tradicija", "ruskog", "mona\u0161tva", "koja", "se", "ogleda", "u", "navici", "poslu\u0161anja", "i", "sticanju", "celomudrenosti", "kroz", "pod\u010dinjavanje", "svoje", "volje", "volji", "starijeg", "i", "iskusnijeg", "u\u010ditelja", "smanjenje", "broja", "mladih", "poslu\u0161nika", "jeste", "odjek", "i", "demografske", "krize", "i", "krize", "duhovnosti", "u", "dru\u0161tvu", "jo\u0161", "jedan", "uzrok", "sli\u010dnog", "stanja", "\u2013", "jeste", "oslabljen", "rad", "sa", "mladima", "u", "parohijama", "igumani", "i", "stare\u0161ine", "su", "du\u017eni", "da", "posmatraju", "mlade", "parohijane", "stvaraju\u0107i", "mogu\u0107nost", "onima", "koji", "tragaju", "za", "duhovnim", "podvigom", "da", "i", "prakti\u010dno", "realizuju", "\u017eelje", "svoga", "srca", "smanjenje", "broja", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "postanu", "monasi", "ili", "monahinje", "jeste", "op\u0161ti", "problem", "crkve", "drugi", "problem", "savremenog", "\u017eivota", "manastira", "je", "nedovoljan", "nivo", "kanonskog", "poznavanja", "od", "strane", "\u017eitelja", "manastira", "pa", "\u010dak", "i", "rukovode\u0107ih", "ljudi", "mona\u0161kih", "zajendica", "to", "mo\u017ee", "da", "dovede", "do", "autonomizacije", "manastirske", "delatnosti", "koja", "nije", "korisna", "ni", "za", "manastire", "niti", "za", "eparhije", "u", "celini", "o\u010digledno", "je", "da", "komisiji", "svetog", "sinoda", "za", "delatnost", "manastira", "pod", "rukovodstvom", "preosve\u0107enog", "aleksija", "orehovo-zujevskog", "arhiepiskopa", "predstoji", "veliki", "posao", "izmedju", "ostalog", "i", "oko", "koordinacije", "rada", "manastira", "sudeluju\u0107i", "u", "razmeni", "iskustava", "u", "okviru", "duhovnog", "i", "liturgijskog", "\u017eivota", "manastira", "kao", "i", "u", "ostvarenju", "sa", "njihove", "strane", "socijalnog", "dobrotvornog", "i", "obrazovnog", "na\u010dina", "rada", "osim", "razmene", "iskustava", "ovde", "je", "va\u017ena", "i", "uzajamna", "pomo\u0107", "i", "saradnja", "na", "dan", "svetog", "spiridona", "2009", "leta", "gospodnjeg", "prevod", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor"]}