{"naslov": "PRAVOSLAVNA BRA\u0106A KATALONCI", "sadrzaj": ["vladika", "luka", "tre\u0107i", "s", "leva", "i", "otac", "\u017eoan", "drugi", "s", "desna", "sa", "sve\u0161tenicima", "spc", "u", "barseloni", "u", "\u0161paniji", "danas", "ima", "dvadesetak", "centara", "verske", "delatnosti", "parohija", "kapela", "misija", "koje", "pripadaju", "spc", "kada", "je", "mala", "grupa", "katalonaca", "odlu\u010dila", "da", "osnuje", "pravoslavnu", "zajednicu", "1972", "godine", "pravoslavlje", "je", "u", "ovoj", "oblasti", "\u0161panije", "bilo", "gotovo", "potpuno", "nepoznato", "ali", "iz", "jezgra", "koje", "su", "oni", "oformili", "razvila", "se", "velika", "pravoslavna", "zajednica", "koja", "se", "danas", "nalazi", "pod", "okriljem", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "\u0161paniji", "tako", "postoji", "desetak", "parohija", "spc", "u", "kataloniji", "baskiji", "alikanteu", "majorki", "galiciji", "a", "ima", "i", "oko", "20", "centara", "verske", "delatnosti", "parohija", "kapela", "misija", "njihove", "potrebe", "opslu\u017euju", "14", "sve\u0161tenika", "dva", "\u0111akona", "i", "tri", "ipo\u0111akona", "postoji", "i", "teolo\u0161ki", "institut", "koji", "poha\u0111a", "30", "polaznika", "i", "koji", "je", "povezan", "sa", "pravoslavnim", "bogoslovskim", "institutom", "svetog", "sergija", "u", "parizu", "otac", "\u017eoan", "garsija", "vikar", "vladike", "zapadnoevropskog", "luke", "za", "\u0161paniju", "i", "portugaliju", "vodi", "brigu", "o", "pravoslavnoj", "pastvi", "i", "ve\u0107", "22", "godine", "je", "sve\u0161tenik", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "\u2013", "pravoslavna", "katalonska", "zajednica", "osnovana", "je", "pre", "38", "godina", "i", "najpre", "je", "bila", "pod", "jurisdikcijom", "rumunske", "patrijar\u0161ije", "zbog", "kanonskih", "razloga", "pre", "22", "godine", "primljena", "je", "u", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "12", "februara", "1988", "godine", "od", "strane", "tada\u0161njeg", "vladike", "zapadnoevropskog", "lavrentija", "prva", "parohija", "u", "kataloniji", "brojala", "je", "oko", "150", "vernika", "od", "kojih", "je", "90", "odsto", "bilo", "doma\u0107e", "stanovni\u0161tvo", "u", "njoj", "trenutno", "ima", "oko", "500", "vernika", "a", "jedan", "deo", "su", "iseljenici", "\u2013", "ka\u017ee", "otac", "\u017eoan", "odluku", "da", "pomogne", "pravoslavnoj", "zajednici", "u", "njenom", "za\u010detku", "na\u0161", "sagovornik", "doneo", "je", "pre", "\u010detrdesetak", "godina", "a", "na", "toj", "misiji", "radi", "kao", "sve\u0161tenik", "ve\u0107", "38", "godina", "na", "pitanje", "kako", "su", "stanovnici", "tradicionalno", "katoli\u010dke", "zemlje", "prihvatili", "pravoslavlje", "kratko", "ali", "jezgrovito", "odgovara", "sa", "rado\u0161\u0107u", "ponovnog", "pronalaska", "istinskog", "apostolskog", "predanja", "\u2013", "svaki", "dan", "se", "slu\u017ei", "ve\u010dernja", "slu\u017eba", "subotom", "bdenije", "i", "nedeljom", "liturgija", "na", "katalonskom", "staroslovenskom", "odnosno", "crkvenoslovenskom", "rumunskom", "gr\u010dkom", "kao", "i", "eventualno", "na", "\u0161panskom", "i", "srpskom", "u", "zavisnosti", "od", "prisustva", "vernika", "postoji", "i", "jedna", "organizacija", "za", "socijalnu", "pomo\u0107", "koja", "trenutno", "radi", "sa", "oko", "100", "porodica", "sa", "pravnim", "problemima", "problemima", "pre\u017eivljavanja", "i", "sli\u010dno", "\u2013", "obja\u0161njava", "otac", "\u017eoan", "\u0161panske", "parohije", "\u010dije", "je", "jezgro", "oformilo", "doma\u0107e", "katalonsko", "stanovni\u0161tvo", "do", "sada", "su", "posetile", "mnoge", "vladike", "iz", "srbije", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "vladika", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "episkop", "brani\u010devski", "ignjatije", "vladika", "zapadnoameri\u010dki", "maksim", "kao", "i", "episkop", "koji", "ih", "je", "primio", "pod", "okrilje", "spc", "vladika", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "nadle\u017eni", "arhijerej", "episkop", "zapadnoevropski", "luka", "u", "\u0161paniju", "u", "posetu", "svojim", "mirjanima", "i", "kleru", "dolazi", "\u010detiri", "do", "pet", "puta", "godi\u0161nje", "sve\u0161tenici", "i", "vernici", "iz", "\u0161panije", "tako\u0111e", "uzvra\u0107aju", "posete", "\u2013", "posetili", "smo", "patrijar\u0161iju", "u", "beogradu", "gde", "nas", "je", "primio", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "patrijarh", "pavle", "\u0161to", "\u0107e", "nam", "ostati", "u", "nezaboravnoj", "uspomeni", "bili", "smo", "i", "u", "\u0161aba\u010dkoj", "eparhiji", "tu", "nas", "je", "do\u010dekao", "vladika", "lavrentije", "a", "posetili", "smo", "i", "manastire", "soko", "\u017ei\u010du", "studenicu", "nedavno", "je", "jedna", "grupa", "posetila", "i", "mitropoliju", "crnogorsko-primorsku", "i", "njene", "crkve", "i", "manastire", "kao", "\u0161to", "je", "onaj", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "\u2013", "pri\u010da", "otac", "\u017eoan", "j", "beokovi\u0107", "objavljeno", "09/01/2010", "izvor"]}