{"naslov": "RUMUNSKA PATRIJAR\u0160IJA JE OGRANI\u010cILA U\u010cE\u0160\u0106E SVOJIH SVE\u0160TENIKA U EKUMENISTI\u010cKIM PODUHVATIMA", "sadrzaj": ["u", "nedelji", "molitve", "za", "jedinstvo", "hri\u0161\u0107ana", "koja", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "u", "periodu", "od", "18-25", "januara", "u\u010destvova\u0107e", "i", "sve\u0161tenstvo", "rumunske", "pravoslavne", "crkve", "njihovo", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "ekumenisti\u010dkim", "poduhvatima", "ipak", "\u0107e", "biti", "ograni\u010deno", "saop\u0161tva", "bogoslov", "ru", "kako", "je", "saop\u0161teno", "u", "izjavi", "za", "\u0161tampu", "rumunske", "patrijar\u0161ije", "sa\u010dinjene", "povodom", "odr\u017eavanja", "nedelje", "molitve", "za", "jedinstvo", "hri\u0161\u0107ana", "na", "osnovu", "odluke", "svetog", "sinoda", "od", "29", "oktobra", "2008", "godine", "\u201eu", "sabornoj", "crkvi", "u", "bukure\u0161tu", "kao", "i", "u", "drugim", "pravoslavnim", "hramovima", "rumunske", "crkve", "na", "teitoriji", "dr\u017eave", "a", "i", "izvan", "njenih", "granica", "predstavnici", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "denominacija", "mo\u0107i", "\u0107e", "da", "se", "pridru\u017ee", "pravoslavnom", "bogoslu\u017eenju", "ve\u010dernje", "koje", "ne", "sadr\u017ei", "evharistijski", "deo\u201c", "na", "isti", "na\u010din", "\u0107e", "sve\u0161tenici", "rumunske", "crkve", "u\u010destvovati", "u", "ekumenisti\u010dkim", "bogoslu\u017eenjima", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "naime", "pravoslavno", "sve\u0161tenstvo", "\u0107e", "mo\u0107i", "da", "prisustvuje", "samo", "na", "onom", "molitvoslovlju", "koje", "ne", "bude", "sadr\u017eavalo", "evharistijske", "momente", "moskva", "15", "januara", "2010", "godine", "prevela", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor", ""]}