{"naslov": "DOSTOJAN NASLEDNIK PATRIJARHA PAVLA", "sadrzaj": ["zvona", "sa", "beogradske", "saborne", "crkve", "ju\u010de", "u", "14.20", "sati", "oglasila", "su", "da", "je", "izabran", "45", "arhiepiskop", "pe\u0107ki", "mitropolit", "beogradsko-karlova\u010dki", "i", "patrijarh", "srpski", "\u2013", "dosada\u0161nji", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "doskora\u0161nji", "episkop", "ni\u0161ki", "od", "ju\u010de", "novoizabrani", "patrijarh", "srpski", "irinej", "gavrilovi\u0107", "pre", "pet", "dana", "proro\u010dki", "je", "izjavio", "\u201ene", "verujem", "da", "\u0107e", "biti", "toliko", "krugova", "glasanja", "da", "izbor", "\u2019u\u0111e\u2019", "u", "slede\u0107i", "dan", "mi", "u", "saboru", "se", "dobro", "poznajemo", "znamo", "kakav", "je", "ko", "\u0161ta", "mo\u017ee", "da", "u\u010dini", "i", "koliko", "da", "doprinese", "\u017eivotu", "crkve.\u201c", "iako", "je", "u", "izjavama", "skromno", "odbacivao", "mogu\u0107nost", "da", "on", "bude", "naslednik", "patrijarha", "pavla", "\u201eapostolski", "\u017ereb\u201d", "je", "pao", "ba\u0161", "na", "njega", "i", "to", "veoma", "brzo", "posle", "samo", "vi\u0161e", "od", "pet", "sati", "rada", "izbornog", "sabora", "izbor", "irineja", "za", "45", "patrijarha", "nije", "veliko", "iznena\u0111enje", "iako", "nije", "va\u017eio", "za", "glavnog", "favorita", "kao", "mitropolit", "amfilohije", "i", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "irinej", "je", "svoj", "izbor", "prihvatio", "kao", "\u201e\u010dasnu", "i", "te\u0161ku\u201d", "du\u017enost", "\u010dije", "\u0107e", "breme", "i", "probleme", "nositi", "rekao", "je", "neposredno", "posle", "izbora", "kada", "su", "ga", "nedavno", "pitali", "kakav", "bi", "trebalo", "da", "bude", "novi", "poglavar", "spc", "irinej", "ni\u0161ki", "je", "rekao", "\u201esigurno", "je", "da", "to", "ne\u0107e", "biti", "an\u0111eo", "s", "neba", "ve\u0107", "\u010dovek", "ukorenjen", "u", "ovom", "vremenu", "i", "u", "srpskoj", "crkvi\u201c", "prema", "oceni", "mnogih", "izabran", "je", "dostojan", "pavlov", "naslednik", "re\u010d", "je", "o", "arhijereju", "sa", "velikim", "iskustvom", "javnosti", "je", "malo", "poznato", "da", "je", "novi", "poglavar", "spc", "jo\u0161", "za", "vreme", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "germana", "sredinom", "osamdesetih", "godina", "bio", "u", "slu\u017ebi", "\u201ecrkvene", "diplomatije\u201c", "aktivno", "je", "u\u010destvovao", "u", "prevazila\u017eenju", "crkvenog", "raskola", "sa", "slobodnom", "srpskom", "crkvom", "u", "americi", "patrijarh", "irinej", "je", "svoj", "doprinos", "dao", "u", "prevazila\u017eenju", "raskola", "sa", "makedonskom", "pravoslavnom", "crkvom", "\u0161to", "je", "dovelo", "do", "usvajanja", "\u201eni\u0161ke", "deklaracije\u201c", "kojom", "je", "formirana", "ohridska", "arhiepiskopija", "dr", "dimitrije", "kalezi\u0107", "profesor", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "penziji", "ka\u017ee", "da", "je", "novoizabrani", "patrijarh", "irinej", "ni\u0161ki", "odgovoran", "trezven", "i", "veoma", "re\u010dit", "\u010dovek", "razumljiv", "za", "\u0161iroke", "narodne", "mase", "skroman", "i", "kao", "takav", "pravi", "naslednik", "patrijarha", "pavla", "verski", "analiti\u010dar", "\u017eivica", "tuci\u0107", "je", "u", "prvom", "reagovanju", "za", "agenciju", "beta", "rekao", "da", "je", "novi", "patrijarh", "spc", "\u201eskroman", "obrazovan", "\u010dovek", "koji", "neguje", "dijalog\u201c", "tuci\u0107", "je", "dodao", "da", "je", "izbor", "vladike", "ni\u0161kog", "za", "patrijarha", "dobro", "re\u0161enje", "za", "crkvu", "jer", "je", "i", "otvoren", "prema", "drugim", "hri\u0161\u0107anima", "\u201eirinej", "dobro", "poznaje", "dru\u0161tvenu", "stvarnost", "i", "njegov", "odnos", "prema", "vlastima", "je", "korektan\u201d", "ve\u0107", "sada", "se", "mo\u017ee", "re\u0107i", "da", "\u0107e", "novi", "patrijarh", "sasvim", "izvesno", "biti", "prvi", "poglavar", "srpske", "crkve", "koji", "\u0107e", "se", "susresti", "sa", "papom", "episkop", "ni\u0161ki", "irinej", "je", "jo\u0161", "u", "vaskr\u0161njem", "intervjuu", "za", "\u201epolitiku\u201c", "2008", "godine", "izjavio", "da", "bi", "to", "moglo", "da", "se", "dogodi", "2013", "godine", "u", "ni\u0161u", "povodom", "1.700", "godina", "od", "kada", "je", "car", "konstantin", "proglasio", "milanski", "edikt", "\u201enema", "razloga", "da", "se", "pla\u0161imo", "ili", "stidimo", "susreta", "sa", "papom", "taj", "susret", "i", "dijalog", "su", "neophodni", "jer", "je", "to", "prilika", "za", "upoznavanje\u201c", "rekao", "je", "tada", "episkop", "ni\u0161ki", "irinej", "m", "pe\u0161i\u0107", "", "patrijarh", "posle", "pola", "veka", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "episkop", "ni\u0161ki", "irinej", "gavrilovi\u0107", "bi\u0107e", "uveden", "u", "tron", "srpskih", "patrijaraha", "posle", "pola", "veka", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "novi", "poglavar", "spc", "ro\u0111en", "je", "u", "selu", "vidova", "kod", "\u010da\u010dka", "1930", "godine", "od", "oca", "zdravka", "i", "majke", "milijane", "na", "kr\u0161tenju", "je", "dobio", "ime", "miroslav", "u", "rodnom", "selu", "zavr\u0161io", "je", "osnovnu", "\u0161kolu", "a", "potom", "gimnaziju", "u", "\u010da\u010dku", "po", "zavr\u0161etku", "gimnazije", "upisao", "se", "na", "bogosloviju", "u", "prizrenu", "a", "potom", "i", "na", "bogoslovski", "fakultet", "u", "beogradu", "posle", "diplomiranja", "odlazi", "u", "vojsku", "a", "po", "povratku", "iz", "vojske", "ubrzo", "biva", "postavljen", "za", "suplenta", "profesora", "prizrenske", "bogoslovije", "pre", "stupanja", "na", "du\u017enost", "profesora", "oktobra", "1959", "godine", "u", "manastiru", "rakovica", "prima", "mona\u0161ki", "\u010din", "od", "patrijarha", "germana", "i", "dobija", "mona\u0161ko", "ime", "irinej", "na", "dan", "svete", "petke", "27", "oktobra", "1959", "u", "crkvi", "ru\u017eici", "ispod", "kalemegdana", "biva", "rukopolo\u017een", "u", "\u010din", "jeromonaha", "dok", "je", "slu\u017ebovao", "kao", "profesor", "u", "prizrenskoj", "bogosloviji", "biva", "upu\u0107en", "na", "postdiplomske", "studije", "u", "atini", "za", "upravnika", "mona\u0161ke", "\u0161kole", "u", "manastiru", "ostrog", "biva", "postavljen", "1969", "godine", "odakle", "se", "vra\u0107a", "u", "prizren", "i", "biva", "postavljen", "za", "rektora", "prizrenske", "bogoslovije", "sa", "te", "du\u017enosti", "1974", "izabran", "je", "za", "vikarnog", "episkopa", "patrijarha", "srpskog", "sa", "titulom", "episkopa", "moravi\u010dkog", "godinu", "dana", "kasnije", "1975", "godine", "izabran", "je", "za", "episkopa", "ni\u0161kog", "objavljeno", "23/01/2010", "izvor"]}