{"naslov": "IGUMAN GAVRILO IZVUKAO IME NOVOG PATRIJARHA", "sadrzaj": ["iguman", "manastira", "lepavina", "arhimandrit", "gavrilo", "izvukao", "je", "ju\u010de", "iz", "jevan\u0111elja", "kovertu", "sa", "imenom", "patrijarha", "srpskog", "irineja", "ko", "je", "iguman", "kome", "je", "ukazana", "ta", "\u010dast", "za", "sebe", "ka\u017ee", "\u201eni", "u", "snu", "nisam", "sanjao", "da", "bih", "mogao", "da", "radim", "to", "\u0161to", "sad", "radim", "da", "na", "ovaj", "na\u010din", "kontaktiram", "sa", "ljudima", "\u0161irom", "sveta\u201d\u2026", "a", "taj", "posao", "obavlja", "uz", "pomo\u0107", "kompjutera", "pa", "preko", "interneta", "svakodnevno", "obavlja", "slu\u017ebu", "duhovnika", "za", "najmanje", "hiljadu", "ljudi", "\u0161irom", "sveta", "tako", "je", "postao", "monah", "koji", "ima", "najvi\u0161e", "duhovne", "dece", "i", "u", "tome", "se", "niko", "ne", "mo\u017ee", "uporediti", "s", "njim", "ugledan", "i", "neobi\u010dan", "kada", "je", "dobio", "kompjuter", "malo", "se", "bunio", "jer", "je", "pomislio", "da", "bi", "mu", "ta", "\u201ekutija\u201d", "mogla", "ometati", "molitveni", "poredak", "ali", "kako", "i", "sam", "ka\u017ee", "\u201ebog", "je", "dao", "mudrost", "\u010doveku", "da", "osmisli", "i", "ovu", "vrstu", "savremene", "tehnologije", "da", "se", "njome", "mo\u017ee", "slu\u017eiti", "za", "duhovno", "misionarenje", "na", "spasenje", "du\u0161e", "i", "\u0161irenje", "re\u010di", "bo\u017eje", "\u0161irom", "ove", "zemaljske", "\u0161ari.\u201d", "to", "iguman", "gavrilo", "i", "radi", "poma\u017ee", "svakodnevno", "njegov", "manastir", "lepavinu", "u", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "eparhiji", "pose\u0107uje", "narod", "a", "on", "svakodnevno", "odgovara", "na", "pitanja", "koje", "mu", "postavljaju", "preko", "kompjutera", "razgovara", "preko", "skajpa", "uz", "pomo\u0107", "kog", "mo\u017ee", "i", "videti", "svog", "sagovornika", "nedavno", "je", "objavio", "knjigu", "\u201eduhovni", "razgovori", "vo\u0111eni", "preko", "skajpa\u201d", "u", "njoj", "su", "delom", "i", "razgovori", "koje", "vodi", "iguman", "koriste\u0107i", "kompjuter", "on", "misionari", "odgovara", "ljudima", "na", "su\u0161tinska", "pitanja", "nedoumice", "on", "je", "modernu", "tehniku", "uspe\u0161no", "iskoristio", "za", "obavljanje", "du\u017enosti", "monaha", "", "\u0161irenje", "duhovnosti", "i", "pomo\u0107", "drugima", "na", "odli\u010dnoj", "prezentaciji", "manastira", "lepavina", "gde", "je", "iguman", "svaki", "posetilac", "ima", "priliku", "i", "da", "gleda", "pravoslavnu", "televiziju", "ima", "ukupno", "sedam", "kanala", "ruskih", "i", "gr\u010dkih", "mogu", "se", "i", "pro\u010ditati", "razne", "duhovne", "knjige", "besede\u2026", "za", "oca", "gavrila", "navodi", "se", "da", "u", "svemu", "mo\u017ee", "prepoznati", "ono", "\u0161to", "je", "korisno", "i", "to", "upotrebiti", "na", "dobrobit", "drugih", "\u201enikada", "se", "ne", "zna", "da", "li", "makar", "i", "samo", "jedna", "re\u010d", "objavljena", "na", "stranici", "knjige", "interneta", "\u010dasopisa", "ili", "izgovorena", "mo\u017ee", "da", "spasi", "nekoga\u201d", "govori", "gavrilo", "on", "smatra", "da", "je", "veliki", "greh", "spre\u010davati", "ne\u010dije", "duhovno", "poslanje", "tako", "navodi", "primer", "doktorke", "nauka", "na", "elektrotehni\u010dkom", "fakultetu", "koja", "je", "za", "sajt", "manastira", "lepavina", "prevela", "oko", "2.000", "duhovnih", "tekstova", "sa", "ruskog", "jezika", "\u201ekada", "mi", "gospod", "poka\u017ee", "da", "neko", "ima", "neki", "du\u0161ekoristan", "dar", "ja", "ga", "uporno", "prosto", "teram", "da", "to", "ne", "zakopa", "nego", "da", "se", "i", "sam", "iznenadi", "kakav", "dar", "ima", "jer", "to", "je", "njemu", "li\u010dno", "na", "duhovnu", "korist", "a", "i", "svima", "koji", "to", "pro\u010ditaju", "\u010duju", "zapamte", "primene\u201d", "smatra", "otac", "gavrilo", "on", "je", "monah", "skoro", "50", "godina", "ro\u0111en", "je", "1944", "godine", "a", "stupio", "u", "manastir", "1961", "u", "ranoj", "mladosti", "proveo", "je", "odre\u0111eno", "vreme", "uz", "patrijarha", "pavla", "u", "de\u010danima", "nakon", "\u010dega", "je", "oti\u0161ao", "na", "hilandar", "gde", "se", "duhovno", "uzdigao", "od", "avgusta", "1984", "godine", "je", "u", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "eparhiji", "e", "b", "", "23", "01", "2010", "", "00:02h", "", "izvor"]}