{"naslov": "PATRIJARH SRPSKI GOSPODIN IRINEJ: DOSTOJAN", "sadrzaj": ["novi", "patrijarh", "po\u010deo", "da", "dela", "sve\u010dano", "ustoli\u010denje", "uskoro", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "nakon", "slu\u017eenja", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "srbija", "dobila", "45", "patrijarha", "gospodina", "srpskog", "irineja", "prva", "molitva", "u", "keliji", "izme\u0111u", "petka", "i", "subote", "u", "keliji", "upravo", "izabarnog", "patrijarha", "srpskog", "irineja", "gorelo", "je", "svetlo", "do", "duboko", "u", "no\u0107", "", "za", "razliku", "od", "ve\u0107ine", "vladika", "koji", "su", "relativno", "rano", "oti\u0161li", "na", "spavanje", "u", "keliji", "u", "kojoj", "je", "bio", "irinej", "svetlo", "je", "gorelo", "i", "do", "iza", "pono\u0107i", "pretpostavljamo", "da", "je", "novi", "patrijarh", "u", "miru", "razmi\u0161ljao", "o", "svom", "govoru", "planirao", "na", "koji", "na\u010din", "da", "se", "obrati", "vernicima", "", "komentari\u0161e", "za", "press", "jedan", "od", "vladika", "spc", "ina\u010de", "kelija", "u", "kojoj", "je", "bio", "sme\u0161ten", "upravo", "izabrani", "patrijarh", "nalazi", "se", "pored", "lavrentijeve", "\u201edostojan", "dostojan", "dostojan", "odjekivalo", "je", "ju\u010de", "u", "prepunoj", "beogradskoj", "sabornoj", "crkvi", "u", "trenutku", "kada", "je", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "koji", "je", "bio", "\u010duvar", "trona", "spc", "od", "smrti", "patrijarha", "pavla", "uru\u010divao", "panagiju", "ikonu", "arhiepiskopa", "\u017eezlo", "i", "belu", "panu", "kapu", "novoizabranom", "patrijarhu", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "njegovoj", "svetosti", "gospodinu", "irineju", "\u010din", "ustoli\u010denja", "novog", "patrijarha", "usledio", "je", "nakon", "slu\u017eenja", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "koju", "je", "predvodio", "patrijarh", "irinej", "mitropolit", "amfilohije", "je", "predaju\u0107i", "znamenja", "poru\u010dio", "novoizabranom", "patrijarhu", "da", "ih", "kao", "i", "njegovi", "prethodnici", "nosi", "\u010dasno", "i", "dostojanstveno", "amfilohije", "dostojan", "", "gospod", "vas", "je", "izabrao", "za", "45", "patrijarha", "apostolskog", "pe\u0107koga", "trona", "danas", "primate", "panagiju", "srpskih", "patrijarha", "u", "ime", "sabora", "i", "na\u0161e", "crkve", "uru\u010dujem", "vam", "panagiju", "", "rekao", "je", "mitropolit", "amfilohije", "uzvikuju\u0107i", "\u201edostojan", "vidno", "uzbu\u0111en", "patrijarh", "irinej", "kazao", "je", "da", "je", "za", "njega", "ovo", "veliki", "dan", "dodaju\u0107i", "da", "veruje", "da", "je", "to", "veliki", "dan", "i", "za", "\u201ena\u0161", "narod", "i", "na\u0161u", "crkvu", "jer", "je", "srpski", "patrijarh", "uvek", "predstavljao", "pred", "bogom", "istoriju", "svog", "naroda", "delio", "sudbinu", "njegovu", "radost", "ali", "i", "njegovu", "tragediju", "sve\u010danom", "\u010dinu", "u", "sabornoj", "crkvi", "prisustvovali", "su", "i", "premijer", "mirko", "cvetkovi\u0107", "predsednica", "skup\u0161tine", "srbije", "slavica", "\u0111uki\u0107-dejanovi\u0107", "zamenik", "premijera", "ivica", "da\u010di\u0107", "ministar", "vera", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "gradona\u010delnik", "beograda", "dragan", "\u0111ilas", "premijer", "republike", "srpske", "milorad", "dodik", "savetnik", "predsednika", "srbije", "mla\u0111an", "\u0111or\u0111evi\u0107", "predstavnici", "drugih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "\u017eiveo", "kralj", "kada", "je", "novi", "patrijarh", "u\u0161ao", "u", "zgradu", "patrijar\u0161ije", "ubrzo", "se", "okupljenima", "obratio", "sa", "balkona", "ovog", "zdanja", "pored", "njega", "stajali", "su", "i", "mitropolit", "amfilohije", "i", "prestolonaslednik", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "a", "iza", "i", "premijer", "rs", "milorad", "dodik", "pojavu", "novog", "patrijarha", "okupljeni", "ispred", "patrijar\u0161ije", "propratili", "su", "jo\u0161", "jednim", "gromoglasnim", "\u201edostojan", "on", "je", "pozvao", "vernike", "da", "budu", "revnosni", "i", "da", "nedeljom", "i", "praznicima", "budu", "u", "crkvi", "u", "trenutku", "kada", "je", "patrijarh", "sa", "prisutnima", "na", "balkonu", "krenuo", "nazad", "u", "patrijar\u0161iju", "iz", "mase", "se", "za\u010dulo", "\u201e\u017eiveo", "kralj", "mnogi", "su", "prihvatili", "pokli\u010d", "a", "prestolonaslednik", "aleksandar", "se", "okrenuo", "i", "otpozdravio", "im", "posle", "ustoli\u010denja", "novog", "patrijarha", "spc", "je", "napravila", "prijem", "u", "patrijar\u0161iji", "na", "kojem", "je", "prisustvovalo", "stotinak", "zvanica", "me\u0111u", "kojima", "su", "bili", "predstavnici", "spc", "ali", "i", "drugih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "u", "srbiji", "kao", "i", "predstavnici", "vlasti", "na", "ovalima", "je", "bilo", "svega", "od", "bogatog", "predjela", "pita", "sa", "sirom", "i", "zeljem", "do", "ro\u0161tilja", "i", "kola\u010da", "ju\u010de", "je", "kako", "je", "to", "prethodno", "objasnio", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "obavljeno", "prvo", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "koje", "se", "prema", "ustavu", "spc", "obavlja", "dan", "nakon", "izbora", "kako", "bi", "\u201enovi", "patrijarh", "po\u010deo", "da", "dela", "dok", "\u0107e", "sve\u010dano", "ustoli\u010denje", "biti", "odr\u017eano", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "beseda", "kosovo", "je", "na\u0161", "jerusalim", "", "obi\u010dno", "kada", "se", "patrijarh", "bira", "i", "uvodi", "u", "ovaj", "sveti", "tron", "izla\u017ee", "svoj", "program", "ja", "nemam", "svoj", "program", "ve\u0107", "samo", "jevan\u0111elje", "u", "kome", "gospod", "ka\u017ee", "idite", "i", "propovedajte", "", "rekao", "je", "poglavar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "svojoj", "prvoj", "besedi", "kao", "patrijarh", "na", "sve\u010danosti", "ustoli\u010denja", "", "patrijarh", "je", "samo", "jedan", "a", "celinu", "\u010dine", "episkopi", "i", "sabor", "pa", "se", "nadam", "pomo\u0107i", "bra\u0107e", "arhijereja", "", "rekao", "je", "podsetiv\u0161i", "na", "te\u017einu", "krsta", "i", "uputiv\u0161i", "poziv", "na", "zajedni\u010dki", "napor", "jer", "\u201esvi", "moraju", "biti", "jedno", "u", "\u017eivotu", "crkve", "izraziv\u0161i", "nadu", "da", "\u0107e", "sa", "svim", "\u010dlanovima", "crkve", "hristove", "u\u010diniti", "da", "ona", "postane", "tiho", "i", "mirno", "pristani\u0161te", "za", "sve", "on", "je", "naglasio", "da", "je", "\u201eprvi", "i", "najsvetiji", "zadatak", "da", "pomognemo", "na\u0161oj", "dr\u017eavi", "da", "sa\u010duva", "sveto", "i", "mu\u010deni\u010dko", "kosovo", "da", "ga", "o\u010duva", "od", "onih", "koji", "ho\u0107e", "da", "ga", "prigrabe", "", "kosovo", "je", "na\u0161a", "sveta", "zemlja", "i", "na\u0161", "jerusalim", "", "rekao", "je", "patrijarh", "i", "dodao", "da", "posle", "ovog", "sve\u010danog", "\u010dina", "sledi", "i", "ustoli\u010denje", "u", "pe\u0107i", "i", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "koja", "je", "sedi\u0161te", "na\u0161ih", "patrijaraha", "kao", "i", "poseta", "de\u010danima", "i", "gra\u010danici", "bez", "kojih", "kao", "i", "bez", "drugih", "svetinja", "kosova", "srbija", "ostaje", "\u201ebez", "uma", "i", "du\u0161e", "", "imamo", "i", "drugih", "obaveza", "da", "na\u0161", "raseljeni", "narod", "sjedinimo", "i", "da", "o\u010duvamo", "jedinstvo", "jer", "je", "to", "oduvek", "bio", "iskonski", "zadatak", "crkve", "koja", "je", "i\u0161la", "za", "svojim", "narodom", "", "poru\u010dio", "je", "novi", "patrijarh", "\u010destitke", "patrijarhu", "kiril", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "", "saborni", "razum", "vo\u0111en", "svetim", "duhom", "izabrao", "vas", "je", "za", "naslednika", "njenih", "premudrih", "predstavnika", "srpskog", "pravoslavlja", "franko", "fratini", "ministar", "spoljnih", "poslova", "italije", "", "va\u0161a", "uloga", "bi\u0107e", "veoma", "va\u017ena", "u", "ovim", "godinama", "pribli\u017eavanja", "evropskoj", "uniji", "filip", "vujanovi\u0107", "predsednik", "crne", "gore", "", "\u010destitam", "vam", "izbor", "za", "patrijarha", "srpskog", "s", "uverenjem", "da", "\u0107ete", "blagim", "re\u010dima", "i", "porukama", "pomo\u0107i", "slogu", "i", "ljubav", "u", "ime", "mira", "i", "pravde", "", "ljudske", "i", "bo\u017eje", "muamer", "zukorli\u0107", "glavni", "muftija", "", "mislim", "da", "je", "novi", "patrijarh", "u", "prednosti", "jer", "nije", "bio", "me\u0111u", "pominjanim", "kandidatima", "i", "da", "predstavlja", "nekoga", "ko", "mo\u017ee", "da", "objedini", "sva", "stremljenja", "unutar", "spc", "dragan", "\u0161utanovac", "ministar", "odbrane", "", "ube\u0111en", "sam", "da", "\u0107ete", "va\u0161om", "mudro\u0161\u0107u", "i", "delima", "u\u010diniti", "da", "se", "dosada\u0161nja", "vrlo", "uspe\u0161na", "saradnja", "vs", "sa", "spc", "nastavi", "i", "razvija", "na", "obostrano", "zadovoljstvo", "mla\u0111an", "dinki\u0107", "potpredsednik", "vlade", "", "\u010destitam", "vam", "na", "izboru", "za", "patrijarha", "spc", "uz", "iskrenu", "\u017eelju", "da", "dugo", "budete", "na", "tronu", "svetog", "save", "i", "uveren", "da", "\u0107ete", "svojom", "mudro\u0161\u0107u", "i", "blago\u0161\u0107u", "srca", "svih", "vernika", "ispuniti", "ljubavlju", "milosr\u0111em", "i", "pra\u0161tanjem", "prema", "drugima", "povodom", "izbora", "patrijarha", "srpskog", "irineja", "rekli", "su", "za", "press", "cvetkovi\u0107", "dostojanstvo", "i", "sloga", "svim", "srbima", "premijer", "srbije", "mirko", "cvetkovi\u0107", "u", "izjavi", "za", "press", "ka\u017ee", "da", "\u0107e", "mudrost", "i", "razboritost", "45", "poglavara", "spc", "doprineti", "dostojanstvu", "i", "jedinstvu", "naroda", "", "ube\u0111en", "sam", "da", "\u0107e", "pod", "rukovodstvom", "patrijarha", "srpskog", "irineja", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "nastaviti", "da", "doprinosi", "ja\u010danju", "duhovno-eti\u010dke", "vrednosti", "i", "sloge", "me\u0111u", "konfesijama", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "njegova", "mudrost", "i", "razboritost", "doprineti", "u\u010dvr\u0161\u0107ivanju", "mira", "dostojanstva", "i", "sloge", "me\u0111u", "gra\u0111anima", "", "pri\u010da", "premijer", "\u0111uki\u0107-dejanovi\u0107", "u", "korist", "svih", "gra\u0111ana", "i", "predsednica", "skup\u0161tine", "srbije", "slavica", "\u0111uki\u0107-dejanovi\u0107", "sigurna", "je", "da", "\u0107e", "upravo", "ustoli\u010deni", "patrijarh", "raditi", "za", "dobrobit", "svih", "gra\u0111ana", "srbije", "", "bio", "je", "to", "jedan", "sve\u010dan", "\u010din", "i", "ja", "sam", "vrlo", "po\u010dastvovana", "\u0161to", "sam", "prisustvovala", "ustoli\u010denju", "patrijarha", "njegov", "preosve\u0161tenstvo", "rekao", "je", "da", "\u0107e", "on", "raditi", "po", "programu", "jevan\u0111elja", "ali", "ja", "sam", "sigurna", "da", "je", "to", "aktuelno", "upravo", "sada", "u", "srbiji", "i", "da", "\u0107e", "raditi", "u", "korist", "svih", "gra\u0111ana", "i", "mira", "bez", "obzira", "na", "veru", "i", "naciju", "", "izjavila", "je", "\u0111uki\u0107", "dejanovi\u0107", "da\u010di\u0107", "kr\u0161ten", "sam", "u", "njegovoj", "eparhiji", "ministar", "policije", "ivica", "da\u010di\u0107", "ka\u017ee", "da", "je", "posebno", "radostan", "\u0161to", "je", "njegov", "vladika", "izabran", "za", "naslednika", "patrijarha", "pavla", "", "siguran", "sam", "da", "\u0107e", "odgovarati", "mestu", "duhovnog", "vo\u0111e", "na\u0161eg", "naroda", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "nastavlja", "putem", "patrijarha", "pavla", "i", "jedinstva", "srpskog", "naroda", "ina\u010de", "li\u010dno", "sam", "vrlo", "uzbu\u0111en", "i", "sre\u0107an", "\u0161to", "je", "irinej", "ni\u0161ki", "postao", "patrijarh", "jer", "sam", "upravo", "kr\u0161ten", "u", "toj", "eparhiji", "a", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "poznajem", "i", "odranije", "", "pri\u010da", "da\u010di\u0107", "dodik", "pravi", "izbor", "u", "ovom", "trenutku", "", "na", "radost", "svih", "vernika", "izabran", "je", "patrijarh", "brzo", "i", "efikasno", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "proteklo", "je", "dostojanstveno", "sa", "jasnom", "porukom", "da", "treba", "raditi", "na", "ja\u010danju", "crkve", "i", "naroda", "izabran", "je", "\u010dovek", "koji", "je", "svojom", "ulogom", "zna\u010dajem", "i", "mirno\u0107om", "i", "posve\u0107enosti", "apsolutno", "u", "ovom", "trenutku", "pravi", "izbor", "\u0111ilas", "sa\u010duvati", "moral", "pravoslavlja", "", "va\u0161a", "svetosti", "najiskrenije", "vam", "\u010destitam", "na", "izboru", "za", "novog", "poglavara", "spc", "sa", "dubokim", "ube\u0111enjem", "da", "\u0107ete", "istrajati", "u", "nameri", "da", "se", "sa\u010duva", "duhovni", "i", "moralni", "ugled", "pravoslavlja", "u", "srbiji", "verujem", "da", "\u0107ete", "se", "uspe\u0161no", "suo\u010diti", "sa", "svim", "izazovima", "sada\u0161njice", "kao", "i", "da", "\u0107emo", "sara\u0111ivati", "na", "dobrobit", "svih", "gra\u0111ana", "ekipa", "pressa", "24.01.2010", "izvor"]}