{"naslov": "VELIKI DAN ZA SRPSKU CRKVU", "sadrzaj": ["ovo", "je", "veliki", "dan", "za", "mene", "li\u010dno", "a", "verujem", "i", "za", "na\u0161", "narod", "i", "na\u0161u", "crkvu", "od", "na\u0161eg", "svetitelja", "svetog", "save", "nau\u010dili", "smo", "da", "sledimo", "put", "ka", "istini", "pravdi", "i", "hristu", "rekao", "je", "irinej", "novi", "poglavar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "po", "zavr\u0161etku", "ceremonije", "ustoli\u010denja", "ju\u010de", "u", "sabornoj", "crkvi", "u", "beogradu", "zapitav\u0161i", "se", "da", "li", "je", "dostojan", "visoke", "po\u010dasti", "koja", "mu", "je", "ukazana", "novi", "srpski", "patrijarh", "irinej", "istakao", "je", "da", "je", "svestan", "odgovornosti", "i", "po\u010dasti", "koje", "su", "mu", "u", "predate", "ali", "i", "da", "se", "nada", "da", "\u0107e", "zajedno", "sa", "svojim", "narodom", "izneti", "te\u017einu", "krsta", "koji", "nosi", "\u2013", "najva\u017eniji", "zadatak", "na\u0161e", "crkve", "i", "naroda", "je", "pomo\u0107", "dr\u017eavi", "da", "sa\u010duva", "na\u0161e", "sveto", "mu\u010deni\u010dko", "kosovo", "od", "svih", "koji", "bi", "da", "ga", "prigrabe", "kosovo", "je", "na\u0161a", "sveta", "zemlja", "i", "moramo", "biti", "spremni", "na", "svaku", "\u017ertvu", "da", "bismo", "ga", "sa\u010duvali", "makar", "ona", "zahtevala", "stradanja", "ako", "mi", "zaboravimo", "kosovo", "zaboravi\u0107e", "i", "ono", "nas", "sa", "zebnjom", "i", "rado\u0161\u0107u", "o\u010dekujemo", "put", "u", "pe\u0107ku", "patrijar\u0161iju", "gde", "nas", "o\u010dekuje", "sveti", "\u010din", "ustoli\u010denja", "zebnja", "nas", "ti\u0161ti", "da", "li", "\u0107emo", "sti\u0107i", "svuda", "gde", "smo", "naumili", "a", "radost", "nas", "ispunjava", "jer", "\u0107emo", "videti", "na\u0161e", "svetinje", "manastire", "de\u010dane", "bogorodicu", "ljevi\u0161ku", "gra\u010danicu", "\u2013", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "patrijarh", "je", "pozvao", "na", "jedinstvo", "srpske", "crkve", "istakav\u0161i", "da", "je", "jedan", "od", "njenih", "zadataka", "da", "\u201esjedini", "i", "o\u010duva\u201c", "srpski", "narod", "koji", "\u017eivi", "u", "rasejanju", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "episkopima", "novi", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "spc", "ima", "jo\u0161", "puno", "zadataka", "ali", "da", "\u0107e", "se", "o", "tome", "episkopi", "dogovarati", "na", "crkvenim", "saborima", "nasle\u0111ena", "znamenja", "\u2013", "panagiju", "srpskih", "patrijarha", "i", "patrijar\u0161ko", "\u017eezlo", "predao", "je", "patrijarhu", "irineju", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "\u010duvar", "trona", "svetog", "save", "do", "ustoli\u010denja", "patrijarha", "ceremoniji", "ustoli\u010denja", "prisustvovali", "su", "premijer", "mirko", "cvetkovi\u0107", "predsednica", "skup\u0161tine", "srbije", "slavica", "\u0111uki\u0107-dejanovi\u0107", "zamenik", "premijera", "ivica", "da\u010di\u0107", "ministar", "vera", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "gradona\u010delnik", "beograda", "dragan", "\u0111ilas", "premijer", "republike", "srpske", "milorad", "dodik", "princ", "prestolonaslednik", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "beogradski", "nadbiskup", "anton", "ho\u010devar", "reis-ul-ulema", "islamske", "zajednice", "srbije", "adem", "zilki\u0107", "i", "muftija", "srbijanski", "te", "zajednice", "muhamed", "jusufspahi\u0107", "i", "mnogi", "drugi", "okupljeni", "vernici", "za", "vreme", "ceremonije", "ustoli\u010denja", "povremeno", "su", "pevali", "zajedno", "sa", "horom", "saborne", "crkve", "i", "sve\u0161tenicama", "u", "jednom", "momentu", "nastala", "je", "gu\u017eva", "na", "ulazu", "u", "sabornu", "crkvu", "pa", "je", "jedna", "starija", "gospo\u0111a", "kolabirala", "i", "nekoliko", "trenutaka", "bila", "bez", "svesti", "u", "pomo\u0107", "joj", "je", "pritekao", "lekar", "koji", "je", "do\u0161ao", "da", "isprati", "\u010din", "ustoli\u010denja", "patrijarha", "irineja", "povremeno", "se", "za", "vreme", "ceremonije", "\u010dula", "graja", "najmla\u0111ih", "koje", "su", "roditelji", "ju\u010de", "doveli", "na", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "a", "osmeh", "i", "blagost", "videli", "su", "se", "na", "licima", "gra\u0111ana", "dok", "su", "napu\u0161tali", "sabornu", "crkvu", "na", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "do\u0161li", "su", "i", "mnogi", "vernici", "iz", "beograda", "i", "drugih", "krajeva", "\u2013", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "novi", "patrijarh", "irinej", "uspeti", "da", "nas", "okupi", "u", "hristovoj", "propovedi", "da", "\u010dinimo", "dobro", "ali", "i", "da", "\u0107e", "odvojiti", "pravoslavlje", "i", "svetosavlje", "od", "me\u0161anja", "u", "odluke", "politi\u010dkog", "vrha", "srbije", "tako", "je", "najbolje", "i", "za", "vernike", "spc", "i", "za", "budu\u0107nost", "dr\u017eave", "\u2013", "kazala", "je", "za", "\u201eblic", "nedelje\u201c", "beogra\u0111anka", "marija", "jovi\u0107", "bankarska", "slu\u017ebenica", "po", "izlasku", "iz", "crkve", "penzioner", "jovan", "savi\u0107", "do\u0161ao", "je", "jo\u0161", "u", "petak", "uve\u010de", "iz", "kragujevca", "kod", "ro\u0111aka", "iz", "beograda", "da", "bi", "ju\u010de", "ujutru", "mogao", "da", "prisustvuje", "ustoli\u010denju", "patrijarha", "irineja", "\u2013", "verujem", "da", "je", "novi", "poglavar", "spc", "razuman", "i", "pomirljiv", "\u010dovek", "koji", "\u0107e", "uspeti", "da", "zastupa", "interese", "naroda", "bez", "dizanja", "tenzije", "i", "te\u0161kih", "re\u010di", "mnogo", "je", "izazova", "pred", "nama", "\u2013", "rekao", "je", "jovan", "savi\u0107", "student", "dragan", "popadi\u0107", "iz", "herceg", "novog", "je", "kazao", "da", "je", "patrijarh", "pavle", "bio", "velika", "li\u010dnost", "i", "da", "je", "siguran", "\u0107e", "novoizabrani", "patrijarh", "irinej", "biti", "njegov", "dostojan", "naslednik", "kao", "i", "da", "\u0107e", "slediti", "put", "svetog", "save", "mogu\u0107", "dolazak", "benedikta", "xvi", "ina\u010de", "vladika", "irinej", "je", "neposredno", "u\u010di", "izbora", "za", "patrijarha", "rekao", "da", "veruje", "da", "bi", "2013", "godine", "u", "vreme", "obele\u017eavanja", "milanskog", "edikta", "moglo", "do\u0107i", "do", "posete", "pape", "benedikta", "xvi", "srbiji", "dodu\u0161e", "to", "je", "sada", "samo", "na", "nivou", "pri\u010da", "i", "\u017eelja", "pape", "benedikta", "xvi", "da", "povodom", "obele\u017eavanja", "1.700", "godi\u0161njice", "milanskog", "edikta", "poseti", "srbiju", "kazao", "je", "irinej", "i", "dodao", "da", "veruje", "da", "bi", "crkva", "u", "celini", "pozdravila", "njegov", "dolazak", "\u2013", "to", "bi", "bio", "korak", "ka", "susretu", "i", "kontaktu", "pravoslavne", "i", "zapadne", "crkve", "i", "od", "njega", "ne", "mo\u017ee", "biti", "\u0161tete", "ve\u0107", "samo", "koristi", "jer", "bez", "kontakata", "i", "razgovora", "ne", "mo\u017ee", "biti", "ni", "promena", "onoga", "\u0161to", "je", "ideal", "i", "interes", "za", "jedinstvo", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "\u2013", "naveo", "je", "irinej", "reagovanja", "poruka", "predsednika", "rusije", "predsednik", "rusije", "dmitrij", "medvedev", "\u010destitao", "je", "ju\u010de", "vladiki", "ni\u0161kom", "irineju", "na", "izboru", "za", "patrijarha", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "izrazio", "nadu", "da", "\u0107e", "on", "doprineti", "ja\u010danju", "\u201ebratskih", "veza\u201c", "izme\u0111u", "ruskog", "i", "srpskog", "naroda", "\u201enadam", "se", "da", "\u0107ete", "slede\u0107i", "primer", "patrijarha", "pavla", "i", "brojnih", "drugih", "va\u0161ih", "prethodnika", "dati", "zna\u010dajan", "doprinos", "ja\u010danju", "bratskih", "svetovnih", "veza", "izme\u0111u", "ruskog", "i", "srpskog", "naroda\u201c", "poru\u010dio", "je", "medvedev", "u", "\u010destitki", "koju", "je", "objavio", "kremlj", "nada", "u", "jedinstvo", "hri\u0161\u0107ana", "poglavar", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "papa", "benedikt", "xvi", "i", "predsednik", "papskog", "ve\u0107a", "za", "promovisanje", "jedinstva", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anima", "kardinal", "valter", "kasper", "\u010destitali", "su", "ju\u010de", "novom", "patrijarhu", "srpskom", "irineju", "izbor", "i", "izrazili", "nadu", "da", "\u0107e", "dve", "crkve", "produbiti", "saradnju", "u", "\u010destitki", "koju", "je", "potpisao", "kardinal", "kasper", "izra\u017eava", "se", "zadovoljstvo", "izborom", "novog", "poglavara", "spc", "nagla\u0161avaju\u0107i", "se\u0107anje", "na", "susrete", "sa", "srpskim", "episkopima", "\u201eu", "mnogim", "prilikama\u201c", "u", "\u010destitki", "se", "izra\u017eava", "velika", "nada", "u", "saradnju", "izme\u0111u", "dve", "crkve", "kardinal", "kasper", "je", "posebno", "izrazio", "radost", "zbog", "kako", "je", "naveo", "skorog", "vi\u0111enja", "u", "beogradu", "mnogobrojne", "\u010destitke", "ustoli\u010denje", "patrijarhu", "irineju", "\u010destitali", "su", "i", "patrijarh", "rumunske", "pravoslavne", "crkve", "danijel", "zatim", "predsednik", "crne", "gore", "filip", "vujanovi\u0107", "ministar", "spoljnih", "poslova", "italije", "franko", "fratini", "gradona\u010delnik", "beograda", "dragan", "\u0111ilas", "predsedavaju\u0107i", "predsedni\u0161tva", "bih", "i", "predsedavaju\u0107i", "saveta", "ministara", "bih", "\u017eeljko", "kom\u0161i\u0107", "i", "nikola", "\u0161piri\u0107", "visoki", "predstavnik", "u", "bih", "valentin", "incko", "ministri", "dragan", "\u0161utanovac", "i", "mla\u0111an", "dinki\u0107", "gradona\u010delnik", "ni\u0161a", "milo\u0161", "simonovi\u0107", "i", "mnogi", "drugi", "amfilohije", "dostojan", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "danas", "je", "u", "sabornoj", "crkvi", "u", "beogradu", "posle", "liturgije", "i", "pri\u010de\u0161\u0107a", "predao", "novom", "poglavaru", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "irineju", "panagiju", "i", "\u017eezlo", "srpskih", "patrijarha", "uz", "poruku", "da", "ih", "kao", "i", "njegovi", "prethodnici", "nosi", "\u010dasno", "i", "dostojanstveno", "gospod", "vas", "je", "izabrao", "za", "45", "patrijarha", "apostolskog", "pe\u0107koga", "trona", "danas", "primate", "panagiju", "srpskih", "patrijarha", "koju", "su", "vam", "ostavili", "prvi", "patrijarh", "obnovljene", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "dimitrije", "njegovi", "naslednici", "patrijarh", "varnava", "patrijarh", "gavrilo", "patrijarh", "niketije", "patrijarh", "german", "i", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "patrijarh", "pavle", "naglasio", "je", "amfilofije", "u", "ime", "sabora", "i", "na\u0161e", "crkve", "uru\u010dujem", "vam", "panagiju", "rekao", "je", "amfilofije", "uzvikuju\u0107i", "dostojan", "amfilohije", "je", "po\u017eeleo", "da", "patrijarh", "irinej", "nosi", "\u010dasno", "i", "dostojanstveno", "ovo", "sveto", "znamenje", "i", "dostojno", "nasledi", "njegovog", "prethodnika", "patrijarha", "pavla", "21.01.2010", "izvor"]}