{"naslov": "POGLAVAR IZ KONSTANTINOVOG GRADA", "sadrzaj": ["na", "zgari\u0161tu", "sabornog", "hrama", "posle", "katastrofalnog", "po\u017eara", "12", "oktobra", "2001", "foto", "s", "lazarevi\u0107", "novi", "patrijarh", "spc", "decenijama", "je", "jedna", "od", "najcenjenijih", "i", "najpo\u0161tovanijih", "li\u010dnosti", "u", "ni\u0161u", "i", "na", "jugu", "srbije", "ni\u0161", "\u2013", "na", "svakom", "koraku", "ni\u0161lije", "izra\u017eavaju", "zadovoljstvo", "\u0161to", "je", "upravo", "njihov", "vladika", "episkop", "ni\u0161ki", "irinej", "izabran", "za", "45", "arhiepiskopa", "pe\u0107kog", "mitropolita", "beogradsko-karlova\u010dkog", "i", "patrijarha", "srpskog", "nisu", "krile", "ni", "odu\u0161evljenje", "\u0161to", "je", "to", "\u010dovek", "koji", "je", "nekoliko", "decenija", "\u017eiveo", "i", "delovao", "u", "njihovom", "gradu", "svakodnevno", "bio", "s", "njima", "u", "njihovim", "domovima", "na", "sve\u010danostima", "i", "manifestacijama", "u", "\u0161kolama", "i", "na", "fakultetima", "koga", "su", "mogli", "da", "sretnu", "i", "s", "kojim", "su", "mogli", "da", "razgovaraju", "tokom", "\u0161etnji", "ni\u0161kim", "ulicama", "zbog", "toga", "su", "sva", "reagovanja", "veoma", "iskrena", "i", "kako", "se", "to", "u", "ni\u0161u", "ka\u017ee", "od", "srca", "gradona\u010delnik", "ni\u0161a", "milo\u0161", "simonovi\u0107", "rekao", "je", "\u201eda", "je", "dolazak", "vladike", "irineja", "na", "tron", "svetoga", "save", "najbolje", "re\u0161enje", "i", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "i", "za", "srbiju\u201d", "a", "predsednik", "ni\u0161ke", "skup\u0161tine", "mile", "ili\u0107", "da", "je", "\u201eizbor", "episkopa", "ni\u0161kog", "za", "novog", "patrijarha", "veliko", "priznanje", "i", "za", "sve", "u", "ni\u0161u", "budu\u0107i", "da", "je", "vladika", "irinej", "imao", "izvanrednu", "saradnju", "s", "gra\u0111anima", "i", "lokalnom", "samoupravom", "o", "\u010demu", "govori", "i", "najvi\u0161e", "gradsko", "priznanje", "koje", "je", "dobio", "\u2013", "nagrada", "11", "januar\u201d", "protojerej", "milutin", "timotijevi\u0107", "rektor", "prizrenske", "bogoslovije", "na", "\u010dijem", "su", "\u010delu", "u", "pro\u0161losti", "bili", "i", "nedavnopreminuli", "patrijarh", "pavle", "ali", "i", "novoizabrani", "irinej", "istakao", "je", "da", "je", "\u201eizbor", "vladike", "irineja", "za", "srpskog", "patrijarha", "izbor", "pravog", "\u010doveka", "na", "pravo", "mesto", "u", "pravo", "vreme", "i", "da", "\u0107e", "na", "pravi", "na\u010din", "biti", "nastavljeno", "veliko", "i", "nezaboravno", "delo", "patrijarha", "pavla\u201d", "novi", "patrijarh", "spc", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "decenijama", "je", "jedna", "od", "najcenjenijih", "i", "najpo\u0161tovanijih", "li\u010dnosti", "u", "ni\u0161u", "i", "na", "jugu", "srbije", "jo\u0161", "prvih", "godina", "svog", "stolovanja", "u", "ni\u0161u", "stekao", "je", "veliku", "naklonost", "vernika", "i", "sve\u0161tenstva", "grad", "ni\u0161", "i", "vladika", "irinej", "govorilo", "se", "uvek", "a", "danas", "jo\u0161", "vi\u0161e", "bilo", "su", "jedno", "narod", "se", "upravo", "zahvaljuju\u0107i", "delovanju", "ni\u0161kog", "vladike", "i", "stvaranju", "prisnih", "odnosa", "sa", "sve\u0161tenstvom", "ponovo", "masovno", "vratio", "crkvi", "razumevanje", "za", "svakoga", "i", "izuzetna", "doza", "tolerancije", "koju", "je", "iskazivao", "na", "svakom", "koraku", "donele", "su", "vladici", "irineju", "i", "spc", "naklonost", "vernika", "a", "on", "je", "na", "to", "uzvratio", "nesebi\u010dnim", "anga\u017eovanjem", "da", "se", "svakome", "pomogne", "izgradnjom", "novih", "crkava", "u", "ni\u0161u", "i", "okolini", "afirmisanjem", "saradnje", "i", "sa", "obi\u010dnim", "ljudima", "i", "svim", "institucijama", "sistema", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "bio", "je", "inicijator", "po\u010detka", "gradnje", "hrama", "svetoga", "cara", "konstantina", "i", "carice", "jelene", "u", "parku", "svetoga", "save", "u", "ni\u0161u", "kao", "po\u010detak", "priprema", "za", "obele\u017eavanje", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "a", "ni\u0161", "\u0107e", "kao", "rodni", "grad", "rimskog", "imperatora", "uz", "trir", "iz", "kojeg", "je", "konstantin", "upravljao", "rimskim", "carstvom", "milana", "gde", "je", "potpisao", "edikt", "i", "jorka", "u", "engleskoj", "u", "kojem", "je", "umro", "biti", "jedan", "od", "centralnih", "gradova", "obele\u017eavanja", "jubileja", "jer", "2013", "godine", "\u0107e", "biti", "obele\u017eeno", "17", "vekova", "od", "dana", "kada", "je", "car", "konstantin", "potpisao", "odluku", "kojom", "se", "ukida", "progon", "hri\u0161\u0107ana", "i", "s", "kojim", "je", "i", "zapo\u010dela", "nova", "hri\u0161\u0107anska", "kultura", "novi", "patrijarh", "je", "zajedno", "s", "patrijarhom", "pavlom", "vodio", "izgradnju", "prizrenske", "bogoslovije", "u", "ni\u0161u", "koja", "je", "sa", "srpskim", "\u017eivljem", "i", "sve\u0161tenstvom", "1999", "morala", "da", "se", "seli", "s", "kosova", "isto", "tako", "gospodin", "irinej", "je", "u\u010destvovao", "u", "obnovi", "i", "rekonstrukciji", "manastira", "na", "jugu", "srbije", "kada", "je", "izabran", "za", "vladiku", "ni\u0161kog", "u", "ovom", "delu", "na\u0161e", "zemlje", "mona\u0161tva", "je", "bilo", "u", "samo", "\u0161est", "manastira", "dok", "ih", "danas", "ima", "u", "25", "novi", "srpski", "patrijarh", "u", "sklopu", "priprema", "za", "obele\u017eavanje", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "potpisao", "je", "i", "deklaraciju", "o", "izgradnju", "posebnog", "obele\u017eja", "\u2013", "80", "metara", "visokog", "konstantinovog", "krsta", "na", "brdu", "vinik", "iznad", "ni\u0161a", "delio", "je", "u", "pravom", "smislu", "re\u010di", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "dobro", "i", "zlo", "sa", "svojim", "narodom", "ni\u0161lije", "pored", "svega", "drugog", "nikada", "ne\u0107e", "zaboraviti", "njegovu", "tugu", "i", "suze", "na", "zgari\u0161tu", "sabornog", "hrama", "izgorelog", "u", "katastrofalnom", "po\u017earu", "u", "zoru", "12", "oktobra", "2001", "godine", "toma", "todorovi\u0107", "objavljeno", "25/01/2010", "izvor"]}