{"naslov": "NEMA RASKOLA U SPC", "sadrzaj": ["patrijarh", "srpski", "irinej", "u", "poseti", "crkvi", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "kru\u0161evcu", "foto", "r", "stankovi\u0107", "kru\u0161evac", "\u2013", "patrijarh", "irinej", "odr\u017eao", "je", "sino\u0107", "svoju", "prvu", "besedu", "van", "beograda", "u", "crkvi", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "kru\u0161evcu", "ova", "crkva", "otvorena", "1904", "godine", "kada", "je", "otkriven", "i", "spomenik", "kosovskim", "junacima", "bila", "je", "tesna", "da", "primi", "sve", "vernike", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "pozdrave", "novog", "poglavara", "spc", "patrijarh", "irinej", "je", "u", "svojoj", "besedi", "zahvalio", "vernom", "narodu", "kru\u0161eva\u010dkog", "kraja", "i", "sve\u0161tenstvu", "na", "dosada\u0161njoj", "privr\u017eenosti", "gospodu", "bogu", "i", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "obe\u0107ao", "da", "\u0107e", "i", "dalje", "kad", "god", "je", "u", "prilici", "pose\u0107ivati", "ovaj", "kraj", "on", "je", "ponovio", "da", "je", "volja", "bo\u017eija", "odlu\u010dila", "da", "izbor", "od", "trojice", "episkopa", "padne", "na", "njega", "i", "da", "se", "videlo", "da", "nisu", "ta\u010dne", "tvrdnje", "u", "nekim", "glasilima", "da", "postoji", "raskol", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "posle", "besede", "i", "davanja", "blagoslova", "u", "crkvi", "svetog", "\u0111or\u0111a", "patrijarh", "irinej", "je", "prisustvovao", "svetosavskoj", "akademiji", "u", "kru\u0161eva\u010dkom", "pozori\u0161tu", "i", "dodeli", "svetosavske", "povelje", "kulturno-prosvetne", "zajednice", "kru\u0161evac", "bibliotekaru", "ljubici", "petkovi\u0107", "uredniku", "\u010dasopisa", "\u201epravoslavlje\u201c", "za", "reafirmaciju", "crkvenih", "biblioteka", "i", "doprinos", "razvoju", "prosvete", "i", "kulture", "u", "srbiji", "r", "stankovi\u0107", "", "\u201ecrkvena", "vlada\u201d", "zasedala", "u", "punom", "sastavu", "sastav", "sinoda", "ne\u0107e", "se", "menjati", "do", "zasedanja", "u", "maju", "\u2013", "patrijarh", "irinej", "razgovarao", "sa", "protojerejem", "vitalijem", "tarasjevim", "\u2013", "susret", "sa", "novinarima", "u", "\u010detvrtak", "sednici", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "posle", "du\u017eeg", "vremena", "ju\u010de", "je", "predsedavao", "patrijarh", "\u2013", "doskora\u0161nji", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "novi", "prvojerarh", "srpske", "crkve", "sinod", "je", "razmatrao", "teku\u0107a", "pitanja", "pa", "posle", "zasedanja", "nisu", "objavljivana", "nikakva", "saop\u0161tenja", "za", "javnost", "a", "patrijarh", "irinej", "ju\u010de", "je", "predsedavao", "i", "sednici", "patrijar\u0161ijskog", "upravnog", "odbora", "kao", "vladika", "ni\u0161ki", "poglavar", "srpske", "crkve", "bio", "je", "\u010dlan", "sinoda", "kojem", "je", "u", "odsustvu", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "predsedavao", "najstariji", "\u010dlan", "ovog", "crkvenog", "tela", "po", "rukopolo\u017eenju", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "on", "je", "tu", "du\u017enost", "nastavio", "da", "obavlja", "i", "posle", "patrijarhove", "smrti", "kada", "ga", "je", "sinod", "imenovao", "za", "\u010duvara", "patrijara\u0161kog", "trona", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "je", "na", "zasedanju", "u", "maju", "pro\u0161le", "godine", "izabrao", "nove", "\u010dlanove", "\u201ecrkvene", "vlade\u201d", "budu\u0107i", "da", "je", "dvogodi\u0161nji", "mandat", "istekao", "svim", "prethodnim", "\u010dlanovima", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "mitropolita", "amfilohija", "tada", "su", "za", "\u010dlanove", "sinoda", "izabrani", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "vladika", "dalmatinski", "fotije", "i", "patrijarh", "irinej", "koji", "je", "tada", "bio", "episkop", "ni\u0161ki", "njegovim", "izborom", "za", "patrijarha", "u", "sinodu", "je", "ostalo", "jedno", "upra\u017enjeno", "mesto", "a", "jednom", "\u010dlanu", "\u201ecrkvene", "vlade\u201d", "mitropolitu", "amfilohiju", "mandat", "je", "istekao", "pa", "se", "ve\u0107", "najavljuje", "da", "bi", "sastav", "sinoda", "trebalo", "da", "bude", "jedna", "od", "tema", "redovnog", "majskog", "zasedanja", "sabora", "i", "ove", "godine", "nezvani\u010dno", "sastav", "sinoda", "do", "tada", "se", "ne\u0107e", "menjati", "budu\u0107i", "da", "njegove", "\u010dlanove", "bira", "najvi\u0161e", "crkveno", "telo", "patrijarh", "irinej", "sastao", "se", "ju\u010de", "u", "patrijar\u0161ijskom", "dvoru", "i", "sa", "stare\u0161inom", "svetotroji\u010dkog", "hrama", "podvorja", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "u", "beogradu", "protojerejem", "vitalijem", "tarasjevim", "srpski", "patrijarh", "prihvatio", "je", "poziv", "oca", "vitalija", "da", "na", "godi\u0161njicu", "ustoli\u010denja", "patrijarha", "moskovskog", "i", "sve", "rusije", "kirila", "31", "januara", "slu\u017ei", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "ruskoj", "crkvi", "na", "ta\u0161majdanu", "novi", "45", "poglavar", "spc", "uskoro", "bi", "trebalo", "da", "se", "sastane", "i", "sa", "novinarima", "\u2013", "kako", "je", "najavljeno", "konferencija", "za", "medije", "najverovatnije", "\u0107e", "biti", "odr\u017eana", "u", "\u010detvrtak", "u", "patrijar\u0161ijskom", "dvoru", "novi", "predstojatelj", "srpske", "crkve", "prvi", "put", "je", "pomenut", "i", "u", "molitvi", "bratstva", "manastira", "hilandar", "u", "nedelju", "na", "saboru", "hilandarskih", "jeromonaha", "i", "\u0111akona", "predvo\u0111enih", "igumanom", "metodijem", "kada", "je", "slu\u017eeno", "posebno", "blagodarenje", "povodom", "izbora", "i", "ustoli\u010denja", "novog", "poglavara", "spc", "izbor", "novog", "srpskog", "patrijarha", "komentari\u0161e", "se", "i", "u", "stranim", "medijima", "sagovornik", "katoli\u010dke", "novinske", "agencije", "\u201ekatpres\u201d", "ditmar", "vinkler", "austrijski", "crkveni", "istori\u010dar", "i", "stru\u010dnjak", "za", "isto\u010dne", "crkve", "izjavio", "je", "da", "o\u010dekuje", "da", "\u0107e", "patrijarh", "irinej", "nastaviti", "ekumenski", "dijalog", "on", "je", "naglasio", "i", "da", "prvojerarh", "spc", "\u201esmatra", "kosovo", "jezgrom", "srpskog", "pravoslavlja\u201d", "kao", "i", "da", "\u0107e", "biti", "\u201epoliti\u010dki", "interesantno", "da", "li", "\u0107e", "nastaviti", "liniju", "svog", "prethodnika", "koja", "je", "predstavljala", "kora\u010danje", "po", "tankoj", "liniji", "izme\u0111u", "apela", "na", "mir", "i", "o\u0161trih", "kritika", "nezavisnosti", "kosova\u201d", "u", "moskovskom", "dnevniku", "\u201ekomersant\u201d", "navodi", "se", "da", "se", "od", "45", "poglavara", "spc", "o\u010dekuje", "da", "\u0107e", "pomiriti", "\u201edve", "grupe", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "\u2013", "reformista", "i", "radikala\u201d", "i", "crkvu", "okrenuti", "evropi", "u", "izjavi", "za", "list", "\u201enezavisimaja", "gazeta\u201d", "saradnik", "instituta", "za", "slovenske", "narode", "ruske", "akademije", "nauka", "georgije", "engelgardt", "rekao", "je", "da", "moskovska", "patrijar\u0161ija", "pokazuje", "izvestan", "oprez", "prema", "novom", "patrijarhu", "o\u010dekuju\u0107i", "njegove", "dalje", "korake", "j", "beokovi\u0107", "objavljeno", "26/01/2010", "izvor"]}