{"naslov": "SRCE MI JE PUNO ZBOG TOLIKO MLADIH U CRKVI", "sadrzaj": ["svaki", "dan", "dok", "je", "bio", "vladika", "ni\u0161ki", "gospodin", "irinej", "bio", "je", "dostupan", "za", "narod", "javnost", "bilo", "je", "tako", "i", "ju\u010de", "posle", "prve", "nedeljne", "liturgije", "sada", "ve\u0107", "patrijarha", "srpskog", "\u201ehalo", "poma\u017ee", "bog\u201d", "\u010dujemo", "s", "druge", "strane", "telefona", "glas", "njegove", "svetosti", "irineja", "svoj", "telefon", "nije", "isklju\u010dio", "i", "ne", "\u017eeli", "ka\u017ee", "jer", "toliko", "naroda", "zna", "godinama", "taj", "njegov", "broj", "ni", "po", "dobijenoj", "upravi", "nad", "crkvom", "\u010dasti", "u", "bogoslu\u017eenju", "tituli", "pred", "kojom", "ponizno", "stoje", "politi\u010dari", "nije", "se", "promenio", "i", "pored", "mo\u0107i", "patrijarh", "srpski", "irinej", "ostao", "je", "isti", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "je", "i", "bio", "do", "pre", "neki", "dan", "", "skroman", "i", "otvoren", "za", "ljude", "u", "sabornoj", "crkvi", "posle", "ustoli\u010denja", "govorio", "je", "bez", "unapred", "napisanog", "i", "iskreno", "a", "ju\u010de", "nam", "je", "dodao", "\u201esrce", "mi", "je", "bilo", "puno", "\u0161to", "je", "u", "crkvi", "bilo", "toliko", "mladih\u201d", "pozdravio", "je", "sa", "balkona", "patrijar\u0161ije", "narod", "ba\u0161", "kao", "\u0161to", "je", "to", "\u010dinio", "u", "svoje", "vreme", "patrijarh", "german", "prvi", "radni", "dan", "ujedno", "i", "prve", "nedelje", "na", "tronu", "svetog", "save", "patrijarh", "irinej", "prove\u0161\u0107e", "radno", "predsedava\u0107e", "sednici", "crkvene", "vlade", "\u010diji", "je", "bio", "\u010dlan", "do", "izbora", "za", "patrijarha", "kako", "je", "sada", "upra\u017enjena", "eparhija", "ni\u0161ka", "u", "kojoj", "je", "stolovao", "patrijarh", "njegova", "svetost", "\u0107e", "biti", "na", "relaciji", "beograd-ni\u0161", "i", "to", "je", "ve\u0107", "jedan", "od", "zadataka", "koji", "\u010dekaju", "45", "patrijarha", "srpskog", "za", "koga", "se", "veruje", "da", "\u0107e", "crkvu", "voditi", "uspe\u0161no", "i", "da", "\u0107e", "ostaviti", "trag", "ba\u0161", "kao", "i", "njegovi", "prethodnici", "poput", "patrijarha", "pavla", "ili", "patrijarha", "varnave", "predsedava\u0107e", "redovnom", "zasedanju", "sabora", "u", "maju", "kada", "\u0107e", "biti", "izabran", "novi", "vladika", "ni\u0161ki", "patrijarh", "irinej", "ju\u010de", "je", "slu\u017eio", "liturgiju", "u", "vaznesenskoj", "crkvi", "u", "beogradu", "ve\u0107", "godinama", "u", "spc", "\u017eivi", "ideja", "da", "se", "pojedine", "eparhije", "podele", "na", "manje", "ali", "to", "nije", "bilo", "mogu\u0107e", "jer", "patrijarh", "nije", "bio", "aktivan", "pa", "sabor", "nije", "mogao", "donositi", "takvu", "odluku", "takozvana", "arondacija", "eparhija", "neophodna", "je", "jer", "su", "neke", "od", "njih", "teritorijalno", "prevelike", "otuda", "se", "smatra", "da", "su", "neophodne", "manje", "eparhije", "kako", "bi", "duhovni", "\u017eivot", "mogao", "biti", "kvalitetniji", "i", "kako", "bi", "se", "intenzivirao", "duhovni", "rad", "najve\u0107i", "akcenat", "o\u010dekuje", "se", "upravo", "na", "teritoriji", "beograda", "gde", "ima", "i", "najvi\u0161e", "vernika", "jo\u0161", "odranije", "razmi\u0161ljalo", "se", "da", "se", "beogradsko-karlova\u010dka", "eparhija", "podeli", "na", "tri", "manje", "prema", "zamisli", "od", "pre", "nekoliko", "godina", "uz", "patrijarha", "koji", "je", "i", "mitropolit", "beogradsko-karlova\u010dki", "bila", "bi", "jo\u0161", "dva", "ili", "tri", "episkopa", "beograd", "bi", "se", "podelio", "na", "centralni", "deo", "zemun", "i", "ostatak", "zna\u010dajna", "uloga", "patrijarha", "u", "crkvi", "jeste", "upravo", "u", "\u010dinjenici", "da", "je", "sabornost", "nezamisliva", "bez", "njega", "a", "na", "sabornost", "na", "zajedni\u010dki", "rad", "patrijarh", "je", "pozvao", "u", "svom", "prvom", "govoru", "dobro", "upu\u0107eni", "krugovi", "unutar", "spc", "isti\u010du", "da", "je", "gotovo", "sigurno", "da", "\u0107e", "patrijarh", "irinej", "posti\u0107i", "ono", "\u0161to", "je", "sada", "bilo", "pomalo", "naru\u0161eno", "", "uskla\u0111enost", "stavova", "svih", "episkopa", "sa", "prvim", "u", "vreme", "patrijarha", "pavla", "tada", "vladika", "ni\u0161ki", "najaktivnije", "je", "u\u010destvovao", "u", "re\u0161avanju", "raskola", "u", "crkvi", "u", "americi", "putovao", "je", "\u010dak", "22", "puta", "pitanje", "raskola", "je", "re\u0161eno", "a", "zbog", "bolesti", "patrijarha", "pavla", "ostalo", "je", "da", "dovr\u0161i", "posao", "re\u010d", "je", "o", "nere\u0161enim", "administrativnim", "pitanjima", "koja", "su", "ostala", "kao", "posledica", "raskola", "patrijar\u0161ija", "je", "dobila", "doma\u0107ina", "a", "zapo\u010deto", "bi", "se", "trebalo", "nastaviti", "", "kurs", "uspostavljanja", "dijaloga", "sa", "svim", "verskim", "zajednicama", "i", "ne", "samo", "u", "srbiji", "ovaj", "deo", "posla", "patrijarha", "bitan", "je", "i", "za", "stabilnost", "dr\u017eave", "i", "kako", "bi", "sve", "verske", "zajednice", "\u017eivele", "u", "toleranciji", "i", "me\u0111usobnom", "po\u0161tovanju", "za", "novog", "45", "patrijarha", "se", "procenjuje", "da", "\u0107e", "poput", "patrijarha", "pavla", "nastaviti", "da", "ja\u010da", "moral", "kao", "temelj", "dru\u0161tva", "i", "ono", "\u0161to", "i", "pojedine", "vladike", "ve\u0107", "sada", "isti\u010du", "", "patrijarh", "irinej", "ne\u0107e", "nastupati", "sa", "stanovi\u0161ta", "bilo", "koje", "ideologije", "ni\u0161lije", "prezadovoljne", "izborom", "novog", "patrijarha", "gra\u0111ani", "ni\u0161a", "sa", "kojima", "smo", "razgovarali", "bili", "su", "zadovoljni", "\u0161to", "je", "izabran", "\u201eproevropski", "\u010dovek\u201d", "koji", "je", "za", "saradnju", "sa", "drugim", "verama", "nadaju", "se", "da", "\u0107e", "i", "kao", "patrijarh", "nastaviti", "da", "poma\u017ee", "ni\u0161u", "i", "njegovim", "stanovnicima", "dejan", "\u0111or\u0111evi\u0107", "privatnik", "", "drago", "mi", "je", "\u0161to", "je", "na\u0161", "vladika", "izabran", "za", "patrijarha", "ne", "samo", "zato", "\u0161to", "je", "iz", "ni\u0161a", "nego", "\u0161to", "sam", "video", "u", "nekim", "izjavama", "da", "je", "proevropski", "orijentisan", "\u010dovek", "drago", "mi", "je", "i", "\u0161to", "je", "za", "saradnju", "sa", "drugim", "verama", "a", "karakteri\u0161e", "ga", "i", "tolerancija", "miodrag", "miljkovi\u0107", "profesor", "srpskog", "", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "novi", "patrijarh", "biti", "od", "koristi", "gradu", "ni\u0161u", "koji", "se", "priprema", "za", "generalnu", "proslavu", "priznavanja", "hri\u0161\u0107anstva", "2013", "godine", "nadam", "da", "\u0107emo", "uz", "pomo\u0107", "boga", "prebroditi", "ove", "privredne", "i", "kulturne", "krize", "vladica", "maksimovi\u0107", "student", "istorije", "", "bog", "je", "is", "pravno", "po", "vukao", "konce", "on", "je", "jedini", "mogu\u0107i", "dostojni", "na", "slednik", "sveca", "patrijarha", "pavla", "vladika", "ni\u0161ki", "je", "u", "duhovnom", "smislu", "najdostojniji", "uloge", "patrijarha", "na\u0161", "vladika", "nije", "bio", "ni", "u", "jednom", "klanu", "oliver", "injac", "advokat", "i", "knji\u017eevnik", "", "prvo", "delo", "\u201eknjiga", "beseda\u201d", "koju", "sam", "napisao", "blagoslovio", "je", "vladika", "ni\u0161ki", "a", "sada", "patrijarh", "vladika", "je", "dostojan", "zvanja", "patrijarha", "i", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "obavljati", "du\u017enost", "kao", "patrijarh", "pavle", "dragana", "tau\u0161anovi\u0107", "turizmolog", "", "pamtim", "vladiku", "jo\u0161", "iz", "osamdesetih", "godina", "i", "mislim", "da", "je", "pravo", "re\u0161enje", "za", "to", "mesto", "jer", "je", "uvek", "ulivao", "strahopo\u0161tovanje", "takav", "je", "\u010dovek", "potreban", "ovom", "narodu", "vladika", "grigorije", "o", "izboru", "patrijarha", "dobili", "smo", "mudrog", "odlu\u010dnog", "i", "skromnog", "poglavara", "izbor", "patrijarha", "irineja", "je", "najbolji", "mogu\u0107i", "izabran", "je", "po", "bo\u017ejoj", "volji", "dopu\u0161tenju", "i", "promisli", "osetio", "sam", "veliku", "radost", "da", "imamo", "patrijarha", "koji", "je", "simbol", "faktor", "i", "garant", "jedinstva", "ali", "je", "i", "mudar", "\u010dovek", "odlu\u010dan", "i", "jako", "prijatan", "ka\u017ee", "u", "intervjuu", "za", "\u201eblic\u201d", "vladika", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "vladika", "grigorije", "ka\u017ee", "da", "mu", "je", "osim", "radosti", "zbog", "izbora", "patrijarha", "prva", "pomisao", "kada", "je", "\u010duo", "ime", "novog", "poglavara", "bila", "da", "je", "\u201eva\u017eno", "da", "je", "za", "patrijarha", "izabran", "vladika", "iz", "srca", "srbije\u201d", "", "za", "sve", "nas", "koji", "\u017eivimo", "izvan", "tih", "dr\u017eavnih", "granica", "srbija", "je", "mati\u010dna", "zemlja", "a", "dobili", "smo", "patrijarha", "koji", "ose\u0107a", "i", "srbe", "izvan", "srbije", "me\u0111utim", "poseban", "ose\u0107aj", "koji", "ima", "za", "narod", "i", "stradanje", "pokazao", "je", "i", "u", "prvom", "javnom", "obra\u0107anju", "\u010diji", "je", "deo", "posvetio", "kosovu", "i", "metohiji", "prostoru", "koji", "je", "tako", "bitan", "za", "sve", "nas", "kakva", "su", "va\u0161a", "iskustva", "u", "radu", "sa", "patrijarhom", "dok", "je", "bio", "vladika", "ni\u0161ki", "zajedno", "ste", "bili", "\u010dlanovi", "sinoda", "", "moje", "iskustvo", "mi", "govori", "da", "je", "re\u010d", "o", "mudrom", "\u010doveku", "mudrom", "i", "koji", "slu\u0161a", "argumente", "drugih", "ono", "\u0161to", "je", "meni", "bitno", "jeste", "da", "na\u0161", "patrijarh", "nije", "neodlu\u010dan", "\u010dovek", "to", "je", "jako", "zna\u010dajna", "korisna", "osobina", "bitna", "za", "zajedni\u010dki", "rad", "na", "dobrobit", "crkve", "i", "naroda", "tako\u0111e", "iz", "dosada\u0161njeg", "iskustva", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "prijatan", "smiren", "i", "skroman", "\u0161ta", "o\u010dekujete", "", "ve\u0107", "prva", "obra\u0107anja", "patrijarha", "irineja", "govore", "o", "\u010doveku", "svesnom", "da", "u", "crkvi", "ima", "mnogo", "posla", "koliko", "ga", "poznajem", "ono", "\u0161to", "je", "dobro", "jeste", "\u010dinjenica", "da", "ne\u0107e", "be\u017eati", "od", "razre\u0161avanja", "problema", "pozvao", "je", "na", "sabornost", "a", "njegovo", "ogromno", "iskustvo", "i", "energija", "mla\u0111ih", "doprine\u0107e", "da", "se", "na", "op\u0161tu", "radost", "jedna", "po", "jedna", "stvar", "razre\u0161ava", "pojedine", "vladike", "koje", "su", "slovile", "za", "jake", "kandidate", "ostale", "su", "bez", "glasova", "vi", "ste", "u", "prvom", "krugu", "glasanja", "bili", "tre\u0107i", "da", "li", "ste", "zadovoljni", "brojem", "glasova", "koje", "ste", "dobili", "", "moram", "da", "priznam", "da", "sam", "iznena\u0111en", "tolikom", "podr\u0161kom", "to", "nisam", "o\u010dekivao", "jer", "znam", "da", "ima", "mnogo", "boljih", "od", "mene", "u", "saboru", "pred", "sabor", "se", "govorilo", "o", "klanovima", "da", "li", "to", "mo\u017ee", "koristiti", "nekome", "u", "uticaju", "", "ne", "a", "ispostavilo", "se", "i", "da", "je", "svako", "ko", "je", "imao", "neki", "pristup", "klanovski", "do\u017eiveo", "debakl", "crkva", "nije", "partija", "ve\u0107", "zajednica", "koja", "podrazumeva", "slobodu", "odgovornost", "i", "ljubav", "busac)25", "januar", "2010", "u", "00.47", "izvor", "diskusije", "pravoslavlje", "", "serbiancafe.com"]}