{"naslov": "USTOLI\u010cENJE PATRIJARHA 25. APRILA", "sadrzaj": ["ni\u0161", "\u2013", "novoizabrani", "poglavar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "rekao", "je", "ju\u010de", "u", "ni\u0161u", "da", "\u0107e", "ceremonija", "njegovog", "ustoli\u010denja", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "biti", "obavljena", "25", "aprila", "ove", "godine", "posle", "sve\u010danosti", "u", "beogradu", "pro\u0161le", "subote", "45", "arhiepiskop", "pe\u0107ki", "mitropolit", "beogradsko-karlova\u010dki", "i", "patrijarh", "srpski", "irinej", "se\u0161\u0107e", "na", "tron", "svetog", "save", "nakon", "ceremonije", "kojoj", "\u0107e", "prisustvovati", "i", "veliki", "broj", "predstavnika", "pravoslavne", "i", "drugih", "verskih", "zajednica", "iz", "celog", "sveta", "gospodin", "irinej", "ju\u010de", "je", "u", "ni\u0161u", "rekao", "\u2013", "toga", "dana", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "zapo\u010de\u0107e", "zasedanje", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "koje", "\u0107e", "biti", "nastavljeno", "u", "beogradu", "drago", "mi", "je", "\u0161to", "su", "ve\u0107", "sada", "za", "taj", "\u010din", "najavili", "dolazak", "brojni", "strani", "gosti", "i", "to", "\u0107e", "biti", "jedinstvena", "prilika", "da", "se", "uvere", "u", "sada\u0161nje", "stanje", "u", "na\u0161oj", "pokrajini", "ali", "i", "da", "im", "poka\u017eemo", "\u0161ta", "za", "srpski", "narod", "i", "crkvu", "zna\u010de", "patrijar\u0161ija", "u", "pe\u0107i", "i", "celo", "kosovo", "patrijarh", "irinej", "sa", "predsednikom", "ni\u0161ke", "skup\u0161tine", "grada", "miletom", "ili\u0107em", "i", "gradona\u010delnikom", "milo\u0161em", "simonovi\u0107em", "foto", "s", "lazarevi\u0107", "novi", "srpski", "patrijarh", "uprili\u010dio", "je", "ju\u010de", "u", "vladi\u010danskom", "domu", "u", "ni\u0161u", "prijem", "za", "gradona\u010delnika", "ni\u0161a", "milo\u0161a", "simonovi\u0107a", "i", "predsednika", "skup\u0161tine", "grada", "mileta", "ili\u0107a", "tom", "prilikom", "nije", "krio", "veliko", "zadovoljstvo", "\u0161to", "je", "prethodnih", "35", "godina", "\u017eiveo", "u", "ni\u0161u", "i", "kako", "je", "rekao", "sa", "ni\u0161lijama", "\u2013", "za", "tri", "i", "po", "decenije", "\u017eivota", "u", "ni\u0161u", "nisam", "do\u017eiveo", "nijedno", "neprijateljstvo", "i", "neprijatnost", "nijedno", "nezadovoljstvo", "ali", "je", "zato", "bilo", "nebrojeno", "onih", "drugih", "lepih", "stvari", "koje", "\u0107u", "uvek", "nositi", "u", "svom", "srcu", "\u010dvrsto", "ube\u0111en", "da", "je", "moj", "boravak", "u", "ovoj", "sredini", "bio", "plodotvoran", "uveren", "sam", "da", "\u0107e", "tako", "biti", "i", "ubudu\u0107e", "pre", "svega", "nastoja\u0107u", "da", "na\u0161a", "crkva", "i", "rukovodstvo", "grada", "sve", "u\u010dine", "u", "narednom", "periodu", "priprema", "za", "veliki", "jubilej", "da", "1700", "godina", "milanskog", "edikta", "bude", "dostojanstveno", "obele\u017eeno", "u", "ni\u0161u", "nastoja\u0107u", "i", "da", "se", "\u0161to", "pre", "zavr\u0161i", "izgradnja", "hrama", "svetoga", "cara", "konstantina", "i", "carice", "jelene", "u", "ni\u0161kom", "parku", "svetoga", "save", "taj", "hram", "\u0107e", "predstavljati", "na\u0161", "duhovni", "stav", "na\u0161u", "kulturu", "i", "on", "\u0107e", "doprineti", "jo\u0161", "ve\u0107em", "ugledu", "u", "svetu", "kakav", "i", "treba", "da", "imaju", "na\u0161a", "kultura", "istorija", "i", "dr\u017eava", "\u2013", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "gradona\u010delnik", "ni\u0161a", "i", "predsednik", "gradskog", "parlamenta", "uz", "izra\u017eenu", "veliku", "zahvalnost", "za", "sve", "\u0161to", "je", "u\u010dinio", "za", "grad", "crkvu", "vernike", "i", "gra\u0111ane", "ni\u0161a", "i", "ovog", "dela", "srbije", "uru\u010dili", "su", "novom", "patrijarhu", "i", "episkopu", "ni\u0161kom", "vladici", "irineju", "zlatnu", "medalju", "sa", "likom", "cara", "konstantina", "statuetu", "rimskog", "imperatora", "i", "triptih", "o", "starom", "ni\u0161u", "toma", "todorovi\u0107", "", "problemi", "sa", "makedonskom", "crkvom", "mogu", "se", "prevazi\u0107i", "patrijarh", "irinej", "ju\u010de", "je", "u", "ni\u0161u", "govorio", "o", "odnosu", "spc", "i", "nepriznate", "makedonske", "pravoslavne", "crkve", "\u2013", "mi", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "uvek", "smo", "poku\u0161avali", "sve", "da", "prevazi\u0111emo", "problem", "koji", "postoji", "na\u017ealost", "u", "makedoniji", "su\u0161tinu", "problema", "nisu", "dovoljno", "shvatili", "sada", "kada", "je", "kona\u010dno", "problem", "shva\u0107en", "na", "pravi", "na\u010din", "oni", "koji", "su", "se", "otcepili", "1967", "godine", "ne", "priznaju", "zvani\u010dnu", "makedonsku", "pravoslavnu", "crkvu", "iako", "je", "sve", "druge", "crkve", "priznaju", "jasno", "je", "da", "\u0107e", "biti", "potrebno", "mnogo", "napora", "da", "oni", "sami", "re\u0161e", "taj", "problem", "na\u0161a", "vrata", "uvek", "su", "otvorena", "za", "saradnju", "a", "na\u0161a", "\u017eelja", "je", "da", "taj", "problem", "bude", "re\u0161en", "i", "da", "se", "ta", "rana", "zaceli", "ono", "\u0161to", "se", "doga\u0111alo", "u", "pro\u0161losti", "nije", "bilo", "u", "redu", "i", "zato", "\u0161to", "smo", "najbli\u017ei", "jedni", "drugima", "imamo", "zajedni\u010dki", "jezik", "kulturu", "i", "istoriju", "i", "u\u010dini\u0107emo", "sve", "da", "se", "problem", "razre\u0161i", "\u2013", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "za", "nepriznatu", "crnogorsku", "pravoslavnu", "crkvu", "patrijarh", "je", "rekao", "\u2013", "to", "je", "neozbiljna", "zajednica", "koja", "na\u017ealost", "ima", "podr\u0161ku", "dr\u017eave", "ali", "ne", "i", "naroda", "objavljeno", "27/01/2010", "izvor"]}