{"naslov": "PAPA DOLAZI KAD SE SLO\u017dE SVI EPISKOPI", "sadrzaj": ["svetosavsku", "liturgiju", "u", "sabornom", "hramu", "u", "ni\u0161u", "slu\u017eio", "je", "ju\u010de", "patrijarh", "irinej", "sa", "sve\u0161tenstvom", "ni\u0161ke", "eparhije", "foto", "s", "lazarevi\u0107", "\u201esrpski", "patrijarh", "je", "pokrenuo", "razgovor", "na", "tu", "temu", "ali", "to", "jo\u0161", "ne", "zna\u010di", "da", "je", "bilo", "kakva", "odluka", "doneta", "niti", "da", "je", "njegov", "stav", "sa", "svih", "strana", "prihva\u0107en\u201d", "ka\u017ee", "beogradski", "nadbiskup", "stanislav", "ho\u010devar", "\u201epapa", "bi", "verovatno", "\u017eeleo", "da", "se", "povodom", "njegovog", "dolaska", "postigne", "saglasnost", "i", "jedinstvo", "svih", "u", "srbiji", "i", "dr\u017eave", "i", "crkve", "i", "zato", "\u010deka", "da", "svi", "zajedno", "upute", "taj", "poziv\u201d", "ka\u017ee", "beogradski", "nadbiskup", "stanislav", "ho\u010devar", "povodom", "nedavnih", "izjava", "patrijarha", "irineja", "o", "mogu\u0107em", "dolasku", "pape", "benedikta", "\u0161esnaestog", "u", "ni\u0161", "2013", "godine", "na", "proslavu", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "\u2013", "papa", "je", "bio", "u", "svim", "zemljama", "u", "okru\u017eenju", "osim", "u", "srbiji", "i", "ovda\u0161nji", "katolici", "ose\u0107aju", "se", "nelagodno", "zbog", "toga", "jer", "samo", "njih", "nikada", "nije", "posetio", "njihov", "verski", "poglavar", "\u2013", "nagla\u0161ava", "nadbiskup", "ho\u010devar", "pred", "izborni", "sabor", "kao", "episkop", "ni\u0161ki", "a", "kasnije", "i", "kao", "novi", "poglavar", "spc", "patrijarh", "irinej", "izjavio", "je", "da", "je", "papin", "dolazak", "u", "na\u0161u", "zemlju", "stvar", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "ali", "da", "bi", "ga", "spc", "pozdravila", "jer", "bi", "to", "bio", "\u201edolazak", "sa", "posebnim", "razlogom\u201d", "patrijarh", "je", "podsetio", "da", "se", "milanski", "edikt", "kojim", "je", "rimski", "imperator", "konstantin", "ro\u0111en", "u", "ni\u0161u", "legalizovao", "hri\u0161\u0107anstvo", "odnosi", "na", "crkvu", "i", "hri\u0161\u0107anstvo", "u", "celini", "kao", "i", "da", "je", "prili\u010dno", "verovatno", "da", "bi", "u", "ni\u0161u", "prilikom", "obele\u017eavanja", "zna\u010dajnog", "jubileja", "moglo", "da", "do\u0111e", "do", "jednog", "od", "ekumenskih", "susreta", "beogradski", "nadbiskup", "isti\u010de", "da", "prvojerarh", "srpske", "crkve", "kao", "\u0161to", "je", "\u010dinio", "i", "ranije", "kao", "episkop", "ni\u0161ki", "dobro", "shvata", "zna\u010daj", "milanskog", "edikta", "i", "pokazuje", "veliku", "\u017eelju", "\u010ditavog", "naroda", "i", "spc", "da", "se", "taj", "jubilej", "dostojno", "obele\u017ei", "jer", "kako", "nagla\u0161ava", "nema", "hri\u0161\u0107anstva", "bez", "istoka", "i", "zapada", "\u2013", "to", "jo\u0161", "ne", "zna\u010di", "da", "je", "neka", "odluka", "doneta", "da", "je", "stav", "sa", "svih", "strana", "prihva\u0107en", "ve\u0107", "samo", "da", "je", "to", "\u017eelja", "njegove", "svetosti", "i", "njegovo", "mi\u0161ljenje", "ono", "je", "va\u017eno", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "zbog", "toga", "jer", "je", "time", "srpski", "patrijarh", "hteo", "da", "po\u010dne", "razgovor", "na", "tu", "temu", "a", "iskazivanjem", "svog", "jasnog", "stava", "pokazao", "je", "da", "dobro", "shvata", "izazove", "vremena", "i", "\u017eeli", "da", "im", "odgovori", "\u2013", "rekao", "je", "nadbiskup", "ho\u010devar", "nadbiskup", "stanislav", "ho\u010devar", "foto", "t", "janji\u0107", "potrebno", "je", "da", "se", "po", "pitanju", "dolaska", "poglavara", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "u", "srbiju", "usaglase", "i", "ostali", "episkopi", "da", "se", "napravi", "zvani\u010dan", "stav", "srpske", "crkve", "po", "tom", "pitanju", "posle", "\u010dega", "bi", "se", "tek", "moglo", "govoriti", "ho\u0107e", "li", "papa", "2013", "godine", "do\u0107i", "u", "na\u0161u", "zemlju", "i", "kako", "bi", "ta", "poseta", "bila", "organizovana", "ka\u017ee", "nadbiskup", "ho\u010devar", "\u2013", "moramo", "znati", "da", "je", "jedno", "tra\u017eenje", "usagla\u0161avanja", "stavova", "a", "drugo", "kada", "se", "saglasnost", "sa", "svima", "postigne", "i", "konkretna", "odluka", "donese", "mi", "sada", "ne", "znamo", "ni", "kako", "\u0107e", "jubilej", "biti", "organizovan", "kog", "datuma", "je", "predvi\u0111eno", "da", "bude", "proslava", "u", "ni\u0161u", "pa", "se", "stoga", "ne", "mo\u017ee", "znati", "ni", "da", "li", "\u0107e", "i", "kada", "papi", "biti", "upu\u0107en", "poziv", "\u2013", "ka\u017ee", "beogradski", "nadbiskup", "dimitrije", "kalezi\u0107", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "penziji", "navodi", "da", "se", "o", "mogu\u0107oj", "poseti", "poglavara", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "izja\u0161njava", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "\u2013", "od", "srpskih", "arhijereja", "zavisi", "kakvu", "\u0107e", "odluku", "doneti", "jer", "je", "ovakvo", "pitanje", "u", "njihovoj", "nadle\u017enosti", "\u2013", "rekao", "je", "kalezi\u0107", "ako", "papa", "do\u0111e", "2013", "godine", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "on", "dolazi", "u", "zvani\u010dnu", "posetu", "srbiji", "ve\u0107", "da", "prisustvuje", "me\u0111ureligijskom", "skupu", "a", "na", "obele\u017eavanju", "tako", "zna\u010dajnog", "jubileja", "o\u010dekuje", "se", "dolazak", "predstavnika", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "nagla\u0161ava", "verski", "analiti\u010dar", "\u017eivica", "tuci\u0107", "\u2013", "milanski", "edikt", "nije", "pisan", "samo", "za", "pravoslavce", "ve\u0107", "za", "ceo", "hri\u0161\u0107anski", "svet", "pa", "je", "na", "proslavu", "datuma", "zna\u010dajnog", "za", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "nezaobilazno", "pozvati", "i", "rimokatoli\u010dku", "crkvu", "a", "na", "njima", "je", "da", "odlu\u010de", "ko", "\u0107e", "do\u0107i", "na", "skup", "patrijarh", "irinej", "ne", "\u017eeli", "da", "svede", "obele\u017eavanje", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "na", "obi\u010dnu", "manifestaciju", "ve\u0107", "\u017eeli", "da", "je", "pretvori", "u", "ozbiljan", "skup", "i", "poku\u0161aj", "pribli\u017eavanja", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "ne", "treba", "dakle", "taj", "susret", "svoditi", "na", "pravoslavno-katoli\u010dki", "susret", "a", "jo\u0161", "manje", "na", "srpsko-vatikanski", "jer", "on", "je", "op\u0161tehri\u0161\u0107anski", "\u2013", "ka\u017ee", "tuci\u0107", "poziv", "papi", "da", "poseti", "na\u0161u", "zemlju", "u", "nekoliko", "navrata", "uputila", "je", "na\u0161a", "dr\u017eava", "\u2013", "poslednji", "put", "ponovio", "ga", "je", "predsednik", "boris", "tadi\u0107", "sredinom", "novembra", "pro\u0161le", "godine", "kada", "je", "bio", "u", "poseti", "vatikanu", "me\u0111utim", "kako", "je", "obja\u0161njeno", "stav", "pape", "i", "vatikana", "je", "da", "poglavar", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "ne", "dolazi", "u", "jednu", "zemlju", "ukoliko", "ve\u0107inska", "crkva", "nije", "saglasna", "sa", "tom", "posetom", "prethodnik", "pape", "benedikta", "\u0161esnaestog", "jovan", "pavle", "drugi", "vi\u0161e", "puta", "posetio", "je", "susedne", "zemlje", "a", "bilo", "je", "i", "nekoliko", "planova", "da", "se", "sastane", "sa", "bla\u017eenopo\u010div\u0161im", "patrijarhom", "pavlom", "do", "susreta", "poglavara", "rimokatoli\u010dke", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "umalo", "nije", "do\u0161lo", "prilikom", "papine", "posete", "banjaluci", "2003", "godine", "kako", "je", "nekoliko", "godina", "potom", "u", "jednom", "intervjuu", "objasnio", "vladika", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "lokalni", "organizatori", "napravili", "su", "gre\u0161ku", "i", "proslavu", "su", "zakazali", "u", "katoli\u010dkom", "samostanu", "u", "kojem", "je", "u", "drugom", "svetskom", "ratu", "ubijeno", "nekoliko", "stotina", "srba", "\u201epatrijarh", "tamo", "ve\u0107", "zbog", "tih", "dubokih", "rana", "nije", "mogao", "da", "ode\u201d", "istakao", "je", "tada", "vladika", "lavrentije", "koji", "se", "razli\u010ditim", "povodima", "sa", "papom", "jovanom", "pavlom", "drugim", "sastao", "sedam", "puta", "\u201eoptere\u0107eni", "odnosi", "iz", "drugog", "svetskog", "rata\u201d", "zlo\u010dini", "koje", "su", "tada", "pojedini", "predstavnici", "katoli\u010dke", "crkve", "odobravali", "i", "podsticali", "dr\u017eanje", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "tokom", "ratova", "devedesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "strah", "od", "\u201epokatoli\u010davanja\u201d", "neki", "su", "od", "razloga", "zvani\u010dno", "i", "nezvani\u010dno", "navo\u0111enih", "kao", "prepreka", "za", "dolazak", "rimskog", "poglavara", "u", "srbiju", "s", "druge", "strane", "isticano", "je", "da", "katoli\u010dki", "vernici", "\u017eele", "da", "ih", "njihov", "poglavar", "poseti", "kao", "i", "da", "bi", "takva", "poseta", "za", "srbiju", "zna\u010dila", "podsticaj", "na", "putu", "evropskih", "integracija", "podigla", "njen", "me\u0111unarodni", "ugled", "a", "\u010desto", "je", "nagla\u0161avano", "i", "da", "vatikan", "nije", "priznao", "nezavisnost", "kosova", "jelena", "beokovi\u0107", "objavljeno", "28/01/2010", "izvor"]}