{"naslov": "NE TREBA ZAZIRATI OD EVROPE", "sadrzaj": ["patrijarh", "srpski", "irinej", "\u010ditavom", "svojom", "istorijom", "smo", "u", "evropi", "i", "sigurno", "je", "da", "\u017eelimo", "da", "budemo", "u", "porodici", "naroda", "zajedno", "sa", "njima", "poru\u010dio", "je", "patrijarh", "irinej", "u", "prvom", "zvani\u010dnom", "susretu", "sa", "novinarima", "u", "patrijar\u0161iji", "sedam", "dana", "po\u0161to", "je", "izabran", "na", "svetosavski", "tron", "\u201enema", "potrebe", "da", "zaziremo", "od", "evropske", "zajednice", "ako", "evropa", "bude", "po\u0161tovala", "na\u0161", "identitet", "na\u0161u", "kulturu", "na\u0161u", "pravoslavnu", "veru", "a", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "sve", "to", "uva\u017eavati\u201d", "objasnio", "je", "prvojerarh", "spc", "dodaju\u0107i", "da", "evropu", "i", "globalizaciju", "shvata", "pre", "svega", "u", "smislu", "ekonomije", "i", "svega", "\u0161to", "je", "zajedni\u010dko", "i", "potrebno", "u", "savremenom", "svetu", "zbog", "brojnih", "obaveza", "patrijarh", "je", "izdvojio", "dvadesetak", "minuta", "za", "\u201enajmo\u0107niju", "sedmu", "silu\u201d", "kako", "je", "pozdravio", "novinare", "pred", "vi\u0161e", "od", "80", "novinara", "odgovarao", "na", "pitanja", "o", "kosovu", "i", "ustoli\u010denju", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "o", "pomo\u0107i", "siroma\u0161nima", "odnosima", "crkve", "i", "dr\u017eave", "najavama", "mogu\u0107nosti", "papine", "posete", "2013", "godine", "ali", "i", "na", "zamerke", "da", "se", "crkva", "\u010desto", "povezuje", "sa", "ultranacionalisti\u010dkim", "pokretima", "i", "da", "ne", "deli", "sudbinu", "svog", "naroda", "govore\u0107i", "o", "ustoli\u010denju", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "koje", "je", "najavljeno", "za", "25", "april", "patrijarh", "irinej", "je", "istakao", "da", "se", "nada", "da", "\u0107e", "biti", "dovoljno", "svesti", "o", "tom", "doga\u0111aju", "i", "da", "\u0107e", "\u201ebra\u0107a", "sa", "kosova", "shvatiti", "da", "to", "nije", "provokacija", "ve\u0107", "odlazak", "u", "na\u0161", "drevni", "crkveni", "dom", "koji", "je", "centar", "na\u0161e", "crkve\u201d", "\u2013", "za", "sada", "nema", "posebnih", "priprema", "crkvi", "i", "sinodu", "predstoji", "da", "re\u0161i", "pitanja", "oko", "odlaska", "u", "pe\u0107", "sa", "nadle\u017enima", "na", "kosovu", "ali", "i", "na\u0161im", "vlastima", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "se", "posti\u0107i", "dogovor", "da", "se", "taj", "sveti", "\u010din", "obavi", "u", "najboljem", "redu", "\u2013", "izjavio", "je", "poglavar", "spc", "iako", "je", "patrijarh", "irinej", "ve\u0107", "izjavio", "da", "bi", "proslava", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "bila", "\u201ezlatna", "prilika\u201d", "za", "susret", "sa", "papom", "2013", "godine", "u", "ni\u0161u", "novinare", "je", "zanimalo", "da", "li", "je", "tim", "povodom", "ve\u0107", "kontaktirano", "sa", "svetom", "stolicom", "\u2013", "nikakvi", "konkretni", "koraci", "jo\u0161", "nisu", "preduzimani", "i", "ranije", "je", "bilo", "govora", "o", "tome", "i", "izra\u017eena", "je", "\u017eelja", "rimskog", "pape", "da", "poseti", "srbiju", "mi", "smo", "tada", "kao", "sabor", "smatrali", "da", "nije", "zgodno", "vreme", "i", "da", "to", "pitanje", "treba", "odlo\u017eiti", "za", "neka", "mirnija", "vremena", "imali", "smo", "razne", "progone", "seobe", "nismo", "\u017eeleli", "da", "se", "rimskom", "episkopu", "desi", "ne\u0161to", "kod", "nas", "u", "beogradu", "i", "u", "srbiji", "i", "da", "se", "to", "pripi\u0161e", "nama", "zbog", "svih", "tih", "opasnosti", "susret", "je", "za", "sada", "odlo\u017een", "do", "sre\u0107nijih", "i", "boljih", "vremena", "\u2013", "rekao", "je", "patrijarh", "govore\u0107i", "o", "proslavi", "jubileja", "milanskog", "edikta", "prvojerarh", "je", "naglasio", "da", "bi", "to", "bila", "prilika", "da", "se", "sretnu", "predstavnici", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "razmisle", "o", "vremenu", "kada", "je", "do\u0161lo", "do", "razdvajanja", "i", "\u0161ta", "je", "to", "donelo", "crkvi", "hristovoj", "jer", "je", "ideal", "jevan\u0111elja", "\u201eda", "svi", "budemo", "jedno\u201d", "poglavar", "spc", "naglasio", "je", "i", "da", "spc", "ne\u0107e", "zatvoriti", "svoja", "vrata", "dijalogu", "dok", "se", "pitanje", "kanonski", "nepriznate", "makedonske", "crkve", "na", "najcelishodniji", "na\u010din", "ne", "re\u0161i", "kao", "i", "da", "bi", "spor", "dogovorom", "i", "pronala\u017eenjem", "najboljeg", "re\u0161enja", "za", "sve", "trebalo", "da", "re\u0161e", "predstavnici", "nepriznate", "i", "priznate", "makedonske", "crkve", "patrijarhov", "stav", "je", "me\u0111utim", "ne\u0161to", "kriti\u010dniji", "prema", "nepriznatoj", "crnogorskoj", "crkvi", "\u2013", "mislim", "da", "ta", "crkva", "nema", "veliku", "podr\u0161ku", "u", "narodu", "i", "verovatno", "\u0107e", "vremenom", "i", "nestati", "crnogorci", "i", "mi", "smo", "jedan", "narod", "oni", "su", "se", "odvojili", "ali", "treba", "odr\u017eavati", "dobre", "odnose", "sa", "svakim", "susedom", "posebno", "s", "njima", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "se", "ti", "odnosi", "negovati", "a", "vide\u0107emo", "kakva", "\u0107e", "biti", "sudbina", "te", "zajednice", "mada", "se", "obi\u010dno", "ono", "\u0161to", "je", "postavljeno", "na", "nekanonske", "osnove", "vremenom", "izle\u010di", "\u2013", "rekao", "je", "srpski", "patrijarh", "na", "pitanje", "da", "li", "\u0107e", "promeniti", "identitet", "crkve", "budu\u0107i", "da", "je", "u", "javnosti", "\u010desto", "povezuju", "sa", "ultranacionalisti\u010dkim", "pokretima", "patrijarh", "je", "naglasio", "da", "ne", "vidi", "potrebu", "da", "crkva", "menja", "svoj", "kurs", "jer", "je", "uvek", "bila", "tolerantna", "zajednica", "koja", "razume", "sve", "druge", "narode", "i", "veroispovesti", "poglavar", "spc", "istakao", "je", "i", "da", "bi", "crkva", "trebalo", "u", "ovim", "vremenima", "da", "bude", "aktivnija", "u", "pomo\u0107i", "siroma\u0161nom", "stanovni\u0161tvu", "da", "je", "dr\u017eava", "najpozvanija", "da", "re\u0161ava", "problem", "nezavisnosti", "kosmeta", "a", "da", "je", "crkva", "tu", "da", "sa", "svoje", "strane", "pomogne", "koliko", "mo\u017ee", "kao", "i", "da", "bi", "oko", "pitanja", "eventualnog", "ulaska", "u", "nato", "trebalo", "da", "se", "\u010duje", "i", "\u0161ta", "narod", "misli", "o", "tome", "on", "je", "dodao", "da", "bi", "voleo", "da", "uskoro", "poseti", "republiku", "srpsku", "i", "bih", "ali", "da", "to", "zavisi", "i", "od", "odluke", "sinoda", "i", "od", "drugih", "planova", "a", "na", "pitanje", "kako", "bi", "\u017eeleo", "da", "se", "pamti", "vreme", "njegovog", "upravljanja", "srpskom", "crkvom", "odgovorio", "je", "\u2013", "ono", "\u0161to", "ja", "\u017eelim", "\u017eeli", "i", "crkva", "i", "ja", "ne", "mogu", "i", "ne", "bih", "hteo", "ni\u0161ta", "mimo", "crkve", "a", "uvek", "\u0107u", "biti", "za", "ono", "\u0161to", "je", "pravedno", "korisno", "\u0161to", "nikome", "ne", "\u0161kodi", "", "dr\u017eava", "i", "crkva", "su", "jedan", "organizam", "kako", "je", "objasnio", "patrijarh", "irinej", "jo\u0161", "se", "nije", "zvani\u010dno", "susreo", "sa", "predsednikom", "srbije", "borisom", "tadi\u0107em", "iako", "su", "se", "videli", "na", "svetosavskoj", "akademiji", "u", "sredu", "uve\u010de", "sada\u0161nji", "odnos", "dr\u017eave", "prema", "crkvi", "poglavar", "spc", "ocenio", "je", "kao", "dobar", "uz", "nadu", "da", "\u0107e", "se", "on", "dalje", "unapre\u0111ivati", "i", "da", "\u0107e", "biti", "koristan", "i", "za", "crkvu", "i", "za", "dr\u017eavu", "\u2013", "donosim", "lepo", "iskustvo", "iz", "ni\u0161a", "tamo", "sam", "odavno", "uspostavio", "dobar", "odnos", "s", "predstavnicima", "ni\u0161ke", "vlasti", "i", "\u017eeleo", "bih", "da", "tako", "bude", "i", "u", "beogradu", "i", "u", "svim", "drugim", "na\u0161ih", "mestima", "mi", "smo", "jedna", "celina", "jedan", "organizam", "treba", "da", "radimo", "i", "da", "poma\u017eemo", "jedni", "druge", "\u2013", "naglasio", "je", "patrijarh", "irinej", "m", "pe\u0161i\u0107", "\u2013", "j", "beokovi\u0107", "", "predsednik", "tadi\u0107", "primio", "patrijarha", "irineja", "predsednik", "republike", "srbije", "boris", "tadi\u0107", "razgovarao", "je", "sa", "patrijarhom", "srpskim", "irinejom", "i", "istakao", "da", "crkva", "ima", "va\u017eno", "mesto", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "predsednik", "i", "patrijarh", "su", "razgovarali", "o", "polo\u017eaju", "sve\u0161tenstva", "i", "mona\u0161tva", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "kao", "i", "o", "za\u0161titi", "kulturne", "ba\u0161tine", "na", "kosovu", "tokom", "susreta", "slo\u017eili", "su", "se", "i", "da", "je", "neophodno", "ubrzati", "radove", "na", "zavr\u0161etku", "hrama", "svetog", "save", "u", "beogradu", "i", "razmatrali", "pitanje", "obele\u017eavanja", "1700", "godina", "milanskog", "edikta", "koje", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "u", "ni\u0161u", "2013", "godine", "razgovoru", "je", "prisustvovao", "\u010dlan", "sinoda", "spc", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "navodi", "se", "u", "saop\u0161tenju", "kabineta", "predsednika", "srbije", "", "patrijarh", "naljutio", "muslimane", "novi", "pazar", "\u2013", "me\u0161ihat", "islamske", "zajednice", "u", "srbiji", "na", "\u010dijem", "\u010delu", "je", "glavni", "muftija", "muamer", "zukorli\u0107", "i", "rijaset", "islamske", "zajednice", "srbije", "sa", "reis-ul-ulemom", "ademom", "zilki\u0107em", "na", "\u010delu", "oglasili", "su", "se", "saop\u0161tenjima", "u", "kojima", "na", "sli\u010dan", "na\u010din", "protestuju", "protiv", "stavova", "novoizabranog", "patrijarha", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "irineja", "o", "muslimanima", "kako", "su", "preneli", "neki", "mediji", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "je", "filozofija", "i", "psihologija", "islama", "da", "\u201ekada", "su", "muslimani", "u", "manjem", "broju", "umeju", "da", "se", "pona\u0161aju", "i", "budu", "korektni", "kada", "postanu", "ravni", "po", "broju", "onda", "oni", "ve\u0107", "di\u017eu", "glavu", "a", "kada", "postanu", "nadmo\u0107ni", "i", "superiorni", "\u010dine", "pritisak", "ili", "da", "se", "isele", "ili", "da", "se", "pri\u0111e", "njima", "to", "je", "filozofija", "islama\u201d", "\u201eneshvatljivo", "je", "da", "novoizabrani", "patrijarh", "svoju", "misiju", "zapo\u010dinje", "beskrupuloznim", "neprijateljskim", "izjavama", "prema", "veri", "islamu", "kojoj", "pripada", "vi\u0161e", "od", "milijardu", "ljudi\u201d", "ka\u017ee", "se", "u", "saop\u0161tenju", "me\u0161ihata", "\u201ezukorli\u0107eve\u201d", "islamske", "zajednice", "\u201esasvim", "je", "izvesno", "da", "ova", "izjava", "sadr\u017ei", "poziv", "na", "genocid", "jer", "nedvosmisleno", "ukazuje", "da", "su", "za", "patrijarha", "muslimani", "prihvatljivi", "samo", "kada", "su", "u", "manjini", "i", "kada", "\u017eive", "pognutih", "glava", "zna\u010di", "li", "to", "da", "ve\u0107ina", "kao", "u", "sand\u017eaku", "ili", "pre\u0161evskoj", "dolini", "treba", "preduzeti", "mere", "poput", "onih", "u", "srebrenici", "kako", "bi", "njihov", "broj", "postao", "prihvatljiv", "za", "patrijarhovu", "viziju", "srbije\u201d", "stoji", "u", "saop\u0161tenju", "me\u0161ihata", "ova", "islamska", "zajednica", "smatra", "da", "je", "patrijarhova", "izjava", "\u201enanela", "ogromnu", "\u0161tetu", "odnosima", "spc", "i", "islamske", "zajednice\u201d", "i", "o\u010dekuje", "\u201ejasno", "i", "nedvosmisleno", "izvinjenje\u201d", "i", "islamska", "zajednica", "srbije", "koju", "predvodi", "reis", "adem", "zilki\u0107", "o\u010dekuje", "izvinjenje", "srpskog", "patrijarha", "i", "saop\u0161tava", "da", "je", "\u201ezate\u010dena", "ovakvom", "izjavom", "i", "rezonom", "poglavara", "spc", "u", "kojoj", "se", "filozofija", "i", "psihologija", "muslimana", "spu\u0161taju", "na", "ravan", "nacionalizma", "i", "\u0161ovinizma\u201d", "\u201eovom", "izjavom", "se", "vre\u0111aju", "verska", "ose\u0107anja", "svih", "muslimana", "a", "posebno", "srbijanskih", "takav", "govor", "ne", "vodi", "miru", "i", "boljim", "me\u0111uljudskim", "odnosima", "u", "srbiji", "generalno", "a", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "posebno", "stra\u0161no", "je", "to", "\u0161ta", "sve", "kao", "muslimanska", "manjina", "u", "srbiji", "mo\u017eemo", "razumeti", "iz", "ove", "poruke\u201d", "napisano", "je", "u", "saop\u0161tenju", "rijaseta", "s", "bakra\u010devi\u0107", "", "spc", "uvek", "bila", "tolerantna", "na", "konferenciji", "za", "novinare", "u", "patrijar\u0161iji", "upitan", "o", "odnosu", "srpske", "crkve", "prema", "islamskoj", "i", "drugim", "verskim", "zajednicama", "patrijarh", "irinej", "je", "naveo", "da", "je", "spc", "uvek", "bila", "tolerantna", "i", "po\u0161tovala", "svaku", "religiju", "kao", "i", "da", "po\u0161tuje", "i", "islamsku", "zajednicu", "\u2013", "to", "je", "njihova", "vera", "i", "za\u0161to", "bismo", "se", "mi", "tu", "me\u0161ali", "i", "davali", "svoje", "mi\u0161ljenje", "\u2013", "izjavio", "je", "patrijarh", "irinej", "j", "b", "objavljeno", "28/01/2010", "izvor"]}