{"naslov": "U ZAGREBU JE ODR\u017dANA SEDNICA KOORDINACIONOG SAVETA RUSKIH SUNARODNIKA", "sadrzaj": ["23.januara", "u", "zagrebu", "u", "prostoriji", "ruske", "ambasade", "odr\u017eana", "je", "sednica", "koordinacionog", "saveta", "ruskih", "sunarodnika", "koji", "\u017eive", "u", "hrvatskoj", "na", "dnevnom", "redu", "su", "bili", "izve\u0161taj", "delegata", "tre\u0107eg", "svetskog", "kongresa", "sunarodnika", "koji", "je", "odr\u017ean", "u", "moskvi", "2-3", "decembra", "2009", "godine", "elene", "pili\u010deve-\u010dorko", "i", "elene", "zari\u010dnoje-jindra", "upoznavanje", "\u010dlanova", "saveta", "sa", "\u00abdr\u017eavnim", "programom", "po", "pitanju", "pru\u017eanja", "pomo\u0107i", "za", "dobrovoljno", "preseljenje", "u", "rusku", "federaciju", "sunarodnika", "koji", "\u017eive", "u", "inostranstvu\u00bb", "", "govorio", "je", "dmitrij", "sergejev", "\u2013", "predstavnik", "ruske", "organizacije", "za", "saradnju", "u", "hrvatskoj", "organizacija", "za", "u\u010denje", "ruskog", "jezika", "za", "decu", "sunarodnika", "nastupali", "predstavnici", "ruskih", "op\u0161tina", "iz", "pule", "\u010dakovca", "i", "zagreba", "informisanje", "o", "pretplati", "na", "periodi\u010dna", "izdanja", "za", "dru\u0161tvene", "organizacije", "2010.god", "govorila", "marija", "lobanova", "\u2013", "vice-konzul", "ambasade", "rf", "kao", "i", "druga", "gore\u0107a", "pitanja", "iznesena", "su", "na", "razmatranje", "predstavnicima", "nekomercijalnih", "zajednica", "rusa", "koji", "\u017eive", "u", "hrvatskoj", "registrovano", "je", "12", "takvih", "zajednica", "dok", "u", "hrvatskoj", "prema", "nezvani\u010dnim", "podacima", "\u017eivi", "oko", "3", "hiljade", "na\u0161ih", "sunarodnika", "govore\u0107i", "o", "tre\u0107em", "svetskom", "kongresu", "sunarodnika", "elena", "pili\u010deva-\u010dorko", "se", "pre", "svega", "zadr\u017eala", "na", "govorima", "predsednika", "rusije", "dmitrija", "medvedeva", "i", "svjatijej\u0161eg", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "kirila", "izve\u0161ta\u010d", "je", "podvukao", "da", "je", "u", "svom", "nastupu", "predsednik", "dr\u017eave", "jasno", "nazna\u010dio", "prvostepene", "zadatke", "koji", "ne", "stoje", "samo", "pred", "gradjanima", "rusije", "ve\u0107", "i", "pred", "rusima", "koji", "\u017eive", "van", "zemlje", "koji", "su", "primili", "drugo", "dr\u017eavljanstvo", "ali", "su", "ostali", "u", "duhovnoj", "vezi", "sa", "otadzbinom", "iz", "govora", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "kirila", "prema", "re\u010dima", "izve\u0161ta\u010da", "postalo", "je", "jasno", "koliku", "ogromnu", "pomo\u0107", "dr\u017eavi", "ukazuje", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "u", "realizaciji", "kulturnog", "i", "obrazovnog", "programa", "pa", "tako", "i", "po", "pitanju", "u\u010denja", "ruskog", "jezika", "\u0161to", "je", "jedno", "od", "najva\u017enijih", "pitanja", "za", "dr\u017eavu", "kao", "\u0161to", "je", "hrvatska", "gde", "je", "u", "me\u0161anim", "brakovima", "izrasla", "\u010ditava", "generacija", "dece", "koji", "ne", "znaju", "ruski", "jezik", "kako", "se", "pokazalo", "upravo", "medju", "tom", "omladinom", "ima", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "se", "vrate", "u", "rusiju", "i", "tamo", "stalno", "nastane", "na", "sednici", "koordinacionog", "saveta", "drugi", "delegat", "elena", "zari\u010dnoja", "jindra", "postavila", "je", "pitanje", "o", "mogu\u0107nosti", "rukovodjenja", "veruju\u0107ih", "sunarodnika", "od", "strane", "sve\u0161tenika", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "danas", "vernici", "odlaze", "u", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "zagrebu", "\u2013", "to", "je", "crkva", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "koju", "je", "ikonopisao", "ruski", "slikar", "nikolaj", "muhin", "mnogi", "od", "njih", "redovno", "pose\u0107uju", "manastir", "lepavina", "koji", "se", "nalazi", "70km", "isto\u010dno", "od", "zagreba", "mnogi", "su", "se", "sa", "interesaovanjem", "odzvali", "na", "poziv", "ruskog", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "za", "ispovest", "i", "pri\u010de\u0161\u0107e", "nekoliko", "puta", "godi\u0161nje", "na", "najve\u0107e", "crkvene", "praznike", "\u00abpredivna", "ideja!\u00bb", "", "rekla", "je", "nade\u017eda", "\u010drep", "\u2013", "neka", "tako", "bude", "mi", "obi\u010dno", "na", "praznike", "ne", "svi", "odmah", "ali", "20-30", "ljudi", "putujemo", "na", "slu\u017ebu", "ili", "u", "koprivnicu", "ili", "u", "lepavinu", "dru\u017eimo", "se", "sa", "srpskom", "pravoslavnom", "zajednicom\u00bb", "tokom", "diskusije", "doneta", "je", "odluka", "o", "tome", "da", "rukovodioci", "zajednica", "sprovedu", "anketu", "medju", "svojim", "ljudima", "po", "tom", "pitanju", "elena", "zari\u010dnaja-jindra", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovi\u0107", "zagreb", "28.januar", "2010"]}