{"naslov": "USTOLI\u010cENJE PATRIJARHA SRPSKOG G.IRINEJA-TV SNIMAK", "sadrzaj": ["\u010din", "ustoli\u010denja", "novoizabranog", "svetej\u0161eg", "arhiepiskopa", "pe\u0107kog", "mitropolita", "beogradsko-karlova\u010dkog", "i", "patrijarha", "srpskog", "gospodina", "irineja", "izvr\u0161en", "je", "danas", "u", "subotu", "23", "januara", "2010", "godine", "na", "kraju", "saborne", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "u", "sabornom", "svetoarhangelskom", "hramu", "u", "beogradu", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "je", "slu\u017eio", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "uz", "saslu\u017eenje", "svoje", "bra\u0107e", "arhijereja", "sve\u0161tenika", "i", "\u0111akona", "ali", "i", "predstavnika", "ruske", "i", "gr\u010dke", "crkve", "svetoj", "liturgiji", "su", "prisustvovali", "apostolski", "nuncije", "g", "orlando", "antonini", "nadbiskup", "beogradski", "g", "stanislav", "ho\u010devar", "reis-ul-ulema", "islamske", "zajednice", "srbije", "adem", "ef", "zilki\u0107", "muftija", "srbijanski", "muhamed", "ef", "jusufspahi\u0107", "predstavnici", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "u", "srbiji", "g-\u0111a", "slavica", "\u0111uki\u0107-dejanovi\u0107", "predsednica", "skup\u0161tine", "republike", "srbije", "g", "mirko", "cvetkovi\u0107", "predsednik", "vlade", "republike", "srbije", "g", "milorad", "dodik", "predsednik", "vlade", "republike", "srpske", "prestolonaslednik", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "sa", "suprugom", "prof", "dr", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "ministar", "vera", "u", "vladi", "srbije", "g", "ivica", "da\u010di\u0107", "ministar", "unutra\u0161njih", "poslova", "u", "vladi", "srbije", "g", "dragan", "\u0111ilas", "gradona\u010delnik", "beograda", "g", "mla\u0111an", "\u0111or\u0111evi\u0107", "savetnik", "predsednika", "republike", "srbije", "g", "dragan", "\u010durovi\u0107", "dr\u017eavni", "sekretar", "u", "ministarstvu", "vera", "vlade", "srbije", "prilikom", "predavanja", "patrijara\u0161kih", "insignija", "patrijarhu", "srpskom", "g", "irineju", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "g", "amfilohije", "je", "podsetio", "na", "\u017eivot", "podvige", "i", "\u017ertve", "predhodnih", "srpskih", "patrijaraha", "mitropolit", "amfilohije", "je", "po\u017eeleo", "njegovoj", "svetosti", "da", "bude", "dostojan", "naslednik", "svetog", "save", "i", "svih", "ostalih", "svojih", "svetih", "dostojnih", "i", "\u010dasnih", "prethodnika", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "je", "u", "pristupnoj", "besedi", "istakao", "da", "je", "dana\u0161nji", "dan", "veliki", "dan", "kako", "za", "njega", "li\u010dno", "tako", "i", "za", "na\u0161u", "crkvu", "i", "na\u0161", "narod", "jer", "je", "srpski", "patrijarh", "uvek", "predstavljao", "pred", "bogom", "i", "u", "istoriji", "puno\u0107u", "svog", "naroda", "dele\u0107i", "sudbinu", "njegovu", "njegove", "tragedije", "ali", "i", "njegove", "radosti", "njegova", "svetosti", "je", "izjavio", "da", "njegovo", "srce", "treperi", "kao", "list", "na", "vetru", "da", "je", "ustreptalo", "sve\u0161\u0107u", "i", "saznanjem", "pred", "pitanjem", "da", "li", "je", "dostojan", "ovog", "visokog", "zvanja", "po\u010dasti", "i", "odgovornosti", "zato", "se", "ovog", "trenutka", "moja", "misao", "usmerava", "prema", "bogu", "spasitelju", "na\u0161em", "arhipastiru", "crkve", "koji", "me", "je", "dobrotom", "i", "milo\u0161\u0107u", "svojom", "nagradio", "istakao", "je", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "23", "januar", "2010", "godina", "video", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "u", "slu\u010daju", "povremenog", "prekidanja", "video", "prezentacije", "molimo", "vas", "da", "pauzirate", "video", "pri\u010dekate", "nekoliko", "minuta", "te", "nastavite", "video"]}