{"naslov": "ARTEMIJE:NIKO ME NE MO\u017dE NATERATI DA PRAVIM RASKOL U SPC", "sadrzaj": ["episkop", "lipljanski", "teodosije", "kristofer", "del", "ameri\u010dki", "ambasador", "u", "pri\u0161tini", "i", "stjuart", "d\u017eons", "zamenik", "pomo\u0107nika", "dr\u017eavnog", "sekretara", "sad", "ju\u010de", "u", "gra\u010danici", "foto", "beta", "\u201eobjasnio", "mi", "je", "da", "nije", "zato\u010denik", "u", "manastiru", "kao", "i", "da", "po\u0161tuje", "odluke", "sabora", "i", "sinoda\u201d", "ka\u017ee", "za", "\u201epolitiku\u201d", "vladika", "grigorije", "koji", "je", "ju\u010de", "sa", "ministrom", "vera", "boravio", "u", "gra\u010danici", "vladika", "ra\u0161ko-prizrenski", "artemije", "pozvao", "je", "ju\u010de", "u", "gra\u010danici", "sve", "one", "koji", "ga", "po\u0161tuju", "i", "vole", "da", "slede", "njegov", "primer", "i", "da", "kao", "i", "on", "ostanu", "u", "poslu\u0161nosti", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "time", "poka\u017eu", "solidarnost", "i", "ljubav", "prema", "njemu", "a", "pre", "svega", "prema", "srpskoj", "crkvi", "u", "izjavi", "za", "\u201epolitiku\u201d", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "koji", "je", "ju\u010de", "zajedno", "sa", "ministrom", "vera", "bogoljubom", "\u0161ijakovi\u0107em", "posetio", "gra\u010danicu", "objasnio", "je", "da", "se", "sastao", "sa", "vladikom", "artemijem", "i", "saznao", "od", "njega", "da", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "ne", "podr\u017eava", "mete\u017e", "koji", "je", "nastao", "u", "javnosti", "posle", "odluke", "da", "on", "bude", "privremeno", "razre\u0161en", "\u2013", "razgovarao", "sam", "sa", "vladikom", "dva-tri", "sata", "i", "rekao", "mu", "da", "ima", "mnogo", "dezinformacija", "mnogo", "pogre\u0161nih", "la\u017enih", "informacija", "u", "medijima", "on", "je", "objasnio", "da", "ne", "\u017eeli", "da", "u\u010destvuje", "u", "tome", "i", "da", "ne\u0107e", "nikakav", "nemir", "upoznao", "sam", "episkopa", "i", "sa", "tim", "da", "ljudi", "koji", "navodno", "\u0161tite", "njega", "i", "njegove", "interese", "stvaraju", "utisak", "u", "javnosti", "da", "je", "on", "tu", "u", "manastiru", "kao", "zato\u010denik", "vladika", "artemije", "mi", "je", "objasnio", "da", "je", "njegov", "\u017eivot", "u", "manastiru", "sasvim", "normalan", "kao", "i", "da", "po\u0161tuje", "odluke", "sabora", "i", "sinoda", "posle", "\u010dega", "sam", "mu", "predlo\u017eio", "da", "to", "ka\u017ee", "javno", "i", "da", "zajedno", "uputimo", "jednu", "poruku", "mira", "\u0161to", "je", "on", "i", "prihvatio", "\u2013", "ka\u017ee", "vladika", "grigorije", "u", "obra\u0107anju", "javnosti", "prvom", "posle", "odluke", "sinoda", "da", "ga", "privremeno", "razre\u0161i", "upravljanja", "eparhijom", "vladika", "artemije", "je", "poru\u010dio", "da", "je", "za", "njega", "jedinstvo", "crkve", "najva\u017enije", "\u201espreman", "sam", "da", "prihvatim", "odluke", "sinoda", "kao", "\u0161to", "sam", "ih", "i", "prihvatio", "iako", "se", "sa", "njima", "ne", "sla\u017eem", "i", "ne", "moram", "uvek", "da", "se", "sla\u017eem", "ali", "ih", "prihvatam", "niko", "me", "ne", "mo\u017ee", "naterati", "da", "cepam", "hitonu", "svetosavske", "crkve", "odnosno", "da", "pravim", "raskol", "zato", "smatram", "da", "ova", "poruka", "treba", "da", "bude", "putokaz", "i", "svima", "onima", "koji", "koriste\u0107i", "na\u0161e", "ime", "i", "polo\u017eaj", "u", "kome", "se", "nalazimo", "stvaraju", "utisak", "kako", "vladika", "artemije", "sa", "nekim", "svojim", "pristalicama", "stvara", "raskol", "u", "spc", "to", "jednostavno", "nije", "ta\u010dno", "i", "nikada", "na", "to", "ne", "bih", "pristao", "niti", "\u0107u", "pristati\u201d", "rekao", "je", "vladika", "artemije", "u", "izjavi", "za", "\u201eglas", "juga\u201d", "i", "kim", "radio", "ministar", "vera", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "vladika", "grigorije", "i", "vladika", "teodosije", "ju\u010de", "u", "gra\u010danici", "foto", "beta", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "dodao", "je", "da", "veruje", "da", "\u0107e", "problem", "koji", "je", "nastao", "biti", "legitimno", "re\u0161en", "na", "predstoje\u0107em", "zasedanju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "\u201edo", "tada", "neka", "se", "u", "miru", "bez", "halabuke", "stvari", "ispitaju", "dr\u017eavni", "organi", "neka", "ispitaju", "sve", "\u010dinjenice", "a", "onda", "\u0107e", "sabor", "na", "osnovu", "svojih", "saznanja", "i", "kanona", "i", "ustava", "spc", "doneti", "i", "najcelishodnije", "re\u0161enje\u201d", "rekao", "je", "vladika", "artemije", "vladika", "grigorije", "sastao", "se", "ju\u010de", "i", "sa", "privremenim", "administratorom", "eparhije-ra\u0161ko", "prizrenske", "episkopom", "atanasijem", "a", "susreo", "se", "i", "sa", "vikarnim", "episkopom", "lipljanskim", "teodosijem", "\u2013", "i", "ti", "razgovori", "pro\u0161li", "su", "u", "odli\u010dnoj", "atmosferi", "vladika", "atanasije", "je", "dosta", "toga", "dobrog", "ve\u0107", "uradio", "u", "eparhiji", "obi\u0161ao", "ljude", "sve\u0161tenike", "mislim", "ipak", "da", "je", "najzna\u010dajnija", "izjava", "vladike", "artemija", "koji", "je", "pokazao", "da", "mu", "je", "crkva", "i", "njeno", "jedinstvo", "iznad", "svega", "\u2013", "rekao", "je", "vladika", "grigorije", "ministar", "vera", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "koji", "je", "ju\u010de", "zajedno", "sa", "vladikom", "grigorijem", "posetio", "manastir", "gra\u010danicu", "gde", "se", "nalazi", "privremeno", "sedi\u0161te", "eparhije", "ra\u0161ko", "prizrenske", "rekao", "je", "novinarima", "da", "je", "dr\u017eava", "obavezna", "da", "po\u0161tuje", "odluke", "nadle\u017enih", "crkvenih", "vlasti", "kao", "i", "da", "veruje", "da", "ugled", "srpske", "crkve", "ni\u0161ta", "ne", "mo\u017ee", "da", "naru\u0161i", "manastir", "gra\u010danicu", "ju\u010de", "su", "obi\u0161li", "i", "stjuart", "d\u017eons", "zamenik", "pomo\u0107nika", "dr\u017eavnog", "sekretara", "sad", "i", "kristofer", "del", "ambasador", "sad", "u", "pri\u0161tini", "\u201emanastir", "gra\u010danica", "je", "\u017eivo", "svedo\u010danstvo", "prisustva", "srbije", "na", "tlu", "kosova", "i", "mi", "smo", "duboko", "posve\u0107eni", "za\u0161titi", "ovakvih", "manastira", "kultura", "i", "vere\u201d", "izjavio", "je", "del", "dodaju\u0107i", "da", "\u0107e", "se", "nastaviti", "i", "poja\u010dati", "napori", "da", "se", "unesko", "ponovo", "anga\u017euje", "na", "kosmetu", "\u201ena", "mnogo", "ja\u010di", "na\u010din\u201d", "ameri\u010dki", "ambasador", "u", "pri\u0161tini", "objasnio", "je", "tako\u0111e", "novinarima", "da", "je", "slu\u010dajnost", "to", "\u0161to", "su", "oni", "do\u0161li", "u", "obilazak", "manastira", "u", "isto", "vreme", "kada", "su", "u", "njemu", "boravili", "i", "vladika", "grigorije", "i", "ministar", "\u0161ijakovi\u0107", "j", "beokovi\u0107", "objavljeno", "27/02/2010", "izvor"]}