{"naslov": "MISIJA SPC U BRAZILU", "sadrzaj": ["crkva", "u", "aldeji", "u", "toj", "zemlji", "postoje", "dve", "parohije", "spc", "dve", "misije", "i", "dva", "srbina", "koji", "povremeno", "dolaze", "na", "slu\u017ebu", "u", "crkvu", "u", "kojoj", "slu\u017ei", "otac", "aleksis", "penja", "alfaro", "doktorirao", "je", "lingivstiku", "diplomirao", "psihologiju", "sa", "postdiplomskim", "studijama", "iz", "socijalne", "psihologije", "predaje", "na", "katoli\u010dkom", "univerzitetu", "u", "pernambuku", "koordinira", "centrom", "za", "pravoslavne", "studije", "sveti", "maksim", "ispovednik", "u", "resifeu", "i", "namesnik", "je", "isto\u010dnoameri\u010dke", "eparhije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "ju\u017enu", "ameriku", "protojereja", "aleksisa", "penju", "alfara", "56", "poreklom", "iz", "salvadora", "sa", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "i", "vernika", "2002", "godine", "primio", "je", "u", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "vladika", "isto\u010dnoameri\u010dki", "mitrofan", "otac", "aleksis", "obja\u0161njava", "u", "intervjuu", "za", "na\u0161", "list", "da", "je", "za", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "rukopolo\u017een", "1986", "godine", "od", "mitropolita", "gavrila", "iz", "lisabona", "koji", "je", "pripadao", "poljskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "da", "je", "iz", "te", "crkve", "pre", "sedam", "godina", "pre\u0161ao", "u", "spc", "\u2013", "imamo", "dve", "parohije", "jedna", "je", "posve\u0107ena", "svetoj", "trojici", "i", "nalazi", "se", "na", "severoistoku", "brazila", "u", "dr\u017eavi", "pernambuko", "parohija", "se", "nalazi", "u", "aldeji", "na", "oko", "20", "kilometara", "od", "resifea", "glavnog", "grada", "pernambuka", "tu", "imamo", "crkvu", "i", "zemlji\u0161te", "na", "kojem", "planiramo", "da", "izgradimo", "manastir", "druga", "\u010diji", "sam", "ja", "parohijski", "sve\u0161tenik", "posve\u0107ena", "je", "uspenju", "bogorodice", "nalazi", "se", "u", "centru", "resifea", "a", "bogoslu\u017ebeni", "prostor", "iznajmljujemo", "imamo", "i", "dve", "pravoslavne", "misije", "u", "belu", "\u017eardimu", "178", "kilometara", "od", "resifea", "posve\u0107enu", "svetom", "antonu", "velikom", "i", "u", "karuaru", "posve\u0107enu", "svetom", "jovanu", "zlatoustom", "\u2013", "ka\u017ee", "otac", "aleksis", "brazil", "sa", "190", "miliona", "stanovnika", "tradicionalno", "je", "katoli\u010dka", "zemlja", "u", "kojoj", "sve", "ja\u010di", "uticaj", "imaju", "protestantski", "pokreti", "obja\u0161njava", "ovaj", "sve\u0161tenik", "i", "doktor", "nauka", "pa", "je", "te\u0161ko", "biti", "pravoslavac", "u", "brazilu", "pravoslavnu", "misiju", "spc", "\u010dine", "uglavnom", "vernici", "koji", "su", "pre\u0161li", "u", "pravoslavlje", "iz", "katoli\u010dke", "ili", "protestantske", "vere", "kao", "i", "biv\u0161i", "ateisti", "koji", "su", "primili", "na\u0161u", "veru", "ima", "ih", "oko", "60", "ve\u0107inom", "su", "brazilci", "visokoobrazovani", "a", "ima", "i", "desetak", "mla\u0111ih", "vernika", "i", "dece", "o", "potrebama", "pravoslavne", "pastve", "na\u0161e", "crkve", "uz", "oca", "aleksisa", "brine", "jo\u0161", "tri", "sve\u0161tenika", "\u2013", "u", "pernambuku", "\u017eivi", "nekoliko", "srba", "a", "ja", "znam", "dvoje", "koji", "dolaze", "kod", "nas", "na", "slu\u017ebe", "jedan", "je", "penzionisani", "zubar", "o\u017eenjen", "brazilkom", "koji", "\u017eivi", "u", "sad", "i", "pose\u0107uje", "nas", "u", "vreme", "vaskrsa", "a", "drugi", "je", "ateista", "slu\u017ebu", "dr\u017eimo", "na", "portugalskom", "a", "uklju\u010dujemo", "neke", "delove", "na", "gr\u010dkom", "i", "srpskom", "svake", "godine", "organizujemo", "teolo\u0161ku", "nedelju", "dr\u017eimo", "kurseve", "o", "pravoslavlju", "i", "izdajemo", "knjige", "kako", "bi", "brazilce", "upoznali", "sa", "pravoslavnom", "tradicijom", "\u2013", "ka\u017ee", "otac", "aleksis", "vladika", "mitrofan", "vi\u0161e", "puta", "godi\u0161nje", "obilazi", "parohije", "u", "brazilu", "uprkos", "brojnim", "obavezama", "i", "\u010dinjenici", "da", "je", "nadle\u017eni", "arhijerej", "za", "najve\u0107u", "eparhiju", "spc", "isti\u010de", "otac", "aleksis", "sve\u0161tenik", "iz", "pernambuka", "posetio", "je", "i", "na\u0161u", "zemlju", "\u2013", "posetio", "sam", "srbiju", "u", "julu", "2004", "godine", "u", "beogradu", "su", "me", "ugostili", "prijatelji", "porodica", "popovi\u0107", "vojislav", "popovi\u0107", "je", "o\u017eenjen", "brazilkom", "danijel", "\u2013", "ja", "sam", "ih", "ven\u010dao", "u", "brazilu", "1999", "godine", "za", "vreme", "posete", "imao", "sam", "\u010dast", "i", "sre\u0107u", "da", "sretnem", "i", "patrijarha", "pavla", "on", "je", "slu\u017eio", "svetu", "liturgiju", "posle", "koje", "mi", "je", "dao", "svoj", "blagoslov", "bio", "sam", "i", "u", "prelepom", "hramu", "svetog", "save", "\u0161to", "je", "za", "mene", "bilo", "nezaboravno", "a", "obi\u0161ao", "sam", "i", "nekoliko", "manastira", "u", "blizini", "beograda", "grob", "justina", "popovi\u0107a", "celivao", "sam", "i", "mo\u0161ti", "svetog", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "\u2013", "opisuje", "otac", "aleksis", "boravak", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "sve\u0161tenici", "iz", "brazila", "o", "istoriji", "i", "tradiciji", "spc", "u\u010de", "i", "iz", "dela", "na\u0161ih", "teologa", "i", "svetitelja", "dela", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "\u201eteodul\u201d", "\u201ekasijana\u201d", "\u201emolitve", "na", "jezeru\u201d", "\u201eo", "svetom", "savi\u201d", "kao", "i", "justina", "popovi\u0107a", "\u201edogmatika", "pravoslavne", "crkve\u201d", "i", "\u201e\u010dovek", "i", "bogo\u010dovek\u201d", "radovi", "vladike", "mitrofana", "knjige", "koje", "se", "bave", "istorijom", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "sada", "su", "se", "na\u0161li", "u", "lektiri", "oca", "aleksisa", "ipak", "kao", "dragoceno", "i", "veliko", "iskustvo", "isti\u010de", "svoju", "posetu", "srbiji", "\u2013", "bilo", "je", "vrlo", "zna\u010dajno", "za", "mene", "da", "se", "upoznam", "sa", "jednom", "pravoslavnom", "zemljom", "i", "bli\u017ee", "otkrijem", "narod", "koji", "ima", "tu", "\u010dast", "da", "me\u0111u", "svojim", "zemljacima", "ima", "heroje", "vojnike", "i", "svece", "\u2013", "isti\u010de", "otac", "aleksis", "jelena", "beokovi\u0107", "objavljeno", "01/03/2010", "izvor"]}