{"naslov": "USTOLI\u010cENJE PATRIJARHA ODLO\u017dENO ZA JESEN", "sadrzaj": ["sastanak", "jeremi\u0107a", "i", "patrijarha", "irineja", "ministar", "spoljnih", "poslova", "vuk", "jeremi\u0107", "sastao", "se", "ju\u010de", "u", "patrijar\u0161iji", "u", "beogradu", "sa", "patrijarhom", "irinejom", "a", "susretu", "su", "prisustvovali", "i", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "\u010dlan", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "i", "vikarni", "episkop", "hvostanski", "atanasije", "foto", "fonet", "sve\u010dano", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "irineja", "u", "drevnom", "sedi\u0161tu", "srpske", "crkve", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "prvobitno", "planirano", "za", "25", "april", "bi\u0107e", "odlo\u017eeno", "za", "jesen", "saop\u0161tio", "je", "ju\u010de", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "\u201erazlog", "odlaganja", "je", "kratko\u0107a", "raspolo\u017eivog", "vremena", "za", "adekvatnu", "organizacionu", "i", "logisti\u010dku", "pripremu", "ovog", "zna\u010dajnog", "duhovnog", "doga\u0111aja", "kao", "i", "potreba", "da", "visoki", "gosti", "doma\u0107i", "i", "iz", "sveta", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "se", "odazovu", "a", "ne", "da", "zbog", "kratkog", "roka", "to", "ne", "mogu", "da", "u\u010dine\u201c", "obja\u0161njeno", "je", "u", "saop\u0161tenju", "novi", "datum", "jo\u0161", "nije", "odre\u0111en", "a", "javnost", "\u0107e", "biti", "blagovremeno", "obave\u0161tena", "kada", "bude", "doneta", "i", "ta", "odluka", "nezvani\u010dno", "me\u0111utim", "kao", "mogu\u0107i", "termini", "pominjani", "su", "septembar", "ili", "oktobar", "kako", "obja\u0161njavaju", "u", "patrijar\u0161iji", "jedan", "od", "razloga", "za", "odlaganje", "jeste", "i", "to", "\u0161to", "25", "aprila", "po\u010dinje", "zasedanje", "najvi\u0161eg", "crkvenog", "tela", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "pa", "patrijarh", "i", "crkveni", "arhijereji", "ne", "bi", "mogli", "da", "na", "odgovaraju\u0107i", "na\u010din", "ugoste", "visoke", "zvanice", "zbog", "saborskih", "obaveza", "osim", "visokih", "crkvenih", "zvani\u010dnika", "na", "ustoli\u010denju", "se", "o\u010dekuje", "i", "dolazak", "visokih", "dr\u017eavnih", "delegacija", "ima", "najava", "da", "bi", "sve\u010danom", "\u010dinu", "trebalo", "da", "prisustvuje", "i", "predsednik", "ruske", "federacije", "dmitrij", "medvedev", "ali", "kako", "nam", "je", "obja\u0161njeno", "u", "patrijar\u0161iji", "u", "ovom", "trenutku", "je", "jo\u0161", "rano", "govoriti", "o", "tome", "vreme", "je", "zaista", "bilo", "kratko", "da", "bi", "se", "obavile", "sve", "neophodne", "pripreme", "za", "tradicionalno", "ustoli\u010denje", "u", "pe\u0107i", "ka\u017ee", "\u017eivica", "tuci\u0107", "crkveni", "analiti\u010dar", "\u2013", "treba", "organizovati", "odgovaraju\u0107i", "prevoz", "za", "zvanice", "tu", "je", "i", "pitanje", "bezbednosti", "a", "potrebno", "je", "i", "odre\u0111eno", "sadejstvo", "izme\u0111u", "crkve", "dr\u017eave", "ali", "i", "me\u0111unarodnih", "organa", "na", "kosmetu", "na", "ustoli\u010denje", "se", "pozivaju", "sve", "pravoslavne", "pomesne", "crkve", "nije", "obavezno", "da", "one", "po\u0161alju", "svoje", "poglavare", "ali", "treba", "re\u0107i", "i", "da", "je", "u", "poslednje", "tri-\u010detiri", "godine", "nekoliko", "pravoslavnih", "crkava", "dobilo", "nove", "poglavare", "pa", "se", "mo\u017ee", "o\u010dekivati", "intenziviranje", "poseta", "ipak", "ovo", "ne", "bi", "bila", "kanonska", "poseta", "jer", "ona", "traje", "nekoliko", "dana", "ve\u0107", "samo", "dolazak", "na", "ustoli\u010denje", "tako\u0111e", "pozivaju", "se", "i", "predstavnici", "tradicionalnih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "\u2013", "navodi", "tuci\u0107", "srpski", "patrijarsi", "osim", "\u010dina", "ustoli\u010denja", "koji", "se", "obavlja", "u", "sabornoj", "crkvi", "u", "beogradu", "tradicionalno", "se", "ustoli\u010davaju", "i", "u", "drevnom", "sedi\u0161tu", "srpske", "crkve", "patrijarh", "pavle", "na", "primer", "u", "sabornoj", "crkvi", "uveden", "je", "u", "tron", "srpskih", "patrijaraha", "dan", "po\u0161to", "je", "izabran", "za", "prvojerarha", "2", "decembra", "1990", "godine", "a", "ustoli\u010denje", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "obavljeno", "je", "tri", "i", "po", "godine", "kasnije", "ta\u010dnije", "22", "maja", "1994", "godine", "j", "b", "objavljeno", "01/02/2010", "izvor"]}