{"naslov": "POLOVINA \u0110AKA U\u010cI VERONAUKU", "sadrzaj": ["prigovori", "iz", "2001", "godine", "da", "\u0107e", "verska", "nastava", "dovesti", "do", "diskriminacije", "nisu", "se", "obistinila", "ka\u017eu", "predstavnici", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "osam", "godina", "po\u0161to", "je", "verska", "nastava", "ponovo", "uvedena", "u", "\u0161kole", "te\u0161ko", "je", "ste\u0107i", "sliku", "koliko", "se", "\u0111aka", "opredeljuje", "za", "ovaj", "predmet", "i", "kakva", "su", "njihova", "iskustva", "budu\u0107i", "da", "sistemskih", "istra\u017eivanja", "na", "nivou", "cele", "zemlje", "jo\u0161", "nema", "postoje", "me\u0111utim", "pojedina\u010dni", "podaci", "koji", "se", "ti\u010du", "jedne", "crkve", "ili", "verske", "zajednice", "ili", "jednog", "regiona", "po", "njima", "broj", "u\u010denika", "verske", "nastave", "od", "2001", "godine", "do", "danas", "nije", "se", "znatnije", "menjao", "ne\u0161to", "je", "manji", "u", "gradskim", "sredinama", "procenat", "\u0111aka", "koji", "se", "opredeljuju", "za", "veronauku", "uglavnom", "se", "kre\u0107e", "oko", "50", "odsto", "ali", "postoje", "drasti\u010dne", "razlike", "izme\u0111u", "sredina", "ili", "\u0161kola", "dok", "se", "negde", "manje", "od", "polovine", "\u0111aka", "opredeljuje", "za", "versku", "nastavu", "u", "drugim", "sredinama", "poput", "seoskih", "ili", "\u0161kolama", "procenat", "se", "penje", "\u010dak", "i", "do", "100", "odsto", "brojne", "primedbe", "pratile", "su", "uvo\u0111enje", "veronauke", "u", "\u0161kole", "2001", "godine", "a", "jedna", "od", "onih", "koje", "se", "mogu", "\u010duti", "i", "danas", "je", "da", "\u0107e", "verska", "nastava", "dovesti", "do", "podvajanja", "\u0111aka", "po", "verskoj", "osnovi", "i", "produbljivanja", "verskih", "razlika", "takvu", "zamerku", "odbacili", "su", "na\u0161i", "sagovornici", "iz", "srpske", "pravoslavne", "i", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "kao", "i", "predstavnici", "islamske", "zajednice", "srbije", "i", "islamske", "zajednice", "u", "srbiji", "\u2013", "prigovori", "da", "\u0107e", "verska", "nastava", "dovesti", "do", "diskriminacije", "poti\u010du", "verovatno", "iz", "pogre\u0161nog", "tuma\u010denja", "da", "se", "tolerantno", "dru\u0161tvo", "gaji", "na", "prikrivanju", "razli\u010ditosti", "a", "ne", "na", "njihovom", "negovanju", "treba", "podsetiti", "i", "da", "je", "veronauka", "uvedena", "na", "zajedni\u010dki", "zahtev", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "\u2013", "ka\u017ee", "jerej", "aleksandar", "\u0111akovac", "koordinator", "odbora", "za", "versku", "nastavu", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "dosada\u0161nje", "ankete", "odbora", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "me\u0111u", "\u0111acima", "pokazale", "su", "da", "je", "u", "nastavi", "veronauke", "najva\u017enija", "li\u010dnost", "verou\u010ditelja", "njegova", "ljubav", "prema", "\u0111acima", "i", "talenat", "da", "im", "prenese", "svoje", "znanje", "obja\u0161njava", "otac", "aleksandar", "\u2013", "veronauka", "je", "sama", "po", "sebi", "zanimljiv", "predmet", "mla\u0111e", "\u0111ake", "privla\u010de", "biblijske", "pri\u010de", "\u017eivoti", "i", "podvizi", "svetitelja", "a", "starije", "teme", "poput", "smisla", "\u017eivota", "ili", "cilja", "\u010dovekovog", "postojanja", "\u2013", "ka\u017ee", "jerej", "aleksandar", "\u0111akovac", "andrija", "kopilovi\u0107", "prorektor", "teolo\u0161ko-katehetskog", "instituta", "suboti\u010dke", "biskupije", "kao", "predstavnik", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "jedan", "je", "od", "\u010dlanova", "vladine", "komisije", "za", "uvo\u0111enje", "i", "nadgledanje", "veronauke", "u", "kojoj", "na", "istom", "zadatku", "nastavi", "veronauke", "sara\u0111uju", "predstavnici", "svih", "tradicionalnih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "\u2013", "kada", "jedna", "crkva", "donosi", "nastavni", "plan", "i", "program", "za", "veronauku", "on", "mora", "pro\u0107i", "proveru", "svih", "drugih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "postoje", "i", "dve", "ili", "tri", "nastavne", "jedinice", "u", "okviru", "verske", "nastave", "koje", "se", "bave", "drugim", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "\u2013", "obja\u0161njava", "kopilovi\u0107", "osim", "uvo\u0111enja", "takmi\u010denja", "iz", "veronauke", "\u010dinjenica", "koju", "tako\u0111e", "treba", "pozdraviti", "je", "i", "mogu\u0107nost", "da", "verou\u010ditelji", "budu", "zaposleni", "na", "neodre\u0111eno", "vreme", "isti\u010de", "andrija", "kopilovi\u0107", "do", "dono\u0161enja", "novog", "zakona", "o", "osnovama", "sistema", "obrazovanja", "i", "vaspitanja", "verou\u010ditelji", "koje", "crkva", "ili", "verska", "zajednica", "predla\u017eu", "mogli", "su", "da", "sklope", "sa", "\u0161kolom", "samo", "ugovor", "na", "godinu", "dana", "zbog", "toga", "verou\u010diteljice", "na", "primer", "nisu", "mogle", "da", "odu", "na", "trudni\u010dko", "bolovanje", "vra\u0107anje", "verske", "nastave", "je", "obavljeno", "na", "na\u010din", "koji", "je", "pobornike", "mi\u0161ljenja", "da", "\u0107e", "ona", "dovesti", "do", "podele", "\u0111aka", "na", "verskoj", "osnovi", "ostavio", "bez", "argumenata", "nagla\u0161ava", "muftija", "novosadsko-beogradski", "re\u0161ad", "plojovi\u0107", "koordinator", "za", "islamsku", "veronauku", "islamske", "zajednice", "u", "srbiji", "\u2013", "ipak", "u", "pojedinim", "gradovima", "do\u0161lo", "je", "do", "problema", "u", "izvo\u0111enju", "verske", "nastave", "jer", "su", "se", "pojavila", "dupla", "re\u0161enja", "o", "imenovanju", "verou\u010ditelja", "\u2013", "ka\u017ee", "plojovi\u0107", "pojedini", "islamski", "verou\u010ditelji", "tako", "nisu", "mogli", "da", "predaju", "u", "odre\u0111enim", "\u0161kolama", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "zbog", "nesuglasica", "izme\u0111u", "islamske", "zajednice", "srbije", "i", "islamske", "zajednice", "u", "srbiji", "mensur", "zukorli\u0107", "koordinator", "verske", "nastave", "islamske", "zajednice", "srbije", "isti\u010de", "da", "su", "se", "vi\u0161e", "puta", "\u017ealili", "na", "to", "da", "direktori", "svojevoljno", "nisu", "hteli", "da", "prime", "njihove", "verou\u010ditelje", "u", "\u0161kole", "uprkos", "urednim", "re\u0161enjima", "\u2013", "zatra\u017eili", "smo", "i", "da", "se", "promeni", "ud\u017ebenik", "za", "islamsku", "veronauku", "trenutno", "se", "koristi", "onaj", "iz", "bosne", "i", "hercegovine", "s", "neznatnim", "izmenama", "a", "mi", "bismo", "\u017eeleli", "da", "imamo", "ud\u017ebenik", "prilago\u0111en", "\u0111acima", "iz", "na\u0161e", "sredine", "\u2013", "ka\u017ee", "zukorli\u0107", "j", "beokovi\u0107", "objavljeno", "05/03/2010", "izvor"]}