{"naslov": "SRBIJA BEZ KOSOVA NIJE SRBIJA", "sadrzaj": ["patrijarh", "irinej", "fotodokumentacija", "politike", "beograd", "", "u", "svetosavskom", "domu", "pri", "hramu", "svetog", "save", "ve\u010deras", "je", "povodom", "godi\u0161njice", "nasilja", "na", "kosovu", "otvorena", "izlo\u017eba", "kopija", "i", "replika", "fresaka", "sa", "kosova", "i", "metohije", "", "da", "se", "ne", "zaboravi", "patrijarh", "srpski", "irinej", "rekao", "je", "otvaraju\u0107i", "izlo\u017ebu", "rekao", "da", "je", "kosovo", "sveta", "srpska", "zemlja", "gde", "je", "ro\u0111ena", "i", "stvarana", "istorija", "i", "kultura", "da", "su", "tu", "najve\u0107e", "srpske", "svetinje", "kao", "i", "da", "na", "toj", "svetoj", "zemlji", "po\u010divaju", "na\u0161i", "najve\u0107i", "svetitelji", "to", "znamo", "mi", "i", "svet", "bi", "trebalo", "da", "zna", "da", "srbija", "bez", "kosova", "nije", "srbija", "kao", "i", "\u0161to", "telo", "bez", "glave", "nije", "ljudsko", "bi\u0107e", "rekao", "je", "srpski", "patrijarh", "on", "je", "naveo", "da", "mu", "je", "drago", "da", "je", "ta", "izlo\u017eba", "organizovana", "i", "da", "to", "treba", "da", "bude", "poruka", "da", "bi", "svaka", "prilika", "trebalo", "da", "bude", "posve\u0107ena", "kosovu", "ako", "ga", "budemo", "nosili", "u", "srcu", "du\u0161i", "i", "mislima", "ne\u0107emo", "ga", "nikada", "izgubiti", "kazao", "je", "irinej", "otvaranju", "izlo\u017ebe", "prisustvovali", "su", "ministar", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "goran", "bogdanovi\u0107", "i", "dr\u017eavni", "sekretar", "u", "tom", "ministarstvu", "oliver", "ivanovi\u0107", "izlo\u017ebu", "je", "organizovala", "visoka", "\u0161kola", "akedimija", "spc", "za", "umetnost", "i", "konzevraciju", "beograd", "a", "traja\u0107e", "sedam", "dana", "izlo\u017eba", "da", "se", "ne", "zaboravi", "organizuje", "se", "ve\u0107", "pet", "godina", "a", "ovo", "je", "druga", "godina", "kako", "se", "ona", "organizuje", "u", "svetosavskom", "domu", "u", "beogradu", "izlo\u017eba", "je", "otvorena", "i", "u", "\u010dajetini", "i", "bjeljini", "a", "ju\u010de", "u", "kraljevu", "sarejevu", "i", "han", "pijesku", "beta", "objavljeno", "18/03/2010", "izvor", "http://www.politika.rs"]}