{"naslov": "MO\u0160TI ALEKSANDRA NEVSKOG BI\u0106E DONETE U SRBIJU I CRNU GORU", "sadrzaj": ["\u201eve\u0107e", "za", "pra\u0107enje", "programa", "aleksandar", "nevski", "u", "maju", "mesecu", "2010", "godine", "organizuje", "preno\u0161enje", "mo\u0161tiju", "svetog", "kneza", "aleksandra", "nevskog", "iz", "rusije", "u", "srbiju", "i", "crnu", "goru\u201c", "", "saop\u0161tava", "interfaks-religija", "ova", "odluka", "je", "doneta", "u", "ponedeljak", "u", "moskovskom", "dr\u017eavnom", "institutu", "za", "me\u0111unarodne", "odnose", "na", "prvoj", "sednici", "ve\u0107a", "za", "pra\u0107enje", "programa", "na", "kojoj", "je", "kao", "po\u010dasni", "predsednik", "predsedavao", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "kiril", "u", "okviru", "godi\u0161njeg", "plana", "za", "realizaciju", "programa", "u", "septembru", "mesecu", "2010", "godine", "tako\u0111e", "se", "planira", "preno\u0161enje", "mo\u0161tiju", "svetog", "kneza", "u", "primorski", "kraj", "na", "sahalin", "i", "na", "kurilska", "ostrva", "ovaj", "program", "razmatramo", "upravo", "kao", "program", "konsolidacije", "na\u0161eg", "dru\u0161tva", "u", "njega", "ula\u017eemo", "sve", "na\u0161e", "snage\u201c", "", "u", "toku", "zasedanja", "izjavio", "je", "kopredsednik", "ve\u0107a", "za", "pra\u0107enje", "programa", "\u201ealeksandar", "nevski\u201c", "vladimir", "jakunjin", "s", "njim", "se", "slo\u017eio", "ministar", "pravde", "ruskve", "vlade", "aleksandar", "konovalov", "nazivaju\u0107i", "figuru", "i", "li\u010dnost", "aleksandra", "nevskog", "\u201eveoma", "blagodatnom", "varijantom", "jedinstva", "razli\u010ditih", "segmenata", "ruskog", "dru\u0161tva\u201c", "u", "toku", "2010", "godine", "u", "okviru", "osnovnih", "mera", "programa", "bi\u0107e", "obuhva\u0107ena", "dva", "datume", "65-godi\u0161njica", "velike", "pobede", "i", "790-godi\u0161njica", "svetog", "kneza", "aleksandra", "nevskog", "u", "toku", "2010", "godine", "tako\u0111e", "se", "planira", "organizovanje", "praznika", "za", "decu", "i", "omladinu", "pod", "nazivom", "aleksandrovi", "dani", "za", "dan", "slave", "svetog", "kneza", "u", "pskovu", "i", "u", "drugim", "gradovima", "za", "koje", "je", "vezan", "\u017eivot", "svetitelja", "zatim", "osve\u0107ivanje", "hrama", "u", "ime", "aleksandra", "nevskog", "u", "naselju", "troicko", "sahalinske", "oblasti", "u", "decembru", "mesecu", "bi\u0107e", "odr\u017eana", "sve\u010danost", "povodom", "dodele", "dru\u0161tvene", "nagrade", "svetog", "kneza", "aleksandra", "nevskog", "program", "centra", "za", "nacionalnu", "proslavu", "\u201ealeksandar", "nevski\u201c", "koji", "postoji", "od", "2006", "godine", "predstavlja", "ja\u010danje", "duhovnih", "osnova", "ruskog", "dru\u0161tva", "u", "decembru", "2009", "godine", "patrijarh", "kiril", "se", "saglasio", "da", "kao", "po\u010dasni", "predsednik", "bude", "na", "\u010delu", "ve\u0107a", "za", "pra\u0107enje", "ovog", "programa", "moskva", "23", "marta", "2010", "godine", "prevod", "sa", "ruskog", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor"]}