{"naslov": "KALU\u0110ERI IZ MOSKVE NA SLAVI U OV\u010cAR BANJI", "sadrzaj": ["iguman", "manastira", "blagove\u0161tenje", "arhimandrit", "georgije", "tre\u0107i", "sleva", "me\u0111u", "kalu\u0111erima", "iz", "moskve", "foto", "g", "ota\u0161evi\u0107", "ov\u010dar", "banja", "\u2013", "na", "hramovnoj", "slavi", "manastira", "blagove\u0161tenje", "prekju\u010de", "u", "ov\u010dar", "banji", "u", "gostima", "je", "bilo", "i", "25", "kalu\u0111era", "iz", "moskovskog", "manastira", "sretenje", "koji", "ovih", "dana", "borave", "u", "srbiji", "na", "poziv", "na\u0161e", "crkve", "oni", "su", "prisustvovali", "liturgiji", "koju", "su", "u", "crkvici", "podignutoj", "1601", "godine", "slu\u017eili", "sve\u0161tenici", "i", "monasi", "iz", "\u010da\u010danskog", "kraja", "i", "studenice", "\u2013", "bili", "smo", "na", "fru\u0161koj", "gori", "pa", "u", "leli\u0107u", "a", "odavde", "idemo", "u", "studenicu", "zatim", "nazad", "u", "beograd", "pa", "u", "moskvu", "ovde", "smo", "nai\u0161li", "na", "izuzetno", "gostoprimstvo", "na\u0161i", "prijatelji", "srbi", "do\u010dekuju", "nas", "ra\u0161irenih", "ruku", "na", "svakom", "koraku", "\u2013", "rekao", "je", "monah", "jakov", "iz", "manastira", "sretenje", "taj", "manastir", "neo\u010dekivano", "za", "na\u0161a", "shvatanja", "sme\u0161ten", "je", "u", "samom", "centru", "moskve", "a", "ruska", "prestonica", "ima", "jo\u0161", "pet", "mu\u0161kih", "i", "\u010detiri", "\u017eenska", "manastira", "u", "moskovskom", "manastiru", "sretenje", "pro\u0161le", "godine", "\u0161tampan", "je", "kalendar", "za", "2010", "pod", "nazivom", "\u201egodina", "sa", "svetiteljem", "nikolajem", "srpskim\u201d", "i", "u", "njemu", "je", "za", "svaki", "od", "365", "dana", "odabrana", "po", "jedna", "misao", "na\u0161eg", "teologa", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "tira\u017e", "kalendara", "je", "15.000", "a", "gotovo", "sva", "dela", "svetog", "vladike", "nikolaja", "proteklih", "godina", "prevedena", "su", "na", "savremeni", "ruski", "jezik", "i", "\u0161tampana", "u", "velikim", "tira\u017eima", "ina\u010de", "u", "manastiru", "blagove\u0161tenje", "se", "uo\u010di", "blagovesti", "1946", "godine", "zamona\u0161io", "teolog", "gojko", "stoj\u010devi\u0107", "kasnije", "omiljeni", "patrijarh", "srpski", "pavle", "pa", "i", "to", "privla\u010di", "mnoge", "vernike", "ovom", "malom", "hramu", "ve\u0107ina", "je", "svetu", "liturgiju", "morala", "da", "prati", "sa", "razglasa", "dok", "je", "slavska", "trpeza", "bila", "postavljana", "tri", "puta", "kako", "bi", "svi", "namernici", "dobili", "mesto", "za", "stolom", "g", "ota\u0161evi\u0107", "objavljeno", "09/04/2010", "izvor"]}