{"naslov": "CRKVE TREBA VI\u0160E DA RADE NA POMIRENJU", "sadrzaj": ["pravoslavna", "crkva", "uspenije", "bogorodice", "osijek", "prevazila\u017eenje", "me\u0111uetni\u010dkih", "netrpeljivosti", "uz", "pomo\u0107", "veronauke", "upoznavanja", "razli\u010ditih", "kultura", "i", "osnivanje", "me\u0111ureligijskih", "tela", "od", "na\u0161eg", "specijalnog", "izve\u0161ta\u010da", "osijek", "\u2013", "ve\u0107ina", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "na", "teritoriji", "biv\u0161e", "jugoslavije", "mogle", "bi", "da", "imaju", "mnogo", "ve\u0107u", "ulogu", "u", "pomirenju", "i", "prevazila\u017eenju", "netrpeljivosti", "izme\u0111u", "etni\u010dkih", "ve\u0107ina", "i", "manjina", "ali", "\u010desto", "taj", "svoj", "potencijal", "ne", "koriste", "jer", "su", "preokupirane", "materijalnim", "interesima", "ovo", "je", "jedan", "od", "zaklju\u010daka", "iznetih", "na", "konferenciji", "\u201egra\u0111ansko", "dru\u0161tvo", "i", "verske", "zajednice", "za", "osna\u017eivanje", "polo\u017eaja", "etni\u010dkih", "manjina\u201d", "na", "kojoj", "je", "u\u010destvovalo", "oko", "40", "predstavnika", "verskih", "i", "etni\u010dkih", "zajednica", "lokalnih", "vlasti", "organizacija", "gra\u0111anskog", "dru\u0161tva", "novinara", "prosvetnih", "i", "univerzitetskih", "radnika", "iz", "srbije", "hrvatske", "i", "bih", "na", "regionalnoj", "konferenciji", "u", "osijeku", "koju", "je", "organizovao", "centar", "za", "istra\u017eivanje", "religije", "beogradske", "otvorene", "\u0161kole", "u", "saradnji", "s", "nansen", "dijalog", "centrom", "iz", "osijeka", "\u010detiri", "radne", "grupe", "obra\u0111ivale", "su", "teme", "koje", "su", "se", "ticale", "uloge", "verskih", "zajednica", "u", "me\u0111uetni\u010dkoj", "saradnji", "negovanju", "kulturne", "raznolikosti", "obrazovanju", "i", "odnosu", "verskog", "nasle\u0111a", "i", "evropskog", "identiteta", "u", "zajedni\u010dkoj", "deklaraciji", "koja", "je", "usvojena", "ju\u010de", "navodi", "se", "da", "bi", "trebalo", "osnivati", "religijske", "savete", "ili", "sli\u010dna", "tela", "a", "podr\u017eavati", "postoje\u0107a", "kako", "bi", "se", "garantovalo", "pravo", "manjina", "i", "spre\u010dila", "diskriminacija", "religija", "kao", "jedan", "od", "sastavnih", "delova", "kulture", "mora", "da", "radi", "na", "o\u010duvanju", "razli\u010ditosti", "i", "razvijanju", "solidarnosti", "dok", "bi", "u", "nastavi", "veronauke", "konfesionalne", "i", "religijske", "razlike", "trebalo", "izlagati", "tako", "da", "ne", "izazivaju", "diskriminatorne", "procese", "ve\u0107", "da", "vaspitavaju", "za", "zajedni\u010dki", "\u017eivot", "novinar", "drago", "pilsel", "moderator", "grupe", "koja", "je", "razmatrala", "pitanja", "me\u0111uetni\u010dkih", "odnosa", "ka\u017ee", "da", "je", "jedan", "od", "stavova", "koji", "se", "\u010desto", "mogao", "\u010duti", "o", "ovoj", "temi", "i", "taj", "da", "verske", "zajednice", "kasne", "za", "predstavnicima", "vlasti", "koji", "ve\u0107", "\u010dine", "neke", "korake", "ka", "pomirenju", "i", "prevazila\u017eenju", "sukoba", "\u2013", "pomirenja", "nema", "bez", "istinitog", "priznanja", "\u010dinjenica", "\u2013", "isti\u010de", "pilsel", "iako", "je", "veronauka", "uvedena", "odnosno", "vra\u0107ena", "u", "javne", "\u0161kole", "u", "dr\u017eavnom", "obrazovanju", "postoji", "diskriminacija", "vernika", "navodi", "protojerej-stavrofor", "vladimir", "vuka\u0161inovi\u0107", "\u0111acima", "se", "smatra", "on", "name\u0107e", "sekularizovani", "i", "materijalisti\u010dki", "pogled", "na", "svet", "dok", "je", "onaj", "religijski", "izolovan", "i", "sveden", "samo", "na", "\u010dasove", "veronauke", "me\u0111utim", "peter", "kuzmi\u010d", "rektor", "evan\u0111eosko-teolo\u0161kog", "fakulteta", "u", "osijeku", "izneo", "je", "mi\u0161ljenje", "da", "konfesionalna", "veronauka", "odnosno", "ona", "koja", "podu\u010dava", "\u0111ake", "osnovama", "samo", "njihove", "vere", "nije", "dobro", "re\u0161enje", "\u2013", "takav", "koncept", "u", "hrvatskoj", "do\u017eivljava", "krah", "jer", "stvara", "podvojenosti", "me\u0111u", "u\u010denicima", "a", "u", "srbiji", "postoji", "problem", "sa", "verou\u010diteljima", "koji", "nisu", "dovoljno", "obrazovani", "za", "rad", "u", "\u0161koli", "bolje", "re\u0161enje", "bio", "bi", "op\u0161te", "religijski", "predmet", "koji", "bi", "mogli", "da", "predaju", "i", "laici", "odnosno", "profesori", "sociologije", "ili", "filozofije", "na", "primer", "\u2013", "rekao", "je", "kuzmi\u010d", "j", "beokovi\u0107", "objavljeno", "17/04/2010", "izvor"]}