{"naslov": "SABORNOM LITURGIJOM ZAPO\u010cEO SA RADOM SVETI ARHIJEREJSKI SABOR SPC", "sadrzaj": ["svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "u", "beogradskoj", "sabornoj", "crkvi", "kojom", "na\u010dalstvuje", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "uz", "saslu\u017eenje", "svih", "arhijereja", "na\u0161e", "svete", "crkve", "zapo\u010delo", "je", "redovno", "zasedanje", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "26", "april", "2010", "izvor", "http://www.spc.rs"]}