{"naslov": "LETOPIS PRAVOSLAVACA U CELJU", "sadrzaj": ["naslovna", "strana", "letopisa", "arhiv", "srbije", "u", "saradnji", "sa", "istorijskim", "arhivom", "celja", "objavio", "je", "zapise", "o", "delatnostima", "pravoslavne", "crkve", "u", "slovena\u010dkom", "gradu", "izme\u0111u", "dva", "svetska", "rata", "letopis", "srpske", "pravoslavne", "parohije", "u", "celju", "za", "period", "od", "1921", "do", "1941", "godine", "nedavno", "je", "objavio", "arhiv", "srbije", "u", "saradnji", "sa", "istorijskim", "arhivom", "celja", "ovo", "luksuzno", "izdanje", "opremljeno", "fotografijama", "koje", "sadr\u017ei", "i", "prevod", "na", "slovena\u010dki", "jezik", "opisuje", "postanak", "razvoj", "i", "delatnost", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "u", "celju", "izme\u0111u", "dva", "svetska", "rata", "u", "uvodnoj", "re\u010di", "koju", "potpisuju", "miroslav", "peri\u0161i\u0107", "direktor", "arhiva", "srbije", "i", "bojan", "cvelfar", "direktor", "istorijskog", "arhiva", "celje", "zabele\u017eeno", "je", "da", "su", "letopisi", "sadr\u017eajno", "obi\u010dno", "bogatiji", "od", "drugih", "vrsta", "istorijskih", "izvora", "\u2013", "ova", "knjiga", "kao", "rezultat", "uspe\u0161ne", "saradnje", "arhiva", "razli\u010ditih", "dr\u017eava", "sigurno", "mo\u017ee", "da", "zna\u010di", "i", "po\u010detak", "\u0161ire", "saradnje", "izme\u0111u", "arhiva", "i", "ustanova", "za\u0161tite", "kulturne", "ba\u0161tine", "iz", "srbije", "i", "slovenije", "\u2013", "procenjuju", "peri\u0161i\u0107", "i", "cvelfar", "u", "knjizi", "su", "opisani", "napori", "oko", "izgradnje", "pravoslavne", "crkve", "u", "celju", "kao", "i", "napori", "sve\u0161tenika", "u", "\u0161irenju", "pravoslavlja", "me\u0111u", "slovencima", "i", "primeri", "pristupanja", "ljudi", "drugih", "veroispovesti", "u", "pravoslavlje", "pored", "verskog", "\u017eivota", "opisani", "su", "i", "doga\u0111aji", "u", "celju", "koji", "nisu", "imali", "direktne", "veze", "sa", "pravoslavnom", "zajednicom", "dru\u0161tvene", "i", "vremenske", "prilike", "i", "politi\u010dko", "raspolo\u017eenje", "letopis", "koji", "su", "priredili", "bojan", "cvelfar", "jelica", "relji\u0107", "i", "tatjana", "dragi\u0107evi\u0107", "sadr\u017ei", "i", "fotografije", "koje", "je", "uradio", "poznati", "celjski", "fotograf", "josip", "pelikan", "dr", "bojan", "himelrajh", "u", "knjizi", "bele\u017ei", "da", "su", "pripadnici", "pravoslavne", "crkve", "u", "sloveniji", "do", "1918", "godine", "bili", "malobrojni", "pa", "su", "i", "pravoslavne", "bogomolje", "bile", "retke", "\u2013", "pravoslavni", "vernici", "su", "bili", "uskoci", "koji", "su", "naselili", "dana\u0161nju", "teritoriju", "slovenije", "uskocima", "ili", "vlasima", "slovenci", "su", "nazivali", "izbeglice", "srpskog", "hrvatskog", "i", "vla\u0161kog", "porekla", "koji", "su", "izme\u0111u", "15", "i", "17", "veka", "zbog", "opasnosti", "od", "turskih", "napada", "napustili", "svoje", "domove", "\u2013", "obja\u0161njava", "bojan", "himelrajh", "pravoslavna", "zajednica", "je", "u", "drugoj", "polovini", "19", "veka", "u", "selu", "mili\u010di", "podigla", "crkvu", "svetog", "petra", "i", "pavla", "prema", "popisu", "stanovni\u0161tva", "iz", "1920", "godine", "u", "celju", "je", "bez", "vojnika", "i", "zatvorenika", "\u017eivelo", "6.286", "stanovnika", "od", "toga", "6.049", "katolika", "199", "evangelista", "21", "jevrejin", "i", "pet", "pravoslavaca", "kasnije", "na", "inicijativu", "trgovca", "ilije", "ze\u010devi\u0107a", "u", "celju", "je", "1922", "godine", "oformljena", "srpska", "pravoslavna", "op\u0161tina", "himelrajh", "navodi", "da", "su", "stanovnici", "blagonaklono", "gledali", "na", "duhovne", "potrebe", "pravoslavnih", "sugra\u0111ana", "dok", "je", "ometanje", "dolazilo", "od", "netolerantnih", "klerikalaca", "koji", "su", "se", "pla\u0161ili", "pravoslavlja", "i", "zalagali", "se", "da", "se", "spre\u010di", "planirana", "izgradnja", "crkve", "prvi", "podaci", "o", "prikupljanju", "novca", "za", "gradnju", "pravoslavne", "crkve", "zabele\u017eeni", "su", "sredinom", "dvadesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "novac", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "stizao", "od", "pravoslavnih", "op\u0161tina", "trsta", "novog", "sada", "sarajeva", "i", "zagreba", "i", "od", "privrednih", "organizacija", "kao", "\u0161to", "je", "srpska", "banka", "zagreb", "arhitekta", "momir", "korunovi\u0107", "1883-1969", "besplatno", "je", "izradio", "nacrt", "objekta", "a", "slikar", "uro\u0161", "predi\u0107", "1857-1953", "izradio", "je", "osam", "ikona", "u", "vrednosti", "od", "100.000", "dinara", "mnogi", "su", "poklanjali", "gra\u0111evinski", "materijal", "novac", "je", "prikupljan", "i", "na", "koncertima", "i", "svetosavskim", "ve\u010derima", "gradnja", "crkve", "po\u010dela", "je", "1", "jula", "1930", "godine", "a", "poverena", "je", "celjskom", "gra\u0111evinskom", "preduze\u0107u", "karla", "jezernika", "crkva", "je", "izgra\u0111ena", "u", "srpsko-vizantijskom", "stilu", "a", "zvono", "je", "izliveno", "u", "vojno-tehni\u010dkom", "institutu", "u", "kragujevcu", "i", "bilo", "je", "poklon", "vojske", "najzna\u010dajnija", "manifestacija", "koju", "je", "organizovala", "crkvena", "op\u0161tina", "celje", "bile", "su", "svetosavske", "ve\u010deri", "letopis", "srpske", "pravoslavne", "parohije", "u", "celju", "sastavio", "je", "vojni", "sve\u0161tenik", "i", "privremeni", "paroh", "celjski", "ilija", "\u0111", "bulovan", "on", "prenosi", "i", "se\u0107anja", "prilikom", "osve\u0161tenja", "crkve", "u", "celju", "\u2013", "osve\u0107enje", "je", "obavio", "li\u010dno", "nj", "s", "patrijarh", "varnava", "uz", "asistenciju", "episkopa", "ba\u010dkog", "dr", "maksimilijana", "hajdina\u2026", "za", "ovu", "sve\u010danost", "ministarstvo", "saobra\u0107aja", "odobrilo", "je", "popust", "na", "\u017eeljeznici", "od", "75", "odsto", "iz", "raznih", "krajeva", "prispelo", "je", "oko", "20.000", "posetilaca", "naro\u010dito", "iz", "beograda", "koji", "su", "celju", "dali", "\u017eiv", "sve\u010dan", "i", "veseo", "izgled", "\u2013", "prenosi", "ilija", "\u0111", "bulovan", "s", "stamenkovi\u0107", "objavljeno", "11.05.2010", "izvor", "http://www.politika.rs"]}