{"naslov": "SVE MANJE DONACIJA ZA HILANDAR", "sadrzaj": ["srednji", "deo", "velikog", "konaka", "iz", "1821", "godine", "u", "zavr\u0161noj", "fazi", "obnove", "decembar", "2009", "godine", "foto", "m", "kova\u010devi\u0107", "uprkos", "manjem", "bud\u017eetu", "glavni", "arhitekta", "obnove", "mirko", "kova\u010devi\u0107", "i", "tim", "probranih", "majstora", "neumorno", "rade", "na", "obnovi", "svetinje", "na", "svetoj", "gori", "posledice", "svetske", "ekonomske", "krize", "osetili", "su", "i", "graditelji", "koji", "rade", "na", "obnovi", "jedne", "od", "najve\u0107ih", "srpskih", "svetinja", "\u2013", "manastira", "hilandar", "bud\u017eet", "za", "obnovu", "i", "sanaciju", "u", "po\u017earu", "te\u0161ko", "o\u0161te\u0107ene", "zadu\u017ebine", "svetog", "save", "i", "svetog", "simeona", "iz", "12", "veka", "prepolovljen", "je", "pro\u0161le", "ali", "se", "graditelji", "nadaju", "da", "\u0107e", "ove", "godine", "ipak", "biti", "ne\u0161to", "ve\u0107i", "mirko", "kova\u010devi\u0107", "glavni", "arhitekta", "obnove", "hilandara", "ka\u017ee", "da", "bi", "prema", "saznanjima", "komisije", "za", "hilandar", "ta", "suma", "ipak", "bila", "manja", "od", "one", "uobi\u010dajene", "koja", "je", "za", "obnovu", "izdvajana", "pre", "svetske", "ekonomske", "krize", "\u2013", "donacije", "su", "ve\u0107", "od", "2005", "po\u010dele", "da", "opadaju", "mislim", "da", "ih", "je", "pro\u0161le", "godine", "bilo", "veoma", "malo", "me\u0111utim", "mi", "smo", "uspeli", "sa", "sredstvima", "koja", "smo", "dobili", "od", "dr\u017eave", "i", "zahvaljuju\u0107i", "rezervama", "u", "materijalu", "koje", "smo", "imali", "da", "odr\u017eimo", "kontinuitet", "u", "obnovi", "odrazila", "cela", "finansijska", "situacija", "se", "jeste", "na", "obim", "radova", "ali", "klju\u010dne", "stvari", "koje", "su", "planirane", "ipak", "smo", "uspeli", "da", "izvedemo", "\u2013", "obja\u0161njava", "kova\u010devi\u0107", "jedan", "od", "takvih", "poslova", "je", "obnova", "velikog", "konaka", "gra\u0111enog", "od", "1816", "do", "1821", "godine", "koji", "\u010dini", "skoro", "polovinu", "izgorele", "korisne", "povr\u0161ine", "zavr\u0161etkom", "njegove", "sanacije", "u", "velikoj", "meri", "\u0107e", "biti", "re\u0161en", "problem", "nedostatka", "prostora", "u", "manastiru", "sada", "je", "situacija", "takva", "da", "se", "gosti", "pre", "dolaska", "najavljuju", "ocu", "simeonu", "jer", "mesta", "za", "spavanje", "ima", "malo", "a", "monasi", "spavaju", "u", "konacima", "koji", "nisu", "stradali", "u", "po\u017earu", "u", "ju\u017enom", "delu", "manastira", "planirano", "je", "da", "radovi", "na", "velikom", "konaku", "budu", "zavr\u0161eni", "do", "kraja", "2011", "godine", "sredi\u0161nji", "deo", "je", "obnovljen", "gotovo", "u", "potpunosti", "ove", "godine", "bi\u0107e", "nastavljena", "obnova", "jugozapadnog", "dela", "da", "bi", "u", "2011", "godini", "bio", "zavr\u0161en", "i", "isto\u010dni", "deo", "\u2013", "uradili", "smo", "tako\u0111e", "jedan", "veoma", "va\u017ean", "posao", "a", "to", "je", "prepokrivanje", "pirga", "svetog", "\u0111or\u0111a", "taj", "pirg", "je", "najstarija", "gra\u0111evina", "u", "manastiru", "na", "poslednjoj", "eta\u017ei", "ima", "jedan", "paraklis", "u", "kome", "postoji", "\u017eivopis", "sa", "po\u010detka", "13", "veka", "tu", "je", "proki\u0161njavalo", "i", "morali", "smo", "hitno", "da", "napravimo", "krov", "\u0161to", "je", "i", "u\u010dinjeno", "zbog", "manjka", "sredstava", "neke", "druge", "poslove", "na\u017ealost", "nismo", "uradili", "recimo", "obnovu", "paraklisa", "odnosno", "crkve", "svetih", "arhan\u0111ela", "bar", "je", "pokrivena", "jer", "smo", "posle", "po\u017eara", "napravili", "krov", "pa", "sada", "tako", "stoji", "i", "\u010deka", "\u2013", "ka\u017ee", "kova\u010devi\u0107", "planirani", "krov", "ove", "godine", "nisu", "dobili", "ni", "paraklisi", "svetog", "save", "i", "svetog", "dimitrija", "koji", "su", "od", "po\u017eara", "2004", "godine", "pokriveni", "velikom", "ciradom", "koja", "je", "u", "me\u0111uvremenu", "prili\u010dno", "propala", "\u2013", "na", "delu", "manastira", "gde", "se", "nalaze", "ovi", "paraklisi", "ne\u0107e", "se", "raditi", "bar", "jo\u0161", "tri-\u010detiri", "godine", "jer", "tu", "imamo", "problem", "s", "tom", "zapadnom", "stranom", "koja", "pomalo", "tone", "i", "krivi", "se", "to", "najpre", "mora", "da", "se", "sanira", "pa", "tek", "onda", "da", "se", "obnavljaju", "objekti", "koji", "su", "goreli", "paraklisi", "su", "me\u0111utim", "vrlo", "osetljivi", "jer", "tu", "ima", "\u017eivopisa", "i", "oni", "\u0107e", "biti", "ura\u0111eni", "naredne", "godine", "\u2013", "obja\u0161njava", "kova\u010devi\u0107", "u", "toku", "zime", "radovi", "se", "prekidaju", "budu\u0107i", "da", "kako", "obja\u0161njava", "na\u0161", "sagovornik", "u", "decembru", "gotovo", "svaki", "dan", "pada", "ki\u0161a", "dan", "je", "kra\u0107i", "i", "zbog", "toga", "nema", "velikog", "u\u010dinka", "a", "u", "januaru", "su", "brojni", "crkveni", "praznici", "hilandarsko", "gradili\u0161te", "probudi\u0107e", "se", "iz", "\u201ezimskog", "sna\u201c", "najverovatnije", "odmah", "posle", "praznika", "svetog", "save", "\u2013", "imamo", "jedan", "posao", "koji", "zahteva", "rad", "ba\u0161", "preko", "zime", "pa", "\u0107emo", "verovatno", "nastaviti", "radove", "odmah", "28", "januara", "naime", "dobili", "smo", "kamene", "plo\u010de", "za", "stranoprijemnicu", "u", "velikom", "konaku", "one", "su", "donacija", "jednog", "preduze\u0107a", "koje", "izvodi", "radove", "u", "rusiji", "i", "koje", "u", "toku", "zime", "odnosno", "u", "januaru", "i", "februaru", "mo\u017ee", "da", "nam", "ustupi", "i", "svoje", "majstore", "da", "pomognu", "u", "postavljanju", "dragocenih", "plo\u010da", "kojima", "\u0107e", "biti", "poplo\u010dana", "stranoprijemnica", "zato", "moramo", "da", "krenemo", "odmah", "28", "januara", "da", "bismo", "uspeli", "pre", "posta", "koji", "po\u010dinje", "negde", "15", "februara", "da", "postavimo", "te", "plo\u010de", "i", "iskoristimo", "pomo\u0107", "majstora", "koje", "nam", "daju", "donatori", "\u2013", "nagla\u0161ava", "kova\u010devi\u0107", "kad", "radovi", "po\u010dnu", "na", "obnovi", "hilandara", "svakodnevno", "u", "proseku", "radi", "25", "majstora", "to", "je", "ve\u0107", "uigrani", "tim", "koji", "godinama", "obnavlja", "svetinju", "glavni", "arhitekta", "obnove", "obja\u0161njava", "da", "graditelji", "moraju", "da", "po\u0161tuju", "odre\u0111ena", "pravila", "manastirskog", "\u017eivota", "\u2013", "i", "mi", "se", "hranimo", "prema", "tipiku", "dakle", "nema", "mesa", "ni", "drugog", "\u0161to", "se", "ne", "jede", "u", "manastiru", "a", "svaki", "se", "post", "po\u0161tuje", "imamo", "jednog", "dobrog", "kuvara", "koji", "je", "vi\u010dan", "da", "i", "od", "vrlo", "jednostavnih", "stvari", "napravi", "dobro", "jelo", "ono", "\u0161to", "svima", "nedostaje", "to", "je", "nemogu\u0107nost", "izlaska", "preko", "leta", "brod", "pristaje", "jedanput", "dnevno", "pa", "ako", "je", "potreba", "iza\u0107i", "\u0107ete", "ali", "preko", "zime", "se", "desi", "da", "po", "nekoliko", "dana", "nema", "broda", "a", "manastir", "je", "jedna", "oaza", "u", "\u0161umi", "nema", "ni\u010dega", "okolo", "imate", "samo", "svetinju", "u", "zidinama", "i", "nekoliko", "zgrada", "izvan", "manastira", "u", "tom", "krugu", "se", "kre\u0107emo", "ali", "kada", "se", "radi", "po", "ceo", "dan", "vreme", "brzo", "prolazi", "\u2013", "ka\u017ee", "kova\u010devi\u0107", "jelena", "beokovi\u0107", "objavljeno", "07/01/2010", "izvor"]}