{"naslov": "PROSLAVLJENA SLAVA PRAVOSLAVNOG BOSLOVSKOG FAKULTETA UNIVERZITETA U BEOGRADU", "sadrzaj": ["danas", "je", "u", "paraklisu", "svetog", "jovana", "bogoslova", "proslavljena", "slava", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "njegovo", "preosve\u0161etnstvo", "vikarni", "episkop", "jegarski", "g", "porfirije", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "sve\u0161tenika", "i", "\u0111akona", "profesora", "predava\u010da", "i", "asistenata", "na", "fakultetu", "na", "svetoj", "liturgiji", "su", "u\u010destvovali", "studenti", "fakulteta", "koji", "su", "pojanjem", "ulep\u0161ali", "slu\u017ebu", "bogu", "\u017eivom", "i", "mnogobrojni", "gosti", "na", "slavi", "svake", "godine", "na", "svoju", "slavu", "studenti", "govore", "o", "\u017eivotu", "svetog", "jovana", "bogoslova", "koji", "im", "je", "uzor", "i", "u", "njihovom", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "podsetimo", "da", "se", "o", "osnivanju", "bogoslovskog", "fakulteta", "govorilo", "jo\u0161", "po\u010detkom", "devedestih", "godina", "devetnaestog", "veka", "zakonom", "o", "beogradskom", "univerzitetu", "iz", "1905", "godine", "bilo", "je", "predvi\u0111eno", "osnivanje", "ovog", "fakulteta", "ali", "je", "taj", "predlog", "preto\u010den", "u", "zakon", "tek", "1914", "godine", "realizaciju", "ideje", "prekinuo", "je", "prvi", "svetski", "rat", "tako", "je", "tek", "1920", "godine", "sa", "radom", "po\u010deo", "pravoslavni", "bogoslovski", "fakultet", "beogradskog", "univerziteta", "tada", "je", "ustanovljeno", "da", "\u0161kolovanje", "traje", "\u010detiri", "godine", "a", "na", "prvu", "godinu", "upisalo", "se", "107", "studenata", "fakultet", "je", "1926", "pokrenuo", "nau\u010dni", "\u010dasopis", "\u201ebogoslovlje", "a", "studenti", "1932", "\u010dasopis", "\u201esvetosavlje", "vrlo", "brzo", "fakultet", "prestaje", "sa", "radom", "zbog", "drugog", "svetskog", "rata", "tokom", "kojeg", "je", "u", "bombardovanju", "6", "aprila", "1941.godine", "sru\u0161en", "i", "dom", "studenata", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "nakon", "rata", "fakultet", "se", "suo\u010dava", "sa", "brojnim", "problemima", "da", "bi", "na", "kraju", "1952", "godine", "vlada", "donela", "odluku", "o", "odstranjivanju", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "sa", "beogradskog", "univerziteta", "ni", "tokom", "tih", "te\u0161kih", "godina", "fakultet", "ne", "prestaje", "sa", "radom", "\u010dak", "\u0161tampa", "i", "nau\u010dne", "publikacije", "i", "\u010dasopise", "me\u0111utim", "interesovanje", "za", "teolo\u0161ke", "studije", "sve", "vi\u0161e", "raste", "a", "poslednjih", "decenija", "brojni", "mladi", "ljudi", "me\u0111u", "kojima", "ima", "i", "puno", "devojaka", "koje", "posle", "diplomiranja", "postaju", "profesori", "pravoslavnog", "katihizisa", "upisuje", "ovaj", "fakultet", "od", "2004", "godine", "bogoslovski", "fakultet", "ponovo", "radi", "u", "sastavu", "univerziteta", "u", "beogradu", "danas", "se", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "univerziteta", "u", "beogradu", "obrazuju", "budu\u0107i", "sve\u0161tenici", "i", "verou\u010ditelji", "ali", "i", "nau\u010dnici", "koji", "bi", "mogli", "da", "doprinesu", "na", "svim", "poljima", "nauke", "zbog", "multidisciplinarnog", "pristupa", "bogoslovlju", "istoriji", "medicini", "etici", "filosofiji", "na", "predmetima", "u", "okviru", "kurikuluma", "na", "svim", "akreditovanim", "studijskim", "programima", "fakulteta", "redovno", "se", "na", "fakultetu", "odr\u017eava", "godi\u0161nji", "nau\u010dni", "skup", "srpska", "teologija", "u", "21", "veku", "zatim", "se", "odr\u017eavaju", "brojni", "seminari", "savetovanja", "a", "posebno", "je", "zna\u010dajna", "izdava\u010dka", "delatnost", "diplomci", "sa", "bogoslovskog", "fakulteta", "koji", "su", "i", "ove", "godine", "na", "dan", "svoje", "krsne", "slave", "dobili", "diplome", "akreditovane", "od", "strane", "ministarstva", "prosvete", "republike", "srbije", "pripadaju", "srpskoj", "intelektualnoj", "eliti", "sveti", "jovan", "bogoslov", "apostol", "i", "jevan\u0111elist", "sin", "ribara", "zevedeja", "i", "salomije", "k\u0107eri", "josifa", "obru\u010dnika", "svete", "bogorodice", "pozvan", "gospodom", "isusom", "jovan", "odmah", "ostavisvoga", "oca", "i", "mre\u017ee", "ribarske", "i", "po\u0111e", "sa", "svojim", "bratom", "jakovom", "za", "hristom", "i", "od", "tada", "se", "vi\u0161e", "nije", "odvajao", "od", "gospoda", "svoga", "do", "kraja", "sa", "petrom", "ijakovom", "prisustvovao", "je", "vaskrsenju", "k\u0107eri", "jairove", "i", "preobra\u017eenju", "gospoda", "na", "tajnoj", "ve\u010deri", "stavio", "je", "bio", "glavu", "na", "prsi", "isusove", "kada", "su", "svi", "drugibili", "ostavili", "raspetoga", "gospoda", "jovan", "je", "sa", "svetom", "bogomajkom", "ostaopod", "krstom", "po", "nare\u0111enju", "gospoda", "on", "je", "posle", "bio", "kao", "sin", "svetoj", "djevi", "mariji", "i", "bri\u017eno", "je", "slu\u017eio", "i", "\u010duvao", "do", "uspenija", "njenog", "po", "uspeniju", "presvete", "bogorodice", "oti\u0161ao", "je", "jovan", "sa", "u\u010denikom", "svojim", "prohorom", "na", "propoved", "jevan\u0111elja", "u", "malu", "aziju", "najvi\u0161e", "se", "bavio", "i", "radio", "u", "efesu", "svojom", "nadahnutom", "propove\u0111u", "i", "\u010dudotvorstvom", "on", "obrati", "mnoge", "u", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "poljulja", "neznabo\u0161tvo", "iz", "temelja", "neznabo\u0161ci", "ozloje\u0111eni", "veza\u0161e", "ga", "i", "posla\u0161eu", "rim", "caru", "dometijanu", "pred", "carem", "be\u0161e", "mu\u010den", "i", "bijen", "no", "kako", "nena\u0161kodi", "ni", "najlju\u0107i", "otrov", "koji", "mu", "dado\u0161e", "da", "ispije", "niti", "klju\u010dalo", "maslo,u", "koje", "ga", "vrgo\u0161e", "car", "se", "upla\u0161i", "i", "smatraju\u0107i", "ga", "besmrtnim", "posla", "ga", "uizgnanstvo", "na", "ostrvo", "patmos", "na", "tom", "ostrvu", "sveti", "jovan", "prevede", "mnoge", "uhri\u0161\u0107anstvo", "re\u010dima", "i", "\u010dudesima", "i", "utvrdi", "dobro", "crkvu", "bo\u017eju", "tu", "je", "napisao", "jevan\u0111elje", "i", "otkrovenje", "u", "vreme", "cara", "nerve", "koji", "dade", "slobodu", "svima", "su\u017enjima", "jovan", "se", "uputi", "ponovo", "u", "efes", "gde", "pro\u017eive", "neko", "vreme", "utvr\u0111uju\u0107i", "tu", "svoje", "ranije", "zapo\u010deto", "delo", "be\u0161e", "mu", "preko", "100", "godina", "kada", "se", "predstavi", "u", "gospodu", "kada", "mu", "u\u010denici", "posle", "otvori\u0161e", "grob", "ne", "na\u0111o\u0161e", "telo", "njegovo", "ali", "svake", "godine", "8/21", "maja", "ishodio", "je", "iz", "njegovog", "groba", "nekisitan", "prah", "mirisan", "i", "lekovit", "posle", "dugog", "mnogotrudnog", "i", "mnogoplodnog", "\u017eivota", "na", "zemlji", "preseli", "se", "ovaj", "ljubljeni", "u\u010denik", "hristov", "i", "stub", "crkve", "u", "radost", "gospoda", "svoga", "u", "mirnu", "i", "besmrtnu", "radost", "21", "maj", "2010", "izvor", "http://www.spc.rs"]}