{"naslov": "U POSJETI PACIJENTIMA PSIHIJATRIJSKE KLINIKE U BANJALUCI", "sadrzaj": ["klinika", "za", "psihijatriju", "u", "banjaluci", "ikonice", "za", "osjetljive", "du\u0161e", "dana", "24", "maja", "ove", "godine", "sestra", "tatjana", "kremenovi\u0107", "i", "ja", "smo", "oti\u0161le", "da", "posjetimo", "pacijente", "klinike", "za", "psihijatriju", "u", "banjaluci", "ve\u0107", "smo", "desetak", "puta", "posjetile", "bolesnike", "koji", "se", "lije\u010de", "na", "klinici", "svaka", "od", "tih", "posjeta", "je", "donijela", "neki", "plod", "kako", "za", "bolesnike", "tako", "i", "za", "nas", "koji", "smo", "im", "do\u0161li", "za", "nas", "to", "uvijek", "zna\u010di", "jedno", "iskustvo", "vi\u0161e", "kroz", "suo\u010davanje", "sa", "sudbinama", "ljudi", "koji", "otvoreno", "govore", "o", "svom", "\u017eivotu", "neki", "od", "pacijenata", "klinike", "jo\u0161", "nisu", "kr\u0161teni", "mnoge", "mu\u010de", "strahovi", "o", "opstanku", "u", "ovo", "vrijeme", "svjetske", "krize", "ili", "materijalne", "brige", "i", "porodi\u010dne", "nesuglasice", "ipak", "svi", "su", "bolesnici", "uglavnom", "bili", "raspolo\u017eeni", "za", "dru\u017eenje", "obradovali", "su", "se", "kada", "smo", "im", "donijeli", "malo", "vo\u0107a", "ikonice", "majke", "bo\u017eije", "lepavinske", "poneki", "primjerak", "pravoslavnog", "kalendara", "i", "prilikom", "ove", "posjete", "smo", "na", "ulazu", "u", "kliniku", "objasnile", "tehni\u010darima", "da", "smo", "do\u0161le", "u", "kratku", "posjetu", "pacijentima", "bili", "su", "malo", "nepovjerljivi", "budu\u0107i", "da", "bolnice", "\u010desto", "obilaze", "ljudi", "koji", "su", "upali", "u", "zamke", "raznih", "sekti", "jednostavno", "nije", "uobi\u010dajeno", "da", "neko", "ispred", "pravoslavne", "crkve", "ide", "u", "posjete", "bolnicama", "mi", "smo", "im", "donijele", "ne\u0161to", "jabuka", "koje", "smo", "usput", "kupile", "na", "gradskoj", "tr\u017enici", "a", "oni", "su", "sami", "od", "nas", "zatra\u017eili", "ikonice", "majke", "bo\u017eije", "po\u0161to", "su", "tra\u017eili", "i", "pravoslavni", "kalendar", "predlo\u017eile", "smo", "da", "im", "donesemo", "zidni", "pravoslavni", "kalendar", "tako", "da", "svi", "oni", "koji", "su", "na", "lije\u010denju", "mogu", "vidjeti", "kada", "je", "koji", "praznik", "planiramo", "da", "ove", "posjete", "obavljamo", "bar", "jednom", "mjese\u010dno", "ili", "jednom", "sedmi\u010dno", "ako", "nam", "obaveze", "dozvole", "ali", "najva\u017eniji", "su", "blagoslov", "i", "dobra", "volja", "i", "jedno", "i", "drugo", "imamo", "najva\u017eniji", "razlog", "na\u0161e", "odluke", "da", "posjetimo", "pacijente", "klinike", "le\u017ei", "u", "saosje\u0107anju", "s", "ljudima", "koji", "stradaju", "od", "razli\u010ditih", "du\u0161evnih", "bolesti", "s", "ljudima", "koji", "su", "osjetljivog", "duha", "i", "te\u0161ko", "podnose", "grubost", "ovoga", "svijeta", "svim", "ljudima", "su", "potrebni", "razumijevanje", "i", "pa\u017enja", "a", "naro\u010dito", "du\u0161om", "oboljelima", "\u010desto", "je", "takva", "du\u0161a", "veoma", "prijem\u010diva", "za", "vjeru", "i", "\u010desto", "je", "upravo", "za", "takve", "du\u0161e", "sasvim", "malo", "dovoljno", "da", "bi", "se", "vratile", "svojoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "tako", "prona\u0161le", "istinsku", "utjehu", "i", "oslonac", "u", "onome", "koji", "je", "stvorio", "\u010dovjeka", "i", "sav", "vidljivi", "i", "nevidljivi", "svijet", "nata\u0161a", "ubovi\u0107", "24", "maja", "2010"]}