{"naslov": "NA ZEJTINLIKU  LITURGIJA NA SRPSKOM", "sadrzaj": ["na", "praznik", "usekovanja", "ispred", "crkve", "na", "srpskom", "vojni\u010dkom", "groblju", "bogoslu\u017eenja", "na", "srpskom", "jeziku", "bi\u0107e", "od", "sada", "redovna", "i", "odr\u017eava\u0107e", "se", "svake", "subote", "i", "verskim", "praznicima", "po", "kalendaru", "spc", "u", "crkvi", "na", "zejtinliku", "ju\u010de", "je", "na", "praznik", "usekovanje", "glave", "svetog", "jovana", "krstitelja", "prvi", "put", "od", "1939", "godine", "kada", "je", "izgra\u0111ena", "ova", "crkva", "na", "srpskom", "vojni\u010dkom", "groblju", "slu\u017eena", "liturgija", "na", "srpskom", "jeziku", "bogoslu\u017eenja", "na", "srpskom", "jeziku", "bi\u0107e", "od", "sada", "redovna", "i", "odr\u017eava\u0107e", "se", "svake", "subote", "i", "verskim", "praznicima", "po", "kalendaru", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "crkva", "izgra\u0111ena", "na", "mestu", "gde", "po\u010divaju", "vojnici", "stradali", "u", "proboju", "solunskog", "fronta", "u", "prvom", "svetskom", "ratu", "bi\u0107e", "jedini", "prostoru", "u", "gr\u010dkoj", "osim", "hilandara", "gde", "\u0107e", "se", "liturgije", "slu\u017eiti", "na", "srpskom", "jeziku", "liturgiji", "koja", "je", "slu\u017eena", "ju\u010de", "prisustvovali", "su", "iguman", "manastira", "hilandara", "metodije", "gr\u010dki", "vladika", "varnava", "savetnik", "predsednika", "srbije", "mla\u0111an", "\u0111or\u0111evi\u0107", "konzul", "srbije", "u", "solunu", "milan", "dimitrijevi\u0107", "sve\u0161tenstvo", "iz", "soluna", "i", "pedesetak", "srba", "koji", "\u017eive", "u", "ovom", "gr\u010dkom", "gradu", "bogoslu\u017eenja", "su", "dogovorena", "u", "saglasnosti", "s", "manastirom", "hilandar", "mitropolitom", "u", "\u010dijoj", "je", "zejtinlik", "nadle\u017enosti", "a", "u", "organizaciji", "su", "u\u010destvovali", "i", "predstavnici", "iz", "srbije", "na", "\u010delu", "sa", "savetnikom", "predsednika", "mla\u0111anom", "\u0111or\u0111evi\u0107em", "posle", "liturgije", "organizovan", "je", "i", "prijem", "\u010diji", "je", "doma\u0107in", "bio", "vladika", "varnava", "vojni\u010dko", "groblje", "na", "zejtinliku", "izgra\u0111eno", "je", "tridesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "i", "tu", "su", "sahranjeni", "srpski", "francuski", "engleski", "italijanski", "i", "ruski", "vojnici", "j", "\u010dalija", "objavljeno", "12/09/2010", "izvor", "http://www.politika.rs"]}