{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ STIGAO U BE\u010c", "sadrzaj": ["\u00abcrkva", "nikad", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "miri", "sa", "raskolom", "i", "podelom", "niti", "da", "te\u017ei", "nezavisnosti\u00b4", "od", "drugih", "oni", "koji", "se", "mire", "sa", "raskolom", "i", "podelom", "\u010dine", "te\u017ei", "greh", "od", "onih", "koji", "su", "to", "izazvali", "jer", "pori\u010du", "volju", "bo\u017eju", "da", "svi", "budu", "zajedno", "i", "jedno", "na", "kraju", "istorije", "hri\u0161\u0107anski", "identitet", "pretpostavlja", "odricanje", "od", "sebe", "i", "svojega", "osloba\u0111anje", "od", "svih", "okova", "prirode", "i", "istorije", "stvaranje", "poverenja", "i", "gra\u0111enje", "identiteta", "na", "drugome", "hri\u0161\u0107anska", "sloboda", "nije", "sloboda", "od", "drugih", "ve\u0107", "sloboda", "za", "druge", "hri\u0161\u0107anski", "dijalog", "treba", "da", "je", "dijalog", "u", "istini", "i", "ljubavi.\u00bb", "ovim", "re\u010dima", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "ve\u010deras", "u", "sve\u010danoj", "sali", "austrijske", "nacionalne", "biblioteke", "skrenuo", "be\u010dkoj", "i", "austrijskoj", "javnosti", "pa\u017enju", "na", "dubinu", "i", "zna\u010daj", "me\u0111ucrkvenog", "dijaloga", "na", "sve\u010danoj", "akademiji", "koju", "je", "organizovala", "austrijska", "rimokatoli\u010dka", "fondacija", "\u00abpro", "oriente\u00bb", "patrijarh", "je", "odr\u017eao", "predavanje", "sa", "temom", "\u00absrpska", "pravoslavna", "crkva", "i", "me\u0111ucrkveni", "odnosi", "sa", "osvrtom", "na", "obele\u017eavanje", "1700", "godina", "od", "milanskog", "edikta", "u", "ni\u0161u", "2013", "godine\u00bb", "i", "svom", "govoru", "njegova", "svetost", "je", "odlu\u010dno", "ukazao", "na", "neophodnost", "me\u0111ucrkvenog", "dijaloga", "naglasiv\u0161i", "da", "je", "i", "sama", "priroda", "crkve", "dijalo\u0161ka", "\u00abukoliko", "pravoslavna", "crkva", "ne", "bi", "bila", "u", "dijalogu", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "i", "zajednicama", "a", "zatim", "i", "sa", "nehri\u0161\u0107anskim", "religijama", "sekularnim", "religijskim", "pokretima", "i", "svim", "idejnim", "i", "duhovnim", "izazovima", "modernog", "sveta", "ona", "bi", "prestala", "da", "bude", "crkva", "i", "transformisala", "bi", "se", "u", "sektu\u00bb", "istakao", "je", "patrijarh", "srpski", "u", "svom", "govoru", "njegova", "svetost", "se", "tako\u0111e", "osvrnuo", "na", "predstoje\u0107i", "jubilej", "milanskog", "edikta", "2013", "godine", "u", "ni\u0161u", "\u00abto", "je", "zna\u010dajan", "datum", "i", "povod", "da", "svi", "ponovo", "razmotrimo", "polo\u017eaj", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "u", "savremenoj", "evropi", "to", "jest", "da", "se", "protuma\u010di", "pitanje", "verske", "slobode", "i", "ravnopravnosti", "u", "savremenom", "istorijskom", "kontekstu", "i", "tako", "aktuelizuje", "milanski", "edikt", "me\u0111uhri\u0161\u0107anski", "i", "interreligijski", "dijalog", "su", "nezaobilazne", "teme\u00bb", "naglasio", "je", "prvojerarh", "spc", "u", "svom", "predavanju", "u", "\u010dast", "njegove", "svetosti", "na", "sve\u010danoj", "akademiji", "u", "austrijskoj", "nacionalnoj", "biblioteci", "govorio", "je", "mihael", "veninger", "nekada\u0161nji", "ambasador", "republike", "austrije", "u", "srbiji", "u", "svom", "izlaganju", "veninger", "je", "govorio", "o", "\u017eivotnom", "putu", "patrijarha", "irineja", "kao", "i", "o", "istoriji", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "srbiji", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "veninger", "je", "opisao", "kao", "\u00abgraditelja", "mostova\u00bb", "i", "li\u010dnost", "uvek", "otvorenu", "za", "komunikaciju", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "stigao", "je", "danas", "rano", "popodne", "u", "be\u010d", "na", "grani\u010dnom", "prelazu", "izme\u0111u", "ma\u0111arske", "i", "austrije", "patrijarha", "je", "sa\u010dekala", "i", "pozdravila", "visoka", "delegacija", "eprahije", "srednjoevropske", "i", "crkvene", "op\u0161tine", "be\u010d", "na", "\u010delu", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "episkopom", "srednjoevropskim", "g", "konstantinom", "dok", "je", "patrijarha", "u", "ime", "ambasade", "srbije", "pozdravio", "ministar", "savetnik", "goran", "bradi\u0107", "u", "pratnji", "njegove", "svetosti", "nalaze", "se", "njegovo", "bla\u017eenstvo", "arhiepiskop", "ohridski", "g", "jovan", "i", "njihova", "preosve\u0161tenstva", "episkopi", "ba\u010dki", "g", "irinej", "i", "dalmatinski", "g", "fotije", "u", "17", "\u010dasova", "patrijarha", "je", "u", "hramu", "sv", "save", "u", "be\u010du", "sve\u010dano", "pozdravio", "preosve\u0107eni", "episkop", "srednjoevropski", "g", "konstantin", "u", "svom", "pozdravnom", "govoru", "vladika", "je", "istakao", "da", "vidi", "posetu", "patrijarha", "u", "kontinuitetu", "sa", "srpskim", "jerarsima", "\u010dija", "se", "jurisdikcija", "svojevremeno", "prostirala", "na", "sve", "pravoslavne", "u", "be\u010du", "v", "tekst", "govora", "u", "prilogu", "episkop", "konstantin", "je", "tako\u0111e", "naglasio", "da", "je", "poseta", "patrijarha", "i", "svojevrsna", "\u00absmotra", "srpskog", "naroda\u00bb", "koji", "samo", "u", "be\u010du", "broji", "oko", "skoro", "stotinu", "hiljada", "u", "toku", "poslednje", "dve", "decenije", "u", "austriji", "je", "osnovano", "14", "novih", "parohija", "sve", "one", "imaju", "svoje", "sve\u0161tenike", "i", "u", "potpunosti", "su", "obezbe\u0111ene", "istakao", "je", "vladika", "konstantin", "i", "dodao", "da", "je", "broj", "kr\u0161tenja", "i", "crkvenih", "ven\u010danja", "srpskih", "pravoslavaca", "u", "austriji", "u", "porastu", "vladika", "je", "tako\u0111e", "podsetio", "na", "\u010dinjenicu", "da", "se", "u", "austriji", "u", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "pravoslavna", "veronauka", "predaje", "kao", "obavezni", "predmet", "i", "da", "joe", "tokom", "protekle", "godine", "\u010dak", "10.000", "pripadnika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "poha\u0111alo", "ovaj", "predmet", "\u00abimaju\u0107i", "sve", "ovo", "u", "vidu", "o\u010dekujemo", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "pripadnici", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "ubudu\u0107e", "\u010duvati", "i", "svedo\u010diti", "svetu", "veru", "pravoslavnu", "i", "slediti", "put", "koji", "nam", "je", "sveti", "sava", "odredio\u00bb", "zaklju\u010dio", "je", "episkop", "konstantin", "neposredan", "povod", "arhipastirske", "posete", "njegove", "svetosti", "austriji", "je", "jubilej", "be\u010dke", "crkvene", "op\u0161tine", "pre", "ta\u010dno", "150", "godina", "ova", "zajednica", "je", "pravno", "registrovana", "kod", "tada\u0161njih", "austrijskih", "vlasti", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "i", "srbi", "su", "me\u0111utim", "i", "pre", "ove", "zvani\u010dne", "registracije", "bili", "pristutni", "na", "teritoriji", "be\u010da", "i", "austrije", "ve\u0107", "i", "vekovima", "pre", "toga", "time", "je", "crkvena", "op\u0161tina", "u", "be\u010du", "i", "nastarija", "crkvena", "op\u0161tina", "eparhije", "srednjoevropske", "nakon", "doksologije", "u", "hramu", "sv", "save", "patrijarh", "se", "sa", "svojom", "pratnjom", "i", "delegacijama", "eparhije", "srednjoevropske", "i", "crkvene", "op\u0161tine", "be\u010d", "uputio", "u", "austrijsku", "nacionalnu", "biblioteku", "gde", "ga", "je", "najpre", "primila", "johana", "rahinger", "generalni", "direktor", "ove", "institucije", "patrijarhu", "i", "pratnji", "pokazani", "su", "tom", "prilikom", "srpski", "\u0107irili\u010dni", "rukopisi", "iz", "zbirke", "austrijske", "nacionalne", "biblioteke", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "rukopis", "prvog", "prevoda", "novog", "zaveta", "na", "srpski", "vuka", "karad\u017ei\u0107a", "nakon", "toga", "usledila", "je", "sve\u010dana", "akademija", "fondacije", "\u00abpro", "oriente\u00bb", "u", "sali", "austrijske", "nacionalne", "biblioteke", "tom", "prilikom", "govorili", "su", "osim", "njegove", "svetosti", "i", "laudatora", "mihaela", "veningera", "tako\u0111e", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "pomo\u0107ni", "biskup", "rimokatoli\u010dke", "nadbiskupije", "be\u010d", "franc", "\u0161arl", "johan", "marte", "predsednik", "fondacije", "\u00abpro", "oriente\u00bb", "i", "johana", "rahinger", "generalna", "direktorka", "austrijske", "nacionalne", "bibiloteke", "prijemu", "i", "sve\u010danoj", "akademiji", "u", "austrijskoj", "nacionalnoj", "biblioteci", "prisustvovali", "su", "i", "milovan", "bo\u017einovi\u0107", "ambasador", "srbije", "u", "austriji", "i", "goran", "bradi\u0107", "ministar", "savetnik", "u", "ambasadi", "srbije", "sutra", "\u0107e", "njegova", "svetost", "posetiti", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvenu", "op\u0161tinu", "u", "lincu", "i", "slu\u017eiti", "sa", "\u010detvoricom", "episkopa", "i", "\u010detrnaest", "sve\u0161tenika", "u", "9", "\u010dasova", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "tamo\u0161njem", "hramu", "sv", "vasilija", "ostro\u0161kog", "posthofstra\u00dfe", "41", "4020", "linz", "nakon", "toga", "patrijarh", "\u0107e", "posetiti", "mesto", "nekada\u0161njeg", "logora", "mauthauzen", "a", "za", "19", "\u010dasova", "je", "planirano", "ve\u010dernje", "bogoslu\u017eenje", "u", "hramu", "vaskrsenja", "hristova", "u", "be\u010du", "engerthstr", "158", "1020", "wien", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "irinej", "boravi\u0107e", "u", "be\u010du", "do", "14", "septembra", "osim", "bogoslu\u017eenja", "planirani", "su", "i", "susreti", "sa", "istaknutim", "predstavnicima", "austrijskog", "crkvenog", "i", "politi\u010dkog", "\u017eivota", "njegovu", "svetost", "primi\u0107e", "izme\u0111u", "ostalog", "kardinal", "kristof", "\u0161enborn", "rimokatoli\u010dki", "nadbiskup", "be\u010da", "hajnc", "fi\u0161er", "savezni", "predsednik", "republike", "austrije", "i", "mihael", "hojpl", "gradona\u010delnik", "be\u010da", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "i", "me\u0111ucrkveni", "odnosi", "sa", "osvrtom", "na", "obele\u017eavanje", "1700", "godina", "od", "milanskog", "edikta", "u", "ni\u0161u", "2013", "godine", "govor", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "gospodina", "irineja", "na", "sve\u010danoj", "akademiji", "fondacije", "\u00abpro", "oriente\u00bb", "10", "septembra", "2010", "u", "sve\u010danoj", "sali", "austrijske", "nacionalne", "biblioteke", "u", "be\u010du", "\u201eideja", "hri\u0161\u0107anskog", "jedinstva", "i", "ujedinjenja", "jeste", "tema", "veka", "tema", "vremena", "tema", "istorije", "georgije", "florovski", "dvadeseti", "vek", "i", "po\u010detak", "21", "veka", "osta\u0107e", "u", "istoriji", "upam\u0107eni", "kao", "periodi", "intenzivnih", "napora", "za", "ponovno", "ujedinjenje", "podeljenih", "hri\u0161\u0107ana", "i", "obnovu", "jedinstva", "hri\u0161\u0107anske", "vaseljene", "pravoslavna", "crkva", "je", "od", "samog", "po\u010detka", "ne", "samo", "pozitivno", "reagovala", "ve\u0107", "se", "i", "veoma", "ozbiljno", "uklju\u010dila", "u", "ekumenski", "pokret", "ve\u0107", "po\u010detkom", "20", "veka", "carigradski", "patrijarh", "joakim", "iii", "u", "odgovoru", "na", "\u010destitke", "\u0161to", "ih", "je", "dobio", "povodom", "stupanja", "na", "tron", "1902", "godine", "svim", "poglavarima", "pravoslavne", "crkve", "uputio", "je", "okru\u017enu", "poslanicu", "u", "kojoj", "ih", "je", "pozvao", "da", "razmisle", "o", "mogu\u0107im", "na\u010dinima", "unapre\u0111enja", "ne", "samo", "jedinstva", "pravoslavlja", "ve\u0107", "i", "njegovih", "odnosa", "sa", "katoli\u010dkom", "crkvom", "i", "crkvama", "reformacije", "mnogo", "konkretniju", "i", "\u0161iru", "inicijativu", "carigradska", "patrijar\u0161ija", "preuzela", "je", "1920", "svojom", "poslanicom", "svim", "crkvama", "hristovim", "zatra\u017eila", "je", "od", "svih", "hri\u0161\u0107ana", "da", "pobede", "duh", "nepoverenja", "i", "gor\u010dine", "i", "poka\u017eu", "snagu", "ljubavi", "i", "traganja", "za", "izgubljenim", "jedinstvom", "od", "tada", "iako", "je", "u", "svakom", "periodu", "bilo", "poku\u0161aja", "da", "se", "obnovi", "jedinstvo", "kora\u010damo", "zajedno", "i", "otkrivamo", "zajedni\u010dke", "biblijske", "liturgijske", "patristi\u010dke", "i", "duhovne", "korene", "svakodnevno", "se", "molimo", "\u201eza", "sjedinjenje", "svih", "velika", "jektenija", "molimo", "se", "gospodu", "\u201eda", "prekrati", "razdore", "me\u0111u", "crkvama", "i", "\u201eda", "ugasi", "neprijateljstva", "me\u0111u", "narodima", "liturgija", "sv", "vasilija", "velikog", "zahvalni", "smo", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "na", "svim", "podsticajima", "na", "dijalog", "i", "me\u0111usobnu", "saradnju", "cenimo", "da", "je", "uloga", "drugog", "vatikanskog", "sabora", "u", "tome", "od", "izuzetnog", "zna\u010daja", "sa", "zahvalno\u0161\u0107u", "se", "se\u0107amo", "kardinala", "keniga", "i", "njegovih", "ekumenskih", "pregnu\u0107a", "ne", "mo\u017eemo", "a", "da", "ovom", "prilikom", "ne", "pomenemo", "i", "fondaciju", "pro", "oriente", "\u010dije", "je", "sedi\u0161te", "ba\u0161", "u", "ovome", "gradu", "i", "njen", "doprinos", "dijalogu", "izme\u0111u", "na\u0161e", "dve", "crkve", "u", "ovom", "gradu", "je", "odr\u017ean", "sastanak", "pravoslavnih", "i", "katoli\u010dkih", "teologa", "1974", "godine", "na", "temu", "zajednica", "taj", "susret", "dao", "je", "veliki", "podstrek", "da", "se", "formira", "me\u0161ovita", "komisija", "za", "dijalog", "katoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "1", "decembra", "1979", "godine", "ona", "je", "do", "sada", "imala", "jedanaest", "susreta", "i", "to", "veoma", "sadr\u017eajnih", "i", "plodnih", "za", "desetak", "dana", "ona", "\u0107e", "imati", "dvanaesto", "zasedanje", "ovde", "u", "be\u010du", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "od", "samog", "po\u010detka", "u", "razli\u010ditim", "formama", "u\u010destvuje", "u", "ekumenskom", "pokretu", "od", "1965", "godine", "je", "i", "\u010dlanica", "svetskog", "saveta", "crkava", "u\u010destvovanje", "u", "ekumenskom", "dijalogu", "posebno", "u", "dijalogu", "sa", "sestrinskom", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "na\u0161a", "crkva", "smatra", "izuzetno", "va\u017enim", "pitanjem", "jednim", "od", "najva\u017enijih", "pitanja", "svoje", "savremene", "misije", "zato", "veoma", "\u010desto", "neko", "od", "njenih", "predstavnika", "u\u010destvuje", "na", "razli\u010ditim", "me\u0111ucrkvenim", "i", "ekumenskim", "skupovima", "u", "zemlji", "i", "inostranstvu", "na\u0161a", "crkva", "je", "mnogo", "puta", "bila", "doma\u0107in", "i", "organizator", "takvih", "skupova", "uklju\u010dju\u0107i", "i", "onaj", "me\u0161ovite", "komisije", "za", "dijalog", "od", "18", "do", "25", "septembra", "2006", "godine", "za\u0161to", "danas", "pravoslavna", "crkva", "kao", "celina", "a", "na\u0161a", "pomesna", "crkva", "tako\u0111e", "u\u010destvuje", "zajedno", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "u", "ekumenskom", "pokretu", "i", "dijalogu", "najkra\u0107e", "re\u010deno", "zato", "\u0161to", "je", "sama", "njena", "priroda", "dijalo\u0161ka", "crkva", "je", "po", "samoj", "svojoj", "prirodi", "ekumenska", "relaciona", "saodnosna", "realnost", "ukoliko", "pravoslavna", "crkva", "ne", "bi", "bila", "u", "dijalogu", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "i", "zajednicama", "a", "zatim", "i", "sa", "nehri\u0161\u0107anskim", "religijama", "sekularnim", "religijskim", "pokretima", "i", "svim", "idejnim", "i", "duhovnim", "izazovima", "modernog", "sveta", "ona", "bi", "prestala", "da", "bude", "crkva", "i", "transformisala", "bi", "se", "u", "sektu", "\u201enijedna", "istorijska", "crkvena", "zajednica", "ne", "mo\u017ee", "pretendovati", "na", "to", "da", "je", "crkva", "ako", "je", "prestala", "da", "te\u017ei", "jedinstvu", "sa", "drugim", "crkvama", "na\u0161", "hri\u0161\u0107anski", "bog", "sveta", "trojica", "fundamentalno", "je", "odre\u0111en", "kategorijom", "odnosa", "relacije", "kako", "unutar", "sebe", "tako", "i", "prema", "svetu", "hri\u0161\u0107anska", "ontologija", "je", "dijalo\u0161ka", "bog", "je", "ljubav", "ja", "", "ti", "odnos", "otkrivenje", "bo\u017eje", "kao", "osnovni", "izvor", "hri\u0161\u0107anskog", "u\u010denja", "ima", "dijalo\u0161ki", "karakter", "boga", "koji", "se", "otkriva", "i", "\u010doveka", "koji", "prima", "i", "saop\u0161tava", "to", "otkrivenje", "za", "hri\u0161\u0107ane", "biti", "pravi", "\u010dovek", "zna\u010di", "postojati", "sa", "drugim", "\u010dovek", "nije", "samozatvorena", "i", "samodovoljna", "monada", "ve\u0107", "bi\u0107e", "za", "drugog", "ta", "dijalo\u0161ka", "i", "relaciona", "dimenzija", "\u010dini", "\u010doveka", "posebnim", "bi\u0107em", "", "ikonom", "bo\u017ejom", "", "a", "ne", "njegove", "umne", "ili", "eti\u010dke", "karakteristike", "pravoslavni", "stil", "\u017eivota", "uvek", "je", "samosavla\u0111ivanje", "od", "pukog", "\u017eivljenja", "za", "sebe", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "zna\u010di", "uvek", "se", "osloba\u0111ati", "li\u010dnog", "i", "kolektivnog", "egoizma", "i", "ozloje\u0111enosti", "zbog", "povre\u0111enog", "samoljublja", "u", "jevan\u0111elju", "je", "sve", "susret", "i", "radost", "zbog", "susreta", "sa", "drugim", "i", "hri\u0161\u0107anska", "gnoseologija", "je", "dijalo\u0161ka", "poznati", "boga", "ali", "i", "svet", "i", "\u010doveka", "uvek", "podrazumeva", "voleti", "i", "stupiti", "u", "odnos", "sa", "njim", "u", "strukturi", "pravoslavne", "crkve", "sve", "je", "me\u0111uzavisno", "niko", "i", "ni\u0161ta", "ne", "mo\u017ee", "da", "postoji", "samo", "za", "sebe", "pravoslavna", "liturgija", "koja", "predstavlja", "identitet", "crkve", "sva", "je", "dijalo\u0161ka", "cilj", "posta", "i", "askeze", "je", "pobeda", "samoljublja", "izla\u017eenje", "iz", "sebe", "i", "kretanje", "prema", "drugome", "\u201eni\u0161ta", "nije", "tako", "svojstveno", "na\u0161oj", "prirodi", "kao", "zajedni\u010darenje", "jednih", "sa", "drugima", "sv", "vasilije", "veliki", "crkva", "u", "svetu", "postoji", "da", "izvr\u0161i", "egzistencijalni", "preobra\u017eaj", "grehom", "podeljenog", "i", "raskomadanog", "\u010dove\u010danstva", "u", "zajednicu", "slobodnih", "li\u010dnosti", "sjedinjenih", "sa", "bogom", "i", "me\u0111usobno", "ceo", "svet", "treba", "da", "postane", "\u201ekosmi\u010dka", "liturgija", "sv", "maksim", "ispovednik", "crkva", "nikad", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "miri", "sa", "raskolom", "i", "podelom", "niti", "da", "te\u017ei", "\u201enezavisnosti", "od", "drugih", "oni", "koji", "se", "mire", "sa", "raskolom", "i", "podelom", "\u010dine", "te\u017ei", "greh", "od", "onih", "koji", "su", "to", "izazvali", "jer", "pori\u010du", "volju", "bo\u017eju", "da", "svi", "budu", "zajedno", "i", "jedno", "na", "kraju", "istorije", "hri\u0161\u0107anski", "identitet", "pretpostavlja", "odricanje", "od", "sebe", "i", "svojega", "osloba\u0111anje", "od", "svih", "okova", "prirode", "i", "istorije", "stvaranje", "poverenja", "i", "gra\u0111enje", "identiteta", "na", "drugome", "hri\u0161\u0107anska", "sloboda", "nije", "sloboda", "od", "drugih", "ve\u0107", "sloboda", "za", "druge", "hri\u0161\u0107anski", "dijalog", "treba", "da", "je", "dijalog", "u", "istini", "i", "ljubavi", "pravoslavni", "u\u010destvuju", "u", "me\u0111ucrkvenim", "dijalozima", "i", "u", "ekumenskom", "pokretu", "usled", "svojih", "ube\u0111enja", "da", "jedinstvo", "crkve", "jeste", "neizbe\u017eni", "imperativ", "za", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "to", "jedinstvo", "ne", "mo\u017ee", "biti", "vaspostavljeno", "ili", "ispunjeno", "druga\u010dije", "nego", "putem", "susreta", "onih", "koji", "dele", "istu", "veru", "u", "trojedinog", "boga", "i", "koji", "su", "kr\u0161teni", "u", "njegovo", "ime", "ekumenski", "dijalog", "ne", "te\u017ei", "unifikaciji", "crkve", "ve\u0107", "\u201epomirenoj", "razli\u010ditosti", "jedinstvu", "u", "razli\u010ditosti", "takav", "dijalog", "crkvu", "\u010duva", "od", "dva", "podjednako", "opasna", "isku\u0161enja", "", "\u201eotvorenog", "relativizma", "i", "\u201ezatvorenog", "fanatizma", "trenutni", "cilj", "ekumenskog", "zadatka", "jeste", "prema", "pravoslavnom", "shvatanju", "reintegracija", "hri\u0161\u0107anskog", "uma", "oporavak", "apostolskog", "predanja", "puno\u0107a", "hri\u0161\u0107anskog", "pogleda", "i", "verovanja", "u", "sporazumu", "sa", "svim", "epohama", "ka\u017ee", "jedan", "od", "najzna\u010dajnijih", "pravoslavnih", "teologa", "pro\u0161log", "veka", "georgije", "florovski", "kre\u0107emo", "se", "u", "susret", "velikom", "jubileju", "", "1700-godi\u0161njici", "milanskog", "edikta", "to", "je", "zna\u010dajan", "datum", "i", "povod", "da", "svi", "ponovo", "razmotrimo", "polo\u017eaj", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "u", "savremenoj", "evropi", "tojest", "da", "se", "protuma\u010di", "pitanje", "verske", "slobode", "i", "ravnopravnosti", "u", "savremenom", "istorijskom", "kontekstu", "i", "tako", "aktuelizuje", "milanski", "edikt", "me\u0111uhri\u0161\u0107anski", "i", "interreligijski", "dijalog", "su", "nezaobilazne", "teme", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "postoji", "veliko", "interesovanje", "za", "taj", "jubilej", "ve\u0107", "su", "po\u010dele", "odre\u0111ene", "pripreme", "za", "njegovo", "obele\u017eavanje", "razumljivo", "je", "da", "u", "svemu", "prednja\u010di", "grad", "ni\u0161", "koji", "", "pored", "milana", "", "treba", "da", "bude", "doma\u0107in", "centralne", "sve\u010danosti", "na\u0161a", "pomesna", "pravoslavna", "crkva", "ne", "\u017eeli", "da", "ovaj", "jubilej", "bude", "\u201ekomemorativni", "skup", "\u201ese\u0107anje", "na", "pro\u0161lost", "jo\u0161", "manje", "povratak", "u", "pro\u0161lost", "ona", "\u0107e", "u\u010diniti", "sve", "da", "jubilarni", "dani", "budu", "dani", "anticipacije", "budu\u0107eg", "carstva", "nebeskog", "", "ovde", "i", "sada", "dani", "susreta", "u", "istini", "i", "ljubavi", "pokajanja", "pra\u0161tanja", "i", "pomirenja", "ne", "o\u010dekuju\u0107i", "da", "se", "i\u0161ta", "spektakularno", "desi", "tim", "povodom", "u\u010dini\u0107emo", "sve", "u", "meri", "svojih", "mogu\u0107nosti", "da", "na\u0161a", "crkva", "i", "grad", "ni\u0161", "gde", "je", "ro\u0111en", "car", "konstantin", "budu", "dobri", "doma\u0107ini", "za", "sve", "ljude", "dobre", "volje", "uveren", "sam", "da", "\u0107e", "mnoge", "crkvene", "i", "kulturne", "manifestacije", "koje", "se", "planiraju", "povodom", "toga", "jubileja", "doprineti", "unapre\u0111enju", "odnosa", "na\u0161ih", "dveju", "crkava", "i", "da", "\u0107emo", "posle", "jubileja", "biti", "jo\u0161", "bli\u017ei", "1700-godi\u0161nji", "jubilej", "povodom", "milanskog", "edikta", "jeste", "doga\u0111aj", "od", "evropskog", "i", "svetskog", "zna\u010daja", "na", "na\u0161em", "lokalnom", "planu", "treba", "da", "se", "iskoristi", "ovaj", "zna\u010dajni", "datum", "i", "u\u010dine", "napori", "od", "strane", "svih", "relevantnih", "subjekata", "da", "do\u0111e", "\u0161to", "pre", "do", "potpunog", "pomirenja", "i", "obnove", "poverenja", "me\u0111u", "balkanskim", "narodima", "koji", "su", "u", "novijoj", "istoriji", "mnogo", "puta", "kako", "ka\u017ee", "na\u0161", "nobelovac", "ivo", "andri\u0107", "\u201eistovremeno", "\u010dinili", "nasilje", "i", "trpeli", "nasilje", "pozdravni", "govor", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "srednjoevropskog", "g", "konstantina", "prilikom", "do\u010deka", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "va\u0161a", "svetosti", "\u010dini", "mi", "posebnu", "\u010dast", "i", "veliku", "radost", "da", "va\u0161oj", "svetosti", "i", "va\u0161oj", "cenjenoj", "pratnji", "u", "hramu", "posve\u0107enom", "svetitelju", "savi", "uputim", "srda\u010dne", "re\u010di", "dobrodo\u0161lice", "\u201edobro", "nam", "do\u0161li", "svjatjej\u0161i", "vladiko", "va\u0161u", "arhipastirsku", "posetu", "povodom", "obele\u017eavanja", "150-godi\u0161njice", "srpske", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "svetoga", "save", "u", "be\u010du", "razumemo", "u", "kontinuitetu", "sa", "srpskim", "jerarsima", "koji", "su", "imali", "jurisdikciju", "nad", "svima", "pravoslavnima", "u", "austriji", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "prestoni", "grad", "be\u010d", "prvi", "pravoslavni", "hram", "u", "be\u010du", "posve\u0107en", "svetom", "georgiju", "osvetio", "je", "beogradsko-karlova\u010dki", "mitropolit", "mojsije", "petrovi\u0107", "1726", "godine", "i", "posle", "stvaranja", "bukovinske", "mitropolije", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "be\u010du", "1884", "godine", "koja", "je", "osnovana", "iz", "politi\u010dkih", "a", "ne", "crkvenih", "razloga", "a", "u", "\u010diji", "su", "sastav", "u\u0161le", "srpske", "eparhije", "dalmatinsko-istrijska", "i", "bokokotorska", "crkvena", "op\u0161tina", "svetoga", "save", "u", "be\u010du", "je", "blagodare\u0107i", "mudrosti", "episkopa", "nikodima", "mila\u0161a", "sa\u010duvala", "svoju", "autonomiju", "ostaju\u0107i", "pod", "jurisdikcijom", "srpskog", "episkopa", "sve", "do", "1920", "godine", "kada", "je", "ova", "crkvena", "op\u0161tina", "potpala", "pod", "neposrednu", "jurisdikciju", "srpskog", "patrijarha", "u", "beogradu", "va\u0161u", "posetu", "be\u010du", "i", "austriji", "razumemo", "i", "kao", "smotru", "srpskog", "naroda", "koji", "samo", "u", "be\u010du", "broji", "skoro", "100.000", "a", "u", "austriji", "broj", "pripadnika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "dosti\u017ee", "cifru", "blizu", "200.000", "srpska", "pravoslavna", "crkvena", "op\u0161tina", "svetoga", "save", "u", "be\u010du", "obele\u017eava", "svoj", "jubilej", "kao", "ustanova", "od", "op\u0161teg", "zna\u010daja", "sa", "pravom", "javnosti", "saglasno", "sa", "zakonom", "o", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "austriji", "a", "koje", "je", "kona\u010dno", "ostvarila", "2002", "godine", "trenutno", "u", "gradu", "be\u010du", "bogoslu\u017ee", "\u0161est", "sve\u0161tenika", "sa", "\u0111akonom", "u", "tri", "srpska", "hrama", "u", "protekle", "dve", "decenije", "osnovano", "je", "14", "novih", "parohija", "od", "kojih", "neke", "imaju", "i", "svoje", "novosagra\u0111ene", "hramove", "pokrenut", "je", "postupak", "i", "za", "dobijanje", "prava", "javnosti", "i", "drugih", "crkvenih", "op\u0161tina", "u", "austriji", "po", "pokrajinama", "\u0161to", "je", "u", "zavr\u0161noj", "fazi", "radujem", "se", "da", "kao", "nadle\u017eni", "eparhijski", "arhijerej", "mogu", "da", "istaknem", "da", "sve", "novoosnovane", "parohije", "imaju", "svoje", "parohe", "i", "da", "su", "u", "materijalno", "obezbe\u0111ene", "za", "ohrabrenje", "je", "i", "to", "da", "se", "broj", "aktivnih", "vernika", "iz", "godine", "u", "godinu", "pove\u0107ava", "i", "da", "je", "broj", "kr\u0161tenja", "i", "ven\u010danja", "u", "uzlaznoj", "liniji", "i", "na", "kraju", "bih", "\u017eeleo", "da", "istaknem", "da", "po\u010dev\u0161i", "od", "\u0161kolske", "1992/93", "godine", "pravoslavna", "veronauka", "se", "predaje", "u", "redovnim", "\u0161kolama", "austrije", "kao", "obavezni", "predmet", "za", "sve", "pripadnike", "pravoslavne", "crkve", "u", "ovoj", "zemlji", "time", "su", "i", "pripadnici", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "stekli", "pravo", "koje", "imaju", "tradicionalne", "crkve", "u", "austriji", "tokom", "protekle", "\u0161kolske", "godine", "oko", "10.000", "pripadnika", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "poha\u0111alo", "je", "\u010dasove", "pravoslavne", "veronauke", "a", "broj", "polaznika", "se", "iz", "godine", "u", "godinu", "pove\u0107ava", "imaju\u0107i", "sve", "ovo", "u", "vidu", "o\u010dekujemo", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "pripadnici", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "ubudu\u0107e", "\u010duvati", "i", "svedo\u010diti", "svetu", "veru", "pravoslavnu", "i", "slediti", "put", "koji", "nam", "je", "sveti", "sava", "odredio", "blagoslovite", "va\u0161a", "svetosti", "ovaj", "blagoverni", "narod", "pravoslavni", "razumno", "stado", "hristovo", "na", "mnogaja", "i", "blagaja", "ljeta", "is", "pola", "eti", "despota", "svjatjej\u0161i", "vladiko", "informativna", "slu\u017eba", "srpske", "pravoslavne", "eparhije", "srednjoevropske", "10", "septembar", "2010", "", "23:59"]}