{"naslov": "NOVI VETAR BLIZINE I PRIJATELJSTVA", "sadrzaj": ["kardinal", "\u0161enborn", "predaje", "patrijarhu", "irineju", "relikvijar", "sa", "\u010desticom", "mo\u0161tiju", "sv", "nikolaja", "\u010dudotvorca", "patrijarh", "srpski", "u", "poseti", "kardinalu", "\u0161enbornu", "austrijskom", "predsedniku", "fi\u0161eru", "i", "be\u010dkom", "gradona\u010delniku", "hojplu", "be\u010d", "dana\u0161nji", "dan", "posete", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "austriji", "bio", "je", "obele\u017een", "dijalogom", "sa", "predstavnicima", "crkve", "i", "dr\u017eave", "patrijarh", "je", "najpre", "doru\u010dkovao", "kod", "be\u010dkog", "nadbiskupa", "kardinala", "kristofa", "\u0161enborna", "u", "nadbiskupskoj", "palati", "pored", "katedrale", "sv", "stefana", "a", "zatim", "posetio", "austrijskog", "saveznog", "predsednika", "hajnca", "fi\u0161era", "u", "dvorcu", "hofburg", "i", "be\u010dkog", "gradona\u010delnika", "mihaela", "hojpla", "u", "gradskoj", "skup\u0161tini", "prilikom", "susreta", "sa", "kardinalom", "\u0161enbornom", "vladala", "je", "atmosfera", "velikog", "me\u0111ucrkvenog", "prijateljstva", "kardinal", "je", "nazna\u010dio", "da", "je", "poseta", "patrijarha", "srpskog", "\u00abznak", "zajedni\u0161tva", "u", "veri", "i", "zajedni\u010dkog", "zalaganja", "da", "u", "ovom", "gradu", "i", "zemlji", "delamo", "kao", "hri\u0161\u0107ani\u00bb", "prvojerarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "naglasio", "je", "da", "se", "nada", "da", "\u0107e", "poseta", "be\u010du", "\u00abbiti", "plodonosna", "ne", "samo", "sada", "ve\u0107", "i", "u", "budu\u0107nosti\u00bb", "u", "toku", "doru\u010dka", "sa", "patrijarhom", "kardinal", "\u0161enborn", "je", "rekao", "\u00abza", "nas", "kao", "katoli\u010dku", "crkvu", "predstavlja", "duboku", "duhovnu", "radost", "da", "do\u017eivimo", "raznolikost", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "u", "na\u0161em", "gradu", "i", "na\u0161oj", "zemlji", "i", "to", "sve", "u", "duhu", "zajedni\u0161tva", "me\u0111usobnog", "po\u0161tovanja", "me\u0111usobne", "ljubavi", "i", "me\u0111usobne", "pomo\u0107i.\u00bb", "kardinal", "je", "tako\u0111e", "izrazio", "nadu", "da", "\u0107e", "srbi", "koji", "\u017eive", "u", "austriji", "sa\u010duvati", "svoju", "veru", "\u00abbez", "vere", "je", "\u010dovek", "bez", "otad\u017ebine\u00bb", "pozvao", "se", "kardinal", "na", "ju\u010dera\u0161nju", "propoved", "njegove", "svetosti", "u", "hramu", "vaskrsenja", "hristova", "u", "be\u010du", "prilikom", "rastanka", "kardinal", "je", "patrijarhu", "srpskom", "poklonio", "jednu", "\u010desticu", "mo\u0161tiju", "sv", "oca", "nikolaja", "mirlikijskog", "\u010dudotvorca", "\u0161to", "je", "njegovu", "svetost", "veoma", "obradovalo", "patrijarh", "srpski", "je", "odgovorio", "da", "izme\u0111u", "austrije", "i", "srbije", "ose\u0107a", "jedan", "\u00abnovi", "vetar", "vetar", "blizine", "vetar", "prijateljstva\u00bb", "koji", "bi", "za", "sve", "mogao", "da", "bude", "koristan", "naglasio", "je", "svoju", "zahvalnost", "prema", "austrijskoj", "dr\u017eavi", "koja", "je", "srbe", "prihvatila", "\u00abuz", "puno", "po\u0161tovanje", "njihove", "vere", "njihove", "tradicije", "i", "kulture.\u00bb", "austrijska", "dr\u017eava", "je", "osim", "toga", "omogu\u0107ila", "da", "se", "vaspitanje", "srpske", "dece", "nastavi", "u", "okviru", "njihove", "sopstvene", "tradicije", "istakao", "je", "patrijarh", "misle\u0107i", "pre", "svega", "na", "\u010dinjenicu", "da", "se", "u", "austriji", "pravoslavna", "veronauka", "predaje", "kao", "obavezni", "predmet", "u", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "njegova", "svetost", "darovao", "je", "kardinalu", "\u0161enbornu", "jednu", "ikonu", "sv", "save", "patrijarh", "irinej", "i", "hajnc", "fi\u0161er", "nakon", "doru\u010dka", "kod", "kardinala", "patrijarh", "se", "sastao", "sa", "saveznim", "predsednikom", "republike", "austrije", "u", "be\u010dkom", "dvorcu", "hofburg", "predsednikovoj", "rezidenciji", "nakon", "razgovora", "sa", "fi\u0161erom", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "port-parol", "sv", "arhijerejskog", "sabora", "i", "sv", "arhijerejskog", "sinoda", "rekao", "je", "na\u0161oj", "informativnoj", "slu\u017ebi", "\u00abnjegova", "svetost", "i", "cela", "delegacija", "su", "bili", "veoma", "zadovoljni", "prijateljskim", "prijemom", "s", "na\u0161e", "strane", "je", "nagla\u0161ena", "va\u017enost", "austrijskog", "poznavanja", "situacije", "na", "balkanu", "to", "nije", "uvek", "slu\u010daj", "u", "zapadnoj", "evropi", "austrija", "bi", "stoga", "mogla", "da", "pomogne", "pri", "tra\u017eenju", "re\u0161enja", "za", "probleme", "i", "krizna", "\u017eari\u0161ta", "kao", "\u0161to", "je", "na", "primer", "kosovo", "i", "metohija", "predsednik", "fi\u0161er", "je", "izuzetno", "dobro", "obave\u0161ten", "o", "situaciji", "na", "balkanu", "i", "kulturno-istorijskoj", "pozadini", "konflikta", "o", "kojem", "znala\u010dki", "govori.\u00bb", "prvojerarh", "spc", "pohvalio", "je", "po", "izve\u0161tavanju", "agencija", "apa", "koja", "se", "oslanja", "na", "izvore", "u", "hofburgu", "uvo\u0111enje", "pravoslavne", "veronauke", "u", "austrijske", "dr\u017eavne", "\u0161kole", "i", "govorio", "o", "ulozi", "austrije", "i", "posebno", "be\u010da", "u", "razvoju", "srpskog", "jezika", "i", "kulture", "nakon", "prijema", "kod", "saveznog", "predsednika", "fi\u0161era", "delegacija", "spc", "se", "uputila", "u", "be\u010dku", "gradsku", "skup\u0161tinu", "gde", "ju", "je", "primio", "mihael", "hojpl", "gradona\u010delnik", "be\u010da", "u", "svom", "pozdravnom", "govoru", "hojpl", "je", "opisao", "be\u010d", "kao", "mesto", "susreta", "kultura", "i", "religija", "podsetio", "je", "na", "tradiciju", "religiozne", "tolerancije", "u", "be\u010du", "kao", "i", "na", "\u010dinjenicu", "da", "su", "pravoslavni", "srbi", "ve\u0107", "vekovima", "prisutni", "u", "austrijskoj", "prestonici", "hojpl", "se", "pozvao", "na", "jednu", "raniju", "besedu", "njegove", "svetosti", "u", "kojoj", "je", "parijarh", "govorio", "o", "va\u017enosti", "dijaloga", "hojpl", "je", "u", "tom", "kontekstu", "naglasio", "da", "je", "upravo", "be\u010d", "mesto", "dijaloga", "istoka", "i", "zapada", "njegova", "svetost", "je", "u", "svom", "odgovoru", "na", "pozdrav", "gradona\u010delnika", "naglasio", "da", "su", "se", "srbi", "jo\u0161", "u", "toku", "prethodnih", "vekova", "integrisali", "u", "be\u010dki", "i", "austrijski", "\u017eivot", "oni", "su", "tako\u0111e", "doprineli", "broj\u010danom", "uve\u0107anju", "grada", "danas", "je", "be\u010d", "po", "veli\u010dini", "\u010detvrti", "srpski", "grad", "patrijarh", "je", "i", "u", "obra\u0107anju", "hojplu", "rekao", "da", "ga", "raduje", "da", "su", "srbi", "u", "austriji", "prihva\u0107eni", "njegova", "svetost", "se", "na", "kraju", "posete", "upisao", "u", "\u00abzlatnu", "knjigu\u00bb", "grada", "be\u010da", "u", "jednom", "intervjuu", "koji", "je", "nakon", "dana\u0161njih", "poseta", "u", "be\u010du", "dao", "srpskim", "medijima", "patrijarh", "je", "ponovo", "naglasio", "da", "u", "austriji", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "i", "dr\u017eava", "poma\u017eu", "srbima", "da", "neguju", "svoju", "duhovnost", "na", "\u010demu", "im", "je", "izrazio", "blagodarnost", "pomenuv\u0161i", "da", "u", "be\u010du", "danas", "postoje", "tri", "srpska", "pravoslavna", "hrama", "patrijarh", "je", "posebno", "istakao", "crkvu", "vaskrsenja", "hristova", "u", "drugom", "kvartu", "be\u010da", "koja", "pleni", "\u00absvojom", "veli\u010dinom", "i", "svojom", "opremom\u00bb", "kao", "i", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "u", "lincu", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "doputovao", "je", "10", "septembra", "u", "be\u010d", "na", "poziv", "preosve\u0107enog", "episkopa", "srednjoevropskog", "g", "konstantina", "neposredan", "povod", "bila", "je", "proslava", "150", "godina", "od", "osnivanja", "srpske", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "sv", "save", "u", "be\u010du", "1860", "godine", "u", "toku", "svoga", "boravka", "patrijarh", "je", "slu\u017eio", "i", "prisustvovao", "bogoslu\u017eenjima", "u", "be\u010du", "i", "lincu", "njegova", "svetost", "se", "sutra", "vra\u0107a", "za", "beograd", "u", "be\u010du", "\u017eivi", "oko", "100.000", "srba", "koji", "raspola\u017eu", "sa", "tri", "pravoslavna", "hrama", "u", "kojima", "slu\u017ei", "\u0161est", "sve\u0161tenika", "i", "jedan", "\u0111akon", "u", "be\u010du", "se", "tako\u0111e", "nalazi", "i", "jedno", "od", "zvani\u010dnih", "sedi\u0161ta", "episkopa", "srednjoevropskog", "koji", "je", "od", "svog", "stupanja", "na", "episkopski", "tron", "u", "austriji", "osnovao", "14", "novih", "parohija", "koje", "su", "sve", "popunjene", "i", "obezbe\u0111ene", "pravoslavna", "veronauka", "se", "predaje", "kao", "obavezni", "predmet", "za", "pravoslavne", "u\u010denike", "u", "austrijskim", "\u0161kolama", "od", "\u0161kolske", "1992/93", "godine", "a", "spc", "je", "pravno", "priznata", "na", "isti", "na\u010din", "kao", "i", "tradicionalne", "austrijske", "crkve", "informativna", "slu\u017eba", "srpske", "pravoslavne", "eparhije", "srednjoevropske", "serbische", "orthodoxe", "di\u00f6zese", "f\u00fcr", "mitteleuropa", "obere", "dorfstra\u00dfe", "12", "d-31137", "hildesheim-himmelsth\u00fcr", "sokaktuell@aol.com", "www.sok-aktuell.org"]}