{"naslov": "DIJALOG U << ATMOSFERI POVERENJA >>", "sadrzaj": ["patrijarh", "g", "irinej", "i", "episkop", "g", "konstantin", "u", "razgovoru", "sa", "novinarima", "patrijarh", "srpski", "zavr\u0161io", "posetu", "be\u010du", "be\u010d", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "zavr\u0161io", "je", "danas", "svoju", "petodnevnu", "posetu", "eparhiji", "srednjoevropskoj", "i", "be\u010du", "posetom", "ambasadi", "republike", "srbije", "i", "konferencijom", "za", "\u0161tampu", "u", "be\u010dkom", "\u00abklubu", "\u0161tefansplac", "4\u00bb", "pored", "katedrale", "sv", "stefana", "u", "razgovoru", "sa", "predstavnicima", "austrijskih", "nema\u010dkih", "poljskih", "i", "srpskih", "medija", "u", "kojem", "je", "u\u010destvovao", "i", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "srednjoevropski", "g", "konstantin", "njegova", "svetost", "je", "istakao", "svoj", "utisak", "da", "su", "srbi", "u", "austriji", "dobro", "prihva\u0107eni", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "nosi", "\u00abdivne", "utiske\u00bb", "sa", "sastanaka", "sa", "saveznim", "predsednikom", "fi\u0161erom", "i", "gradona\u010delnikom", "hojplom", "i", "dodao", "da", "ovu", "dvojicu", "visokih", "predstavnika", "austrije", "i", "be\u010da", "smatra", "ljudima", "\u00abpunim", "vrlina\u00bb", "njegova", "svetost", "posebno", "je", "istakao", "utisak", "susreta", "sa", "rimokatoli\u010dkim", "nadbiskupom", "be\u010da", "kardinalom", "kristofom", "\u0161enbornom", "kojeg", "je", "nazvao", "\u010dovekom", "\u00abpunim", "vere", "i", "ljubavi", "jevan\u0111eljske\u00bb", "ono", "\u0161to", "\u0161enborn", "\u010dini", "svom", "sopstvenom", "vernom", "narodu", "to", "velikim", "delom", "\u010dini", "i", "na\u0161im", "pravoslavnim", "vernicima", "istakao", "je", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "to", "je", "primer", "koji", "uliva", "nadu", "da", "se", "stvara", "\u00abatmosfera", "poverenja\u00bb", "izme\u0111u", "dve", "vekovima", "razdvojene", "crkve", "\u0161to", "mo\u017ee", "omogu\u0107iti", "da", "se", "aktivno", "radi", "na", "zbli\u017eavanju", "i", "jedinstvu", "crkve", "u", "vezi", "sa", "dijalogom", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "njegova", "svetost", "istakao", "je", "da", "je", "prvi", "korak", "temeljenje", "na", "onome", "\u0161to", "je", "zajedni\u010dko", "\u2013", "a", "toga", "ima", "mnogo", "dolazak", "do", "jedinstva", "hri\u0161\u0107ana", "dug", "je", "proces", "jer", "se", "dugo", "i", "\u017eivelo", "u", "udaljavanju", "patrijarh", "srpski", "istakao", "je", "da", "je", "rimskom", "papi", "u", "prvom", "milenijumu", "i", "na", "zapadu", "i", "na", "istoku", "priznavano", "po\u010dasno", "mesto", "ali", "da", "danas", "postoje", "male", "dogmatske", "prepreke", "koje", "razdvajaju", "pravoslavlje", "od", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "kao", "primer", "njegova", "svetost", "je", "istakao", "u\u010denje", "o", "nepogre\u0161ivosti", "pape", "ipak", "patrijarh", "je", "istakao", "da", "nema", "problema", "koji", "se", "ne", "mo\u017ee", "re\u0161iti", "novinari", "internacionalnih", "medija", "do\u0161li", "su", "da", "\u010duju", "patrijarha", "srpskog", "prvojerarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "istakao", "je", "na", "pitanje", "novinara", "da", "kosovo", "i", "metohija", "za", "srbe", "nisu", "samo", "geografski", "pojam", "ve\u0107", "najsvetija", "srpska", "zemlja", "svjatjej\u0161i", "je", "podsetio", "da", "se", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "nalazi", "oko", "1.300", "manastira", "i", "crkava", "podignutih", "u", "toku", "poslednjih", "800", "godina", "obja\u0161njavaju\u0107i", "novinarima", "dubinu", "kosovsko-metohijske", "problematike", "patrijarh", "srpski", "opisao", "je", "plansko", "proterivanja", "srba", "sa", "kosova", "i", "metohije", "podsetio", "na", "stvaranje", "prizrenske", "lige", "1878", "te", "na", "proterivanje", "oko", "200.000", "srba", "sa", "tih", "prostora", "u", "toku", "drugog", "svetskog", "rata", "i", "zabranu", "povratka", "srba", "na", "kosovo", "i", "metohiju", "nakon", "rata", "kona\u010dno", "njegova", "svetost", "je", "opisao", "i", "stradanja", "srba", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "od", "1999", "godine", "na", "ponovne", "progone", "uni\u0161tavanje", "oko", "50", "srpskih", "pravoslavnih", "crkava", "i", "manastira", "i", "srknavljenje", "grobalja", "patrijarh", "irinej", "izrazio", "je", "\u017ealjenje", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "zapad", "stao", "iza", "takvih", "\u010dinova", "i", "istakao", "da", "\u0107e", "ako", "se", "srbima", "ne", "daju", "odre\u0111ena", "prava", "kosovo", "ostati", "\u00abjabuka", "razdora\u00bb", "u", "regionu", "\u00abnajbitnije", "je", "da", "sa\u010duvamo", "na\u0161e", "svetinje", "i", "da", "se", "obezbedi", "miran", "\u017eivot", "naroda", "koji", "je", "tamo", "kao", "i", "onima", "koji", "\u017eele", "da", "se", "vrate\u00bb", "zaklju\u010dio", "je", "prvojerarh", "spc", "na", "konferenciji", "za", "novinare", "u", "be\u010du", "na", "pitanje", "novinara", "u", "vezi", "sa", "osnivanjem", "pravoslavne", "episkopske", "konferencije", "austrije", "njegova", "svetost", "ustupio", "je", "odgovor", "preosve\u0107enom", "episkopu", "g", "konstantinu", "koji", "je", "najavio", "na", "\u0107e", "ovo", "telo", "koje", "treba", "da", "pove\u017ee", "kanonske", "pravoslavne", "episkopije", "na", "terirotiji", "austrije", "biti", "osnovano", "8", "oktobra", "u", "nema\u010dkoj", "i", "austriji", "ovakve", "konferencije", "osnovane", "su", "ve\u0107", "po\u010detkom", "godine", "osnivanje", "ovih", "tela", "usledilo", "je", "u", "skladu", "sa", "odlukama", "predsaborske", "svepravoslavne", "konferencije", "u", "\u0161ambeziju", "juna", "2009", "godine", "uloga", "episkopskih", "konferencija", "je", "savetodavna", "a", "episkopi", "ostaju", "odgovorni", "svojim", "pomesnim", "crkvama", "naglasio", "je", "vladika", "konstantin", "osim", "toga", "iako", "su", "predsednici", "pojedinih", "episkopskih", "konferencija", "u", "skladu", "sa", "poretkom", "diptiha", "uvek", "episkopi", "vaseljenske", "patrijar\u0161ije", "sve", "odluke", "se", "donose", "konsenzusom", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "boravio", "je", "u", "austriji", "od", "10", "do", "14", "septembra", "za", "to", "vreme", "slu\u017eio", "je", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "u", "lincu", "i", "be\u010du", "i", "susreo", "se", "sa", "predstavnicima", "pravoslavne", "i", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "te", "sa", "predstavnicima", "austrijske", "dr\u017eave", "i", "grada", "be\u010da", "neposredan", "povod", "za", "posetu", "njegove", "svetosti", "bila", "je", "150-godi\u0161njica", "zvani\u010dnog", "osnivanja", "srpske", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "sv", "save", "u", "be\u010du", "iako", "su", "srbi", "bili", "prisutni", "i", "vekovima", "pre", "toga", "ova", "zajednica", "je", "registrovana", "1860", "godine", "u", "be\u010du", "danas", "\u017eivi", "oko", "100.000", "srba", "postoje", "tri", "srpska", "pravoslavna", "hrama", "u", "kojima", "slu\u017ei", "\u0161est", "sve\u0161tenika", "i", "jedan", "\u0111akon", "u", "be\u010du", "se", "nalazi", "i", "jedna", "od", "zvani\u010dnih", "rezidencija", "episkopa", "srednjoevropskog", "cela", "eparhija", "srednjoevropska", "ima", "oko", "500.000", "vernika", "i", "time", "se", "mo\u017ee", "svrstati", "u", "eparhije", "prose\u010dne", "veli\u010dine", "u", "spc", "crkvena", "misija", "u", "austriji", "posebno", "je", "intenzivna", "u", "poslednje", "dve", "decenije", "od", "dolaska", "episkopa", "g", "konstanina", "na", "vladi\u010danski", "tron", "1991", "godine", "osnovano", "je", "14", "novih", "parohija", "sve", "one", "imaju", "svoje", "parohe", "i", "u", "svakom", "su", "smislu", "obezbe\u0111ene", "14", "septembar", "2010", "informativna", "slu\u017eba", "srpske", "pravoslavne", "eparhije", "srednjoevropske", "serbische", "orthodoxe", "di\u00f6zese", "f\u00fcr", "mitteleuropa", "obere", "dorfstra\u00dfe", "12", "d-31137", "hildesheim-himmelsth\u00fcr", "sokaktuell@aol.com", "www.sok-aktuell.org"]}