{"naslov": "EVROPSKA OBMANA O RELIGIJI", "sadrzaj": ["prema", "evropskom", "sudu", "za", "ljudska", "prava", "sasvim", "je", "u", "redu", "da", "dr\u017eavne", "\u0161kole", "izbacuju", "u\u010denike", "zato", "\u0161to", "nose", "odje\u0107u", "koju", "im", "propisuje", "njihova", "religija", "troje", "djece", "ulaze", "u", "jednu", "evropsku", "dr\u017eavnu", "\u0161kolu", "\u2013", "muslimanka", "sik", "i", "ateista", "muslimanka", "i", "sik", "su", "izba\u010deni", "zato", "\u0161to", "nose", "religioznu", "odje\u0107u", "muslimanska", "djevojka", "nosi", "maramu", "a", "dje\u010dak", "sik", "nosi", "turban", "djevoj\u010dica", "ateista", "je", "dobrodo\u0161la", "u", "\u0161kolu", "ali", "se", "osje\u0107a", "neprijatno", "zato", "\u0161to", "se", "na", "zidu", "njene", "u\u010dionice", "nalazi", "raspe\u0107e", "\u010dije", "religiozne", "slobode", "su", "prekr\u0161ene", "ako", "ste", "rekli", "da", "su", "prekr\u0161ene", "slobode", "muslimanke", "i", "sika", "pogrije\u0161ili", "ste", "\u2013", "barem", "prema", "evropskom", "sudu", "za", "ljudska", "prava", "sud", "je", "nedavno", "\u0161okirao", "evropu", "obaranjem", "italijanskog", "zakona", "po", "kome", "je", "svaka", "u\u010dionica", "u", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "na", "zidu", "imala", "raspe\u0107e", "slu\u010daj", "lauci", "protiv", "dr\u017eave", "italije", "prema", "sudu", "prisustvo", "raspe\u0107a", "je", "ometalo", "prava", "u\u010denika", "da", "odaberu", "svoju", "sopstvenu", "religiju", "ili", "nepripadnost", "ijednoj", "religiji", "prije", "samo", "\u010detiri", "mjeseca", "me\u0111utim", "isti", "sud", "je", "podr\u017eao", "francuski", "zakon", "koji", "zabranjuje", "djeci", "da", "nose", "bilo", "kakve", "religiozne", "simbole", "u", "francuskim", "dr\u017eavnim", "\u0161kolama", "slu\u010daj", "sing", "protiv", "dr\u017eave", "francuske", "na", "osnovu", "tog", "zakona", "\u010detrnaestogodi\u0161nji", "d\u017easvir", "sing", "pobo\u017eni", "sik", "je", "izba\u010den", "iz", "\u0161kole", "zato", "\u0161to", "je", "nosio", "keski", "\u2013", "malu", "tkaninu", "koja", "se", "nosi", "pod", "turbanom", "i", "koja", "je", "sli\u010dna", "jarmulci", "koju", "nose", "jevreji", "bio", "je", "prisiljen", "da", "zavr\u0161i", "svoje", "\u0161kolovanje", "u", "tolerantnijoj", "katoli\u010dkoj", "\u0161koli", "jednako", "tako", "prije", "samo", "nekoliko", "godina", "sud", "je", "podr\u017eao", "zabranu", "no\u0161enja", "islamske", "marame", "na", "turskom", "univerzitetu", "slu\u010daj", "\u0161ahin", "protiv", "dr\u017eave", "turske", "na", "osnovu", "te", "zabrane", "lejli", "\u0161ahin", "pobo\u017enoj", "turskoj", "muslimanki", "nije", "bilo", "dozvoljeno", "da", "pola\u017ee", "ispite", "ili", "da", "se", "upi\u0161e", "na", "dodatnu", "nastavu", "bila", "je", "prisiljena", "da", "se", "preseli", "u", "austriju", "da", "bi", "zavr\u0161ila", "svoje", "studije", "medicine", "ukratko", "prema", "evropskom", "sudu", "za", "ljudska", "prava", "\u2013", "koji", "prema", "me\u0111unarodnom", "sporazumu", "ima", "obavezuju\u0107a", "ovla\u0161tenja", "po", "pitanju", "ljudskih", "prava", "u", "svih", "47", "zemalja", "savjeta", "evrope", "", "sasvim", "je", "u", "redu", "da", "dr\u017eavne", "\u0161kole", "izbacuju", "u\u010denike", "zato", "\u0161to", "nose", "odje\u0107u", "koju", "im", "propisuje", "njihova", "religija", "ali", "ako", "\u0161kola", "umjesto", "toga", "ukazuje", "dobrodo\u0161licu", "svoj", "djeci", "a", "pritom", "se", "na", "zidu", "njenih", "u\u010dionica", "nalazi", "raspe\u0107e", "ona", "kr\u0161i", "slobodu", "religije", "i", "vjerovanja", "nedosljednost", "ovakvih", "odluka", "je", "prili\u010dno", "o\u010digledna", "zanimljivije", "pitanje", "je", "\u0161ta", "dovodi", "do", "nedosljednosti", "suda", "zajedni\u010dka", "tema", "u", "ovim", "slu\u010dajevima", "je", "da", "sud", "gleda", "na", "vjersko", "izra\u017eavanje", "kao", "na", "prijetnju", "slobodnom", "demokratskom", "dru\u0161tvu", "u", "slu\u010daju", "turske", "muslimanke", "sud", "je", "opravdao", "zabranu", "no\u0161enja", "marame", "na", "osnovu", "neophodnosti", "za\u0161tite", "javnog", "reda", "i", "slobode", "drugih", "naro\u010dito", "zato", "\u0161to", "bi", "dozvoljavanje", "studentkinji", "da", "nosi", "maramu", "ugrozilo", "tursku", "privr\u017eenost", "sekularizmu", "u\u010dinilo", "da", "se", "ostali", "studenti", "osje\u0107aju", "neprijatno", "i", "podrivalo", "princip", "ravnopravnosti", "polova", "isti", "argumenti", "sem", "ravnopravnosti", "polova", "su", "opravdali", "francusku", "zabranu", "keskija", "kod", "sika", "jednako", "tako,u", "italijanskom", "slu\u010daju", "u", "vezi", "raspe\u0107a", "sud", "je", "odbio", "pojam", "koji", "je", "predstavila", "italija", "da", "je", "raspe\u0107e", "simbol", "italijanske", "istorije", "identiteta", "i", "kulture", "i", "da", "na", "taj", "na\u010din", "unapre\u0111uje", "principe", "jednakosti", "slobode", "i", "tolerancije", "umjesto", "toga", "po", "mi\u0161ljenju", "suda", "prisustvo", "raspe\u0107a", "u", "dr\u017eavnim", "u\u010dionicama", "bi", "prije", "bilo", "\u201cuznemiravaju\u0107e\u201d", "za", "ateiste", "i", "vjerske", "manjine", "ukratko", "sud", "na", "vjersko", "izra\u017eavanje", "gleda", "u", "svojoj", "osnovi", "ne", "kao", "na", "dru\u0161tveno", "dobro", "ve\u0107", "kao", "na", "prijetnju", "demokratskom", "dru\u0161tvu", "\u2013", "kao", "na", "izvor", "podjele", "ugnjetavanja", "i", "konflikta", "dr\u017eave", "dobijaju", "puno", "opravdanje", "za", "sprovo\u0111enje", "argesivnog", "programa", "sekularizacije", "zato", "\u0161to", "je", "sekularizam", "po", "rije\u010dima", "suda", "\u201cgarant", "demokratskih", "vrijednosti\u201d", "\u201cta\u010dka", "u", "kojoj", "se", "susre\u0107u", "sloboda", "i", "jednakost\u201d", "i", "bedem", "protiv", "\u201cspolja\u0161njeg", "pritiska", "od", "strane", "ekstremisti\u010dkih", "pokreta\u201d", "isto", "tako", "svi", "poku\u0161aji", "vlada", "kakav", "je", "slu\u010daj", "u", "italiji", "da", "se", "prizna", "vrijednost", "religije", "\u2013", "kao", "osnovnog", "aspekta", "ljudske", "istorije", "identiteta", "i", "kulture", "te", "kao", "snage", "koja", "podupire", "jednakost", "slobodu", "i", "toleranciju", "\u2013", "automatski", "izazivaju", "podozrivost", "stav", "prema", "religiji", "kao", "prijetnji", "je", "naravno", "zajedni\u010dki", "za", "mnoge", "\u201cnovi", "ateisti\u201d", "kakav", "je", "ri\u010dard", "dokins", "predstavljaju", "jedno", "od", "ispoljavanja", "ovog", "stava", "on", "naziva", "katoli\u010dku", "crkvu", "\u201codvratnom", "institucijom\u201d", "jednom", "od", "\u201c", "najve\u0107ih", "sila", "zla", "u", "svijetu\u201d", "ali", "novi", "ateisti", "nisu", "jedini", "drugi", "navode", "istoriju", "vjerskih", "ratova", "ugnjetavanje", "\u017eena", "kod", "muslimana", "ili", "hri\u0161\u0107anski", "skepticizam", "u", "vezi", "nauke", "kao", "dokaze", "za", "opasnost", "religije", "nazadna", "sujevjerna", "i", "netrpeljiva", "prijetnja", "nauci", "i", "progresu", "religija", "je", "razdvajaju\u0107a", "netolerantna", "sila", "koju", "bi", "vlade", "trebalo", "da", "ukrote", "postoje", "dva", "mogu\u0107a", "odgovora", "na", "ovakav", "stav", "jedan", "je", "da", "mu", "se", "usprotivi", "argumentima", "da", "je", "religija", "zaista", "snaga", "dru\u0161tvenog", "dobra", "religija", "je", "motivisala", "abolicioniste", "borce", "protiv", "ropstva", "u", "19", "vijeku", "religija", "nam", "je", "dala", "majku", "terezu", "religiozni", "motivi", "na", "umjetni\u010dkim", "djelima", "pro\u017eimaju", "muzej", "luvr", "ali", "da", "li", "mo\u017eda", "postoje", "razlozi", "za", "za\u0161titu", "religioznih", "sloboda", "\u010dak", "i", "ako", "bi", "pretpostavili", "da", "je", "religija", "\u0161tetna", "nudim", "tri", "razloga", "najprije", "prakti\u010dan", "razlog", "gu\u0161enje", "religije", "mo\u017ee", "pogor\u0161ati", "ba\u0161", "one", "probleme", "koje", "ima", "namjeru", "da", "rije\u0161i", "istorija", "pokazuje", "da", "religija", "ne", "nestaje", "kada", "vlasti", "poku\u0161avaju", "da", "je", "suzbijaju", "ona", "prelazi", "u", "ilegalnost", "ponekad", "izbijaju\u0107i", "naslinije", "nego", "\u0161to", "bi", "to", "bio", "slu\u010daj", "da", "nije", "suzbijana", "drugi", "razlog", "davanje", "punomo\u0107i", "vlastima", "da", "religiju", "smatraju", "za", "\u0161tetnu", "i", "da", "je", "stoga", "suzbijaju", "otvara", "vrata", "tiraniji", "sloboda", "religije", "i", "sloboda", "izra\u017eavanja", "su", "neraskidivo", "vezani", "ako", "vlasti", "mogu", "religiju", "smatrati", "\u0161tetnom", "i", "gu\u0161iti", "je", "u", "ime", "javnog", "reda", "one", "mogu", "isto", "raditi", "i", "drugim", "idejama", "nije", "koincidencija", "da", "je", "kod", "mnogih", "od", "najtiranskijih", "vlada", "20", "vijeka", "\u2013", "staljinova", "rusija", "maova", "kina", "kambod\u017ea", "pola", "pota", "", "gu\u0161enje", "religije", "predstavljalo", "centar", "njihove", "administracije", "kona\u010dno", "potiskivanje", "religije", "\u2013", "\u010dak", "i", "onda", "kada", "se", "to", "radi", "u", "ime", "slobode", "i", "jednakosti", "\u2013", "poga\u0111a", "u", "centar", "ljudskog", "dostojanstva", "koje", "predstavlja", "osnovu", "svih", "ljudskih", "prava", "svako", "ljudsko", "bi\u0107e", "ro\u0111eno", "je", "sa", "\u201ereligioznim\u201c", "impulsom", "\u2013", "potrebom", "da", "tra\u017ei", "istinu", "da", "je", "prigrli", "jednom", "kad", "je", "na\u0111e", "i", "da", "uskladi", "svoj", "\u017eivot", "u", "skladu", "sa", "tim", "i", "kao", "\u0161to", "ka\u017ee", "univerzalna", "deklaracija", "za", "za\u0161titu", "ljudskih", "prava", "\u201esvi", "ljudi", "su", "ro\u0111eni", "slobodni\u201c", "i", "oni", "su", "\u201eobdareni", "sa", "razumom", "i", "svije\u0161\u0107u\u201c", "onda", "kad", "nema", "ozbiljne", "prijetnje", "nasiljem", "ili", "neposredne", "\u0161tete", "potiskivanje", "religije", "se", "mije\u0161a", "sa", "sposobno\u0161\u0107u", "ljudi", "da", "budu", "humani", "u", "potpunosti", "da", "tra\u017ee", "i", "prigrle", "istinu", "jednom", "kad", "je", "shvate", "ozbiljna", "privr\u017eenost", "ljudskim", "pravima", "zahtijeva", "od", "vlasti", "da", "po\u0161tuju", "religiozni", "impuls", "\u2013", "\u010dak", "i", "ako", "veliki", "dio", "dru\u0161tva", "misli", "da", "su", "religiozna", "vjerovanja", "pogre\u0161na", "glupa", "ili", "\u010dak", "\u0161tetna", "ako", "evropski", "sud", "za", "ljudska", "prava", "ne", "mo\u017ee", "da", "prevazi\u0111e", "svoj", "strah", "od", "religije", "njegova", "pravna", "praksa", "\u0107e", "postati", "samo", "jo\u0161", "nepovezanija", "a", "sva", "ljudska", "prava", "jo\u0161", "krhkija", "gospodin", "gudri\u010d", "je", "zamjenik", "nacionalnog", "direktora", "za", "sporove", "u", "ime", "beketove", "fondacije", "za", "religiozne", "slobode", "beket", "fondacija", "je", "predstavljala", "anglikance", "agnostike", "budiste", "hri\u0161\u0107ane", "hinduiste", "jevreje", "muslimane", "sike", "i", "zoroastrane", "izme\u0111u", "ostalih", "u", "parnicama", "u", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "i", "\u0161irom", "svijeta", "autor", "luk", "gudri\u010d", "", "vol", "strit", "\u017eurnal", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "dinko", "blagojevi\u0107", "30", "septembar", "2010", "god"]}