{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ: VLADIKA ARTEMIJE I DALJE IMA SVOJE MESTO U SRPSKOJ PRAVOSLAVNOJ CRKVI", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "irinej", "izjavio", "je", "da", "je", "slu\u010daj", "vladike", "artemija", "\u201eneprijatan", "doga\u0111aj", "za", "crkvu\u201d", "ali", "da", "vladika", "u", "njoj", "i", "dalje", "ima", "svoje", "mesto", "a", "njegovo", "arhijerejstvo", "nijednog", "trenutka", "nije", "dovedeno", "u", "pitanje", "\u201evladika", "artmije", "je", "u", "jednom", "dugom", "periodu", "bio", "u", "raskoraku", "sa", "saborom", "i", "sinodom", "malo", "se", "izdvojio", "iz", "celine", "crkve", "i", "za", "nas", "je", "bilo", "neprihvatljivo", "to", "\u0161to", "je", "on", "stanje", "u", "kome", "se", "kosovo", "na\u0161lo", "smatrao", "li\u010dnim", "problemom", "koji", "on", "treba", "da", "re\u0161ava", "na", "na\u010din", "koji", "sam", "smatra", "najcelishodnijim\u201d", "rekao", "je", "patrijarh", "srpski", "patrijarh", "je", "dodao", "da", "je", "to", "bio", "prvi", "problem", "sa", "kojim", "se", "suo\u010dio", "nakon", "izbora", "i", "uvo\u0111enja", "u", "du\u017enost", "patrijarha", "ali", "i", "da", "drugog", "puta", "i", "na\u010dina", "mimo", "onog", "za", "koji", "se", "sinod", "opredelio", "nije", "bilo", "\u201emi", "\u017eelimo", "da", "se", "ta", "stvar", "smiri", "mir", "je", "u", "interesu", "crkve", "i", "vremena", "u", "kome", "\u017eivimo", "mir", "je", "i", "u", "interesu", "samog", "vladike", "artemija", "i", "njegovih", "monaha", "koji", "ga", "slede", "a", "koji", "sada", "vise", "izme\u0111u", "neba", "i", "zemlje\u201d", "patrijarh", "ka\u017ee", "da", "je", "sabor", "dugo", "ukazivao", "artemiju", "da", "ne", "mo\u017ee", "stanje", "u", "kome", "je", "kosovo", "smatrati", "li\u010dnim", "problemom", "koji", "treba", "sam", "da", "re\u0161ava", "ali", "vladika", "to", "nije", "uva\u017eavao", "on", "navodi", "da", "nije", "\u017eeleo", "da", "sabor", "donese", "optu\u017euju\u0107u", "odluku", "ali", "je", "ka\u017ee", "vladika", "artemije", "insistirao", "da", "bude", "glasanja", "o\u010dekuju\u0107i", "da", "\u0107e", "biti", "podr\u017ean", "\u201emolili", "smo", "vladiku", "artemija", "i", "da", "se", "obrati", "mona\u0161tvu", "i", "zamoli", "ih", "da", "se", "vrate", "u", "svoje", "manastire", "on", "je", "to", "u\u010dinio", "ali", "na", "pomalo", "neozbiljan", "na\u010din", "a", "kada", "smo", "mu", "mi", "na", "to", "ukazali", "on", "je", "sinodu", "uzvratio", "pismom", "koje", "prakti\u010dno", "predstavlja", "raskol\u201d", "ispri\u010dao", "je", "patrijarh", "to", "je", "ka\u017ee", "on", "doprinelo", "da", "sinod", "donese", "odluku", "kojom", "se", "vladiki", "artemiju", "privremeno", "zabranjuje", "\u010dinodejstvovanje", "do", "odluke", "sabora", "koji", "\u0107e", "biti", "odr\u017ean", "u", "novembru", "on", "je", "istakao", "da", "druga", "prava", "episkopa", "artemija", "nisu", "dovedena", "u", "pitanje", "ali", "da", "prirodno", "nije", "mogao", "da", "ostane", "na", "kosovu", "ve\u0107", "je", "morao", "da", "izabere", "manastir", "na", "nekom", "drugom", "mestu", "gde", "\u0107e", "mo\u0107i", "da", "\u017eivi", "i", "da", "deluje", "za", "njim", "je", "po\u0161ao", "i", "\u201ejedan", "veliki", "broj", "monaha", "i", "monahinja\u201d", "\u0161to", "tvrdi", "patrijarh", "nije", "bilo", "opravdano", "jer", "oni", "ni\u010dim", "nisu", "bili", "ugro\u017eeni", "ipak", "\u201evladika", "artemije", "ima", "svoje", "mesto", "u", "crkvi", "a", "njegovo", "arhijerejstvo", "nije", "dovedeno", "u", "pitanje", "i", "mogao", "bi", "i", "dalje", "da", "koristi", "crkvi", "i", "sebi", "on", "je", "po\u0161ao", "druga\u010dijim", "putem", "i", "mi", "ne", "bismo", "\u017eeleli", "da", "tim", "putem", "nastavi\u2026\u201d", "kazao", "je", "patrijarh", "arhiepiskop", "pe\u0107ki", "i", "mitropolit", "beogradsko-karlova\u010dki", "irinej", "patrijarh", "ka\u017ee", "da", "je", "raskol", "koji", "se", "svojevremeno", "desio", "u", "makedonskoj", "crkvi", "\u201evelika", "rana\u201d", "na\u0161e", "crkve", "on", "tvrdi", "da", "je", "to", "bio", "\u201e\u010disto", "politi\u010dki", "doga\u0111aj\u201d", "koji", "su", "\u201esmislili", "komunisti\u201d", "da", "bi", "razbili", "i", "razdvojili", "dva", "bliska", "naroda", "nakon", "dugih", "pregovora", "\u0161ezdesetih", "godina", "taj", "problem", "je", "re\u0161en", "tako", "\u0161to", "je", "priznata", "autonomija", "makedonske", "crkve", "u", "sastavu", "srpske", "crkve", "\u201ena\u0161a", "\u017eelja", "je", "da", "se", "taj", "problem", "re\u0161i", "na", "dobro", "crkve", "i", "naroda", "ima", "nekih", "\u017eelja", "i", "nagove\u0161taja", "ali", "sada", "je", "mnogo", "te\u017ee", "jer", "postoji", "zvani\u010dni", "predstavnik", "makedonske", "crkve", "ohridski", "arhiepiskop\u201d", "naveo", "je", "on", "\u201estvar", "je", "sada", "u", "velikoj", "meri", "u", "njihovim", "rukama\u201d", "ukazuje", "patrijarh", "a", "na\u0161a", "crkva", "\u0107e", "ka\u017ee", "u\u010diniti", "sve", "da", "do", "re\u0161enja", "tog", "problema", "do\u0111e", "kad", "je", "re\u010d", "o", "kanonski", "nepriznatoj", "crnogorskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "patrijarh", "ka\u017ee", "da", "to", "\u201ei", "nije", "crkva\u201d", "ve\u0107", "\u201ezajednica", "odbeglih", "lica", "iz", "crkve", "na", "\u010delu", "sa", "njihovim", "poglavarom\u201d", "\u201esvi", "su", "oni", "li\u0161eni", "svoga", "zvanja", "pre", "nego", "\u0161to", "su", "postali", "to", "\u0161to", "su", "postali", "a", "mihaila", "je", "ra\u0161\u010dinila", "carigradska", "crkva\u201d", "podsetio", "je", "patrijarh", "primetiv\u0161i", "da", "se", "\u201eskup", "begunaca\u201d", "ni", "po", "\u010demu", "ne", "mo\u017ee", "nazvati", "crkvom", "\u201ezvani\u010dna", "crnogorska", "vlast", "takvu", "zajednicu", "podr\u017eava", "\u0161to", "joj", "nije", "na", "\u010dast", "i", "\u0161to", "najbolje", "svedo\u010di", "i", "govori", "o", "jednom", "bolesnom", "stanju", "kojeg", "\u0107e", "se", "sutra", "stideti", "ali", "stanje", "je", "takvo", "kakvo", "je\u201d", "kazao", "je", "patrijarh", "irinej", "povodom", "kritika", "koje", "je", "na", "ra\u010dun", "spc", "nedavno", "uputio", "glavni", "muftija", "islamske", "zajednice", "u", "srbiji", "muamer", "zukorli\u0107", "optu\u017eiv\u0161i", "je", "da", "stoji", "iza", "svega", "\u0161to", "se", "u", "toj", "zajednici", "doga\u0111a", "posebno", "po", "pitanju", "veronauke", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "je", "re\u010d", "o", "\u010doveku", "koji", "je", "\u201eisko\u010dio\u201d", "iz", "verske", "organizacije", "i", "koji", "\u017eeli", "da", "postane", "politi\u010dki", "lider", "\u201eto", "svakako", "ne\u0107e", "biti", "dobro", "za", "islamsku", "zajednicu", "kao", "ni", "za", "na\u0161e", "me\u0111usobne", "odnose", "i", "kontakte\u201d", "kazao", "je", "patrijarh", "uveren", "da", "je", "re\u010d", "o", "trenutnoj", "pojavi", "za", "koju", "se", "ka\u017ee", "nada", "da", "\u0107e", "se", "na\u0107i", "re\u0161enje", "\u201eto", "\u0161to", "zukorli\u0107", "radi", "nema", "nikakve", "veze", "sa", "verom", "re\u010d", "je", "o", "\u010distoj", "politici", "nekog", "ko", "ne", "\u017eeli", "ni\u0161ta", "dobro", "dr\u017eavi", "u", "kojoj", "\u017eivi\u201d", "kazao", "je", "patrijarh", "irinej", "u", "intervjuu", "tanjugu", "izvor"]}