{"naslov": "PODELOM EPARHIJA SPC UVA\u017dAVA REALNOST", "sadrzaj": ["prizor", "iz", "prizrena", "sedi\u0161ta", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "sabor", "bi", "mogao", "da", "raspravlja", "o", "podeli", "eparhija", "u", "srbiji", "ni\u0161ke", "i", "ra\u0161ko-prizrenske", "ali", "i", "uspostavljanju", "novih", "eparhija", "u", "inostranstvu", "podela", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "kao", "i", "mogu\u0107e", "uspostavljanje", "nekih", "drugih", "eparhija", "i", "imenovanje", "novih", "mladih", "arhijereja", "koji", "bi", "trebalo", "da", "upravljaju", "njima", "bi\u0107e", "jedna", "od", "glavnih", "tema", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "koji", "\u0107e", "zasedati", "sredinom", "novembra", "najavio", "je", "vladika", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "\u010dlan", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "u", "intervjuu", "agenciji", "tanjug", "on", "je", "istakao", "da", "se", "u", "sinodu", "i", "saboru", "ozbiljno", "razmi\u0161lja", "o", "izdvajanju", "ra\u0161ke", "eparhije", "u", "posebnu", "a", "mogu\u0107nost", "da", "on", "do\u0111e", "na", "\u010delo", "te", "eparhije", "prokomentarisao", "je", "re\u010dima", "\u201esve", "je", "otvoreno\u201c", "dodaju\u0107i", "da", "je", "raspolo\u017een", "da", "prihvati", "tu", "du\u017enost", "ako", "to", "bude", "potrebno", "\u201enu\u017eno", "je", "da", "se", "obezbedi", "intenzivnija", "i", "ljudskija", "komunikacija", "sa", "muslimanima", "bo\u0161njacima", "koji", "\u017eive", "na", "prostoru", "ra\u0161ke", "oblasti", "a", "koji", "su", "pomalo", "zapostavljeni\u201c", "rekao", "je", "vladika", "grigorije", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "govorio", "je", "i", "o", "mogu\u0107nosti", "da", "u", "americi", "australiji", "i", "evropi", "izme\u0111u", "ostalog", "u", "austriji", "\u0161vajcarskoj", "i", "italiji", "budu", "uspostavljene", "nove", "eparhije", "ali", "i", "da", "\u0107e", "sabor", "najverovatnije", "razmatrati", "i", "ko", "bi", "mogao", "biti", "novi", "episkop", "ni\u0161ki", "budu\u0107i", "da", "je", "dosada\u0161nji", "vladika", "irinej", "izabran", "u", "januaru", "za", "patrijarha", "srpskog", "on", "je", "istakao", "da", "mu", "se", "\u010dini", "da", "postoji", "dobra", "volja", "episkopa", "i", "da", "eparhija", "ni\u0161ka", "bude", "podeljena", "pred", "prole\u0107no", "zasedanje", "najvi\u0161eg", "crkvenog", "tela", "u", "javnosti", "se", "dosta", "spekulisalo", "i", "oko", "toga", "da", "bi", "arhiepiskopija", "beogradsko-karlova\u010dka", "mogla", "biti", "podeljena", "na", "vi\u0161e", "eparhija", "a", "kao", "jedan", "od", "kandidata", "za", "\u201ebeogradskog\u201c", "vladiku", "nezvani\u010dno", "je", "pominjan", "i", "vladika", "grigorije", "posle", "poslednjeg", "zasedanja", "sabora", "u", "medijima", "su", "se", "pojavile", "informacije", "o", "tome", "da", "bi", "eparhija", "ra\u0161ko-prizrenska", "mogla", "biti", "podeljena", "na", "ra\u0161ku", "i", "prizrensku", "ali", "niko", "od", "arhijereja", "nije", "to", "zvani\u010dno", "i", "potvrdio", "kao", "mogu\u0107i", "episkopi", "pominjani", "su", "studeni\u010dki", "iguman", "tihon", "i", "vikarni", "episkop", "lipljanski", "teodosije", "okolnosti", "delovanja", "crkve", "bitno", "su", "razli\u010dite", "u", "severnom", "i", "ju\u017enom", "delu", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "koju", "preseca", "administrativna", "linija", "sa", "kosmetom", "pa", "ne", "iznena\u0111uje", "\u0161to", "se", "\u010duju", "najave", "da", "bi", "ta", "eparhija", "mogla", "biti", "podeljena", "na", "dve", "ka\u017ee", "\u017eivica", "tuci\u0107", "verski", "analiti\u010dar", "\u2013", "u", "severnom", "delu", "koji", "obuhvata", "ra\u0161ku", "oblast", "postoji", "samo", "srpska", "uprava", "dok", "u", "ju\u017enom", "delu", "na", "teritoriji", "kosmeta", "nije", "tako", "sve\u0161tenici", "se", "sasvim", "slobodno", "kre\u0107u", "u", "jednom", "delu", "eparhije", "dok", "im", "je", "u", "drugom", "ograni\u010deno", "kretanje", "sigurno", "su", "uslovi", "delovanja", "crkve", "sa", "jedne", "i", "sa", "druge", "strane", "administrativne", "linije", "vrlo", "razli\u010diti", "i", "u", "tim", "osobenostima", "le\u017ealo", "bi", "opravdanje", "za", "podelu", "ako", "do", "nje", "do\u0111e", "crkva", "istina", "u", "podeli", "eparhija", "ne", "mora", "da", "sledi", "administrativne", "granice", "ali", "\u010dini", "mi", "se", "da", "u", "ovom", "slu\u010daju", "razmi\u0161ljanje", "vrha", "spc", "ide", "u", "tom", "smeru", "\u2013", "isti\u010de", "tuci\u0107", "po", "njegovom", "mi\u0161ljenju", "podela", "eparhija", "spc", "je", "potrebna", "i", "to", "kako", "onih", "u", "srbiji", "tako", "i", "onih", "koje", "se", "nalaze", "u", "inostranstvu", "\u010dak", "i", "da", "srpska", "crkva", "udvostru\u010di", "broj", "eparhija", "u", "srbiji", "opet", "ih", "ne", "bi", "bilo", "mnogo", "smatra", "tuci\u0107", "\u2013", "u", "gr\u010dkoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "praksa", "je", "da", "jedna", "eparhija", "ne", "obuhvata", "vi\u0161e", "od", "pedesetak", "parohija", "i", "po", "tom", "principu", "koji", "se", "pokazao", "kao", "ispravan", "i", "koristan", "obavlja", "se", "formiranje", "eparhija", "to", "bi", "bilo", "potrebno", "u\u010diniti", "i", "u", "srbiji", "jer", "bi", "to", "olak\u0161alo", "rad", "crkve", "i", "pastirsku", "slu\u017ebu", "\u2013", "ka\u017ee", "tuci\u0107", "j", "\u010dalija", "objavljeno", "12.10.2010", "izvor", "http://www.politika.rs"]}