{"naslov": "PATRIJARH POZVAO NA DIJALOG SA MLADIMA", "sadrzaj": ["patrijarh", "irinej", "osve\u0161tao", "je", "hram", "svetog", "save", "u", "kragujevcu", "foto", "fonet", "kragujevac", "\u2013", "mladi", "u", "srbiji", "uvi\u0111aju", "besputnost", "i", "bezidejnost", "vremena", "u", "kome", "\u017eivimo", "i", "sa", "njima", "se", "mora", "uspostaviti", "savremen", "dijalog", "rekao", "je", "ju\u010de", "patrijarh", "srpski", "irinej", "u", "intervjuu", "za", "crkveni", "radio", "\u0161umadijske", "eparhije", "\u201eradio", "zlatousti\u201d", "uo\u010di", "osve\u0107enja", "hrama", "svetog", "save", "u", "kragujevcu", "\u201emladi", "tra\u017ee", "jedan", "druga\u010diji", "put", "i", "hvala", "bogu", "mnogi", "ga", "nalaze", "u", "crkvi", "ali", "moramo", "na\u0107i", "na\u010din", "da", "sa", "njima", "u\u0111emo", "u", "savremen", "dijalog\u201d", "rekao", "je", "patrijarh", "i", "naglasio", "\u201eda", "i", "pored", "svih", "negativnih", "de\u0161avanja", "kojih", "na\u017ealost", "ima", "mnogo", "ima", "i", "puno", "pozitivnih", "stvari", "puno", "nade", "utehe", "ohrabrenja\u201d", "preneo", "je", "tanjug", "ocenjuju\u0107i", "vreme", "u", "kome", "\u017eivimo", "kao", "vreme", "op\u0161te", "sekularizacije", "otu\u0111enja", "naroda", "od", "duhovnih", "vrednosti", "od", "crkve", "i", "vere", "patrijarh", "srpski", "je", "istakao", "da", "je", "veliki", "broj", "onih", "koji", "se", "vra\u0107aju", "crkvi", "a", "da", "je", "ute\u0161no", "to", "\u0161to", "je", "re\u010d", "mahom", "o", "mla\u0111em", "svetu", "tanjug", "objavljeno", "24/10/2010", "izvor", "http://www.politika.rs"]}