{"naslov": "PATRIJARH UVEREN DA \u0106E SE VLADIKA ARTEMIJE \"SKRASITI\"", "sadrzaj": ["patrijarh", "irinej", "beograd", "\u2013", "slu\u010daj", "\u201evladike", "artemija\u201d", "bi\u0107e", "centralna", "tema", "predstoje\u0107eg", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "17", "novembra", "a", "povodom", "medijskih", "\u0161pekulacija", "o", "njegovom", "ra\u0161\u010dinjavanju", "i", "raskolu", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "patrijarh", "irinej", "je", "uveren", "da", "\u0107e", "se", "penzionisani", "vladika", "artemije", "\u201eskrasiti\u201d", "patrijarh", "je", "tanjugu", "rekao", "da", "\u0107e", "pored", "sinodske", "odluke", "o", "zabrani", "\u010dinodejstvovanja", "vladiki", "artemiju", "sabor", "najverovatnije", "razmatrati", "i", "najavljenu", "podelu", "eparhija", "on", "je", "me\u0111utim", "ukazao", "da", "se", "dnevni", "red", "najvi\u0161eg", "crkvenog", "tela", "utvr\u0111uje", "na", "samoj", "sednici", "sabora", "upitan", "za\u0161to", "sabor", "zaseda", "u", "manastiru", "rakovica", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "zbog", "obele\u017eavanja", "godi\u0161njice", "blagopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "i", "slu\u017eenja", "liturgija", "zasedanje", "tamo", "zapo\u010deti", "a", "bi\u0107e", "nastavljeno", "u", "patrijar\u0161iji", "tanjug", "objavljeno", "12.11.2010", "izvor"]}