{"naslov": "EPISKOP RA\u0160KO-PRIZRENSKI G.TEODOSIJE", "sadrzaj": ["na", "dana\u0161njoj", "sednici", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "odlu\u010deno", "je", "da", "se", "na", "katedru", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskih", "postavi", "dosada\u0161nji", "vikarni", "episkop", "lipljanski", "g", "teodosije", "vladika", "teodosije", "na", "kr\u0161tenju", "\u017eivko", "\u0161ibali\u0107", "ro\u0111en", "je", "29", "juna", "1963", "godine", "u", "\u010da\u010dku", "od", "oca", "milana", "i", "majke", "biljane", "ro\u0111ene", "jovi\u0107", "sada", "u", "mona\u0161tvu", "monahinje", "marte", "posle", "zavr\u0161ene", "osnovne", "i", "srednje", "\u0161kole", "u", "gorjanima", "i", "u\u017eicu", "studirao", "je", "teologiju", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "beogradu", "gde", "je", "i", "diplomirao", "isku\u0161enik", "je", "postao", "6", "januara", "1987", "godine", "u", "manastiru", "crna", "reka", "kod", "novog", "pazara", "gde", "po\u010dinje", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "pod", "duhovnim", "rukovodstvom", "igumana", "artemija", "sada\u0161njeg", "umirivljenog", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "u", "manastiru", "crna", "reka", "isku\u0161enik", "\u017eivko", "je", "zamona\u0161en", "u", "malu", "shimu", "na", "manastirsku", "slavu", "svetih", "arhangela", "21", "novembra", "1989", "godine", "dobiv\u0161i", "mona\u0161ko", "ime", "teodosije", "po", "svetom", "teodosiju", "velikom", "za\u010detniku", "op\u0161te\u017ei\u0107a", "u", "\u010din", "jero\u0111akona", "rukopolo\u017eio", "ga", "je", "tada\u0161nji", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "pavle", "na", "svetlu", "sredu", "1990", "godine", "u", "sabornom", "hramu", "svetog", "georgija", "u", "prizrenu", "episkop", "artemije", "ga", "je", "rukopolo\u017eio", "u", "\u010din", "jeromonaha", "u", "manastiru", "\u0107elije", "kod", "valjeva", "u", "nedelju", "po", "sretenju", "1992", "godine", "od", "maja", "1991", "do", "marta", "1992", "godine", "otac", "teodosije", "je", "na", "poslu\u0161anju", "u", "eparhijskom", "dvoru", "u", "prizrenu", "kao", "\u0111akon", "i", "voza\u010d", "episkopa", "artemija", "u", "martu", "1992", "godine", "sa", "nekoliko", "crnore\u010dkih", "monaha", "prelazi", "u", "manastir", "visoki", "de\u010dani", "gde", "ga", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "postavlja", "za", "nastojatelja", "manastira", "i", "odlikuje", "\u010dinom", "igumana", "22", "oktobra", "1992", "godine", "na", "redovnom", "zasedanju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "od", "10", "do", "19", "maja", "2004", "godine", "iguman", "teodosije", "\u0161ibali\u0107", "nastojatelj", "carske", "lavre", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "izabran", "je", "za", "episkopa", "lipljanskog", "vikara", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "manastiru", "visoki", "de\u010dani", "pod", "duhovnim", "rukovodstvom", "episkopa", "artemija", "i", "ocem", "teodosijem", "kao", "nastojateljem", "manastir", "visoki", "de\u010dani", "izrastao", "je", "u", "najve\u0107i", "mu\u0161ki", "manastir", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "od", "obnove", "de\u010danskog", "op\u0161te\u017ei\u0107a", "1992", "godine", "u", "manastiru", "su", "razvijene", "brojne", "aktivnosti", "duborez", "ikonopis", "proizvodnja", "sve\u0107a", "izdava\u010dka", "delatnost", "itd", "manastivinogradima", "u", "velikoj", "ho\u010di", "kod", "orahovca", "proizvodi", "tradicionalno", "de\u010dansko", "vino", "i", "rakiju", "za", "vreme", "ratnih", "i", "poratnih", "godina", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "iguman", "teodosije", "sa", "svojom", "bratijom", "bio", "je", "i", "ostao", "aktivan", "u", "organizovanju", "humanitarne", "pomo\u0107i", "za", "stradalno", "stanovni\u0161tvo", "bez", "obzira", "na", "versku", "i", "etni\u010dku", "pripadnost", "vladika", "teodosije", "nosio", "je", "titulu", "episkopa", "lipljanskog", "po", "drevnoj", "episkopiji", "grada", "ulpijane", "nazvane", "justiniana", "sekunda", "a", "kasnije", "poznate", "pod", "imenom", "episkopije", "lipljanske", "jedne", "od", "najstarijih", "pravoslavnih", "episkopija", "na", "na\u0161im", "prostorima", "18", "novembar", "2010", "izvor"]}