{"naslov": "VLADIKA TEODOSIJE NOVI EPISKOP RA\u0160KO-PRIZRENSKI", "sadrzaj": ["vladika", "teodosije", "foto", "\u017e", "jovanovi\u0107", "sabor", "spc", "uputio", "apel", "srpskim", "vlastima", "kao", "i", "bugarskom", "predsedniku", "da", "arhiepiskop", "jovan", "vrani\u0161kovski", "bude", "\u0161to", "pre", "pu\u0161ten", "iz", "pritvora", "vikarni", "episkop", "lipljanski", "teodosije", "izabran", "je", "odlukom", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "novog", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "u", "obra\u0107anju", "novinarima", "u", "patrijar\u0161iji", "u", "beogradu", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "portparol", "i", "\u010dlan", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "rekao", "je", "da", "je", "najvi\u0161e", "crkveno", "telo", "\u010dije", "je", "radno", "zasedanje", "po\u010delo", "u", "sredu", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "donelo", "ovakvu", "odluku", "kako", "bi", "eparhija", "\u0161to", "pre", "po\u010dela", "\u201eda", "\u017eivi", "punim", "\u017eivotom\u201d", "\u2013", "od", "pro\u0161log", "zasedanja", "sabora", "u", "maju", "kada", "je", "doneta", "odluka", "da", "vladika", "artemije", "bude", "trajno", "razre\u0161en", "upravljanja", "eparhijom", "ra\u0161ko-prizrenskom", "ona", "je", "upra\u017enjena", "odnosno", "njome", "upravlja", "administrator", "takvo", "stanje", "ne", "mo\u017ee", "da", "traje", "beskona\u010dno", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "brojne", "te\u0161ko\u0107e", "u", "eparhiji", "zbog", "\u010dega", "je", "sabor", "odlu\u010dio", "da", "je", "neophodno", "da", "\u0161to", "pre", "dobije", "svog", "episkopa", "\u2013", "rekao", "je", "vladika", "ba\u010dki", "popunjavanje", "upra\u017enjenih", "eparhija", "i", "dalje", "\u0107e", "biti", "na", "dnevnom", "redu", "sabora", "istakao", "je", "vladika", "irinej", "naime", "jo\u0161", "dve", "eparhije", "trenutno", "su", "upra\u017enjene", "ni\u0161ka", "po\u0161to", "je", "arhijerej", "koji", "je", "bio", "na", "njenom", "\u010delu", "izabran", "za", "patrijarha", "i", "mitropolija", "libertivilsko-\u010dika\u0161ka", "posle", "smrti", "mitropolita", "hristofora", "vladika", "irinej", "je", "objasnio", "i", "da", "je", "sabor", "uputio", "apel", "dr\u017eavnim", "organima", "srbije", "kao", "i", "bugarskom", "predsedniku", "da", "arhiepiskop", "ohridski", "i", "mitropolit", "skopski", "jovan", "ina\u010de", "i", "\u010dlan", "sabora", "bude", "\u0161to", "pre", "pu\u0161ten", "iz", "pritvora", "njega", "je", "na", "granici", "srbije", "i", "bugarske", "zadr\u017eala", "u", "pritvoru", "bugarska", "policija", "po", "me\u0111unarodnoj", "poternici", "koju", "su", "za", "njim", "raspisale", "makedonske", "vlasti", "zbog", "sumnje", "da", "je", "izvr\u0161io", "krivi\u010dno", "delo", "pronevere", "\u2013", "arhiepiskop", "jovan", "izlo\u017een", "je", "sudskoj", "farsi", "koja", "traje", "godinama", "pripisuju", "mu", "se", "la\u017ene", "krivice", "motivi", "za", "ovakvo", "postupanje", "prema", "njemu", "su", "o\u010digledni", "i", "ne", "le\u017ee", "u", "njegovoj", "navodnoj", "krivici", "ve\u0107", "u", "\u010dinjenici", "da", "nije", "pristao", "da", "bude", "jedan", "od", "u\u010desnika", "u", "igri", "oko", "makedonske", "pravoslavne", "crkve", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "arhiepiskop", "jovan", "biti", "pu\u0161ten", "iz", "pritvora", "budu\u0107i", "da", "je", "ve\u0107", "samo", "njegovo", "hap\u0161enje", "ne\u010duven", "doga\u0111aj", "i", "da", "\u0107e", "nam", "se", "pridru\u017eiti", "do", "kraja", "zasedanja", "sabora", "\u2013", "kazao", "je", "vladika", "irinej", "podela", "eparhija", "najavljivana", "kao", "jedna", "od", "tema", "jesenjeg", "zasedanja", "tako\u0111e", "se", "na\u0161la", "na", "dnevnom", "redu", "arhijereji", "su", "zapo\u010deli", "raspravu", "o", "arondaciji", "ali", "kako", "je", "objasnio", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "ta", "tema", "je", "tek", "zapo\u010deta", "i", "o", "njoj", "\u0107e", "se", "jo\u0161", "razgovarati", "budu\u0107i", "da", "je", "re\u010d", "o", "ozbiljnim", "pitanjima", "koja", "ne", "mogu", "da", "se", "re\u0161avaju", "na", "brzinu", "on", "je", "obrazlo\u017eio", "da", "je", "zbog", "mnogih", "uzroka", "do\u0161lo", "do", "velikih", "migracija", "i", "poreme\u0107aja", "u", "broju", "stanovnika", "na", "odre\u0111enim", "podru\u010djima", "zbog", "\u010dega", "\u0107e", "sabor", "u", "narednom", "periodu", "razmatrati", "kako", "na", "najbolji", "na\u010din", "da", "organizuje", "crkveni", "\u017eivot", "u", "promenjenim", "okolnostima", "najvi\u0161e", "crkveno", "telo", "sa", "ovog", "zasedanja", "uputi\u0107e", "i", "apel", "vernom", "narodu", "kako", "u", "srbiji", "tako", "i", "onima", "koji", "\u017eive", "van", "matice", "da", "pomognu", "obnovu", "manastira", "hilandar", "koji", "je", "stradao", "u", "po\u017earu", "4", "marta", "2004", "godine", "\u2013", "sabor", "je", "raspravljao", "i", "o", "potrebi", "stvaranja", "komisije", "ta\u010dnije", "odbora", "koji", "bi", "se", "bavio", "organizovanjem", "proslave", "1.700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "koja", "bi", "trebalo", "da", "bude", "odr\u017eana", "2013", "godine", "naime", "ve\u0107", "postoji", "jedna", "saborska", "komisija", "koja", "se", "bavi", "tim", "pitanjem", "ali", "\u017eelja", "nam", "je", "da", "oformimo", "jedan", "\u0161iri", "odbor", "sastavljen", "od", "stru\u010dnjaka", "iz", "raznih", "institucija", "koji", "bi", "organizovali", "razne", "duhovne", "manifestacije", "i", "programe", "\u2013", "rekao", "je", "vladika", "ba\u010dki", "j", "\u010dalija", "", "od", "crne", "reke", "do", "trona", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "novi", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "vladika", "teodosije", "1963", "u", "svetu", "\u017eivko", "\u0161ibali\u0107", "rodom", "je", "iz", "\u010da\u010dka", "a", "studije", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "zavr\u0161io", "je", "u", "beogradu", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "zapo\u010deo", "je", "u", "manastiru", "crna", "reka", "1987", "godine", "pod", "duhovnim", "rukovodstvom", "tada\u0161njeg", "igumana", "artemija", "kasnije", "vladike", "ra\u0161ko-prizrenskog", "zamona\u0161io", "se", "u", "istom", "manastiru", "1989", "godine", "a", "tri", "godine", "kasnije", "postao", "je", "iguman", "visokih", "de\u010dana", "odlukom", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "2004", "godine", "izabran", "je", "za", "vikarnog", "episkopa", "lipljanskog", "odnosno", "pomo\u0107nog", "episkopa", "vladike", "artemija", "me\u0111u", "dvojicom", "vladika", "me\u0111utim", "bilo", "je", "brojnih", "nesuglasica", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "po", "pitanju", "obnove", "svetinja", "na", "kosmetu", "neslaganje", "je", "kulminiralo", "avgusta", "2008", "godine", "odlukom", "vladike", "artemija", "da", "smeni", "svog", "vikarnog", "episkopa", "i", "ne\u0161to", "kasnije", "tu\u010dom", "monaha", "u", "manastiru", "visoki", "de\u010dani", "sinod", "je", "me\u0111utim", "poni\u0161tio", "odluku", "episkopa", "artemija", "i", "vladika", "teodosije", "ostao", "je", "vladika", "lipljanski", "njegovo", "sedi\u0161te", "bilo", "je", "u", "manastiru", "visoki", "de\u010dani", "\u010diji", "je", "nastojatelj", "ostao", "i", "posle", "rukopolo\u017eenja", "za", "vikarnog", "episkopa", "objavljeno", "19.11.2010", "izvor"]}