{"naslov": "SAOP\u0160TENJE ZA JAVNOST SVETOG ARHIJEREJSKOG SABORA SPC", "sadrzaj": ["saop\u0161tenje", "za", "javnost", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "sa", "redovnog", "zasedanja", "odr\u017eanog", "u", "beogradu", "od", "17", "do", "20", "novembra", "2010", "godine", "u", "patrijar\u0161ijskom", "dvoru", "u", "beogradu", "pod", "predsedni\u0161tvom", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "odr\u017eano", "je", "od", "17", "do", "20", "novembra", "drugo", "redovno", "zasedanje", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "teku\u0107oj", "godini", "u", "radu", "sabora", "u\u010destvovali", "su", "svi", "eparhijski", "arhijereji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "osim", "poglavara", "autonomne", "ohridske", "arhiepiskopije", "njegovog", "bla\u017eenstva", "g", "jovana", "i", "episkopa", "srednjeevropskog", "g", "konstantina", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "je", "svoj", "rad", "zapo\u010deo", "sabornim", "slu\u017eenjem", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "u", "svetoarhangleskom", "manastiru", "rakovici", "kraj", "beograda", "na", "kojoj", "je", "na\u010dalstvovao", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "slu\u017een", "parastos", "za", "pokoj", "du\u0161e", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "srpskog", "pavla", "povodom", "prve", "godi\u0161njice", "njegovog", "prestavljenja", "osve\u0107en", "krst", "na", "njegovom", "grobu", "i", "izvr\u0161en", "priziv", "svetoga", "duha", "za", "blagosloven", "i", "blagopolu\u010dan", "rad", "sabora", "potom", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "kao", "predsednik", "sabora", "u", "svom", "uvodnom", "obra\u0107anju", "saboru", "ponovo", "evocirao", "se\u0107anje", "na", "li\u010dnost", "i", "duhovne", "zasluge", "svoga", "prethodnika", "bla\u017eene", "uspomene", "patrijarha", "pavla", "kao", "i", "na", "li\u010dnost", "i", "duhovne", "zasluge", "nedavno", "preminulog", "mitropolita", "libertvilsko-\u010dika\u0161koga", "hristifora", "i", "ukazao", "na", "potrebu", "dostojanstvenog", "i", "odgovornog", "suo\u010davanja", "sa", "pitanjima", "koja", "su", "na", "dnevnom", "redu", "sabora", "u", "vernosti", "kanonskom", "predanju", "i", "vekovnom", "duhovnom", "iskustvu", "pravoslavne", "crkve", "putem", "bratskog", "dijaloga", "u", "duhu", "\u017eivotne", "maksime", "patrijarha", "pavla", "da", "nam", "re\u010di", "budu", "blage", "a", "dokazi", "jaki", "pre", "po\u010detka", "redovnog", "rada", "sabor", "je", "reagovao", "na", "vest", "o", "hap\u0161enju", "arhiepiskopa", "ohrdiskog", "i", "mitropolita", "skopskog", "g", "jovana", "na", "grani\u010dnom", "prelazu", "kalotina", "izme\u0111u", "bugarske", "i", "srbije", "od", "strane", "bugarskih", "pograni\u010dnih", "organa", "i", "njegovom", "zadr\u017eavanju", "u", "pritvoru", "na", "osnovu", "poternice", "makedonske", "policije", "", "reagovao", "je", "najpre", "molitvom", "bogu", "za", "brata", "u", "nevolji", "zatim", "javnim", "protestom", "zbog", "nepravednog", "proganjanja", "arhiepiskopa", "jovana", "posle", "sudske", "farse", "protiv", "njega", "u", "republici", "makedoniji", "i", "najzad", "saborskim", "apelom", "kako", "dr\u017eavnom", "vrhu", "srbije", "tako", "i", "predsedniku", "republike", "bugarske", "g", "georgiju", "prvanovu", "da", "on", "bude", "oslobo\u0111en", "sabor", "je", "na", "ovom", "zasedanju", "imao", "na", "dnevnom", "redu", "dva", "krupna", "pitanja", "i", "nekoliko", "manjih", "dva", "glavna", "pitanja", "bila", "su", "arondacija", "i", "popunjavanje", "nekih", "eparhija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "re\u0161avanje", "stanja", "u", "eparhiji", "ra\u0161ko-prizrenskoj", "optere\u0107enoj", "mnogim", "nevoljama", "uz", "dodatni", "problem", "nekanonskog", "delovanja", "biv\u0161eg", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "g", "artemija", "i", "svojevrsne", "sekte", "njegovih", "poklonika", "i", "pristalica", "koje", "je", "kulminiralo", "upravo", "u", "toku", "zasedanja", "sabora", "samovoljnim", "napu\u0161tanjem", "manastira", "\u0161i\u0161atovca", "u", "sremu", "rezolutnim", "odbijanjem", "poslu\u0161nosti", "saboru", "izri\u010ditim", "nepriznavanjem", "saborskih", "odluka", "i", "poku\u0161ajem", "nasilnog", "preuzimanja", "manastira", "i", "objekata", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "kao", "i", "uzurpacije", "jerarhijske", "vlasti", "u", "eparhiji", "ra\u0161ko-prizrenskoj", "popunjena", "je", "upra\u017enjena", "episkopska", "katedra", "ra\u0161ko-prizrenska", "izborom", "dosada\u0161njeg", "vikarnog", "episkopa", "lipljanskog", "g", "teodosija", "za", "novog", "episkopa", "ra\u0161ko--prizrenskog", "na", "planu", "arondacije", "eparhij\u00e2", "ura\u0111eno", "je", "koliko", "je", "u", "datom", "trenutku", "bilo", "mogu\u0107e", "od", "delova", "ni\u0161ke", "\u017ei\u010dke", "\u0161umadijske", "i", "brani\u010devske", "eparhije", "formirana", "je", "nova", "eparhija", "kru\u0161eva\u010dka", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "kru\u0161evcu", "a", "na\u010delno", "je", "prihva\u0107eno", "stvaranje", "jo\u0161", "dveju", "eparhija", "na", "podru\u010dju", "najve\u0107e", "eparhije", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "tako\u0111e", "je", "episkopima", "koji", "pastirski", "deluju", "na", "tlu", "amerike", "poveren", "zadatak", "da", "prou\u010de", "mogu\u0107nost", "arondacije", "tamo\u0161njih", "eparhija", "a", "pokrenuto", "je", "i", "pitanje", "osnivanja", "posebne", "eparhije", "za", "austriju", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "be\u010du", "s", "obzirom", "na", "realne", "duhovne", "potrebe", "i", "na", "veli\u010dinu", "i", "broj", "vernik\u00e2", "sada\u0161nje", "eparhije", "srednjeevropske", "sabor", "je", "sa", "rado\u0161\u0107u", "primio", "vest", "o", "jednoglasnoj", "odluci", "eparhijskog", "saveta", "eparhije", "australijsko-novozelandske", "i", "crkveno-narodnog", "sabora", "istoimene", "eparhije", "mitropolije", "novogra\u010dani\u010dke", "na", "njihovim", "nedavnim", "vanrednim", "zasedanjima", "o", "uspostavljanju", "punog", "crkveno-administrativnog", "jedinstva", "posle", "upoznavanja", "sa", "svim", "relevantnim", "\u010dinjenicama", "i", "iscrpne", "rasprave", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "je", "sa", "velikom", "\u017ealo\u0161\u0107u", "ali", "i", "odlu\u010dno", "staju\u0107i", "u", "odbranu", "svetog", "i", "spasonosnog", "jedinstva", "crkve", "zbog", "dokazanih", "i", "od", "njega", "samoga", "potvr\u0111enih", "najte\u017eih", "kanonskih", "krivica", "", "sve\u0161tenoslu\u017eenja", "pod", "va\u017ee\u0107om", "zabranom", "sve\u0161tenodejstva", "odbijanja", "poslu\u0161nosti", "saboru", "stvaranja", "raskola", "i", "nasilnog", "zauzimanja", "pojedinih", "manastira", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "eparhiji", "ra\u0161ko-prizrenskoj", "\u010dak", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "naoru\u017eanih", "pojedinaca", "i", "fizi\u010dko", "ugro\u017eavanje", "monah\u00e2", "u", "tim", "manastirima", "", "li\u0161io", "umirovljenog", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "artemija", "episkopskog", "\u010dina", "i", "vratio", "ga", "u", "red", "monah\u00e2", "sabor", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "doneo", "i", "odluke", "koje", "se", "ti\u010du", "predstoje\u0107eg", "obele\u017eavanja", "1700-godi\u0161njice", "milanskog", "edikta", "313-2013", "kojim", "je", "sveti", "car", "konstantin", "veliki", "dao", "slobodu", "hri\u0161\u0107anima", "rimskog", "carstva", "i", "postavio", "temelje", "hri\u0161\u0107anske", "evrope", "kao", "i", "odluke", "koje", "se", "odnose", "na", "uspostavljanje", "slu\u017ebe", "vojnih", "sve\u0161tenika", "u", "vojsci", "srbije", "sabor", "apeluje", "na", "sve", "vernike", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "da", "uprkos", "te\u0161koj", "ekonomskoj", "krizi", "koja", "nas", "poga\u0111a", "pomognu", "dalju", "obnovu", "konak\u00e2", "manastira", "hilandara", "na", "svetoj", "gori", "uni\u0161tenih", "u", "po\u017earu", "od", "pre", "nekoliko", "godina", "kao", "i", "obnovu", "ku\u0107\u00e2", "i", "drugih", "objekata", "u", "kraljevu", "i", "okolini", "uni\u0161tenih", "ili", "o\u0161te\u0107enih", "u", "nedavnom", "zemljotresu", "20", "novembra", "2010", "godine", "izvor"]}