{"naslov": "TEMA PRAVOSLAVLJA U KINI TREBA DA SE RAZMATRA NA NIVOU CELE CRKVE", "sadrzaj": ["protojerej", "dionisije", "pozdnjajev", "kina", "je", "zemlja", "koja", "se", "ne", "povezuje", "sa", "pravoslavljem", "me\u0111utim", "prema", "predanju", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "ovde", "propovedao", "jo\u0161", "apostol", "toma", "a", "pravoslavlje", "je", "na", "kinesko", "tlo", "pristiglo", "krajem", "17.veka", "kad", "je", "kineska", "armija", "u", "tvr\u0111avi", "albazin", "zarobila", "kozake", "i", "sa", "njima", "sve\u0161tenika", "i", "odvela", "ih", "u", "peking", "gde", "su", "oni", "kasnije", "osnovali", "rusku", "zajednicu", "i", "otpo\u010deli", "crkvenu", "misiju", "stare\u0161ina", "parohije", "sv.petra", "i", "pavla", "u", "hong", "kongu", "protojerej", "dionisije", "pozdnjajev", "govorio", "je", "za", "\u2018\u2019interfax-religion\u2019\u2019", "o", "pravoslavlju", "u", "kini", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "o", "vernicima", "njihovim", "te\u0161ko\u0107ama", "i", "nadanjima", "vernici", "ne", "znaju", "puno", "o", "pravoslavlju", "u", "kini", "i", "hong", "kongu", "ukoliko", "se", "ne", "interesuju", "za", "tu", "temu", "posebno", "navodno", "bogoslu\u017eenja", "nisu", "dozvoljena", "na", "svakom", "mestu", "kako", "stvari", "stoje", "sa", "verskim", "slobodama", "u", "zemlji", "\u2022", "uvre\u017eeno", "mi\u0161ljenje", "da", "je", "pravoslavlje", "u", "kini", "zabranjeno", "je", "velika", "zabluda", "u", "kini", "svi", "verski", "pokreti", "su", "zakonom", "za\u0161ti\u0107eni", "imaju", "svoja", "prava", "ali", "postoje", "odre\u0111eni", "uslovi", "glavni", "uslov", "za", "verski", "\u017eivot", "jedne", "zvani\u010dno", "prepoznate", "verske", "organizacije", "u", "nrk", "jeste", "nezavisnost", "od", "stranih", "uticaja", "ove", "organizacije", "bi", "trebale", "da", "su", "samofinansiraju\u0107e", "samovlasne", "i", "samostalne", "", "to", "je", "tzv", "\u201a\u201aprincip", "trostruke", "nezavisnosti\u201c", "koji", "se", "uzima", "kao", "smernica", "u", "zakonodavnoj", "praksi", "jo\u0161", "od", "1950.godine", "dakle", "i", "kineska", "pravoslavna", "crkva", "treba", "da", "po\u0161tuje", "ovaj", "zakon", "ona", "ne", "postoji", "na", "dr\u017eavnom", "nivou", "ali", "postoje", "\u010detiri", "lokacije", "koje", "su", "zvani\u010dno", "otvorene", "za", "slu\u017eenje", "liturgije", "dve", "su", "na", "severozapadu", "zemlje", "u", "autonomnoj", "pokrajini", "sin\u0111ang-ujgur", "jedna", "u", "harbinu", "i", "poslednja", "u", "gradu", "labdarin", "u", "autonomnoj", "pokrajini", "unutra\u0161nja", "mongolija", "ove", "\u010detiri", "crkve", "pripadaju", "kineskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "me\u0111utim", "ova", "autonomna", "crkva", "nema", "aktivnih", "sve\u0161tenika", "a", "kamoli", "episkopa", "iako", "grupe", "pravoslavnih", "vernika", "\u017eive", "ne", "samo", "u", "ovim", "regionima", "ve\u0107", "i", "u", "drugim", "oblastima", "zemlje", "naro\u010dito", "u", "velikim", "gradovima", "pekingu", "\u0161angaju", "tjencinu", "gvand\u017eou", "guangd\u017eou", "u", "provinciji", "junan", "ali", "oni", "nemaju", "gde", "da", "bogoslu\u017ee", "liturgije", "se", "ne", "mogu", "slu\u017eiti", "ako", "nema", "sve\u0161tenika", "a", "njih", "nema", "zato", "\u0161to", "nema", "episkopa", "\u2022", "da", "prema", "zakonu", "strani", "sve\u0161tenici", "mogu", "slu\u017eiti", "u", "kineskim", "crkvama", "ako", "ih", "lokalne", "vlasti", "pozovu", "a", "slu\u017eba", "se", "odobri", "u", "dr\u017eavnoj", "upravi", "za", "verske", "poslove", "dakle", "za", "svaku", "liturgiju", "morate", "prvo", "dobiti", "dozvolu", "\u2022", "da", "ali", "u", "praksi", "nismo", "imali", "takvih", "slu\u010dajeva", "kad", "su", "strani", "sve\u0161tenici", "npr", "ruski", "dolazili", "da", "slu\u017ee", "liturgije", "kineskom", "narodu", "u", "ovim", "otvorenim", "crkvama", "bilo", "je", "i", "slu\u017ebi", "za", "strance", "po\u0161to", "su", "verske", "aktivnosti", "stranaca", "regulisane", "posebnim", "odredbama", "ne", "mo\u017eete", "da", "slu\u017eite", "kinezima", "\u2022", "de", "jure", "prema", "zakonu", "ne", "mogu", "a", "de", "facto", "u", "praksi", "\u2022", "do", "sada", "to", "nije", "bila", "praksa,ali", "ne", "isklju\u010dujem", "mogu\u0107nost", "da", "se", "jednom", "desi", "bilo", "je", "pozitivnih", "pomaka", "ove", "godine", "i", "neki", "potezi", "kineskih", "vlasti", "nas", "ohrabruju", "da", "mislimo", "da", "je", "to", "mogu\u0107e", "prvi", "put", "nam", "je", "dozvoljeno", "da", "slu\u017eimo", "strancima", "u", "harbinu", "postoji", "i", "jedan", "veoma", "stari", "kineski", "sve\u0161tenik", "koji", "je", "penzionisan", "i", "\u017eivi", "u", "\u0161angaju", "njemu", "je", "bilo", "dozvoljeno", "da", "slu\u017ei", "kineskim", "gra\u0111anima", "pri", "\u010demu", "su", "slu\u017ebi", "mogli", "da", "prisustvuju", "i", "stranci", "jedna", "pravoslavna", "crkva", "dodeljena", "je", "pravoslavnoj", "zajednici", "u", "\u0161angaju", "za", "vreme", "trajanja", "izlo\u017ebe", "expo", "2010", "mada", "ta", "zajednica", "i", "dalje", "nema", "pravni", "status", "u", "svakom", "slu\u010daju", "ne", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "da", "su", "vlasti", "nr", "kine", "negativno", "nastrojene", "prema", "pravoslavlju", "problem", "le\u017ei", "u", "slabosti", "samih", "parohija", "da", "li", "mislite", "da", "je", "hri\u0161\u0107ansko", "u\u010denje", "blisko", "i", "razumljivo", "prose\u010dnom", "kinezu", "da", "li", "su", "oni", "zainteresovani", "za", "pravoslavlje", "\u2022", "zapadni", "hri\u0161\u0107ani", "poslednjih", "30", "godina", "zovu", "zlatnim", "dobom", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "kini", "jer", "je", "broj", "katolika", "i", "protestanata", "godi\u0161nje", "rastao", "za", "13", "postoji", "ogromno", "interesovanje", "za", "hri\u0161\u0107anstvo", "ali", "su", "kinezi", "uglavnom", "upoznati", "sa", "katoli\u010danstvom", "i", "protestantizmom", "koji", "su", "tamo", "\u0161ire", "zastupljeni", "iako", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "akademski", "krugovi", "pokazuju", "veliku", "zainteresovanost", "za", "pravoslavlje", "postoji", "i", "znatan", "odziv", "na", "na\u0161em", "sajtu", "i", "postoje", "aktivne", "diskusije", "u", "kineskom", "odeljku", "foruma", "vezane", "za", "pravoslavlje", "u", "kini", "prose\u010dan", "i", "obrazovan", "svet", "pokazuje", "veliko", "interesovanje", "za", "pravoslavlje", "po\u0161to", "katoli\u010danstvo", "i", "protestantizam", "ne", "daju", "odgovore", "na", "neka", "njihova", "unutra\u0161nja", "pitanja", "postoje", "odre\u0111ene", "stvari", "u", "njihovom", "duhovnom", "nasle\u0111u", "koje", "za", "njih", "\u010dine", "pravoslavlje", "atraktivnijim", "od", "katoli\u010danstva", "i", "protestantizma", "moskovska", "duhovna", "akademija", "je", "otvorila", "i", "neke", "izborne", "te\u010dajeve", "kineskog", "jezika", "i", "kulture", "za", "studente", "da", "li", "postoji", "stvarna", "potreba", "za", "takvim", "stru\u010dnjacima", "\u2022", "to", "je", "veoma", "va\u017eno", "i", "ne", "treba", "da", "\u017ealimo", "truda", "cela", "crkva", "treba", "da", "razmotri", "ovo", "pitanje", "", "ono", "s", "jedne", "strane", "uklju\u010duje", "odre\u0111ivanje", "granica", "eparhijama", "s", "druge", "strane", "teolo\u0161ke", "obrazovne", "ustanove,a", "s", "tre\u0107e", "odeljenje", "za", "spoljne", "odnose", "crkve", "ustvari", "svako", "sinodalno", "odeljenje", "mo\u017ee", "uraditi", "ne\u0161to", "u", "tom", "smeru", "tema", "pravoslavlja", "u", "kini", "bi", "trebalo", "da", "se", "prenese", "na", "nivo", "cele", "crkve", "kakav", "je", "stav", "kineza", "prema", "mo\u0161tima", "svetitelja", "\u2022", "oni", "se", "prema", "mo\u0161tima", "ophode", "sa", "po\u0161tovanjem", "u", "budizmu", "je", "obi\u010daj", "da", "se", "u", "temelj", "svakog", "budisti\u010dkog", "hrama", "ugrade", "budine", "mo\u0161ti", "barem", "bi", "tako", "trebalo", "biti", "u", "teoriji", "nema", "straha", "od", "smrti", "jer", "je", "ta", "osoba", "svetitelj", "svakako", "oni", "imaju", "paganski", "odnos", "prema", "samoj", "smrti", "pla\u0161e", "se", "groblja", "i", "grobnica", "dodirivanje", "mrtvog", "tela", "se", "smatra", "skrnavljenjem", "ali", "kada", "je", "re\u010d", "o", "svetiteljima", "to", "je", "sasvim", "druga", "stvar", "oni", "su", "oti\u0161li", "iz", "ovog", "gre\u0161nog", "sveta", "kinezi", "to", "vrlo", "dobro", "razumeju", "to", "im", "se", "ne", "\u010dini", "kontradiktornim", "\u2022", "ne", "ponekad", "me", "podse\u0107aju", "na", "neku", "konstrukciju", "od", "lego", "kockica", "sve", "je", "veoma", "fleksibilno", "sve", "se", "mo\u017ee", "ugraditi", "nove", "module", "je", "lako", "ubaciti", "to", "kinesku", "kulturu", "\u010dini", "veoma", "intersantnom", "", "lako", "upija", "i", "prilago\u0111ava", "se", "mnogim", "stvarima", "mo\u017eda", "je", "to", "jedan", "od", "razoga", "kineskog", "ekonomskog", "buma", "\u2022", "u", "izvesnoj", "meri", "jeste", "danas", "je", "kina", "zemlja", "u", "procesu", "reformi", "i", "transformacije", "ona", "upija", "mnoge", "stvari", "od", "ideja", "i", "tehnologije", "pa", "do", "finansija", "otvorena", "je", "za", "ceo", "svet", "", "skoro", "sve", "je", "preuzeto", "prilago\u0111eno", "i", "uzeto", "u", "obzir", "a", "budu\u0107nost", "kine", "zavisi", "upravo", "od", "stepena", "tog", "prilago\u0111avanja", "kakva", "je", "perspektiva", "pravoslavlja", "u", "kini", "\u0161ta", "je", "potrebno", "da", "se", "pro\u0161iri", "misionarenje", "\u2022", "perspektiva", "postoji", "glavni", "zadatak", "je", "re\u0161iti", "pitanje", "stvaranja", "pravoslavnog", "okru\u017eenja", "moramo", "pou\u010diti", "ljude", "moramo", "da", "dovedemo", "kineze", "da", "ih", "obrazujemo", "da", "prevedemo", "literaturu", "na", "kineski", "jezik", "to", "treba", "shvatiti", "kao", "pitanje", "cele", "crkve", "glavni", "problem", "koji", "ja", "ovde", "uo\u010davam", "a", "sveti", "nikola", "japanski", "ga", "je", "tako\u0111e", "uo\u010davao", "jeste", "problem", "resursa,kako", "materijalnih", "tako", "i", "ljudskih", "mislim", "da", "ako", "se", "ovo", "pitanje", "uve\u0107anja", "materijalnih", "i", "ljudskih", "resursa", "re\u0161i", "da", "\u0107emo", "videti", "veoma", "dobre", "rezultate", "u", "bliskoj", "budu\u0107nosti", "prevod", "sa", "engleskog", "jovana", "\u010donji\u0107", "13", "decembar", "2010", "god", "izvor", ""]}