{"naslov": "USTOLI\u010cENJE TEODOSIJA U PRIZRENU", "sadrzaj": ["patrijarh", "u", "prizrenu", "patrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "irinej", "doputovao", "je", "sino\u0107", "u", "prizren", "gde", "\u0107e", "danas", "biti", "ustoli\u010den", "novoizabrani", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenske", "eparhije", "teodosije", "patrijarh", "irinej", "\u0107e", "danas", "uvesti", "teodosija", "u", "tron", "u", "delimi\u010dno", "obnovljenom", "sabornom", "hramu", "sveti", "\u0111or\u0111e", "a", "iz", "eprahije", "su", "naveli", "da", "je", "sve", "spremno", "za", "sve\u010danost", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "sve\u0161tenstvu", "i", "vernicima", "irinej", "je", "sino\u0107", "rekao", "da", "mu", "je", "te\u0161ko", "da", "govori", "jer", "je", "u", "ovaj", "hram", "dolazio", "dvadeset", "godina", "a", "kada", "sam", "ga", "video", "razru\u0161enog", "to", "je", "bilo", "ravno", "smrti", "i", "raspadanju", "\u010doveka", "kazao", "je", "irinej", "kako", "je", "po\u017eeleo", "da\u0107e", "bog", "da", "se", "obnovimo", "i", "povratimo", "na", "svoja", "ognji\u0161ta", "svojim", "svetinjama", "kao", "sto", "je", "to", "nekada", "bilo", "\u010din", "ustoli\u010denja", "predstavlja\u0107e", "i", "povratak", "sedi\u0161ta", "ra\u0161ko-prizrenske", "eparhije", "u", "vladi\u010danski", "dvor", "u", "prizrenu", "posle", "11", "godina", "u", "manastiru", "gra\u010danica", "gde", "je", "izme\u0161tena", "1999", "godine", "liturgiji", "\u0107e", "prisustvovati", "savetnik", "predsednika", "srbije", "mla\u0111an", "\u0111or\u0111evi\u0107", "ministar", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "goran", "bogdanovi\u0107", "i", "potpredsednik", "vlade", "i", "ministar", "unutra\u0161njih", "poslova", "ivica", "da\u010di\u0107", "sve\u010danoj", "liturgiji", "prisustvova\u0107e", "i", "vernici", "sa", "kosova", "i", "metohije", "iz", "centralne", "srbije", "crne", "gore", "republike", "srpske", "i", "iz", "dijaspore", "za", "ceremoniju", "ustoli\u010denja", "najavljen", "je", "i", "dolazak", "predstavnika", "ruske", "i", "gr\u010dke", "pravoslavne", "i", "katoli\u010dke", "crke", "i", "predstavnika", "me\u0111unarodne", "zajednice", "za", "bezbednost", "su", "zadu\u017eeni", "pripadnici", "kosovske", "i", "policije", "euleksa", "i", "kfor-a", "u", "eparhiji", "o\u010dekuju", "prisustvo", "ve\u0107eg", "broja", "vernika", "i", "drugih", "gostiju", "jer", "je", "sve\u010dani", "\u010din", "ustoli\u010denja", "novog", "episkopa", "u", "drevnom", "gradu", "prizrenu", "doga\u0111aj", "od", "velikog", "zna\u010daja", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "posebno", "verni", "narod", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "navodi", "se", "saop\u0161tenju", "eparhije", "podse\u0107a", "se", "da", "je", "sve\u010danost", "ustoli\u010denja", "prilika", "da", "se", "uka\u017ee", "na", "zna\u010daj", "prizrena", "kao", "drevnog", "eparhijskog", "centra", "koji", "ponovo", "dobija", "na", "va\u017enosti", "nakon", "zavr\u0161ene", "obnove", "hrama", "svetog", "\u0111or\u0111a", "i", "zgrade", "episkopije", "kao", "i", "drugih", "objekata", "koje", "su", "albanski", "ekstremisti", "zapalili", "17", "marta", "2004", "godine", "iako", "je", "prizren", "danas", "grad", "u", "kome", "\u017eivi", "samo", "18", "srba", "od", "predratnih", "8.000", "povratkom", "sedi\u0161ta", "eparhije", "u", "taj", "drevni", "grad", "spc", "\u0107e", "jo\u0161", "jednom", "potvrditi", "svoju", "re\u0161enost", "da", "ostane", "sa", "svojim", "vernim", "narodom", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "navela", "je", "eparhija", "ra\u0161ko-prizrenska", "vladika", "teodosije", "je", "na", "du\u017enost", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenske", "eparhije", "izabran", "na", "redovnom", "jesenjem", "zasedanju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "umesto", "umirovljenog", "a", "kasnije", "i", "ras\u010dinjenog", "vladike", "artemija", "do", "tada", "je", "bio", "vladika", "lipljanski", "i", "iguman", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "tako\u0111e", "na", "kosovu", "agencije/mondo", "izvor", "www.mondo.rs", "26.12.2010"]}