{"naslov": "POTPISAN UGOVOR O IZGRADNJI KOMPLEKSA \"CAR KONSTANTIN\"", "sadrzaj": ["ni\u0161", "", "partrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "irinej", "i", "gradona\u010delnik", "ni\u0161a", "milo\u0161", "simonovi\u0107", "potpisali", "su", "u", "subotu", "u", "ni\u0161u", "ugovor", "o", "izgradnji", "kompleksa", "car", "konstantin", "na", "brdu", "vinik", "kod", "ni\u0161a", "gde", "\u0107e", "biti", "podignut", "krst", "visok", "80", "metara", "radovi", "na", "izgradnji", "kompleksa", "po\u010de\u0107e", "po\u010detkom", "naredne", "godine", "i", "bi\u0107e", "zavr\u0161eni", "do", "2013", "godine", "i", "obele\u017eavanja", "1.700", "godina", "konstantinovog", "milanskog", "edikta", "zakonskog", "akta", "kojim", "je", "progla\u0161ena", "verska", "ravnopravnost", "i", "prestao", "progon", "hri\u0161\u0107ana", "patrijarh", "irinej", "je", "rekao", "da", "oble\u017eavanje", "jubileja", "17", "vekova", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "cara", "konstantina", "ina\u010de", "ro\u0111enog", "u", "ni\u0161u", "ima", "veliki", "zna\u010daj", "za", "\u010ditavu", "srbiju", "i", "da", "\u0107e", "promeniti", "njen", "imid\u017e", "u", "svetu", "taj", "doga\u0111aj", "ima\u0107e", "veliki", "zna\u010daj", "ne", "samo", "za", "ni\u0161", "nego", "i", "za", "\u010ditavu", "srbiju", "doga\u0111aj", "i", "proslava", "promeni\u0107e", "sliku", "koja", "sada", "vlada", "u", "svetu", "o", "srbiji", "i", "sigurno", "\u0107e", "doprineti", "nasem", "imenu", "u", "svetu", "tro\u0161kovi", "koji", "ne\u0107e", "biti", "mali", "i", "te", "kako", "\u0107e", "se", "isplatiti", "rekao", "je", "irinej", "on", "je", "kazao", "da", "ta", "proslava", "obavezuje", "srbiju", "da", "bude", "pripremljena", "jer", "\u0107e", "kako", "je", "rekao", "to", "biti", "skup", "svetskih", "imena", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "zemalja", "i", "predstavnika", "svih", "priznatih", "hri\u0161\u0107anskih", "zajednica", "doga\u0111aj", "je", "va\u017ean", "i", "zbog", "toga", "\u0161to", "\u0107e", "se", "na", "jednom", "mestu", "na\u0107i", "predstavnici", "crkava", "i", "po\u010deti", "dijalog", "i", "razgovor", "pre", "svega", "ljudski", "i", "prijateljski", "a", "onda", "da", "pitanje", "dogme", "i", "morala", "bude", "u", "slede\u0107em", "koraku", "koji", "\u0107e", "biti", "normalizovan", "tim", "prvim", "susretom", "rekao", "je", "irinej", "patrijarh", "spc", "je", "rekao", "i", "da", "put", "razdvajanja", "izme\u0111u", "istoka", "i", "zapada", "carigrada", "i", "rima", "traje", "dugo", "i", "da", "se", "takav", "problem", "ne", "mo\u017ee", "brzo", "re\u0161iti", "ali", "je", "bitno", "da", "se", "ljudski", "pristupi", "tim", "susretima", "rekao", "je", "irinej", "imamo", "jedan", "problem", "\u010ditavo", "hri\u0161\u0107nastvo", "ga", "ima", "s", "novom", "religijom", "koja", "se", "brzo", "\u0161iri", "daleko", "od", "toga", "da", "mislimo", "da", "vodimo", "borbene", "i", "strate\u0161ke", "razgovore", "i", "poduhvate", "ve\u0107", "da", "na\u0111emo", "zajedni\u010dki", "na\u010din", "da", "se", "logikom", "i", "istinom", "odupremo", "religiji", "koja", "se", "brzo", "\u0161iri", "u", "svetu", "rekao", "je", "irinej", "potprdsednik", "vlade", "srbije", "bo\u017eidar", "\u0111eli\u0107", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "vlada", "formirati", "dr\u017eavnu", "komisiju", "koja", "\u0107e", "obezbediti", "da", "ni\u0161", "bude", "ravnopravni", "partner", "milanu", "i", "triru", "u", "kojima", "\u0107e", "tako\u0111e", "biti", "obele\u017eeno", "17", "vekova", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "\u017eelimo", "da", "ni\u0161", "te", "godine", "bude", "u", "fokusu", "evropske", "javnosti", "i", "da", "to", "bude", "momenat", "kada", "\u0107emo", "imati", "dijalog", "unutar", "vere", "i", "mesto", "gde", "\u0107e", "se", "razgovarati", "o", "temama", "tolerantnosti", "i", "zajedni\u010dke", "budu\u0107nosti", "i", "na", "taj", "na\u010din", "promovisesmo", "duboki", "evropski", "karakter", "na\u0161e", "zemlje", "rekao", "je", "\u0111eli\u0107", "kompleks", "posve\u0107en", "konstantinu", "velikom", "prostira\u0107e", "se", "na", "13", "hektara", "i", "u", "njemu", "\u0107e", "biti", "izgra\u0111eni", "hotel", "muzej", "posve\u0107en", "caru", "amfiteatar", "biskopska", "sala", "medijski", "centar", "i", "suvenirnica", "sredstva", "za", "izgradnju", "kompleksa", "bi\u0107e", "prikupljena", "od", "donatora", "krst", "na", "brdu", "vinik", "koje", "se", "nalazi", "na", "severu", "ni\u0161a", "na", "nadmorskoj", "visini", "od", "400", "metara", "bi\u0107e", "visok", "80", "metara", "raspona", "40", "metara", "i", "vidljiv", "iz", "svih", "delova", "grada", "a", "bi\u0107e", "od", "metalne", "konstrukcije", "sa", "ugra\u0111enim", "liftom", "i", "dve", "platforme", "25", "decembar", "2010", "autor", "agencija", "beta", "izvor"]}