{"naslov": "USTOLI\u010cEN VLADIKA RA\u0160KO-PRIZRENSKI I KOSOVSKO-METOHIJSKI G. TEODOSIJE", "sadrzaj": ["novoizabrani", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "g", "teodosije", "sve\u010dano", "je", "ustoli\u010den", "danas", "u", "prizrenu", "vladiku", "teodosija", "je", "u", "tron", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenske", "episkopije", "uveo", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "koji", "je", "u", "prizrenskom", "hramu", "svetog", "\u0111or\u0111a", "slu\u017eio", "svetu", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "13", "arhijereja", "spc", "liturgiji", "su", "prisustvovali", "savetnik", "predsednika", "srbije", "mla\u0111an", "\u0111or\u0111evi\u0107", "ministar", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "goran", "bogdanovi\u0107", "potpredsednik", "vlade", "i", "ministar", "unutra\u0161njih", "poslova", "ivica", "da\u010di\u0107", "i", "ministar", "vera", "bogoljub", "\u0161ijakovi\u0107", "", "pogledajte", "video", "zapis", "", "rts", "ustoli\u010denju", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "i", "sve\u010danoj", "liturgiji", "prisustvovali", "su", "i", "brojni", "vernici", "sa", "kosova", "i", "metohije", "iz", "centralne", "srbije", "republike", "srpske", "crne", "gore", "i", "dijaspore", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "ustoli\u010denom", "episkopu", "teodosiju", "i", "prisutnim", "vernicima", "patrijarh", "irinej", "je", "ukazao", "na", "stradalnu", "sudbinu", "prizrena", "crkve", "i", "srpskog", "naroda", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ovo", "je", "veliki", "dan", "dan", "ustoli\u010denja", "episkopa", "koji", "treba", "da", "nastavi", "istoriju", "i", "\u017eivot", "srpske", "crkve", "na", "prostoru", "kosova", "i", "metohije", "i", "da", "ulije", "novu", "snagu", "novu", "blagodat", "istoriji", "poru\u010dio", "je", "patrijarh", "crkva", "je", "izabrala", "\u010doveka", "u", "koga", "ima", "puno", "poverenje", "i", "za", "koga", "veruje", "da", "\u0107e", "mo\u0107i", "da", "odgovori", "te\u0161kom", "stra\u0161nom", "vremenu", "u", "kojem", "\u017eivi", "srpski", "narod", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ukazao", "da", "je", "patrijarh", "irinej", "u", "pristupnoj", "besedi", "ustoli\u010deni", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "teodosije", "naveo", "je", "da", "je", "za", "njega", "19", "godina", "provedenih", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "najve\u0107a", "\u0161kola", "\u017eivota", "pre", "vi\u0161e", "od", "\u0161est", "godina", "promislom", "bo\u017eijim", "kao", "vikarni", "episkop", "lipljanski", "udostojen", "sam", "episkopskog", "\u010dina", "ovo", "sve\u0161teno", "dostojanstvo", "primio", "sam", "sa", "rado\u0161\u0107u", "i", "strahom", "znaju\u0107i", "da", "\u0107e", "moje", "dosada\u0161nje", "slu\u017eenje", "bogu", "kao", "igumana", "carske", "lavre", "visokih", "de\u010dana", "morati", "da", "bude", "jo\u0161", "predanije", "i", "revnosnije", "nego", "ikada", "rekao", "je", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "teodosije", "episkop", "je", "dodao", "da", "je", "sada", "kada", "preuzima", "du\u017enost", "eparhijskog", "arhijereja", "episkopije", "ra\u0161ko-prizrenske", "odgovornost", "koja", "mu", "se", "daje", "neuporedivo", "ve\u0107a", "i", "da", "je", "svestan", "da", "mu", "se", "poverava", "jedna", "od", "najuglednijih", "eparhija", "spc", "povratak", "sedi\u0161ta", "eparhije", "u", "prizren", "sve\u010danom", "uvo\u0111enju", "vladike", "teodosija", "u", "tron", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenske", "eparhije", "prisustvovali", "su", "predstavnici", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "predstavnci", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "predstavnici", "islamske", "zajednice", "kosova", "rimokatoli\u010dke", "i", "evangelisti\u010dke", "crkve", "hram", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "centru", "prizrena", "delimi\u010dno", "je", "obnovljen", "nakon", "\u0161to", "su", "ga", "albanski", "ekstremisti", "17", "marta", "2004", "godine", "zapalili", "zajedno", "sa", "svim", "ostalim", "crkvama", "u", "prizrenu", "ustoli\u010denjem", "vladike", "teodosija", "istovremeno", "se", "sedi\u0161te", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "posle", "11", "godina", "vra\u0107a", "u", "prizren", "nakon", "\u0161to", "je", "1999", "godine", "bilo", "izme\u0161teno", "u", "gra\u010danicu", "iako", "je", "prizren", "danas", "grad", "u", "kome", "\u017eivi", "samo", "18", "srba", "od", "predratnih", "8.000", "povratkom", "sedi\u0161ta", "eparhije", "u", "taj", "drevni", "grad", "spc", "\u0107e", "jo\u0161", "jednom", "potvrditi", "svoju", "re\u0161enost", "da", "ostane", "sa", "svojim", "vernim", "narodom", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "navela", "je", "eparhija", "ra\u0161ko-prizrenska", "vladika", "teodosije", "je", "na", "du\u017enost", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenske", "eparhije", "izabran", "na", "redovnom", "jesenjem", "zasedanju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "umesto", "umirovljenog", "a", "kasnije", "i", "ra\u0161\u010dinjenog", "vladike", "artemija", "26", "decembar", "2010", "izvor"]}