{"naslov": "BRIGADA KAO PAROHIJA", "sadrzaj": ["vladika", "porfirije", "foto", "beta", "sprovo\u0111enje", "slobode", "veroispovesti", "ja\u010da", "koheziju", "vojnih", "kolektiva", "i", "unapre\u0111uje", "ukupne", "psihofizi\u010dke", "sposobnosti", "ka\u017ee", "episkop", "vojni", "porfirije", "nova", "2011", "godina", "za", "pojedine", "sve\u0161tenike", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "done\u0107e", "sasvim", "izvesno", "velike", "novine", "\u2013", "vi\u0161e", "desetina", "njih", "parohijsku", "zajednicu", "zameni\u0107e", "vojnom", "jedinicom", "verska", "slu\u017eba", "u", "vojsci", "srbije", "za\u017eive\u0107e", "naredne", "godine", "sve\u0161tenici", "\u0107e", "imati", "\u010din", "oficira", "ne\u0107e", "nositi", "oru\u017eje", "ali", "\u0107e", "obavljati", "sve", "druge", "vojni\u010dke", "du\u017enosti", "i", "bi\u0107e", "podre\u0111eni", "komandantima", "kasarni", "sa", "kanonskog", "osnova", "me\u0111utim", "bi\u0107e", "odgovorni", "crkvi", "obja\u0161njava", "u", "intervjuu", "za", "na\u0161", "list", "vikarni", "episkop", "jegarski", "porfirije", "kojeg", "je", "spc", "izabrala", "za", "vojnog", "episkopa", "crkvenog", "velikodostojnika", "koji", "\u0107e", "se", "sa", "strane", "crkve", "brinuti", "o", "organizovanju", "i", "obavljanju", "verske", "slu\u017ebe", "u", "vojsci", "srbije", "\u2013", "vojni", "episkop", "\u0107e", "u", "ime", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "biti", "zadu\u017een", "za", "prakti\u010dnu", "realizaciju", "njenih", "obaveza", "ovde", "se", "posebno", "mora", "naglasiti", "potreba", "za", "stalnom", "koordinacijom", "izme\u0111u", "ministarstva", "odbrane", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "kako", "bi", "se", "uskla\u0111ivale", "duhovne", "potrebe", "pripadnika", "vojske", "srbije", "s", "jedne", "strane", "i", "osnovni", "zadaci", "koje", "vojska", "srbije", "izvr\u0161ava", "i", "njene", "mogu\u0107nosti", "s", "druge", "navedena", "koordinacija", "\u0107e", "biti", "jedna", "od", "klju\u010dnih", "du\u017enosti", "vojnog", "episkopa", "me\u0111utim", "za", "razliku", "od", "vojnih", "sve\u0161tenika", "vojni", "episkop", "ne\u0107e", "biti", "pripadnik", "vojske", "srbije", "\u2013", "obja\u0161njava", "vladika", "porfirije", "sve", "tradicionalne", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "ima\u0107e", "vojne", "sve\u0161tenike", "koji", "\u0107e", "obavljati", "bogoslu\u017eenja", "u", "kasarnama", "i", "starati", "se", "o", "duhovnim", "potrebama", "vojnika", "a", "broj", "sve\u0161tenika", "zavisi\u0107e", "od", "broja", "vernika", "odre\u0111ene", "crkve", "ili", "verske", "zajednice", "procene", "ministarstva", "odbrane", "koje", "se", "odnose", "na", "spc", "govore", "da", "je", "oko", "30.000", "pripadnika", "vojske", "srbije", "pravoslavne", "veroispovesti", "\u2013", "iz", "projekta", "uspostavljanja", "verske", "slu\u017ebe", "u", "vojsci", "srbije", "koji", "je", "pripremilo", "ministarstvo", "odbrane", "a", "na", "koji", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "nema", "su\u0161tinskih", "primedbi", "proizilazi", "da", "\u0107e", "izme\u0111u", "ostalih", "njena", "najva\u017enija", "obaveza", "biti", "obezbe\u0111ivanje", "potrebnog", "broja", "sve\u0161tenika", "tako\u0111e", "crkva", "\u0107e", "uzimati", "i", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "opremanju", "vojnih", "kapela", "u", "onom", "delu", "koji", "se", "odnosi", "na", "bogoslu\u017ebene", "predmete", "i", "bogoslu\u017ebenu", "literaturu", "\u2013", "ka\u017ee", "episkop", "porfirije", "u", "narednih", "nekoliko", "meseci", "crkva", "\u0107e", "se", "baviti", "izborom", "kadrova", "za", "vojne", "sve\u0161tenike", "koji", "osim", "\u0161to", "moraju", "da", "ispune", "uslove", "neophodne", "za", "sve", "oficire", "treba", "da", "imaju", "i", "blagoslov", "spc", "za", "obavljanje", "ove", "du\u017enosti", "kako", "isti\u010de", "vladika", "porfirije", "dobijanje", "blagoslova", "podrazumeva", "ispunjavanje", "kanonskih", "uslova", "za", "sve\u0161tenika", "i", "duhovnu", "zrelost", "za", "ovaj", "va\u017ean", "zadatak", "\u2013", "za", "vojnog", "sve\u0161tenika", "jedinica", "u", "kojoj", "je", "na", "slu\u017ebi", "bi\u0107e", "na", "neki", "na\u010din", "i", "njegova", "parohija", "to", "zna\u010di", "da", "bi", "trebalo", "da", "vojni", "sve\u0161tenici", "nemaju", "kanonsku", "nadle\u017enost", "izvan", "one", "kojom", "\u0107e", "biti", "obuhva\u0107eni", "pripadnici", "jedinice", "i", "\u010dlanovi", "njihovih", "porodica", "naravno", "vr\u0161enje", "bogoslu\u017eenja", "van", "vojske", "srbije", "bi\u0107e", "mogu\u0107e", "povremeno", "i", "u", "skladu", "sa", "autonomnim", "crkvenim", "pravilima", "kao", "i", "prema", "propisima", "koji", "va\u017ee", "u", "vojsci", "srbije", "\u2013", "ka\u017ee", "vladika", "jegarski", "uvo\u0111enje", "ta\u010dnije", "vra\u0107anje", "verske", "slu\u017ebe", "u", "vojsku", "srbije", "vladika", "porfirije", "vidi", "kao", "ispunjavanje", "svetskih", "standarda", "i", "smatra", "da", "je", "to", "va\u017ean", "korak", "napred", "u", "demokratizaciji", "na\u0161e", "zemlje", "pribli\u017eavanju", "evropskoj", "i", "svetskoj", "zajednici", "jer", "kako", "isti\u010de", "vojske", "svih", "demokratskih", "zemalja", "poput", "gr\u010dke", "nema\u010dke", "kanade", "sad", "u", "svojim", "redovima", "imaju", "sve\u0161tenike", "\u2013", "balkanski", "ratovi", "prvi", "svetski", "rat", "svugde", "gde", "je", "srbija", "trijumfovala", "pokazali", "su", "da", "je", "sve\u0161tenstvo", "u", "vojsku", "unelo", "duhovnost", "moral", "i", "humanisti\u010dki", "optimizam", "tako\u0111e", "sprovo\u0111enje", "slobode", "veroispovesti", "ja\u010da", "koheziju", "vojnih", "kolektiva", "i", "unapre\u0111uje", "ukupne", "psihofizi\u010dke", "sposobnosti", "vojske", "u", "postizanju", "svoje", "osnovne", "uloge", "kad", "bude", "imala", "svoju", "sve\u0161tenu", "hijerarhiju", "i", "vojska", "\u0107e", "biti", "bli\u017ea", "prirodi", "svoje", "slu\u017ebe", "koja", "je", "uzvi\u0161ena", "vojska", "brani", "suverenitet", "integritet", "i", "dostojanstvo", "svog", "naroda", "a", "sve\u0161tenici", "u", "tome", "daju", "svoj", "doprinos", "kao", "\u0161to", "du\u0161a", "daje", "\u017eivot", "telu", "\u2013", "zaklju\u010duje", "vladika", "porfirije", "j", "\u010dalija", "objavljeno", "28.12.2010", "izvor"]}