{"naslov": "RASTU KULE NA \u201eKROVU SRBIJE\u201d", "sadrzaj": ["iguman", "gerasim", "foto", "s", "bakra\u010devi\u0107", "obnovljen", "je", "u", "\u0111ur\u0111evim", "stupovima", "manastirski", "konak", "mona\u0161ke", "kelije", "istorijska", "trpezarija", "kralja", "dragutina", "manastirski", "muzej", "i", "biblioteka", "zatim", "oltarski", "deo", "crkve", "i", "ju\u017ena", "pevnica", "novi", "pazar", "\u2013", "srednjovekovna", "srpska", "istorija", "ovde", "ne", "mora", "da", "se", "u\u010di", "iz", "knjiga", "sa", "uzvi\u0161enja", "pored", "sru\u0161enih", "kupola", "\u0111ur\u0111evih", "stupova", "iguman", "gerasim", "je", "vi\u0161e", "puta", "osnovcima", "obja\u0161njavao", "da", "je", "rastko", "nemanji\u0107", "kao", "de\u010da\u010di\u0107", "dolazio", "ovde", "i", "gledao", "kako", "rade", "majstori", "koje", "je", "anga\u017eovao", "njegov", "otac", "veliki", "\u017eupan", "stefan", "nemanja", "da", "crkvenim", "zdanjem", "zahvali", "svetom", "georgiju", "\u0161to", "se", "izbavio", "iz", "tamnice", "mla\u0111ani", "rastko", "ro\u0111en", "je", "dole", "u", "de\u017eevskoj", "dolini", "u", "selu", "mi\u0161\u010di\u0107e", "koje", "je", "ime", "dobilo", "jer", "je", "razne\u017eeni", "otac", "veliki", "\u017eupan", "tepao", "mezimcu", "\u201emi\u0161\u010de", "moje", "malo\u201d", "i", "danas", "svetosavsku", "himnu", "pevaju", "deca", "pored", "starog", "hrasta", "i", "metalnog", "krsta", "u", "blizini", "ostataka", "stare", "crkve", "u", "selu", "za", "koju", "se", "veruje", "da", "je", "iz", "doba", "nemanji\u0107a", "u", "podno\u017eju", "brda", "je", "i", "petrova", "crkva", "gde", "je", "nemanja", "krstio", "najmla\u0111eg", "sina", "i", "gde", "se", "u", "korist", "svojih", "starijih", "sinova", "odrekao", "dr\u017eavne", "vlasti", "kako", "bi", "po\u0161ao", "put", "atosa", "stopama", "sina", "rastka", "veliki", "sneg", "naterao", "je", "zimus", "majstore", "koji", "nastoje", "da", "poprave", "ono", "\u0161to", "su", "ljudi", "i", "vreme", "o\u0161tetili", "da", "odlo\u017ee", "alat", "a", "\u010dim", "okopni", "nastavi\u0107e", "gde", "su", "stali", "jesenas", "\u2013", "da", "svakim", "novim", "kamenom", "izgled", "nemanjine", "zadu\u017ebine", "pribli\u017eavaju", "nekada\u0161njem", "rade", "po", "zamisli", "pokojnog", "dr", "jovana", "ne\u0161kovi\u0107a", "i", "pod", "stru\u010dnim", "nadzorom", "arhitekte", "veljka", "vu\u010dkovi\u0107a", "iz", "kraljeva\u010dkog", "zavoda", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "\u2013obnovljeni", "su", "manastirski", "konak", "mona\u0161ke", "kelije", "istorijska", "trpezarija", "kralja", "dragutina", "manastirski", "muzej", "i", "biblioteka", "zatim", "oltarski", "deo", "crkve", "i", "ju\u017ena", "pevnica", "\u2013", "nabraja", "otac", "gerasim", "nedavno", "su", "na", "manastirskoj", "crkvi", "postavljena", "nova", "prava", "vrata", "\u2013", "sada", "crkva", "ima", "neku", "vrstu", "puno\u0107e", "i", "zaokru\u017eenog", "prostora", "a", "i", "ve\u0107i", "broj", "vernika", "mo\u017ee", "da", "prisustvuje", "bogoslu\u017eenjima", "\u2013", "ka\u017ee", "protosin\u0111el", "gerasim", "na", "prole\u0107e", "po\u010de\u0107e", "i", "dalje", "da", "rastu", "kule", "\u0111ur\u0111evih", "stupova", "po", "kojima", "je", "manastir", "i", "dobio", "ime", "dve", "bo\u010dne", "simetri\u010dne", "kule", "za", "koje", "se", "tvrdi", "da", "su", "bile", "visoke", "po", "20", "metara", "sru\u0161ene", "su", "pre", "vi\u0161e", "od", "tri", "veka", "1689", "godine", "kada", "je", "i", "manastir", "opusteo", "preostalo", "kamenje", "razno\u0161eno", "je", "i", "kasnije", "u", "vreme", "nema\u010dke", "okupacije", "neko", "je", "u", "ostacima", "manastirskih", "stupova", "video", "dobar", "gra\u0111evinski", "materijal", "sad", "na", "\u201ekrovu", "srbije\u201d", "kule", "ponovo", "rastu", "posle", "vi\u0161e", "od", "tri", "veka", "zapu\u0161tenosti", "manastir", "je", "ponovo", "o\u017eiveo", "2000", "godine", "kada", "su", "do\u0161li", "prvi", "monasi", "i", "od", "kada", "se", "ovde", "slu\u017ei", "liturgija", "ve\u0107", "skoro", "deceniju", "traje", "i", "misionarsko-prilo\u017eni\u010dka", "akcija", "\u201eobnovimo", "sebe", "\u2013", "podignimo", "stupove\u201d", "uklju\u010dile", "su", "se", "mnoge", "poznate", "li\u010dnosti", "sportisti", "peva\u010di", "glumci", "\u2013", "najva\u017enije", "je", "\u0161to", "istovremeno", "sa", "obnovom", "ove", "svetinje", "dolazi", "do", "svojevrsne", "duhovne", "obnove", "naroda", "naro\u010dito", "mladih", "ljudi", "u", "ovom", "kraju", "mnogi", "su", "se", "uklju\u010dili", "u", "akciju", "i", "u", "\u017eivot", "crkve", "saznali", "vi\u0161e", "o", "veri", "kojoj", "se", "vra\u0107aju", "i", "nastoje", "da", "su\u0161tinski", "\u017eive", "po", "njoj", "\u2013", "kazuje", "otac", "gerasim", "oni", "koji", "poznaju", "igumana", "\u0111ur\u0111evih", "stupova", "oca", "gerasima", "znaju", "da", "je", "i", "on", "li\u010dno", "znatno", "doprineo", "obnovi", "i", "manastira", "i", "duhovnoj", "obnovi", "pravoslavne", "omladine", "u", "rasu", "oko", "preduzimljivog", "protosin\u0111ela", "\u201evrti\u201d", "se", "niz", "manifestacija", "sa", "pravoslavnim", "predznakom", "kao", "biv\u0161em", "beogra\u0111aninu", "i", "rok-muzi\u010daru", "ocu", "gerasimu", "o\u010digledno", "nije", "problem", "da", "do\u0111e", "do", "poznatih", "muzi\u010dara", "glumaca", "i", "sportista", "mnogima", "od", "njih", "je", "omiljeni", "duhovnik", "i", "prijatelj", "i", "da", "ih", "dovede", "na", "neku", "priredbu", "u", "novi", "pazar", "gerasim", "je", "jedan", "od", "organizatora", "vaskr\u0161njeg", "turnira", "u", "malom", "fudbalu", "i", "ko\u0161arci", "bo\u017ei\u0107nih", "vaskr\u0161njih", "i", "\u0111ur\u0111evdanskih", "koncerata", "mladi", "umetnici", "rasa", "u", "igumanu", "vide", "oslonac", "\u010dlanovi", "kulturno-umetni\u010dkog", "dru\u0161tva", "\u201eras\u201d", "protosin\u0111elu", "ljube", "ruku", "ali", "u", "njemu", "vide", "i", "velikog", "drugara", "savetnika", "i", "strogog", "kriti\u010dara", "i", "\u010desto", "pro\u0161etaju", "do", "\u0111ur\u0111evih", "stupova", "porazgovaraju", "sa", "igumanom", "i", "odozgo", "kao", "nekad", "mladi", "rastko", "s", "visine", "pogledaju", "na", "dolinu", "ra\u0161ke", "slavka", "bakra\u010devi\u0107", "objavljeno", "27.01.2011", "izvor"]}