{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ PO\u010cASNI GRA\u0110ANIN LESKOVCA", "sadrzaj": ["leskovac", "", "skup\u0161tina", "grada", "leskovca", "dodelila", "je", "danas", "patrijarhu", "srpskom", "irineju", "najvi\u0161e", "gradsko", "priznanje", "", "titulu", "po\u010dasnog", "gra\u0111anina", "tog", "grada", "kako", "se", "navodi", "u", "obrazlo\u017eenju", "nagrade", "patrijarhu", "je", "po\u010dasna", "titula", "uru\u010dena", "zbog", "posve\u0107enosti", "razvoju", "duhovnosti", "i", "\u0161irenju", "mira", "ljubavi", "i", "tolerancije", "me\u0111u", "ljudima", "primaju\u0107i", "priznanje", "patrijarh", "irinej", "je", "ocenio", "da", "nagrada", "predstavlja", "znak", "odanosti", "crkvi", "i", "svetosavskom", "narodu", "", "ovo", "veliko", "priznanje", "do\u017eivljavam", "kao", "znak", "odanosti", "mojoj", "li\u010dnosti", "i", "zvanju", "ali", "i", "kao", "priznanje", "crkvi", "i", "svetosavskom", "narodu", "", "kazao", "je", "patrijarh", "predsednik", "skup\u0161tine", "grada", "\u017eivojin", "stefanovi\u0107", "koji", "je", "patrijarhu", "i", "uru\u010dio", "priznanje", "kazao", "je", "da", "je", "irinej", "kao", "episkop", "ni\u0161ki", "zaslu\u017ean", "i", "za", "gradnju", "velikog", "broja", "pravoslavnih", "hramova", "u", "leskova\u010dkom", "kraju", "u", "poslednjih", "10", "godina", "u", "leskovcu", "je", "izgra\u0111eno", "ili", "se", "gradi", "15", "crkava", "i", "mona\u0161kih", "konaka", "patrijarh", "irinej", "je", "tako\u0111e", "naveo", "i", "da", "o\u010dekuje", "da", "u", "toku", "ovog", "meseca", "bude", "razre\u0161en", "du\u017enosti", "episkopa", "ni\u0161kog", "isti\u010du\u0107i", "da", "\u0107e", "i", "pored", "toga", "taj", "grad", "i", "njegovi", "ljudi", "i", "ljudi", "iz", "cele", "eparhije", "u", "kojoj", "je", "proveo", "vi\u0161e", "od", "35", "godina", "ostati", "u", "njegovom", "srcu", "kao", "i", "da", "\u0107e", "se", "uvek", "odazvati", "njihovom", "pozivu", "patrijarh", "irinej", "je", "tre\u0107i", "po", "redu", "po\u010dasni", "gra\u0111anin", "leskovca", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "je", "to", "najvi\u0161e", "gradsko", "priznanje", "pre", "njega", "uru\u010deno", "i", "biv\u0161em", "predsedniku", "srbije", "slobodanu", "milo\u0161evi\u0107u", "i", "geneti\u010daru", "miodragu", "stojkovi\u0107u", "27.1.2011", "god", "izvor"]}