{"naslov": "MITROPOLIT AMFILOHIJE: BEZBEDNOST NA BALKANU - DOPRINOS CRKVE", "sadrzaj": ["njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "dr", "amfilohije", "odr\u017eao", "je", "predavanje", "na", "temu", "bezbednost", "na", "balkanu", "", "doprinos", "crkve", "potpukovnicima", "i", "pukovnicima", "koji", "prate", "kurs", "general\u0161tabskog", "usavr\u0161avanja", "najvi\u0161eg", "nivoa", "obrazovanja", "na", "vojnoj", "akademiji,koji", "je", "neophodan", "uslov", "za", "dobijanje", "generalskog", "\u010dina", "predavanju", "je", "prisustvovao", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "vikarni", "episkop", "hvostanski", "atanasije", "jeromonah", "dositej", "iz", "manastira", "hilandara", "i", "vojni", "sekretar", "jerej", "jovan", "babi\u0107", "na", "po\u010detku", "predavanja", "brigadni", "general", "dr", "mladen", "vuruna", "je", "toplim", "re\u010dima", "pozdravio", "uva\u017eene", "goste", "i", "izrazio", "veliko", "zadovoljstvo", "\u0161to", "je", "mitropolit", "amfilohije", "odvojio", "vreme", "da", "se", "obrati", "visokim", "oficirima", "srpske", "vojske", "u", "zanimljivom", "i", "nadahnutom", "obra\u0107anju", "mitropolit", "amfilohije", "je", "izneo", "zanimljive", "detalje", "iz", "istorije", "dugotrajne", "borbe", "naroda", "u", "crnoj", "gori", "za", "oslobo\u0111enje", "od", "turaka", "istakao", "je", "svetog", "petra", "cetinjskog", "kao", "primer", "i", "duhovnog", "i", "svetovnog", "vladara", "koji", "je", "svesrdno", "podr\u017eavao", "borbu", "na\u0161eg", "naroda", "za", "oslobo\u0111enje", "od", "turaka", "i", "primer", "uva\u017eavanja", "i", "po\u0161tovanja", "protivnika", "u", "ratu", "mitropolit", "je", "dalje", "naro\u010dito", "naglasio", "da", "se", "bezbednost", "neke", "teritorije", "naroda", "i", "dr\u017eave", "pre", "svega", "zasniva", "na", "odnosu", "prema", "pravdi", "dr\u017eave", "i", "narodi", "koji", "su", "svoju", "sre\u0107u", "gradili", "na", "nepravdi", "drugih", "gubili", "su", "i", "teritoriju", "i", "mir", "i", "sre\u0107u", "kako", "nas", "istorija", "u\u010di", "", "rekao", "je", "mitropolit", "ove", "re\u010di", "je", "potkrepio", "citatom", "pravda", "gradi", "sela", "i", "gradove", "nakon", "predavanja", "general", "vuruna", "je", "uru\u010dio", "mitropolitu", "amfilohiju", "monografiju", "srpsko", "vojno", "\u0161kolstvo", "a", "mitropolit", "amfilohije", "je", "generalu", "vuruni", "uru\u010dio", "veliki", "kalendar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "2011", "godinu", "u", "kojem", "su", "navedeni", "najzna\u010dajniji", "doga\u0111aji", "iz", "\u017eivota", "crkve", "u", "prethodnoj", "godine", "predavanju", "su", "prisustvovali", "i", "oficiri", "iz", "bosne", "i", "hercegovine", "crne", "gore", "turske", "i", "austrije", "koji", "su", "na\u0161i", "studenti", "jerej", "jovan", "babi\u0107", "9.februara", "2011.godine", "izvor"]}