{"naslov": "17. REDOVNA GODI\u0160NjA KONFERENCIJA FONDA JEDINSTVA PRAVOSLAVNIH NARODA", "sadrzaj": ["u", "organizaciji", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "iz", "moskve", "i", "suorganizaciji", "eparhije", "zahumsko-hercegova\u010dke", "i", "primorske", "crkvene", "op\u0161tine", "dubrova\u010dke", "a", "pod", "pokroviteljstvom", "hrvatskog", "dr\u017eavnog", "sabora", "i", "grada", "dubrovnika", "u", "periodu", "od", "14", "do", "17", "februara", "odr\u017eala", "se", "17", "redovna", "godi\u0161nja", "konferencija", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "u", "gradskoj", "vije\u0107nici", "14", "februara", "u", "dubrovniku", "sa", "po\u010detkomu", "19", "\u010dasova", "zvani\u010dno", "je", "po\u010dela", "pomenuta", "konferencija", "na", "temu:\u201e", "neki", "od", "zaklju\u010daka", "multikulturnog", "projekta", "u", "savremenoj", "evropi", "i", "problem", "identiteta", "naroda", "sve\u010danom", "otvaranju", "konferencije", "prisustvovao", "je", "i", "predsjednik", "parlamenta", "republike", "hrvatske", "gospodin", "luka", "bebi\u0107", "koji", "se", "prisutnim", "obratio", "rije\u010dima", "dobrodo\u0161lice", "sve", "prisutne", "pozdravili", "su", "u", "ime", "srpske", "pravoslave", "crkve", "i", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "i", "primorski", "g", "grigorije", "u", "ime", "katoli\u010dke", "crkve", "don", "petar", "pali\u0107", "ravnatelj", "biskupijskih", "ureda", "pro\u010ditao", "je", "pozdravno", "pismo", "nadbiskupa", "\u0111akova\u010dko-osije\u010dkog", "mons.dr.marina", "sraki\u0107a", "predsjednika", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "i", "u", "ime", "med\u017elisa", "islamske", "zajednice", "dubrova\u010dki", "imam", "salkan", "ef", "heri\u0107", "a", "zatim", "u", "ime", "organizatora", "ovog", "skupa", "sergej", "popov", "predsjednik", "komiteta", "za", "me\u0111ureligijske", "odnose", "ruske", "dr\u017eavne", "dume", "i", "predsjednik", "me\u0111unarodne", "skup\u0161tine", "pravoslavlja", "i", "na", "kraju", "predsjednik", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "iz", "moskve", "prof.dr.valerij", "arkadijevi\u010d", "aleksejev.posle", "rije\u010di", "dobrodo\u0161lice", "u", "kne\u017eevom", "dvoru", "od", "grada", "doma\u0107ina", "prire\u0111en", "je", "sve\u010dani", "prijem", "drugi", "dan", "rada", "me\u0111unarodne", "konferencije", "na", "praznik", "sretenja", "gospodnjeg", "zapo\u010deo", "je", "svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "koji", "je", "u", "hramu", "blagovje\u0161tenja", "presvete", "bogorodice", "u", "dubrovniku", "slu\u017eio", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "zahumsko", "hercegova\u010dki", "i", "primorski", "g", "grigorije", "uz", "saslu\u017eenje", "mitropolita", "varnenskog", "kirila", "bugarska", "pravoslavna", "crkva", "i", "umirovljenog", "episkopa", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "i", "primorskog", "g", "atanasija", "svetoj", "liturgiji", "prisustvovao", "je", "i", "episkop", "arsenojski", "nektarijus", "kiparska", "pravoslavna", "crkva", "kao", "i", "veliki", "broj", "sve\u0161tenstva", "i", "mona\u0161tva", "iz", "na\u0161e", "eparhije", "i", "iz", "eparhija", "zemalja", "u\u010desnica", "konferencije", "svetoj", "liturgiji", "prisustvovao", "je", "i", "gospodin", "milorad", "pupovac", "predsjednik", "srpskog", "narodnog", "vije\u0107a", "u", "parlamentu", "republike", "hrvatske", "poslije", "obilaska", "starog", "grada", "dubrovnika", "konferencija", "je", "produ\u017eila", "svoj", "rad", "u", "hotelu", "libertas", "gdje", "su", "svoje", "referate", "na", "pomenutu", "temu", "izlo\u017eili", "i", "episkop", "zahumski-hercegova\u010dki", "i", "primorski", "g", "grigorije", "gospodin", "pupovac", "gospodnin", "sergej", "popov", "i", "mnogi", "drugi", "u", "ve\u010dernjim", "\u010dasovima", "u", "organizaciji", "crkvene", "op\u0161tine", "dubrovnik", "promovisana", "je", "knjiga:\u201eruski", "konzulat", "u", "dubrovniku", "profesora", "rada", "petrovi\u0107a", "sedamnesta", "redovna", "konferencija", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "zavr\u0161ila", "je", "svoj", "rad", "16", "februara", "negdje", "oko", "14", "\u010dasova", "po", "zavr\u0161etku", "odr\u017eana", "je", "pres", "konferencija", "na", "kojoj", "je", "prisustvovao", "veliki", "broj", "novinara", "iz", "republike", "hrvatske", "kao", "i", "bosne", "i", "hercegovine", "o", "zaklju\u010dcima", "konferencije", "napravljen", "je", "i", "kominike", "u", "kome", "se", "izme\u0111u", "ostalog", "govori", "o", "svim", "onim", "problemima", "i", "pitanjima", "koja", "su", "postavljena", "na", "konferenciji", "a", "koji", "se", "ti\u010du", "multikulturalizma", "istaknuv\u0161i", "kako", "sve", "religije", "mogu", "da", "odigraju", "va\u017enu", "ulogu", "u", "iznala\u017eenju", "me\u0111usobnog", "dijaloga", "na", "prijemu", "koji", "je", "za", "u\u010desnike", "konferencije", "uprili\u010dio", "fond", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "rukovodstvo", "fonda", "srda\u010dno", "se", "zahvalilo", "hrvatskom", "dr\u017eavnom", "saboru", "eparhiji", "zahumsko-hercegova\u010dkoj", "i", "primorskoj", "crkvenoj", "op\u0161tini", "dubrova\u010dkoj", "i", "gradu", "doma\u0107inu", "za", "ugodan", "boravak", "i", "uspje\u0161no", "organizovanu", "konferenciju", "\u0111akon", "vladimir", "vukanovi\u0107", "predstavljena", "knjiga", "o", "ruskom", "konzulatu", "", "prilog", "u", "dubrova\u010dkom", "listu", "pred", "velikim", "brojem", "okupljenih", "ovog", "utorka", "u", "dvorani", "hotela", "libertas", "rixos", "predstavljena", "je", "knjiga", "dr", "prof", "rade", "petrovi\u0107a", "\u201eruski", "konzulat", "u", "dubrovniku", "od", "osnivanja", "do", "1878", "godine", "koju", "je", "krajem", "pro\u0161le", "godine", "objavila", "srpska", "pravoslavna", "crkvena", "op\u0107ina", "dubrovnik", "pozdravne", "uvodne", "rije\u010di", "okupljenima", "uputio", "je", "dubrova\u010dki", "paroh", "goran", "spai\u0107", "posebno", "pozdraviv\u0161i", "predstavnike", "vjerskih", "zajednica", "me\u0111u", "kojima", "je", "bio", "i", "episkop", "zahumsko", "", "hercegova\u010dki", "grigorije", "te", "veleposlanik", "ruske", "federacije", "u", "rh", "dr", "robert", "markaryan", "o", "ovoj", "svakako", "vrijednoj", "povijesnoj", "knjizi", "punoj", "zna\u010dajnih", "podataka", "i", "dokumenata", "po\u010detno", "je", "govorio", "mladi", "dubrova\u010dki", "povjesni\u010dar", "umjetnosti", "ivan", "vi\u0111en", "ina\u010de", "urednik", "ovog", "izdanja", "zatim", "ravnatelj", "leksikografskog", "zavoda", "miroslav", "krle\u017ea", "vlaho", "bogi\u0161i\u0107", "te", "sam", "autor", "dr", "rade", "petrovi\u0107", "a", "izme\u0111u", "njihovim", "rije\u010di", "o", "knjizi", "nastupio", "je", "beogradski", "mu\u0161ki", "oktet", "izvode\u0107i", "staru", "duhovnu", "glazbu", "18.februara", "2010", "godine", "izvor"]}