{"naslov": "OBRA\u0106ANJE NJEGOVE SVETOSTI PATRIJARHA SRPSKOG G. IRINEJA SRBIMA SEVERNE I JU\u017dNE AMERIKE", "sadrzaj": ["poruka", "upu\u0107ena", "preko", "srpskog", "radija", "\u010dikago", "18", "februara", "2011", "draga", "nam", "deco", "duhovna", "na\u0161", "dolazak", "u", "ovaj", "po", "mnogo", "\u010demu", "srpski", "grad", "u", "grad", "u", "kome", "smo", "ranije", "boravili", "vi\u0161e", "puta", "evo", "ponovo", "nam", "daje", "mogu\u0107nost", "da", "se", "sretnemo", "sa", "vama", "na\u0161om", "duhovnom", "decom", "i", "da", "podelimo", "radost", "zajedni\u010darenja", "u", "gospodu", "mi", "na\u017ealost", "spre\u010deni", "obavezama", "u", "crkvi", "nismo", "bili", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "do\u0111emo", "i", "u\u010destvujemo", "u", "sahrani", "bla\u017eene", "uspomene", "mitropolita", "hristofora", "pa", "smo", "evo", "odlu\u010dili", "da", "do\u0111emo", "povodom", "\u0161estomese\u010dnog", "parastosa", "a", "da", "u", "isto", "vreme", "odr\u017eimo", "va\u017ene", "sastanke", "sa", "arhijerejima", "srpske", "crkve", "na", "ovim", "prostorima", "kao", "i", "sa", "mnogim", "vernima", "kako", "bismo", "u", "bratskom", "dogovoru", "i", "slu\u0161aju\u0107i", "jedni", "druge", "na\u0161li", "najbolje", "re\u0161enje", "za", "dalje", "uspe\u0161no", "duhovno", "\u017eivljenje", "svaki", "ponovni", "susret", "nas", "sjedinjenih", "u", "svetoj", "\u010da\u0161i", "u", "pravoslavlju", "u", "srpstvu", "i", "svetosavlju", "a", "samim", "tim", "i", "u", "gospodu", "isusu", "hristu", "spasitelju", "na\u0161em", "oboga\u0107uje", "nas", "iznova", "i", "postaje", "garancija", "boljeg", "sadr\u017eajnijeg", "i", "uspe\u0161nijeg", "\u017eivljenja", "duhovni", "susreti", "pribli\u017eavaju", "nas", "nebu", "a", "to", "je", "i", "su\u0161tinski", "cilj", "svih", "susreta", "svakog", "dru\u017eenja", "i", "uop\u0161te", "na\u0161ega", "\u017eivota", "\u201evjeran", "je", "bog", "koji", "vas", "pozva", "u", "zajednicu", "sina", "svojega", "isusa", "hrista", "gospoda", "na\u0161ega", "pi\u0161e", "apostol", "pavle", "korin\u0107anima", "prva", "kor", "1", "9", "tom", "\u201evjernom", "bogu", "i", "mi", "moramo", "biti", "verni", "i", "odani", "a", "to", "se", "najbolje", "posti\u017ee", "kroz", "odanost", "na\u0161oj", "svetoj", "crkvi", "kroz", "svetotajinsko", "\u017eivljenje", "i", "odanost", "jednih", "prema", "drugima", "unutar", "crkve", "iskreno", "smo", "se", "obradovali", "veli\u010danstvenom", "do\u010deku", "koji", "nam", "je", "na\u0161a", "srpska", "crkvena", "zajednica", "grada", "\u010dikaga", "priredila", "predvo\u0111ena", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "g", "longinom", "episkopom", "posebno", "su", "nas", "obradovala", "na\u0161a", "divna", "de\u010dica", "iz", "srpske", "\u0161kole", "pri", "katedralnom", "hramu", "sv", "vaskrsenja", "koja", "su", "svoju", "dobrodo\u0161licu", "izgovorila", "svojom", "nevinom", "de\u010dijom", "srda\u010dno\u0161\u0107u", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "da", "ne\u0107emo", "biti", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "sa", "svima", "neposredno", "razgovaramo", "koristimo", "ovu", "prilku", "da", "preko", "ovog", "srpskog", "glasila", "srpskog", "radija", "\u010dikago", "uputimo", "na\u0161", "patrijara\u0161ki", "blagoslov", "i", "pozdrav", "svim", "srbima", "i", "svim", "\u010dlanovima", "na\u0161e", "svete", "crkve", "\u0161irom", "severne", "i", "ju\u017ene", "amerike", "stavljaju\u0107i", "svima", "na", "du\u0161u", "potrebu", "da", "\u201esvi", "jedno", "budemo", "prise\u0107amo", "se", "opet", "svetog", "apostola", "pavla", "koji", "onako", "lepo", "govori", "korin\u0107anima", "molim", "vas", "pak", "bra\u0107o", "imenom", "gospoda", "isusa", "hrista", "da", "svi", "jedno", "govorite", "i", "da", "ne", "budu", "me\u0111u", "vama", "razdori", "nego", "da", "budete", "utvr\u0111eni", "u", "istom", "razumu", "i", "istoj", "misli", "da", "nema", "ni\u0161ta", "lep\u0161e", "i", "blagoslovenije", "od", "toga", "\u201ekad", "sva", "bra\u0107a", "\u017eive", "zajedno", "na", "tome", "planu", "neophodno", "je", "da", "svako", "radi", "da", "svako", "da", "svoj", "doprinos", "posle", "tu\u017ene", "i", "tragi\u010dne", "podele", "koja", "je", "decenijama", "razarala", "crkvu", "na\u0161u", "na", "ovim", "prostorima", "istinski", "je", "blagoslov", "ponovno", "uspostavljanje", "crkvenog", "jedinstva", "poznato", "nam", "je", "li\u010dno", "koliko", "su", "ljubavi", "brige", "i", "napora", "ulo\u017eili", "bla\u017eene", "uspomene", "patrijarh", "pavle", "i", "mitropoliti", "irinej", "i", "hristofor", "da", "bi", "se", "ovo", "zajedni\u0161tvo", "ostvarilo", "zbog", "toga", "smatramo", "to", "potrebom", "da", "u", "ovom", "momentu", "obra\u0107anja", "\u010dlanovima", "na\u0161e", "svete", "crkve", "na", "ovim", "prostorima", "posebno", "istaknemo", "i", "da", "znate", "samo", "takva", "ljubav", "takva", "briga", "i", "takvi", "napori", "mogu", "to", "jedinstvo", "crkve", "sa\u010duvati", "a", "to", "je", "na\u0161a", "sveta", "du\u017enost", "najve\u0107i", "poklon", "koji", "\u010dlanovi", "crkve", "sa", "ovih", "prostora", "mogu", "da", "daju", "crkvi", "u", "otad\u017ebini", "jeste", "slo\u017eno", "\u017eivljenje", "u", "jednoj", "svetosavskoj", "crkvi", "ako", "pak", "ovako", "primerno", "budete", "\u017eiveli", "i", "radili", "va\u0161e", "molitve", "i", "va\u0161", "li\u010dni", "primer", "ja\u010da\u0107e", "i", "sna\u017eiti", "i", "nas", "koji", "\u017eivimo", "na", "otad\u017ebinskom", "tlu", "crkva", "na\u0161a", "pobo\u017eni", "narode", "jeste", "srpska", "pravoslavna", "ali", "je", "ona", "u", "isto", "vreme", "i", "vaseljenska", "mi", "smo", "blagodarni", "bogu", "da", "smo", "ro\u0111eni", "i", "kr\u0161teni", "u", "crkvi", "koja", "je", "sa\u010duvala", "nepromenjeno", "u\u010denje", "koja", "autenti\u010dno", "svedo\u010di", "gospoda", "hrista", "i", "koja", "priziva", "sve", "k", "spasenju", "nije", "ona", "dakle", "na\u0161a", "svojina", "koju", "ne", "nudimo", "drugima", "ona", "je", "crkva", "koju", "je", "osnovao", "gospod", "isus", "hristos", "i", "za", "koju", "je", "rekao", "da", "joj", "\u201eni", "vrata", "paklena", "ne\u0107e", "odoleti", "stoga", "pri", "slu\u017eenju", "svete", "liturgije", "svaki", "put", "podi\u017eu\u0107i", "svete", "darove", "govorimo", "\u201etvoje", "od", "tvojih", "tebi", "prinose\u0107i", "od", "svega", "i", "za", "sve", "du\u017enost", "je", "na\u0161a", "da", "neprestano", "radimo", "na", "tome", "da", "se", "na", "ovu", "\u201egospodnju", "gozbu", "upravo", "i", "odazovu", "svi", "zbog", "tog", "misionarskog", "aspekta", "na\u0161e", "crkve", "potrebno", "je", "da", "budemo", "otvoreni", "i", "prema", "nepravoslavnom", "svetu", "pojedincima", "ili", "grupama", "ne", "bi", "li", "i", "na", "taj", "na\u010din", "pribli\u017eili", "puno\u0107u", "pravoslavlja", "svima", "na\u0161a", "sveta", "crkva", "u\u010destvuje", "u", "dijalozima", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "ali", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "smo", "spremni", "na", "ustupke", "ve\u0107", "to", "\u010dinimo", "iz", "ljubavi", "prema", "ljudima", "koji", "su", "na\u0161a", "bra\u0107a", "u", "gospodu", "stvoritelju", "na\u0161em", "a", "u", "nadi", "da", "\u0107e", "i", "drugi", "uvideti", "puno\u0107u", "blagodati", "sadr\u017eanoj", "u", "svetotajinskom", "\u017eivotu", "crkve", "pravoslavne", "znamo", "da", "mnogi", "nisu", "razumeli", "odluku", "na\u0161e", "crkve", "koja", "se", "odnosi", "na", "biv\u0161eg", "episkopa", "artemija", "i", "nas", "sve", "je", "rastu\u017eio", "ovaj", "nemili", "doga\u0111aj", "ali", "vas", "molimo", "da", "razumete", "da", "crkva", "ima", "svoje", "propise", "po", "kojima", "se", "upravlja", "i", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "radi", "van", "tih", "propisa", "to", "i", "jeste", "razlog", "da", "se", "na\u0161a", "sveta", "crkva", "odr\u017eala", "kroz", "mnoge", "burne", "vekove", "na\u0161", "narod", "u", "otad\u017ebini", "\u017eivi", "u", "uslovima", "te\u0161ke", "ekonomske", "krize", "ali", "i", "raznih", "drugih", "problema", "sa", "kojima", "se", "bori", "onako", "kako", "mu", "to", "mogu\u0107nosti", "dozvoljavaju", "nema", "sumnje", "da", "se", "razne", "odluke", "dana\u0161nje", "dr\u017eave", "ali", "i", "crkve", "mogu", "kritikovati", "a", "tako", "je", "uvek", "i", "bivalo", "ali", "treba", "razumeti", "da", "nije", "lako", "nositi", "taj", "narodni", "i", "crkveni", "teret", "u", "uslovima", "u", "kojima", "se", "danas", "\u017eivi", "zbog", "toga", "bi", "na\u0161a", "molba", "svima", "vama", "bila", "da", "se", "vi\u0161e", "molite", "bogu", "za", "nas", "jer", "je", "to", "mnogo", "konstruktivnije", "i", "korisnije", "od", "kritike", "na\u0161", "bog", "je", "bog", "nade", "i", "on", "je", "uvek", "sa", "nama", "kroz", "na\u0161u", "bogatu", "i", "mu\u010deni\u010dku", "istoriju", "na\u0161", "narod", "nikada", "nije", "gubio", "nadu", "u", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "zato", "je", "potrebno", "da", "se", "svi", "molimo", "za", "sve", "a", "najvi\u0161e", "za", "srbe", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "koji", "\u017eive", "u", "veoma", "slo\u017eenim", "uslovima", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "opstanu", "na", "prostorima", "otaca", "vi", "ste", "bra\u0107o", "na\u0161a", "ambasadori", "na\u0161e", "crkve", "i", "dr\u017eave", "na", "ovim", "prostorima", "\u201epo", "plodovima", "\u0107ete", "ih", "njihovim", "poznati", "rekao", "je", "gospod", "ako", "svako", "od", "vas", "bude", "radio", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "ovu", "jevan\u0111elsku", "poruku", "i", "brinuo", "se", "o", "sebi", "i", "o", "svojoj", "porodici", "onda", "\u0107e", "i", "na\u0161a", "\u0161ira", "porodica", "na\u0161", "srpski", "pravoslavni", "narod", "ja\u010dati", "i", "duhovno", "uzrastati", "vama", "je", "dao", "bog", "da", "\u017eivite", "u", "ovoj", "blagoslovenoj", "zemlji", "u", "kojoj", "ve\u0107ina", "ima", "pristojne", "materijalne", "uslove", "za", "\u017eivot", "trudite", "se", "dakle", "da", "i", "na", "duhovnom", "planu", "bogatite", "\u010dinite", "sve", "da", "jezik", "srpski", "sa\u010duvate", "srpsku", "kulturu", "i", "tradiciju", "ali", "posebno", "i", "iznad", "svega", "na\u0161u", "svetu", "pravoslavnu", "veru", "koja", "sveobuhvatno", "brine", "o", "\u010doveku", "u", "ime", "na\u0161e", "svete", "crkve", "kao", "i", "u", "na\u0161e", "li\u010dno", "ime", "sve", "vas", "arhijereje", "sve\u0161testvo", "mona\u0161tvo", "i", "sve", "sinove", "i", "k\u0107eri", "svih", "na\u0161ih", "eparhija", "u", "svernoj", "i", "ju\u017enoj", "americi", "pozdravljamo", "re\u010dima", "svetog", "apostola", "pavla", "\u201eblagodat", "vam", "i", "mir", "od", "boga", "oca", "na\u0161ega", "isusa", "hrista\"(prva", "kor", "1", "3", "24", "februar", "2011", "izvor"]}