{"naslov": "MANASTIR MOR GABRIJEL U TURSKOJ POD RIZIKOM", "sadrzaj": ["oduzimanje", "manastirske", "zemlje", "jeste", "poku\u0161aj", "ugnjetavanja", "sirijaca", "paul", "di", "majer", "18", "februar", "2011", "zenit", "\u010dak", "ni", "mongoli", "koji", "su", "u", "xiv", "veku", "ubili", "40", "monaha", "i", "oko", "400", "vernika", "nisu", "uspeli", "da", "u\u010dine", "da", "jedno", "od", "najstarijih", "mona\u0161kih", "op\u0161te\u017ei\u0107a", "na", "svetu", "nestane", "ali", "mo\u017eda", "\u0107e", "to", "mo\u0107i", "da", "u\u010dini", "turski", "ministar", "rad\u017eep", "tajip", "erdogan", "sirijski", "pravoslavni", "manastir", "mor", "gabrijel", "koji", "se", "na", "na", "turskom", "naziva", "dejrulumur", "je", "u", "ovom", "slu\u010daju", "pod", "rizikom", "nalazi", "se", "u", "turabdinskom", "regionu", "jugoisto\u010dno", "od", "anatolije", "manastir", "nosi", "ime", "mor", "gabrijel(634-668", "po", "vladici", "turabdinskom", "poznatog", "po", "svetosti", "i", "\u010dudesima", "podizanje", "manastirskog", "temelja", "zapo\u010deto", "je", "397", "godine", "jugoisto\u010dno", "od", "grada", "midjata", "koji", "se", "nalazi", "u", "provinciji", "mardin", "na", "sirijskoj", "granici", "podizanje", "manastira", "zapo\u010deto", "je", "na", "inicijativu", "dva", "monaha", "mor", "samuila", "i", "mor", "simona", "koji", "su", "se", "upokojili", "409", "i", "433", "godine", "respektivno", "manastirski", "kompleks", "koji", "su", "izgradili", "vizantijski", "carevi", "arkadije", "395.-408", "i", "teodosije", "ii", "408.-450", "danas", "naseljava", "3", "monaha", "i", "14", "sestara", "manastir", "mor", "gabrijel", "koji", "je", "tako\u0111e", "poznat", "kao", "drugi", "jerusalim", "nije", "samo", "manastir", "ve\u0107", "i", "kulturni", "i", "duhovni", "centar", "sirijske", "pravoslavne", "zajednice", "u", "turskoj", "i", "mnogih", "sirijskih", "emigranata", "koji", "su", "emigrirali", "na", "zapad", "tako\u0111e", "je", "i", "mitropolija", "mor", "timotija", "samuila", "aktasa", "pre", "oko", "50", "godina", "oko", "130", "000", "sirijaca", "\u017eivelo", "je", "u", "turbadinskom", "regionu", "\u010dije", "ime", "zna\u010di", "planina", "sluga", "bo\u017ejih\u201d", "ali", "danas", "njihov", "broj", "se", "smanjio", "na", "samo", "nekoliko", "hiljada", "manastir", "je", "u", "centru", "\u017eestokih", "borbi", "koje", "su", "zapo\u010dele", "vo\u0111e", "tri", "kurdska", "plemena", "2008", "godine", "sulejman", "celebi", "\u010dlan", "parlamenta", "i", "pro-islamske", "vladaju\u0107e", "stranke", "na", "\u010delu", "sa", "erdoganom", "vo\u0111a", "je", "jednog", "plemana", "nekoliko", "tu\u017ebi", "je", "podno\u0161eno", "protiv", "manastirske", "zajednice", "uklju\u010duju\u0107i", "prozelitizam", "koji", "je", "zasnovan", "na", "osnovu", "fakta", "da", "mladi", "ljudi", "u\u010de", "na", "isto\u010dni", "ili", "sirijsko-aramejski", "u", "manastiru", "tako\u0111e", "postoje", "tu\u017ebe", "da", "je", "manastir", "podignut", "na", "mestu", "gde", "je", "nekada", "bila", "d\u017eamija", "to", "je", "neosnovana", "i", "apsurdna", "tu\u017eba", "jer", "je", "manastir", "mor", "gabrijel", "izgra\u0111en", "mnogo", "ranije", "jo\u0161", "pre", "pojave", "islama", "tu\u017eba", "koja", "smeta", "turskim", "vlastodr\u017ecima", "je", "podneta", "od", "strane", "ministarstva", "finansija", "o", "nezakonskom", "kori\u0161\u0107enju", "zemlje", "ova", "tu\u017eba", "je", "nerazumljiva", "jer", "zajednica", "mor", "gabrijela", "redovno", "pla\u0107a", "porez", "na", "zemlji\u0161te", "ova", "afera", "skoro", "je", "dobila", "svoj", "kona\u010dni", "zaklju\u010dak", "odlukom", "koja", "je", "doneta", "javno", "27", "januara", "ali", "je", "u", "stvarnosti", "doneta", "7", "decembra", "jargitaj", "ili", "ankarski", "sud", "najvi\u0161i", "sud", "u", "turskoj", "preokrenuo", "je", "odluku", "midiatskog", "suda", "", "donesenu", "24", "juna", "2009", "godine", "po", "jargitajskoj", "odluci", "objavljenoj", "od", "strane", "novinske", "agencije", "forum", "18", "12", "manastirskih", "placeva", "od", "99", "hektara", "bi\u0107e", "klasifikovano", "kao", "\u0161ume", "i", "na", "taj", "na\u010din", "one", "\u0107e", "pripasti", "turskoj", "dr\u017eavi", "farsa", "za", "manastir", "mor", "gabrijel", "ova", "odluka", "je", "te\u017eak", "udarac", "gubitak", "zemlje", "zna\u010di", "gubitak", "neophodnih", "sredstava", "uz", "pomo\u0107", "kojih", "je", "manastir", "opstajao", "izvori", "bliski", "forumu", "18", "obja\u0161njavaju", "odluku", "kao", "visoko", "politi\u010dku", "i", "ideolo\u0161ku", "i", "kao", "farsu", "od", "samog", "po\u010detka", "izgleda", "da", "je", "svrha", "pretnji", "i", "tu\u017ebi", "da", "se", "napravi", "pritisak", "na", "manjinu", "kako", "bi", "se", "ona", "isterala", "iz", "turske", "kao", "neki", "strani", "objekat\u201d", "ka\u017ee", "presednik", "aramejske", "federacije", "david", "gelen", "u", "intervjuu", "za", "azijske", "novosti", "turska", "mora", "da", "odlu\u010di", "da", "li", "\u0107e", "da", "sa\u010duva", "1600", "godina", "staru", "kulturu", "ili", "da", "uni\u0161ti", "i", "poslednje", "ostatke", "nemuslimanske", "tradicije", "dovodi", "se", "u", "pitanje", "multikulturizam", "koji", "je", "uvek", "karakterizovao", "ovu", "naciju", "od", "vremena", "otomanskog", "carstva", "odluka", "je", "donela", "malo", "interesovanja", "u", "evropi", "osim", "u", "nema\u010dkoj", "gde", "su", "nekoliko", "stranaka", "uklju\u010duju\u0107i", "socijalno-demokratsku", "stranku", "osudile", "odluku", "deo", "spd", "osu\u0111uje", "oduzimanje", "manastirskog", "zemlji\u0161ta", "jer", "je", "ono", "neophodno", "za", "\u017eivot", "manastira", "manastir", "mor", "gabrijela", "zaslu\u017euje", "na\u0161u", "za\u0161titu", "pi\u0161e", "u", "dokumentu", "koji", "su", "potpisali", "kristofer", "straser", "i", "an\u0111elika", "graf", "erika", "steinbak", "je", "iskoristila", "jake", "re\u010di", "tako\u0111e", "ona", "je", "\u010dlan", "nema\u010dke", "stranke", "za", "ljudska", "prava", "i", "humanitarnu", "pomo\u0107", "erika", "ka\u017ee", "da", "odluka", "simbolizuje", "progon", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "turskoj", "sirijska", "internacionalna", "novinska", "agencija", "objavljuje", "negativan", "trend", "religijske", "slobode", "u", "turskoj", "se", "ne", "uklapa", "sa", "ljudskim", "pravima", "ka\u017ee", "stainbak", "u", "tekstu", "koji", "je", "7", "februara", "napisao", "otmar", "oehring", "direktor", "za", "ljudska", "prava", "nema\u010dke", "katoli\u010dke", "organizacije", "za", "norve\u0161ku", "agenciju", "forum", "18", "analizira", "situaciju", "raznih", "religijskih", "zajednica", "u", "turskoj", "uklju\u010duju\u0107i", "situaciju", "mor", "gabrijela", "u", "turskoj", "oehring", "ka\u017ee", "osnovni", "problem", "je", "jednostavan", "za", "turski", "zakon", "religijska", "zajednica", "ne", "postoji", "niti", "je", "ikada", "postojala", "oni", "nemaju", "legalnu", "identifikaciju", "ali", "postoje", "priznao", "je", "turski", "premijer", "bulent", "arinc", "17", "janura", "u", "svom", "govoru", "o", "legalnoj", "borbi", "oko", "bujukadskog", "siroti\u0161ta", "2008", "godine", "evropski", "sud", "za", "ljudska", "prava", "je", "presudio", "da", "turska", "mora", "da", "vrati", "konfiskovano", "bujukadsko", "siroti\u0161te", "ekumenskom", "patrijarhatu", "\u017ealba", "za", "sada", "mnoge", "religijske", "grupe", "bi", "radije", "da", "ni\u0161ta", "ne", "govore", "pla\u0161e", "se", "da", "bi", "bile", "izlo\u017eene", "neprijateljskom", "stavu", "vlasti", "i", "da", "bi", "morale", "da", "pro\u0111u", "kroz", "duge", "i", "skupe", "legalne", "bitke", "kojima", "bi", "na", "kraju", "izgubile", "svoju", "slobodu", "kao", "\u0161to", "je", "to", "slu\u010daj", "sa", "manastirom", "mor", "gabrijel\u201d", "ka\u017ee", "oehring", "za", "njega", "jedino", "re\u0161enje", "da", "se", "odmrsi", "\u010dvor", "koji", "je", "u", "potpunosti", "suprotan", "evropskoj", "konveciji", "za", "ljudska", "prava", "i", "osnovnu", "slobodu", "je", "promena", "u", "konstituciji", "i", "kriminalnom", "kodu", "turske", "ovo", "je", "tako\u0111e", "priznao", "professor", "ali", "bardakoglu", "direktor", "dijaneta", "direktorata", "za", "religijska", "pitanja", "pro\u0161log", "oktobra", "re\u0161enje", "je", "da", "se", "da", "autonomnost", "religijskim", "institucijama", "turska", "je", "spremna", "za", "ovo", "ka\u017ee", "professor", "ali", "bardakoglu", "za", "dnevni", "radikal", "slede\u0107eg", "meseca", "bardakoglu", "je", "izgubio", "svoju", "poziciju", "za", "monahe", "mor", "gabrijela", "jedini", "na\u010din", "da", "ne", "izgube", "svoju", "zemlju", "je", "zna\u010di", "da", "prate", "primer", "ekumenskog", "patrijarhata", "u", "konstantinopolju", "i", "da", "se", "obrate", "evropskom", "sudu", "za", "ljudska", "prava", "u", "strazburu", "mitropolit", "samuilo", "aktas", "ka\u017ee", "za", "ekonomist", "da", "\u0107e", "ba\u0161", "to", "da", "uradi", "\u201cdo", "sada", "sam", "\u0107utao", "o", "ovoj", "nepravdi", "ali", "vi\u0161e", "ne\u0107u", "izvor", "prevod", "s", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "25", "februar", "2011", "god"]}