{"naslov": "PATRIJARH: \u017dIVOT U OTAD\u017dBINI JE TE\u017dAK", "sadrzaj": ["srpski", "patrijarh", "irinej", "koji", "boravi", "u", "sad", "rekao", "tamo\u0161njim", "vernicima", "da", "se", "u", "srbiji", "\u017eivi", "veoma", "te\u0161ko", "i", "pozvao", "vernike", "da", "se", "vi\u0161e", "mole", "bogu", "a", "ne", "da", "kritikuju", "\u010dikago", "", "srpski", "patrijarh", "irinej", "koji", "boravi", "u", "vi\u0161ednevnoj", "poseti", "srpskoj", "crkvi", "u", "sad", "poru\u010dio", "je", "tamo\u0161njim", "vernicima", "da", "se", "u", "otad\u017ebini", "\u017eivi", "u", "uslovima", "te\u0161ke", "ekonomske", "krize", "a", "da", "posebno", "srbi", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "\u017eive", "u", "veoma", "slo\u017eenim", "uslovima", "nema", "sumnje", "da", "se", "razne", "odluke", "dana\u0161nje", "dr\u017eave", "ali", "i", "crkve", "mogu", "kritikovati", "tako", "je", "uvek", "i", "bivalo", "ali", "treba", "razumeti", "da", "nije", "lako", "nositi", "taj", "narod", "i", "crkveni", "krst", "u", "uslovima", "u", "kojima", "se", "danas", "\u017eivi", "rekao", "je", "irinej", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "vernicima", "preko", "srpskog", "radija", "\u010dikago", "objavljeno", "je", "danas", "na", "sajtu", "spc", "patrijarh", "je", "pozvao", "vernike", "da", "se", "umesto", "da", "kritikuju", "vi\u0161e", "mole", "bogu", "jer", "je", "kako", "je", "rekao", "to", "mnogo", "konstruktivnije", "i", "korisnije", "od", "kritike", "zato", "je", "potrebno", "da", "se", "svi", "molimo", "za", "sve", "a", "najvi\u0161e", "za", "srbe", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "koji", "\u017eive", "u", "veoma", "slo\u017eenim", "uslovima", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "opstanu", "na", "prostorima", "otaca", "kazao", "je", "patrijarh", "irinej", "je", "rekao", "da", "zna", "da", "mnogi", "nisu", "razumeli", "odluku", "crkve", "o", "ra\u0161\u010dinjavanj", "vladike", "artemija", "ali", "je", "pozvao", "vernike", "da", "razumeju", "da", "crkva", "ima", "svoje", "propise", "i", "da", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "radi", "van", "njih", "pa", "ni", "biv\u0161i", "vladika", "ra\u0161ko-prizrenski", "artemije", "i", "nas", "sve", "je", "rastu\u017eio", "ovaj", "nemili", "doga\u0111aj", "ali", "vas", "molimo", "da", "razumete", "da", "crkva", "ima", "svoje", "propise", "po", "kojima", "se", "upravlja", "i", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "radi", "van", "njih", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "on", "je", "vernicima", "u", "sad", "tako\u0111e", "poru\u010dio", "da", "su", "oni", "ambasadori", "na\u0161e", "crkve", "i", "dr\u017eave", "kojima", "je", "bog", "dao", "da", "\u017eive", "u", "blagoslovenoj", "zemlji", "u", "kojoj", "ve\u0107ina", "ima", "pristojne", "materijalne", "uslove", "za", "\u017eivot", "patrijarh", "ih", "je", "pozvao", "da", "se", "bogate", "i", "na", "duhovnom", "planu", "i", "da", "\u010dine", "sve", "kako", "bi", "sa\u010duvali", "srpski", "jezik", "srpsku", "kulturu", "i", "tradiciju", "ali", "posebno", "i", "iznad", "svega", "kako", "je", "rekao", "svetu", "pravoslavnu", "veru", "podsetiv\u0161ki", "da", "je", "na\u0161a", "crkva", "srpska", "pravoslavna", "ujedno", "i", "vaseljenska", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "ona", "nije", "ni\u010dija", "svojina", "koja", "se", "ne", "nudi", "drugima", "patrijarh", "je", "poru\u010dio", "da", "je", "posle", "tu\u017ene", "i", "tragi\u010dne", "podele", "koja", "je", "decenijama", "razarala", "na\u0161u", "crkvu", "na", "prostorima", "sad", "istinski", "blagoslov", "ponovo", "uspostavljanje", "crkvenog", "jedinstva", "podsetiv\u0161i", "koliko", "je", "ljubavi", "i", "brige", "bilo", "potrebno", "da", "se", "to", "jedinstvo", "crkve", "postigne", "patrijarh", "je", "poru\u010dio", "i", "da", "je", "takva", "ljubav", "takva", "briga", "i", "takav", "napor", "potreban", "da", "bi", "to", "jedinstvo", "bilo", "o\u010duvano", "patrijarh", "je", "16", "februara", "otputovao", "u", "prvu", "slu\u017ebenu", "posetu", "eparhiji", "\u010dika\u0161ko-libertvilskoj", "a", "u", "sad", "\u0107e", "boraviti", "do", "1", "marta", "26.2.2011", "izvor"]}