{"naslov": "SAOP\u0160TENjE SA SEDNICE ODBORA SRPSKE PRAVOSLAVNE CRKVE ZA KOSOVO I METOHIJU", "sadrzaj": ["sednica", "odbora", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "u", "novom", "sastavu", "odr\u017eana", "je", "3", "marta", "2011", "godine", "u", "srpskoj", "patrijar\u0161iji", "u", "dana\u0161njoj", "sednici", "ovog", "saborskog", "tela", "u\u010destvovali", "su", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "u", "svojstvu", "predsednika", "odbora", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "g", "amfilohije", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "umirovljeni", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "g", "atanasije", "episkop", "vranjski", "g", "pahomije", "episkop", "\u0161umadijski", "g", "jovan", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "g", "teodosije", "u", "svojstvu", "potpredsednika", "odbora", "monah", "dr", "david", "perovi\u0107", "docent", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "univerziteta", "u", "beogradu", "u", "toku", "sednice", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "uzeli", "su", "i", "gospoda", "aleksandar", "jovanovi\u0107", "i", "dragoljub", "popovi\u0107", "srbi", "starosedeoci", "sa", "kosova", "koji", "i", "danas", "tamo", "\u017eive", "a", "koji", "su", "verno", "predstavili", "stvarnu", "i", "izuzetno", "te\u0161ku", "trenutnu", "situaciju", "na", "terenu", "za", "na\u0161e", "srpski", "narod", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "srbi", "se", "svakodnevno", "susre\u0107u", "sa", "razli\u010ditim", "pritiscima", "isti", "problemi", "se", "veoma", "reflektuju", "na", "bezbednosnu", "politi\u010dku", "humanitarnu", "i", "naro\u010dito", "na", "duhovnu", "sferu", "\u017eivota", "preostalog", "srpskog", "\u017eivlja", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "izra\u017eena", "je", "potreba", "zauzimanja", "takvog", "stava", "i", "pristupa", "ovim", "isku\u0161enjima", "kojim", "bi", "se", "o\u010duvalo", "jedinstvo", "na\u0161eg", "naroda", "on", "vi\u0161e", "nego", "ikada", "mora", "biti", "homogen", "po\u017ertvovan", "strpljiv", "i", "solidaran", "ne", "bi", "li", "se", "obezbedili", "povoljniji", "uslovi", "ne", "samo", "za", "\u017eivot", "preostalih", "ve\u0107", "i", "za", "povratak", "onih", "koji", "su", "svoja", "ognji\u0161ta", "pod", "prisilom", "morali", "da", "napuste", "svi", "\u010dlanovi", "odbora", "sa", "patrijarhom", "na", "\u010delu", "slo\u017eili", "su", "se", "da", "je", "neophodna", "\u0161to", "te\u0161nja", "saradnja", "izme\u0111u", "dr\u017eave", "i", "crkve", "jer", "je", "ovo", "pitanje", "od", "istorijskog", "zna\u010daja", "ti\u010de", "se", "i", "nas", "danas", "ali", "i", "nara\u0161taja", "koji", "dolaze", "i", "koji", "o\u010dekuju", "na\u0161u", "odgovornost", "i", "postojanost", "pored", "aktuelnih", "tema", "koja", "\u010dine", "te\u0161ku", "svakodnevicu", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "raspravljano", "je", "i", "o", "pona\u0161anju", "biv\u0161eg", "episkopa", "artemija", "sada", "monaha", "on", "je", "nastavio", "sa", "delovanjem", "koje", "nema", "nijednu", "dodirnu", "ta\u010dku", "sa", "izvornim", "predanjem", "svete", "pravoslavne", "crkve", "koje", "nadahnjuje", "duh", "mira", "duh", "razuma", "duh", "istine", "duh", "sabornosti", "duh", "jedinstva", "pored", "la\u017enog", "predstavljanja", "i", "samotitulisanja", "imenom", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "\u0161irenja", "neistina", "i", "neosnovanog", "anatemisanja", "svih", "koji", "se", "ne", "sla\u017eu", "sa", "njegovim", "tuma\u010denjem", "pravoslavlja", "on", "unosi", "duh", "nemira", "duh", "nerazumnog", "pona\u0161anja", "duh", "la\u017ene", "revnosti", "za", "veru", "duh", "razbijanja", "sabornosti", "u", "to", "su", "uklju\u010deni", "i", "ra\u0161\u010dinjeni", "monasi", "koji", "\u0161ire", "\u201eteorije", "zavere", "i", "pod", "izgovorom", "umi\u0161ljene", "borbe", "protiv", "\u201eekumenizma", "\u201eglobalizma", "i", "ostalih", "\u201eizama", "\u0161ire", "pravoslavlju", "stran", "pseudoapokalipti\u010dki", "duh", "koji", "ne", "bi", "trebalo", "da", "pla\u0161i", "nikoga", "ko", "\u010dvrsto", "i", "nepokolebivo", "stoji", "u", "pravoslavnoj", "veri", "u", "kontekstu", "toga", "stoji", "i", "nekanonsko", "i", "protivzakonito", "otvaranje", "\u201ekatakombnog", "sabirali\u0161ta", "njegove", "sekte", "usred", "prestonog", "grada", "beograda", "delatnost", "monaha", "artemija", "tokom", "devetnaest", "godina", "njegove", "slu\u017ebe", "kao", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "i", "njegova", "otu\u0111enost", "od", "naroda", "sa", "kojim", "je", "\u017eiveo", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "jasno", "je", "vidljiva", "po", "rezultatima", "tojest", "po", "stanju", "koje", "danas", "svi", "pre\u017eivljamo", "a", "najvi\u0161e", "trpi", "napa\u0107eni", "i", "u", "mnogo", "\u010demu", "napu\u0161teni", "srpski", "narod", "kosova", "i", "metohije", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "monah", "artemije", "ni", "u", "\u010demu", "po\u0161tuje", "odluke", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "i", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "i", "da", "se", "i", "dalje", "beskrupulozno", "predstavlja", "kao", "jedini", "pravoslavni", "srpski", "episkop", "i", "jedini", "nosilac", "istine", "", "bi\u0107e", "preduzete", "adekvatne", "crkveno-kanonske", "mere", "slede\u0107a", "sednica", "odbora", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "bi\u0107e", "odr\u017eana", "u", "dogledno", "vreme", "dostavlja", "\u0111akon", "aleksandar", "sekuli\u0107", "3", "mart", "2011", "izvor"]}