{"naslov": "PATRIJARH: DOGA\u0110AJ OD KORISTI I ZA VERU I ZA NAUKU", "sadrzaj": ["patrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "irinej", "i", "generalni", "direktor", "ministarstva", "spoljnih", "poslova", "indonezije", "andri", "hadi", "rukuju", "se", "na", "konferenciji", "za", "novinare", "o", "prvom", "me\u0111uverskom", "dijalogu", "srbije", "i", "indonezije", "danas", "u", "palati", "srbija", "foto", "beta", "beograd", "\u2013", "patrijarh", "srpski", "irinej", "koji", "u\u010destvuje", "u", "radu", "prvog", "me\u0111uverskog", "dijaloga", "srbije", "i", "indonezije", "koji", "je", "danas", "po\u010deo", "u", "palati", "srbije", "poru\u010dio", "je", "da", "\u0107e", "od", "ovog", "doga\u0111aja", "koristi", "imati", "i", "vera", "i", "nauka", "\u201eskup", "je", "koristan", "zbog", "zbli\u017eavanja", "dva", "naroda", "\u0161to", "je", "za", "dana\u0161nje", "vreme", "izuzetno", "va\u017eno\u201d", "rekao", "je", "irinej", "novinarima", "prvi", "me\u0111uverski", "dijalog", "srbije", "i", "indonezije", "otvorili", "su", "ranije", "danas", "ministar", "vera", "i", "dijaspore", "sr\u0111an", "sre\u0107kovi\u0107", "i", "ambasador", "indonezije", "u", "beogradu", "samjuel", "samson", "generalni", "direktor", "ministarstva", "inostranih", "poslova", "indonezije", "andri", "hadi", "je", "rekao", "da", "za", "ovakvu", "vrstu", "dijaloga", "ima", "mnogo", "razloga", "i", "da", "je", "jedan", "od", "njih", "da", "dve", "zemlje", "dela", "veoma", "srda\u010dne", "i", "prijateljske", "odnose", "kako", "me\u0111u", "liderima", "tako", "i", "me\u0111u", "dva", "naroda", "upravo", "su", "narodi", "ti", "koji", "predstavljaju", "sr\u017e", "demokratije", "kazao", "je", "on", "prma", "re\u010dima", "hadija", "ovakvi", "dijalozi", "unapre\u0111uju", "uzajamno", "po\u0161tovanje", "razli\u010ditosti", "i", "slobode", "a", "tako\u0111e", "je", "va\u017eno", "razmenjivati", "mi\u0161ljenja", "izme\u0111u", "akademskih", "krugova", "kako", "bi", "se", "\u0161irio", "duh", "toleranije", "sre\u0107kovi\u0107", "je", "otvaraju\u0107i", "skup", "rekao", "da", "je", "me\u0111uverski", "dijalog", "srbije", "i", "indonezije", "pravi", "susret", "civilizacija", "udaljenih", "kultura", "bliskih", "po", "stavu", "da", "razmenu", "znanja", "prodube", "ambasdor", "samson", "je", "naveo", "da", "je", "zadovoljan", "\u0161to", "kona\u010dno", "predstavnici", "dva", "gra\u0111anska", "dru\u0161tva", "razli\u010dite", "veroispovesti", "imaju", "priliku", "da", "se", "sretnu", "i", "razmene", "iskustve", "na", "prvom", "me\u0111uverskom", "dijalogu", "srbije", "i", "indonezije", "on", "je", "istakao", "da", "je", "srbija", "15", "zemlja", "koja", "je", "doma\u0107in", "me\u0111uverskog", "dijaloga", "i", "da", "je", "indonezija", "takv", "sastanak", "imala", "u", "austriji", "bugaskoj", "nema\u010dkoj", "holandiji", "objavljeno", "07.04.2011", "izvor"]}