{"naslov": "UKRADEN DEO OLOVNOG KROVNOG POKRIVA\u010cA NA HRAMU BOGORODICE LJEVI\u0160KE U PRIZRENU", "sadrzaj": ["nakon", "pregleda", "krova", "na", "crkvi", "bogorodice", "ljevi\u0161ke", "u", "prizrenu", "ju\u010de", "je", "prime\u0107eno", "da", "je", "jedan", "deo", "olovnog", "krovnog", "pokriva\u010da", "na", "hramu", "ukraden", "i", "da", "je", "time", "na\u010dinjena", "ozbiljna", "\u0161teta", "na", "ovom", "delimi\u010dno", "obnovljenom", "objektu", "crkvu", "bogorodice", "ljevi\u0161ke", "zapalili", "su", "albanski", "ekstremisti", "u", "martovskom", "pogromu", "2004", "godine", "i", "od", "tada", "je", "u", "toku", "proces", "obnove", "ove", "svetinje", "u", "okviru", "programa", "saveta", "evrope", "i", "unesko", "na", "\u010dijoj", "se", "listi", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "ljevi\u0161ka", "nalazi", "stanje", "crkve", "nakon", "novopri\u010dinjene", "\u0161tete", "utvrdili", "su", "predstavnik", "komisije", "za", "sprovo\u0111enje", "obnove", "", "tehni\u010dke", "jedinice", "goran", "zdravkovi\u0107", "i", "predstavnici", "kancelarije", "za", "o\u010duvanje", "kulturne", "ba\u0161tine", "u", "leposavi\u0107u", "arhitekte-konzervatori", "zoran", "gari\u0107", "i", "jovica", "luki\u0107", "eksperti", "su", "ustanovili", "da", "je", "ukradeno", "ukupno", "20", "m2", "olovnog", "pokriva\u010da", "i", "da", "je", "usled", "toga", "do\u0161lo", "do", "pojave", "vlage", "u", "jednom", "delu", "crkvenog", "svoda", "\u0161to", "mo\u017ee", "da", "ugrozi", "\u017eivopis", "ukoliko", "\u0161teta", "ne", "bude", "hitno", "sanirana", "o", "kra\u0111i", "dela", "olovnog", "pokriva\u010da", "na", "hramu", "bogorodice", "ljevi\u0161ke", "u", "prizrenu", "predstavnici", "kancelarije", "iz", "leposavi\u0107a", "detaljno", "su", "jutros", "izvestili", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "g", "teodosija", "i", "direktorku", "zavoda", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "republike", "srbije", "g\u0111u", "veru", "pavlovi\u0107-lon\u010darski", "komisija", "republi\u010dkog", "zavoda", "sa", "g\u0111om", "pavlovi\u0107-lon\u010darski", "o\u010dekuje", "se", "u", "prizrenu", "ve\u0107", "sutra", "kako", "bi", "detaljno", "procenila", "\u0161tetu", "i", "utvrdila", "hitne", "mere", "koje", "su", "potrebne", "za", "saniranje", "objetka", "eparhija", "ra\u0161ko-prizrenska", "povodom", "ovog", "nemilog", "doga\u0111aja", "izra\u017eava", "najo\u0161triji", "protest", "jer", "je", "re\u010d", "o", "ve\u0107", "tre\u0107oj", "kra\u0111i", "olovnog", "pokriva\u010da", "sa", "hrama", "bogorodice", "ljevi\u0161ke", "u", "poslednjih", "pet", "godina", "o", "ozbiljnosti", "ovog", "slu\u010daja", "posebno", "svedo\u010di", "\u010dinjenica", "da", "je", "crkva", "pod", "stalnom", "za\u0161titom", "kosovske", "policije", "\u010diji", "pripadnici", "nisu", "ni", "registrovali", "ovu", "kra\u0111u", "iako", "je", "kontrolni", "punkt", "ispred", "same", "crkve", "u", "dana\u0161njem", "obra\u0107anju", "\u0161efu", "unmik-a", "g", "lambertu", "zanieru", "\u0161efu", "euleks-a", "ksavijeru", "de", "marnjaku", "i", "specijalnom", "evropskom", "predstavniku", "za", "za\u0161titu", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "g", "dimitrisu", "moshopulosu", "episkop", "teodosije", "je", "izrazio", "krajnju", "zabrinutost", "jer", "ovaj", "najnoviji", "varvarski", "\u010din", "pokazuje", "da", "kosovska", "policija", "o\u010digledno", "nije", "u", "stanju", "da", "adekvatno", "obezbe\u0111uje", "svetinje", "spc", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "da", "treba", "ozbiljno", "preispitati", "njeno", "dalje", "anga\u017eovanje", "posebno", "u", "za\u0161titi", "objekata", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "od", "me\u0111unarodnih", "zvani\u010dnika", "vladika", "teodosije", "je", "tra\u017eio", "hitnu", "istragu", "koja", "treba", "ne", "samo", "da", "ustanovi", "ko", "je", "po\u010dinilac", "ovog", "nedela", "ve\u0107", "i", "koja", "je", "odgovornost", "lokalne", "kosovske", "policije", "koja", "je", "svojim", "nemarom", "dopustila", "ovaj", "sraman", "\u010din", "najnoviji", "incident", "navodi", "se", "u", "pismu", "episkopa", "teodosija", "pokazuje", "da", "srpska", "duhovna", "i", "kulturna", "ba\u0161tina", "u", "pokrajini", "mora", "biti", "dugoro\u010dno", "pod", "posebnom", "me\u0111unarodnom", "institucionalnom", "i", "bezbednosnom", "za\u0161titom", "jer", "lokalne", "samoprogla\u0161ene", "institucije", "nisu", "ni", "motivisane", "ni", "po", "svemu", "sude\u0107i", "sposobne", "da", "doprinesu", "o\u010duvanju", "ovog", "svetskog", "kulturnog", "blaga", "treba", "podsetiti", "da", "je", "crkva", "bogorodice", "ljevi\u0161ke", "14", "vek", "zajedno", "sa", "manastirima", "pe\u0107kom", "patrijar\u0161ijom", "de\u010danima", "i", "gra\u010danicom", "na", "listi", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "unesko", "bogorodica", "ljevi\u0161ka", "i", "manastir", "visoki", "de\u010dani", "su", "dodatno", "stavljeni", "i", "na", "listu", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "u", "opasnosti", "po\u0161to", "su", "obe", "svetinje", "vi\u0161estruko", "bile", "izlo\u017eene", "napadima", "albanskih", "ekstremista", "nakon", "\u0161to", "je", "te\u0161ko", "o\u0161te\u0107ena", "i", "zapaljena", "u", "martovskim", "nemirima", "2004", "godine", "u", "dosada\u0161njem", "procesu", "obnove", "postavljen", "je", "novi", "olovni", "krovni", "pokriva\u010d", "i", "izvr\u0161ena", "je", "konsolidacija", "o\u0161te\u0107ene", "kule", "u", "zapadnom", "delu", "hrama", "dalji", "proces", "obnove", "treba", "da", "obuhvati", "detaljnu", "za\u0161titu", "freskopisa", "13", "april", "2011", "izvor"]}