{"naslov": "EKUMENIZAM JE REALNA IDEJA", "sadrzaj": ["\u0161to", "se", "ti\u010de", "eventualnog", "poziva", "papi", "da", "tada", "do\u0111e", "", "to", "je", "stvar", "na\u0161e", "crkve", "mi", "o", "tome", "razgovaramo", "u", "dogovoru", "sa", "ostalim", "pravoslavnim", "crkvama", "moje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "je", "da", "\u0107e", "jubilej", "biti", "zgodna", "prilika", "da", "budu", "prisutni", "predstavnici", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "ali", "neki", "imaju", "i", "druga\u010dije", "mi\u0161ljenje", "o", "tome", "\u0107e", "razmisliti", "i", "odlu\u010diti", "na\u0161", "sabor", "a", "kona\u010dan", "stav", "verovatno", "\u0107emo", "imati", "u", "maju", "ove", "godine", "autor", "zorica", "miladinovi\u0107", "uskrs", "je", "na\u0161", "najve\u0107i", "praznik", "i", "najve\u0107i", "doga\u0111aj", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "doga\u0111aj", "nad", "doga\u0111ajima", "i", "osnov", "svim", "zbivanjima", "u", "\u017eivotu", "crkve.to", "je", "najbolje", "izrazio", "apostol", "pavle", "u", "svojoj", "poslanici", "kori\u0107anima", "ako", "hristos", "ne", "usta", "", "mislio", "je", "na", "vaskrsenje", "onda", "je", "prazna", "na\u0161a", "propoved", "a", "prazna", "je", "i", "vera", "va\u0161a", "u", "tim", "re\u010dima", "apostola", "pavla", "je", "sav", "smisao", "praznika", "hristovog", "vaskrsenja", "ono", "je", "osnovna", "istina", "i", "centralna", "dogma", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "dogmatici", "hristos", "je", "i", "sam", "vaskrnuo", "ne", "sebe", "radi", "nego", "da", "poka\u017ee", "na\u0161", "put", "i", "ono", "\u0161to", "nama", "predstoji", "radi", "\u010dega", "i", "jesmo", "u", "ovom", "\u017eivotu", "a", "to", "je", "da", "smo", "nosioci", "i", "sledbenici", "ve\u010dnoga", "besmrtnoga", "\u017eivota", "smisao", "i", "kruna", "hristovog", "dolaska", "na", "svet", "i", "\u010ditavoga", "njegovog", "dela", "je", "njegovo", "vaskrsenje", "u", "kojem", "je", "i", "tajna", "na\u0161ega", "vaskrsenja", "ka\u017ee", "patrijarh", "srpski", "irinej", "razgovor", "za", "uskr\u0161ni", "dodatak", "danasa", "radimo", "u", "vladi\u010danskom", "domu", "u", "ni\u0161u", "gde", "patrijarh", "obele\u017eava", "svoju", "krsnu", "slavu", "cveti", "ka\u017ee", "da", "\u0107e", "i", "drugog", "dana", "uskrsa", "biti", "u", "ni\u0161u", "u", "crkvi", "svetoga", "cara", "konstantina", "i", "carice", "jelene", "nakon", "\u0161to", "prethodnog", "dana", "bude", "slu\u017eio", "uskr\u0161nju", "liturgiju", "u", "sabornoj", "crkvi", "u", "beogradu", "a", "\u201enjegov", "vikar\u201c", "", "pono\u0107nu", "liturgiju", "u", "hramu", "svetog", "save", "ipak", "saop\u0161tava", "da", "\u0107e", "na", "redovnom", "zasedanju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "zakazanom", "za", "16", "maj", "\u201enajverovatnije\u201c", "prestati", "da", "bude", "i", "episkop", "ni\u0161ki", "i", "beogradska", "i", "ni\u0161ka", "eparhija", "su", "velike", "i", "\u201etra\u017ee", "celog", "\u010doveka\u201c", "", "a", "\u0161to", "bi", "rekao", "na\u0161", "narod", "jedna", "vrana", "ne", "mo\u017ee", "na", "dva", "koca", "mo\u017eda", "mo\u017ee", "samo", "neko", "vreme", "ka\u017ee", "ove", "godine", "pripadnici", "pravoslavne", "i", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "proslavljaju", "uskrs", "istog", "dana", "vidite", "li", "u", "tome", "ikakvu", "simboliku", "", "re\u010d", "je", "o", "datumskom", "podudaranju", "i", "astronomskim", "uslovima", "za", "odre\u0111ivanje", "praznika", "prvi", "vaseljenski", "sabor", "u", "nikeji", "325", "godine", "regulisao", "je", "na\u010din", "izra\u010dunavanja", "dana", "vaskrsa", "postavio", "je", "tri", "znaka", "kako", "se", "odre\u0111uje", "vaskrs", "", "pre", "jevrejske", "pashe", "pun", "mesec", "i", "prole\u0107na", "ravnodnevnica", "to", "su", "zakonitosti", "na", "osnovu", "kojih", "se", "odre\u0111uje", "pravoslavni", "vaskrs", "i", "one", "su", "jedinstvene", "za", "celu", "pravoslavnu", "crkvu", "dok", "katolici", "imaju", "neki", "drugi", "na\u010din", "za", "odre\u0111ivanje", "ipak", "\u010desto", "do\u0111e", "do", "podudaranja", "ovog", "praznika", "kao", "\u0161to", "\u0107e", "to", "biti", "i", "ove", "godine", "kada", "se", "u", "jednoj", "re\u010denici", "pomenu", "pravoslavna", "i", "katoli\u010dka", "crkva", "nekako", "odmah", "\u201eiskrsne\u201c", "i", "pitanje", "ekumenizma", "utisak", "je", "me\u0111utim", "da", "ve\u0107ina", "i", "ne", "zna", "\u0161ta", "je", "ekumenizam", "i", "u", "\u010demu", "je", "su\u0161tina", "polemike", "o", "njemu", "", "dobro", "ste", "primetili", "ekumenizam", "zna\u010di", "vaseljena", "ekumenizam", "dakle", "obuhvata", "\u010ditav", "svet", "", "ovde", "mislimo", "na", "\u010ditav", "hri\u0161\u0107anski", "svet", "", "hri\u0161\u0107ansku", "ekumenu", "ekumenizam", "je", "\u017eelja", "da", "svi", "budemo", "ujedinjeni", "crkvom", "i", "hri\u0161\u0107anstvom", "hri\u0161\u0107anstvo", "jeste", "ekumenska", "religija", "sa", "idejom", "da", "obuhvati", "\u010ditav", "svet", "oni", "koji", "zastupaju", "ideje", "ekumene", "\u017eele", "da", "hri\u0161\u0107anstvo", "bude", "svima", "zajedni\u010dko", "i", "da", "bude", "religija", "cele", "hri\u0161\u0107anske", "vaseljene", "ali", "po\u0161to", "je", "do\u0161lo", "do", "razvoja", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "raznim", "pravcima", "a", "1054", "i", "do", "velikog", "raskola", "izme\u0111u", "isto\u010dne", "i", "zapadne", "crkve", "postoji", "ekumena", "koju", "ima", "pravoslavna", "crkva", "kao", "i", "ekumena", "sa", "nekim", "posebnim", "elementima", "koju", "ima", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "mi", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "imamo", "svoju", "hri\u0161\u0107ansku", "ekumenu", "verujemo", "u", "jednu", "svetu", "sabornu", "i", "apostolsku", "crkvu", "crkva", "je", "dakle", "jedna", "u", "svetu", "za", "nju", "se", "molio", "i", "gospod", "isus", "hristos", "ideja", "je", "da", "svi", "pripadamo", "jednoj", "crkvi", "jednom", "hri\u0161\u0107anstvu", "i", "budemo", "jedinstveni", "pre", "svega", "u", "u\u010denju", "u", "dogmi", "a", "ako", "budemo", "jedinstveni", "u", "u\u010denju", "i", "dogmi", "bi\u0107emo", "jedinstveni", "i", "u", "\u017eivotu", "koliko", "je", "ta", "\u201eideja\u201c", "ili", "\u201e\u017eelja\u201c", "realna", "u", "sada\u0161njim", "okolnostima", "i", "situaciji", "", "apsolutno", "je", "realna", "ali", "je", "druga", "stvar", "da", "li", "je", "i", "koliko", "sada\u0161nji", "svet", "u", "sada\u0161njem", "stanju", "sposoban", "da", "primi", "tu", "ideju", "na", "tome", "treba", "raditi", "\u010ditav", "hri\u0161\u0107anski", "svet", "2013", "godine", "obele\u017ei\u0107e", "1700", "godina", "milanskog", "edikta", "prema", "najavama", "ni\u0161", "i", "srbija", "trebalo", "bi", "da", "imaju", "posebno", "zna\u010dajnu", "ulogu", "u", "proslavi", "tog", "jubileja", "ko", "\u0107e", "i", "kada", "odlu\u010diti", "o", "eventualnom", "pozivu", "poglavaru", "zapadne", "crkve", "papi", "na", "takvu", "proslavu", "", "sti\u010de", "se", "utisak", "da", "je", "pitanje", "poglavara", "rimokatoli\u0107ke", "crkve", "opsesija", "na\u0161e", "\u0161tampe", "i", "nekih", "ljudi", "iz", "na\u0161ega", "naroda", "pre", "svega", "re\u010d", "je", "o", "velikom", "jubileju", "jednog", "zna\u010dajnog", "dokumenta", "milanskog", "edikta", "koji", "je", "izdao", "car", "konstantin", "veliki", "313", "godine", "taj", "dokument", "je", "omogu\u0107io", "slobodu", "hri\u0107anstva", "", "prestanak", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "slobodu", "propovedanja", "koja", "je", "omogu\u0107ila", "da", "se", "re\u010d", "bo\u017eija", "slobodno", "\u010duje", "slobodu", "crkve", "koja", "je", "mogla", "nesmetano", "da", "se", "\u0161iri", "to", "je", "bio", "novi", "i", "va\u017ean", "momenat", "za", "razvoj", "hri\u0161\u0107anstva", "ali", "razvoj", "i", "\u010ditavoga", "sveta", "na", "osnovu", "hri\u0161\u0107anske", "etike", "i", "dogmatike", "po\u010deo", "je", "taj", "\u201ezamah\u201c", "hri\u0161\u0107anstva", "koje", "je", "za", "relativno", "kratko", "vreme", "umalo", "usvojio", "\u010ditav", "tada\u0161nji", "civilizovani", "svet", "po", "mi\u0161ljenju", "mnogih", "centralna", "jubilarna", "proslava", "tog", "velikog", "jubileja", "trebalo", "bi", "da", "bude", "u", "gradu", "ni\u0161u", "u", "kojem", "je", "ro\u0111en", "car", "konstantin", "po", "mi\u0161ljenju", "mnogih", "ni\u0161", "je", "najpogodniji", "jer", "nije", "ni", "na", "istoku", "ni", "na", "zapadu", "ve\u0107", "je", "izme\u0111u", "istoka", "i", "zapada", "\u0161to", "bi", "\u201eodgovaralo\u201c", "i", "jednima", "i", "drugima", "i", "isto\u010dnoj", "i", "zapadnoj", "crkvi", "bi\u0107e", "tada", "i", "drugih", "proslava", "u", "mestima", "gde", "je", "car", "konstantin", "\u017eiveo", "i", "delovao", "ali", "je", "najprirodnije", "i", "najpogodnije", "da", "centralna", "proslava", "bude", "u", "ni\u0161u", "a", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "eventualnog", "poziva", "papi", "da", "tada", "do\u0111e", "", "to", "je", "stvar", "na\u0161e", "crkve", "mi", "o", "tome", "razgovaramo", "u", "dogovoru", "sa", "ostalim", "pravoslavnim", "crkvama", "moje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "je", "da", "\u0107e", "jubilej", "biti", "zgodna", "prilika", "da", "budu", "prisutni", "predstavnici", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "ali", "neki", "imaju", "i", "druga\u010dije", "mi\u0161ljenje", "o", "tome", "\u0107e", "razmisliti", "i", "odlu\u010diti", "na\u0161", "sabor", "a", "kona\u010dan", "stav", "verovatno", "\u0107emo", "imati", "u", "toku", "sabora", "u", "maju", "ove", "godine", "tada", "\u0107emo", "znati", "na", "kom", "nivou", "\u0107e", "proslava", "biti", "odr\u017eana", "odnosno", "da", "li", "\u0107e", "biti", "pozvan", "i", "papa", "kako", "je", "najavljeno", "ni\u0161", "bi", "takav", "jubilej", "trebalo", "da", "do\u010deka", "sa", "\u201enajve\u0107im", "krstom", "u", "evropi\u201c", "kako", "komentari\u0161ete", "povremene", "kritike", "da", "je", "izgradnja", "takvog", "krsta", "visokog", "80", "metara", "i", "kompleksa", "oko", "njega", "", "megalomanska", "i", "da", "nije", "u", "duhu", "hr\u0161\u0107anstva", "koje", "propoveda", "skromnost", "i", "poniznost", "", "svako", "ima", "pravo", "da", "to", "tuma\u010di", "kako", "\u017eeli", "ali", "\u017eelja", "grada", "ni\u0161a", "je", "da", "ima", "obele\u017eje", "monogram", "konstantinov", "kao", "\u0161to", "svoje", "obele\u017eje", "ima", "rio", "de", "\u017eaneiro", "statuu", "hrista", "spasitelja", "visoku", "38", "metara", "p.a", "ili", "skoplje", "milenijumski", "krst", "visok", "68", "metara", "p.a", "to", "nije", "nikakva", "megalomanska", "ideja", "ve\u0107", "\u017eelja", "da", "takav", "simbol", "monogram", "konstantinov", "koji", "je", "me\u0111u", "prvima", "otkriven", "upravo", "u", "jednoj", "ranohri\u0161\u0107anskoj", "grobnici", "u", "ni\u0161u", "bude", "istaknut", "na", "vidnom", "mestu", "i", "vidljiv", "sa", "svih", "strana", "\u017eelja", "je", "da", "on", "bude", "\u0161to", "vi\u0161i", "to", "ni\u0161", "zaslu\u017euje", "kao", "mesto", "ro\u0111enja", "cara", "konstantina", "mesto", "ranohri\u0161\u0107anskih", "grobnica", "mesto", "jubileja", "milanskoga", "edikta", "a", "vide\u0107emo", "koliko", "\u0107e", "to", "biti", "mogu\u0107e", "da", "li", "je", "vreme", "da", "u", "ovogodi\u0161njoj", "uskr\u0161njoj", "poslanici", "pozovete", "spc", "i", "narod", "na", "jedinstvo", "po\u0161to", "su", "na", "delu", "ideje", "o", "formiranju", "takozvane", "katakombne", "crkve", "koje", "sledi", "i", "deo", "vernika", "", "na\u017ealost", "to", "\u0161to", "vi", "pominjete", "izazvao", "je", "biv\u0161i", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "artemije", "ina\u010de", "\u010dovek", "koga", "smo", "uva\u017eavali", "a", "i", "danas", "ga", "uva\u017eavamo", "on", "je", "ve\u0107", "neko", "vreme", "u", "raskoraku", "sa", "saborom", "i", "sinodom", "a", "bio", "je", "u", "raskoraku", "\u010dak", "i", "sa", "svetim", "patrijarhom", "pavlom", "da", "nije", "bilo", "bolesti", "patrijarha", "pavla", "o", "tome", "bi", "ranije", "bilo", "razgovarano", "i", "sigurno", "bi", "se", "mnoge", "stvari", "predupredile", "pa", "ne", "bi", "do\u0161lo", "do", "dana\u0161nje", "situacije", "ali", "patrijarh", "je", "prakti\u010dno", "dve", "tri", "godine", "odsustvovao", "sa", "trona", "patrijar\u0161koga", "a", "ovo", "pitanje", "postalo", "je", "zrelo", "i", "mora", "se", "re\u0161avati", "mi", "smo", "poku\u0161ali", "da", "sa", "biv\u0161im", "episkopom", "artemijem", "razgovaramo", "ali", "on", "je", "to", "odbio", "\u0161to", "do", "tada", "nije", "bivalo", "u", "praksi", "i", "\u017eivotu", "na\u0161e", "crkve", "poku\u0161ali", "smo", "i", "da", "ga", "najpre", "razre\u0161imo", "obaveze", "upravljanja", "eparhijom", "samo", "do", "slede\u0107ega", "sabora", "jer", "smo", "hteli", "da", "vidimo", "neke", "stvari", "tada", "smo", "zaklju\u010dili", "da", "njegovo", "ostajanje", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "nije", "dobro", "jer", "ne", "koristi", "ni", "crkvi", "ni", "narodu", "ve\u0107ina", "episkopa", "je", "zato", "zaklju\u010dila", "da", "bi", "on", "trebalo", "da", "se", "povu\u010de", "sa", "eparhije", "predlagali", "smo", "da", "se", "to", "u\u010dini", "na", "jedan", "bezazleniji", "na\u010din", "ali", "on", "to", "nije", "prihvatio", "na", "kraju", "smo", "u\u010dinili", "ono", "\u0161to", "smo", "mogli", "i", "morali", "", "razre\u0161ili", "smo", "ga", "eparhije", "znate", "i", "u", "preduze\u0107u", "kad", "neko", "nije", "dobar", "direktor", "zameni", "se", "i", "u", "svim", "drugim", "prilikama", "tako", "biva", "pa", "biva", "i", "u", "crkvi", "on", "je", "takvu", "odluku", "sabora", "najpre", "prihvatio", "mada", "nevoljno", "rekav\u0161i", "da", "\u0107e", "je", "po\u0161tovati", "mada", "se", "sa", "njom", "ne", "sla\u017ee", "i", "to", "je", "bilo", "sasvim", "normalno", "omogu\u0107ili", "smo", "mu", "da", "ostane", "u", "zvanju", "dobio", "je", "manastir", "po", "svom", "izboru", "mogao", "je", "da", "radi", "zajedno", "sa", "nama", "da", "dalje", "doprinese", "crkvi", "a", "onda", "je", "on", "jednoga", "dana", "napisao", "pismo", "u", "kojem", "ka\u017ee", "pori\u010dem", "sve", "ne", "priznajem", "ni\u0161ta", "ostajem", "episkop", "na", "taj", "na\u010din", "je", "povukao", "jedan", "veliki", "broj", "monaha", "iz", "ra\u0161ko", "prizrenske", "eparhije", "oni", "su", "napustili", "svoje", "manastire", "i", "na\u0161li", "se", "", "nigde", "na\u017ealost", "u", "takvim", "prilikama", "kada", "je", "odrekao", "posu\u0161nost", "crkvi", "i", "zajednici", "sa", "crkvom", "artemije", "je", "li\u0161en", "\u010dina", "episkopskoga", "normalan", "\u010dovek", "bi", "to", "trebalo", "da", "prihvati", "i", "da", "se", "pokori", "tome", "ali", "on", "to", "nije", "u\u010dinio", "a", "sada", "\u010dini", "ono", "\u0161to", "jedan", "normalan", "hri\u0161\u0107anin", "ne", "bi", "trebalo", "da", "\u010dini", "mada", "nema", "blagodat", "episkopsku", "on", "obmanjuje", "i", "sebe", "i", "one", "koji", "ga", "slede", "umesto", "da", "vrati", "monahe", "u", "manastire", "\u0161to", "smo", "ga", "molili", "on", "zajedno", "sa", "njima", "slu\u017ei", "u", "takozvanoj", "katakombnoj", "crkvi", "ili", "crkvi", "u", "egzilu", "po", "podrumima", "pr\u010dvarnicima", "i", "sli\u010dno", "na", "sablazan", "crkvi", "i", "narodu", "napravio", "je", "raskol", "koji", "nikome", "ne", "koristi", "ni", "crkvi", "ni", "njemu", "ni", "njegovim", "sledbenicima", "na\u017ealost", "zbog", "takvog", "pona\u0161anja", "bi\u0107e", "izop\u0161ten", "iz", "crkve", "verovatno", "ve\u0107", "na", "majskom", "saboru", "jer", "stvarati", "crkvu", "tamo", "gde", "nije", "crkva", "to", "je", "i", "raskol", "i", "greh", "ipak", "sve", "to", "je", "verovatno", "samo", "jedna", "epizoda", "na\u0161eg", "vremena", "manji", "broj", "vernika", "koji", "ga", "sledi", "\u0107e", "svakako", "do\u0107i", "sebi", "i", "prihvatiti", "jedino", "pravo", "obja\u0161njenje", "i", "tuma\u010denje", "ovoga", "doga\u0111aja", "vrati\u0107e", "se", "crkvi", "\u0161to", "je", "sasvim", "normalno", "jer", "nema", "crkve", "van", "crkve", "", "podela", "eparhija", "ho\u0107e", "li", "se", "na", "majskom", "saboru", "razgovarati", "o", "podeli", "velikih", "eparhija", "beogradske", "i", "ni\u0161ke", "", "ni\u0161ka", "eparhija", "\u0107e", "biti", "popunjena", "ja", "sam", "izabran", "za", "patrijarha", "nisam", "to", "o\u010dekivao", "i", "hteo", "sam", "da", "u", "ni\u0161koj", "eparhiji", "zavr\u0161im", "neke", "poslove", "koje", "sam", "ranije", "zapo\u010deo", "pa", "sam", "zamolio", "sabor", "da", "ostanem", "i", "episkop", "neko", "vreme", "u", "maju", "\u0107e", "verovatno", "do\u0107i", "novi", "\u0161to", "je", "normalno", "razgovara", "se", "tako\u0111e", "i", "o", "beogradskoj", "eparhiji", "to", "je", "jedna", "velika", "eparhija", "koja", "mo\u017ee", "biti", "i", "podeljena", "a", "na", "koji", "na\u010din", "i", "kako", "re\u0161ava\u0107emo", "u", "skladu", "sa", "potrebama", "koliko", "su", "ta\u010dne", "pojedine", "procene", "da", "bi", "beogradska", "eparhija", "mogla", "biti", "podeljena", "na", "beogradsku", "zemunsku", "i", "rakovi\u010dku", "", "postoje", "razne", "ideje", "vide\u0107emo", "\u0161ta", "\u0107e", "biti", "celishodno", "za", "crkvu", "jer", "nije", "jednostavno", "formirati", "jo\u0161", "dve", "nove", "eparhije", "novi", "ni\u0161ki", "episkop", "ko", "se", "pominje", "kao", "najozbiljniji", "kandidat", "za", "episkopa", "ni\u0161kog", "", "to", "ja", "ne", "znam", "to", "\u0107e", "se", "znati", "na", "saboru", "koliko", "su", "kao", "kandidati", "relevantni", "episkop", "brani\u010devski", "ignjatije", "vikarni", "episkop", "antonije", "episkop", "porfirije", "ili", "vikarni", "episkop", "atanasije", "rakita", "koji", "se", "nezvani\u010dno", "pominju", "", "koliko", "su", "relevantni", "pokaza\u0107e", "se", "kada", "bude", "izvr\u0161en", "izbor", "novog", "episkopa", "rekli", "ste", "to", "na", "na\u010din", "kao", "da", "sigurno", "ne\u0107e", "biti", "ni", "jedan", "od", "njih", "", "ne", "zna\u010di", "mo\u017ee", "da", "bude", "to", "su", "mi\u0161ljenja", "mo\u017eda", "i", "neke", "\u017eelje", "nekih", "i", "sve", "je", "to", "lepo", "i", "dobro", "ali", "sabor", "\u0107e", "doneti", "odluku", "tek", "kada", "dobro", "sagleda", "stanje", "i", "potrebe", "22.04.2011", "izvor", "http://www.danas.rs"]}