{"naslov": "LITURGIJE CRKVAMA U MAKEDONIJI, HRVATSKOJ, BOSNI I CRNOJ GORI", "sadrzaj": ["skoplje", "", "u", "makedoniji", "je", "u", "svim", "pravoslavnim", "i", "katoli\u010dkim", "crkvama", "jutros", "slu\u017eena", "sve\u010dana", "uskr\u0161nja", "liturgija", "u", "hramu", "sveti", "kliment", "ohridski", "u", "skoplju", "arhiepiskop", "ohridski", "i", "makedonski", "kanonski", "nepriznate", "makedonske", "pravoslavne", "crkve", "stefan", "poru\u010dio", "je", "vernicima", "te", "crkve", "da", "utvrde", "veru", "nadu", "i", "ljubav", "prema", "bogu", "skopski", "katoli\u010dki", "biskup", "kiro", "stojanov", "pozvao", "je", "vernike", "da", "usrks", "ne", "do\u017eivljavaju", "kao", "uspomenu", "na", "pro\u0161lost", "nego", "kao", "doga\u0111aj", "iz", "sada\u0161njosti", "najvi\u0161e", "turista", "boravi", "u", "ohridu", "i", "to", "mesto", "posetili", "su", "gosti", "iz", "srbije", "bugarske", "i", "gr\u010dke", "prema", "podacima", "turisti\u010dkog", "biroa", "u", "ohridu", "popunjenost", "hotelskih", "kapaciteta", "je", "70", "odsto", "a", "veliki", "broj", "turista", "sme\u0161ten", "je", "i", "u", "privatnom", "sme\u0161taju", "na", "podru\u010dju", "ohrida", "ima", "365", "crkava", "i", "manastira", "jedinstvena", "je", "uskr\u0161nja", "liturgija", "u", "manastiru", "jovan", "bigorski", "koji", "se", "renovira", "posle", "po\u017eara", "koji", "je", "izbio", "pre", "dve", "godine", "kada", "su", "izgoreli", "delovi", "manastira", "izgra\u0111eni", "pre", "gotovo", "hiljadu", "godina", "1020", "godine", "stare\u0161ina", "manastirskog", "bratsva", "otac", "partenij", "tradicionalno", "donosi", "sveti", "plamen", "iz", "jerusalima", "vaskrs", "u", "sarajevu", "uskrs", "je", "obele\u017een", "i", "u", "crkvama", "u", "bosni", "i", "hercegovini", "mitropolit", "dabrobosanski", "nikolaj", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "sabornoj", "crkvi", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "u", "sarajevu", "dok", "je", "vladika", "banjalu\u010dki", "jefrem", "slu\u017eio", "je", "jutarnju", "liturgiju", "u", "crvi", "svete", "trojice", "u", "banjaluci", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "i", "primorski", "grigorije", "slu\u017eio", "je", "vaskr\u0161nje", "jutrenje", "u", "staroj", "crkvi", "u", "mostaru", "prenosi", "radio-televizija", "republike", "srpske", "nadbiskup", "vrhbosanski", "kardinal", "vinko", "pulji\u0107", "po\u017eelio", "je", "katoli\u010dkim", "vernicima", "i", "svim", "ljudima", "dobre", "volje", "da", "hrist", "u\u010dvrsti", "njihovu", "nadu", "i", "\u017eivot", "ispuni", "rado\u0161\u0107u", "i", "hrabro\u0161\u0107u", "kojom", "\u0107e", "nositi", "svoju", "svakodnevnicu", "prenosi", "sarajevo-x.com", "u", "svim", "ve\u0107im", "hri\u0161\u0107anskim", "crkvama", "u", "crnoj", "gori", "odr\u017eane", "su", "uskr\u0161nje", "liturgije", "na", "kojima", "su", "se", "pri\u010destili", "oni", "koji", "su", "postili", "uskr\u0161nji", "post", "mitropolit", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "crnoj", "gori", "amfilohije", "slu\u017eio", "je", "liturgiju", "u", "hramu", "hristovog", "vaskresenja", "u", "podgorici", "mitropolit", "kanonski", "nepriznate", "crnogorske", "pravoslavne", "crkve", "mihailo", "liturgiju", "je", "slu\u017eio", "na", "cetinju", "a", "katoli\u010dki", "biskup", "kotorski", "ilija", "janji\u0107", "u", "katedrali", "svetog", "tripuna", "u", "kotoru", "liturgije", "su", "slu\u017eene", "i", "u", "katoli\u010dkim", "crkvama", "na", "podru\u010dju", "tuzi", "kod", "podgorice", "kao", "i", "u", "pravoslavnim", "manastirima", "u", "op\u0161tinama", "berane", "bijelo", "polje", "herceg", "novi", "nik\u0161i\u0107", "kola\u0161in", "i", "pljevlja", "liturgija", "u", "crkvi", "sv", "preobra\u017eenja", "u", "zagrebu", "pravoslavni", "i", "rimokatoli\u010dki", "vernici", "proslavili", "su", "u", "hrvatskoj", "najve\u0107i", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "sa", "sve\u0161tenstvom", "slu\u017eio", "je", "sve\u010danu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "crkvi", "sv", "preobra\u017eenja", "u", "zagrebu", "izraziv\u0161i", "zadovoljstvo", "\u0161to", "ove", "godine", "isti", "dan", "vaskrs", "slave", "i", "pravoslavni", "i", "katoli\u010dki", "vernici", "mitropolit", "je", "u", "crkvi", "punoj", "vernika", "zahvalio", "predstavnicima", "hrvatskih", "vlasti", "i", "katoli\u010dkim", "biskupima", "koji", "su", "mu", "uputili", "\u010destitke", "tema", "njegovog", "obra\u0107anja", "bile", "su", "i", "presude", "za", "ratne", "zlo\u010dine", "rekav\u0161i", "da", "nije", "njegovo", "da", "daje", "komentare", "na", "presude", "hrvatskim", "generalima", "anti", "gotovini", "i", "mladenu", "marka\u010du", "mitropolit", "je", "upozorio", "da", "u", "zatvoru", "u", "lepoglavi", "ima", "zatvorenika", "koji", "su", "nepravedno", "osu\u0111eni", "za", "ratne", "zlo\u010dine", "za", "njih", "nema", "onih", "koji", "se", "bore", "za", "ljudska", "prava", "i", "koji", "bi", "im", "pomogli", "da", "doka\u017eu", "svoju", "nevinost", "rekao", "je", "mitropolit", "ne", "nasla\u0111ujemo", "se", "ni\u010dijoj", "patnji", "saose\u0107amo", "sa", "svima", "koji", "su", "izgubili", "svoje", "drage", "kao", "i", "sa", "onima", "koji", "trpe", "i", "pate", "mole\u0107i", "se", "bogu", "da", "se", "\u0161to", "pre", "oslobode", "tih", "stanja", "kakvom", "merom", "merite", "onako", "\u0107e", "vam", "se", "meriti", "i", "kakvim", "sudom", "sudite", "onako", "\u0107e", "vam", "se", "suditi", "rekao", "je", "mitropolit", "jovan", "isti\u010du\u0107i", "da", "su", "ljudski", "kriterijumi", "relativni", "ako", "se", "na", "njih", "oslanjamo", "mitropolit", "je", "rekao", "da", "se", "treba", "oslanjati", "na", "bo\u017eanske", "kriterijume", "govorio", "je", "i", "o", "propustima", "i", "nedoslednostima", "kod", "popisa", "stanovni\u0161tva", "rekav\u0161i", "da", "nekima", "smeta", "broj", "srba", "u", "hrvatskoj", "ali", "se", "varaju", "oni", "koji", "misle", "da", "\u0107e", "nacionalnim", "protokolima", "to", "re\u0161avati", "vernicima", "je", "pro\u010ditana", "i", "tradicionalna", "uskr\u0161nja", "poruka", "patrijarha", "srpskog", "irineja", "nakon", "\u010dega", "se", "pri\u010destio", "velik", "broj", "vernika", "misu", "u", "zagreba\u010dkoj", "katedrali", "predvodio", "je", "kardinal", "josip", "bozani\u0107", "uo\u010di", "posete", "pape", "benedikta", "hrvatskoj", "isku\u0161avani", "smo", "doga\u0111ajima", "koji", "\u017eele", "da", "nas", "skrenu", "s", "puta", "istine", "poru\u010dio", "je", "bozani\u0107", "25.april", "2011", "godine", "izvor"]}