{"naslov": "NAJVI\u0160E ODLIKOVANJE SRPSKE CRKVE NOVAKU \u0110OKOVI\u0106U", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "uru\u010dio", "je", "danas", "28", "aprila", "2011", "godine", "u", "srpskoj", "patrijar\u0161iji", "u", "beogradu", "orden", "svetog", "save", "prvog", "stepena", "g", "novaku", "\u0111okovi\u0107u", "istaknutom", "sportisti", "iz", "beograda", "na", "predlog", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "g", "teodosija", "proslavljenom", "srpskom", "teniseru", "najvi\u0161e", "odlikovanje", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "dodeljeno", "je", "za", "njegovu", "delatnu", "ljubav", "prema", "majci", "crkvi", "naro\u010dito", "pokazanu", "svesrdnim", "i", "istrajnim", "pomaganjem", "srpskog", "naroda", "i", "svetinja", "na\u0161e", "svete", "crkve", "posebno", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ovaj", "mladi", "srbin", "najistaknutiji", "sportista", "i", "ambasador", "srbije", "u", "svetu", "uspeo", "je", "da", "svojom", "snagom", "\u0161armom", "i", "iskreno\u0161\u0107u", "na", "pravi", "na\u010din", "posvedo\u010di", "svetu", "jevan\u0111eljsku", "poruku", "mira", "i", "ljubavi", "me\u0111u", "ljudima", "i", "solidarnosti", "sa", "postradalima", "ne", "samo", "u", "srpskim", "zemljama", "nego", "i", "\u0161irom", "sveta", "sve\u010danom", "prijemu", "pored", "\u010dlanova", "familije", "\u0111okovi\u0107", "prisustvovali", "su", "gospoda", "arhijereji", "\u010dlanovi", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "i", "episkopi", "ba\u010dki", "irinej", "i", "dalmatinski", "fotije", "dodeli", "ordena", "prisustvovali", "su", "i", "gospoda", "episkopi", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "ra\u0161ko-prizrenski", "teodosije", "hvostanski", "atanasije", "i", "jegarski", "porfirije", "kao", "i", "g", "mla\u0111an", "\u0111or\u0111evi\u0107", "savetnik", "predsednika", "republike", "srbije", "28", "april", "2011", "izvor"]}