{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ: PRIRODNE KATASTROFE NAS OPOMINJU", "sadrzaj": ["kraljevo", "", "patrijarh", "srpski", "irinej", "izjavio", "je", "ju\u010de", "u", "kraljevu", "da", "su", "u\u010destale", "prirodne", "katastrofe", "koje", "se", "doga\u0111aju", "u", "mnogim", "delovima", "sveta", "bo\u017eja", "opomena", "\u201cto", "nije", "kazna", "jer", "gospod", "ne", "ka\u017enjava", "on", "opominje", "kao", "\u0161to", "to", "\u010dini", "roditelj", "on", "opominje", "jer", "ono", "\u0161to", "se", "desilo", "u", "kraljevu", "i", "\u0161to", "se", "doga\u0111a", "u", "mnogim", "regionima", "u", "svetu", "posledica", "je", "greha", "svih", "nas\u201d", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "poglavar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "je", "danas", "u", "kraljevu", "u", "okviru", "porte", "hrama", "svetog", "save", "osve\u0161tao", "nov", "vladi\u010danski", "dvor", "za", "potrebe", "\u017ei\u010dke", "eparhije", "u", "kojem", "\u0107e", "prvi", "stolovati", "aktuelni", "vladika", "\u017ei\u010dki", "hrizostom", "pre", "osve\u0161tavanja", "slu\u017eena", "je", "liturgija", "koju", "je", "predvodio", "patrijarh", "irinej", "uz", "saslu\u017eenje", "vladike", "\u017ei\u010dkog", "hrizostoma", "\u0161umadijskog", "jovana", "ra\u0161ko-prizrenskog", "teodosija", "i", "australijskog", "i", "novozelandskog", "irineja", "kao", "i", "mona\u0161tva", "i", "sve\u0161tenstva", "eparhije", "\u017ei\u010dke", "vladika", "hrizostom", "je", "podsetio", "da", "je", "sedi\u0161te", "\u017ei\u010dke", "eparhije", "1934", "godine", "preme\u0161teno", "iz", "\u010da\u010dka", "u", "kraljevo", "sveti", "vladika", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "je", "1936", "godine", "u", "porti", "manastira", "\u017ei\u010de", "sagradio", "episkopski", "konak", "\u201cali", "sedi\u0161te", "vladike", "mora", "da", "bude", "u", "gradu", "vladika", "mora", "da", "bude", "sa", "narodom\u201d", "rekao", "je", "vladika", "hrizostom", "zato", "je", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "uz", "veliki", "napor", "i", "trud", "vladike", "vasilija", "u", "kraljevu", "sagra\u0111en", "eparhijski", "dom", "u", "kome", "se", "nalaze", "i", "prostorije", "crkvene", "op\u0161tine", "pa", "nije", "bilo", "dovoljno", "mesta", "za", "obe", "administracije", "u", "okviru", "novog", "vladi\u010danskog", "dvora", "nalazi", "se", "kapela", "posve\u0107ena", "\u010detrdesetorici", "mu\u010denika", "gostoprimnice", "kao", "i", "privatne", "prostorije", "vladike", "izvor", "16.maja", "2011", "godine"]}