{"naslov": "MU\u0160UTI\u0160TE: SLU\u017dENA PRVA LITURGIJA NAKON 12 GODINA", "sadrzaj": ["mu\u0161uti\u0161te", "", "u", "razru\u0161enom", "manastiru", "svete", "trojice", "iznad", "sela", "mu\u0161uti\u0161te", "u", "op\u0161tini", "suva", "reka", "na", "kosovu", "u", "nedelju", "su", "monasi", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "antonije", "i", "petar", "slu\u017eili", "svetu", "liturgiju", "prvi", "put", "posle", "1999", "kada", "su", "srbi", "izbegli", "iz", "tog", "podru\u010dja", "u", "prvi", "obilazak", "tog", "srednjevekovnog", "manastira", "koji", "su", "albanski", "ekstremisti", "sru\u0161ili", "u", "eksploziji", "1999", "godine", "danas", "je", "do\u0161lo", "oko", "130", "raseljenih", "srba", "iz", "mu\u0161uti\u0161ta", "sa", "tri", "autobusa", "u", "pratnji", "kosovske", "policije", "kfora", "i", "euleksa", "koordinator", "srpske", "op\u0161tine", "suva", "reka", "milan", "mihajlovi\u0107", "rekao", "je", "da", "dana\u0161nji", "dolazak", "mnogo", "zna\u010di", "raseljenim", "srbima", "i", "ranije", "smo", "poku\u0161avali", "da", "obi\u0111emo", "ovaj", "na\u0161", "manastir", "ali", "nam", "je", "to", "bilo", "onemogu\u0107avano", "rekao", "je", "mihajlovi\u0107", "on", "je", "istakao", "da", "je", "\u017eelja", "izbeglih", "srba", "da", "se", "vrate", "na", "te", "prostore", "i", "da", "obnove", "manastir", "kao", "i", "sru\u0161ene", "ku\u0107e", "i", "ponovo", "pokrenu", "\u017eivot", "u", "mu\u0161uti\u0161tu", "i", "drugim", "selima", "u", "op\u0161tini", "suva", "reka", "ve\u0107ina", "raseljenih", "srba", "izrazila", "je", "\u017eelju", "da", "se", "posle", "12", "godina", "izbegli\u0161tva", "vrati", "na", "svoja", "razru\u0161ena", "ognji\u0161ta", "u", "selo", "i", "okolne", "zaseoke", "u", "kojima", "je", "pre", "rata", "\u017eivelo", "oko", "1.400", "srba", "mihajlovi\u0107", "je", "rekao", "da", "je", "pre", "rata", "u", "mesnoj", "zajednici", "mu\u0161uti\u0161te", "bilo", "10", "pravoslavnih", "crkava", "i", "manastir", "svete", "trojice", "i", "dodao", "da", "za", "\u017eive", "ljude", "nije", "problem", "da", "uz", "pomo\u0107", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "koja", "je", "pokazala", "da", "je", "uvek", "sa", "narodom", "obnove", "i", "sve", "razru\u0161ene", "svetinje", "u", "stalnom", "smo", "kontaktu", "sa", "lokalnim", "kosovskim", "vlastima", "u", "suvoj", "reci", "i", "dogovorili", "smo", "se", "oko", "pocetka", "pilot-projekta", "za", "izgradnju", "dve", "tranzitne", "ku\u0107e", "u", "koje", "bi", "do", "po\u010detka", "ove", "jeseni", "trebalo", "da", "se", "vrate", "prvi", "srbi", "povratnici", "u", "selo", "mu\u0161uti\u0161te", "ovaj", "projekat", "finasira", "ministarstvo", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "rekao", "je", "on", "ve\u0107ina", "raseljenih", "srba", "zamerila", "je", "me\u0111utim", "organizatorima", "\u0161to", "im", "danas", "nije", "omogu\u0107eno", "da", "obi\u0111u", "svoje", "razru\u0161ene", "domove", "u", "zaseocima", "i", "u", "selu", "mu\u0161uti\u0161te", "dana\u0161nji", "dolazak", "za", "nas", "mnogo", "zna\u010di", "a", "jo\u0161", "vise", "bi", "zna\u010dio", "da", "se", "sve", "ovo", "\u0161to", "je", "poru\u0161eno", "na\u0161e", "ku\u0107e", "manastir", "i", "crkve", "obnove", "i", "da", "se", "vratimo", "na", "svoje", "rekao", "je", "za", "betu", "petar", "dragutinovi\u0107", "koji", "je", "izbegao", "iz", "mahale", "dragi\u0107e", "goran", "cvetkovi\u0107", "je", "naveo", "da", "je", "1999", "imao", "samo", "11", "godina", "kada", "je", "sa", "roditeljima", "izbegao", "u", "centralnu", "srbiju", "ali", "da", "se", "pored", "svega", "nada", "da", "\u0107e", "biti", "obnovljeni", "i", "ku\u0107e", "i", "manastir", "i", "da", "bi", "\u017eeleo", "da", "se", "vrati", "nata\u0161a", "vasi\u0107", "raseljena", "srpkinja", "iz", "mu\u0161uti\u0161ta", "koja", "sada", "\u017eivi", "u", "beogradu", "ka\u017ee", "da", "je", "dana\u0161nji", "dan", "za", "nju", "ne\u0161to", "najlep\u0161se", "\u0161to", "je", "do\u017eivela", "u", "proteklih", "12", "godina", "ona", "je", "istakla", "da", "bi", "volela", "da", "se", "vrati", "i", "da", "\u017eivi", "u", "mu\u0161uti\u0161tu", "i", "dodala", "da", "je", "odnos", "sa", "kom\u0161ijama", "albancima", "dobar", "obilazak", "ru\u0161evina", "srednjevekovnog", "srpskog", "manastira", "svete", "trojice", "za", "raseljene", "srbe", "je", "organizovalo", "ministarstvo", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "a", "obezbe\u0111enje", "su", "pru\u017eili", "kosovska", "policija", "op\u0161tina", "suva", "reka", "kfor", "i", "euleks", "raseljeni", "suvore\u010dani", "su", "ju\u010de", "obi\u0161li", "manastir", "zo\u010di\u0161te", "no\u0107", "su", "proveli", "u", "orahovcu", "i", "velikoj", "ho\u010di", "manastir", "sv", "trojice", "je", "u", "drugoj", "polovini", "juna", "1999", "godine", "nakon", "dolaska", "nema\u010dkih", "snaga", "kfor-a", "oplja\u010dkan", "a", "u", "periodu", "od", "10", "do", "17", "jula", "manastir", "je", "potpuno", "uni\u0161ten", "eksplozivom", "dok", "su", "manastirski", "konaci", "i", "pre", "toga", "bili", "do", "temelja", "spaljeni", "u", "vatri", "i", "ru\u0161evinama", "nestala", "je", "i", "vredna", "biblioteka", "sa", "starim", "ikonama", "12", "jun", "2011", "izvor", "http://www.kurir-info.rs"]}