{"naslov": "EPISKOP IRINEJ PREUZEO DU\u017dNOST UPRAVLJANJA NOVOM EPARHIJOM", "sadrzaj": ["be\u010d", "\u2013", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "preuzeo", "je", "du\u017enost", "upravljanja", "novouspostavljenom", "austrijsko-\u0161vajcarskom", "eparhijom", "zajedni\u010dkim", "slu\u017eenjem", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "u", "hramu", "svetog", "vaskrsenja", "hristovog", "u", "drugom", "be\u010dkom", "okrugu", "u", "nedelju", "episkop", "sprednjoevropski", "konstantin", "je", "predao", "du\u017enost", "epi\u0161kopu", "ba\u010dkom", "irineju", "\u010din", "primopredaje", "obele\u017een", "zajedni\u010dkim", "slu\u017eenjem", "liturgije", "dvojice", "vladika", "obavljen", "je", "uz", "saslu\u017eivanje", "sve\u0161tenstva", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "iz", "austrije", "\u0161vajcarske", "i", "italije", "po", "odluci", "donetoj", "na", "poslednjem", "redovnom", "zasedanju", "svetog", "arhijereskog", "sabora", "u", "maju", "ove", "godine", "nova", "eparhija", "obuhvata\u0107e", "osim", "sprskih", "pravoslavnih", "parohija", "i", "crkvenih", "op\u0161tina", "u", "austriji", "i", "\u0161vajcarskoj", "tako\u0111e", "i", "one", "u", "italiji", "episkop", "srednjoevropski", "konstantin", "se", "nakon", "liturgije", "zahvalio", "sve\u0161tenstvu", "na", "dosada\u0161njoj", "saradnji", "i", "posve\u0107enosti", "novi", "administrator", "austrijsko", "\u0161vajcarske", "eparhije", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "je", "rekao", "da", "je", "srednjoevropska", "eparhija", "do", "sada", "bila", "druga", "po", "veli\u010dini", "i", "da", "\u0107e", "izdvajanjem", "nove", "eparhije", "biti", "unapre\u0111en", "rad", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "rasejanju", "29.juni", "2011", "godine", "izvor", "http://www.glas-javnosti.rs"]}