{"naslov": "IZJAVA SVETOG SINODA RUSKE PRAVOSLAVNE CRKVE O U\u010cESTALIM ISPOLJAVANJIMA HRI\u0160\u0106ANOFOBIJE U SVETU", "sadrzaj": ["dokumet", "je", "usvojen", "od", "strane", "svetog", "sinoda", "ruske", "pravosalvne", "crkve", "na", "zasedanju", "odr\u017eanom", "dana", "30", "maja", "2011", "godine", "postupak", "br.51", "sa", "dubokom", "zabrinuto\u0161\u0107u", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "prima", "izve\u0161taje", "koji", "dolaze", "iz", "raznih", "zemalja", "sveta", "o", "u\u010destalim", "pojavama", "hri\u0161\u0107anofobije", "hri\u0161\u0107ani", "su", "izlo\u017eeni", "progonu", "postaju", "\u017ertve", "netolerancije", "i", "razli\u010ditih", "oblika", "diskriminacije", "nedavni", "tragi\u010dni", "doga\u0111aji", "u", "egipatskom", "gradu", "gizi", "kada", "su", "tokom", "masovnih", "nemira", "zapaljene", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "i", "ubijeni", "parohijani", "koptske", "crkve", "samo", "su", "jedna", "karika", "u", "lancu", "ovih", "nemilih", "doga\u0111aja", "na\u0161u", "bra\u0107u", "i", "sestre", "ubijaju", "progone", "sa", "svojih", "ognji\u0161ta", "odvajaju", "od", "ro\u0111aka", "i", "prijatelja", "li\u0161avaju", "prava", "da", "slobodno", "ispovedaju", "svoja", "religiska", "ube\u0111enja", "i", "da", "decu", "vaspitavaju", "saglasno", "svojoj", "veri", "na\u017ealost", "pojava", "hri\u0161\u0107anofobije", "ne", "mo\u017ee", "se", "smatrati", "kao", "pojedina\u010dni", "incident", "ona", "poprima", "karakterstabilne", "tendencije", "u", "nekim", "delovima", "sveta", "diskriminacija", "u", "pogledu", "hri\u0161\u0107ana", "ispoljava", "se", "na", "razli\u010dite", "na\u010dine", "od", "zemlje", "do", "zemlje", "u", "nekim", "slu\u010dajevima", "hri\u0161\u0107ani", "su", "podvrgnuti", "napadima", "koji", "su", "rezultat", "dejstva", "huliganskih", "akcija", "\u0161to", "se", "po", "pravilu", "smatra", "ekstremizmom", "na", "verskoj", "osnovi", "u", "nekim", "zemljama", "gde", "su", "hri\u0161\u0107ani", "manjina", "njihova", "sloboda", "verispovesti", "ograni\u010dena", "je", "zabranama", "bogoslu\u017eenja", "odsustvom", "neophodnog", "broja", "crkava", "nemogu\u0107no\u0161\u0107u", "da", "sti\u010du", "bogoslovsko", "obrazovanje", "postoje", "slu\u010dajevi", "gde", "su", "hri\u0161anima", "izre\u010dene", "izuzetno", "te\u0161ke", "sudske", "presude", "i", "smrtne", "kazne", "u", "skladu", "sa", "zakonima", "o", "bogohuljenju", "kao", "rezultat", "neslaganja", "sa", "verovanjima", "drugih", "religija", "ali", "\u010dak", "i", "u", "onim", "zemljama", "gde", "se", "hri\u0161\u0107anofobija", "ispoljava", "samo", "u", "do\u017eivljavanju", "hri\u0161\u0107ana", "kao", "\u201e", "drugostepenih", "gra\u0111ana,\u201c", "na\u0161a", "bra\u0107a", "po", "veri", "i", "dalje", "su", "u", "nevolji", "sve", "ovo", "dovodi", "do", "masovnog", "iseljavanja", "hri\u0161\u0107ana", "iz", "zemalja", "gde", "su", "vekovima", "\u017eiveli", "kao", "u", "iraku", "danas", "i", "nekim", "drugim", "zemljama", "bliskog", "istoka", "u", "isto", "vreme", "dolazi", "do", "pojave", "hri\u0161\u0107anofobije", "u", "zemljama", "gde", "ve\u0107insko", "stanovni\u0161tvo", "ispoveda", "hri\u0161\u0107antvo", "dominiranje", "krutog", "ponekad", "\u010dak", "i", "agresivnog", "sekularizma", "uti\u010de", "da", "hri\u0161\u0107ani", "napu\u0161taju", "javni", "\u017eivot", "dok", "javne", "izjave", "i", "aktivnosti", "motivisane", "hri\u0161\u0107anskom", "verom", "izazivaju", "negativne", "reakcije", "skre\u0107u\u0107i", "pa\u017enju", "javnosti", "na", "sve", "u\u010destalije", "pojave", "hri\u0161\u0107anofobije", "diskriminaciju", "i", "progone", "hri\u0161\u0107ana", "razli\u010ditih", "konfesija", "na\u0161a", "je", "du\u017enost", "da", "pozovemo", "me\u0111unarodnu", "zajednicu", "da", "za\u0161titi", "hri\u0161\u0107ane", "hri\u0161\u0107anstvo", "u\u010di", "svoje", "sledbenike", "da", "po\u0161tuju", "zakon", "i", "da", "po\u0161tuju", "zakonsku", "vlast", "saglasno", "svetim", "apostolima", "", "svaka", "du\u0161a", "da", "se", "pokorava", "vlastima", "koje", "vladaju", "rim", "13,1", "istovremeno", "vlasti", "kao", "odgovorne", "pred", "svojim", "gra\u0111anima", "du\u017ene", "su", "da", "po\u0161tuje", "dostojastvo", "ljudi", "i", "njihova", "prava", "i", "obezbede", "slobodu", "veroispovesti", "i", "bezbednost", "verskih", "zajednica", "mi", "ne", "vidimo", "druge", "religije", "kao", "izvore", "hri\u0161\u0107anofobije", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "je", "oduvek", "protiv", "diskriminacije", "pojedinaca", "i", "ljudi", "na", "osnovu", "njihovih", "verskih", "pripadnosti", "i", "odlu\u010dno", "osu\u0111uje", "svako", "ispoljavanje", "antisemitizma", "i", "islamofobije", "rusija", "kao", "i", "druge", "zemlje", "pod", "kanonskom", "jurisdikcijom", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "akumulirala", "je", "bogato", "iskustvo", "u", "miroljubivoj", "koegzistenciji", "sa", "drugim", "religijama", "kao", "i", "uzajamno", "po\u0161tovanje", "i", "me\u0111ureligijsku", "solidarnost", "mi", "smo", "spremni", "da", "podelimo", "ovo", "iskustvo", "sa", "svima", "onima", "koju", "\u017eele", "da", "izgrade", "pravedno", "dru\u0161tvo", "hri\u0161\u0107anofobija", "se", "na", "prvom", "mestu", "manifestuje", "kada", "se", "religijske", "razlike", "koriste", "u", "politi\u010dkim", "borbama", "uglavnom", "ekstremisti\u010dkih", "snaga", "koje", "slede", "sopstvene", "ciljeve", "a", "koji", "su", "u", "suprotnosti", "sa", "dobrobiti", "celoga", "dru\u0161tva", "takvu", "pojavu", "hri\u0161\u0107anofobije", "treba", "nedvosmislno", "osuditi", "od", "strane", "svih", "zdravih", "dru\u0161tvenih", "snaga", "uklju\u010duju\u0107i", "javne", "i", "verske", "lidere", "diskriminacija", "na", "verskoj", "osnovi", "mo\u017ee", "se", "prevazi\u0107i", "samo", "kroz", "\u0161irok", "dijalog", "u", "koji", "\u0107e", "biti", "uklju\u010deni", "vlada", "me\u0111unarodne", "organizacije", "religiozna", "udru\u017eenja", "i", "predstavnici", "gra\u0111anskog", "dru\u0161tva", "pozivamo", "me\u0111unarodnu", "zajednicu", "verske", "liderei", "sve", "nadle\u017ene", "dr\u017eavne", "organe", "da", "razviju", "sveobuhvatne", "efikasne", "mehanizme", "za\u0161tite", "hri\u0161\u0107ana", "i", "hri\u0161\u0107anskih", "zajednica", "koji", "su", "izlo\u017eeni", "progonu", "ili", "ograni\u010denjima", "u", "njihovom", "verskom", "\u017eivotu", "i", "radu", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "zala\u017ee", "se", "za", "intenzivniji", "dijalog", "izme\u0111u", "verskih", "lidera", "i", "me\u0111unarodne", "zajdnice", "kojim", "bi", "podigli", "temelje", "za", "mirnu", "koegzistenciju", "vernih", "a", "koji", "pripadaju", "razli\u010ditim", "tradicijama", "izra\u017eavamo", "solidarnost", "sa", "na\u0161om", "bra\u0107om", "i", "sestrama", "hri\u0161\u0107anima", "koji", "su", "izlo\u017eeni", "diskriminaciji", "progonu", "nasilju", "saose\u0107amo", "sa", "njihovom", "patnjom", "ma", "gde", "oni", "bili", "na", "ovoj", "zemlji", "molimo", "se", "i", "pozivamo", "verene", "crkve", "da", "pove\u0107aju", "njihove", "molitve", "za", "progonjenu", "bra\u0107i", "u", "sestre", "molimo", "se", "da", "oja\u010daju", "u", "svojoj", "veri", "i", "duhovnoj", "hrabrosti", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "1", "jul", "2011", "god", "izvor"]}