{"naslov": "ODBRANJENI NA\u0160I MANASTIRI", "sadrzaj": ["sla\u0111ana", "prica", "se\u0107am", "se", "da", "sam", "uporno", "ponavljala", "pri\u010du", "o", "francuskim", "stru\u010dnjacima", "koji", "su", "otomanski", "malter", "\u010distili", "rukama", "da", "ne", "bi", "o\u0161tetili", "freske", "gra\u010danice", "neuspeo", "poku\u0161aj", "da", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "visoki", "de\u010dani", "gra\u010danica", "i", "bogorodica", "ljevi\u0161ka", "u", "prizrenu", "postanu", "samo", "\u201esrednjovekovni", "spomenici", "kosova\u201d", "jedna", "va\u017ena", "diplomatska", "bitka", "ovih", "dana", "izvojevana", "je", "za", "srbiju", "i", "njenu", "kulturu", "ve\u0107", "tre\u0107i", "put", "odbijen", "je", "poku\u0161aj", "da", "se", "\u010detiri", "velika", "kulturna", "dobra", "\u2013", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "visoki", "de\u010dani", "gra\u010danica", "i", "bogorodica", "ljevi\u0161ka", "u", "prizrenu", "\u2013", "umesto", "\u201esrednjovekovni", "spomenici", "na", "kosovu", "srbija)\u201d", "proglase", "samo", "\u201esrednjovekovnim", "spomenicima", "kosova\u201d", "o\u010digledno", "da", "je", "politika", "duboko", "ume\u0161ala", "prste", "na", "35", "redovnom", "godi\u0161njem", "zasedanju", "komiteta", "za", "svetsku", "ba\u0161tinu", "uneska", "u", "parizu", "a", "za", "ovakvo", "preimenovanje", "posebno", "su", "se", "zalagale", "francuska", "\u0161vajcarska", "i", "\u0161vedska", "me\u0111utim", "mi", "smo", "imali", "podr\u0161ku", "deset", "zemalja", "rusije", "kine", "brazila", "ju\u017enoafri\u010dke", "republike", "egipta", "malija", "etiopije", "nigerije", "meksika", "tajlanda", "i", "kambod\u017ee", "u", "pomenutom", "komitetu", "koji", "\u010dini", "dvadeset", "jedna", "dr\u017eava", "prilikom", "glasanja", "izostala", "je", "dvotre\u0107inska", "podr\u0161ka", "ovom", "po", "nas", "poraznom", "predlogu", "na\u0161a", "delegacija", "na", "\u010delu", "sa", "sla\u0111anom", "pricom", "zamenicom", "pomo\u0107nika", "ministra", "za", "multilateralu", "spre\u010dila", "je", "dono\u0161enje", "te", "neprihvatljive", "odluke", "koja", "zna\u010di", "nepo\u0161tovanje", "i", "kr\u0161enje", "pravno", "va\u017ee\u0107ih", "rezolucija", "saveta", "bezbednosti", "un", "kao", "i", "nipoda\u0161tavanje", "\u010dinjenice", "da", "je", "dr\u017eava", "srbija", "\u010dlanica", "uneska", "\u2013", "isticali", "smo", "da", "je", "neprimereno", "da", "se", "jednom", "odlukom", "potpuno", "negira", "i", "ne", "po\u0161tuje", "istorijsko", "pravo", "srbije", "ne", "samo", "kao", "dr\u017eave", "ve\u0107", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "sampredlog", "potpuno", "je", "izbrisao", "i", "ime", "srbije", "iz", "imena", "kulturnih", "dobara", "ali", "i", "navo\u0111enje", "srbije", "kao", "dr\u017eave", "koja", "je", "du\u017ena", "da", "prema", "konvenciji", "uneska", "u", "punoj", "meri", "sara\u0111uje", "s", "nadle\u017enim", "telima", "u", "cilju", "za\u0161tite", "i", "obnove", "ovih", "manastira", "\u0161to", "ona", "i", "\u010dini", "u", "prate\u0107em", "dokumentu", "prihva\u0107eno", "je", "i", "navedeno", "da", "je", "srbija", "redovno", "podnosila", "izve\u0161taje", "o", "stanju", "ovih", "dobara", "da", "je", "sara\u0111ivala", "sa", "uneskom", "kao", "i", "s", "drugim", "dr\u017eavama", "podse\u0107ala", "sam", "da", "su", "ti", "manastiri", "i", "crkve", "obnavljani", "i", "novcem", "srbije", "i", "me\u0111unarodne", "zajednice", "te", "da", "u", "skladu", "s", "rezolucijom", "1244", "sb", "prisustvo", "unmika", "i", "kfora", "mora", "da", "obezbedi", "njihovu", "punu", "za\u0161titu", "jer", "\u0107e", "se", "u", "suprotnom", "gra\u0111ani", "ovih", "zemalja", "pitati", "za\u0161to", "bi", "konstantno", "pla\u0107ali", "njihovo", "skrnavljenje", "i", "ru\u0161enje", "\u2013", "ka\u017ee", "za", "\u201epolitiku\u201d", "sla\u0111ana", "prica", "konvenciji", "za", "svetsku", "ba\u0161tinu", "uneska", "pristupilo", "je", "187", "dr\u017eava", "a", "21", "je", "u", "ve\u0107", "pomenutom", "komitetu", "za", "svetsku", "ba\u0161tinu", "za", "\u010dije", "\u010dlanstvo", "se", "srbija", "ve\u0107", "kandidovala", "i", "nada", "se", "izboru", "na", "generalnoj", "skup\u0161tini", "uneska", "u", "oktobru", "to", "bi", "za", "nas", "bilo", "izuzetno", "va\u017eno", "jer", "samo", "\u010dlanice", "komiteta", "u\u010destvuju", "u", "raspravama", "po", "svim", "ta\u010dkama", "dnevnog", "reda", "i", "u", "dono\u0161enju", "svih", "odluka", "prema", "re\u010dima", "na\u0161e", "sagovornice", "borba", "za", "srpsku", "kulturnu", "ba\u0161tinu", "trajala", "je", "dve", "nedelje", "i", "u", "nju", "su", "bili", "uklju\u010deni", "i", "ministar", "vuk", "jeremi\u0107", "druge", "diplomate", "predstavnici", "spc-a", "te", "na\u0161i", "eksperti", "za", "ovu", "oblast", "delegaciju", "su", "\u010dinili", "i", "generalni", "sekretar", "nacionalne", "komisije", "za", "unesko", "jasna", "zrnovi\u0107", "savetnik", "u", "ministarstvu", "spoljnih", "poslova", "na", "odeljenju", "za", "unesko", "nada", "dragi\u0107", "predstavnice", "zavoda", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "srbije", "ambasadorka", "republike", "srbije", "pri", "unesku", "zorica", "tomi\u0107", "i", "savetnik", "marija", "antonijevi\u0107", "\u2013", "u", "nekoliko", "razgovora", "s", "delegacijom", "francuske", "sa", "\u017ealjenjem", "sam", "kao", "njihov", "nekada\u0161nji", "\u0111ak", "i", "stipendista", "konstatovala", "da", "ova", "dr\u017eava", "treba", "vi\u0161e", "i", "bolje", "da", "razume", "su\u0161tinu", "ovako", "neprihvatljivog", "odnosa", "francuski", "stru\u010dnjaci", "su", "u", "pro\u0161lim", "vekovima", "svetu", "otkrili", "veli\u010danstvenost", "tih", "manastira", "i", "fresaka", "visokih", "de\u010dana", "gra\u010danice", "ali", "i", "drugih", "spomenika", "s", "na\u0161ih", "prostora", "se\u0107am", "se", "da", "sam", "uporno", "ponavljala", "pri\u010du", "o", "francuskim", "stru\u010dnjacima", "koji", "su", "otomanski", "malter", "\u010distili", "rukama", "da", "ne", "bi", "o\u0161tetili", "freske", "gra\u010danice", "da", "su", "ih", "precrtavali", "i", "odnosili", "da", "ih", "poka\u017eu", "\u010ditavom", "svetu", "razumem", "politiku", "i", "pravo", "bilo", "koje", "zemlje", "da", "donese", "odluku", "o", "priznanju", "ili", "nepriznanju", "neke", "dr\u017eave", "ali", "je", "neprihvatljivo", "da", "nam", "se", "oduzima", "istorija", "da", "nam", "se", "seku", "koreni", "da", "nam", "se", "grubo", "iz", "politi\u010dkih", "razloga", "osporava", "\u010dak", "i", "identitet", "\u2013", "s", "neskrivenim", "emocijama", "govori", "sla\u0111ana", "prica", "podsetimo", "da", "je", "pored", "drugih", "dobara", "srbija", "je", "kao", "\u010dlanica", "uneska", "i", "dr\u017eava", "strana", "ugovornica", "konvencije", "za", "svetsku", "ba\u0161tinu", "uvela", "2004", "godine", "na", "listu", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "na\u0161a", "dobra", "na", "kosmetu", "me\u0111utim", "nakon", "varvarskih", "ru\u0161enja", "i", "paljenja", "na\u0161ih", "crkava", "i", "manastira", "na", "predlog", "srbije", "2006", "godine", "komitet", "odlu\u010duje", "da", "ova", "dobra", "dodatno", "uvede", "na", "listu", "svetske", "ba\u0161tine", "u", "opasnosti", "kako", "je", "jo\u0161", "objasnila", "na\u0161a", "sagovornica", "ovaj", "doga\u0111aj", "u", "parizu", "bio", "je", "poku\u0161aj", "da", "nam", "se", "na", "najgrublji", "na\u010din", "ospori", "ne", "samo", "istorija", "ve\u0107", "i", "na\u0161e", "prisustvo", "na", "teritoriji", "kosmeta", "i", "da", "se", "na", "najgrublji", "mogu\u0107i", "na\u010din", "prekr\u0161i", "svaka", "veza", "srbije", "sa", "ovim", "podnebljem", "i", "sa", "sopstvenim", "kulturnim", "nasle\u0111em", "\u2013", "neprihvatljivo", "je", "da", "se", "spomenici", "hri\u0161\u0107anstva", "koji", "se", "nalaze", "na", "listi", "svetske", "ba\u0161tine", "u", "opasnosti", "politi\u010dkim", "odlukama", "komiteta", "koji", "za", "to", "nema", "mandat", "pripisuju", "u", "nasle\u0111e", "drugima", "insistirala", "sam", "na", "tome", "da", "komitet", "ne", "mo\u017ee", "i", "ne", "sme", "da", "prekora\u010duje", "svoj", "mandat", "i", "ne", "mo\u017ee", "da", "raspravlja", "jer", "nije", "pozvan", "o", "bilo", "\u010dijem", "teritorijalnom", "integritetu", "i", "suverenitetu", "podse\u0107ala", "sam", "na", "to", "da", "je", "srbija", "uvek", "nastojala", "da", "bude", "konstruktivna", "i", "da", "\u0107e", "to", "\u010diniti", "i", "ubudu\u0107e", "ali", "da", "nikada", "ne\u0107e", "prihvatiti", "da", "bude", "osporena", "gotovo", "hiljadugodi\u0161nja", "pripadnost", "ovih", "manastira", "srednjevekovnoj", "srbiji", "a", "pre", "svega", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "isti\u010de", "prica", "dodaju\u0107i", "da", "\u0107e", "na\u0161oj", "dr\u017eavi", "biti", "potrebno", "mnogo", "vi\u0161e", "diplomatskog", "i", "politi\u010dkog", "anga\u017emana", "do", "naredne", "godi\u0161nje", "sednice", "komiteta", "u", "sankt", "petersburgu", "i", "da", "to", "\u0161to", "\u0107e", "rusija", "predsedavati", "zna\u010di", "da", "\u0107e", "nam", "pozicija", "biti", "daleko", "bolja", "srbija", "\u0107e", "pomno", "pratiti", "kojih", "\u0107e", "devet", "zemalja", "biti", "nove", "\u010dlanice", "komiteta", "za", "svetsku", "ba\u0161tinu", "za", "\u0161ta", "se", "i", "sama", "kandidovala", "a", "kako", "saznajemo", "me\u0111u", "daljim", "diplomatskim", "akcijama", "bi\u0107e", "i", "ozbiljna", "reagovanja", "na", "sve", "ovo", "\u0161to", "se", "dogodilo", "u", "parizu", "marina", "vuli\u0107evi\u0107", "muharem", "\u0161ehovi\u0107", "objavljeno", "03.07.2011"]}