{"naslov": "I ISTORIJU NAM OTIMAJU", "sadrzaj": ["ne", "prestaju", "vi\u0161egodi\u0161nje", "te\u017enje", "albanaca", "da", "prisvoje", "srpsku", "ba\u0161tinu", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "episkop", "teodosije", "u", "poslednjih", "12", "godina", "na", "kim", "uni\u0161teno", "je", "ili", "o\u0161te\u0107eno", "150", "svetinja", "manastiri", "visoki", "de\u010dani", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "gra\u010danica", "i", "bogorodica", "ljevi\u0161ka", "zahvaljuju\u0107i", "borbi", "srpske", "diplomatije", "u", "komitetu", "za", "svetsku", "ba\u0161tinu", "unesko", "i", "dalje", "\u0107e", "biti", "zavedeni", "kao", "srednjovekovno", "dobro", "srbije", "u", "poku\u0161aju", "otimanja", "srpske", "kulture", "na", "sednici", "komiteta", "u", "parizu", "me\u0111utim", "ogledaju", "se", "vi\u0161egodi\u0161nje", "te\u017enje", "kosovskih", "albanaca", "da", "prisvoje", "deo", "srpske", "kulture", "o", "tome", "najbolje", "svedo\u010de", "knjige", "turisti\u010dki", "vodi\u010di", "i", "publikacije", "koje", "se", "godinama", "izdaju", "u", "pri\u0161tini", "i", "u", "kojima", "se", "srpska", "ba\u0161tina", "uveliko", "naziva", "", "kosovskom", "srbija", "je", "u", "diplomatskoj", "bici", "u", "parizu", "uspela", "da", "spre\u010di", "preimenovanje", "srpskih", "manastira", "u", "unesko", "iako", "je", "protiv", "sebe", "imala", "zemlje", "poput", "francuske", "sad", "\u0161vajcarske", "ili", "ujedinjenih", "arapskih", "emirata", "protivno", "normama", "me\u0111unarodnog", "prava", "one", "su", "lobirale", "da", "se", "srpska", "kulturna", "ba\u0161tina", "\u201eprekrsti\u201c", "u", "kosovsku", "iako", "je", "srbija", "\u010dlanica", "ujedinjenih", "nacija", "i", "uneska", "i", "potpisnik", "konvencije", "o", "za\u0161titi", "kulturnog", "blaga", "da", "politizacija", "pitanja", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ne\u0107e", "doneti", "ni\u0161ta", "dobro", "stav", "je", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "pismu", "koje", "je", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "teodosije", "uputio", "generalnom", "direktoru", "unesko-a", "ka\u017ee", "se", "da", "svaki", "poku\u0161aj", "otu\u0111ivanja", "srpske", "ba\u0161tine", "na", "kim", "vodi", "njenoj", "asimilaciji", "i", "gubitku", "identiteta", "\u0161to", "je", "zagarantovano", "od", "strane", "me\u0111unarodne", "zajednice", "i", "eu", "", "bilo", "kakvo", "preimenovanje", "i", "izostavljanje", "imena", "republike", "srbije", "u", "vezi", "sa", "\u010detiri", "spomenika", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "unesko-a", "ozbiljno", "bi", "ugrozilo", "za\u0161titu", "ovih", "svetinja", "", "upozorava", "vladika", "", "isklju\u010divanjem", "srbije", "iz", "ovog", "procesa", "bio", "bi", "prekinut", "kontinuitet", "za\u0161tite", "\u0161to", "bi", "dovelo", "do", "veoma", "te\u0161kih", "posledica", "posebno", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "da", "je", "u", "poslednjih", "dvanaest", "godina", "na", "kim", "uni\u0161teno", "ili", "o\u0161te\u0107eno", "150", "srpskih", "pravoslavnih", "svetinja", "prema", "podacima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "nalazi", "se", "oko", "1.500", "dobara", "srpske", "duhovne", "ba\u0161tine", "najvredniji", "su", "manastiri", "koji", "su", "od", "2006", "godine", "na", "listi", "ugro\u017eenih", "dobara", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "unesko", "osim", "njih", "na", "ovom", "prostoru", "je", "oko", "1.350", "crkvenih", "zdanja", "koja", "su", "pod", "razli\u010ditim", "oblicima", "za\u0161tite", "u", "ju\u017enoj", "srpskoj", "pokrajini", "je", "vi\u0161e", "od", "1.100", "crkava", "i", "ostataka", "crkava", "kao", "i", "113", "manastira", "i", "manastiri\u0161ta", "spisak", "duhovne", "ba\u0161tine", "zaokru\u017euje", "i", "gotovo", "50", "isposnica", "534", "stara", "srpska", "groblja", "gotovo", "stotinu", "tvr\u0111ava", "i", "14", "dvoraca", "srpske", "vlastele", "u", "spc", "napominju", "da", "su", "ova", "dobra", "\u201enajbolji", "\u010duvar", "verskog", "i", "nacionalnog", "identiteta", "srba", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "dokaz", "neraskidive", "veze", "na\u0161eg", "naroda", "sa", "ovim", "prostorom\u201c", "upravo", "ove", "\u010dinjenice", "razlog", "su", "vi\u0161egodi\u0161njih", "te\u017enji", "kosovskih", "albanaca", "da", "srpsku", "pravoslavnu", "duhovnu", "ba\u0161tinu", "proglase", "kulturnim", "dobrima", "kosova", "o", "albanizaciji", "i", "kosovizaciji", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "u", "pokrajini", "dovoljno", "govore", "odrednice", "koje", "se", "sre\u0107u", "u", "literaturi", "koja", "se", "objavljuje", "u", "pri\u0161tini", "srpski", "manastiri", "iz", "srednjeg", "veka", "odre\u0111uju", "se", "kao", "vizantijski", "ili", "kao", "spomenici", "kosovsko-vizantijskog", "stila", "a", "nije", "retkost", "\u010duti", "ni", "da", "su", "srpske", "crkve", "gra\u0111ene", "\u201ena", "temeljima", "albanskih", "hramova\u201c", "najdalje", "je", "oti\u0161ao", "albanski", "akademik", "sa", "kosova", "mark", "krasni\u0107i", "koji", "je", "mirne", "du\u0161e", "\u201eodrezao\u201c", "da", "nijedna", "srednjovekovna", "crkva", "na", "kosovu", "ne", "pripada", "srbima", "jer", "je", "to", "\u201evekovno", "albansko", "kulturno", "nasle\u0111e\u201c", "prema", "njegovom", "\u010ditanju", "istorije", "ova", "dobra", "\u201eoplja\u010dkana", "su", "od", "strane", "srba", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve\u201c", "ovakva", "i", "sli\u010dna", "\u010ditanja", "pro\u0161losti", "istori\u010dar", "\u010dedomir", "anti\u0107", "obja\u0161njava", "nastojanjem", "albanaca", "da", "izgrade", "nacionalni", "identitet", "kako", "bi", "oja\u010dali", "klimavu", "dr\u017eavnost", "on", "isti\u010de", "ipak", "da", "srpska", "duhovna", "ba\u0161tina", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "nikada", "ne\u0107e", "postati", "deo", "albanskog", "nacionalnog", "identiteta", "", "to", "nam", "najbolje", "pokazuje", "uni\u0161tavanje", "pravoslavnih", "crkava", "i", "manastira", "od", "1999", "do", "danas", "", "ukazuje", "anti\u0107", "", "svedoci", "smo", "situacije", "u", "kojoj", "dr\u017eave", "koje", "nemaju", "dugu", "istoriju", "nacionalnih", "pokreta", "te\u017ee", "da", "ih", "nadomeste", "ponavljanjem", "onoga", "\u0161to", "se", "drugim", "narodima", "doga\u0111alo", "u", "pro\u0161losti", "uz", "podr\u0161ku", "velikih", "sila", "to", "se", "doga\u0111a", "u", "bosni", "i", "hercegovini", "crnoj", "gori", "makedoniji", "pa", "i", "na", "kosovu", "anti\u0107", "ka\u017ee", "da", "je", "po", "sredi", "ukidanje", "prava", "jedne", "nacije", "i", "podsticanje", "drugih", "nacionalizama", "", "protiv", "ovakvih", "poku\u0161aja", "srbija", "treba", "da", "se", "bori", "efikasnom", "diplomatijom", "ali", "i", "ekonomskim", "ja\u010danjem", "me\u0111u", "re\u0161enjima", "za", "o\u010duvanje", "i", "obezbe\u0111enje", "kulturnog", "blaga", "na", "kosovu", "je", "i", "kupovina", "zemlji\u0161ta", "i", "materijalnih", "dobara", "oko", "najva\u017enijih", "spomenika", "kulture", "kao", "\u0161to", "je", "\u010dinjeno", "i", "u", "pro\u0161losti", "", "ka\u017ee", "anti\u0107", "doga\u0111aje", "sa", "zasedanja", "u", "parizu", "osudila", "je", "i", "vlada", "srbije", "u", "nemanjinoj", "11", "isti\u010du", "da", "je", "na", "delu", "prekrajanje", "istorije", "protiv", "ovakvih", "pojava", "dr\u017eava", "\u0107e", "se", "kako", "ka\u017eu", "boriti", "diplomatskim", "sredstvima", "ali", "i", "radom", "na", "obnovi", "poru\u0161enih", "i", "o\u0161te\u0107enih", "svetinja", "", "vlasnik", "manastira", "koji", "su", "pod", "za\u0161titom", "unesko-a", "formalno", "je", "spc", "ali", "oni", "su\u0161tinski", "pripadaju", "svim", "gra\u0111anima", "kosova", "srbije", "i", "\u010ditavog", "sveta", "", "ka\u017ee", "milivoje", "mihailovi\u0107", "\u0161ef", "vladine", "kancelarije", "za", "saradnju", "sa", "medijima", "", "na", "delu", "je", "kosovizacija", "srpske", "kulturne", "ba\u0161tine", "bazirana", "na", "falsifikovanju", "istorije", "menjaju", "toponime", "pro\u0161lost", "se", "u", "ju\u017enoj", "srpskoj", "pokrajini", "krivotvori", "i", "zamenama", "srpskih", "toponima", "albanskim", "ime", "metohije", "svesno", "se", "izbegava", "a", "ovom", "prostoru", "nadenut", "je", "albanski", "naziv", "", "duka\u0111in", "uz", "podr\u0161ku", "me\u0111unarodnih", "administratora", "uro\u0161evac", "je", "tako", "postao", "ferizaj", "srbica", "prekr\u0161tena", "u", "skenderaj", "a", "obili\u0107", "postao", "kastriot", "\u017eivi", "manastiri", "najja\u010di", "zagovornik", "preimenovanja", "srpskih", "manastira", "u", "unesko-u", "bila", "je", "francuska", "na", "zasedanju", "je", "iznet", "i", "predlog", "da", "bi", "srpski", "manastiri", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "trebalo", "da", "postanu", "neka", "vrsta", "muzeja", "poput", "istanbulske", "aja", "sofije", "kontraargument", "srpske", "strane", "bio", "je", "da", "je", "re\u010d", "o", "\u017eivim", "manastirima", "koji", "su", "ne", "samo", "spomenici", "kulture", "ve\u0107", "i", "centri", "srpske", "duhovnosti", "r", "dragovi\u0107", "", "02", "jul", "2011", "izvor"]}