{"naslov": "PATRIJARH POZVAO PRAVOSLAVCE NA UJEDINJENJE", "sadrzaj": ["podgorica", "", "patrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "irinej", "koji", "je", "ju\u010de", "zavr\u0161io", "prvu", "zvani\u010dnu", "posetu", "eparhiji", "budimljansko-nik\u0161i\u0107koj", "u", "crnoj", "gori", "izjavio", "je", "da", "podr\u017eava", "nezavisnu", "dr\u017eavu", "crnu", "goru", "i", "pozvao", "pravoslavce", "na", "ujedinjenje", "patrijarh", "je", "preksino\u0107", "u", "\u017eabljaku", "poru\u010dio", "da", "ostavlja", "amanet", "srbiji", "i", "crnoj", "gori", "da", "budu", "najbli\u017ee", "dr\u017eave", "i", "me\u0111usobno", "se", "poma\u017eu", "i", "\u010duvaju", "svoj", "narod", "podr\u017eavamo", "dr\u017eavu", "crnu", "goru", "bila", "je", "dr\u017eava", "to", "je", "i", "danas", "i", "sutra", "a", "moj", "je", "savet", "i", "amanet", "da", "srbija", "i", "crna", "gora", "budu", "bratske", "dr\u017eave", "da", "se", "poma\u017eu", "i", "\u017eive", "kao", "jedan", "blagosloveni", "narod", "kazao", "je", "patrijarh", "irinej", "prenela", "je", "tv", "crne", "gore", "on", "je", "pozvao", "pravoslavni", "svet", "na", "ujedinjenje", "bez", "isticanja", "bilo", "kakvih", "razlika", "posebno", "deljenja", "na", "srbe", "i", "crnogorce", "neka", "to", "bude", "razlog", "da", "budemo", "sjedinjeni", "i", "ujedinjeni", "srbi", "i", "crnogorci", "su", "mislim", "jedan", "narod", "crkva", "je", "ta", "koja", "treba", "da", "prevazi\u0111e", "granice", "dr\u017eave", "i", "da", "nas", "svuda", "objedini", "i", "ujedini", "poru\u010dio", "prvi", "me\u0111u", "jednakim", "arhijerejima", "spc", "on", "je", "kazao", "da", "je", "njegova", "poseta", "odavno", "planirana", "i", "naglasio", "zadovoljstvo", "\u0161to", "boravi", "na", "\u017eabljaku", "vrhu", "balkana", "odakle", "poti\u010du", "najhrabriji", "ljudi", "patrijarh", "je", "izrazio", "divljenje", "prema", "prirodnim", "ljepotama", "ovog", "kraja", "kazav\u0161i", "da", "za", "to", "trebaju", "re\u010di", "guslarske", "za", "ovu", "lepotu", "potrebne", "su", "guslarske", "pesme", "ali", "i", "za", "lepote", "vas", "bra\u0107o", "i", "sestre", "koji", "ste", "me", "do\u010dekali", "u", "beranama", "i", "svim", "mestima", "gde", "sam", "bio", "rekao", "je", "irinej", "patrijarhu", "je", "doma\u0107in", "u", "crnoj", "gori", "bio", "vladika", "joanikije", "a", "tokom", "trodnevne", "posete", "eparhiji", "budimljansko-nik\u0161i\u0107koj", "irinej", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "posetio", "manastir", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "bijelo", "polje", "mojkovac", "i", "\u017eabljak", "manastire", "pivu", "i", "svetog", "luke", "u", "\u017eupi", "nik\u0161i\u0107koj", "centralna", "svev\u010danost", "bi\u0107e", "prire\u0111ena", "danas", "u", "hramu", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "u", "nik\u0161i\u0107u", "01", "avgust", "2011", "izvor", "http://www.glas-javnosti.rs"]}