{"naslov": "U \u017dI\u010cI PO\u010cEO PRVI SIMPOZIJUM O \u017dENSKOM MONA\u0160TVU", "sadrzaj": ["kraljevo", "", "patrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "irinej", "kazao", "je", "u", "manastiru", "\u017ei\u010da", "da", "je", "u", "hri\u0161\u0107anstvu", "i", "hri\u0161\u0107anskoj", "crkvi", "osnovni", "problem", "razbijena", "porodica", "jer", "je", "ona", "je", "davala", "kandidate", "za", "mona\u0161tvo", "porodica", "je", "davala", "\u017eitelje", "odnosno", "kandidate", "za", "mona\u0161tvo", "i", "u", "pogledu", "nataliteta", "sve", "je", "manje", "naroda", "kako", "kod", "nas", "tako", "verujem", "i", "u", "drugim", "narodima", "ima", "ljubitelja", "i", "po\u0161tovalaca", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "ali", "vrlo", "je", "mali", "broj", "onih", "koji", "se", "odu\u0161evljavaju", "da", "prihvate", "takav", "na\u010din", "\u017eivota", "kazao", "je", "patrijarh", "irinej", "na", "otvaranju", "prvog", "duhovno-nau\u010dnog", "simpozijumu", "o", "\u017eenskom", "mona\u0161tvu", "patrijarh", "sps", "je", "prihvatanje", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "okarakterisao", "kao", "evoluciju", "u", "samoj", "li\u010dnosti", "prihvatanje", "mona\u0161tva", "je", "pobeda", "ravna", "najve\u0107oj", "pobedi", "u", "istoriji", "pobeda", "samog", "sebe", "i", "verujem", "da", "\u0107e", "mona\u0161tvo", "kao", "bogom", "ustanovljena", "institucija", "u", "crkvi", "ovo", "stanje", "nad\u017eiveti", "i", "ako", "ne", "bude", "brojno", "ali", "\u0107e", "biti", "istinskih", "po\u0161tovalaca", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "predsednik", "srpske", "akademije", "nauka", "nikola", "hajdin", "istakao", "je", "da", "je", "simpozujm", "o", "mona\u0161tvu", "dokaz", "da", "se", "o", "svakoj", "temi", "i", "segmentu", "\u017eivota", "mo\u017ee", "pristupiti", "na", "nau\u010dnoj", "osnovi", "gradona\u010delnik", "kraljeva", "ljubi\u0161a", "simovi\u0107", "je", "pozdravljaju\u0107i", "prisutne", "goste", "u", "manastiru", "\u017eica", "kazao", "da", "je", "pro\u0161lo", "osam", "vekova", "od", "kako", "su", "u", "manastiru", "\u017ei\u010da", "srpska", "dr\u017eava", "i", "srpski", "narod", "pokazali", "svoju", "zrelost", "osam", "vekova", "je", "od", "kako", "je", "upravo", "ovde", "pokazano", "da", "je", "srpska", "dr\u017eava", "zrela", "da", "je", "srpski", "narod", "zreo", "da", "traje", "u", "istoriji", "doprinosi", "\u010dove\u010danstvu", "i", "to", "se", "dogodilo", "ovde", "u", "\u017ei\u010di", "to", "traje", "u", "\u017ei\u010di", "uz", "stradanje", "u", "podizanje", "kazao", "je", "simovi\u0107", "goste", "i", "u\u010desnike", "prvog", "simpozijuma", "o", "mona\u0161tvu", "pozdravila", "je", "igumanija", "manastira", "\u017ei\u010da", "jelena", "a", "prvi", "predava\u010d", "je", "bio", "mitropolit", "crnogorsko", "primorski", "amfilohije", "radovi\u0107", "predava\u010di", "na", "simpozijumu", "bi\u0107e", "profesori", "bogoslovskih", "fakulteta", "iz", "srbije", "i", "gr\u010dke", "a", "u\u010desnici", "skupa", "su", "arhijereji", "igumani", "i", "igumanije", "spc", "pravoslavnih", "crkvi", "iz", "gruzije", "sirije", "gr\u010dke", "rumunije", "francuske", "sa", "svete", "gore", "i", "kipra", "\u010detvrtak", "1", "septembar", "2011", "izvor"]}