{"naslov": "PRVI NAU\u010cNO-DUHOVNI SIMPOSION O \u017dENSKOM MONA\u0160TVU PO\u010cEO SA RADOM U MANASTIRU \u017dI\u010cI", "sadrzaj": ["u", "manastiru", "\u017ei\u010di", "zadu\u017ebini", "svetoga", "save", "i", "svetoga", "simona", "kralja", "stefana", "prvoven\u010danog", "ju\u010de", "1", "septembra", "2011", "godine", "sve\u010dano", "je", "otpo\u010deo", "sa", "radom", "prvi", "me\u0111unarodni", "nau\u010dno-duhovni", "simposion", "o", "\u017eenskom", "mona\u0161tvu", "simposion", "koji", "je", "po\u010deo", "danas", "sa", "radom", "traja\u0107e", "do", "4", "septembra", "nastavljaju\u0107i", "i", "u", "na\u0161em", "vremenu", "duhovnim", "putem", "svetoga", "save", "i", "slede\u0107i", "njegovu", "misao", "da", "duhovno", "u\u010denje", "nije", "igra", "ni", "bezumlje", "ljudskih", "misli", "ve\u0107", "propovedana", "sveta", "vera", "bo\u017eja", "sestrinstvo", "manastira", "\u017ei\u010de", "okupilo", "je", "najva\u017enije", "teologe", "i", "duhovnike", "pravoslavlja", "danas", "brojne", "goste", "iz", "rusije", "gr\u010dke", "sa", "kipra", "iz", "izraela", "francuske", "poljske", "rumunije", "sirije", "gruzije", "crne", "gore", "republike", "srpske", "hrvatske", "i", "srbije", "najpre", "je", "pozdravio", "predsednik", "organizacionog", "odbora", "simposiona", "njegovo", "preosve\u0161tentsvo", "vikarni", "episkop", "jegarski", "g", "porfirije", "a", "potom", "i", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "irinej", "zatim", "su", "se", "okupljenima", "obratili", "i", "doma\u0107in", "ovog", "skupa", "igumanija", "\u017ei\u010dka", "mati", "jelena", "gradona\u010delnik", "kraljeva", "g", "ljubi\u0161a", "simovi\u0107", "predsednik", "srpske", "akademije", "nauka", "i", "umetnosti", "g", "nikola", "hajdin", "predsednik", "matice", "srpske", "g", "\u010dedomir", "popov", "i", "dr\u017eavni", "sekretar", "ministarstva", "vera", "i", "dijaspore", "g", "predrag", "toji\u0107", "zatvaraju\u0107i", "ceremonijalni", "deo", "goste", "je", "pozdravio", "i", "nadle\u017eni", "episkop", "\u017ei\u010dki", "gospodin", "hrizostom", "rad", "skupa", "koji", "\u0107e", "u", "manastiru", "\u017ei\u010di", "trajati", "do", "nedelje", "otpo\u010deo", "je", "predavanjem", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "crnogorsko-primorskog", "amfilohija", "o", "\u017eenskom", "mona\u0161tvu", "danas", "u", "srbiji", "a", "prvoj", "sesiji", "simposiona", "predsedavao", "je", "vikarni", "episkop", "jegarski", "g", "porfirije", "program", "simposiona", "kao", "i", "izve\u0161taje", "sa", "njegovog", "rada", "zainteresovani", "mogu", "pratiti", "na", "sajtu", "www.zica.org.rs", "gde", "mogu", "na\u0107i", "i", "link", "ka", "direktnom", "internet", "prenosu", "rada", "skupa", "naredna", "\u010detiri", "dana", "\u017ei\u010da", "\u0107e", "ugostiti", "tridesetak", "predava\u010da", "i", "oko", "trista", "gostiju", "vikarni", "episkop", "jegarski", "porfirije", "rekao", "je", "otvaraju\u0107i", "simposion", "da", "je", "\u017ei\u010da", "na\u0161", "najve\u0107i", "\u017eenski", "manastir", "koji", "nastavlja", "tradiciju", "na\u0161eg", "pravoslavnog", "mona\u0161tva", "i", "zato", "je", "najprirodnije", "da", "se", "ovakav", "skup", "odr\u017ei", "u", "njoj", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "irinej", "ukazao", "je", "na", "\u010dinjenicu", "da", "je", "danas", "porodica", "razbijena", "i", "da", "je", "odlazak", "u", "manastir", "i", "prihvatanje", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "najve\u0107a", "\u010dovekova", "pobeda", "pobeda", "nad", "samim", "sobom", "i", "izrazio", "uverenje", "da", "\u0107e", "i", "na\u0161e", "doba", "iznedriti", "velike", "duhovnike", "i", "nastaviti", "\u017eivot", "mona\u0161tva", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "okupljenim", "gostima", "igumanija", "\u017ei\u010dka", "mati", "jelena", "je", "podsetila", "da", "sveta", "\u017ei\u010da", "vekovima", "oli\u010dava", "harmoniju", "i", "jedinstvo", "duhovne", "i", "svetovne", "vlasti", "i", "istakla", "doprinos", "srpskog", "\u017eenskog", "mona\u0161tva", "negovanju", "i", "o\u010duvanju", "dr\u017eavotvorne", "tradicije", "srpskog", "naroda", "igumanija", "je", "podsetila", "da", "se", "udovice", "na\u0161ih", "\u017eupana", "i", "kraljeva", "po", "pravilu", "nisu", "ponovo", "udavale", "ve\u0107", "su", "se", "mona\u0161ile", "a", "u", "najte\u017eim", "trenucima", "srpske", "istorije", "na\u0161le", "i", "na", "\u010delu", "srpske", "dr\u017eave", "gradona\u010delnik", "kraljeva", "ljubi\u0161a", "simovi\u0107", "je", "istakao", "da", "govoriti", "o", "\u017eenskom", "mona\u0161tvu", "zna\u010di", "govoriti", "o", "tradiciji", "srpskog", "naroda", "i", "da", "\u017ei\u010da", "koja", "traje", "8", "vekova", "jeste", "obe\u0107anje", "da", "\u0107emo", "i", "mi", "trajati", "i", "nadalje", "nikola", "hajdin", "predsednik", "sanu", "istakao", "je", "da", "srpska", "akademija", "ula\u017ee", "velike", "napore", "da", "se", "nauka", "u", "srbiji", "unapredi", "i", "da", "je", "ovaj", "simposion", "dokaz", "da", "se", "svakoj", "temi", "u", "\u017eivotu", "mo\u017ee", "pri\u0107i", "s", "nau\u010dne", "osnove", "a", "da", "dobijeni", "rezultati", "predstavljaju", "doprinos", "daljem", "na\u0161em", "razvoju", "\u010dedomir", "popov", "predsednik", "matice", "srpske", "izrazio", "je", "veliku", "radost", "i", "zadovoljstvo", "\u0161to", "u", "ovako", "sve\u010danoj", "prilici", "i", "o", "ovako", "velikom", "jubileju", "pozdravlja", "ovaj", "veliki", "doga\u0111aj", "episkop", "\u017ei\u010dki", "hrizostom", "podsetio", "je", "da", "monasi", "i", "monahinje", "pola\u017eu", "specifi\u010dne", "zavete", "ali", "da", "su", "oni", "sem", "dela", "koji", "se", "ti\u010de", "bezbra\u010dnosti", "identi\u010dni", "hri\u0161\u0107anskim", "normama", "koje", "va\u017ee", "i", "za", "druge", "ljude", "i", "da", "je", "mona\u0161tvo", "kao", "takvo", "samo", "potvrda", "kr\u0161tenja", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "proveo", "je", "prisutne", "kroz", "istoriju", "srpkog", "mona\u0161tva", "od", "njegovih", "po\u010detaka", "do", "dana\u0161njih", "dana", "kao", "zna\u010dajnu", "osobenost", "dana\u0161njeg", "mona\u0161tva", "mitropolit", "je", "ukazao", "na", "pro\u017eimanje", "i", "preno\u0161enje", "iskustava", "izme\u0111u", "na\u0161e", "i", "drugih", "pomesnih", "crkava", "\u0161to", "ranije", "nije", "bio", "slu\u010daj", "u", "tom", "kontekstu", "je", "ukazao", "i", "na", "zna\u010daj", "simpoziona", "koji", "je", "danas", "otpo\u010deo", "u", "\u017ei\u010di", "2", "septembar", "2011", "izvor"]}