{"naslov": "PATRIJARH USTUPIO NAGRADU \"BRA\u0106A KARI\u0106\" PRIZRENSKOJ BOGOSLOVIJI", "sadrzaj": ["beograd", "", "fondacija", "\u201ebra\u0107a", "kari\u0107\u201d", "dodelila", "je", "u", "ponedeljak", "ve\u010de", "u", "narodnom", "pozori\u0161tu", "u", "beogradu", "nagradu", "za", "ja\u010danje", "mira", "saradnje", "i", "prijateljstva", "patrijarhu", "srpskom", "gospodinu", "irineju", "koji", "je", "tim", "povodom", "rekao", "da", "se", "odri\u010de", "nov\u010danog", "dela", "nagrade", "u", "korist", "obnove", "zdanja", "prizrenske", "bogoslovije", "nagrade", "su", "uru\u010dene", "i", "biv\u0161em", "ruskom", "premijeru", "jevgeniju", "primakovu", "ameri\u010dkoj", "kongresmenki", "korin", "braun", "i", "glumcu", "velimiru", "bati", "\u017eivojinovi\u0107u", "\u201ebiram", "re\u010di", "da", "zahvalim", "porodici", "kari\u0107", "koja", "sledi", "velike", "i", "slavne", "primere", "na\u0161ih", "srpskih", "dobrotvora", "i", "donatora", "a", "pomenu\u0107u", "samo", "jednoga", "koji", "je", "blizak", "mome", "srcu", "ktitora", "prizrenske", "bogoslovije", "sime", "andrejevica", "igumanova", "ovu", "veliku", "nagradu", "ustupam", "bogosloviji", "u", "prizrenu", "koja", "je", "do\u017eivela", "sudbinu", "srpskog", "naroda", "na", "kosovu", "i", "metohiji\u201d", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "on", "je", "zatim", "po\u017eeleo", "kako", "je", "rekao", "da", "se", "i", "\u201edrugi", "imu\u0107ni", "ljudi", "na\u0161ega", "naroda", "ugledaju", "na", "njih", "i", "slede", "misiju", "fondacije", "bra\u0107a", "kari\u0107\u201d", "i", "dodao", "da", "je", "\u201eprizrenska", "bogoslovija", "oplja\u010dkana", "i", "spaljena", "a", "srpski", "narod", "na", "kim", "do\u017eiveo", "svoje", "najtragi\u010dnije", "trenutke", "upravo", "u", "21", "veku\u201d", "nagrada", "za", "izvanredan", "doprinos", "razvoju", "ekonomije", "i", "me\u0111unarodnih", "odnosa", "u", "svetu", "uru\u010dena", "je", "jevgeniju", "primakovu", "koji", "je", "istakao", "da", "je", "kao", "dr\u017eavni", "slu\u017ebenik", "bilo", "kao", "ministar", "ili", "premijer", "neke", "zadatke", "\u201eobavljao", "preko", "volje", "a", "neke", "iz", "srca", "ali", "da", "je", "srbe", "uvek", "zastupao", "iz", "sveg", "srca\u201d", "\u201enisam", "vi\u0161e", "u", "dr\u017eavnoj", "slu\u017ebi", "ali", "\u017eelim", "da", "vam", "ka\u017eem", "da", "ako", "nekada", "budem", "do\u0161ao", "u", "dodir", "sa", "nekim", "na", "tim", "poslovima", "verujte", "mi", "ne\u0107u", "omanuti", "radi\u0107u", "za", "vas\u201d", "kazao", "je", "primakov", "koji", "je", "bio", "ganut", "izvo\u0111enjem", "pesme", "tamna", "je", "no\u0107", "koju", "je", "otpevao", "mladi", "bariton", "marko", "kalajanovi\u0107", "u", "pratnji", "pijanistkinje", "milice", "sekuli\u0107", "kongresmenka", "korin", "braun", "koja", "je", "primila", "nagradu", "za", "razvoj", "ljudskih", "prava", "i", "demokratije", "u", "svetu", "i", "poru\u010dila", "je", "prisutnima", "da", "se", "ne", "oslanjaju", "samo", "na", "\u201emartina", "lutera", "kinga", "porodicu", "kari\u0107", "i", "obamu", "ameri\u010dkog", "predsednika", "baraka", "ve\u0107", "da", "svako", "svojim", "trudom", "u\u010dini", "svet", "boljim", "mestom", "za", "\u017eivot\u201d", "u", "njenu", "\u010dast", "srpsko", "jevrejsko", "peva\u010dko", "dru\u0161tvo", "bra\u0107a", "baruh", "sa", "dirigentom", "stefanom", "zeki\u0107em", "izvelo", "je", "gospel", "glumcu", "bati", "\u017eivojinovi\u0107u", "nagrada", "je", "uru\u010dena", "za", "kulturu", "i", "umetnost", "a", "on", "je", "u", "svom", "govoru", "pored", "ostalog", "rekao", "da", "\u201eovde", "fail", "jedna", "fotelja", "koja", "treba", "da", "ostane", "prazna", "dok", "ne", "do\u0111e", "onaj", "koji", "je", "sve", "ovo", "organizovao\u201d", "a", "zatim", "dodao", "\u201edok", "se", "ne", "vrati", "kao", "i", "moj", "sin\u201d", "nagradu", "za", "doprinos", "razvoju", "multikulturalnog", "dijaloga", "me\u0111u", "narodima", "trebalo", "je", "da", "primi", "austrijski", "socijalista", "i", "evropski", "poslanik", "hanes", "svoboda", "ali", "je", "on", "bio", "spre\u010den", "da", "prisustvuje", "sve\u010danosti", "ba\u0161", "kao", "i", "predsednik", "ruske", "akademije", "nauka", "jurij", "osipov", "koji", "je", "laureat", "za", "svetski", "doprinos", "nau\u010dnoj", "misli", "nagradu", "za", "nau\u010dni", "i", "istra\u017eiva\u010dki", "rad", "dobili", "su", "dr", "zdravko", "vito\u0161evi\u0107", "dr", "branislav", "vidi\u0107", "i", "dr", "dragan", "mili\u0107", "nagrade", "su", "uru\u010dili", "milanka", "kari\u0107", "dragomir", "i", "jani\u0107ije", "kari\u0107", "ponedeljak", "5", "septembar", "2011", "izvor"]}