{"naslov": "MI SMO NJIHOVI POTOMCI", "sadrzaj": ["nje\u00adgo\u00adva", "sve\u00adtost", "pa\u00adtri\u00adjarh", "srp\u00adski", "g", "iri\u00adnej", "pri\u00admio", "je", "ju\u010de", "\u010dla\u00adno\u00adve", "re\u00addak\u00adci\u00adje", "sve\u00adto\u00adsav\u00adskog", "zvon\u00adca", "i", "na", "po\u010detku", "nove", "\u0161kolske", "godine", "upu\u00adtio", "bla\u00adgo\u00adslov", "svoj", "de\u00adci", "i", "u\u010denicima", "a", "po\u00adseb\u00adno", "\u010di\u00adta\u00ado\u00adci\u00adma", "\u201ezvon\u00adca\u201c", "pravoslavni", "de\u010dji", "\u010dasopis", "\u201esve\u00adto\u00adsav\u00adsko", "zvon\u00adce\u201c", "ko\u00adji", "je", "po\u00admo\u0107\u00adno", "na\u00adstav\u00adno", "sred\u00adstvo", "u", "na\u00adsta\u00advi", "ve\u00adro\u00adna\u00adu\u00adke", "i", "gla\u00adsi\u00adlo", "srp\u00adske", "pra\u00advo\u00adslav\u00adne", "cr\u00adkve", "za", "de\u00adcu", "i", "ove", "je", "\u0161kol\u00adske", "2011/12", "go\u00addi\u00adne", "pri\u00adpre\u00admi\u00adlo", "kam\u00adpa\u00adnju", "ko\u00adja", "no\u00adsi", "na\u00adziv", "\u201emi", "smo", "nji\u00adho\u00advi", "po\u00adtom\u00adci\u201c", "osnov\u00adni", "cilj", "je", "predstavljanje", "ver\u00adske", "na\u00adsta\u00adve", "i", "obra\u00adzov\u00adne", "mi\u00adsi\u00adje", "ko\u00adju", "vr\u00ad\u0161i", "sve\u00adto\u00adsav\u00adsko", "zvon\u00adce", "glav\u00adni", "i", "od\u00adgo\u00advor\u00adni", "ured\u00adnik", "go\u00adspo\u00ad\u0111a", "rad\u00admi\u00adla", "mi\u00ad\u0161ev", "zamolila", "nje\u00adgo\u00advu", "sve\u00adtost", "da", "blagoslovi", "\u0161tampanje", "velike", "slike", "\u201emi", "smo", "njihovi", "potomci\u201c", "na", "ovoj", "slici", "radu", "akademskog", "slikara", "i", "jednog", "od", "ilustratora", "zvonca", "slobodanke", "bobe", "todorovi\u0107", "prikazani", "su", "likovi", "na\u0161ih", "predaka", "vladara", "i", "svetitelja", "svetorodne", "loze", "nemanji\u0107a", "i", "najzna\u010dajnijih", "li\u010dnosti", "iz", "na\u0161e", "istorije", "svetitelja", "nau\u010dnika", "umetnika", "knji\u017eevnika", "njegova", "svetost", "je", "blagoslovio", "da", "se", "slika", "\u0161tampa", "na", "rasporedu", "\u010dasova", "koji", "\u0107e", "biti", "podeljen", "svim", "u\u010denicima", "osnovnih", "\u0161kola", "u", "srbiji", "koji", "poha\u0111aju", "versku", "nastavu", "ali", "i", "na", "velikom", "posteru", "na", "kojem", "\u0107e", "biti", "i", "kratki", "\u017eivotopisi", "svih", "li\u010dnosti", "prikazanih", "na", "slici", "postere", "\u0107e", "u", "toku", "oktobra", "meseca", "svetosavsko", "zvonce", "podeliti", "svim", "\u0161kolama", "u", "srbiji", "li\u00adko\u00advi", "predstavljeni", "na", "ovoj", "sli\u00adci", "su", "svo\u00adjim", "\u017ei\u00advo\u00adtom", "i", "do\u00adstig\u00adnu\u00ad\u0107i\u00adma", "obe\u00adle\u00ad\u017ei\u00adli", "vre\u00adme", "u", "ko\u00adjem", "su", "\u017ei\u00adve\u00adli", "i", "na", "pra\u00advi", "na\u00ad\u010din", "na\u00adma", "nji\u00adho\u00advim", "po\u00adtom\u00adci\u00adma", "osta\u00advi\u00adli", "pri\u00admer", "ka\u00adkvi", "tre\u00adba", "da", "bu\u00adde\u00admo", "i", "\u010de\u00admu", "tre\u00adba", "da", "stre\u00admi\u00admo", "u", "narednom", "oktobarskom", "broju", "svetosavskog", "zvonca", "bi\u0107e", "objavljen", "konkurs", "de\u00ad\u010di\u00adjeg", "li\u00adkov\u00adnog", "i", "li\u00adte\u00adrar\u00adnog", "stva\u00adra\u00adla\u00ad\u0161tva", "na", "ovu", "te\u00admu", "nje\u00adgo\u00adva", "sve\u00adtost", "pa\u00adtri\u00adjarh", "iri\u00adnej", "dao", "je", "\u010dlanovima", "redakcije", "svetosavskog", "zvonca", "gospo\u0111i", "radmili", "mi\u0161ev", "glavnom", "i", "odgovornom", "uredniku", "i", "dimitriju", "stiki\u0107u", "\u0161efu", "marketinga", "dragocene", "savete", "o", "konkursu", "i", "njegovoj", "misionarskoj", "ulozi", "7", "septembar", "2011", "", "8:35", "izvor", "", "prikaza", "fotografije", "na", "facebook", "do", "09.09.2011", "11564", "prikaza", "komentari", "sa", "facebook-a", "o.gavrilo", "njegova", "svetost", "je", "blagoslovio", "da", "se", "slika", "\u0161tampa", "na", "rasporedu", "\u010dasova", "koji", "\u0107e", "biti", "podeljen", "svim", "u\u010denicima", "osnovnih", "\u0161kola", "u", "srbiji", "koji", "poha\u0111aju", "versku", "nastavu", "ali", "i", "na", "velikom", "posteru", "na", "kojem", "\u0107e", "biti", "i", "kratki", "\u017eivotopisi", "svih", "li\u010dnosti", "prikazanih", "na", "slici", "postere", "\u0107e", "u", "toku", "oktobra", "meseca", "svetosavsko", "zvonce", "podeliti", "svim", "\u0161kolama", "u", "srbiji", "li\u00adko\u00advi", "predstavljeni", "na", "ovoj", "sli\u00adci", "su", "svo\u00adjim", "\u017ei\u00advo\u00adtom", "i", "do\u00adstig\u00adnu\u00ad\u0107i\u00adma", "obe\u00adle\u00ad\u017ei\u00adli", "vre\u00adme", "u", "ko\u00adjem", "su", "\u017ei\u00adve\u00adli", "i", "na", "pra\u00advi", "na\u00ad\u010din", "na\u00adma", "nji\u00adho\u00advim", "po\u00adtom\u00adci\u00adma", "osta\u00advi\u00adli", "pri\u00admer", "ka\u00adkvi", "tre\u00adba", "da", "bu\u00adde\u00admo", "i", "\u010de\u00admu", "tre\u00adba", "da", "stre\u00admi\u00admo", "u", "narednom", "oktobarskom", "broju", "svetosavskog", "zvonca", "bi\u0107e", "objavljen", "konkurs", "de\u00ad\u010di\u00adjeg", "li\u00adkov\u00adnog", "i", "li\u00adte\u00adrar\u00adnog", "stva\u00adra\u00adla\u00ad\u0161tva", "na", "ovu", "te\u00admu", "nje\u00adgo\u00adva", "sve\u00adtost", "pa\u00adtri\u00adjarh", "iri\u00adnej", "dao", "je", "\u010dlanovima", "redakcije", "svetosavskog", "zvonca", "gospo\u0111i", "radmili", "mi\u0161ev", "glavnom", "i", "odgovornom", "uredniku", "i", "dimitriju", "stiki\u0107u", "\u0161efu", "marketinga", "dragocene", "savete", "o", "konkursu", "i", "njegovoj", "misionarskoj", "ulozi", "7", "septembar", "2011", "", "8:35", "dusica", "zivojinovic", "slava", "i", "hvala", "gospodu", "bogu", "slava", "i", "hvala", "svim", "nasim", "svetiteljima", "i", "bozjim", "ugodnicima", "ovo", "su", "divne", "vesti", "ova", "slika", "je", "predivna", "i", "naslov", "mi", "smo", "njihovi", "potomci\"izaziva", "divljenje", "i", "cast", "da", "smo", "njihovi", "potomci", "blago", "roditeljima", "i", "deci", "koja", "pohadjaju", "versu", "nastavu", "i", "koji", "citaju", "svetosavsko", "zvonce", "natasa", "ilic", "milovac", "imamo", "istoriju", "i", "licnosti", "kojima", "retko", "ko", "moze", "da", "se", "pohvali", "a", "mnoge", "nasa", "deca", "ne", "poznaju", "divno", "je", "da", "se", "opet", "upoznamo", "sa", "samim", "sobom", "to", "smo", "mi", "ali", "sludise", "nas", "u", "poslednje", "vreme", "pa", "zaboravismo", "ponosna", "treba", "da", "bude", "zemlja", "i", "njeni", "zitelji", "sa", "ovakvim", "velicinama", "dunja", "neda", "poma\u017ee", "bog,o\u010de", "gavrilo!zaista", "prelepa", "ideja", "njegove", "svetosti", "o", "velikanima", "koji", "zaslu\u017euju", "\u00b4pam\u0107enje", "i", "se\u0107anje`,\u010dija", "\u0107e", "se", "imena", "utisnut", "i", "duboko", "u", "srca", "i", "misao", "osnovno\u0161kolaca.za", "sada,bar", "su", "neka", "od", "njih", "o\u017eivela", "na", "\u010dasovima", "poezije", "i", "knji\u017eevnosti,obasjala", "zidove", "u\u010dionica", "fizike", "svetosavsko", "zvonce", "", "\u0107e,uz", "pomo\u0107", "bo\u017eiju,o\u017eiveti", "i", "ispunjavati", "svoju", "misionarsku", "ulogu", "svako", "vam", "dobro", "od", "gospoda", "i", "presvete", "majke,o\u010de", "gavrilo.amin", "bo\u017ee", "daj", "mirjana", "jovicic", "blagodarim", "o.gavrilo", "davno", "mi", "je", "pro\u0161lo", "sedam", "godina", "a", "radujem", "se", "svakom", "novom", "broju", "svetosavskog", "zvonca", "", "ko", "malo", "dete.ova", "vest", "da", "\u0107e", "svi", "u\u010denici", "imati", "pred", "o\u010dima", "svakodnevno", "likove", "onih", "koji", "nas", "proslavi\u0161e", "je", "veoma", "radosna", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "ideja", "nad", "idejama", "slavica", "culum", "culibrk", "prelijepo", "prelijepo", "spomenka", "sladoje", "petrovic", "divno", "slava", "bogu", "jov\u0430n\u0430", "lol\u0430", "sl\u0430v\u0430", "i", "hv\u0430l\u0430", "gospodu", "z\u0430", "sve!...im\u0430mo", "se", "\u010dime", "i", "ponositi", "", "milena", "puaca", "slava", "bogu", "boro", "markovic", "ov\u0430kvu", "lozu", "m\u0430lo", "ko", "od", "n\u0430rod\u0430", "u", "svetu", "d\u0430", "im\u0430", "pet\u0430r", "milenkovi\u0107", "pom\u0430\u017ee", "bog", "divn\u0430", "idej\u0430", "i", "tog\u0430", "r\u0430di", "preneo", "bi", "svoj", "br\u0430\u0107i", "i", "sestr\u0430m\u0430", "jedno", "op\u0430\u017e\u0430nje", "n\u0430ime", "n\u0430kon", "jedne", "\u0161kolske", "godine", "r\u0430sporedi", "\u010d\u0430sov\u0430", "k\u0430lend\u0430ri", "bro\u0161ure", "z\u0430", "d\u0430ti", "r\u0430zred", "i", "sli\u010dno", "se", "vi\u0161e", "ne", "upotreblj\u0430v\u0430ju", "\u0430", "neretko", "z\u0430vr\u0161e", "n\u0430", "\u0111ubri\u0161tu", "ili", "ih", "dec\u0430", "u", "igri", "i", "nem\u0430ru", "b\u0430c\u0430ju", "n\u0430okolo", "roditelji", "nezn\u0430ju", "\u0161t\u0430", "d\u0430", "r\u0430de", "s\u0430", "t\u0430kvim", "stv\u0430rim\u0430", "p\u0430", "ih", "odl\u0430\u017eu", "po", "\u0107o\u0161kovim\u0430", "dok", "se", "opet", "ne", "n\u0430\u0111u", "n\u0430", "red", "z\u0430", "b\u0430c\u0430nje", "z\u0430mislite", "nem\u0430rnu", "dom\u0430\u0107icu", "k\u0430ko", "st\u0430vlj\u0430", "vru\u0107u", "\u0161erpu", "n\u0430", "sto", "p\u0430", "d\u0430", "nebi", "pregorel\u0430", "stonj\u0430k", "post\u0430vi", "ispod", "svetos\u0430vsko", "zvonce", "str\u0430\u0161no", "\u0430li", "nije", "nemogu\u0107e", "o.jov\u0430n", "jelenkov", "tog\u0430", "r\u0430di", "je", "z\u0430povedio", "d\u0430", "se", "stv\u0430ri", "n\u0430", "kojim\u0430", "su", "od\u0161t\u0430mp\u0430ne", "svetinje", "n\u0430kon", "upotrebe", "prekrste", "i", "sp\u0430le", "bolje", "i", "t\u0430ko", "nego", "ih", "b\u0430c\u0430ti", "po", "smetli\u0161tu", "n\u0430d\u0430m", "se", "d\u0430", "nis\u0430m", "bio", "mnogo", "neumes\u0430n", "valentina", "terzic", "sl\u0430\u017eem", "se", "s\u0430", "tobom", "br\u0430te", "petre.previ\u0161e", "je", "ikon\u0430", "n\u0430", "k\u0430lend\u0430rim\u0430", "i", "verskoj", "\u0161t\u0430mpi,n\u0430", "kr\u0430ju", "mnogo", "tog\u0430", "z\u0430vr\u0161i", "n\u0430", "smeti\u0161tu,\u0161to", "je", "jed\u0430n", "s\u0430vremeni", "vid", "ikonoborstv\u0430,ne", "n\u0430mernog,n\u0430r\u0430vno.mislim", "d\u0430", "mi", "srbi", "nem\u0430mo", "ose\u0107\u0430j", "z\u0430", "skromnost", "i", "d\u0430", "iz", "nekih", "n\u0430m\u0430", "zn\u0430nih", "psiholo\u0161kih", "r\u0430zlog\u0430,st\u0430vlj\u0430mo", "ikone", "svud\u0430.to", "kod", "drugih", "pr\u0430vosl\u0430vnih", "n\u0430rod\u0430", "nije", "izr\u0430\u017eeno", "toliko.izgubio", "se", "ose\u0107\u0430j", "\u0161t\u0430", "je", "ikone", "meni", "se", "ov\u0430j", "poster", "dop\u0430d\u0430", "veom\u0430", "lep\u0430", "idej\u0430", "dodu\u0161e", "z\u0430mer\u0430m", "s\u0430mo", "\u0161to", "cent\u0430r", "nije", "hristos", "koji", "bl\u0430gosilj\u0430", "\u0430", "sveti", "s\u0430v\u0430", "i", "simeon", "mu", "privode", "srbe,s\u0430", "n\u0430primer", "svitkom", "gde", "bi", "pis\u0430lo", "evo", "mene", "i", "\u010ded\u0430", "koj\u0430", "si", "mi", "d\u0430o...n\u0430", "primer", "pet\u0430r", "milenkovi\u0107", "upr\u0430vi", "z\u0430to", "moj\u0430", "suprug\u0430", "je", "prest\u0430l\u0430", "d\u0430", "lepi", "ikonice", "n\u0430", "v\u0430skr\u0161nj\u0430", "j\u0430j\u0430", "i", "s\u0430mi", "zn\u0430te", "j\u0430je", "se", "r\u0430zbije", "\u0430", "lju\u0161tur\u0430", "b\u0430c\u0430", "\u0430", "s\u0430", "lju\u0161turom", "i", "svet\u0430", "ikon\u0430", "u\u017e\u0430s", "o.gavrilo", "jeste", "brate", "petre", "upavu", "ste", "samo", "ko", "\u0107e", "zaustaviti", "dana\u0161nje", "ikonoborstvo", "pet\u0430r", "milenkovi\u0107", "ne\u0107emo", "gled\u0430ti", "n\u0430", "druge", "nego", "pok\u0430z\u0430ti", "vl\u0430stitim", "primerom", "j\u0430", "\u0107u", "od", "bog\u0430", "zdr\u0430vlje", "svoju", "decu", "v\u0430spit\u0430v\u0430ti", "n\u0430", "pre", "opis\u0430ni", "n\u0430\u010din", "sestr\u0430", "v\u0430lentin\u0430", "isto", "br\u0430t", "boro", "mirj\u0430n\u0430", "svoju", "unu\u010d\u0430d", "mi", "se", "st\u0430r\u0430jmo", "\u0430", "gospod", "nek", "ude\u0161\u0430v\u0430", "okolnosti", "vladislava", "vasic", "thiel", "prelijepa", "slika", "meni", "li\u010dno", "je", "bilo", "interesantno", "na", "pronalazim", "poznate", "li\u010dnosti", "na", "koje", "smo", "u", "svakodnevnici", "zaboravili", "a", "koji", "su", "nas", "zadu\u017eili", "svojim", "\u017eivotom", "i", "radom", "potpuno", "podr\u017eavam", "brata", "petra", "koji", "upozorava", "da", "u", "neznanju", "i", "lenjosti", "ne", "skrnavimo", "na\u0161e", "svetinje", "treba", "zaista", "u", "narodu", "\u0161to", "vi\u0161e", "\u0161iriti", "znanje", "o", "tome", "\u0161ta", "zna\u010di", "ikona", "ili", "bilo", "koja", "druga", "svetinja", "koju", "koristimo", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "primjetila", "sam", "da", "mnogi", "koriste", "ikonice", "i", "hri\u0161\u0107anska", "obilje\u017eja", "u", "komercijalne", "svrhe", "da", "bi", "zaradili", "koji", "dinar", "moramo", "jedni", "druge", "ispravljati", "i", "podr\u017eavati", "u", "prvilnom", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "bilo", "bi", "dobro", "djeci", "objasniti", "\u0161ta", "da", "\u010dine", "sa", "ovakvim", "rasporedom", "\u010dasova", "kada", "pro\u0111e", "\u0161kolska", "godina", "a", "\u010dinimi", "se", "i", "roditeljim", "jo\u0161", "vi\u0161e", "po\u0161to", "sad", "djeca", "u\u010de", "roditelje", "vjeri", "neka", "gospod", "na\u0161,molitvama", "presvete", "bogorodice", "podr\u017ei", "i", "blagoslovi", "svaku", "dobru", "namjeru", "da", "bi", "dobru", "i", "poslu\u017eila", "svetosavsko", "zvonce", "o\u010de", "gavrilo", "draga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "drago", "nam", "je", "da", "je", "ova", "na\u0161a", "akcija", "pobudila", "ovoliko", "va\u0161e", "interesovanje", "podr\u0161ku", "i", "pozitivna", "razmi\u0161ljanja"]}