{"naslov": "JO\u0160 JEDAN OSTRA\u0160\u0106ENI PAMFLET \u201eEKSPERTA\u201c \u0110OR\u0110EVI\u0106A PROTIV SRPSKE PRAVOSLAVNE CRKVE", "sadrzaj": ["najnovija", "novinarska", "pa\u0161kvila", "samozvanog", "i", "za", "jednokratnu", "upotrebu", "anga\u017eovanog", "\u201evjerskog", "analiti\u010dara\u201c", "la\u017enog", "sociologa", "religije", "mirka", "\u0111or\u0111evi\u0107a", "mirko", "\u0111or\u0111evi\u0107", "\u201eprolegomena", "za", "srpsko-rusku", "strategiju\u201c", "republika", "godina", "23", "br", "508-511", "beograd", "2011", "1", "septembar", "\u2013", "31", "oktobar", "2011", "prenio", "list", "danas", "od", "9", "septembra", "2011", "pod", "naslovom", "\u0161ta", "je", "mitropolit", "ilarion", "predlo\u017eio", "patrijarhu", "irineju", "sama", "sobom", "ne", "bi", "zaslu\u017eivala", "pa\u017enju", "da", "nije", "u", "njoj", "niza", "neistin\u00e2", "i", "da", "ne", "ide", "na", "ruku", "ionako", "dezinformisanoj", "javnosti", "i", "ve\u0107", "vi\u0111enim", "napadima", "na", "jedinstvo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "na", "njezinu", "osmovjekovnu", "kanonsku", "jurisdikciju", "koju", "po\u0161tuju", "sve", "pomjesne", "pravoslavne", "crkve", "i", "sve", "normalne", "\u2013", "\u0161to", "\u0107e", "re\u0107i", "demokratske", "\u2013", "dr\u017eave", "ovog", "puta", "za", "atak", "na", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "\u2013", "a", "kako", "\u0107emo", "vidjeti", "u", "pamfletu", "ne", "ostavlja", "na", "miru", "ni", "dr\u017eavu", "srbiju", "i", "njezine", "organe", "\u2013", "povod", "mu", "je", "bila", "nedavna", "posjeta", "mitropolita", "volokolamskog", "g", "ilariona", "alfejeva", "predsjednika", "odjeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "veza", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "patrijar\u0161iji", "srpskoj", "u", "beogradu", "i", "mitropoliji", "crnogorsko-primorskoj", "kao", "i", "zvani\u010dnicima", "dr\u017eave", "crne", "gore", "prvo", "se", "na", "udaru", "\u0111or\u0111evi\u0107a", "na\u0161la", "dr\u017eava", "srbija", "njen", "predsjednik", "i", "njen", "ministar", "inostranih", "poslova", "sa", "ministra", "jeremi\u0107a", "i", "odnekud", "samo", "\u0111or\u0111evi\u0107u", "znanog", "\u201ecrnogorskog", "verskog", "rata\u201c", "izme\u0111u", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "dr\u017eave", "srbije", "\u2013", "\u0161to", "je", "vi\u0161e", "nego", "nesuvislo", "\u2013", "on", "prelazi", "na", "episkopa", "budimljansko-nik\u0161i\u0107kog", "g", "joanikija", "vrije\u0111aju\u0107i", "ga", "na", "krajnje", "prizeman", "i", "prosta\u010dki", "na\u010din", "ne", "ulaze\u0107i", "u", "analizu", "uvreda", "iznesenih", "na", "ra\u010dun", "zaludnog", "popa", "joanikija", "kako", "ga", "naziva", "vrli", "evropejac", "\u0111or\u0111evi\u0107", "jasno", "nam", "je", "da", "je", "pravi", "povod", "ustvari", "list", "danas", "i", "njegova", "najbla\u017ee", "re\u010deno", "sumnjiva", "reputacija", "sjetimo", "se", "upravo", "je", "vladika", "joanikije", "taj", "koji", "je", "medijima", "u", "kratkom", "reagovanju", "26", "jula", "objasnio", "sadr\u017eaj", "pomenute", "posjete", "mitropolita", "ilariona", "i", "naglasio", "da", "nije", "bilo", "ni", "rije\u010di", "o", "famoznom", "\u201ekonfederalnom", "statusu\u201c", "mitropolije", "crnogorsko-primorske", "unutar", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "me\u0111utim", "danas", "i", "ostale", "sli\u010dne", "\u201eizvore\u201c", "u", "srbiji", "i", "te", "kako", "je", "pogodila", "istina", "izre\u010dena", "od", "strane", "vladike", "joanikija", "pa", "je", "iz", "njihove", "perspektive", "reakcija", "pomenutog", "\u201estru\u010dnjaka\u201c", "neophodna", "i", "dobrodo\u0161la", "autor", "iako", "se", "predstavlja", "kao", "izuzetan", "\u201eekspert\u201c", "za", "pitanja", "religije", "ne", "zna", "", "da", "je", "vladika", "joanikije", "episkop", "jedne", "od", "najstarijih", "eparhija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "eparhije", "koju", "je", "osnovao", "sveti", "sava", "1219/1220", "godine", "i", "koja", "teritorijalno", "obuhvata", "ve\u0107i", "dio", "dana\u0161nje", "crne", "gore", "odnosno", "cjelokupna", "podru\u010dja", "op\u0161tin\u00e2", "nik\u0161i\u0107", "plu\u017eine", "\u0161avnik", "\u017eabljak", "mojkovac", "bijelo", "polje", "berane", "andrijevica", "plav", "i", "ro\u017eaje", "sa", "blizu", "stotinu", "sve\u0161tenika", "monaha", "i", "monahinja", "niti", "zna", "\u2013", "ili", "ne\u0107e", "da", "zna", "\u2013", "da", "je", "on", "i", "\u010dlan", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "toliko", "bi", "makar", "morao", "znati", "budu\u0107i", "da", "je", "po", "narud\u017ebi", "dr\u017eavnih", "crnogorskih", "medija", "u", "vi\u0161e", "navrata", "\u201erasvjetljavao\u201c", "pitanja", "iz", "istorije", "crkve", "u", "crnoj", "gori", "a", "ovdje", "se", "pokazuje", "kao", "neznalica", "\u010dovjek", "nesvjestan", "elementarnih", "\u010dinjenica", "iz", "istorije", "i", "savremenog", "ustrojstva", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "nije", "te\u0161ko", "pretpostaviti", "za", "koju", "se", "stranu", "opredjeljivao", "ni", "tada", "mu", "nije", "bio", "manir", "da", "slijedi", "istinu", "pa", "zbog", "\u010dega", "bi", "i", "sad", "ne\u0161to", "mijenjao", "sada", "je", "svojoj", "vi\u0161e", "no", "povr\u0161noj", "problemati\u010dnoj", "i", "na", "nesuvislim", "pretpostavkama", "zasnovanoj", "\u201eanalizi\u201c", "samo", "dodao", "uvredljivi", "ton", "gube\u0107i", "osje\u0107aj", "za", "mjeru", "i", "elementarnu", "pristojnost", "\u2013", "o", "\u010dovje\u010dnosti", "i", "istinoljubivosti", "da", "i", "ne", "zborimo", "\u0111or\u0111evi\u0107", "po", "svemu", "sude\u0107i", "kad", "je", "iscrpio", "sve", "mogu\u0107e", "motive", "i", "mete", "poslije", "napada", "na", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "sa", "drsko\u0161\u0107u", "se", "obru\u0161ava", "i", "na", "mitropolita", "ilariona", "\u201eruski", "velmo\u017ea\u201c", "koji", "je", "jedan", "od", "najuglednijih", "episkopa", "u", "pravoslavnom", "svijetu", "jedina", "strana", "koja", "ostaje", "netaknuta", "njegovim", "pamfleta\u0161kim", "perom", "jeste", "crnogorski", "dr\u017eavni", "vrh", "i", "takozvana", "cpc", "ne", "bismo", "poput", "njega", "bili", "izdajnici", "istine", "ako", "bismo", "kao", "naru\u010dioce", "njegovih", "\u201episanija\u201c", "iznova", "prepoznali", "upravo", "ove", "dvije", "strukture", "i", "one", "centre", "mo\u0107i", "koji", "razbijaju", "jedinstvo", "na\u0161eg", "naroda", "a", "sada", "po", "istom", "modelu", "\u017eele", "da", "razbiju", "i", "jedinstvo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "s", "na\u0161e", "strane", "naravno", "izosta\u0107e", "vrije\u0111anje", "tog", "di\u010dnog", "autora", "ne", "zato", "\u0161to", "ga", "ne", "zaslu\u017euje", "ve\u0107", "stoga", "\u0161to", "nam", "to", "ne", "dozvoljavaju", "vaspitanje", "i", "moralne", "norme", "koje", "po\u0161tujemo", "non", "omnia", "possumus", "omnes", "a", "ono", "\u0161to", "mo\u017ee", "\u201eekspert\u201c", "\u0111or\u0111evi\u0107", "zaista", "ne", "mo\u017ee", "niko", "sapienti", "sat", "12", "septembar", "2011", "", "13:39", "izvor"]}