{"naslov": "NA FEJSBUKU I TVITERU 92 ODSTO MLADE INTERNET POPULACIJE", "sadrzaj": ["skoro", "92", "odsto", "internet", "populacije", "od", "16", "do", "24", "godine", "koja", "u", "srbiji", "broji", "oko", "2,4", "miliona", "osoba", "ima", "nalog", "na", "dru\u0161tvenim", "mre\u017eama", "kao", "\u0161to", "su", "fejsbuk", "i", "tviter", "ovo", "je", "jedan", "od", "zaklju\u010daka", "istra\u017eivanja", "\u201cupotreba", "informaciono-komunikacionih", "tehnologija", "ikt", "u", "srbiji\u201d", "koje", "je", "uradio", "republi\u010dki", "zavod", "za", "statistiku", "rzs", "istra\u017eivanje", "se", "odnosilo", "na", "doma\u0107instva", "pojedince", "i", "preduze\u0107a", "a", "sprovedeno", "je", "po", "metodologiji", "evrostata", "centralne", "statisti\u010dke", "institucije", "eu", "internet", "populaciju", "prema", "re\u010dima", "stru\u010dnjaka", "zavoda", "\u010dine", "sve", "osobe", "koje", "su", "u", "poslednja", "tri", "meseca", "koristile", "internet", "u", "odnosu", "na", "2010", "godinu", "broj", "takvih", "lica", "se", "pove\u0107ao", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "od", "40.000", "tako", "da", "ih", "je", "ukupno", "bilo", "2,4", "miliona", "", "rekao", "je", "vladimir", "\u0161uti\u0107", "rukovodilac", "grupe", "za", "statistiku", "upotrebe", "ikt", "u", "republi\u010dkom", "zavodu", "za", "statistiku", "istra\u017eivanje", "je", "pokazalo", "da", "je", "oko", "42", "odsto", "ispitanika", "koristilo", "internet", "u", "poslednja", "tri", "meseca", "dok", "je", "\u010dak", "53", "odsto", "reklo", "da", "ga", "nikad", "nije", "upotrebljavalo", "u", "odnosu", "na", "pro\u0161lu", "godinu", "broj", "lica", "koja", "su", "koristila", "internet", "svakog", "ili", "skoro", "svakog", "dana", "pove\u0107ao", "se", "vi\u0161e", "od", "200.000", "i", "sada", "je", "1,9", "miliona", "ra\u010dunar", "je", "svakog", "ili", "skoro", "svakog", "dana", "upotrebljavalo", "vi\u0161e", "od", "2,5", "miliona", "osoba", "\u0161to", "je", "u", "odnosu", "na", "2010", "godinu", "pove\u0107anje", "od", "200.000", "", "naveo", "je", "\u0161uti\u0107", "mobilni", "telefon", "u", "srbiji", "prema", "istra\u017eivanju", "koristi", "vi\u0161e", "od", "4,8", "miliona", "osoba", "vladimir", "spasi\u0107", "", "13", "09", "2011", "izvor"]}