{"naslov": "POZIV SRPSKOM PRAVOSLAVNOM NARODU NA MOLITVU I POST ZA SPAS NA\u0160EG STRADALNOG NARODA KOSOVA I METOHIJE", "sadrzaj": ["mi", "va\u0161", "patrijarh", "sa", "svetim", "arhijerejskim", "sinodom", "i", "\u010dlanovima", "odbora", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "duboko", "zabrinuti", "zbog", "opasnosti", "od", "nasilja", "koje", "preti", "narodu", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "njegovoj", "slobodi", "i", "svetinjama", "ali", "ispunjeni", "verom", "i", "nadom", "u", "spasa", "i", "boga", "na\u0161ega", "pozivamo", "sav", "na\u0161", "veruju\u0107i", "srpski", "narod", "na", "molitvu", "i", "trodnevni", "post", "do", "nedelje", "da", "nam", "bog", "oprosti", "grehe", "na\u0161e", "da", "urazumi", "mo\u0107nike", "i", "one", "koji", "vlast", "imaju", "da", "ne", "u\u010destvuju", "u", "nepravdi", "ga\u017eenju", "bo\u017ejih", "i", "ljudskih", "zakona", "kao", "i", "osnovnih", "ljudskih", "prava", "i", "sloboda", "i", "odluka", "ujedinjenih", "nacija", "rezolucije", "1244", "po", "kojima", "su", "kosovo", "i", "metohija", "bili", "i", "ostali", "organski", "deo", "srbije", "u", "isto", "vreme", "pozivamo", "sve", "na\u0161e", "sve\u0161tenstvo", "mona\u0161tvo", "i", "narod", "da", "u", "svojim", "hramovima", "15", "16", "i", "17", "septembra", "u", "18", "\u010dasova", "odr\u017ei", "moleban", "za", "stradalni", "narod", "kosova", "i", "metohije", "sa", "o\u010dinskom", "brigom", "i", "ljubavlju", "obra\u0107amo", "se", "posebno", "vama", "na\u0161oj", "duhovnoj", "deci", "na", "stradalnom", "kosovu", "i", "metohiji", "da", "istrajete", "u", "no\u0161enju", "svoga", "krsta", "i", "vernosti", "svojim", "svetinjama", "grobovima", "svojih", "predaka", "i", "svojim", "ognji\u0161tima", "ma", "\u0161ta", "se", "doga\u0111alo", "od", "boga", "se", "nadamo", "spasenju", "a", "od", "ljudi", "pravdi", "treba", "nepokolebivo", "ostati", "veran", "svom", "istorijskom", "opredeljenju", "i", "kosovskom", "zavetu", "u", "skladu", "s", "ve\u010dnom", "istinom", "\u201eko", "pretrpi", "do", "kraja", "taj", "\u0107e", "se", "spasti", "blagoslov", "bo\u017eji", "svemu", "pravoslavnom", "srpskom", "narodu", "i", "svima", "ljudima", "dobre", "volje", "a", "naro\u010dito", "na\u0161oj", "bra\u0107i", "i", "sestrama", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "va\u0161", "molitvenik", "pred", "gospodom", "predsednik", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "arhiepiskop", "pe\u0107ki", "mitropolit", "beogradsko-karlova\u010dki", "i", "patrijarh", "srpski", "i", "r", "i", "n", "e", "j", "15", "septembar", "2011", "", "13:44"]}