{"naslov": "SVETI SAVA NA ZAGREBA\u010cKOM SVETOM DUHU", "sadrzaj": ["jedan", "od", "kabineta", "srpska", "pravoslavna", "op\u0161ta", "gimnazija", "\u201ekantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107\u201d", "\u0111acima", "svih", "nacionalnosti", "nudi", "kvalitetno", "obrazovanje", "\u0161kola", "u", "\u0161irem", "centru", "prestonice", "hrvatske", "moderna", "zgrada", "sa", "sportskim", "terenima", "na", "otvorenom", "pi\u0161e", "se", "\u0107irilicom", "i", "u\u010di", "o", "svetom", "savi", "to", "je", "srpska", "pravoslavna", "op\u0161ta", "gimnazija", "\u201ekantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107\u201d", "zgrada", "na", "zagreba\u010dkom", "svetom", "duhu", "na", "imanju", "pravoslavne", "crkve", "uz", "manastir", "svete", "petke", "novi", "je", "objekat", "ove", "\u0161kole", "u", "kojem", "je", "ovog", "septembra", "sedma", "generacija", "\u0111aka", "po\u010dela", "\u0161kolovanje", "izgradnja", "je", "ko\u0161tala", "oko", "sedam", "miliona", "evra", "i", "finansirana", "je", "iz", "sredstava", "crkvene", "op\u0161tine", "zagreb", "a", "dobar", "deo", "novca", "obezbe\u0111en", "je", "kreditom", "\u010dija", "otplata", "sada", "zna\u010dajno", "optere\u0107uje", "bud\u017eet", "crkvene", "op\u0161tine", "koja", "je", "u", "sastavu", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "nadle\u017eni", "arhijerej", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "jovan", "osniva\u010d", "je", "pravoslavne", "gimnazije", "koja", "nosi", "ime", "\u0107erke", "despota", "\u0111ur\u0111a", "brankovi\u0107a", "katarine", "\u017eene", "nema\u010dkog", "grofa", "urliha", "drugog", "celjskog", "jedno", "vreme", "i", "upraviteljke", "gradeca", "kako", "se", "zagreb", "tada", "zvao", "gimnazija", "je", "do", "sada", "radila", "u", "strogom", "centru", "u", "bogovi\u0107evoj", "ulici", "nova", "zgrada", "po\u010dela", "je", "da", "se", "gradi", "u", "maju", "2010", "godine", "da", "bi", "ovog", "septembra", "otvorila", "vrata", "za", "\u0111ake", "objekat", "prema\u0161uje", "6.000", "kvadratnih", "metara", "ubraja", "se", "u", "najlep\u0161a", "i", "najmodernija", "zdanja", "ovakve", "namene", "na", "na\u0161im", "prostorima", "hvali", "se", "direktor", "\u0161kole", "protojerej-stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "\u2013", "imamo", "specijalizovane", "u\u010dionice", "za", "predmete", "poput", "fizike", "hemije", "i", "biologije", "informatike", "kabinete", "i", "praktikume", "spremi\u0161ta", "biblioteku", "i", "prostor", "uprave", "\u0161kole", "u\u010denicima", "je", "na", "raspolaganju", "\u0161kolska", "sportska", "sala", "sa", "prate\u0107im", "prostorijama", "garderoba", "kuhinja", "sa", "trpezarijom", "amfiteatar", "koji", "udovoljava", "najrazli\u010ditijim", "sadr\u017eajima", "organizovanje", "duhovnih", "akademija", "predavanja", "promocija", "koncerata...\u2013", "ka\u017ee", "otac", "slobodan", "nije", "zanemareno", "ni", "ure\u0111enje", "okoline", "ima", "dovoljno", "zelenih", "povr\u0161ina", "oko", "\u0161kole", "obezbe\u0111ena", "su", "i", "parking", "mesta", "ura\u0111ena", "priprema", "za", "dva", "otvorena", "sportska", "terena", "\u2013", "mitropolit", "jovan", "i", "crkvena", "op\u0161tina", "zagreba\u010dka", "upu\u0161taju\u0107i", "se", "u", "realizaciju", "ovako", "velikog", "projekta", "svakako", "da", "su", "imali", "u", "vidu", "ponajpre", "novonastale", "okolnosti", "sa", "kojima", "je", "suo\u010dena", "na\u0161a", "zajednica", "danas", "u", "hrvatskoj", "ali", "i", "o\u010duvanje", "nacionalnog", "duhovnog", "i", "kulturnog", "identiteta", "\u2013", "isti\u010de", "otac", "slobodan", "\u0161kola", "na", "imanju", "crkve", "uz", "manastir", "svete", "petke", "grad", "zagreb", "finansijski", "je", "pomogao", "gradnju", "\u0161kole", "a", "gradske", "slu\u017ebe", "olak\u0161ale", "pribavljanje", "potrebne", "gra\u0111evinske", "dokumentacije", "direktor", "gimnazije", "ka\u017ee", "da", "su", "i", "dalje", "potrebna", "materijalna", "sredstva", "za", "dovr\u0161etak", "ure\u0111enja", "i", "opremanja", "ovog", "kompleksa", "i", "veruje", "da", "ne\u0107e", "ostati", "usamljeni", "u", "tim", "naporima", "i", "da", "\u0107e", "\u201enajve\u0107i", "projekat", "u", "dijaspori\u201d", "podr\u017eati", "pre", "svih", "srbija", "\u2013", "veliki", "broj", "u\u010denika", "je", "iz", "povratni\u010dkih", "porodica", "\u010diji", "su", "roditelji", "\u010desto", "bez", "stalnog", "zaposlenja", "u\u010destvuju\u0107i", "u", "\u017eivotu", "svog", "naroda", "pro\u017eivljavaju\u0107i", "i", "dobro", "i", "zlo", "crkva", "je", "prepoznala", "potrebe", "naroda", "i", "nastoji", "na", "ovaj", "na\u010din", "pomo\u0107i", "ipak", "briga", "i", "interes", "za", "obezbe\u0111ivanje", "uslova", "za", "njihovo", "obrazovanje", "ne", "bi", "trebala", "biti", "samo", "briga", "crkve", "stoga", "bi", "voleli", "da", "se", "ovo", "razume", "kao", "apel", "za", "podr\u0161ku", "na\u0161em", "radu", "\u2013", "pri\u010da", "otac", "slobodan", "crkva", "\u0111acima", "poma\u017ee", "nude\u0107i", "im", "u", "pravoslavnoj", "op\u0161toj", "gimnaziji", "besplatno", "\u0161kolovanje", "da", "budemo", "precizni", "ne", "radi", "se", "samo", "o", "besplatnoj", "nastavi", "besplatni", "su", "ud\u017ebenici", "veliki", "deo", "\u0161kolskog", "pribora", "posete", "izlo\u017ebama", "muzejima", "pozori\u0161tima", "ekskurzije", "a", "\u0111acima", "koji", "nisu", "iz", "zagreba", "crkvena", "op\u0161tina", "pla\u0107a", "sme\u0161taj", "u", "u\u010deni\u010dkim", "domovima", "\u010dasove", "poha\u0111a", "85", "\u0111aka", "50", "u\u010denica", "i", "35", "u\u010denika", "a", "\u010dak", "75", "njih", "nisu", "iz", "zagreba", "predaje", "im", "17", "profesora", "uslov", "za", "upis", "je", "uobi\u010dajen", "\u2013", "zavr\u0161ena", "osnovna", "\u0161kola", "i", "najmanje", "46", "bodova", "na", "maloj", "maturi", "\u0111aci", "ne", "moraju", "da", "budu", "srpske", "nacionalnosti", "i", "pravoslavne", "veroispovesti", "\u2013", "\u0161kola", "radi", "po", "programu", "ministarstva", "obrazovanja", "hrvatske", "koji", "se", "primenjuje", "za", "op\u0161te", "gimnazije", "a", "prema", "modelu", "a", "koji", "podrazumeva", "izvo\u0111enje", "nastave", "na", "srpskom", "jeziku", "i", "\u0107irili\u010dnom", "pismu", "uz", "srpski", "jezik", "i", "knji\u017eevnost", "zastupljen", "u", "programu", "jednakom", "satnicom", "kao", "i", "hrvatski", "jezik", "i", "knji\u017eevnost", "u\u010denici", "slu\u0161aju", "predavanja", "pravoslavne", "veronauke", "crkvenoslovenskog", "jezika", "a", "predmeti", "poput", "istorije", "geografije", "muzi\u010dke", "i", "likovne", "umetnosti", "su", "oboga\u0107eni", "sadr\u017eajima", "koji", "se", "odnose", "na", "nacionalnu", "istoriju", "i", "kulturu", "\u2013", "navodi", "otac", "slobodan", "biv\u0161i", "u\u010denici", "gimnazije", "\u201ekantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107\u201d", "danas", "studiraju", "u", "hrvatskoj", "i", "srbiji", "na", "filozofskom", "bogoslovskom", "filolo\u0161kom", "ma\u0161inskom", "medicinskom", "prirodno-matemati\u010dkom", "pravnom", "poljoprivrednom", "fakultetu", "a", "jedan", "je", "upisao", "i", "\u010duveni", "moskovski", "lomonosov", "jelena", "\u010dalija", "objavljeno", "19.09.2011", "izvor"]}