{"naslov": "OBNOVLJENA BOGOSLOVIJA U PRIZRENU", "sadrzaj": ["obnovljena", "zgrada", "bogoslovije", "u", "prizernu", "foto", "rts", "bogoslovija", "sveti", "kirilo", "i", "metodije", "danas", "je", "nakon", "12", "godina", "po\u010dela", "da", "radi", "u", "prizrenu", "bogoslovija", "spc", "bila", "je", "izme\u0161tena", "u", "proteklih", "12", "godina", "u", "ni\u0161u", "obnovom", "koja", "je", "pri", "kraju", "bogoslovija", "je", "ove", "godine", "upisala", "prvu", "generaciju", "budu\u0107ih", "sve\u0161tenika", "vr\u0161ilac", "du\u017enosti", "bogoslovije", "je", "vladika", "ra\u0161ko-prizrenski", "teodosije", "on", "je", "rekao", "da", "je", "povratak", "bogoslovije", "jedan", "od", "najva\u017enijih", "doga\u0111aja", "u", "poslednje", "vreme", "koji", "\u0107e", "podsta\u0107i", "i", "na", "ve\u0107i", "povratak", "raseljenih", "srba", "obnova", "bogoslovije", "i", "po\u010detak", "rada", "je", "veliko", "ohrabrenje", "za", "srpski", "narod", "koji", "trenutno", "\u017eivi", "u", "prizrenu", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "za", "sve", "one", "koji", "su", "izbegli", "a", "\u017eele", "da", "se", "vrate", "prizrenska", "bogoslovija", "je", "u", "svojoj", "istoriji", "bila", "jedna", "od", "temlja", "na\u0161eg", "postojanja", "i", "ona", "\u0107e", "imati", "tu", "ulogu", "i", "ubudu\u0107e", "bilo", "je", "vremena", "kada", "je", "\u0161kola", "prekidala", "svoja", "rad", "ali", "ovo", "je", "najdu\u017ei", "period", "i", "ne\u0161to", "\u0161to", "smo", "\u010dekali", "12", "godina\u201c", "kazao", "je", "vladika", "teodosije", "za", "10", "\u0111aka", "prvog", "razreda", "bogoslovije", "i", "njihova", "\u010detiri", "profesora", "u", "prizrenu", "su", "obezbe\u0111eni", "svi", "uslovi", "za", "sme\u0161taj", "i", "rad", "u", "okviru", "\u0161kole", "zgrada", "bogoslovije", "je", "bila", "\u010ditava", "do", "2004", "godine", "u", "njoj", "su", "\u017eiveli", "srbi", "iz", "prizreni", "proterani", "iz", "svojih", "ku\u0107a", "u", "pogromu", "2004", "godine", "zgrada", "bogoslovije", "je", "zapaljena", "kao", "i", "vi\u0161e", "pravoslavnih", "crkava", "u", "prizrenu", "i", "drugim", "delovima", "kosova", "bogoslovija", "u", "prizrenu", "osnovana", "je", "1871", "godine", "poha\u0111ali", "su", "je", "patrijarh", "irinej", "i", "njegov", "prethodnik", "pavle", "sve\u010danost", "obnove", "i", "ponovnog", "po\u010detka", "rada", "bogoslovije", "bi\u0107e", "odr\u017eana", "u", "sredu", "21", "septembra", "u", "prizrenu", "liturgija", "\u0107e", "biti", "odr\u017eana", "u", "crkvi", "svetog", "\u0111or\u0111a", "u", "prizrenu", "a", "potom", "\u0107e", "i", "obnovljeni", "dom", "bogoslovije", "biti", "osve\u0107en", "19", "septembar", "2011", "izvor"]}