{"naslov": "NAKON DVANAEST GODINA BOGOSLOVIJA U PRIZRENU PONOVO ZAPO\u010cELA SA RADOM", "sadrzaj": ["u", "prizren", "je", "danas", "zvani\u010dno", "vra\u0107ena", "i", "posle", "dvanaest", "godina", "izbegli\u0161tva", "po\u010dela", "sa", "radom", "bogoslovija", "\u201csveti", "kirilo", "i", "metodije\u201c", "upisom", "prve", "generacije", "budu\u0107ih", "bogoslova", "kome", "su", "prisustvovali", "episkop", "prizrenski", "teodosije", "profesori", "bogoslovije", "\u0111aci", "i", "njihovi", "roditelji", "sve\u010dano", "je", "obnoviljen", "rad", "jedne", "od", "najpoznatijih", "srpskih", "prosvetnih", "ustanova", "spc", "iako", "privremeno", "izme\u0161tena", "prizrenska", "bogoslovija", "u", "ni\u0161u", "nastavlja", "sa", "radom", "u", "toku", "narednih", "godina", "radi\u0107e", "se", "na", "potpunom", "povratku", "ove", "\u0161kole", "u", "prizren", "vladika", "teodosije", "koji", "je", "od", "sv", "arhijerejskog", "sinoda", "spc", "postavljen", "za", "vr\u0161ioca", "du\u017enosti", "rektora", "bogoslovije", "istakao", "je", "da", "je", "povratak", "bogoslovije", "jedan", "od", "najva\u017enijih", "doga\u0111aja", "u", "poslednje", "vreme", "i", "da", "\u0107e", "u", "tom", "smislu", "po\u010detak", "rada", "\u0161kole", "uticati", "na", "ve\u0107i", "povratak", "raseljenih", "\u201eobnova", "bogoslovije", "i", "po\u010detak", "rada", "je", "veliko", "ohrabrenje", "za", "srpski", "narod", "koji", "trenutno", "\u017eivi", "u", "prizrenu", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "za", "sve", "one", "koji", "su", "izbegli", "a", "\u017eele", "da", "se", "vrate", "prizrenska", "bogoslovija", "je", "u", "svojoj", "istoriji", "bila", "jedna", "od", "temlja", "na\u0161eg", "postojanja", "i", "ona", "\u0107e", "imati", "tu", "ulogu", "i", "ubudu\u0107e", "bilo", "je", "vremena", "kada", "je", "\u0161kola", "prekidala", "svoja", "rad", "ali", "ovo", "je", "najdu\u017ei", "period", "i", "ne\u0161to", "\u0161to", "smo", "\u010dekali", "12", "godina\u201c", "kazao", "je", "vladika", "teodosije", "vladika", "je", "istakao", "da", "proces", "obnove", "nije", "bio", "lak", "i", "da", "ovime", "on", "nije", "zavr\u0161en", "ve\u0107", "da", "\u0107e", "biti", "potrebno", "jo\u0161", "puno", "vremena", "i", "rada", "za", "potpunu", "obnovu", "\u201epo\u010detak", "rada", "ove", "bogosovije", "je", "veliki", "uspeh", "za", "na\u0161u", "crkvu", "i", "narod", "a", "rekao", "bih", "i", "za", "grad", "prizren", "jer", "\u0107e", "dobiti", "jednu", "od", "svojih", "odlika", "i", "svi", "gra\u0111ani", "prizrena", "bez", "obzira", "koje", "su", "nacije", "i", "vere", "treba", "da", "budu", "sre\u0107ni", "jer", "je", "ova", "\u0161kola", "uvek", "imala", "svoje", "mesto", "u", "ovom", "gradu\u201c", "rekao", "je", "teodosije", "u", "obnovljenom", "i", "rekonstruisanom", "starom", "delu", "kompleksa", "bogoslovije", "koji", "je", "zadu\u017ebina", "sime", "andrejevi\u0107a", "igumanova", "bi\u0107e", "sme\u0161teni", "\u0111aci", "i", "profesori", "i", "za", "njih", "su", "u", "potpunosti", "obezbe\u0111eni", "svi", "uslovi", "za", "rad", "i", "sme\u0161taj", "prvu", "godinu", "upisalo", "je", "ukupno", "9", "u\u010denika", "ve\u0107inom", "iz", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "nastavu", "\u0107e", "pored", "vladike", "teodosija", "voditi", "g", "dejan", "risti\u0107", "diplomirani", "bogoslov", "koji", "sprema", "doktorat", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "solunu", "jero\u0111akon", "siluan", "dosada\u0161nji", "sabrat", "svetogorskog", "manastira", "grigorijata", "koji", "je", "do\u0161ao", "da", "pomogne", "u", "radu", "bogoslovije", "i", "jeromonah", "andrej", "sajc", "iz", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "s", "postepenom", "obnovom", "ostalih", "o\u0161te\u0107enih", "zgrada", "bogoslovije", "pove\u0107ava\u0107e", "se", "broj", "u\u010denika", "i", "nastavnog", "kadra", "ove", "ustanove", "bogoslov", "sa\u0161a", "risti\u0107", "iz", "kru\u0161evca", "danas", "je", "upisao", "prvi", "razred", "bogoslovije", "\u201cpresre\u0107an", "sam", "ovo", "je", "moja", "\u017eivotna", "\u0161ansa", "to", "je", "moja", "\u017eelja", "jo\u0161", "od", "petog", "razreda", "i", "nadam", "se", "da", "\u0107u", "\u0161kolovanje", "zavr\u0161iti", "uspe\u0161no\u201d", "rekao", "je", "sa\u0161a", "jelena", "\u0161abi\u0107", "majka", "u\u010denika", "nikole", "iz", "kosova", "polja", "ka\u017ee", "da", "su", "joj", "ose\u0107anja", "pome\u0161ana", "da", "je", "istovremeno", "sre\u0107na", "ali", "i", "zabrinuta", "za", "bezbednost", "svoga", "sina", "\u201cnije", "mi", "svejedno", "ali", "to", "je", "njegova", "\u017eelja", "i", "mi", "smo", "ga", "podr\u017eali", "sre\u0107na", "sam", "i", "zabrinuta", "ne", "znam", "kakva", "je", "bezbednost", "ovde", "srba", "nema", "ali", "bog", "\u0107e", "ih", "valjda", "\u010duvati", "dobili", "smo", "uveravanja", "od", "vladike", "teodosija", "da", "ne", "treba", "da", "brinemo", "i", "da", "\u0107e", "ih", "ovde", "\u010duvati\u201d", "kazala", "je", "jelena", "nekada", "u\u010denik", "prizrenske", "bogoslovije", "a", "sada", "profesor", "dejan", "krsti\u0107", "smatra", "da", "ponovno", "otvaranje", "ima", "veliki", "zna\u010daj", "za", "pravoslavni", "srpski", "narod", "posebno", "zbog", "\u010dinjenice", "da", "su", "iz", "ove", "\u0161kole", "potekli", "brojni", "episkopi", "i", "patrijarsi", "\u201csa", "radom", "je", "po\u010deo", "prvi", "razred", "koji", "\u0107e", "brojati", "10", "u\u010denika", "a", "kojima", "\u0107e", "nastavu", "dr\u017eati", "\u010detiri", "profesora", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "ako", "bog", "da", "slede\u0107e", "godine", "ovde", "do\u0107i", "druge", "generacije", "kako", "bi", "se", "formirala", "bogoslovija", "u", "punom", "smislu", "odnosno", "svih", "pet", "razreda\u201d", "rekao", "je", "krsti\u0107", "bogoslovija", "\u201esveti", "kirilo", "i", "metodije\u201c", "prestala", "je", "da", "sa", "radom", "u", "junu", "1999", "odmah", "nakon", "doslaska", "snaga", "kfor-a", "na", "kosovo", "i", "metohiju", "tada", "su", "u", "njene", "prostorije", "u\u0161li", "prizrenski", "srbi", "isterani", "iz", "svojih", "domova", "u", "martovskom", "pogromu", "2004", "komleks", "zgrada", "je", "zapaljen", "i", "uni\u0161ten", "bogoslovija", "u", "prizrenu", "osnovana", "je", "1871", "zavr\u0161ile", "su", "je", "ili", "su", "bili", "njeni", "profesori", "gotovo", "sve", "najva\u017enije", "li\u010dnosti", "srpskog", "crkvenog", "\u017eivota", "i", "novije", "istorije", "a", "me\u0111u", "njima", "patrijarsi", "varnava", "gavrilo", "do\u017ei\u0107", "patrijarh", "pavle", "i", "sada\u0161nji", "srpski", "patrijarh", "irinej", "apel", "vernom", "narodu", "", "pomozite", "i", "vi", "prizrenskoj", "bogosloviji", "eparhija", "ra\u0161ko-prizrenska", "i", "kosovsko-metohijska", "koristi", "ovu", "priliku", "da", "uputi", "apel", "na\u0161em", "vernom", "narodu", "u", "zemlji", "i", "rasejanju", "da", "svojim", "prilozima", "pomognu", "rad", "prizrenske", "bogoslovije", "kontakt", "", "jeromonah", "andrej", "38649776243", "padreandrej@gmail.com", "20", "septembar", "2011", "izvor"]}