{"naslov": "PROSLAVA MALE GOSPOJINE U PRIZRENU - PO\u010cELA \u0160KOLSKA GODINA U PRIZRENSKOJ BOGOSLOVIJI", "sadrzaj": ["praznik", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "mala", "gospojina", "sve\u010dano", "je", "ju\u010de", "proslavljen", "u", "prizrenu", "i", "\u0161irom", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "u", "prizrenskom", "sabornom", "hramu", "svetog", "velikomu\u010denika", "\u0111or\u0111a", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "biha\u0107ko-petrova\u010dki", "g", "hrizostom", "uz", "saslu\u017eenje", "njegovog", "presve\u0161tenstv", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "g", "teodosija", "i", "sve\u0161tenstva", "eparhije", "liturgiju", "su", "pevali", "prizrenski", "bogoslovi", "sa", "profesorom", "dejanom", "risti\u0107em", "i", "de\u010danskim", "monasima", "a", "pored", "malobrojnih", "prizrenskih", "srba", "i", "gostiju", "liturgiji", "i", "sve\u010danom", "ru\u010dku", "u", "zgradi", "episkopije", "su", "prisustvovali", "i", "predstavnici", "me\u0111unarodne", "zajednice", "\u0161efovi", "kancelarija", "sad", "ruske", "federacije", "gr\u010dke", "predstavnici", "unmik-a", "kfor-a", "i", "kancelarije", "eu", "u", "nastavku", "liturgije", "blagoslovljen", "je", "i", "prelomljen", "slavski", "kola\u010d", "povodom", "slave", "nvo", "majka", "devet", "jugovi\u0107a", "a", "potom", "je", "odr\u017ean", "i", "moleban", "za", "po\u010detak", "\u0161kolske", "godine", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "u\u010denicima", "i", "vernom", "narodu", "vladika", "hrizostom", "je", "izrazio", "veliku", "radost", "povodom", "obnove", "rada", "prizrenske", "bogoslovije", "naglasiv\u0161i", "njen", "istorijski", "zna\u010daj", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "i", "posebno", "verni", "narod", "na", "prostoru", "kosova", "i", "metohije", "episkop", "hrizostom", "se", "tako\u0111e", "podsetio", "septembra", "2008", "godine", "kada", "je", "u", "svojstvu", "izaslanika", "sv", "sinoda", "spc", "zajedno", "sa", "vladikom", "teodosijem", "tada\u0161njim", "vikarom", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "zvani\u010dno", "primio", "obnovljene", "objekte", "u", "prizrenu", "velika", "je", "radost", "rekao", "je", "vladika", "hrizostom", "da", "objekti", "koji", "su", "obnovljeni", "sada", "\u017eive", "i", "nastavljaju", "da", "slu\u017ee", "na\u0161oj", "crkvi", "nakon", "poslu\u017eenja", "i", "ru\u010dka", "koji", "je", "pripremila", "protinica", "svetlana", "stevi\u0107", "sa", "nvo", "majka", "devet", "jugovi\u0107a", "u", "zgradi", "episkopije", "vladike", "hrizostom", "i", "teodosije", "su", "zajedno", "sa", "sve\u0161tenstvom", "i", "me\u0111unarodnim", "gostima", "pro\u0161etali", "ulicama", "prizrena", "do", "bogoslovije", "gde", "su", "obi\u0161li", "obnovljeni", "objekat", "zadu\u017ebine", "sime", "igumanova", "nakon", "toga", "su", "episkopi", "odr\u017eali", "prvi", "\u010das", "sa", "u\u010denicima", "i", "po\u017eeleli", "im", "mnogo", "uspeha", "u", "njihovom", "\u0161kolovanju", "episkopi", "hrizostom", "i", "teodosije", "su", "se", "tako\u0111e", "obratili", "i", "prisutnim", "novinarima", "vladika", "teodosije", "je", "kazao", "da", "je", "posebno", "radostan", "\u0161to", "nam", "je", "bog", "u", "ovom", "te\u0161kom", "trenutku", "za", "srpski", "narod", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "omogu\u0107io", "da", "obnovimo", "crkveni", "\u017eivot", "u", "prizrenu", "\u201cbog", "nam", "je", "omogu\u0107io", "da", "ono", "\u0161to", "smo", "obnovili", "stavimo", "u", "svoju", "funkciju", "kao", "i", "da", "za\u017eivi", "sedi\u0161te", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "pre", "dva", "dana", "ovde", "su", "stigli", "prvi", "u\u010denici", "da", "bi", "i", "oni", "\u017eive\u0107i", "i", "u\u010de\u0107i", "ovde", "slavili", "ime", "bo\u017eije", "u\u010dili", "se", "strahu", "bo\u017eijem", "i", "bili", "na", "korist", "svome", "rodu\u201d", "kazao", "je", "ep", "teodisije", "vladika", "biha\u0107ko-petrova\u010dki", "hrizostom", "se", "vladici", "teodosiju", "zahvalio", "\u0161to", "ga", "je", "pozvao", "da", "bude", "u\u010desnik", "novog", "po\u010detka", "jedne", "od", "najstarijih", "bogoslovija", "spc", "\u201craduju", "se", "danas", "rektori", "nastavnici", "u\u010denici", "ove", "\u0161kole", "raduju", "se", "sveti", "preci", "na\u0161i", "koji", "\u010destito", "postrada\u0161e", "ovde", "na", "kosovu", "i", "meothiji\u201d", "rekao", "je", "vladika", "u", "prizrenu", "je", "pre", "dva", "dana", "zvani\u010dno", "vra\u0107ena", "i", "posle", "dvanaest", "godina", "obnoviljen", "rad", "bogoslovije", "sveti", "kirilo", "i", "medodije", "jedne", "od", "najpoznatijih", "srpskih", "prosvetnih", "ustanova", "\u010dije", "se", "privremeno", "sedi\u0161te", "od", "1999", "godine", "nalazi", "u", "ni\u0161u", "u", "obnovljenom", "i", "rekonstruisanom", "starom", "delu", "kompleksa", "bogoslovije", "koji", "je", "zadu\u017ebina", "sime", "andrejevi\u0107a", "igumanova", "sa", "radom", "po\u010deo", "prvi", "razred", "sa", "devet", "u\u010denika", "uglavnom", "petnaestogodi\u0161njaci", "i", "za", "njih", "su", "u", "obezbe\u0111eni", "osnovni", "uslovi", "za", "rad", "i", "sme\u0161taj", "bogoslovija", "\u201esveti", "kirilo", "i", "metodije\u201c", "prestala", "je", "da", "sa", "radom", "u", "junu", "1999", "odmah", "nakon", "dolaska", "snaga", "kfor-a", "na", "kosovo", "i", "metohiju", "u", "martovskom", "pogromu", "2004", "komleks", "zgrada", "bogoslovije", "koji", "je", "nakon", "prestanka", "nastave", "slu\u017eio", "za", "sme\u0161taj", "izbeglica", "potpuno", "je", "zapaljen", "i", "uni\u0161ten", "bogoslovija", "u", "prizrenu", "osnovana", "je", "1871", "u", "njoj", "su", "poha\u0111ali", "nastavu", "ili", "su", "bili", "njeni", "profesori", "mnoge", "ugledne", "li\u010dnosti", "srpskog", "crkvenog", "\u017eivota", "i", "novije", "istorije", "a", "me\u0111u", "njima", "patrijarsi", "varnava", "gavrilo", "do\u017ei\u0107", "pavle", "i", "sada\u0161nji", "srpski", "patrijarh", "irinej", "22", "septembar", "2011", "izvor"]}