{"naslov": "ZA\u0160TO DVADESET EVROPSKIH DR\u017dAVA BRANI HRISTOVO RASPE\u0106E?", "sadrzaj": ["strazbur", "francuska", "\u2013", "odluka", "suda", "kojom", "se", "zabranjuje", "prisustvo", "hristovog", "raspe\u0107a", "u", "italijanskim", "\u0161kolama", "a", "koja", "datira", "od", "novembra", "pro\u0161le", "godine", "izazvala", "je", "najo\u0161trija", "protivljenja", "u", "istoriji", "evropskog", "suda", "za", "ljudska", "prava", "dvadeset", "evropskih", "dr\u017eava", "zvani\u010dno", "se", "usprotivilo", "i", "pridru\u017eilo", "italiji", "u", "odbrani", "raspe\u0107a", "dana", "22", "juna", "u", "izdanju", "italijanskog", "dnevnika", "\u201el'osservatore", "romano\u201c", "gregor", "puppinck", "direktor", "evropskog", "centra", "za", "pravo", "i", "pravdu", "", "nevladine", "oraganizacije", "koja", "podr\u017eava", "slobodu", "veroispovesti", "i", "mi\u0161ljenja", "", "obja\u0161njava", "neke", "od", "razloge", "posebno", "pred", "evropskim", "sudom", "za", "ljudska", "prava", "i", "ujedinjenim", "nacijama", "puppinck", "nagla\u0161ava", "da", "protivljenje", "odluci", "nije", "samo", "iz", "politi\u010dkih", "i", "pravnih", "razloga", "ve\u0107", "ima", "i", "duhovni", "karakter", "\u201erasprava", "o", "legitimnom", "prisustva", "simbola", "raspe\u0107a", "hristovog", "u", "italijanskom", "dru\u0161tvu", "jeste", "pokazatelj", "te\u017enje", "da", "se", "evropa", "sekularizuje,\u201c", "upozorio", "je", "on", "u", "intervjuu", "za", "zenit", "u", "kojem", "se", "osvrnuo", "i", "na", "argumente", "vatikana", "po\u010dnimo", "sa", "centralnim", "pitanjem", "\u0161ta", "podrazumeva", "zakon", "kojim", "se", "zabranjuje", "hristovo", "raspe\u0107e", "pitanje", "je", "izneto", "na", "sudu", "u", "strazburu", "od", "strane", "soile", "latusi", "italijanske", "dr\u017eavljanke", "finskog", "porekla", "koja", "je", "2002", "godine", "zahtevala", "da", "dr\u017eavna", "\u0161kola", "vittorino", "de", "feltre", "u", "padovi", "u", "kojoj", "u\u010de", "njeno", "dvoje", "dece", "ukloni", "respe\u0107e", "iz", "u\u010dionica", "uprava", "\u0161kole", "je", "takav", "predlog", "odbila", "jer", "je", "raspe\u0107e", "deo", "italijanskog", "kulturnog", "nasle\u0111a", "nakon", "toga", "italijanski", "sud", "je", "odobrio", "ovu", "raspravu", "pred", "sudom", "u", "srtazburu", "latusi", "je", "tvrdila", "da", "je", "prisustvo", "krsta", "u", "u\u010dionicama", "gde", "njena", "deca", "borave", "kr\u0161enje", "njihove", "slobode", "ube\u0111enja", "i", "sledstveno", "tome", "prava", "na", "javno", "obrazovanje", "u", "skladu", "sa", "njihovim", "religijskim", "ube\u0111enjima", "pri", "odluci", "u", "korist", "tu\u017eioca", "sud", "je", "smatrao", "da", "je", "prisustvo", "verskih", "simbola", "u", "u\u010dionicama", "lo\u0161e", "i", "ne", "mo\u017ee", "biti", "opravdano", "do", "tog", "trenutka", "naprotiv", "sud", "je", "smatrao", "da", "je", "dr\u017eava", "slobodna", "u", "ovoj", "oblasti", "da", "je", "neophodno", "da", "se", "po\u0161tuje", "kultura", "i", "tradicija", "i", "da", "jedino", "ograni\u010denje", "mo\u017ee", "biti", "ako", "se", "u\u010denici", "izla\u017eu", "indoktrinaciji", "ili", "uvredljivom", "prozelitizmu", "u", "cilju", "davanja", "pravne", "osnove", "za", "svoju", "odluku", "sud", "je", "ustanovio", "novi", "zakon", "prema", "kojem", "se", "dr\u017eava", "\u201eobavezuje", "na", "konfesionalnu", "neutralnost", "u", "okviru", "javnog", "obrazovanja", "gde", "je", "u\u010de\u0161\u0107e", "na", "\u010dasovima", "obavezno", "bez", "uzimanja", "religije", "u", "obzir", "i", "da", "ono", "obrazovanje", "mora", "da", "usadi", "kriti\u010dko", "razmi\u0161ljanje.\u201c", "drugim", "re\u010dima", "sud", "isti\u010de", "u", "odlucu", "latusi", "da", "kako", "bi", "bilo", "demokratsko", "dru\u0161tvo", "mora", "da", "odustane", "od", "verskog", "indentiteta", "italija", "je", "ulo\u017eila", "\u017ealbu", "na", "ovu", "odluku", "u", "sve\u010danoj", "sali", "suda", "u", "strazburu", "20", "juna", "odluka", "suda", "se", "o\u010dekuje", "na", "jesen", "za\u0161to", "je", "ova", "odluka", "izazavala", "protivljenje", "20", "evropskih", "dr\u017eava", "koje", "su", "podr\u017eale", "italiju", "latusi", "slu\u0161aj", "je", "od", "presudnog", "zna\u010daja.on", "dovodi", "u", "pitanje", "vidljivo", "prisustvo", "hrista", "u", "rimskim", "\u0161kolama", "u", "italiji", "i", "celoj", "evropi", "ovaj", "slu\u010daj", "je", "postao", "simbol", "budu\u0107eg", "sukoba", "kulturnog", "i", "verskog", "indentiteta", "evrope", "ovaj", "sukob", "je", "izbio", "izme\u0111u", "utemeljiva\u010da", "totalnog", "dru\u0161tvenog", "sekularizma", "i", "onih", "koji", "otvoreno", "brane", "evropu", "i", "ostaju", "verni", "svome", "indentitetu", "utemeljiva\u010di", "sekularizma", "vide", "u", "sekularnom", "re\u0161enje", "koje", "omogu\u0107ava", "upravljanje", "verskim", "pluralizmom", "i", "vide", "pluralizam", "kao", "argument", "koji", "omogu\u0107ava", "nametanje", "sekularizma", "u", "svemu", "ovome", "ne", "postoji", "ni\u0161ta", "neutralno", "sekularizacija", "nije", "striktno", "spontani", "i", "neizbe\u017eni", "fenomen", "su\u0161tinski", "ona", "poti\u010de", "iz", "politi\u010dkih", "pobuda", "kao", "\u0161to", "su", "anti-crkvena", "politika", "francuske", "po\u010detkom", "xx", "veka", "ili", "ono", "\u0161to", "vlada", "\u0161panije", "promovi\u0161e", "u", "ovom", "trenutku", "isto", "se", "de\u0161ava", "u", "prvoj", "latusi", "odlucu", "koja", "nije", "doneta", "samo", "na", "osnovu", "pravnih", "argumenata", "ve\u0107", "pre", "svega", "politi\u010dkim", "predrasudima", "evropa", "je", "raznolika", "i", "samo", "je", "mali", "broj", "dr\u017eava", "kao", "na", "pr", "francuska", "odustalo", "od", "svog", "zvani\u010dnog", "hri\u0161\u0107anskog", "indentiteta", "druge", "dr\u017eave", "su", "ostale", "verne", "ili", "su", "ponovo", "prigrlile", "hri\u0161\u0107anstvo", "kao", "\u0161to", "se", "desilo", "sa", "pojedinim", "dr\u017eavama", "koje", "su", "bile", "komunisti\u010dke", "", "verski", "pluralizam", "i", "kosmopolitizam", "koji", "slu\u017ee", "kao", "paradigma", "za", "argumente", "suda", "jeste", "nau\u010dna", "fantastika", "stvarnosti", "strana", "evropskim", "zemljama", "sve", "je", "jasnije", "da", "javne", "institucije", "zapadne", "evrope", "\u2013", "latusi", "odluka", "nije", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "primer", "\u2013", "nameravaju", "da", "ograni\u010de", "verske", "slobode", "i", "da", "nametnu", "sekularizaciju", "dru\u0161tva", "u", "cilju", "promovisanja", "odre\u0111enog", "kulturnog", "modela", "u", "kojem", "nema", "vrednosti", "relativizam", "i", "pluralizam", "su", "samo", "vrednosti", "koje", "opravdavaju", "politi\u010dki", "plan", "koji", "\u017eeli", "da", "bude", "jednom", "re\u010dju", "\u201epost", "moderni\u201c", "ovaj", "politi\u010dki", "plan", "ima", "tendenciju", "da", "bude", "povla\u0161\u0107eni", "filozofski", "sistem", "ali", "ova", "odluka", "je", "izazvala", "politi\u010dku", "reakciju", "bez", "presedana", "koju", "niko", "nije", "o\u010dekivao", "zaista", "tri", "nedelje", "nakon", "saslu\u0161anja", "u", "sve\u010danoj", "sali", "suda", "u", "strazburu", "svakim", "danom", "postaje", "sve", "jasnije", "da", "je", "postignuta", "istinska", "zna\u010dajna", "pobeda", "nad", "dinami\u010dnim", "sekularizmom", "iako", "italija", "jo\u0161", "uvek", "nije", "pravno", "pobedila", "ona", "je", "politi\u010dki", "postigla", "veliku", "pobedu", "u", "stvari", "najmanje", "dvadeset", "evropskih", "dr\u017eava", "dalo", "je", "zvani\u010dnu", "podr\u0161ku", "italiji", "one", "su", "javno", "branile", "legitimno", "postojanja", "hri\u0161\u0107ankog", "simbola", "u", "dru\u0161tvu", "a", "naro\u010dito", "u", "\u0161kolama", "u", "po\u010detku", "deset", "dr\u017eava", "je", "uzelo", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "latusi", "slu\u0161aju", "kao", "\u201eamicus", "curiae,\u201c", "kao", "\u201etre\u0107e", "lice\u201c", "svaka", "od", "ovih", "zemalja", "\u2013", "jermenija", "bugarska", "kipar", "gr\u010dka", "litvanija", "malta", "monako", "rumunija", "ruska", "federacija", "i", "san", "marino", "", "uru\u010dila", "je", "sudu", "pisani", "document", "tra\u017ee\u0107i", "njime", "da", "sud", "poni\u0161ti", "prvu", "odluku", "ovi", "dokumenti", "nisu", "samo", "od", "pravnog", "interesa", "ve\u0107", "izuzetna", "svedo\u010danstva", "pisana", "u", "odbranu", "nasle\u0111a", "i", "indentiteta", "kojim", "se", "ove", "dr\u017eave", "suprotstavljaju", "jednom", "kulturnom", "modelu", "litvanija", "na", "primer", "nije", "oklevala", "da", "uporedi", "latusi", "slu\u010daj", "sa", "verskim", "progonom", "koji", "se", "manifestuje", "zabranom", "verskog", "simbola", "deset", "drugih", "dr\u017eava", "se", "pridru\u017eilo", "prvima", "vlada", "albanije", "austrije", "hrvatske", "ma\u0111arske", "moldavije", "makedonije", "poljske", "srbije", "slova\u010dke", "i", "ukrajine", "dovele", "su", "u", "pitanje", "odluku", "suda", "i", "zahtevale", "da", "se", "po\u0161tuje", "nacionalni", "verski", "indentitet", "i", "tradicija", "italije", "nekoliko", "vlada", "je", "insistiralo", "da", "verski", "indentitet", "predstavlja", "izvor", "vrednosti", "i", "evropsko", "jedinstvo", "na", "ovaj", "na\u010din", "sa", "italijom", "skoro", "polovina", "dr\u017eava", "\u010dlanica", "saveta", "evrope", "21", "od", "47", "javno", "se", "usprotivilo", "ovom", "poku\u0161aju", "prinudnog", "uvo\u0111enja", "sekularizma", "u", "\u0161kole", "i", "one", "su", "time", "potvrdile", "dru\u0161tveni", "legitimitet", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "evropskom", "dru\u0161tvu", "iza", "stvarnih", "argumenata", "odbrane", "indentiteta", "kulture", "i", "nacionalne", "hri\u0161\u0107anske", "tradicije", "ove", "dr\u017eave", "su", "potvrdile", "i", "javno", "odbranile", "svoju", "vezanost", "za", "hrista", "one", "su", "podsetile", "da", "je", "za", "op\u0161te", "dobro", "da", "hrist", "bude", "prisutan", "i", "po\u0161tovan", "u", "dru\u0161tvu", "ova", "koalicija", "koja", "je", "okupila", "gotovu", "celu", "centralnu", "i", "isto\u010dnu", "evropu", "pokazuje", "da", "danas", "jo\u0161", "uvek", "postoji", "unutra\u0161nja", "kulturna", "podela", "u", "evropi", "ali", "tako\u0111e", "pokazuje", "da", "se", "ova", "podela", "mo\u017ee", "prevazi\u0107i", "kao", "\u0161to", "se", "vidi", "iz", "zna\u010dajne", "podr\u0161ke", "date", "italiji", "od", "strane", "zemalja", "sa", "pravoslavnom", "tradicijom", "bez", "obzira", "na", "politi\u010dku", "orjentaciju", "u", "tom", "trenutuku", "zna\u010dajna", "podr\u0161ka", "koju", "su", "dale", "zemlje", "sa", "pravoslavnom", "tradicijom", "podstaknuta", "je", "odlu\u010dno\u0161\u0107u", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "da", "se", "odbrani", "od", "sekularizma", "primenom", "peticije", "patrijarha", "moskovskog", "kirila", "\u201eda", "se", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "jedinstvom", "usprotive", "uznapredovalom", "sekularizmu\u201c", "mitropolit", "ilarion", "predsednik", "odeljenja", "za", "spoljne", "poslove", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "predlo\u017eio", "je", "ustav", "\u201estrate\u0161ki", "savez", "izme\u0111u", "katolika", "i", "pravoslavnih\u201c", "", "kako", "bi", "zajedno", "branili", "hri\u0161\u0107ansku", "tradiciju", "od", "sekularizma", "liberalizma", "i", "relativizma", "koji", "po\u010dinju", "da", "preovladavaju", "u", "modernoj", "evropi", "ova", "podr\u0161ka", "bi", "trebalo", "da", "bude", "shva\u0107ena", "kao", "primena", "ove", "strategije", "savet", "evrope", "na", "kojem", "sud", "u", "strazburu", "po\u010diva", "u", "svojoj", "osniva\u010dkoj", "povelji", "navodi", "\u201e", "neraskidivu", "vezanost\u201c", "naroda", "evrope", "\u201eza", "duhovne", "i", "morale", "vrednosti", "koje", "\u010dine", "njihovu", "zajedni\u010dku", "ba\u0161tinu.\u201c", "ove", "duhovne", "i", "moralne", "vrednosti", "nisu", "privatnog", "karaktera", "one", "predstavljaju", "verski", "indentitet", "evrope", "sveti", "oci", "su", "nedavno", "podsetili", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "poteklo", "iz", "ovih", "duhovnih", "i", "moralnih", "vrednosti", "savez", "ovih", "dr\u017eava", "pokazuje", "da", "je", "mogu\u0107e", "izgraditi", "budu\u0107nost", "evropskog", "dru\u0161tva", "na", "toj", "osnovi", "ne", "prave\u0107i", "lucidne", "refleskije", "na", "savremeni", "zapadni", "kulturni", "model", "i", "na", "vernost", "hristu", "evropa", "se", "ne", "mo\u017ee", "suo\u010diti", "sa", "budu\u0107no\u0161\u0107u", "ako", "se", "odrekne", "hrista", "intervju", "vodio", "jesus", "colina", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovii\u0107", "22", "septembar", "2011", "god", "izvor", ""]}