{"naslov": "OSVE\u0106ENJE OBNOVLJENE CRKVE, MONA\u0160ENJE I PRVO VEN\u010cANJE POSLE 12 GODINA U \u0110AKOVICI", "sadrzaj": ["obnovljena", "stara", "crkva", "u", "\u0111akovici", "danas", "je", "osve\u0161tana", "i", "progla\u0161ena", "manastirom", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "i", "metohom", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "u", "novoosnovanom", "manastiru", "danas", "su", "zamona\u0161ene", "dve", "starice", "isku\u0161enice", "koje", "ve\u0107", "godinama", "\u017eive", "pri", "ovoj", "crkvi", "a", "u", "hramu", "je", "prvi", "put", "posle", "1999", "godine", "obavljeno", "i", "ven\u010danje", "\u010din", "osve\u0107enja", "hrama", "i", "svetu", "liturgiju", "u", "prepunom", "hramu", "slu\u017eili", "su", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "g", "amfilohije", "i", "preosve\u0107eni", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "g", "teodosije", "uz", "saslu\u017eenje", "12", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "u", "besedi", "nakon", "osve\u0107enja", "i", "liturgije", "mitropolit", "amfilohije", "je", "naglasio", "da", "se", "sa", "obnovom", "raspete", "svetinje", "u", "\u0111akovici", "obnavlja", "crkva", "hristova", "i", "da", "\u201chram", "sija", "svetlo\u0161\u0107u", "bogopoznanja", "i", "bo\u017eijom", "ljubavlju\u201d", "on", "je", "istakao", "da", "se", "sa", "bo\u017eijom", "ljubavlju", "obnavljaju", "svi", "narodi", "i", "svi", "ljudi", "to", "je", "znak", "da", "se", "kosovo", "i", "metohija", "kre\u0107e", "u", "duhu", "obnove", "i", "obnavljanja", "rekao", "je", "mitropolit", "i", "zahvalio", "se", "episkopu", "teodosiju", "na", "trudu", "i", "veri", "kojim", "je", "hram", "u", "\u0111akovici", "obnovljen", "episkop", "teodosije", "je", "zablagodario", "mitropolitu", "amfilohiju", "koji", "nije", "\u017ealio", "truda", "da", "svojim", "prisustvom", "i", "u\u010de\u0161\u0107em", "u", "dana\u0161njem", "slavlju", "jo\u0161", "jednom", "ohrabri", "verni", "narod", "eparhije", "ra\u0161ko-prizrenske", "naglasiv\u0161i", "da", "sve", "\u0161to", "je", "ura\u0111eno", "na", "obnovi", "hrama", "nije", "ra\u0111eno", "ljudskom", "silom", "ve\u0107", "\u201cverom", "u", "boga", "i", "ljubavlju", "starica", "koje", "su", "ostale", "u", "\u0111akovici\u201d", "on", "se", "prisetio", "1998", "godine", "kada", "je", "mitropolit", "amfilohije", "u", "predve\u010derje", "rata", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "bio", "na", "ovom", "mestu", "\u201ctada", "se", "mitropolit", "okrenuo", "prema", "meni", "i", "rekao", "teodosije", "ove", "starice", "i", "ovo", "mesto", "tebi", "na", "du\u0161u", "mi", "smo", "se", "od", "tada", "trudili", "i", "danas", "je", "ovo", "veliki", "blagoslov", "na", "kosovu", "i", "metohiji\u201d", "rekao", "je", "vladika", "teodosije", "mona\u0161ki", "\u010din", "primila", "je", "poleksija", "poljka", "kastratovi\u0107", "koja", "je", "dobila", "mona\u0161ko", "ime", "teoktista", "mati", "teoktista", "danas", "je", "tako\u0111e", "postavljena", "za", "nastojateljicu", "novoosnovanog", "manastira", "ona", "je", "sve", "vreme", "zajedno", "sa", "tri", "ostale", "\u0111akova\u010dke", "starice", "slu\u017eila", "bogu", "pri", "ovom", "hramu", "\u010duvaju\u0107i", "svetinju", "svojim", "molitvama", "i", "ljubavlju", "zajedno", "sa", "njom", "zamona\u0161ena", "je", "ru\u017eica", "spaji\u0107", "koja", "je", "postala", "monahinja", "joanikija", "u", "marotvskom", "pogromu", "2004", "godine", "stara", "crkva", "presvete", "bogorodice", "i", "parohijska", "ku\u0107a", "iz", "19", "veka", "u", "kojoj", "su", "\u010detiri", "srpske", "starce", "\u017eivele", "pod", "za\u0161titom", "italijanskog", "kfor-a", "potpuno", "su", "uni\u0161teni", "starice", "su", "evakuisane", "u", "visoke", "de\u010dane", "odakle", "su", "se", "pre", "dve", "godine", "vratili", "u", "\u0111akovicu", "u", "obnovljenu", "parohijsku", "ku\u0107u", "u", "me\u0111uvremenu", "je", "zapo\u010dela", "i", "obnova", "hrama", "koji", "je", "pre", "mesec", "dana", "potpuno", "zavr\u0161en", "u", "hramu", "je", "ovih", "dana", "postavljen", "i", "novi", "ikonostas", "sa", "ikonama", "koje", "su", "slikali", "de\u010danski", "monasi", "dana\u0161nje", "slavlje", "u", "\u0111akovici", "posebno", "je", "uveli\u010dalo", "prvo", "ven\u010danje", "srba", "u", "ovom", "gradu", "posle", "1999", "godine", "brak", "su", "sklopili", "profesorica", "valentina", "pituli\u0107", "iz", "le\u0161ka", "i", "\u017eeljko", "tarbuk", "iz", "like", "\u201cposebno", "sam", "radosna", "i", "sre\u0107na", "\u0161to", "je", "ovaj", "sveti", "\u010din", "obavljen", "u", "\u0111akovici", "ovo", "je", "znak", "da", "presveta", "bogorodica", "bdi", "nad", "srpskim", "narodom", "i", "da", "ni\u0161ta", "nije", "izgubljeno", "ovo", "je", "poruka", "da", "je", "na", "kosovu", "zemlja", "mnogo", "bli\u017ea", "nebu", "i", "da", "vojska", "koja", "sa", "neba", "\u010duva", "srspki", "narod", "ja\u010da", "od", "bilo", "kog", "oru\u017eja\u201d", "kazala", "je", "valentina", "dana\u0161njem", "slavlju", "u", "\u0111akovici", "prisustvovalo", "je", "i", "pedesetak", "srba", "\u0111akov\u010dana", "koji", "ve\u0107", "12", "godina", "\u017eive", "u", "izbegli\u0161tvu", "na", "sve\u010danosti", "je", "tako\u0111e", "bio", "i", "komandant", "kfor-a", "nema\u010dki", "general", "erhard", "drevs", "sa", "svojim", "saradnicima", "posebnu", "radost", "doneli", "su", "svojim", "prisustvom", "i", "devetorica", "u\u010denika", "novootvorene", "bogoslovije", "u", "prizrenu", "koji", "su", "u", "\u0111akovicu", "do\u0161li", "sa", "svojim", "profesorima", "nakon", "sve\u010danosti", "u", "\u0111akovici", "vladike", "sa", "sve\u0161tenstvom", "vernim", "narodom", "i", "predstavnicima", "kfor-a", "oti\u0161li", "su", "u", "visoke", "de\u010dane", "gde", "ih", "je", "do\u010dekao", "iguman", "manastira", "arhimandrit", "sava", "sa", "bratijom", "de\u010danski", "monasi", "su", "za", "sve", "goste", "priredili", "sve\u010dani", "ru\u010dak", "u", "velikoj", "manastirskoj", "trpezariji", "zablagodariv\u0161i", "bogu", "i", "svetom", "kralju", "stefanu", "na", "nezaboravnom", "duhovnom", "iskustvu", "i", "radosti", "gosti", "su", "se", "razi\u0161li", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "izvor", "25", "septembar", "2011"]}