{"naslov": "VELIKE DUHOVNE SVE\u010cANOSTI U MANASTIRU MILE\u0160EVI", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "boravi\u0107e", "7", "oktobra", "2011", "godine", "u", "manastiru", "mile\u0161evi", "povodom", "praznika", "svetog", "kralja", "vladislava", "ktitorske", "slave", "manastira", "mile\u0161eve", "i", "slave", "radija", "eparhije", "mile\u0161evske", "ovom", "prilikom", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "osve\u0161ta\u0107e", "najve\u0107e", "zvono", "u", "srbiji", "\u2013", "te\u0161ko", "devet", "tona", "\u2013", "dar", "g", "andreja", "kozicina", "direktora", "ugmk", "holding", "kompanije", "iz", "rusije", "ove", "duhovne", "sve\u010danosti", "svojim", "prisustvom", "uveli\u010da\u0107e", "i", "ve\u0107i", "broj", "arhijereja", "srpske", "ruske", "i", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "program", "boravka", "patrijarha", "irineja", "u", "eparhiji", "mile\u0161evskoj", "\u010detvrtak", "6", "oktobar", "2011", "godine", "\u2013", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "poseti\u0107e", "hram", "u", "kratovu", "op\u0161tina", "priboj", "manastir", "svetog", "nikole", "u", "pribojskoj", "banji", "po\u010detak", "14", "veka", "i", "hram", "vaskrsenja", "hristovog", "u", "priboju", "gde", "\u0107e", "biti", "slu\u017eena", "doksologija", "a", "patrijarh", "\u0107e", "se", "obratiti", "vernom", "narodu", "njegova", "svetost", "poseti\u0107e", "i", "fabriku", "automobila", "u", "priboju", "fap", "priboj", "u", "ve\u010dernjim", "satima", "patrijarh", "\u0107e", "u", "manastiru", "mile\u0161evi", "prisustvovati", "bdeniju", "i", "prazni\u010dnom", "narodnom", "veselju", "petak", "7", "oktobar", "2011", "godine", "\u2013", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "slu\u017ei\u0107e", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "mile\u0161evi", "uz", "saslu\u017eenje", "vi\u0161e", "arhijereja", "na", "liturgiji", "\u0107e", "pojati", "hor", "sveti", "knez", "lazar", "iz", "priboja", "i", "de\u010dji", "hor", "sveti", "kralj", "vladislav", "iz", "prijepolja", "posle", "svete", "liturgije", "njegova", "svetost", "\u0107e", "osve\u0161tati", "zvono", "dar", "g", "andreja", "kozicina", "direktora", "ugmk", "holding", "kompanije", "iz", "rusije", "manastiru", "mile\u0161evi", "ovo", "zvono", "je", "darivano", "povodom", "obele\u017eavanja", "osam", "vekova", "postojanja", "manastira", "mile\u0161eve", "o", "istoriji", "manastira", "mile\u0161eve", "i", "vezama", "srpskog", "i", "ruskog", "naroda", "govori\u0107e", "profesor", "dr", "slavenko", "terzi\u0107", "o\u010dekuje", "se", "da", "ovim", "sve\u010danostima", "prisustvuje", "g", "aleksandar", "konuzin", "ambasador", "ruske", "federacije", "u", "srbiji", "kao", "i", "veliki", "broj", "li\u010dnosti", "iz", "kulturnog", "i", "javnog", "\u017eivota", "srbije", "po", "zavr\u0161etku", "bogoslu\u017eenja", "usledi\u0107e", "narodno", "veselje", "u", "porti", "manastira", "subota", "8", "oktobar", "2011", "godine", "\u2013", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "poseti\u0107e", "sjenicu", "gde", "\u0107e", "u", "crkvi", "svetih", "apostola", "petra", "i", "pavla", "slu\u017eiti", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "sa", "po\u010detkom", "u", "devet", "\u010dasova", "eparhija", "mile\u0161evska", "poziva", "blago\u010destivi", "narod", "ra\u0161ke", "oblasti", "da", "u", "\u0161to", "ve\u0107em", "broju", "uzme", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "ovim", "duhovnim", "sve\u010danostima", "i", "dostojno", "svojih", "predaka", "do\u010deka", "prvojerarha", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "visoke", "goste", "iz", "sestrinskih", "crkava", "rusije", "i", "gr\u010dke", "akreditacija", "predstavnika", "medija", "doma\u0107in", "ovih", "sve\u010danosti", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "mile\u0161evski", "g", "filaret", "obezbedio", "je", "za", "predstavnike", "medij\u00e2", "besplatan", "prevoz", "autobusom", "kao", "i", "sme\u0161taj", "i", "ishranu", "tokom", "boravka", "u", "eparhiji", "mile\u0161evskoj", "autobus", "za", "predstavnike", "medij\u00e2", "polazi", "u", "\u010detvrtak", "6", "oktobra", "2011", "godine", "u", "\u0161est", "\u010dasova", "ujutru", "ispred", "crkve", "svetog", "marka", "u", "beogradu", "molimo", "urednike", "zainteresovanih", "medija", "da", "spisak", "novinar\u00e2", "i", "snimatelj\u00e2", "koji", "\u0107e", "propratiti", "duhovne", "sve\u010danosti", "u", "eparhiji", "mile\u0161evskoj", "po\u0161alju", "elektronskom", "po\u0161tom", "na", "adresu", "info@spc.rs", "najkasnije", "do", "30", "septembra", "2011", "godine", "pored", "imena", "i", "prezimena", "novinara", "molba", "za", "akreditaciju", "treba", "da", "sadr\u017ei", "broj", "li\u010dne", "karte", "i", "mesto", "izdavanja", "lice", "za", "kontakt", "gradimir", "stani\u0107", "tel", "011/30-25-108", "063/384-690", "izvor", "14", "septembar", "2011", "", "8:53"]}