{"naslov": "HRVATSKA: DVA SAMOUBISTVA DNEVNO", "sadrzaj": ["zagreb", "", "prema", "podacima", "o", "broju", "samoubistava", "u", "hrvatskoj", "se", "u", "proseku", "svakog", "dana", "ubiju", "dve", "osobe", "a", "dvostruko", "je", "vi\u0161e", "\u017eena", "od", "mu\u0161karaca", "samoubica", "ve\u0107ina", "onih", "koji", "dignu", "ruku", "na", "sebe", "su", "stariji", "od", "50", "godina", "kako", "su", "preneli", "hrvatski", "mediji", "pro\u0161le", "godine", "je", "777", "osoba", "izvr\u0161ilo", "samoubistvo", "a", "615", "je", "poku\u0161alo", "da", "to", "u\u010dini", "ali", "nije", "uspelo", "u", "hrvatskoj", "ba\u0161", "kao", "i", "u", "drugim", "evropskim", "zemljama", "najvi\u0161e", "je", "samoubistava", "u", "maju", "ka\u017ee", "psihijatar", "dr", "\u0161piro", "janovi\u0107", "rukovodilac", "centra", "za", "psihoedukaciju", "kbc", "zagreb", "iako", "nema", "\u010dvrstih", "pokazatelja", "za\u0161to", "je", "to", "tako", "doktor", "janovi\u0107", "ka\u017ee", "kako", "se", "veruje", "da", "je", "mogu\u0107e", "da", "sunce", "polako", "podi\u017ee", "raspolo\u017eenje", "izlazi", "se", "iz", "te\u0161ke", "depresije", "i", "\u010dovek", "onda", "ima", "dovoljno", "snage", "da", "to", "i", "sprovede", "on", "dodaje", "da", "prava", "istina", "o", "razlozima", "samoubistava", "ostaje", "skrivena", "pa", "razli\u010diti", "stru\u010dnjaci", "imaju", "i", "razli\u010dit", "pristup", "tuma\u010denju", "uzroka", "samoubistava", "no", "premda", "broj", "samoubistava", "u", "hrvatskoj", "ili", "opada", "ili", "stagnira", "proteklih", "pet", "godina", "psihijatri", "ipak", "nisu", "zadovoljni", "prevencijom", "ove", "vrste", "nasilne", "smrti", "tvrde", "da", "se", "mo\u017ee", "vi\u0161e", "i", "bolje", "jer", "je", "\u010dak", "osam", "od", "10", "osoba", "koje", "po\u010dine", "samoubistva", "to", "nekome", "najavilo", "zapravo", "se", "radi", "o", "pozivu", "za", "pomo\u0107", "ali", "ona", "retko", "bude", "pru\u017eena", "pa", "samoubice", "dovr\u0161e", "ono", "\u0161to", "su", "najavile", "stru\u010dnjaci", "smatraju", "da", "samoubistva", "nije", "samo", "psihijatrijski", "ve\u0107", "i", "javnozdravstveni", "problem", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "ga", "mogu", "podsta\u0107i", "neki", "dogadjaji", "na", "poslu", "kod", "ku\u0107e", "ili", "pak", "alkoholizam", "\u010detvrtak", "29.09.2011", "", "11:36", "izvor", "http://www.b92.net"]}