{"naslov": "PRAVOSLAVLJE JE DU\u0160A NA\u0160IH NARODA", "sadrzaj": ["valerij", "aleksejev", "predsednik", "me\u0111unarodnog", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "valerij", "aleksejev", "je", "ro\u0111en", "23", "oktobra", "1953", "godine", "u", "astrahanu", "diplomirao", "je", "istoriju", "na", "dr\u017eavnom", "univerzitetu", "od", "1994", "do", "2003", "godine", "radio", "je", "kao", "savetnik", "predsednika", "dr\u017eavne", "dume", "federalne", "skup\u0161tine", "u", "isto", "vreme", "bio", "je", "\u010dlan", "komisije", "o", "verskim", "udru\u017eenjima", "vlade", "ruske", "federacije", "odbranio", "je", "doktorsku", "disertaciju", "iz", "filosofije", "na", "moskovskom", "dr\u017eavnom", "univerzitetu", "lomonosov", "na", "temu", "\u201eizazovi", "dr\u017eavno-crkvenih", "odnosa", "u", "20", "veku\u201d", "od", "1994", "predaje", "na", "moskovskom", "dr\u017eavnom", "univerzitetu", "autor", "je", "mnogih", "knjiga", "nau\u010dnih", "i", "analiti\u010dkih", "radova", "u", "ruskim", "i", "stranim", "\u0161tampanim", "medijima", "o", "problemima", "crkveno-dr\u017eavnih", "odnosa", "kao", "i", "polo\u017eaja", "pravoslavlja", "u", "savremenom", "svetu", "predsednik", "je", "me\u0111unarodnog", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "koji", "je", "osnovan", "sa", "blagoslovom", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "aleksija", "drugog", "fond", "sada", "posluje", "pod", "duhovnom", "za\u0161titom", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "kirila", "kada", "je", "formiran", "kako", "je", "organizovan", "me\u0111unarodni", "fond", "i", "kakvi", "su", "njegovi", "zadaci", "\u2013", "na\u0161", "fond", "je", "formiran", "po\u010detkom", "1995", "godine", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "se", "ovih", "dana", "navr\u0161ava", "15", "godina", "od", "njegovog", "nastanka", "fond", "je", "stvoren", "sa", "ciljem", "ostvarivanja", "saradnje", "pravoslavnih", "iz", "raznih", "zemalja", "radi", "njihove", "konsolidacije", "i", "aktivizacije", "njihovih", "napora", "u", "delu", "kulturne", "i", "dru\u0161tvene", "saradnje", "sa", "ciljem", "ukazivanja", "pomo\u0107i", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "njenom", "socijalnom", "slu\u017eenju", "i", "njenoj", "me\u0111unarodnoj", "i", "dru\u0161tvenoj", "praksi", "itd", "u", "na\u0161im", "zemljama", "su", "sada", "formirana", "gra\u0111anska", "dru\u0161tva", "i", "veoma", "je", "va\u017eno", "da", "se", "u", "strukturi", "gra\u0111anskog", "dru\u0161tva", "pojavi", "tako", "zna\u010dajna", "komponenta", "kao", "\u0161to", "je", "pravoslavlje", "koje", "\u0107e", "svojom", "o\u017eivotvoruju\u0107om", "silom", "obodriti", "gra\u0111ane", "\u0161ta", "po", "va\u0161em", "mi\u0161ljenju", "pravoslavlje", "uop\u0161te", "zna\u010di", "za", "na\u0161e", "narode", "i", "kako", "biste", "ocenili", "saradnju", "i", "uzajamne", "odnose", "pravoslavnih", "naroda", "\u2013", "za", "na\u0161e", "narode", "za", "narod", "rusije", "srbije", "bugarske", "i", "ukrajine", "pravoslavlje", "je", "\u2013", "du\u0161a", "naroda", "u", "biolo\u0161kom", "i", "fizi\u010dkom", "u", "istorijskom", "smislu", "narod", "predstavlja", "svojevrsni", "organizam", "svojevrsno", "nacionalno", "telo", "a", "religija", "pravoslavlje", "jeste", "du\u0161a", "toga", "tela", "i", "kao", "\u0161to", "nijedan", "\u017eivi", "organizam", "ne", "mo\u017ee", "da", "opstane", "ukoliko", "nije", "ispunjen", "\u017eivotodavnom", "silom", "du\u0161e", "tako", "su", "i", "na\u0161i", "narodi", "odri\u010du\u0107i", "se", "pravoslavlja", "iskusili", "samo", "nesre\u0107u", "i", "bedu", "veoma", "je", "dobro", "\u0161to", "su", "se", "danas", "u", "ovom", "slo\u017eenom", "periodu", "svetske", "istorije", "na\u0161i", "narodi", "vratili", "pravoslavlju", "i", "to", "nam", "daje", "nadu", "i", "uverenost", "da", "sa", "vi\u0161e", "optimizma", "gledamo", "na", "budu\u0107nost", "u", "sve\u010danoj", "sali", "pri", "sabornom", "hramu", "hrista", "spasitelja", "u", "moskvi", "21", "januara", "2010", "godine", "uru\u010dene", "su", "nagrade", "me\u0111unarodnog", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "nagradama", "ovoga", "fonda", "i", "o", "laureatima", "za", "ovu", "godinu", "\u2013", "ove", "godine", "odr\u017eana", "je", "petnaesta", "jubilarna", "ceremonija", "uru\u010denja", "nagrada", "i", "na", "ovoj", "ceremoniji", "nagrade", "su", "bile", "dodeljene", "visokim", "li\u010dnostima", "savremenog", "sveta", "kao", "prvo", "nagrada", "je", "dodeljena", "vrhovnom", "patrijarhu", "i", "katolikosu", "svih", "jermena", "gariginu", "drugom", "istaknutom", "bogoslovu", "i", "aktivnom", "posleniku", "svetskog", "hri\u0161\u0107anskog", "pokreta", "on", "je", "duhovni", "vo\u0111a", "jermena", "kako", "onih", "koji", "\u017eive", "u", "granicama", "svoje", "istorijske", "postojbine", "tako", "i", "onih", "mnogobrojnih", "jermena", "koji", "\u017eive", "izvan", "svoje", "istorijske", "otad\u017ebine", "rasejani", "\u0161irom", "zemaljske", "kugle", "zato", "je", "izbor", "patrijarha", "garigina", "kao", "laureata", "ove", "nagrade", "nai\u0161ao", "na", "veliko", "odu\u0161evljenje", "u", "celom", "hri\u0161\u0107anskom", "svetu", "i", "naravno", "me\u0111u", "ogromnom", "jermenskom", "dijasporom", "jer", "jermenski", "narod", "istorijski", "pripada", "hri\u0161\u0107anstvu", "pa", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "jermenija", "je", "bila", "prva", "zemlja", "u", "svetu", "koja", "je", "prihvatila", "hri\u0161\u0107anstvo", "kao", "dr\u017eavnu", "religiju", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "je", "to", "u\u010dinila", "\u010dak", "i", "pre", "vizantije", "ve\u0107", "je", "1700", "godina", "kako", "je", "ovaj", "narod", "veran", "hristu", "i", "svom", "izboru", "i", "uloga", "vrhovnog", "patrijarha", "u", "duhovnom", "\u017eivotu", "jermenskog", "naroda", "uvek", "je", "bila", "velika", "iz", "tog", "razloga", "je", "ova", "zaslu\u017eena", "nagrada", "u", "celom", "hri\u0161\u0107anskom", "svetu", "nai\u0161la", "na", "odobravanje", "raduje", "nas", "\u0161to", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "garigin", "drugi", "doputovao", "u", "moskvu", "i", "\u0161to", "je", "u\u010destvovao", "u", "dodeli", "ove", "nagrade", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "nominacija", "za", "nagradu", "koja", "se", "dodeljuje", "dr\u017eavnim", "poglavarima", "ona", "je", "ove", "godine", "pripala", "predsedniku", "ruske", "federacije", "dimitriju", "medvedevu", "\u0161to", "tako\u0111e", "odgovara", "uzvi\u0161enom", "duhu", "ove", "nagrade", "a", "tako\u0111e", "i", "uzvi\u0161enom", "zna\u010daju", "na\u0161e", "pravoslavne", "saradnje", "kao", "\u0161to", "je", "poznato", "rusija", "je", "svojevrsni", "lider", "prema", "broju", "ljudi", "koji", "pripadaju", "pravoslavnoj", "crkvi", "po", "nekim", "procenama", "smatra", "se", "da", "u", "rusiji", "danas", "\u017eivi", "oko", "sto", "miliona", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "i", "usled", "toga", "sama", "zemlja", "i", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "igraju", "vode\u0107u", "ulogu", "u", "pravoslavnom", "svetu", "\u010dinjenica", "da", "predsednik", "ruske", "federacije", "poklanja", "tako", "mnogo", "pa\u017enje", "i", "truda", "pitanjima", "pravoslavlja", "i", "afirmaciji", "pravoslavnih", "vrednosti", "u", "\u017eivotu", "sekularnog", "dru\u0161tva", "\u2013", "a", "moramo", "priznati", "da", "se", "svet", "suo\u010dava", "sa", "izazovima", "sve", "ve\u0107e", "sekularizacije", "\u2013", "kao", "i", "\u010dinjenica", "da", "on", "i", "u", "svojoj", "dr\u017eavni\u010dkoj", "delatnosti", "veliku", "pa\u017enju", "poklanja", "pitanjima", "pravoslavnog", "jedinstva", "govori", "da", "mu", "je", "ova", "nagrada", "pripala", "sasvim", "zaslu\u017eeno", "nagrada", "je", "dodeljena", "i", "istaknutom", "srpskom", "filmskom", "re\u017eiseru", "i", "kulturnom", "posleniku", "emiru", "kusturici", "i", "veoma", "je", "va\u017eno", "da", "je", "kusturica", "primio", "sa", "velikom", "rado\u0161\u0107u", "ovu", "nagradu", "to", "govori", "da", "i", "u", "svetu", "takozvanog", "kulturnog", "andergraunda", "postoje", "ljudi", "koji", "visoko", "cene", "tradicionalne", "fundamentalne", "vrednosti", "svoga", "naroda", "i", "svog", "kulturnog", "nasle\u0111a", "i", "nastoje", "da", "ih", "prezentuju", "celokupnoj", "kulturnoj", "javnosti", "gospodin", "kusturica", "je", "imao", "priliku", "da", "se", "sretne", "sa", "njegovom", "sveto\u0161\u0107u", "patrijarhom", "kirilom", "kao", "i", "sa", "predsednikom", "na\u0161e", "dr\u017eave", "dimitrijem", "medvedevim", "tako\u0111e", "nagradu", "dobijaju", "i", "zna\u010dajne", "crkvene", "organizacije", "i", "nau\u010dne", "ustanove", "a", "ove", "godine", "ona", "je", "pripala", "istaknutoj", "ustanovi", "bogosloviji", "svetog", "vladimira", "iz", "njujorka", "ona", "je", "osnovana", "jo\u0161", "u", "vreme", "kada", "je", "patrijarh", "tihon", "upravljao", "pravoslavnim", "parohijama", "u", "sjedinjenim", "dr\u017eavama", "me\u0111u", "kojima", "su", "tada", "bile", "i", "srpske", "i", "bugarske", "i", "rumunske", "parohije", "tako", "da", "bi", "se", "moglo", "re\u0107i", "da", "je", "ova", "bogoslovija", "na", "neki", "na\u010din", "osnovana", "na", "duhovnom", "nasle\u0111u", "svih", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "su", "se", "iz", "raznih", "zemalja", "voljom", "istorijskih", "okolnosti", "na\u0161li", "u", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "sna\u017ean", "impuls", "ovoj", "bogosloviji", "i", "njenom", "razvoju", "kasnije", "su", "dali", "tako", "istaknuti", "bogoslovi", "20", "veka", "kao", "\u0161to", "su", "loski", "\u0161meman", "i", "mejendorf", "najzad", "ova", "bogoslovija", "danas", "predstavlja", "jednu", "od", "najboljih", "pravoslavnih", "nau\u010dnih", "institucija", "ne", "samo", "u", "severnoj", "i", "ju\u017enoj", "americi", "nego", "i", "na", "celoj", "zapadnoj", "polulopti", "i", "kao", "\u0161to", "su", "rekli", "predstavnici", "profesorske", "korporacije", "bogoslovije", "koji", "su", "do\u0161li", "u", "moskvu", "da", "prime", "ovu", "nagradu", "nagrada", "nije", "va\u017ena", "sama", "po", "sebi", "nego", "kao", "priznanje", "njihovom", "trudu", "na", "utvr\u0111ivanju", "polo\u017eaja", "pravoslavlja", "na", "tako", "multireligioznom", "i", "multikulturnom", "prostoru", "kao", "\u0161to", "su", "sjedinjene", "ameri\u010dke", "dr\u017eave", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "patrijarh", "srpski", "pavle", "tako\u0111e", "je", "dobio", "nagradu", "fonda", "\u2013", "da", "i", "mi", "smo", "veoma", "ponosni", "\u0161to", "je", "patrijarh", "pavle", "koji", "je", "mo\u017eemo", "to", "slobodno", "re\u0107i", "vodio", "\u017eivot", "svetog", "podvi\u017enika", "na\u0161ao", "mogu\u0107nost", "i", "da", "primi", "ovu", "nagradu", "2002", "godine", "zajedno", "sa", "predsednikom", "putinom", "veoma", "je", "simvoli\u010dno", "veoma", "va\u017eno", "\u0161to", "su", "ova", "dva", "\u010doveka", "svaki", "na", "svoj", "na\u010din", "i", "svaki", "na", "svom", "polo\u017eaju", "dr\u017eavnom", "i", "crkvenom", "dobila", "nagradu", "za", "svoj", "trud", "na", "ja\u010danju", "pravoslavlja", "i", "u", "potonjim", "godinama", "\u010dak", "i", "u", "vreme", "kada", "se", "ve\u0107", "nalazio", "u", "bolesni\u010dkoj", "postelji", "svjatjej\u0161i", "patrijarh", "pavle", "se", "uvek", "sa", "toplinom", "se\u0107ao", "svoje", "posete", "moskvi", "i", "ovog", "fonda", "tako", "da", "je", "uvek", "rado", "primao", "i", "nas", "rukovodioce", "fonda", "i", "cenio", "njegovu", "delatnost", "bitno", "je", "napomenuti", "da", "nagradu", "fonda", "ne", "dobijaju", "samo", "ljudi", "koji", "zauzimaju", "va\u017ena", "mesta", "u", "crkvi", "i", "dr\u017eavi", "nego", "i", "oni", "koji", "se", "ne", "nalaze", "na", "tako", "bitnim", "funkcijama", "ali", "\u010dija", "delatnost", "nije", "ni\u0161ta", "manje", "va\u017ena", "u", "na\u0161em", "pravoslavnom", "svetu", "me\u0111unarodni", "fond", "je", "2004", "g", "u", "moskvi", "organizovao", "dobrotvornu", "ve\u010deru", "\u010diji", "je", "cilj", "bio", "prikupljanje", "pomo\u0107i", "za", "izgradnju", "hrama", "svetog", "save", "u", "beogradu", "\u2013", "da", "mi", "smo", "zaista", "sproveli", "takvu", "akciju", "koje", "se", "i", "danas", "jo\u0161", "mnogi", "se\u0107aju", "to", "nije", "bila", "samo", "ova", "ve\u010dera", "nego", "program", "daleko", "obimnijeg", "formata", "program", "sve\u010danih", "susreta", "odr\u017eanih", "tokom", "\u201emeseca", "srbije\u201d", "ovaj", "doga\u0111aj", "nije", "zna\u010dio", "samo", "izraz", "na\u0161eg", "po\u0161tovanja", "prema", "ovom", "svetitelju", "koji", "je", "toliko", "zna\u010dajan", "za", "srpsku", "crkvu", "nego", "i", "simvol", "uzdizanja", "srbije", "i", "njene", "afirmacije", "nakon", "\u0161to", "je", "bila", "izlo\u017eena", "surovoj", "agresiji", "i", "bombardovanju", "nato-a", "na", "\u010delu", "sa", "sjedinjenim", "ameri\u010dkim", "dr\u017eavama", "zato", "je", "to", "u", "celom", "svetu", "a", "pravoslavnom", "posebno", "shva\u0107eno", "kao", "\u010din", "podr\u0161ke", "srbiji", "\u2013", "zna\u010di", "ne", "samo", "kao", "pomo\u0107", "pri", "izgradnji", "hrama", "iako", "je", "i", "to", "bilo", "veoma", "va\u017eno", "nego", "kao", "\u010din", "vidljive", "solidarnosti", "na\u0161e", "zemlje", "sa", "srpskim", "narodom", "ove", "godine", "je", "odr\u017eana", "i", "16", "me\u0111unarodna", "konferencija", "u", "libanu", "na", "kojoj", "su", "u\u010destvovali", "predstavnici", "iz", "20", "zemalja", "sveta", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "temi", "ove", "konferencije", "i", "o", "tome", "kakvi", "su", "njeni", "zaklju\u010dci", "\u2013", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "tema", "ove", "konferencije", "bila", "veoma", "va\u017ena", "za", "sada\u0161nji", "svet", "koji", "je", "zahva\u0107en", "globalizacijom", "u", "sekularnom", "svetu", "veoma", "je", "va\u017eno", "da", "se", "oslanjamo", "na", "uzvi\u0161ene", "duhovne", "i", "kulturne", "vrednosti", "tradicionalnih", "religija", "jer", "one", "formiraju", "na\u0161", "identitet", "samo", "duhovno", "bi\u0107e", "i", "sam", "duhovni", "prostor", "na\u0161ih", "naroda", "ova", "tema", "je", "veoma", "va\u017ena", "upravo", "danas", "kada", "je", "proces", "globalizacije", "u", "svetu", "do\u0161ao", "u", "bezizlazan", "polo\u017eaj", "u", "su\u0161tini", "politi\u010dki", "lideri", "danas", "izjavljuju", "da", "je", "globalizacija", "u", "onom", "vidu", "u", "kojem", "se", "do", "sada", "ostvarivala", "dovela", "do", "globalne", "krize", "i", "mi", "danas", "ne", "pre\u017eivljavamo", "samo", "ekonomsku", "krizu", "nego", "je", "ta", "kriza", "zahvatila", "i", "sve", "ostale", "sfere", "\u017eivota", "a", "to", "je", "u", "velikoj", "meri", "uzrokovala", "upravo", "globalizacija", "tokom", "svih", "dvadeset", "godina", "koliko", "ona", "i", "traje", "odgovorni", "politi\u010dki", "religiozni", "i", "dru\u0161tveni", "lideri", "pravoslavnog", "sveta", "na", "toj", "konferenciji", "ukazivali", "su", "na", "pogubne", "posledice", "globalizacije", "jer", "je", "ona", "li\u0161ena", "duhovnog", "sadr\u017eaja", "i", "preispunjena", "merkantilizmom", "i", "egoizmom", "na", "ovoj", "konferenciji", "smo", "da", "tako", "ka\u017eemo", "svodili", "ra\u010dune", "o", "ovoj", "etapi", "u", "razvoju", "\u010dove\u010danstva", "i", "uop\u0161teno", "zaklju\u010dilo", "se", "da", "su", "oni", "veoma", "lo\u0161i", "ali", "postoji", "i", "velika", "nada", "da", "je", "svet", "uvideo", "da", "je", "bez", "duhovnih", "vrednosti", "dalji", "razvoj", "sa", "globalizacijom", "ili", "bez", "nje", "nemogu\u0107", "kakvi", "su", "rusko-srpski", "istorijski", "odnosi", "i", "kakav", "je", "potencijal", "rusko-srpskih", "veza", "u", "budu\u0107nosti", "\u2013", "smatram", "da", "su", "u", "celom", "slovenskom", "svetu", "u", "pravoslavnom", "svetu", "na\u0161i", "odnosi", "tradicionalno", "dobri", "\u0161tavi\u0161e", "\u010dini", "mi", "se", "da", "su", "to", "najbolji", "odnosi", "ne\u0107u", "da", "ka\u017eem", "da", "u", "na\u0161im", "odnosima", "sa", "drugim", "narodima", "postoji", "ne\u0161to", "lo\u0161e", "ali", "mislim", "da", "su", "srbi", "kao", "i", "ruski", "narod", "u", "20", "veku", "podneli", "najve\u0107a", "isku\u0161enja", "i", "to", "je", "veoma", "zbli\u017eilo", "na\u0161e", "narode", "s", "druge", "strane", "mi", "smo", "bliski", "i", "po", "nacionalnom", "tipu", "i", "po", "karakteru", "i", "po", "istorijskoj", "sudbini", "i", "sve", "to", "zajedno", "formiralo", "je", "odli\u010dan", "temelj", "za", "na\u0161e", "odnose", "i", "zato", "ja", "na", "njih", "gledam", "sa", "velikim", "optimizmom", "kakvi", "su", "odnosi", "dr\u017eave", "i", "crkve", "u", "ruskoj", "federaciji", "u", "ovom", "trenutku", "\u2013", "kao", "nau\u010dniku", "doktoru", "nauka", "i", "profesoru", "koji", "u", "ovom", "trenutku", "na", "moskovskom", "univerzitetu", "\u201elomonosov\u201d", "dr\u017ei", "kurs", "posve\u0107en", "ovoj", "temi", "\u010dini", "mi", "se", "da", "su", "ti", "odnosi", "gotovo", "idealni", "i", "da", "je", "u", "ovom", "jedinstvenom", "trenutku", "svestrana", "saradnja", "potrebna", "kako", "crkvi", "tako", "i", "dr\u017eavi", "planirate", "li", "da", "do\u0111ete", "u", "srbiju", "povodom", "inauguracije", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "irineja", "\u2013", "da", "zaista", "to", "planiram", "uputio", "sam", "svjatjej\u0161em", "patrijarhu", "irineju", "toplu", "pozdravnu", "\u010destitku", "povodom", "njegovog", "izbora", "i", "\u017eelimo", "mu", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "u", "njegovom", "slu\u017eenju", "uspostavili", "smo", "dobre", "odnose", "sa", "svjatjej\u0161im", "irinejem", "tokom", "boravka", "u", "njegovoj", "eparhiji", "u", "gradu", "ni\u0161u", "gde", "smo", "svojevremeno", "pre", "dve", "godine", "sprovodili", "veliki", "program", "\u201eglasovi", "pravoslavne", "rusije\u201d", "on", "nas", "je", "tom", "prilikom", "srda\u010dno", "primio", "i", "na", "tome", "smo", "mu", "veoma", "bagodarni", "nadaju\u0107i", "se", "i", "budu\u0107oj", "saradnji", "me\u0111utim", "moja", "budu\u0107a", "poseta", "bi\u0107e", "povezana", "i", "sa", "otvaranjem", "srpskog", "centra", "na\u0161eg", "fonda", "na\u0161eg", "odeljenja", "u", "srbiji", "tako", "da", "ova", "poseta", "ne\u0107e", "biti", "samo", "protokolarnog", "nego", "i", "korisno-prakti\u010dnog", "karaktera", "razgovarao", "branimir", "ne\u0161i\u0107", "prevela", "antonina", "panteli\u0107", "izvor", "http://pravoslavlje.spc.rs"]}