{"naslov": "GR\u010cKA CRKVA RAZMATRA PRIZNAVANJE OSMOG VASELJENSKOG SABORA", "sadrzaj": ["sveti", "sinod", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "zaseda\u0107e", "tokom", "gotovo", "cele", "slede\u0107e", "sedmice", "na", "dnevnom", "redu", "je", "stanje", "u", "crkvi", "i", "imenovanje", "nekoliko", "novih", "mitropolita", "u", "\u010detvrtak", "\u0107e", "se", "razmatrati", "teolo\u0161ka", "pitanja", "braka", "hri\u0161\u0107anske", "porodice", "uloge", "sve\u0161tenika", "u", "savremenim", "dru\u0161tvenim", "okolnostima", "verskom", "obrazovanju", "dece", "mitropolit", "navpaktosa", "jerotej", "podne\u0107e", "obrazlo\u017eenje", "o", "potrebi", "priznavanja", "u", "pravoslavlju", "\u010detvrtog", "konstantinopoljskog", "sabora", "iz", "879/80", "kao", "osmog", "vaseljenskog", "sabora", "tako\u0111e", "razmotri\u0107e", "se", "i", "priznavanje", "odluka", "konstantinopoljskog", "sabora", "iz", "1351", "godine", "\u00abosmi\u00bb", "sabor", "odr\u017ean", "je", "u", "crkvi", "svete", "sofije", "u", "carigradu", "u", "dva", "dela", "", "869/70", "i", "879/80", "sazvao", "ga", "je", "vizantijski", "car", "vasilije", "a", "predsedavao", "mu", "je", "legat", "pape.razmatrano", "je", "prethodno", "svrgnu\u0107e", "patrijarha", "carigradskog", "fotija", "i", "\u00abtrihotoma", "jeres\u00bb", "da", "li", "\u010dovek", "osim", "tela", "i", "du\u0161e", "ima", "i", "duh", "prvi", "deo", "sabora", "na", "kome", "je", "u\u010destvovalo", "102", "episkopa", "vatikan", "je", "tokom", "istorije", "priznavao", "kao", "vaseljenski", "osmi", "na", "kome", "je", "doneto", "27", "kanona", "pravoslavlje", "ga", "kao", "takvog", "ne", "priznaje", "u", "gr\u010dkom", "svetu", "se", "sada", "radi", "o", "priznavanju", "po", "svemu", "sude\u0107i", "samo", "drugog", "dela", "sabor", "koji", "je", "okon\u010dan", "890", "godine", "na", "kome", "je", "u\u010destvovalo", "383", "episkopa", "kojim", "je", "predsedavao", "kardinal", "petar", "tu", "je", "razmatrano", "prvenstveno", "pitanje", "filiokve", "da", "li", "duh", "sveti", "ishodi", "i", "od", "sina", "hrista", "ili", "samo", "od", "oca", "kada", "je", "preovladalo", "mi\u0161ljenje", "da", "se", "filiokve", "kao", "dodatak", "u", "vjeruju", "ne", "sme", "koristiti", "srpski", "kanoni\u010dar", "episkop", "nikodim", "milas", "1845", "1915", "smatrao", "je", "da", "se", "ovaj", "sabor", "ima", "priznati", "kao", "vaseljenski", "jer", "se", "ni", "u", "\u010demu", "nije", "razlikovao", "od", "sedam", "prethodnih", "i", "na", "zapisniku", "ovog", "sabora", "stoji", "da", "je", "on", "bio", "\u00absancta", "oecumenica", "octava", "sinodus\u00bb", "njegovo", "dosada\u0161nje", "nepriznavanje", "je", "formalne", "prirode", "svaki", "sabor", "verifikovao", "je", "prethodni", "kako", "posle", "osmog", "nije", "odr\u017ean", "deveti", "nije", "bilo", "instance", "da", "ga", "verifikuje", "stavovi", "hri\u0161\u0107anskog", "istoka", "i", "zapada", "o", "ovom", "dvodelnom", "saboru", "ili", "dva", "sabora", "za", "deset", "godina", "su", "veoma", "suprotstavljeni", "neko", "\u010dak", "osporavaju", "da", "li", "su", "uop\u0161te", "odr\u017eani", "milas", "je", "zahtevao", "da", "\u00absvaki", "svesni", "pravoslavac\u00bb", "treba", "da", "priznaje", "\u00abosmi", "sabor\u00bb", "ako", "to", "ne", "\u010dini", "\u00abgresi", "protiv", "duha", "svetoga", "koji", "je", "nadahnjivao", "oce", "istoga", "sabora\u00bb", "ponovno", "pokretanje", "pitanja", "ovog", "sabora", "mo\u017ee", "produbiti", "kontraverze", "izme\u0111u", "podeljenih", "hri\u0161\u0107ana", "sabor", "u", "carigradu", "1351", "se", "bavio", "mistikom", "i", "isihazmom", "svetog", "grigorija", "palame", "koji", "je", "tada", "bio", "osporavan", "od", "dela", "crkve", "potvr\u0111eno", "je", "njegovo", "u\u010denje", "o", "razlikovanju", "su\u0161tine", "i", "energije", "boga", "sabor", "je", "imao", "pomesni", "lokalni", "karakter", "izvor", "via", "1", "oktobar", "2011"]}