{"naslov": " MOSKOVSKA PATRIJAR\u0160IJA PODR\u017dALA ZAMENU FUNKCIJA IZME\u0110U  MEDVEDEVA I PUTINA", "sadrzaj": ["predlog", "predsednika", "rusije", "dmitrija", "medvedeva", "iznet", "na", "kongresu", "vladaju\u0107e", "partije", "\u00abjedinstvena", "rusija\u00bb", "da", "se", "na", "predsedni\u010dkim", "izborima", "na", "prole\u0107e", "slede\u0107e", "godine", "kandiduje", "sada\u0161nji", "premijer", "vladimir", "putin", "koji", "je", "predlo\u017eio", "da", "budu\u0107i", "premijer", "bude", "medvedev", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "smatra", "\u00abprimerom", "moralnosti", "u", "politici\u00bb", "patrijar\u0161ija", "se", "glasno", "pita", "kada", "je", "u", "ruskoj", "istoriji", "najvisa", "dr\u017eavna", "vlast", "prenosena", "tako", "mirno", "dostojno", "i", "\u010destito", "kao", "\u0161to", "\u0107e", "biti", "ovaj", "put", "to", "ce", "biti", "primer", "dobrote", "i", "moralnosti", "u", "politici", "na", "tome", "mogu", "pozavideti", "ne", "samo", "oni", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "sovjetsko", "vreme", "ve\u0107", "i", "\u00abgra\u0111ani", "ve\u0107ine", "dr\u017eava", "sveta", "koje", "poku\u0161avaju", "nas", "da", "podu\u010davaju\u00bb", "osim", "ovog", "najbli\u017ei", "saradnik", "patrijarha", "kirila", "vsevolod", "\u010daplin", "izjavio", "je", "da", "je", "\u00abpoliti\u010dka", "konkurencija\u00bb", "prihvatljiva", "vremenom", "ona", "treba", "da", "bude", "i", "ve\u0107a", "od", "\u010doveka", "koji", "je", "na", "\u010delu", "vlasti", "zavisi", "mir", "dobrobit", "\u010dak", "i", "\u017eivot", "miliona", "ljudi", "preno\u0161enje", "vlasti", "treba", "da", "je", "maksimalno", "odgovorno", "da", "isklju\u010di", "konflikt", "ne", "samo", "li\u010dnosti", "ve\u0107", "i", "socijalnih", "grupa", "koje", "ih", "podr\u017eavaju", "crkva", "se", "raduje", "tome", "da", "je", "na", "kongresu", "na", "kome", "su", "bili", "predstavnici", "svih", "slojeva", "dru\u0161tva", "predlog", "medvedeva", "podr\u017ean", "\u00abiskreno", "i", "jednodu\u0161no\u00bb", "na", "zasedanju", "jedne", "kongresne", "komisije", "nastupio", "je", "i", "predstavnik", "patrijar\u0161ije", "on", "je", "pomenuo", "da", "izme\u0111u", "elite", "i", "\u00abostatka", "naroda\u00bb", "postoji", "jaz", "zatra\u017eio", "je", "da", "se", "to", "prevazi\u0111e", "vladaju\u0107u", "politiku", "\u00absocijalnog", "konzervativizma\u00bb", "on", "je", "pohvalio", "va\u017ean", "je", "\u00abdru\u0161tveni", "dogovor\u00bb", "treba", "biti", "jedinstven", "oko", "\u00abve\u010dnih\u00bb", "vrednosti", "koje", "kao", "takve", "priznaju", "dr\u017eava", "i", "dru\u0161tvo", "posle", "vere", "druga", "vrednost", "je", "pravda", "premijer", "putin", "se", "saglasio", "sa", "sadr\u017eajem", "nastupa", "crkvenog", "predstavnika", "mada", "ga", "je", "polemi\u010dki", "upitao", "da", "li", "je", "princip", "\u00absvima", "jednako\u00bb", "pravi\u010dan", "klirik", "je", "odgovorio", "da", "treba", "da", "postoji", "povezanost", "izme\u0111u", "morala", "i", "prava", "odluka", "i", "morala", "izvor", "via", "", "septembar", "2011"]}