{"naslov": "EKONOMSKA KRIZA NE MO\u017dE DA BACI NA KOLENA HELENIZAM", "sadrzaj": ["monah", "mojsije", "ve\u0107", "du\u017ee", "vreme", "odre\u0111ene", "poznate", "grupacije", "sistematski", "poku\u0161avaju", "da", "unesu", "pometnju", "u", "vekovnu", "zajedni\u010dku", "duhovnu", "i", "kulturnu", "istoriju", "grka", "koordinirano", "fanati\u010dki", "i", "sa", "neosnovanim", "stavovima", "se", "odvija", "\u017eestok", "rat", "protiv", "dve", "hiljade", "godina", "prisutnog", "hri\u0161\u0107anstva", "na", "gr\u010dkim", "prostorima", "uporno", "poku\u0161avaju", "da", "nam", "ka\u017eu", "i", "da", "nas", "ubede", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "strano", "na\u0161oj", "tradiciji", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "povrate", "verovanje", "u", "dvanaest", "mitolo\u0161kih", "olimpskih", "bogova", "ove", "ideje", "prenose", "intelektualci", "pisci", "i", "govornici", "sa", "neozbiljnim", "argumentima", "treba", "napomenuti", "da", "su", "u", "postojanje", "dvanaest", "olimpijskih", "bogova", "sumnjali", "\u010dak", "i", "veliki", "anti\u010dki", "gr\u010dki", "filozofi", "navode\u0107i", "da", "je", "nemogu\u0107e", "da", "bo\u017eanstvo", "bude", "strastveno", "ovi", "savremeni", "ateisti", "su", "na\u0161li", "uto\u010di\u0161te", "kod", "bogova", "punih", "mr\u017enje", "zlobe", "ljubomore", "ubistva", "i", "drugih", "strasti", "odjednom", "su", "bezbo\u017enici", "postali", "vernici", "nevernih", "bogova", "gaje", "veliku", "mr\u017enju", "i", "osvetoljubivost", "prema", "hri\u0161\u0107anstvu", "i", "hri\u0161\u0107anima", "i", "ne", "gube", "priliku", "za", "optu\u017ebe", "i", "klevetu", "idu", "\u010dak", "do", "toga", "da", "olako", "pori\u010du", "veliki", "doprinos", "i", "dostignu\u0107a", "gr\u010dkog", "hri\u0161\u0107anskog", "perioda", "poistove\u0107uju", "se", "sa", "neprijateljima", "na\u0161e", "nacije", "u", "optu\u017ebama", "protiv", "slavnog", "vizantijskog", "carstva", "\u017eele", "da", "nas", "ubede", "nepostoje\u0107im", "dokazima", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "veliki", "neprijatelj", "helenizma", "govore", "o", "jevrejskom", "poreklu", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "jevrejskom", "uticaju", "kroz", "njega", "koji", "potiskuje", "grke", "do", "danas", "deluju", "neometano", "\u017eele\u0107i", "da", "izazovu", "razdor", "u", "gr\u010dkom", "narodu", "da", "ga", "nateraju", "da", "se", "odrekne", "svoje", "vere", "u", "tom", "cilju", "koriste", "sva", "sredstva", "da", "bi", "uticali", "na", "neprosve\u0107ene", "u", "vreme", "kada", "na\u0161a", "zemlja", "ima", "veliku", "potrebu", "za", "jedinstvom", "i", "istomi\u0161ljem", "ovakve", "bogohulne", "radnje", "koje", "ih", "razaraju", "treba", "osu\u0111ivati", "profesor", "g", "l", "skancos", "pravilno", "navodi", "da", "je", "\u201csvakako", "neprihvatljivo", "to", "\u0161to", "neki", "daju", "sebi", "isklju\u010divo", "pravo", "da", "se", "nazivaju", "grcima", "na", "osnovu", "verske", "pripadnosti", "ili", "svog", "politi\u010dkog", "opredeljenja", "tako\u0111e", "je", "neprihvatljivo", "da", "se", "naziva", "grkom", "sledbenik", "drevne", "religije", "koju", "su", "grci", "za", "sva", "vremena", "odbacili", "pre", "\u0161esnaest", "vekova", "i", "da", "se", "zahteva", "razdvajanje", "helenizma", "od", "pravoslavlja", "koje", "postoji", "kao", "druga", "priroda", "gr\u010dkog", "naroda", "bez", "prekida", "ve\u0107", "1600", "godina\u201d", "ve\u0107ina", "osniva\u010da", "moderne", "gr\u010dke", "dr\u017eave", "su", "bila", "verna", "\u010deda", "pravoslavne", "crkve", "praznoslovlje", "ovakvih", "televizijskih", "emisija", "nije", "moglo", "da", "pokoleba", "dobre", "poznavaoce", "istorije", "koji", "ne", "nose", "jednobojne", "nao\u010dare", "do\u0161li", "su", "do", "toga", "da", "proglase", "generala", "makrijanisa", "paranoi\u010dnim", "zadivljuju\u0107e", "zajedni\u0161tvo", "crkve", "i", "dr\u017eave", "veoma", "smeta", "nekima", "koji", "zato", "\u017eele", "da", "ga", "razore", "crkva", "bi", "trebala", "da", "bude", "spremna", "na", "sve", "pravi", "oslobo\u0111en", "od", "fanatizma", "patriotizam", "od", "drevnih", "vremena", "pa", "do", "sada", "naginje", "ka", "strani", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "hri\u0161\u0107ani", "prvi", "po\u0161tuju", "istoriju", "tradiciju", "kulturu", "i", "naciju", "nema", "nikakvog", "osnova", "da", "ih", "neko", "optu\u017euje", "za", "nepo\u0161tovanje", "obi\u010dno", "su", "pravdoljubivi", "miroljubivi", "mnogodetni", "roditelji", "cenjeni", "iskreni", "i", "imaju", "strah", "bo\u017eiji", "pravoslavlje", "je", "uvek", "na", "strani", "istra\u017eivanja", "znanja", "izbora", "napretka", "slobode", "i", "po\u0161tovanja", "drugih", "ono", "nema", "mr\u017enje", "prema", "nikome", "nikad", "nije", "neprijateljski", "nastrojeno", "prema", "bilo", "kome", "ono", "je", "plemenita", "i", "bri\u017eljiva", "majka", "hraniteljka", "nacije", "ima", "svetski", "karakter", "vaseljenske", "razmere", "i", "ugled", "vredan", "po\u0161tovanja", "a", "sve", "to", "ima", "i", "helenizam", "ekonomska", "kriza", "ne", "mo\u017ee", "da", "baci", "na", "kolena", "helenizam", "\u010dinjenica", "je", "da", "je", "stapanje", "tj", "ujedinjenje", "pravoslavlja", "i", "helenizma", "izrodilo", "dostignu\u0107e", "visokog", "stepena", "kulture", "\u010diji", "sjaj", "obasjava", "ceo", "civilizovan", "svet", "objavljeno", "u", "dnevnom", "listu", "\u201cmakedonija\u201d", "11", "septembra", "2011", "prevod", "s", "gr\u010dkog", "sanja", "pavkov", "5", "oktobra", "2011", "izvor", "www.romfea.gr"]}