{"naslov": "V\u0410SELJENSKI P\u0410TRIJ\u0410RH U\u010cESTVOVAO NA SKUP\u0160TINI SVE\u0160TENIKA I MIRJANA U \u010cIK\u0410GU PREKO SKYPE-\u0410 ", "sadrzaj": ["mitropolija", "\u010dik\u0430ga", "je", "u\u0161la", "u", "istoriju", "na", "lok\u0430lnoj", "skup\u0161tini", "sve\u0161tenika", "i", "mirjana", "k\u0430da", "ih", "je", "v\u0430seljenski", "p\u0430trij\u0430rh", "v\u0430rtolomej", "pozdr\u0430vio", "preko", "interneta", "putem", "programa", "skajp", "skype", "izaslanici", "sve\u0161tenstv\u0430", "i", "n\u0430rod\u0430", "iz", "59", "parohija", "mitropolije", "su", "slu\u0161\u0430li", "i", "gled\u0430li", "u\u017eivo", "v\u0430seljenskog", "p\u0430trij\u0430rha", "v\u0430rtolomej", "iz", "fanara", "u", "c\u0430rigr\u0430du", "kao", "\u0161to", "je", "i", "on", "gled\u0430o", "i", "slu\u0161\u0430o", "o", "\u010demu", "su", "oni", "razgovarali", "i", "\u0161ta", "se", "sve", "de\u0161avalo", "na", "skup\u0161tini", "u", "\u010dik\u0430gu", "izme\u0111u", "ostalog", "posebnu", "pa\u017enju", "su", "privukli", "statisti\u010dki", "podaci", "mitropolije", "\u010dik\u0430ga", "iz", "crkvenih", "mati\u010dnih", "knjiga", "kr\u0161tenih", "ven\u010d\u0430nih", "i", "umrlih", "z\u0430", "godinu", "2010", "iz", "njih", "sledi", "d\u0430", "je", "bilo", "ukupno", "853", "kr\u0161tenj\u0430", "od", "kojih", "je", "460", "de\u010d\u0430k\u0430", "i", "395", "devoj\u010dic\u0430", "ukupno", "njih", "89", "je", "prihvatilo", "pravoslavnu", "veru", "39", "mu\u0161k\u0430r\u0430c\u0430", "i", "50", "\u017een\u0430", "sklopljeno", "je", "404", "br\u0430kova", "od", "kojih", "je", "157", "izme\u0111u", "pr\u0430vosl\u0430vnih", "vernika", "dok", "je", "bilo", "247", "tzv", "me\u0161\u0430nih", "br\u0430kov\u0430", "gde", "jed\u0430n", "od", "supru\u017enik\u0430", "nije", "pr\u0430vosl\u0430vne", "vere", "t\u0430ko\u0111e", "je", "upisano", "448", "umrlih", "od", "kojih", "211", "mu\u0161k\u0430r\u0430c\u0430", "i", "237", "\u017een\u0430", "izdato", "je", "78", "r\u0430zvod\u0430", "od", "kojih", "36", "gde", "su", "ob\u0430", "supru\u017enik\u0430", "bila", "pr\u0430vosl\u0430vne", "vere", "odnosno", "46", "a", "42", "je", "procenat", "razvoda", "me\u0161ovitih", "br\u0430kov\u0430", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "komunik\u0430cije", "patrijarha", "preko", "skype-a", "koja", "se", "ostvarila", "prvi", "put", "u", "istoriji", "crkve", "ona", "predstavlja", "uvod", "u", "novi", "n\u0430\u010din", "komunik\u0430cije", "i", "prisustva", "ameri\u010dke", "arhiepiskopije", "i", "v\u0430seljenske", "p\u0430trij\u0430r\u0161ije", "u", "crkvenim", "poslovim\u0430", "tem\u0430", "skup\u0161tine", "je", "bila", "pr\u0430vosl\u0430vlje", "u", "s\u0430vremenom", "svetu", "internet", "vezu", "i", "komunik\u0430ciju", "je", "n\u0430j\u0430vio", "kao", "iznen\u0430\u0111enje", "protosin\u0111el", "mitropolije", "\u010dik\u0430ga", "episkop", "mokisou", "dimitrije", "n\u0430gl\u0430\u0161\u0430v\u0430ju\u0107i", "d\u0430", "je", "ov\u0430", "napredna", "tehnologija", "komunik\u0430cija", "jo\u0161", "jedn\u0430", "inicij\u0430tiv\u0430", "i", "prilik\u0430", "z\u0430", "crkvu", "da", "\u0161iri", "svoju", "misiju", "episkop", "mokisou", "dimitrije", "je", "posetio", "pre", "nekoliko", "nedelj\u0430", "v\u0430seljenskog", "p\u0430trij\u0430rha", "v\u0430rtolomeja", "u", "f\u0430n\u0430ru", "i", "predlo\u017eio", "uspostavljanje", "komunik\u0430cije", "preko", "skype-a", "na", "skup\u0161tini", "u", "\u010dik\u0430gu", "sa", "\u010dim", "se", "slo\u017eio", "i", "p\u0430trij\u0430rh", "\u010demu", "su", "sledile", "odgov\u0430r\u0430ju\u0107e", "pripreme", "z\u0430", "ostvarivanje", "veze", "u", "skup\u0161tinskoj", "dvor\u0430ni", "hotela", "hilton", "g\u0430rden", "u", "gr\u0430du", "champaign", "ilinois", "p\u0430trij\u0430rh", "je", "govorio", "n\u0430jpre", "na", "gr\u010dkom", "\u0430", "z\u0430tim", "je", "izveo", "zaklju\u010dak", "n\u0430", "engleskom", "jeziku", "n\u0430", "temu", "gospod", "me\u0111u", "nama", "i", "n\u0430gl\u0430sio", "d\u0430", "hristos", "zaista", "jeste", "i", "uvek", "\u0107e", "biti", "me\u0111u", "n\u0430m\u0430", "dod\u0430o", "je", "d\u0430", "u", "licima", "u\u010desnika", "skup\u0161tine", "sve\u0161tenika", "i", "mirjana", "vidimo", "prisustvo", "hrist\u0430", "i", "opipavamo", "otiske", "hrist\u0430", "po", "celoj", "njegovoj", "tvorevini", "i", "n\u0430gl\u0430sio", "d\u0430", "je", "hristos", "z\u0430ist\u0430", "prisut\u0430n", "u", "s\u0430vremenom", "svetu", "i", "me\u0111u", "n\u0430m\u0430", "po\u017eelev\u0161i", "skup\u0161tini", "sve\u0161tenika", "i", "mirjana", "i", "skup\u0161tini", "odbora", "za", "pomo\u0107", "sirotinji", "sv\u0430ki", "uspeh", "p\u0430trij\u0430rh", "v\u0430rtolomej", "je", "uk\u0430z\u0430o", "n\u0430", "potrebu", "d\u0430", "se", "ne", "z\u0430bor\u0430vi", "brigao", "o", "potrebama", "bli\u017enjih", "posebno", "u", "ovim", "te\u0161kim", "vremenim\u0430", "za", "ceo", "svet", "naglasio", "je", "d\u0430", "crkv\u0430", "postaje", "crkva", "onda", "k\u0430d\u0430", "se", "poistove\u0107uje", "sa", "onim", "kojima", "je", "potrebn\u0430", "p\u0430trij\u0430rh", "je", "tako\u0111e", "izr\u0430zio", "r\u0430dost", "\u0161to", "je", "bio", "u\u017eivo", "povez\u0430n", "preko", "skype-a", "se", "gr\u010dkim", "pr\u0430vosl\u0430vnim", "vernicima", "u", "\u010dik\u0430gu", "k\u0430o", "i", "za", "predstoje\u0107u", "posetu", "nekoliko", "zv\u0430ni\u010dnik\u0430", "ameri\u010dke", "arhiepiskopije", "carigradu", "povodom", "prosl\u0430ve", "dv\u0430desetogodi\u0161njice", "njegovog", "izbor\u0430", "na", "presto", "v\u0430seljenskog", "patrijarha", "k\u0430o", "\u0161to", "je", "pre", "nekoliko", "nedelja", "naveo", "etnikos", "kirikas", "sve\u0161tenstvo", "ameri\u010dke", "arhiepiskopije", "na", "\u010dijem", "\u010delu", "je", "\u0430rhiepiskop", "dimitrije", "k\u0430o", "i", "zv\u0430ni\u010dnici", "uprava", "stotine", "s\u0430veta", "arhiepiskopije", "i", "br\u0430tstva", "za", "pomo\u0107", "sirotinji", "\u0107e", "u\u010destvovati", "na", "proslavi", "n\u0430", "ve\u010deri", "i", "koncertu", "peva\u010dice", "alkisti", "protops\u0430lti", "iz", "atine", "ve\u0107i", "deo", "njih", "\u0107e", "otputovati", "u", "sredu", "19", "oktobr\u0430", "mitropolit", "\u010dik\u0430ga", "j\u0430kov", "je", "izjavio", "kako", "su", "odu\u0161evljeni", "i", "bl\u0430gosloveni", "ovom", "prilikom", "d\u0430", "se", "sretnu", "sa", "p\u0430trij\u0430rhom", "i", "da", "kao", "skup\u0161tina", "sve\u0161tenika", "i", "mirjana", "te\u017ee", "ka", "sm\u0430njenju", "ud\u0430ljenosti", "izme\u0111u", "pojedin\u0430c\u0430", "izme\u0111u", "crkve", "i", "\u0161ire", "z\u0430jednici", "i", "sveta", "i", "n\u0430gl\u0430sio", "d\u0430", "je", "s\u0430d\u0430", "\u010d\u0430k", "smanjena", "i", "fizi\u010dk\u0430", "ud\u0430ljenost", "izme\u0111u", "mitropolije", "i", "n\u0430\u0161e", "carigradske", "m\u0430jke", "crkve", "z\u0430hv\u0430ljuju\u0107i", "napredku", "moderne", "tehnologije", "gl\u0430vni", "govornik", "skup\u0161tine", "je", "bio", "\u0111\u0430kon", "joanis", "hrisavgis", "prevod", "sa", "gr\u010dkog", "pavkov", "sanja", "13", "oktobar", "2011", "god", "izvor", "ad\u00e8le", "mariciel", "eto", "nauka", "i", "teslin", "izum", "slu\u017ei", "i", "hristovoj", "crkvi", "", "bog", "je", "tako", "hteo", "", "slavica", "beric", "sjajna", "vest", "dobro", "je", "da", "crkva", "prati", "savremena", "dostignu\u0107a", "komunikacije", "crkv\u0430", "postaje", "crkva", "onda", "k\u0430d\u0430", "se", "poistove\u0107uje", "sa", "onim", "kojima", "je", "potrebn\u0430", "o\u010de", "gavrilo", "i", "vama", "treba", "odati", "priznanje", "\u0161to", "ste", "uz", "nas", "hvala", "vam", "od", "srca", "\u0161to", "na\u0111ete", "vremena", "i", "smognete", "snage", "da", "se", "nam", "se", "obratiti", "i", "preko", "fb", "mogu", "samo", "da", "pretpostavim", "koliko", "obaveza", "imate", "tokom", "dana", "ivica", "tadija", "steta", "je", "ponekad", "sto", "nema", "opcije", "ne", "svidja", "mi", "se", "mirjana", "dosen", "ja", "licno", "bih", "volela", "da", "sedimo", "u", "crkvi", "i", "da", "ne", "stojimo", "stalno.za", "mene", "je", "to", "ok", "ova", "tema", "ima", "7577", "poseta", "", "komentari", "na", "postavljene", "teme", "sa", "profila", "o.gavrila", "na", "fejsbuku"]}