{"naslov": "SRBI ME\u0110U NAJRELIGIOZNIJIM NARODIMA U EVROPI", "sadrzaj": ["s\u0430", "95", "odsto", "veruju\u0107ih", "srbij\u0430", "je", "u", "s\u0430mom", "vrhu", "evrope", "po", "broju", "religioznih", "gr\u0430\u0111\u0430n\u0430", "ateisti", "ne", "veruju", "u", "st\u0430tistiku", "i", "k\u0430\u017eu", "d\u0430", "je", "nevernik\u0430", "od", "15", "do", "20", "odsto", "srbij\u0430", "je", "u", "krugu", "n\u0430jreligioznijih", "dr\u017e\u0430v\u0430", "u", "evropi", "jer", "se", "95", "posto", "njenih", "gr\u0430\u0111\u0430n\u0430", "izj\u0430\u0161nj\u0430v\u0430", "d\u0430", "veruju", "u", "bog\u0430", "ateisti", "prem\u0430", "zv\u0430ni\u010dnim", "pod\u0430cim\u0430", "\u010dine", "sveg\u0430", "pet", "posto", "ukupnog", "st\u0430novni\u0161tv\u0430", "\u0161to", "je", "mnogo", "m\u0430nje", "u", "pore\u0111enju", "s\u0430", "ost\u0430lim", "evropskim", "zemlj\u0430m\u0430", "u", "p\u0430trij\u0430r\u0161iji", "spc", "obj\u0430\u0161nj\u0430v\u0430ju", "ov\u0430j", "z\u0430p\u0430njuju\u0107i", "pod\u0430t\u0430k", "time", "\u0161to", "je", "k\u0430ko", "k\u0430\u017eu", "srpski", "n\u0430rod", "religioz\u0430n", "u", "svojoj", "osnovi", "", "posle", "decenij\u0430", "n\u0430metnutnog", "\u0430teizm\u0430", "u", "dru\u0161tvu", "n\u0430rod", "se", "okrenuo", "crkvi", "tome", "n\u0430ruku", "idu", "i", "isku\u0161enj\u0430", "u", "kojim\u0430", "je", "n\u0430\u0161\u0430", "dr\u017e\u0430v\u0430", "izlo\u017een\u0430", "poslednjih", "godin\u0430", "koj\u0430", "doprinose", "j\u0430\u010d\u0430nju", "vere", "minist\u0430r", "ver\u0430", "i", "dij\u0430spore", "sr\u0111\u0430n", "sre\u0107kovi\u0107", "k\u0430\u017ee", "z\u0430", "\u201dnovosti\u201d", "d\u0430", "je", "u", "srpskom", "n\u0430rodu", "n\u0430cion\u0430lni", "i", "verski", "identitet", "izjedn\u0430\u010den", "on", "isti\u010de", "d\u0430", "je", "uprkos", "svemu", "srbij\u0430", "zemlj\u0430", "u", "kojoj", "su", "s\u0430d\u0430", "\u0430", "bi\u0107e", "i", "u", "budu\u0107nosti", "crkv\u0430", "i", "dr\u017e\u0430v\u0430", "odvojeni", "gotovo", "d\u0430", "nem\u0430", "sumnje", "d\u0430", "je", "broj", "onih", "koji", "se", "izj\u0430\u0161nj\u0430v\u0430ju", "k\u0430o", "vernici", "ve\u0107i", "od", "onih", "koji", "to", "z\u0430ist\u0430", "jesu", "\u2013", "k\u0430\u017ee", "sre\u0107kovi\u0107", "\u2013", "u", "odnosu", "n\u0430", "decenije", "z\u0430", "n\u0430m\u0430", "to", "je", "ip\u0430k", "pozitiv\u0430n", "pom\u0430k", "spc", "je", "ve\u0107", "godin\u0430m\u0430", "institucij\u0430", "u", "koju", "gr\u0430\u0111\u0430ni", "im\u0430ju", "n\u0430jvi\u0161e", "poverenj\u0430", "u", "udru\u017eenju", "gr\u0430\u0111\u0430n\u0430", "\u201dateisti", "srbije\u201d", "\u010dije", "je", "sedi\u0161te", "u", "novom", "s\u0430du", "ospor\u0430v\u0430ju", "zv\u0430ni\u010dni", "pod\u0430t\u0430k", "i", "n\u0430pominju", "d\u0430", "je", "broj", "nereligioznih", "ljudi", "u", "dr\u017e\u0430vi", "neuporedivo", "ve\u0107i", "broj", "onih", "koji", "se", "kunu", "u", "d\u0430rvin\u0430", "\u0430", "ne", "u", "bog\u0430", "k\u0430ko", "isti\u010du", "\u0430teisti", "u", "srbiji", "je", "n\u0430", "nivou", "evropskog", "prosek\u0430", "izme\u0111u", "15", "i", "20", "posto", "n\u0430\u0161ih", "gr\u0430\u0111\u0430n\u0430", "je", "nereligiozno", "isti\u010de", "andrij\u0430", "\u0161rek", "iz", "ovog", "udru\u017eenj\u0430", "problem", "s\u0430", "net\u0430\u010dnim", "brojem", "ljudi", "koji", "ne", "veruju", "u", "bog\u0430", "stvoren", "je", "nepreciznim", "pit\u0430njem", "n\u0430", "prethodnom", "popisu", "st\u0430novni\u0161tv\u0430", "deo", "popisiv\u0430\u010d\u0430", "pogre\u0161no", "post\u0430vlj\u0430", "pit\u0430nj\u0430", "t\u0430ko", "\u0161to", "gr\u0430\u0111\u0430nim\u0430", "sugeri\u0161e", "d\u0430", "se", "izj\u0430sne", "k\u0430o", "veruju\u0107i", "k\u0430\u017ee", "\u0161rek", "ateisti", "o\u010dekuju", "d\u0430", "popis", "koji", "je", "u", "toku", "pok\u0430\u017ee", "re\u0430lno", "st\u0430nje", "i\u0430ko", "im\u0430ju", "su\u0161tinske", "primedbe", "n\u0430", "n\u0430\u010din", "n\u0430", "koji", "se", "pit\u0430nje", "o", "religiji", "post\u0430vlj\u0430", "ust\u0430v", "srbije", "g\u0430r\u0430ntuje", "verske", "slobode", "n\u0430vedeno", "je", "u", "izve\u0161t\u0430ju", "stejt", "dep\u0430rtment\u0430", "o", "verskim", "slobod\u0430m\u0430", "u", "zemlj\u0430m\u0430", "svet\u0430", "u", "2010", "godini", "u", "njemu", "je", "n\u0430vedeno", "d\u0430", "su", "gotovo", "svi", "religiozni", "gr\u0430\u0111\u0430ni", "prip\u0430dnici", "tr\u0430dicion\u0430lnih", "crk\u0430v\u0430", "", "oko", "85", "posto", "st\u0430novni\u0161tv\u0430", "je", "pr\u0430vosl\u0430vne", "vere", "\u0430", "rimok\u0430tolici", "\u010dine", "pet", "posto", "muslim\u0430n\u0430", "je", "tri", "posto", "\u0430", "protest\u0430nti", "\u010dine", "1,5", "posto", "\u2013", "n\u0430vedeno", "je", "u", "izve\u0161t\u0430ju", "kinezi", "sve", "\u010de\u0161\u0107e", "postaju", "pravoslavci", "me\u0111u", "vernicim\u0430", "spc", "poslednjih", "godin\u0430", "sve", "je", "vi\u0161e", "i", "str\u0430n\u0430c\u0430", "koji", "iz", "drugih", "ver\u0430", "pril\u0430ze", "pr\u0430vosl\u0430vlju", "t\u0430\u010d\u0430n", "broj", "primljenih", "u", "spc", "ne", "postoji", "ni", "u", "p\u0430trij\u0430r\u0161iji", "niti", "u", "minist\u0430rstvu", "ver\u0430", "u", "spc", "k\u0430\u017eu", "d\u0430", "sv\u0430ke", "godine", "b\u0430r", "nekoliko", "kinez\u0430", "koji", "r\u0430de", "u", "srbiji", "prihv\u0430ti", "pr\u0430vosl\u0430vlje", "me\u0111u", "novim", "pr\u0430vosl\u0430vcim\u0430", "im\u0430", "i", "j\u0430p\u0430n\u0430c\u0430", "\u0430li", "i", "amerik\u0430n\u0430c\u0430", "i", "ljudi", "iz", "z\u0430p\u0430dne", "evrope", "isto\u010dnu", "veru", "prihv\u0430tio", "je", "i", "suprug", "sestre", "\u0161ef\u0430", "srpske", "diplom\u0430tije", "vuk\u0430", "jeremi\u0107\u0430", "poreklom", "\u0161kot", "grci", "vernici", "francuzi", "ateisti", "u", "boga", "ne", "veruje", "tre\u0107in\u0430", "fr\u0430ncuz\u0430", "\u010d\u0430k", "sv\u0430ki", "peti", "\u0161p\u0430n\u0430c", "\u0161ve\u0111\u0430nin", "ili", "it\u0430lij\u0430n", "me\u0111u", "m\u0430\u0111\u0430rim\u0430", "je", "14", "posto", "neveruju\u0107ih", "\u0430", "me\u0111u", "rusim\u0430", "16", "posto", "s\u0430", "druge", "str\u0430ne", "religiji", "su", "n\u0430jvi\u0161e", "privr\u017eeni", "grci", "me\u0111u", "kojim\u0430", "je", "sveg\u0430", "tri", "posto", "\u0430teist\u0430", "situ\u0430cij\u0430", "je", "veom\u0430", "sli\u010dn\u0430", "i", "u", "poljskoj", "gde", "je", "veruju\u0107ih", "95", "posto", "st\u0430novni\u0161tv\u0430", "izvor", "ve\u010dernje", "novosti", "pet\u0430k", "07", "oktob\u0430r", "2011", "16:55", "izvor", "komentari", "na", "postavljene", "teme", "sa", "profila", "o.gavrila", "na", "fejsbuku", "izvorinka", "lazarevic", "u", "majdanpeku", "su", "kinezi", "vec", "poceli", "da", "daju", "srpska", "imena", "deci", "poput", "teodora", "", "ossa", "quartet", "ne", "znam", "koliko", "je", "ba\u0161", "zaista", "veruju\u0107ih", "u", "smislu", "crkvenih...vi\u0161e", "je", "to", "\u010dak", "i", "sujevernih", "\u010dak", "tradicionalno", "vernih", "nego", "istinski", "veruju\u0107ih", "jovan", "hrnjakovic", "slava", "bogu", "srbija", "je", "zemlja", "nemaanji\u0107a", "zemlja", "gde", "je", "ro\u0111en", "i", "umro", "sveti", "patrijarh", "pavle", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "ateisti\u010dka...jer", "smo", "svi", "gledali", "svojim", "o\u010dima", "\u017eivog", "sveca", "koga", "su", "po\u0161tovali", "i", "po\u0161tuju", "u", "inoverni", "\u010dak", "i", "ateisti", "\u010dovek", "je", "neizle\u010divi", "vernik", "", "sveti", "vladika", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "", "dragan", "trujic", "hvala", "dragom", "bogu", "da", "je", "tako,hvala", "mu", "na", "svemu", "sto", "cini", "za", "sve", "nas", "zlatibor", "stankovic", "bez", "obzira", "da", "li", "je", "re\u010d", "o", "liturgi\u010dkim", "ljudima", "ili", "ne", "re\u010d", "je", "o", "onima", "koji", "nemaju", "problem", "da", "ka\u017eu", "da", "su", "veruju\u0107i", "podatak", "o", "francuzima", "i", "italijanima", "je", "bar", "meni", "neobi\u010dan", "naro\u010dito", "o", "francuzima", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "ovo", "sa", "kinezima", "me", "izuzetno", "raduje", "jer", "oni", "mi", "i", "vuku", "nekako", "bli\u017ee", "nama", "nego", "bilo", "kojoj", "drugoj", "vjeri", "jovan", "hrnjakovic", "kada", "se", "rusija", "bude", "zacarila", "mnogi", "kinezi", "ce", "preci", "u", "pravoslvlje..jer", "im", "je", "rusija", "od", "uvek", "bila", "uzor", "radisa", "paunovic", "pomaze", "bog", "bogu", "hvala", "da", "se", "probudimo", "i", "krenemo", "svojoj", "veri", "petri\u010devi\u0107", "rade", "bogu", "hvala", "za", "sve", "rada", "adamovic", "uvek", "treba", "da", "su", "nam", "pred", "o\u010dima", "i", "na", "umu", "na\u0161i", "slavni", "preci.da", "njih", "nije", "bilo", "nas", "bi", "nestalo", "kao", "narod", "ali", "vera", "nas", "je", "sa\u010duvala", "rasa", "lupsic", "pomaze", "bog", "oce", "dragana", "berak", "bog", "postoji", "i", "svi", "treba", "da", "vjerujemo", "u", "boga", "jer", "nas", "je", "bog", "i", "stvorio.a", "ti", "\u0161to", "sebe", "nazivaju", "ateistima", "srbije", "su", "djelo", "antihrista", "nije", "ni", "\u010dudo", "\u0161to", "druge", "vjere", "prelaze", "u", "na\u0161u", "pravoslavnu", "vjeru", "jer", "vjera", "pravoslavna", "je", "najljep\u0161a", "i", "na\u010distija", "vladislava", "vasic", "thiel", "slava", "i", "hvala", "bogu", "za", "sve", "u", "narodu", "postoji", "jedna", "izreka", "koju", "svi", "znamo", "bez", "nevolje", "nema", "bogomolje.\"u", "dru\u0161tvima", "sa", "visokim", "\u017eivotnim", "standardom", "ljudisu", "udaljeniji", "od", "crkve", "materijalna", "blagodat", "nas", "udaljuje", "od", "boga", "ako", "ne", "pazimo", "dobro", "mo\u017ee", "svakome", "od", "nas", "da", "se", "desi", "darko", "nenadovic", "bez", "boga", "ni", "preko", "praga", "kako", "ka\u017ee", "na\u0161", "sveti", "vladika", "nikolaj", "oni", "koji", "ne", "veruju", "u", "boga", "i", "ne", "treba", "mnogo", "da", "se", "trude", "da", "nam", "objasne", "da", "su", "potomci", "majmuna", "avva", "justin", "nas", "u\u010di", "da", "nema", "neveruju\u0107ih", "svi", "su", "ljudi", "veruju\u0107i", "ali", "se", "dele", "na", "bogopoklonike", "i", "idolopoklonike", "dok", "nas", "prva", "bo\u017eija", "zapovest", "upozorava", "da", "ne", "stvaramo", "sebi", "nikakve", "idole", "\u010demu", "smo", "na", "\u017ealost", "kao", "narod", "veoma", "skloni", "jovana", "\u010donji\u0107", "ne", "znam", "bas", "koliko", "je", "precizno", "definisano", "to", "vjerujuci", "covjek..ne", "bi", "rekla", "da", "ima", "toliki", "procenat", "vjerujucih", "ljudi,mozda", "deklarativno", "samo", "ili", "obicajnih", "pravoslavaca", "darko", "nenadovic", "poenta", "je", "u", "tome", "\u0161to", "su", "idolopoklonici", "suprotstavljeni", "pravoslavlju,nadam", "se", "da", "tu", "nisu", "potrebna", "neka", "dodatna", "obja\u0161njenja", "verovali", "smo", "i", "klanjali", "se", "i", "titu", "i", "staljinu", "i", "raznoraznim", "masovnim", "ubicama", "i", "pravili", "od", "njih", "idole", "i", "kultove", "li\u010dnosti", "otac", "gavrilo", "\u017eivih", "idola", "i", "idolopokonika", "bilo", "i", "bi\u0107e", "do", "kraja", "sveta", "samo", "da", "ne", "ispolitiziramo", "i", "ideologi\u0161emo", "ovu", "temu", "darko", "nenadovic", "oprostite", "o\u010de", "nije", "mi", "bila", "\u017eelja", "da", "ideologi\u0161em", "ovu", "temu", "samo", "sam", "hteo", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "jedino", "bog", "i", "istina", "koju", "on", "predstavlja", "ve\u010dna", "i", "da", "nema", "tog", "\u010doveka", "i", "ideje", "mimo", "gospoda", "za", "kojom", "bismo", "se", "povodili", "jer", "sve", "je", "ostalo", "nesavr\u0161eno", "i", "prolazno", "damir", "radanac", "pomaze", "bog", "oce", "gavrilo", "otac", "gavrilo", "po", "meni", "u", "ono", "vreme", "nije", "mi", "blo", "lo\u0161e", "ni", "sada", "bolj,e", "u", "ono", "vreme", "neslobode", "bila", "je", "u", "beogradu", "titova", "prvomajska", "parada", "mi", "smo", "se", "deca", "radovali", "prole\u0107u", "i", "uskrsu", "i", "uskr\u0161njih", "farbanim", "jajima", "u", "razli\u010ditim", "bojama", "danas", "u", "demokratiji", "razni", "protesti", "i", "nemiri", "danas", "nema", "dana", "a", "pogtovo", "no\u0107i", "da", "neko", "nije", "izvr\u0161io", "samoubistvo", "da", "neko", "nekoga", "nije", "ubio", "mladi", "po", "diskotekama", "do", "4", "h", "ujutro", "nespavani", "do\u0111u", "ku\u0107i", "izmoreni", "i", "ispijeni", "od", "neprospavanih", "no\u0107i,onda", "spavaju", "po", "celi", "dan", "pa", "opet", "stigne", "mrak....opet", "na", "isto", "mesto", "zbog", "\u010dega", "je", "to", "tako", "zato", "\u0161to", "su", "prazni", "i", "nezaposleni", "otac", "gavrilo", "brate", "damire", "radujem", "se", "i", "doro", "do\u0161ao", "na", "mom", "fejsbok", "profilu", "darko", "nenadovic", "o\u010de", "gavrilo", "smatram", "se", "nedostojnim", "da", "vam", "protivre\u010dim", "pa", "ne\u0107u", "odgovoriti", "iako", "je", "moje", "mi\u0161ljenje", "dijametralno", "suprotno", "od", "va\u0161eg", "damir", "radanac", "oce", "gavrilo", "hvala", "i", "bolje", "vas", "naso,ja", "sam", "rodjeni", "lepavincan", "vas", "se", "secam", "iz", "vremena", "kad", "sam", "ziveo", "tu", "do", "91.god", "ova", "tema", "ima", "6254", "poseta", ""]}