{"naslov": "OSNOVANO EVROPSKO DRU\u0160TVO PODR\u0160KE SVETOJ GORI", "sadrzaj": ["u\u010desnici", "me\u0111unarodne", "konferencije", "\u201euloga", "svete", "gore", "u", "evropskoj", "duhovnoj", "i", "intelektualnoj", "tradiciji\u201c", "koja", "je", "odr\u017eana", "8", "i", "9", "jula", "u", "salzburgu", "na", "inicijativu", "svetskog", "dru\u0161tvenog", "foruma", "\u201edijalog", "civilizacija\u201c", "odlu\u010dili", "su", "da", "osnuju", "evropsko", "dru\u0161tvo", "podr\u0161ke", "svetoj", "gori", "sveta", "gora", "ne", "treba", "da", "se", "pretvori", "u", "otvorenu", "turisti\u010dku", "zonu", "ili", "u", "mesto", "za", "sticanje", "materijalne", "dobiti", "iz", "ulo\u017eenog", "kapitala", "\u010dime", "bi", "se", "naru\u0161ila", "tradicija", "pokloni\u0161tva", "na", "svete", "gore", "i", "unutra\u0161nji", "\u017eivot", "njene", "zajednice", "u", "korist", "potro\u0161a\u010dkog", "dru\u0161tva", "protojerej", "antonij", "iljin", "moderator", "konferencije", "evropski", "predstavnik", "fonda", "\u201eruski", "svet\u201c", "i", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "pri", "evropskim", "me\u0111unarodnim", "organizacijama", "u", "briselu", "objasnio", "je", "da", "se", "radi", "o", "okviru", "za", "direktnu", "komunikaciju", "analiti\u010dara", "eksperata", "za", "pravnu", "podr\u0161ku", "svetoj", "gori", "kao", "i", "internet", "portal", "\u201esveta", "gora", "je", "zna\u010dajna", "za", "kulturno", "nasle\u0111e", "celog", "sveta", "ali", "pre", "svega", "za", "duhovno", "i", "intelektualno", "nasle\u0111e", "evrope", "zato", "je", "neophodno", "za\u0161tititi", "to", "mesto", "privu\u0107i", "razli\u010dite", "snage", "evrope", "i", "sveta\u201c", "izjavio", "je", "predsednik", "me\u0111unarodnog", "koordinacionog", "komiteta", "\u201edijalog", "civilizacija\u201c", "biv\u0161i", "generalni", "sekretar", "saveta", "evrope", "austrijanac", "valter", "\u0161vimer", "on", "je", "pozvao", "evropljane", "koji", "raspola\u017eu", "resursima", "za", "pomo\u0107", "svetoj", "gori", "da", "ne", "\u010dekaju", "od", "svete", "gore", "materijalna", "davanja", "ve\u0107", "da", "se", "ugledaju", "na", "svetogorske", "monahe", "koji", "primaju", "hodo\u010dasnike", "besplatno", "\u201ekod", "nas", "u", "eu", "postoji", "zajedni\u010dko", "tr\u017ei\u0161te", "i", "zajedni\u010dka", "valuta", "ali", "ipak", "nismo", "uspeli", "da", "izbegnemo", "krizu", "zato", "\u0161to", "smisao", "\u017eivota", "ne", "donosi", "ekonomija", "ve\u0107", "kultura", "a", "kultura", "dolazi", "od", "re\u010di", "\u201ekult\u201c", "svako", "treba", "da", "omogu\u0107i", "razumevanje", "o", "tome", "\u0161ta", "je", "istina", "lepota", "\u010dak", "i", "la\u017eljivci", "treba", "to", "da", "znaju", "za", "hri\u0161\u0107ane", "to", "je", "bog", "i", "zna\u010daj", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "evropi", "je", "veliki\u201c", "rekao", "je", "predsednik", "hri\u0161\u0107ansko-demokratskog", "pokreta", "u", "slova\u010dkoj", "biv\u0161i", "evropski", "komesar", "za", "nauku", "obrazovanje", "i", "kulturu", "jan", "figel", "po", "njegovim", "re\u010dima", "sveta", "gora", "atos", "je", "\u201emesto", "crkvenog", "jedinstva", "i", "solidarnosti\u201c", "i", "u", "savremenom", "svetu", "punom", "netrpeljivosti", "mr\u017enje", "i", "ksenofobije", "upravo", "hri\u0161\u0107ani", "treba", "da", "se", "udru\u017ee", "u", "op\u0161te", "crkvene", "impulse", "hri\u0161\u0107ani", "imaju", "jasan", "sistem", "vrednosti", "dodao", "je", "\u201ejedinstvo", "u", "razli\u010ditosti", "mozaik", "to", "\u0107e", "nam", "dati", "snagu", "evropa", "\u0107e", "biti", "vrlo", "lepa", "ako", "je", "mozaik", "jedinstven", "a", "ne", "podeljen", "na", "istok", "i", "zapad\u201c", "smatra", "figel", "direktor", "amsterdamskog", "centra", "za", "pravoslavnu", "bogosloviju", "mihajlo", "baker", "skrenuo", "je", "pa\u017enju", "na", "dve", "atonske", "vrednosti", "posebno", "va\u017ene", "za", "savremeni", "svet", "koreni", "i", "iskustvo", "\u201eljudi", "u", "evropi", "danas", "su", "prakti\u010dno", "izgubili", "korene", "a", "ako", "ne", "znate", "odakle", "ste", "poreklom", "kako", "to", "mo\u017eete", "da", "prepoznate", "kod", "drugih", "da", "biste", "uspostavili", "dijalog", "svetogorska", "tradicija", "duhovnog", "intelekta", "je", "od", "izuzetnog", "zna\u010daja", "zato", "\u0161to", "je", "duhovni", "intelekt", "\u2013", "centar", "du\u0161e", "a", "ako", "je", "ne\u0161to", "li\u0161eno", "duhovnog", "iskustva", "ono", "je", "prazno", "ne", "mo\u017ee", "se", "svesti", "\u010dovek", "na", "grupu", "hromosoma", "\u010dovek", "je", "duboka", "misterija", "i", "ta", "tajna", "se", "\u010duva", "na", "svetoj", "gori\u201c", "ka\u017ee", "baker", "\u0111akon", "majkl", "lomaks", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "iz", "belgije", "prevodilac", "knjige", "patrijarha", "kirila", "\u201eo", "slobodi", "i", "odgovornosti\u201c", "podelio", "je", "svetovne", "ljude", "koji", "hodo\u010daste", "na", "atos", "na", "tri", "osnovne", "kategorije", "ljudi", "koji", "\u017eele", "da", "dobiju", "smernice", "u", "svom", "daljem", "\u017eivotu", "ljudi", "koji", "se", "trude", "da", "obnove", "svoju", "duhovnost", "i", "ljudi", "sa", "ve\u0107", "sre\u0111enim", "duhovnim", "\u017eivotom", "koji", "\u017eele", "da", "prodube", "svoje", "duhovno", "iskustvo", "otac", "majkl", "je", "rekao", "da", "je", "za", "evropljane", "koji", "\u017eive", "u", "londonu", "ili", "briselu", "pored", "toga", "danas", "mnogo", "jednostavnije", "da", "odu", "na", "svetu", "goru", "nego", "u", "bilo", "koji", "drugi", "manastir", "u", "drugoj", "pravoslavnoj", "zemlji", "npr", "u", "ruski", "optinski", "manastir", "direktor", "fondacije", "za", "religijske", "studije", "jovana", "xxiii", "iz", "italije", "alberto", "meloni", "rekao", "je", "da", "\u0107e", "do", "2020", "godine", "evropa", "ulo\u017eiti", "13", "milijardi", "evra", "u", "razli\u010dite", "projekte", "koje", "uklju\u010duju", "pre", "svega", "za\u0161titu", "umetni\u010dke", "ba\u0161tine", "\u201eod", "opasnosti", "usled", "klimatskih", "promena\u201c", "prema", "istom", "meloniju", "u", "centru", "rada", "na", "o\u010duvanju", "nasle\u0111a", "pro\u0161losti", "mora", "da", "bude", "duhovnost", "\u201esveta", "gora", "bi", "mogla", "da", "bude", "mesto", "za", "generisanje", "novog", "pokoljenja", "nau\u010dnika\u2026", "mladi", "nau\u010dnici", "radili", "bi", "na", "o\u010duvanju", "izvora", "razumevanja", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "a", "danas", "u", "postsekularnom", "dru\u0161tvu", "postoji", "opasnost", "odbijanja", "uloge", "nau\u010dnih", "humanitarnih", "istra\u017eivanja\u2026", "zbog", "pojednostavljenog", "pristupa", "duhovnom", "\u017eivotu", "\u0161to", "produbljuje", "raskole\u201c", "rekao", "je", "on", "\u201emi", "te\u017eimo", "ka", "jedinstvu", "kako", "se", "govorilo", "danas", "ovde", "na", "konferenciji", "jedinstvo", "\u2013", "u", "isusu\u201c", "rekao", "je", "predstavnik", "velike", "britanije", "lord", "sajmon", "riding", "on", "je", "dodao", "da", "bi", "hteo", "da", "sara\u0111uje", "u", "toj", "sferi", "sa", "pravoslavnima", "\u201eveoma", "sam", "dirnut\u201c", "rekao", "je", "iguman", "jednog", "od", "glavnih", "svetogorskih", "manastira", "arhimandrit", "jefrem", "vatopedski", "prema", "njegovim", "re\u010dima,\u201csveta", "gora", "treba", "da", "bude", "u", "srcima", "ljudi\u201c", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "koliko", "je", "nesre\u0107an", "savremeni", "\u010dovek", "koji", "nema", "blagodat", "bo\u017eju", "iako", "je", "bogat", "i", "uspe\u0161an", "na", "svetoj", "gori", "se", "nalaze", "oci", "koji", "su", "u", "stanju", "da", "pomognu", "celom", "svetu\u201c", "potvrdio", "je", "iguman", "manastira", "vatoped", "konferenciji", "su", "prisustvovali", "predsednik", "i", "osniva\u010d", "ppv", "\u201cdijalog", "civilizacija\u201c", "vladimir", "jakunjin", "biv\u0161i", "generalni", "sekretar", "saveta", "evrope", "valter", "\u0161vimer", "predsednik", "pravoslavnog", "bratstva", "\u201eradonje\u017e\u201c", "jevgenije", "nikiforov", "predstavnici", "dru\u0161tva", "\u201eprijatelji", "svete", "gore\u201c", "oksford", "instituta", "za", "pravoslavne", "studije", "kembrid\u017e", "centra", "za", "isto\u010dnu", "pravoslavnu", "teologiju", "amsterdam", "katedre", "pravoslavne", "teologije", "na", "minhenskom", "univerzitetu", "sve\u0161tenstvo", "istori\u010dari", "filozofi", "i", "bogoslovi", "iz", "drugih", "evropskih", "centara", "prevod", "s", "ruskog", "m", "m", "8", "11", "2011", "izvor"]}