{"naslov": "KIPAR: \u00abBITKA\u00bb ZA MITROPOLIJSKI TRON KYRENIJE", "sadrzaj": ["kyrenija", "tvr\u0111ava", "sjeverni", "kipar", "nakon", "nedavne", "smrti", "mitropolita", "kirenijskog", "pavla", "kiparska", "pravoslavna", "crkva", "otpo\u010dela", "je", "sa", "procedurom", "oko", "izbora", "novog", "mitropolita", "koji", "\u0107e", "se", "obaviti", "u", "subotu", "19", "novembra", "izbor", "je", "u", "odnosu", "na", "druge", "crkve", "veoma", "demokratski", "kandidati", "se", "mogu", "sami", "javiti", "ili", "ih", "neko", "mo\u017ee", "prijaviti", "zatim", "svi", "kr\u0161teni", "vernici", "dijeceze", "glasaju", "u", "svojim", "parohijama", "rezultati", "se", "\u0161alju", "svetom", "sinodu", "koji", "proglasi", "novog", "mitropolita", "i", "zaka\u017ee", "njegovu", "hirotoniju", "mitropolija", "kirenija", "nalazi", "se", "na", "od", "turska", "okupiranom", "severnom", "delu", "kipra", "turci", "drevni", "grad", "nazivaju", "girne", "lu\u010dki", "grad", "sada", "ima", "26.000", "stanovnika", "grci", "su", "svi", "izbegli", "na", "jug", "za", "novog", "mitropolita", "koji", "ne", "mo\u017ee", "da", "rezidira", "u", "svom", "gradu", "vernici", "\u0107e", "glasati", "u", "izbegli\u0161tvu", "za", "budu\u0107eg", "mitropolita", "ima", "tri", "kandidata", "svaki", "ima", "svoje", "lobiste", "\u0161to", "se", "smatra", "normalnim", "uslov", "je", "da", "su", "kandidati", "monasi", "stari", "bar", "30", "godina", "da", "su", "\u00abna", "dobrom", "glasu\u00bb", "i", "da", "imaju", "visoko", "obrazovanje", "1", "arhimandrit", "venedikt", "joanu", "ro\u0111en", "je", "1967", "sin", "\u00abpobo\u017enih", "roditelja\u00bb", "odli\u010dan", "je", "bio", "u", "gimnaziji", "zato", "je", "za", "fakultet", "dobio", "stipendiju", "osim", "teologije", "studirao", "je", "i", "knji\u017eevnost", "kao", "i", "vizantologiju", "u", "parizu", "on", "je", "monah", "\u00abpun", "ljubavi", "i", "razumevanja\u00bb", "posebno", "zainteresovan", "za", "tradiciju", "otvoren", "prema", "drugim", "hri\u0161\u0107anima", "slu\u017eio", "je", "u", "atini", "minhenu", "i", "parizu", "poseduje", "ka\u017eu", "njegovi", "lobisti", "\u00abdiplomatske", "sposobnosti\u00bb", "to", "je", "pokazao", "i", "u", "svetskom", "savetu", "crkava", "u", "\u017eenevi", "zastupaju\u0107i", "carigradsku", "patrijar\u0161iju", "bio", "je", "i", "\u010dlan", "raznih", "odbora", "konferencije", "evropskih", "crkava", "2", "drugi", "kandidat", "je", "arhimandrit", "hrizostom", "kikotis", "ro\u0111en", "kraj", "larnake", "1970", "poti\u010de", "iz", "\u00abpoznate", "porodice\u00bb", "studirao", "je", "teologiju", "u", "solunu", "posebno", "se", "interesovao", "za", "patrologiju", "istoriju", "starog", "i", "novog", "zaveta", "imao", "je", "stipenduju", "gr\u010dke", "vlade", "koju", "je", "koristio", "u", "engleskoj", "gde", "je", "doktorirao", "potom", "je", "bio", "na", "specijalizaciji", "u", "\u0161vajcarskoj", "iz", "starog", "zaveta", "njegovi", "lobisati", "ka\u017eu", "da", "ispunjava", "sve", "uslove", "da", "bude", "\u00abizvrstan", "pastir\u00bb", "on", "je", "\u00absamosvestan", "dinami\u010dan\u00bb", "on", "bi", "\u00absa", "ponosom", "preuzeo", "nemirnu", "kireniju\u00bb", "3", "treci", "kandidat", "je", "vikarni", "episkop", "mesaorijski", "grigorije", "had\u017eiuraniju", "ro\u0111en", "1968", "u", "larnaki", "teologiju", "je", "studirao", "u", "atini", "zatim", "u", "solunu", "u", "crkvi", "kipra", "bio", "je", "zadu\u017een", "za", "resor", "\u00abevropska", "pitanja\u00bb", "kao", "i", "za", "sinodalnu", "kancelariju", "za", "informacije", "i", "komunikacije.njegovi", "prijatelji", "nagla\u0161avaju", "da", "je", "\u00abpun", "ljubavi\u00bb", "\u010dovek", "dijaloga", "i", "strpljenja", "ekumenski", "otvoren", "spreman", "da", "se", "bori", "za", "okupiranu", "kireniju", "na", "izbornim", "lokalima", "pri", "parohijama", "ve\u0107", "su", "stigli", "glasa\u010dki", "listi\u0107i", "poznati", "su", "spiskovi", "izbeglica", "sa", "severa", "\u00abbitka\u00bb", "se", "vodi", "veoma", "korektno", "bez", "uvreda", "i", "etiketiranja", "crkva", "kipra", "smatra", "ne", "\u017eele\u0107i", "nikome", "\u0161ta", "da", "name\u0107e", "da", "ima", "najotvoreniji", "izbor", "arhijereja", "kakav", "je", "bio", "na", "po\u010detku", "hri\u0161\u0107anstva", "vernik", "se", "ne", "ignori\u0161e", "kao", "drugde", "on", "mora", "da", "zna", "sve", "kandidate", "i", "da", "se", "pita", "tako\u0111e", "se", "dr\u017ei", "do", "\u00abvisokih", "standarda\u00bb", "kandidata", "za", "arhijereje", "izvor", "via", "", "10", "novembar", "2011"]}