{"naslov": "SUSRET POGLAVARA I PREDSTAVNIKA SEDAM POMESNIH PRAVOSLAVNIH CRKAVA U MOSKVI", "sadrzaj": ["poglavari", "ruske", "gruzijske", "poljske", "pravoslavne", "crkve", "pravoslavne", "crkve", "\u010de\u0161kih", "zemalja", "i", "slova\u010dke", "predstavnici", "antiohijske", "rumunske", "i", "bugarske", "pravoslavne", "crkve", "susreli", "su", "se", "21", "novembra", "2011", "godine", "u", "patrijar\u0161ijskoj", "rezidenciji", "u", "moskovskom", "kremlju", "njegova", "svetost", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "g", "kiril", "predsedavao", "je", "ovim", "skupom", "pre", "susreta", "gosti", "iz", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "koji", "su", "do\u0161li", "u", "moskvu", "na", "obele\u017eavanje", "65", "ro\u0111endana", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "g", "kirila", "posetili", "su", "saborni", "hram", "svetog", "arhan\u0111ela", "mihaila", "u", "pratnji", "mitropolita", "volokolamskog", "g", "ilariona", "\u0161efa", "odeljenja", "za", "me\u0111ucrkvene", "odnose", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "protojereja", "igora", "jakim\u010duka", "sekretara", "odeljenja", "za", "me\u0111upravoslavne", "odnose", "\u010dlanova", "odeljenja", "i", "\u010dlanova", "delegacija", "istog", "dana", "mitropolit", "krutcki", "i", "kolomski", "g", "juvenalij", "slu\u017eio", "je", "svetu", "liturgiju", "u", "sabornom", "hramu", "sa", "blagoslovom", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "g", "kirila", "njegova", "svetost", "je", "toplo", "do\u010dekao", "poglavare", "i", "predstavnike", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "u", "patrijar\u0161ijskoj", "rezidenciji", "njegova", "svetost", "patrijarh", "g", "kiril", "je", "naglasio", "da", "je", "ovaj", "dan", "jedan", "poseban", "u", "njegovoj", "slu\u017ebi", "u", "ovom", "istorijskom", "mestu", "za", "rusiju", "poglavar", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "dodao", "je", "da", "je", "kremlj", "bio", "rezidencija", "moskovskih", "patrijaraha", "prethodnih", "vekova", "pomenuv\u0161i", "da", "je", "istorijska", "patrijar\u0161ijska", "palata", "danas", "muzej", "i", "da", "se", "crkvene", "sve\u010danosti", "de\u0161avaju", "tamo", "povremeno", "patrijarh", "kiril", "je", "dodao", "po\u0161to", "patrijarhova", "palata", "nije", "ba\u0161", "ugodna", "za", "rad", "doneta", "je", "odluka", "na", "najvi\u0161em", "vrhu", "dr\u017eave", "u", "vezi", "sa", "stalnom", "rezidencijom", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "u", "kremlju", "mi", "smo", "osve\u0161tali", "ove", "prostorije", "jutros", "u\u010desnici", "ovog", "skupa", "koji", "se", "odr\u017eao", "u", "patrijarhovim", "odajama", "bili", "su", "njegova", "svetost", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "g", "kiril", "mitropolit", "volokolamski", "g", "ilarion", "\u0161ef", "odenjenja", "za", "me\u0111ucrkvene", "odnose", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "u", "ime", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "njegova", "svetost", "katolikos", "i", "patrijarh", "cele", "gruzije", "g", "ilija", "ii", "i", "mitropolit", "zugdidski", "i", "tcai\u0161ki", "g", "gerasim", "\u0161ef", "odeljenja", "za", "inostrane", "odnose", "u", "ime", "gruzijske", "pravoslavne", "crkve", "mitropolit", "var\u0161avski", "i", "cele", "poljske", "g", "sava", "i", "arhiepiskop", "lublinski", "i", "helmski", "abel", "u", "ime", "poljske", "pravoslavne", "crkve", "njegovo", "bla\u017eenstvo", "mitropolit", "\u010de\u0161kih", "zemalja", "i", "slova\u010dke", "g", "hristofor", "i", "arhiepiskop", "mihalovcki", "i", "ko\u0161icki", "\u0111or\u0111e", "u", "ime", "pravoslavne", "crkve", "\u010de\u0161kih", "zemalja", "i", "slova\u010dke", "arhiepiskop", "filopoljski", "g", "nifon", "u", "ime", "pravoslavne", "crkve", "antiohije", "mitropolit", "targovi\u0161ki", "g", "nifon", "i", "\u0111akon", "eugen", "rogoti", "koji", "je", "bio", "u", "svojstvu", "prevodioca", "u", "ime", "rumunske", "pravoslavne", "crkve", "mitropolit", "vidinski", "g", "domecijan", "i", "episkop", "velicki", "g", "sionij", "u", "ime", "bugarske", "pravoslavne", "crkve", "u\u010desnici", "skupa", "su", "razgovarali", "o", "problemima", "stimulacije", "crkvene", "misije", "i", "njenog", "dru\u0161tvene", "uloge", "u", "konstruktivnoj", "saradnji", "sa", "svim", "aktivnim", "dru\u0161tvenim", "snagama", "oni", "su", "izrazili", "solidarnost", "sa", "crkvama", "na", "bliskom", "i", "srednjem", "istoku", "i", "severnoj", "africi", "konstantinopoljskoj", "aleksandrijskoj", "jerusalimskoj", "i", "kiparskoj", "izra\u017eena", "je", "solidarnost", "sa", "svim", "hri\u0161\u0107anima", "koji", "su", "danas", "\u017ertve", "ugnjetavanja", "i", "direktnog", "progona", "zbog", "vere", "kao", "\u0161to", "su", "pravoslavni", "srbi", "na", "kosovu", "i", "metohije", "22", "novembar", "2011", "izvor", "http://www.spc.rs"]}