{"naslov": "STVOREN BLOK  PRAVOSLAVNIH CRKAVA \u00abISTO\u010cNOEVROPSKOG REGIONA\u00bb?", "sadrzaj": ["poglavari", "i", "predstavnici", "pravoslavnih", "crkava", "koji", "su", "u\u010destvovali", "na", "obele\u017eavanju", "65", "ro\u0111endana", "patrijarha", "moskovskog", "kirila", "potpisali", "su", "zajedni\u010dki", "dokument", "koji", "je", "pod", "nazivom", "\u00abkominike\u00bb", "sada", "dostupan", "javnosti", "potpisnici", "su", "pored", "patrijarha", "kirila", "patrijarh", "gruzije", "ilija", "drugi", "prvojerarsi", "\u010de\u0161ko-slova\u010dke", "i", "poljske", "pravoslavne", "crkve", "mitropoliti", "kristof", "i", "sava", "kao", "i", "izaslanici", "dvojice", "patrijaraha", "sa", "balkana", "bukure\u0161t", "je", "predstavljao", "mitropolit", "trgovista", "nikon", "a", "sofiju", "mitropolit", "vidina", "domentijan", "sapotpisnik", "je", "i", "arhiepiskop", "filipopoljski", "antihijske", "patrijar\u0161ije", "nikon", "crkve", "\u00abisto\u010dnoevropskog", "regiona\u00bb", "imaju", "zajedni\u010dko", "iskustvo", "sa", "\u00abbogobora\u010dkim", "politi\u010dkim", "sistemima\u00bb", "isti\u010de", "se", "smenjenu", "\u00abdr\u017eavnu", "antireligijsku", "ideologiju\u00bb", "zamenila", "je", "propaganda", "svedopustljivosti", "kult", "konzuma", "razaranja", "moralne", "orijentacije", "neophodno", "je", "oja\u010dati", "misionarske", "aktivnosti", "crkava", "i", "podr\u017eati", "\u0161irenja", "socijalnog", "slu\u017eenja", "i", "konstruktivne", "saradnje", "sa", "svim", "\u00abzdravim", "dru\u0161tvenim", "snagama\u00bb", "izra\u017eava", "se", "solidarnost", "sa", "crkvama", "bliskog", "istoka", "i", "severa", "afrike", "kao", "i", "sa", "\u00abpravoslavnim", "srbima", "kosovske", "oblasti\u00bb", "poglavari", "i", "predstavnici", "osam", "crkava", "se", "zala\u017eu", "za", "to", "da", "se", "\u0161to", "pre", "sazove", "svepravoslavni", "sabor", "koji", "bi", "re\u0161avao", "\u00abva\u017ena", "crkvena", "pitanja\u00bb", "sabor", "treba", "temeljno", "pripremiti", "ne", "samo", "u", "vezi", "sadr\u017eaja", "ve\u0107", "i", "u", "vezi", "procedure", "njegovog", "odr\u017eavanja", "na", "njemu", "treba", "da", "do\u0111e", "do", "izra\u017eaja", "pozicija", "svake", "od", "pomesnih", "crkava", "neophodno", "je", "da", "se", "\u00abstrogo", "pridr\u017eava", "principu", "koncenzusa\u00bb", "jednoglasja", "kako", "u", "pripremi", "sabora", "tako", "i", "u", "njegovom", "sprovo\u0111enju", "sabor", "treba", "da", "pru\u017ei", "\u00abkompetentne", "odgovore", "na", "izazove", "savremenosti\u00bb", "\u010duvajuci", "dogmatsko", "i", "kanonsko", "predanje", "\u00abne", "unose\u0107i", "nikakve", "novine", "i", "ne", "ugro\u017eavajuci", "jedinstvo", "svete", "crkve\u00bb", "prva", "nezvani\u010dna", "reakcija", "pravoslavnih", "crkava", "jelinske", "grcke", "tradicije", "je", "rezerva", "ima", "se", "utisak", "da", "je", "stvoren", "\u00abblok\u00bb", "naspram", "carigradske", "patrijar\u0161ije", "koji", "nastupa", "sa", "svojim", "vi\u0111enjem", "priprema", "i", "odr\u017eavanja", "velikog", "sabora", "sporno", "je", "pitanje", "koncenzusa", "po\u0161to", "se", "pokazalo", "da", "se", "on", "o", "va\u017enim", "pitanjima", "kao", "\u0161to", "je", "na", "primer", "redosled", "crkava", "diptih", "ne", "mo\u017ee", "posti\u0107i", "po", "gr\u010dkim", "izvorima", "dok", "se", "ovo", "pitanje", "ne", "re\u0161i", "\u00abnema", "smisla\u00bb", "sazivati", "sabor", "23", "novembar", "2011", "izvor", "via"]}