{"naslov": "SLOBODA VERE: PROBLEM DISKRIMINACIJE I PROGONA HRI\u0160\u0106ANA", "sadrzaj": ["predstavnici", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "me\u0111unarodnoj", "konferenciji", "o", "slobodi", "vere", "i", "progonu", "hri\u0161\u0107ana", "odr\u017eanoj", "u", "moskvi", "od", "30", "novembra", "do", "2", "decembra", "2011", "godine", "u", "organizaciji", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "od", "30", "novembra", "do", "2", "decembra", "u", "hotelu", "dalilovskaja", "pored", "drevnog", "danilovskog", "manastira", "u", "moskvi", "odr\u017eana", "je", "me\u0111unarodna", "konferencija", "sloboda", "vere", "problem", "diskriminacije", "i", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "konferencijom", "su", "predsedavali", "mitropolit", "volokolamski", "ilarion", "predsednik", "odeljenja", "za", "spoljne", "odnose", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "nadbiskup", "edvin", "jozef", "ender", "predstavnik", "vatikana", "i", "g", "masimo", "introvinje", "predstavnik", "oebs-a", "za", "borbu", "protiv", "rasizma", "ksenofobije", "i", "diskriminacije", "protiv", "hri\u0161\u0107ana", "i", "pripadnika", "drugih", "religija", "me\u0111u", "u\u010desnicima", "konferencije", "bili", "su", "predstavnici", "pravoslavnih", "patrijar\u0161ija", "aleksandrije", "antiohije", "jerusalima", "i", "srbije", "pravoslavnih", "crkava", "kipra", "i", "gr\u010dke", "rimokatoli\u010dke", "maronitske", "jermenske", "i", "asirske", "crkve", "istoka", "kao", "i", "predstavnici", "muslimanske", "i", "jevrejske", "zajednice", "i", "me\u0111unarodnih", "me\u0111uhri\u0161\u0107anskih", "i", "me\u0111ureligijskih", "organizacija", "u\u010desnici", "ove", "konferencije", "su", "u", "svom", "zajedni\u010dkom", "saop\u0161tenju", "osudili", "nasilje", "i", "diskriminaciju", "protiv", "hri\u0161\u0107ana", "i", "razgovarali", "o", "neposrednim", "merama", "koje", "treba", "preduzeti", "kako", "bi", "se", "za\u0161titili", "vernici", "konferencija", "je", "zapo\u010dela", "obra\u0107anjem", "doma\u0107ina", "", "mitropolita", "volokolamskog", "ilariona", "mitropolit", "ilarion", "je", "pred", "u\u010desnike", "konferencije", "izneo", "veoma", "iscrpan", "izve\u0161taj", "o", "ugro\u017eenosti", "verskih", "sloboda", "i", "prava", "hri\u0161\u0107ana", "prvenstveno", "u", "ve\u0107inski", "muslimanskim", "zemljama", "predsedavaju\u0107i", "odela", "za", "spoljne", "odnose", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "podsetio", "je", "u\u010desnike", "konferencije", "da", "svakih", "pet", "minuta", "po", "jedan", "hri\u0161\u0107anin", "strada", "zbog", "svoje", "vere", "i", "da", "svake", "godine", "105.000", "hri\u0161\u0107ana", "izgubi", "\u017eivot", "u", "me\u0111uverskim", "konfliktima", "svake", "godine", "mitropolit", "ilarion", "je", "istakao", "neophodnost", "da", "se", "prizna", "jednostavna", "\u010dinjenica", "da", "su", "hri\u0161\u0107ani", "najugro\u017eenija", "verska", "zajednica", "na", "svetu", "on", "je", "posebno", "ukazao", "na", "te\u0161ku", "situaciju", "u", "kojoj", "\u017eive", "hri\u0161\u0107ani", "u", "egiptu", "libiji", "tunisu", "al\u017eiru", "iraku", "pakistanu", "severnom", "sudanu", "nigeriji", "eritreji", "somaliji", "saudijskoj", "arabiji", "banglade\u0161u", "meleziji", "indoneziji", "filipinima", "laosu", "i", "indiji", "kao", "zemljama", "gde", "su", "hri\u0161\u0107ani", "najvi\u0161e", "proganjani", "zbog", "svojih", "verskih", "ube\u0111enja", "mitropolit", "volokolamski", "je", "naro\u010dito", "ukazao", "na", "istorijsku", "ulogu", "evropskih", "zemalja", "i", "rusije", "u", "za\u0161titi", "hri\u0161\u0107anskih", "manjina", "on", "je", "naglasio", "da", "se", "problem", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "ve\u0107", "godinama", "prikriva", "u", "evropi", "\u201eevropski", "politi\u010dari", "motivisani", "duhom", "politi\u010dke", "korektnosti", "mnogo", "su", "govorili", "o", "neprihvatljivosti", "antisemitizma", "islamofobije", "i", "drugim", "izrazima", "verske", "i", "etni\u010dke", "netolerancije", "ali", "su", "\u010desto", "prelazili", "\u0107utke", "preko", "stradanja", "hri\u0161\u0107ana\u201c", "u\u010desnici", "konferencije", "su", "u", "pojedina\u010dnim", "istupanjima", "i", "diskusiji", "konstatovali", "da", "postoje", "sve", "\u010de\u0161\u0107e", "pojave", "hristijanofobije", "u", "svetu", "i", "podr\u017eali", "su", "saop\u0161tenje", "sinoda", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "od", "30", "maja", "2011", "godine", "povodom", "nasilja", "protiv", "hri\u0161\u0107ana", "u", "egiptu", "od", "11", "oktobra", "2011", "godine", "oni", "su", "tako\u0111e", "podr\u017eali", "nastojanja", "me\u0111unarodnih", "organizacija", "koje", "se", "bave", "pitanjima", "prava", "hri\u0161\u0107ana", "uklju\u010duju\u0107i", "rezoluciju", "evropskog", "parlamenta", "o", "situaciji", "hri\u0161\u0107ana", "u", "kontekstu", "slobode", "religije", "kao", "i", "saop\u0161tenje", "oebs-a", "sa", "konferencije", "u", "rimu", "21", "septembra", "2011", "godine", "o", "prevenciji", "i", "reagovanju", "na", "incidente", "mr\u017enje", "i", "zlo\u010dine", "protiv", "hri\u0161\u0107ana", "naro\u010dita", "pa\u017enja", "je", "ukazana", "na", "polo\u017eaj", "hri\u0161\u0107ana", "u", "ve\u0107inski", "muslimanskim", "dr\u017eavama", "severne", "afrike", "i", "bliskog", "istoka", "u", "kontekstu", "tzv", "\u201earapskog", "prole\u0107a\u201c", "konstatovano", "je", "da", "je", "da", "su", "revolucije", "u", "tunisu", "libiji", "i", "egiptu", "s", "padom", "autoritativnih", "re\u017eima", "dovele", "na", "vlast", "i", "pobornike", "radikalnog", "islama", "\u0161to", "je", "ve\u0107", "uveliko", "pogor\u0161alo", "verska", "prava", "hri\u0161\u0107anske", "manjine", "naro\u010dito", "kopta", "koji", "su", "neretko", "izlo\u017eeni", "otvorenom", "progonu", "i", "stradanju", "i", "to", "od", "strane", "dr\u017eavnih", "institucija", "i", "vojske", "predstavnici", "islamske", "zajednice", "iz", "rusije", "i", "turske", "ukazali", "su", "da", "islam", "u", "svom", "autenti\u010dnom", "u\u010denju", "ne", "podr\u017eava", "mr\u017enju", "prema", "hri\u0161\u0107anima", "i", "jevrejima", "i", "osudili", "su", "sve", "poku\u0161aje", "ugro\u017eavanja", "verskih", "prava", "hri\u0161\u0107ana", "izraziv\u0161i", "istovremeno", "i", "zabrinutost", "zbog", "ja\u010danja", "islamofobije", "u", "pojedinim", "ve\u0107inski", "hri\u0161\u0107anskim", "zemljama", "drugog", "dana", "konferencije", "u\u010desnici", "su", "se", "sastali", "sa", "prvojerarhom", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "njegovom", "sveto\u0161\u0107u", "patrijarhom", "moskovskim", "i", "cele", "rusije", "g", "kirilom", "u", "sve\u010danoj", "sali", "u", "kompleksu", "sabornog", "hrama", "hrista", "spasa", "u", "centru", "moskve", "patrijarh", "kiril", "je", "izrazio", "svoju", "solidarnost", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "zajednicama", "\u010diji", "pripadnici", "stradaju", "kao", "\u017ertve", "nasilja", "i", "diskriminacije", "zajedni\u010dki", "je", "podr\u017eana", "ideja", "da", "se", "u", "cilju", "ja\u010danja", "mira", "i", "tolerancije", "me\u0111u", "pripadnicima", "tradicionalnih", "religija", "razvija", "me\u0111uverski", "dijalog", "kako", "bi", "se", "unapredili", "me\u0111ususedski", "odnosi", "i", "izbegla", "zloupotreba", "vere", "u", "ideolo\u0161ke", "svrhe", "tako\u0111e", "je", "ovom", "prilikom", "upu\u0107en", "javni", "apel", "da", "se", "razviju", "efikasni", "mehanizmi", "za", "za\u0161tite", "hri\u0161\u0107ana", "i", "hri\u0161\u0107anskih", "zajednica", "koje", "su", "izlo\u017eene", "progonu", "ili", "im", "je", "uskra\u0107eno", "pravo", "na", "njihov", "verski", "\u017eivot", "i", "rad", "saradnja", "treba", "da", "uklju\u010di", "i", "razmenu", "informacija", "o", "polo\u017eaju", "hri\u0161\u0107ana", "materijalnu", "i", "pravnu", "pomo\u0107", "ugro\u017eenim", "i", "formiranje", "me\u0111unarodnog", "tela", "za", "pra\u0107enje", "diskriminacije", "protiv", "hri\u0161\u0107ana", "i", "pru\u017eanje", "pomo\u0107i", "ugro\u017eenim", "na", "konferenciji", "u", "moskvi", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "su", "s", "blagoslovom", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "i", "episkopa", "ra\u0161ko-prizrenskog", "teodosija", "predstavljali", "arhimandrit", "sava", "janji\u0107", "iguman", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "i", "monah", "nifont", "cvejanov", "sabrat", "de\u010danskog", "manastira", "nakon", "konferencije", "de\u010danski", "monasi", "su", "bili", "jo\u0161", "tri", "dana", "gosti", "arhimandrita", "tihona", "\u0161evkunova", "nastojatelja", "sretenjskog", "manastira", "u", "moskvi", "sa", "kojim", "su", "razgovarali", "o", "potrebi", "i", "na\u010dinima", "pomo\u0107i", "za", "srpski", "narod", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "pored", "posete", "trojice-sergijevoj", "lavri", "gde", "su", "se", "susreli", "i", "sa", "srpskim", "studentima", "koji", "tamo", "studiraju", "i", "poklonjenja", "svetinjama", "moskve", "arhimandrit", "sava", "i", "monah", "nifont", "su", "na", "praznik", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "u\u010destvovali", "u", "svetoj", "liturgiji", "koju", "je", "patrijarh", "kiril", "sa", "arhijerejima", "i", "sve\u0161tenstvom", "slu\u017eio", "u", "donskom", "manastiru", "u", "moskvi", "u", "susretu", "sa", "predstavnicima", "srspske", "pravoslavne", "crkve", "patrijarh", "kiril", "je", "naglasio", "da", "ruska", "crkva", "pomno", "prati", "situaciju", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "i", "da", "je", "molitveno", "i", "na", "svaki", "drugi", "na\u010din", "spremna", "da", "pomogne", "hri\u0161\u0107anima", "na", "ovom", "prostoru", "pored", "susreta", "sa", "patrijarhom", "kirilom", "arhimandrit", "sava", "i", "monah", "nifont", "imali", "su", "i", "kra\u0107i", "susret", "sa", "mitropolitom", "volokolamskim", "ilarionom", "koji", "je", "ve\u0107", "dva", "puta", "posetio", "kosovo", "i", "metohiju", "i", "boravio", "u", "manastiru", "visoki", "de\u010dani", "izve\u0161taj", "mitropolita", "ilariona", "volokolamskog", "o", "stradanju", "hri\u0161\u0107ana", "na", "ruskom", "jeziku", "ms", "word", "9", "decembar", "2011", "izvor"]}