{"naslov": "KOSOVO JE NA\u0160 KRST", "sadrzaj": ["ugro\u017eeno", "nam", "je", "dostojanstvo", "porfirije", "potrebno", "je", "mnogo", "snage", "i", "dijaloga", "da", "bismo", "do\u0161li", "do", "kompromisa", "kada", "je", "re\u010d", "o", "kosovu", "i", "metohiji", "\u201e\u0107era\u0107emo", "se", "jo\u0161\u201c", "treba", "zauvek", "da", "zamukne", "u", "na\u0161oj", "politici", "ali", "i", "ona", "druga", "strana", "kosovski", "albanci", "kao", "i", "sna\u017eni", "spoljni", "faktori", "trebalo", "bi", "da", "znaju", "da", "je", "dijalog", "najbolje", "sredstvo", "komunikacije", "a", "mi", "se", "ne", "mo\u017eemo", "odre\u0107i", "sebe", "i", "svega", "svoga", "ka\u017ee", "u", "intervju", "za", "\u201eblic\u201d", "vladika", "jegarski", "porfirije", "peri\u0107", "stanje", "u", "dru\u0161tvu", "je", "usled", "niza", "ekonomskih", "neda\u0107a", "i", "dugog", "tranzicionog", "procesa", "te\u0161ko", "ali", "je", "i", "te\u0161ko", "imenovati", "dru\u0161tvo", "koje", "je", "kompletno", "fluidno", "postoji", "raskorak", "izme\u0111u", "standarda", "stabilnih", "evropskih", "dr\u017eava", "i", "nas", "koji", "te\u017eimo", "da", "kona\u010dno", "uspostavimo", "demokratske", "institucije", "i", "procese", "sigurno", "je", "da", "ekonomska", "i", "politi\u010dka", "kriza", "uti\u010du", "na", "pad", "morala", "u", "dru\u0161tvu", "ali", "su", "i", "neki", "dublji", "procesi", "u", "pitanju", "kod", "na\u0161eg", "osiroma\u0161enog", "naroda", "mislim", "da", "je", "ugro\u017eeno", "dostojanstvo", "\u0161ta", "da", "pru\u017ee", "svojoj", "deci", "oni", "koji", "su", "nezaposleni", "gde", "vidite", "probleme", "", "mislim", "da", "se", "na\u0161e", "dru\u0161tvo", "svodi", "na", "manjinu", "bogatih", "i", "veliki", "broj", "osiroma\u0161enih", "gra\u0111ana", "vera", "mo\u017ee", "da", "donese", "jednostavnost", "srca", "koja", "je", "u", "velikoj", "prednosti", "nad", "cinizmom", "koji", "uzgajaju", "neki", "na\u0161i", "intelektualni", "krugovi", "takozvane", "gra\u0111anske", "provenijencije", "koji", "sude", "narodu", "i", "sobom", "mere", "svet", "treba", "ih", "podsetiti", "na", "re\u010di", "\u010duvenog", "francuskog", "intelektualca", "andre", "marloa", "koji", "ka\u017ee", "da", "\u0107e", "21", "vek", "biti", "vek", "religije", "ili", "ga", "ne\u0107e", "biti", "ili", "na", "scenu", "iz", "filma", "\u201epokajanje\u201c", "gruzijskog", "reditelja", "abuladzea", "kada", "jedna", "baka", "pita", "\u017eenu", "koja", "je", "u\u010destvovala", "u", "ru\u0161enju", "hramova", "tokom", "komunizma", "da", "li", "ova", "ulica", "vodi", "hramu", "a", "ova", "joj", "znaju\u0107i", "istinu", "odgovara", "ne", "vodi", "na", "to", "baka", "za\u010du\u0111eno", "konstatuje", "\u010demu", "ulica", "koja", "ne", "vodi", "hramu", "treba", "li", "napraviti", "ustupak", "sa", "kosovom", "zbog", "pribli\u017eavanja", "i", "ulaska", "u", "eu", "najve\u0107i", "srpski", "bard", "njego\u0161", "napisao", "je", "jo\u0161", "u", "pro\u0161lom", "veku", "\u201eoj", "kosovo", "grdno", "sudili\u0161te", "nasred", "tebe", "sodom", "zapu\u0161io.\u201c", "kosovo", "je", "na\u0161", "krst", "na\u0161", "toponim", "za", "stradanje", "kao", "i", "armagedon", "za", "bra\u0107u", "jevreje", "kao", "da", "se", "ta", "situacija", "nije", "ni", "menjala", "potrebno", "je", "mnogo", "snage", "i", "dijaloga", "da", "bismo", "do\u0161li", "do", "kompromisa", "kao", "\u0161to", "re\u010de", "borislav", "peki\u0107", "velikan", "na\u0161e", "knji\u017eevnosti", "ljudi", "kulture", "su", "spremni", "na", "kompromise", "ne", "\u017eelim", "da", "izgovaram", "jeftine", "floskule", "dnevnopoliti\u010dkog", "jezika", "ali", "kosovo", "je", "zaista", "najskuplja", "srpska", "re\u010d", "i", "vreme", "i", "istorija", "mogu", "da", "odvoje", "jednu", "teritoriju", "od", "njene", "matice", "i", "da", "priznamo", "da", "je", "nacionalno", "pitanje", "", "demokratsko", "pitanje", "ali", "znajmo", "da", "se", "jedan", "od", "najsna\u017enijih", "naroda", "u", "istoriji", "jevrejski", "narod", "pozdravljao", "pozdravom", "\u201edogodine", "u", "jerusalimu!\u201d", "svet", "napreduje", "ka", "hri\u0161\u0107anskim", "kompromisnim", "i", "mirnim", "re\u0161enjima", "znam", "da", "ne", "vredi", "biti", "stalno", "zato\u010dnik", "one", "zemlje", "nedo\u0111ije", "koju", "matija", "be\u0107kovi\u0107", "zove", "\u201e\u0107eristan\u201c", "\u0107era\u0107emo", "se", "jo\u0161", "treba", "zauvek", "da", "zamukne", "u", "na\u0161oj", "politici", "ali", "i", "druga", "strana", "kao", "i", "sna\u017eni", "spoljni", "faktori", "trebalo", "bi", "da", "znaju", "da", "je", "dijalog", "najbolje", "sredstvo", "komunikacije", "a", "mi", "se", "ne", "mo\u017eemo", "odre\u0107i", "sebe", "i", "svega", "svoga", "neki", "od", "onih", "koji", "kritikuju", "crkvu", "smatraju", "da", "crkva", "treba", "da", "se", "bavi", "duhovnim", "stvarima", "a", "ne", "treba", "da", "se", "bavi", "dr\u017eavnim", "pitanjima", "oni", "koji", "govore", "da", "crkva", "treba", "da", "se", "bavi", "samo", "onostranim", "metafizi\u010dkim", "pitanjima", "naj\u010de\u0161\u0107e", "su", "krute", "i", "geometrijski", "misle\u0107e", "individue", "to", "su", "jednodimenzionalni", "totalitaristi", "i", "apsolutisti", "koji", "paradoksalno", "postupaju", "suprotno", "samom", "na\u010delu", "za", "koje", "su", "se", "opredelili", "a", "to", "je", "pluralizam", "i", "slobode", "mi\u0161ljenja", "i", "verovanja", "oni", "bi", "da", "budu", "vlasnici", "istine", "i", "\u017eivota", "pitanje", "je", "gde", "po\u010dinje", "duhovnost", "a", "gde", "po\u010dinje", "politika", "\u017eivot", "se", "ne", "mo\u017ee", "ve\u0161ta\u010dki", "podeliti", "na", "svetovni", "i", "sakralni", "jedan", "je", "i", "jedinstven", "\u010dovek", "i", "kada", "ide", "u", "crkvu", "i", "kad", "je", "aktivan", "u", "dru\u0161tvu", "kao", "da", "su", "vernici", "neki", "marsovci", "koji", "govore", "nekim", "drugim", "jezikom", "neke", "druge", "planete", "kakvi", "su", "odnosi", "spc", "sa", "drugim", "verskim", "zajednicama", "nikad", "do", "sada", "\u010dini", "mi", "se", "u", "na\u0161oj", "crkvenoj", "stvarnosti", "nije", "se", "ulagao", "takav", "trud", "da", "odnosi", "budu", "ne", "samo", "korektni", "nego", "da", "imaju", "temelj", "bratske", "ljubavi", "mislim", "da", "postoji", "sve", "ve\u0107i", "broj", "ljudi", "koji", "shvata", "da", "verski", "i", "politi\u010dki", "pluralizam", "nisu", "vavilonska", "pometnja", "ve\u0107", "izazov", "i", "\u0161ansa", "za", "kreaciju", "kako", "dru\u0161tvenih", "odnosa", "tako", "i", "dubljih", "interpersonalnih", "odnosa", "neposredovanih", "nepoverenjem", "i", "predrasudama", "napor", "u", "razumevanju", "sigurno", "je", "put", "ka", "autenti\u010dnom", "personalizmu", "jer", "samo", "li\u010dnosti", "mogu", "da", "budu", "\u010dlanovi", "zajednice", "tra\u017eite", "mir", "gra\u0111anima", "srbije", "povodom", "bo\u017ei\u0107a", "poru\u010dujem", "da", "u", "bli\u017enjima", "svojim", "tra\u017ee", "mir", "i", "sre\u0107u", "da", "je", "lako", "dalekog", "voleti", "i", "idealizovati", "da", "se", "susretnu", "sa", "tamnom", "senkom", "tamnog", "brata", "u", "nama", "da", "ga", "prepoznaju", "osvetle", "i", "vide", "da", "je", "put", "mr\u017enje", "", "put", "iluzije", "\u0161ta", "tu", "jo\u0161", "vi\u0161e", "re\u0107i", "od", "bruja", "pesme", "an\u0111elskih", "sfera", "koje", "lete", "kroz", "etar", "zemlje", "i", "neba", "kada", "se", "mali", "bog", "rodio", "nama", "ljudima", "za", "sva", "vremena", "slava", "na", "visinu", "bogu", "a", "na", "zemlji", "mir", "i", "me\u0111u", "ljudima", "dobra", "volja", "\u017eeljka", "jevti\u0107", "", "06", "01", "2012", "", "23:00h", "", "foto", "beta", "izvor", "http://www.blic.rs"]}