{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ OSVE\u0160TAO CRKVENU NARODNU KUHINJU", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "osve\u0161tao", "je", "3", "februara", "2012", "godine", "crkvenu", "narodnu", "kuhinju", "u", "prostorijama", "verskog", "dobrotvornog", "starateljstva", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "ul", "francuska", "broj", "31", "ovom", "prilikom", "jerej", "vladimir", "markovi\u0107", "sekretar", "vds-a", "obratio", "se", "prigodnom", "besedom", "patrijarhu", "srpskom", "predstavnicima", "gradskih", "vlasti", "predstavnicima", "gradskog", "sekretarijata", "za", "socijalnu", "za\u0161titu", "ambasade", "ruske", "federacije", "predstavnicima", "kompanija", "i", "pojedincima", "koji", "su", "pomogli", "rad", "kuhinje", "on", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "istakao", "\u201cverujem", "da", "je", "na", "dana\u0161nji", "dan", "sve", "nas", "prisutne", "ovde", "okupila", "blagodatna", "sila", "svetog", "duha", "koji", "di\u0161e", "gde", "ho\u0107e", "a", "koja", "je", "stvarala\u010dka", "i", "izgra\u0111uju\u0107a", "\u201cuspeli", "smo", "zajedni\u010dki", "da", "izgradimo", "kuhinju", "za", "siroma\u0161ne", "gladne", "prezrene", "ljude", "bez", "nade", "i", "perspektive", "koji", "se", "bore", "sa", "pukim", "pre\u017eivljavanjem", "u", "ovo", "te\u0161ko", "vreme", "kada", "i", "grad", "mnogo", "toga", "\u010dini", "da", "im", "pomogne", "pru\u017eaju\u0107i", "11.000", "obroka", "dnevno", "uvek", "postoje", "ljudi", "koje", "zakon", "i", "propisi", "zaobilaze", "a", "koje", "\u017eivot", "stavlja", "na", "isku\u0161enje", "takvim", "ljudima", "je", "ova", "kuhinja", "namenjena", "mi", "se", "trudimo", "da", "kroz", "upitnike", "saznamo", "\u0161to", "vi\u0161e", "o", "korisnicima", "da", "im", "pomognemo", "da", "povrate", "veru", "i", "nastave", "\u017eivotnu", "borbu", "sa", "siroma\u0161tvom\u201d", "istakao", "je", "otac", "vladimir", "otac", "vladimir", "se", "zahvalio", "njegovoj", "svetosti", "patrijarhu", "srpskom", "g", "irineju", "predsedniku", "vds-a", "\u0161to", "je", "prepoznao", "izazov", "vremena", "i", "potrebu", "za", "osnivanjem", "jedne", "ovakve", "kuhinje", "\u201cnjegov", "blagoslov", "i", "podr\u0161ku", "smo", "ose\u0107ali", "u", "proteklom", "vremenu", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "tako", "biti", "i", "u", "budu\u0107e.\u201d", "ovom", "prilikom", "sekretar", "vds-a", "se", "zahvalio", "i", "ministarstvu", "vera", "republike", "srbije", "predstavnicima", "poslovnog", "prostora", "op\u0161tine", "stari", "grad", "i", "izdava\u010dkog", "fonda", "spc", "kao", "i", "pojedincima", "marku", "stefanovi\u0107u", "milanu", "ba\u0161i", "arhitekti", "sne\u017eani", "kova\u010devi\u0107", "zatim", "kompanijama", "akva", "kaza", "zoomont", "i", "eurodom", "keramika", "stolarima", "gligoriju", "miroslavu", "i", "goranu", "moleru", "sini\u0161i", "draganu", "uro\u0161evi\u0107u", "i", "na", "kraju", "\u2013", "posebno", "\u2013", "kompanijama", "karneks", "hleb", "i", "kifle", "polar", "si", "fud", "i", "neoplanta", "kao", "najve\u0107im", "darodavcima", "\u201cmilosrdni", "rad", "je", "samo", "jedan", "od", "sedam", "resora", "kojima", "se", "bavi", "vds", "danas", "sa", "nama", "nisu", "mnogi", "vredni", "i", "aktivni", "ljudi", "koji", "svoja", "znanja", "i", "trud", "stavljaju", "u", "slu\u017ebu", "svoje", "crkve", "u", "preostalih", "6", "resora", "lekari", "profesori", "jezika", "advokati", "umetnici", "i", "drugi", "vredni", "saradnici", "kojih", "je", "oko", "150\u201d", "podsetio", "je", "otac", "vladimir", "uz", "molbu", "njegovoj", "svetosti", "da", "blagoslovi", "skup", "i", "\u2013", "na", "kraju", "\u2013", "uru\u010di", "vredne", "gramate", "donatorima", "7", "februar", "2012", "izvor", "http://www.spc.rs"]}