{"naslov": "PATRIJARH KIRIL: MI SE MOLIMO ZA JEDINSTVO PRAVOSLAVNE CRKVE", "sadrzaj": ["zadatak", "bratskih", "pravoslavnih", "crkava", "jeste", "da", "se", "sa\u010duva", "jedinstvo", "vaseljenske", "pravoslavne", "crkve", "\u201ezato", "\u0161to", "mi", "zaista", "jesmo", "j", "e", "d", "n", "o", "t", "e", "l", "o\u201c", "", "izjavio", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "kiril", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "predstavnicima", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "i", "diplomatama", "koji", "su", "nakon", "odslu\u017eene", "bo\u017eanstvene", "liturgije", "u", "hramu", "hrista", "spasitelja", "na", "praznik", "proslavljanja", "nedelje", "pravoslavlja", "prisustvovali", "prijemu", "poglavar", "je", "podvukao", "da", "upravo", "vi\u0161evekovno", "duhovno", "iskustvo", "koje", "ima", "pravoslavna", "crkva", "mora", "da", "bude", "osnova", "za", "njene", "plodotvorne", "uzajamne", "odnose", "kako", "sa", "svetom", "koji", "je", "okru\u017euje", "tako", "i", "sa", "savremenim", "dru\u0161tvom", "\u201ena", "dana\u0161nji", "dan", "mi", "se", "posebno", "molimo", "za", "jedinstvo", "na\u0161e", "pravoslavne", "crkve", "kao", "i", "za", "to", "da", "nikakve", "", "bilo", "nacionalne", "bilo", "politi\u010dke", "specifi\u010dnosti", "koje", "postoje", "u", "ovoj", "ili", "onoj", "zemlji", "i", "da", "nikakvi", "filozofski", "niti", "politi\u010dki", "uticaji", "koji", "su", "danas", "prisutni", "kod", "pravoslavnih", "ljudi", "ne", "uni\u0161te", "jedinstvo", "koje", "ima", "ogromnu", "duhovnu", "i", "civilizacijsku", "vrednost\u201c", "", "rekao", "je", "patrijarh", "kiril", "\u201epravoslavni", "\u010dovek", "zbog", "privr\u017eenosti", "tradiciji", "staroj", "dve", "hiljade", "godina", "mo\u017ee", "i", "sposoban", "je", "da", "se", "odupre", "svemu", "onome", "\u0161to", "nudi", "savremeni", "svet", "kao", "i", "da", "koriguje", "savremeno", "predanje", "i", "o\u010duva", "crkveno", "i", "sve", "do", "tada", "dokle", "budemo", "sposobni", "to", "da", "sa\u010duvamo", "mi", "\u0107emo", "sa\u010duvati", "i", "s", "l", "o", "b", "o", "d", "u\u201c", "", "izjavio", "je", "njegova", "svetost", "\u201ebez", "obzira", "na", "te\u0161ko\u0107e", "kroz", "koje", "prolazi", "rusija", "i", "druge", "slovenske", "zemlje", "gr\u010dka", "i", "zemlje", "bliskog", "istoka", "ja", "se", "duboko", "nadam", "da", "\u0107e", "ba\u0161", "ta", "unutra\u0161nja", "snaga", "ljudi", "odnosno", "njihova", "sposobnost", "da", "se", "sa\u010duva", "sopstveni", "duhovni", "kulturni", "i", "nacionalni", "identitet", "mnogo", "pomo\u0107i", "u", "ovim", "te\u0161kim", "vremenima\u201c", "", "zaklju\u010dio", "je", "poglavar", "5", "marta", "2012", "godine", "prevod", "sa", "ruskog", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor"]}