{"naslov": "SAOP\u0160TENJE ZA JAVNOST SVETOG ARHIJEREJSKOG SABORA SRPSKE PRAVOSLAVNE CRKVE", "sadrzaj": ["saop\u0161tenje", "za", "javnost", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "sa", "redovnog", "zasedanja", "odr\u017eanog", "u", "beogradu", "od", "15", "do", "23", "maja", "2012", "godine", "u", "beogradu", "u", "srpskoj", "patrijar\u0161iji", "odr\u017eano", "je", "od", "15", "do", "23", "maja", "2012", "godine", "pod", "predsedni\u0161tvom", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "redovno", "zasedanje", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "radu", "sabora", "uzeli", "su", "u\u010de\u0161\u0107a", "svi", "eparhijski", "arhijereji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "osim", "njegovog", "bla\u017eenstva", "arhiepiskopa", "ohridskog", "i", "mitropolita", "skopskog", "g", "jovana", "nepravedno", "zato\u010denog", "u", "skopskom", "zatvoru", "idrizovo", "i", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "biha\u0107ko-petrova\u010dkog", "g", "hrizostoma", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "je", "svoj", "rad", "zapo\u010deo", "sabornim", "slu\u017eenjem", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "u", "sabornom", "hramu", "svetog", "arhangela", "mihaila", "u", "beogradu", "na", "kojoj", "je", "na\u010dalstvovao", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "i", "izvr\u0161en", "priziv", "svetoga", "duha", "duha", "istine", "i", "mudrosti", "kojim", "crkva", "\u017eivi", "i", "dela", "svagda", "a", "posebno", "na", "saborima", "njenih", "episkopa", "u", "toku", "liturgije", "vernicima", "se", "po", "blagoslovu", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "obratio", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "i", "objasnio", "ustanovu", "sabor\u00e2", "kao", "izraz", "su\u0161tinske", "sabornosti", "crkve", "posle", "svete", "liturgije", "na", "po\u010detku", "prvog", "saborskog", "zasedanja", "predsednik", "sabora", "njegova", "svetost", "patrijarh", "u", "svom", "uvodnom", "obra\u0107anju", "saboru", "ukazao", "je", "na", "neka", "od", "aktuelnih", "pitanja", "\u017eivota", "i", "misije", "crkve", "u", "dana\u0161njem", "vremenu", "vremenu", "velikih", "isku\u0161enja", "kod", "nas", "i", "u", "\u010ditavom", "svetu", "ali", "i", "vremenu", "nade", "i", "mogu\u0107nosti", "za", "duhovnu", "obnovu", "u", "toku", "ovogodi\u0161njeg", "zasedanja", "sabora", "liturgija", "je", "saborno", "i", "sve\u010dano", "slu\u017eena", "jo\u0161", "jedamput", "\u2013", "u", "subotu", "19", "maja", "na", "praznik", "prenosa", "mo\u0161tiju", "svetog", "save", "\u2013", "u", "hramu", "svetog", "save", "na", "vra\u010daru", "liturgijski", "i", "duhovni", "\u017eivot", "crkve", "je", "oboga\u0107en", "i", "time", "\u0161to", "je", "sabor", "pribrojao", "katalogu", "svetih", "pravoslavne", "crkve", "dvojicu", "sve\u0161tenomu\u010denika", "i", "\u010detrdeset", "\u0111aka", "mu\u010denika", "postradalih", "1688", "u", "momi\u0161i\u0107ima", "podgorica", "za", "dan", "njihovog", "liturgijskog", "spomena", "i", "praznovanja", "odre\u0111en", "je", "isti", "dan", "na", "koji", "se", "praznuje", "spomen", "svetih", "\u010detrdeset", "mu\u010denika", "postradalih", "u", "gradu", "sevastiji", "u", "maloj", "aziji", "praznik", "poznat", "pod", "narodnim", "imenom", "mladenci", "i", "o", "tome", "\u0107e", "sveti", "sinod", "slu\u017ebeno", "obavestiti", "sve", "pomesne", "pravoslavne", "crkve", "kako", "bi", "sve", "one", "mogle", "da", "unesu", "njihova", "imena", "u", "svoje", "bogoslu\u017ebene", "knjige", "i", "kalendare", "sabor", "je", "tako\u0111e", "odredio", "da", "se", "spomen", "svetog", "nikodima", "arhiepiskopa", "pe\u0107kog", "praznuje", "12/25", "maja", "a", "ne", "11/24", "maja", "kao", "do", "sada", "sabor", "je", "potvrdio", "re\u0161enost", "na\u0161e", "pomesne", "crkve", "da", "u", "toku", "idu\u0107e", "godine", "bogoslu\u017eenjima", "i", "odgovaraju\u0107im", "duhovno-kulturnim", "manifestacijama", "dostojno", "i", "dostojanstveno", "proslavi", "zna\u010dajan", "jubilej", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "kulture", "\u2013", "1700-godi\u0161njicu", "milanskog", "edikta", "svetog", "cara", "konstantina", "313", "\u2013", "2013", "dokumenta", "o", "slobodi", "vere", "i", "savesti", "od", "prvorazrednoga", "zna\u010daja", "aktuelnog", "i", "danas", "ne", "samo", "sa", "istorijskog", "nego", "i", "sa", "egzistencijalnog", "aspekta", "jubilej", "\u0107e", "biti", "proslavljen", "u", "svim", "eparhijama", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "a", "centralna", "proslava", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "u", "ni\u0161u", "rodnom", "gradu", "cara", "konstantina", "i", "u", "beogradu", "na", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "obele\u017eavanju", "ove", "godi\u0161njice", "bi\u0107e", "pozvani", "svi", "pravoslavni", "patrijarsi", "i", "ostali", "predstojatelji", "pravoslavnih", "crkava", "druge", "ugledne", "li\u010dnosti", "svetskoga", "pravoslavlja", "jerarsi", "teolozi", "umetnici", "visoke", "delegacije", "inoslavnih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "i", "crkvenih", "zajednica", "hri\u0161\u0107anskih", "i", "me\u0111uhri\u0161\u0107anskih", "institucija", "i", "organizacija", "kao", "i", "monoteisti\u010dkih", "verskih", "zajednica", "zatim", "predstavnici", "nauke", "umetnosti", "i", "kulture", "i", "ugledne", "li\u010dnosti", "doma\u0107eg", "i", "stranog", "javnog", "\u017eivota", "sve", "pripreme", "i", "s\u00e2m", "program", "obele\u017eavanja", "koordinira\u0107e", "saborski", "odbor", "formiran", "svojevremeno", "u", "tu", "svrhu", "i", "sveti", "sinod", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "sabor", "je", "u", "istom", "duhu", "i", "smeru", "ponovo", "potvrdio", "i", "svoj", "nepromenjeni", "stav", "da", "treba", "intenzivirati", "produbiti", "i", "bogoslovski", "obogatiti", "dosada\u0161nji", "proces", "priprem\u00e2", "za", "sveti", "i", "veliki", "sabor", "pravoslavne", "crkve", "ponovo", "sazvati", "svepravoslavno", "predsaborsko", "savetovanje", "a", "po", "potrebi", "i", "vi\u0161e", "takvih", "savetovanja", "i", "u", "dogledno", "prikladno", "vreme", "sazvati", "taj", "op\u0161ti", "sabor", "sa", "du\u017enom", "odgovorno\u0161\u0107u", "naravno", "i", "uz", "vernost", "bogonadahnutim", "na\u010delima", "funkcionisanja", "vaseljenskih", "i", "velikih", "pomesnih", "sabora", "crkve", "sabor", "je", "saslu\u0161ao", "izve\u0161taj", "svetog", "sinoda", "o", "njegovom", "radu", "i", "izve\u0161taje", "eparhijskih", "arhijereja", "o", "njihovom", "radu", "i", "o", "stanju", "u", "njihovim", "eparhijama", "u", "proteklom", "periodu", "donev\u0161i", "potom", "odgovaraju\u0107e", "odluke", "na", "zajedni\u010dkoj", "sednici", "\u010dlanova", "sabora", "i", "centralnog", "tela", "za", "dovr\u0161enje", "hrama", "svetog", "save", "na", "vra\u010daru", "posle", "analize", "izve\u0161taja", "o", "svemu", "do", "sada", "ura\u0111enom", "raspravljalo", "se", "i", "odlu\u010divalo", "o", "predstoje\u0107em", "velikom", "poslu", "kona\u010dnog", "unutra\u0161njeg", "ure\u0111enja", "hrama", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "oblaganje", "zidnih", "povr\u0161ina", "mozaicima", "i", "oslikavanje", "\u017eivopisom", "upoznav\u0161i", "se", "sa", "relevantnim", "\u010dinjenicama", "sabor", "je", "pitanje", "arondacije", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "po", "broju", "vernik\u00e2", "najve\u0107e", "eparhije", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "odlo\u017eio", "za", "izvesno", "vreme", "kako", "bi", "se", "izvr\u0161ile", "neophodne", "pripreme", "i", "obezbedila", "elementarna", "infrastruktura", "budu\u0107ih", "eparhija", "na", "tom", "prostoru", "iz", "istih", "razloga", "sabor", "je", "odlo\u017eio", "i", "popunjavanje", "novoosnovanih", "eparhija", "austrijsko-\u0161vajcarske", "i", "buenos-ajreske", "eparhijskim", "arhijerejima", "i", "produ\u017eio", "mandat", "njihovim", "dosada\u0161njim", "administratorima", "isto", "tako", "sabor", "je", "umolio", "episkopa", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "g", "grigorija", "da", "i", "dalje", "u", "svojstvu", "zamenika", "poma\u017ee", "mitropolitu", "dabrobosanskom", "g", "nikolaju", "u", "obavljanju", "arhipastirskih", "du\u017enosti", "sabor", "je", "i", "ovog", "puta", "izrazio", "svoje", "duboko", "\u017ealjenje", "i", "ulo\u017eio", "protest", "zbog", "gruboga", "kr\u0161enja", "ljudskih", "prava", "i", "verskih", "sloboda", "vernik\u00e2", "autonomne", "ohridske", "arhiepiskopije", "u", "biv\u0161oj", "jugoslovenskoj", "republici", "makedoniji", "sa", "vrhuncem", "u", "nezakonitom", "\u0161ikaniranju", "i", "hap\u0161enjima", "nevinih", "ljudi", "pri", "\u010demu", "su", "progoni", "i", "akti", "nasilja", "eskalirali", "dotle", "da", "je", "arhiepiskop", "ohridski", "i", "mitropolit", "skopski", "g", "jovan", "po", "\u0161esti", "put", "utamni\u010den", "pod", "isfabrikovanim", "optu\u017ebama", "i", "ponovo", "na", "pravdi", "boga", "osu\u0111en", "na", "dve", "i", "po", "godine", "zatvora", "u", "svemu", "je", "najtu\u017enije", "i", "najru\u017enije", "to", "\u0161to", "se", "sve", "zbiva", "na", "zahtev", "tamo\u0161nje", "povla\u0161\u0107ene", "raskolni\u010dke", "organizacije", "koja", "sebe", "ozna\u010dava", "nazivom", "\u201emakedonska", "pravoslavna", "crkva\u201d", "raskolni\u010dka", "jerarhija", "javno", "i", "zlurado", "bez", "ikakvog", "zazora", "likuje", "zbog", "sudsko-policijskog", "progona", "jedine", "kanonske", "i", "op\u0161tepriznate", "crkve", "u", "makedoniji", "a", "naro\u010dito", "zbog", "ponovnog", "utamni\u010denja", "njenog", "poglavara", "ona", "time", "demonstrira", "koliko", "joj", "je", "stalo", "do", "elementarnih", "istina", "i", "eti\u010dkih", "na\u010dela", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "o", "svetinji", "jedinstva", "crkve", "da", "i", "ne", "govorimo", "umesto", "da", "se", "zamisle", "nad", "svim", "dosada\u0161njim", "protestima", "i", "apelima", "koji", "dolaze", "iz", "pravoslavnih", "i", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "u", "svetu", "i", "nad", "kritikama", "koje", "im", "me\u0111unarodne", "institucije", "i", "organizacije", "upu\u0107uju", "zbog", "sprege", "politike", "i", "korumpiranog", "sudstva", "i", "zbog", "stalnog", "kr\u0161enja", "ljudskih", "prava", "i", "verskih", "sloboda", "u", "njihovoj", "zemlji", "vlasti", "republike", "makedonije", "na\u017ealost", "samo", "poja\u010davaju", "teror", "nad", "crkvom", "bez", "presedana", "u", "savremenom", "svetu", "sabor", "sa", "jednakom", "pa\u017enjom", "i", "ne", "manjom", "zabrinuto\u0161\u0107u", "prati", "i", "postupke", "vlasti", "u", "crnoj", "gori", "koja", "tako\u0111e", "\u2013", "sa", "ne\u0161to", "manje", "direktnog", "i", "grubog", "nasilja", "ali", "sa", "sli\u010dnim", "kursom", "ugro\u017eavanja", "misije", "zakonite", "crkve", "u", "crnoj", "gori", "i", "dr\u017eavnog", "prote\u017eiranja", "minorne", "gotovo", "nepostoje\u0107e", "dedei\u0107eve", "sekte", "\u2013", "gazi", "osnovna", "ljudska", "prava", "pravoslavnih", "sve\u0161tenika", "i", "vernika", "ne", "libe\u0107i", "se", "ni", "potpuno", "anticivilizacijskog", "i", "za", "evropske", "pojmove", "ne\u010duvenog", "deportovanja", "pojedinih", "sve\u0161tenika", "samo", "zato", "\u0161to", "navodno", "pravoslavna", "crkva", "vekovima", "starija", "i", "od", "crne", "gore", "i", "od", "srbije", "i", "od", "svake", "postoje\u0107e", "dr\u017eavne", "tvorevine", "na", "balkanu", "nije", "\u201eregistrovana\u201d", "kod", "policije", "po", "zakonu", "iz", "vremena", "brozove", "\u201edemokratije\u201d", "osporavanje", "i", "samog", "prava", "na", "postojanje", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "crnoj", "gori", "ambicije", "pojedinih", "crnogorskih", "politi\u010dara", "da", "iako", "po", "ube\u0111enju", "mahom", "ateisti", "ure\u0111uju", "crkvena", "pitanja", "da", "reguli\u0161u", "unutra\u0161nji", "\u017eivot", "ustrojstvo", "i", "odnose", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "da", "pomo\u0107u", "pritisaka", "pa", "i", "uz", "pretnju", "silom", "manipuli\u0161u", "identitetom", "crkve", "u", "crnoj", "gori", "njihova", "neskrivena", "te\u017enja", "da", "je", "u\u010dine", "instrumentom", "svojih", "politi\u010dkih", "zamisli", "i", "da", "oni", "agresivno", "oblikuju", "sadr\u017eaj", "crkvenog", "\u017eivota", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "u", "crnoj", "gori", "\u2013", "sve", "to", "predstavlja", "ugro\u017eavanje", "osnovnih", "ljudskih", "prava", "i", "verskih", "sloboda", "delatno", "poricanje", "sekularnog", "a", "to", "zna\u010di", "verski", "neutralnog", "karaktera", "savremene", "dr\u017eave", "i", "odbacivanje", "demokratskog", "na\u010dela", "odvojenosti", "crkve", "i", "dr\u017eave", "kao", "i", "ponovno", "uvo\u0111enje", "istorijski", "davno", "prevazi\u0111enog", "razlikovanja", "izme\u0111u", "gra\u0111ana", "prvog", "i", "drugog", "reda", "i", "to", "na", "osnovu", "njihove", "verske", "i", "etni\u010dke", "pripadnosti", "stoga", "sabor", "od", "dr\u017eavnih", "organa", "crne", "gore", "o\u010dekuje", "da", "po\u0161tuju", "sopstveni", "ustav", "i", "zakone", "a", "samim", "tim", "i", "prava", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "drugih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "utoliko", "pre", "\u0161to", "to", "predstavlja", "i", "njihovu", "obavezu", "pred", "me\u0111unarodnom", "zajednicom", "sabor", "je", "posebno", "zabrinut", "\u0161to", "ni", "posle", "toliko", "godina", "od", "egzodusa", "srpskog", "naroda", "sa", "kosova", "i", "iz", "metohije", "1999", "i", "martovskog", "pogroma", "2004", "godine", "i", "pored", "prisustva", "me\u0111unarodnih", "snaga", "i", "garantij\u00e2", "velikih", "sila", "jo\u0161", "nema", "nikakvih", "uslova", "za", "povratak", "i", "slobodan", "\u017eivot", "prognanik\u00e2", "i", "izbeglic\u00e2", "\u0161tavi\u0161e", "i", "dalje", "su", "ugro\u017eene", "srpske", "pravoslavne", "svetinje", "domovi", "i", "imovina", "kao", "i", "prava", "pripadnik\u00e2", "srpske", "zajednice", "osobito", "na", "podru\u010dju", "ju\u017eno", "od", "ibra", "u", "kontekstu", "doma\u0107eg", "i", "me\u0111unarodnog", "dijaloga", "o", "statusu", "ju\u017ene", "srpske", "pokrajine", "sabor", "smatra", "da", "bi", "nametanje", "re\u0161enja", "suprotnih", "rezoluciji", "ujedinjenih", "nacija", "broj", "1244", "ustavu", "srbije", "i", "normama", "me\u0111unarodnog", "prava", "prouzrokovalo", "jedino", "dugoro\u010dnu", "\u2013", "a", "mo\u017eda", "i", "trajnu", "\u2013", "krizu", "i", "nestabilnost", "odnosno", "ljudsku", "nesre\u0107u", "na", "prostoru", "koji", "je", "ionako", "odavno", "postao", "simvol", "podeljenosti", "sukob\u00e2", "i", "stradanj\u00e2", "jedna", "od", "retkih", "svetlih", "ta\u010daka", "na", "njemu", "jeste", "\u017eivot", "i", "rad", "obnovljene", "bogoslovije", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "u", "prizrenu", "\u010diji", "gra\u0111ani", "danas", "u", "ogromnoj", "ve\u0107ini", "albanske", "narodnosti", "i", "muslimanske", "veroispovesti", "omogu\u0107uju", "nesmetan", "rad", "ove", "zna\u010dajne", "ustanove", "pravoslavne", "crkve", "i", "srpskog", "naroda", "takav", "odnos", "zaslu\u017euje", "na\u0161e", "po\u0161tovanje", "i", "na\u0161u", "zahvalnost", "odnos", "crkve", "i", "dr\u017eave", "u", "srbiji", "i", "u", "republici", "srpskoj", "sabor", "smatra", "na\u010delno", "dobrim", "ali", "o\u010dekuje", "da", "nova", "vlada", "srbije", "ispravi", "gre\u0161ke", "odlaze\u0107e", "vlade", "po", "pitanju", "restitucije", "oduzete", "crkvene", "imovine", "i", "statusa", "veronauke", "kao", "predmeta", "odnosno", "katihet\u00e2", "i", "verou\u010ditelj\u00e2", "kao", "prosvetnih", "radnika", "u", "javnim", "\u0161kolama", "kao", "i", "da", "ubrza", "proces", "uvo\u0111enja", "vojnih", "sve\u0161tenika", "u", "vojsku", "srbije", "sabor", "sa", "zadovoljstvom", "i", "blagodarno\u0161\u0107u", "bogu", "konstatuje", "da", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "odr\u017eava", "liturgijsko", "i", "kanonsko", "op\u0161tenje", "i", "saradnju", "sa", "ostalim", "autokefalnim", "pravoslavnim", "crkvama", "ali", "da", "u", "tom", "pogledu", "postoji", "na\u017ealost", "i", "jedan", "izuzetak", "re\u010d", "je", "o", "nekanonskom", "delovanju", "episkopata", "i", "klira", "rumunske", "pravoslavne", "crkve", "na", "kanonskom", "podru\u010dju", "drugih", "pravoslavnih", "crkava", "pa", "i", "na\u0161e", "u", "na\u0161em", "slu\u010daju", "pojedini", "episkopi", "i", "klirici", "iz", "susedne", "rumunije", "i", "dalje", "nezvani", "dolaze", "u", "neke", "gradove", "i", "sela", "isto\u010dne", "srbije", "odnosno", "eparhija", "timo\u010dke", "i", "brani\u010devske", "i", "tu", "sve\u0161tenodejstvuju", "bez", "znanja", "i", "odobrenja", "nadle\u017enih", "arhijereja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "ru\u0161e\u0107i", "tako", "same", "osnove", "pravoslavne", "eklisiologije", "i", "kanonskog", "poretka", "zbog", "sli\u010dnih", "nedopustivih", "postupaka", "predstavnik\u00e2", "rumunske", "crkve", "jerusalimska", "patrijar\u0161ija", "je", "vi\u0161e", "puta", "najenergi\u010dnije", "protestovala", "a", "zatim", "prekinula", "do", "daljnjeg", "liturgijsko", "i", "kanonsko", "op\u0161tenje", "sa", "tom", "crkvom", "sabor", "je", "ponovo", "po", "ko", "zna", "koji", "put", "uputio", "protest", "patrijarhu", "rumunskom", "danilu", "i", "njegovom", "sinodu", "zbog", "nekanonskih", "upada", "u", "oblasti", "pod", "jurisdikcijom", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "sa", "\u017ealjenjem", "poru\u010dio", "da", "\u0107e", "ukoliko", "pojedinci", "iz", "sestrinske", "rumunske", "crkve", "\u2013", "tolerisani", "ili", "podsticani", "od", "strane", "njenog", "patrijarha", "i", "sinoda", "svejedno", "\u2013", "ne", "prestanu", "da", "svojim", "nebratskim", "i", "antikanonskim", "delovanjem", "preduzeti", "sve", "raspolo\u017eive", "kanonske", "i", "zakonske", "mere", "da", "se", "o\u010duva", "vekovni", "kanonski", "poredak", "i", "da", "se", "obustavi", "neodgovorno", "poigravanje", "sa", "svetinjom", "jedinstva", "me\u0111u", "pravoslavnim", "crkava", "i", "me\u0111u", "bratskim", "narodima", "kakvi", "nesumnjivo", "kroz", "vekove", "jesu", "srpski", "i", "rumunski", "narod", "ako", "te", "mere", "ne", "pomognu", "sabor", "\u0107e", "biti", "prinu\u0111en", "da", "sa", "dubokim", "\u017ealjenjem", "sledi", "primer", "svete", "jerusalimske", "patrijar\u0161ije", "saborskim", "ocima", "je", "pritom", "poznato", "da", "i", "me\u0111u", "samim", "rumunskim", "episkopima", "kliricima", "i", "teolozima", "mnogi", "ne", "dele", "agresivni", "etnofiletisti\u010dki", "kurs", "koji", "je", "poslednjih", "godina", "izazvao", "ne", "male", "potrese", "u", "\u010ditavom", "pravoslavnom", "svetu", "isto", "tako", "sabor", "je", "kao", "i", "ranije", "iskreno", "zahvalan", "rumunskoj", "crkvi", "za", "njen", "korektan", "odnos", "prema", "administratoru", "temi\u0161varske", "eparhije", "njenom", "sve\u0161tenstvu", "i", "vernicima", "kao", "\u0161to", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "neguje", "bratski", "odnos", "sa", "sve\u0161tenicima", "i", "vernicima", "rumunske", "crkve", "koji", "\u017eive", "u", "srpskom", "delu", "banata", "mir", "i", "jedinstvo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "naru\u0161ava", "po", "oceni", "sabora", "i", "monah", "artemije", "svrgnuti", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "sa", "svojim", "pristalicama", "koji", "\u010dine", "pravu", "parasinagogu", "nekanonsko", "zbori\u0161te", "sa", "sve", "izra\u017eenijom", "tendencijom", "da", "prerastu", "u", "\u010disti", "raskol", "i", "sektu", "stoga", "je", "sabor", "odlu\u010dio", "da", "i", "sada", "pozove", "monaha", "artemija", "radosavljevi\u0107a", "da", "se", "zajedno", "sa", "svojim", "sledbenicima", "biv\u0161im", "jeromonasima", "monasima", "i", "monahinjama", "vrati", "crkvi", "putem", "pokajanja", "sa", "puta", "raskola", "za", "koji", "i", "s\u00e2m", "ka\u017ee", "da", "je", "svestan", "\u201eda", "je", "on", "velika", "rana", "na", "telu", "crkve", "veliki", "greh", "pred", "bogom", "greh", "koji", "ni", "krv", "mu\u010deni\u010dka", "ne", "mo\u017ee", "oprati\u201d", "i", "da", "stavi", "u", "du\u017enost", "svetom", "arhijerejskom", "sinodu", "da", "ovu", "odluku", "obrazlo\u017ei", "novim", "kanonskim", "prestupima", "imenovanog", "i", "njegovim", "sve", "dubljim", "srljanjem", "u", "raskol", "stvaranjem", "\u201eparasinagoge\u201d", "unutar", "crkve", "antikanonskim", "neva\u017ee\u0107im", "rukopolaganjima", "i", "mona\u0161enjima", "otvaranjem", "manastira", "i", "molitvenih", "domova", "po", "eparhijama", "na\u0161e", "crkve", "javnim", "bla\u0107enjem", "la\u017eima", "klevetama", "i", "optu\u017eivanjem", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "i", "episkopata", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "jeres", "la\u017eni", "ekumenizam", "montiranje", "procesa", "dono\u0161enje", "presud\u00e2", "bez", "su\u0111enja", "i", "tako", "dalje", "ukoliko", "se", "monah", "artemije", "biv\u0161i", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "ne", "odazove", "u", "\u0161to", "skorijem", "roku", "pozivu", "na", "povratak", "crkvi", "pokajanjem", "i", "poslu\u0161anjem", "odlukama", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "i", "vekovnom", "kanonskom", "poretku", "pravoslavne", "crkve", "sabor", "\u0107e", "biti", "prinu\u0111en", "da", "preduzme", "dodatne", "kanonske", "mere", "sabor", "je", "kao", "i", "svih", "prethodnih", "godina", "mnogo", "pa\u017enje", "posvetio", "crkvenom", "\u0161kolstvu", "i", "prosveti", "podrobno", "su", "razmatrani", "problemi", "kako", "bogoslovija", "od", "kojih", "neke", "treba", "da", "ispune", "standarde", "predvi\u0111ene", "za", "ulazak", "u", "prosvetni", "sistem", "srbije", "tako", "i", "visoko\u0161kolskih", "ustanova", "naro\u010dito", "onih", "u", "regionu", "i", "u", "rasejanju", "u", "tom", "kontekstu", "sabor", "se", "upoznao", "sa", "projektom", "koji", "mo\u017ee", "mnogo", "doprineti", "kvalitetu", "teolo\u0161kog", "obrazovanja", "srba", "na", "tlu", "amerike", "to", "je", "projekat", "pod", "nazivom", "srpska", "ku\u0107a", "na", "akademiji", "svetog", "vladimira", "za", "\u010dije", "funkcionisanje", "ve\u0107", "postoje", "i", "sredstva", "i", "uslovi", "tako", "da", "predstoji", "proces", "kona\u010dnog", "dogovaranja", "i", "realizacije", "projekta", "sabor", "je", "i", "ovog", "puta", "razmatrao", "pitanje", "adekvatnog", "privremenog", "sme\u0161taja", "patrijar\u0161ijskog", "arhiva", "dragocene", "riznice", "dokumenata", "kao", "i", "pitanje", "izgradnje", "namenskih", "objekata", "za", "arhiv", "riznicu", "muzej", "i", "biblioteku", "patrijar\u0161ije", "odobren", "je", "novi", "statut", "\u010dovekoljublja", "dobrotvorne", "fondacije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "sabor", "je", "ponovo", "podr\u017eao", "inicijativu", "doma", "kara\u0111or\u0111evi\u0107\u00e2", "da", "se", "posmrtni", "ostaci", "\u010dlanova", "srpske", "kraljevske", "porodice", "koji", "po\u010divaju", "u", "tu\u0111ini", "prenesu", "i", "\u010dasno", "sahrane", "u", "zadu\u017ebini", "kara\u0111or\u0111evi\u0107a", "na", "oplencu", "sabor", "ponovo", "apeluje", "na", "grad", "beograd", "da", "razmotri", "mogu\u0107nost", "pohranjivanja", "kostiju", "srpskog", "ameri\u010dkog", "i", "svetskog", "velikana", "nauke", "i", "duha", "nikole", "tesle", "na", "svetosavskom", "platou", "ili", "eventualno", "u", "kripti", "hrama", "svetog", "save", "na", "vra\u010daru", "sastav", "svetog", "sinoda", "ostaje", "odlukom", "sabora", "isti", "sabor", "izra\u017eava", "svoju", "zabrinutost", "zbog", "\u010dinjenice", "da", "je", "u", "srpskom", "narodu", "vi\u0161e", "umrlih", "nego", "ro\u0111enih", "i", "da", "nas", "je", "svake", "godine", "manje", "za", "jedan", "grad", "srednje", "veli\u010dine", "\u0161to", "svedo\u010di", "o", "dubokom", "moralnom", "padu", "o", "te\u0161koj", "krizi", "porodice", "i", "o", "nedostatku", "prave", "vere", "u", "boga", "kod", "mnogih", "premda", "se", "ve\u0107ina", "ljudi", "u", "na\u0161em", "narodu", "izja\u0161njavaju", "kao", "vernici", "i", "jesu", "vernici", "makar", "u", "elementarnom", "smislu", "te", "re\u010di", "stoga", "sabor", "apeluje", "na", "savest", "roditelj\u00e2", "vaspita\u010d\u00e2", "dr\u017eavnih", "\u010dinovnika", "i", "svih", "koji", "mogu", "da", "uti\u010du", "na", "stanje", "u", "dru\u0161tvu", "da", "u\u010dine", "sve", "\u0161to", "mogu", "da", "me\u0111u", "nama", "uprkos", "materijalnoj", "oskudici", "slavljenje", "\u017eivota", "kao", "najve\u0107eg", "bo\u017ejeg", "dara", "postane", "alternativa", "nesvesnom", "kultu", "smrti", "koji", "je", "uzeo", "maha", "u", "savremenoj", "zapadnoj", "civilizaciji", "istovremeno", "sabor", "preporu\u010duje", "svim", "eparhijama", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "podru\u010dnim", "im", "crkvenim", "jedinicama", "da", "osnivaju", "fondove", "za", "podr\u0161ku", "porodicama", "sa", "vi\u0161e", "dece", "da", "preventivno", "pastirski", "i", "terapeutski", "spre\u010davaju", "po\u0161ast", "nemorala", "narkomanije", "pornografije", "i", "svih", "drugih", "patogenih", "pojava", "koje", "iz", "korena", "ugro\u017eavaju", "bi\u0107e", "du\u0161u", "i", "budu\u0107nost", "srpskog", "naroda", "i", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "naroda", "izlo\u017eenih", "pagubnom", "uticaju", "sekularizma", "potro\u0161a\u010dkog", "mentaliteta", "hedonizma", "individualizma", "pseudoreligioznosti", "bez", "pojma", "o", "li\u010dnom", "bogu", "la\u017enog", "hri\u0161\u0107anstva", "bez", "hrista", "kao", "bogo\u010doveka", "i", "bez", "crkve", "kao", "bogo\u010dove\u010danske", "zajednice", "kao", "i", "raznih", "drugih", "ideologija", "besmisla", "i", "bezna\u0111a", "sabor", "sa", "svoje", "strane", "poziva", "sve", "na", "\u017eivot", "i", "delanje", "kroz", "veru", "nadu", "i", "ljubav", "jer", "\u2013", "bog", "je", "ljubav", "dostavlja", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "portparol", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "izvor"]}