{"naslov": "UPOKOJIO SE U GOSPODU PROTOJEREJ-STAVROFOR DR RADOVAN BIGOVI\u0106", "sadrzaj": ["upokojio", "se", "u", "gospodu", "protojerej-stavrofor", "dr", "radovan", "bigovi\u0107", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "protojerej", "", "stavrofor", "dr", "radovan", "bigovi\u0107", "redovni", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "upokojio", "se", "u", "gospodu", "31", "maja", "2012", "godine", "u", "beogradu", "zaupokojna", "liturgija", "i", "opelo", "bi\u0107e", "slu\u017eeni", "u", "duhovski", "ponedeljak", "4", "juna", "2012", "godine", "u", "devet", "\u010dasova", "u", "zemunskoj", "crkvi", "svetog", "arhangela", "gavrila", "a", "u", "trinaest", "\u010dasova", "bi\u0107e", "sahrana", "na", "groblju", "u", "zemunu", "protojerej-stavrofor", "dr", "radovan", "bigovi\u0107", "ro\u0111en", "je", "1956", "godine", "u", "nik\u0161i\u0107u", "u", "beogradu", "je", "zavr\u0161io", "bogoslovski", "fakultet", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "kome", "je", "i", "doktorirao", "i", "filosofski", "fakultet", "u", "beogradu", "u", "dva", "mandata", "bio", "je", "dekan", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "pored", "nekoliko", "knjiga", "objavio", "je", "oko", "sto", "studija", "\u010dlanaka", "i", "eseja", "u", "raznim", "\u010dasopisima", "u", "zemlji", "i", "inostranstvu", "bio", "je", "duhovnik", "manastira", "svetog", "arhangela", "gavrila", "u", "zemunu", "osniva\u010d", "je", "i", "dugogodi\u0161nji", "predsednik", "hri\u0161\u0107anskog", "kulturnog", "centra", "u", "beogradu", "kao", "i", "urednik", "edicije", "\u201efilosofsko-teolo\u0161ka", "biblioteka\u201d", "slu\u017ebenog", "glasnika", "republike", "srbije", "1", "jun", "2012", "", "11:44", "arhiepiskopija", "beogradsko-karlova\u010dka", "izvor", "http://www.spc.rs", "komentari", "sa", "fejsbuk", "profila", "o.gavrila", "o.gavrilo", "beograd", "", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "i", "protojerej-stafrofor", "radovan", "bigovi\u0107", "iznenada", "je", "umro", "u", "57", "godini", "potvr\u0111eno", "je", "u", "patrijar\u0161iji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "patrijar\u0161iji", "je", "re\u010deno", "da", "je", "bigovi\u0107", "umro", "u", "\u010detvrtak", "uve\u010de", "u", "beogradu", "bigovi\u0107", "je", "ro\u0111en", "17", "januara", "1956", "godine", "u", "nik\u0161i\u0107u", "a", "bogosloviju", "je", "zavr\u0161io", "u", "manastiru", "krka", "diplomirao", "je", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "i", "filozofskom", "fakultetu", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "doktorirao", "je", "1993", "godine", "kada", "je", "izabran", "i", "za", "docenta", "vanredni", "profesor", "postao", "je", "2000", "godine", "a", "redovni", "2010", "godine", "dva", "puta", "je", "bio", "i", "dekan", "tog", "fakulteta", "kako", "se", "navodi", "na", "sajtu", "rts", "bigovi\u0107a", "je", "za", "nekoliko", "dana", "\u010dekao", "i", "izbor", "za", "dekana", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "bio", "je", "\u010dlan", "udru\u017eenja", "knji\u017eevnika", "srbije", "i", "urednik", "filozofsko", "", "teolo\u0161ke", "biblioteke", "slu\u017ebenog", "glasnika", "srbije", "pored", "knjiga", "objavio", "je", "oko", "sto", "studija", "\u010dlanaka", "i", "eseja", "u", "raznim", "\u010dasopisima", "u", "zemlji", "i", "inostranstvu", "posebno", "se", "bavio", "odnosima", "crkve", "i", "dru\u0161tva", "bio", "je", "o\u017eenjen", "i", "otac", "dvoje", "dece", "sanja", "marti\u0107", "vjecnaja", "pamjat", "jadranka", "milenkovi\u0107", "vje\u010dnaja", "pamjat", "sergej", "kaun", "pokoj", "mu", "du\u0161i", "slobodan", "martinovic", "vjecnaja", "pamjat", "o.gavrilo", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "oprosti", "ve\u010dnaja", "pamjat", "berg", "suzana", "radovan-neka", "pociva", "u", "miru", "vjecnom", "igor\u044c", "stokali\u010d", "ve\u010dna\u044f", "pam\u044ft\u044c", "branka", "islentyev", "ve\u010dnaja", "pamjat", "sandra", "simonovic", "ubovic", "vje\u010dnaja", "pamjat", "bojan", "papi\u0107", "ve\u010dna", "pamjat", "marica", "radonjic", "bog", "da", "mu", "dusu", "prosti", "slavka", "jovanovic", "vecnaja", "pamjat", "snezana", "stojkovic", "u", "vecnom", "miru", "da", "pociva", "dusica", "bozija", "vesna", "aleksi\u0107", "vje\u010dnaja", "pamjat", "jelena", "maksi\u010d", "neka", "mu", "laka", "zemlja,amin", "pavle", "hrubik", "ve\u010dnaja", "pamjat", "zorica", "blagojevic", "aleksic", "vje\u010dan", "mu", "spomen", "me\u0111u", "ljudima", "goran", "milenkovi\u0107", "vje\u010dnaja", "pamjat", "pomeni", "ga", "gospode", "u", "carstvu", "tvome", "vera", "babic", "djordjevic", "vjecnaja", "pamjet", "rada", "adamovic", "ve\u010dan", "spomen", "za", "oca", "radovana.da", "mu", "gospod", "du\u0161u", "njegovu", "primi", "u", "carstvo", "svoje", "jadranka", "milenkovi\u0107", "a\u010dno", "je", "da", "mnogi", "razumeju", "mona\u0161tvo", "kao", "bekstvo", "od", "sveta", "ili", "bekstvo", "od", "problema", "ja", "ne", "sporim", "da", "postoje", "i", "takvi", "motivi", "ali", "su\u0161tina", "mona\u0161tva", "se", "ne", "razlikuje", "od", "su\u0161tine", "drugog", "\u017eivota", "cilj", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "je", "isti", "za", "sve", "ne", "oni", "ne", "be\u017ee", "od", "sveta", "nego", "oni", "u", "stvari", "\u017eele", "da", "o\u010diste", "svoju", "sopstvenu", "prirodu", "od", "zla", "i", "upravo", "tako", "najvi\u0161e", "menjaju", "svet", "pogledajte", "mona\u0161tvo", "u", "svim", "pravoslavnim", "narodima", "sveti", "sava", "odlazi", "u", "hilandar", "i", "hilandar", "je", "priroda", "mesto", "ali", "je", "to", "jedan", "poseban", "ambijent", "nije", "to", "negde", "gde", "nema", "problema", "tamo", "\u017eive", "ljudi", "od", "krvi", "i", "od", "mesa", "monahe", "mu\u010de", "sve", "muke", "sve", "brige", "svi", "problemi", "kao", "i", "nas", "ali", "je", "to", "jedan", "poseban", "ambijent", "gde", "oni", "zaista", "usavr\u0161avaju", "svoju", "sopstvenu", "prirodu", "svoje", "sopstveno", "bi\u0107e", "oplemenjuju", "ga", "imaju", "boga", "u", "sebi", "duha", "svetog", "duha", "bo\u017eijeg", "i", "upravo", "te", "li\u010dnosti", "su", "ostavile", "najdublji", "trag", "u", "na\u0161oj", "istoriji", "najdublje", "promene", "najvie\u0161", "su", "u\u010dinili", "za", "na\u0161u", "naciju", "kulturu", "crkvu", "i", "dr\u017eavu", "dakle", "samo", "oni", "ljudi", "koji", "su", "pobedili", "zlo", "u", "sebi", "koji", "su", "sebe", "obo\u017eili", "ohristovili", "ti", "ostavljaju", "najdublji", "trag", "u", "istoriji", "i", "mona\u0161tvo", "je", "upravo", "to", "svako", "ima", "pravo", "da", "bira", "jedan", "na\u010din", "\u017eivota", "i", "monah", "izabere", "da", "ceo", "svoj", "\u017eivot", "posveti", "isklju\u010divo", "bogu", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "on", "be\u017ei", "od", "prirode", "jer", "to", "bi", "bilo", "pogre\u0161no", "to", "je", "onda", "platonizam", "i", "to", "je", "manihejstvo", "itd", "nego", "on", "jednostavno", "birta", "na\u010din", "\u017eivota", "i", "ka\u017ee", "\u201eho\u0107u", "svoj", "\u017eivot", "isklju\u010divo", "da", "posvetim", "bogu", "to", "mi", "je", "smisao", "\u017eivota!\u201c", "ne", "zna\u010di", "da", "je", "njemu", "lak\u0161e", "nego", "onome", "ko", "je", "u", "gradu", "i", "to", "je", "krst", "i", "na\u0161a", "crkva", "podjednako", "vrednuje", "i", "jedno", "i", "drugo", "i", "one", "koji", "slu\u017ee", "drugome", "mi", "znamo", "koliko", "je", "te\u0161ko", "o\u010duvati", "jednu", "porodicu", "koliko", "je", "te\u0161ko", "biti", "u", "zajednici", "koliko", "treba", "tu", "ljubavi", "truda", "\u017ertve", "razumevanja", "i", "to", "su", "dva", "puta", "razli\u010dita", "ali", "koja", "imaju", "isti", "cilj", "a", "to", "je", "ve\u010dno", "postojanje.(o", "radovan", "bigovi\u0107", "aleksandar", "suzic", "bog", "dusu", "da", "mu", "prosti", "mirjana", "grbi\u0107", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "prosti", "i", "primi", "u", "rajsko", "naselje", "svoje", "", "danijela", "pavicic", "slava", "mu..zasluzio", "je", "svoje", "mesto", "u", "raju", "maja", "papic", "preselio", "se", "u", "nebesa", "rajska!vje\u010dna", "mu", "pamjat", "jelena", "tejic", "neka", "mu", "gospod", "nastani", "dusu", "gde", "pravedni", "pocivaju", "ljiljana", "boti\u0107", "viloti\u0107", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "prosti", "jasmina", "kesic", "ex", "gvojic", "radovan-neka", "pociva", "u", "miru", "vjecnom", "veselina", "petrovic", "mihajlovic", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "prosti", "sds", "vels", "prije", "3-4", "dana", "na", "sipozijumu", "u", "beogradu", "je", "izgledao", "zdrav", "ko", "drijen\"...ali", "niko", "nezna", "kad", "je", "\u010diji", "sudnji", "dan...neka", "mu", "vje\u010dan", "pomen", "u", "carstvu", "nebeskom", "branka", "colic", "schulz", "neka", "mu", "je", "vecna", "slava,pocivao", "u", "miru", "bozjem", "malka", "koneska", "bog", "ga", "go", "prosti", "vesna", "vuckovic", "vjecnaja", "pamijat", "", "ljubica", "mojsilovic", "bog", "da", "mu", "dusau", "prosti,laka", "mu", "zemlja", "i", "vecnaja", "pamjat", "radomirdrugi", "vucic", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "prosti", "bojan", "papic", "vecnaja", "pamjat", "bojan", "papic", "bog", "da", "mu", "dusu", "prosti", "zoran", "stojanovic", "pokoj", "mu", "dusi", "svetlana", "markovic", "divan", "covek", "bogoslov", "intelektualac,neprestani", "sejac", "koji", "je", "oplemenio", "svakoga", "koga", "je", "sreo", "ili", "citao", "njegove", "tekstove.vjecnaja", "pamjat", "", "sanja", "kne\u017eevi\u0107", "mno\u0161tvo", "tekstova", "i", "televizijskih", "emisija", "sa", "gospodinom", "bigovi\u0107em", "u", "glavnoj", "ulozi", "sam", "pro\u010ditala", "i", "odgledala...posebno", "mi", "se", "svidjelo", "to", "\u0161to", "je", "koristio", "tako", "jednostavne", "rije\u010di", "koje", "su", "razumljive", "\u0161irokim", "narodnim", "masama", "na", "taj", "na\u010din", "zaista", "je", "osvojio", "mnoge", "du\u0161e...divan", "\u010dovjek", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "prosti", "dragan", "jovanovic", "preselio", "se", "u", "carstvo", "nebesko.slava", "mu", "i", "hvala", "dunja", "neda", "vje\u010dnaja", "pamjat", "ana", "mamic", "bog", "da", "mu", "dusu", "prosti", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "vje\u010dnaja", "pamjat", "spomenka", "sladoje", "petrovic", "otisao", "je", "jos", "jedan", "covek", "sto", "je", "danas", "najteze", "biti", "pomolimo", "se", "za", "dusu", "njegovu", "vjecnaja", "pamjat", "", "ankica", "cel", "primi", "gospode", "du\u0161u", "na\u0161eg", "oca", "radovana", "u", "mestu", "svetom", "u", "mestu", "svetlom", "gde", "angeli", "po\u010divaju", "spomenka", "sladoje", "petrovic", "bio", "je", "dobar", "covjek", "u", "vreme", "kad", "je", "to", "najteze", "biti.vjecnaja", "pamjat", "nemanjaidanijela", "mladenovic", "sa", "svetima", "upokoj", "hriste", "slugu", "tvoga...tamo", "gde", "nema", "tuge", "bola", "i", "uzdisaja...no", "\u017eivot", "beskona\u010dan", "ve\u010dnaja", "pamjat", "sasa", "bjelosevic", "vje\u010dnaja", "pamjat", "o.gavrilo", "sahrana", "profesora", "bigovi\u0107a", "jednog", "od", "najpoznatijih", "savremenih", "srpskih", "bogoslova", "odr\u017ea\u0107e", "se", "u", "ponedeljak", "na", "zemunskom", "groblju", "u", "13", "sati", "a", "pre", "toga", "u", "devet", "ujutru", "bi\u0107e", "slu\u017eena", "zaupokojena", "liturgija", "u", "manastiru", "svetog", "arhangela", "gavrila", "u", "kojem", "je", "profesor", "bigovi\u0107", "bio", "duhovnik", "i", "stare\u0161ina", "hrama", "djordjija", "hadzic", "od", "njega", "se", "imalo", "sta", "nauciti", "jedan", "od", "najmudrijih", "najobrazovanijih", "a", "i", "najtoplijih", "ljudi", "naseg", "vremena", "pokoj", "dusi", "vesna", "jovanovic", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "oprosti", "ve\u010dnaja", "pamjat", "pomeni", "gospode", "u", "carstvu", "tvome", "oca", "radovana", "sanja", "stojanovic", "ex", "topic", "tuzno", "suzana", "zlikovac", "vje\u010dnaja", "pamjat", "natasa", "ilic", "milovac", "bio", "je", "jedan", "od", "stubova", "bogoslovije", "mnogo", "smo", "na", "zemlji", "izgubili", "njegovim", "odlaskom", "a", "opet", "mnogo", "dobili", "u", "carstvu", "nebeskom", "bog", "da", "mu", "dusu", "prosti", "i", "primi", "ga", "u", "svoje", "narucje", "vecnaja", "pamjat", "ljubica", "bilic", "vecna", "pamjat", "ljubica", "bilic", "volela", "sam", "da", "slusam", "kad", "on", "prica", "mirno", "tiho", "razborito.nek", "pociva", "u", "miru", "milica", "stosic", "bog", "da", "mu", "du\u0161u", "prosti", "tihomir", "ilic", "veliki", "besjednik", "", "vje\u010dnaja", "pamjat", "stana", "meseldzija", "vje\u010dnaja", "pamjat", "bog", "dragi", "da", "mu", "du\u0161u", "primi", "u", "carstvo", "nebesko", "milena", "puaca", "vjacnaja", "pamija", "vukomir", "zaric", "bog", "da", "mu", "dusu", "prosti", "dragana", "berak", "vje\u010dnaja", "pamjat", "", "mira", "dukic", "neka", "pociva", "u", "miru", "bozijem", "predrag", "gavric", "vjecni", "mu", "pokoj", "dusi", "dea", "dea", "kersic", "vjecnaja", "pamjat"]}