{"naslov": " IRINEJ: RANE SE LE\u010cE SAMO OPROSTOM", "sadrzaj": ["foto", "beta", "arhiva", "patrijarh", "spc", "rekao", "je", "u", "intervjuu", "za", "nova", "tv", "pred", "sutra\u0161nju", "posetu", "zagrebu", "da", "jedini", "put", "svih", "hri\u0161\u0107ana", "je", "pra\u0161tanje", "koje", "ne", "zna\u010di", "i", "zaboravljanje", "patrijarh", "irinej", "je", "podsetio", "da", "je", "pratio", "patrijarha", "pavla", "u", "njegovoj", "poseti", "zagrebu", "1999", "godine", "i", "da", "mu", "je", "ovo", "drugi", "odlazak", "glavnom", "gradu", "hrvatske", "on", "\u0107e", "posetiti", "crkvu", "u", "zagrebu", "mitropolita", "jovana", "i", "posvetiti", "pravoslavnu", "gimnaziju", "\u010diji", "rad", "je", "pomogao", "grad", "zagreb", "\u0161to", "je", "zaista", "pohvalno", "tako\u0111e", "\u0107u", "se", "sresti", "s", "ljudima", "koji", "danas", "predstavljaju", "hrvatski", "narod", "i", "katoli\u010dku", "crkvu", "rekao", "je", "patrijarh", "on", "se", "slo\u017eio", "sa", "konstatacijom", "da", "pravoslavne", "i", "katolike", "vi\u0161e", "stvari", "spaja", "nego", "\u0161to", "razdvaja", "mnogo", "toga", "imamo", "zajedni\u010dkoga", "pre", "svega", "ono", "\u0161to", "je", "osnova", "na\u0161e", "vere", "i", "jevan\u0111elja", "li\u010dnost", "jevan\u0111elja", "gospod", "hristos", "rekao", "je", "patrijarh", "spc", "i", "dodao", "da", "nas", "spaja", "desetovekovna", "zajednica", "na\u0161ih", "crkava", "podsetiv\u0161i", "da", "je", "do", "11", "veka", "to", "bila", "jedna", "crkva", "mi", "smo", "velikim", "delom", "istorija", "katoli\u010dke", "crkve", "i", "to", "veliki", "deo", "njenog", "vremena", "na", "toj", "bi", "osnovi", "trebali", "graditi", "jedan", "odnos", "medu", "nama", "jer", "smo", "ipak", "hri\u0161\u0107anska", "crkva", "\u0161to", "bi", "koristilo", "apsolutno", "i", "jednoj", "i", "drugoj", "crkvi", "i", "\u0161to", "bi", "ta", "blizina", "i", "zajedni\u0161tvo", "dali", "snagu", "na\u0161oj", "crkvi", "postoje", "i", "razlike", "koje", "su", "se", "pojavile", "u", "vremenu", "odvojenosti", "na\u0161ih", "crkava", "ali", "ono", "su\u0161tinsko", "\u0161to", "je", "bitno", "to", "je", "nama", "zajedni\u010dko", "i", "to", "bismo", "uvek", "trebali", "imati", "u", "vidu", "rekao", "je", "patrijarh", "spc", "on", "je", "rekao", "da", "je", "neosporna", "\u010dinjenica", "da", "je", "komunizam", "ostavio", "stra\u0161ne", "posledice", "sa", "svojom", "razornom", "filozofijom", "sa", "svojim", "agresivnim", "ateizmom", "i", "da", "se", "te", "posledice", "jo\u0161", "dugo", "ose\u0107aju", "ali", "i", "da", "se", "mladi", "obra\u0107aju", "crkvi", "tra\u017ee", "odgovore", "na", "mnoga", "pitanja", "patrijarh", "irinej", "je", "rekao", "da", "nam", "pro\u0161lost", "nije", "sjajna", "i", "da", "je", "optere\u0107ena", "problemima", "nacionalnim", "istorijskim", "i", "drugim", "jedini", "na\u010din", "put", "i", "lek", "da", "se", "ta", "rana", "pro\u0161losti", "zale\u010di", "i", "izle\u010di", "je", "u", "osnovnom", "hri\u0161\u0107anskom", "na\u010delu", "koji", "je", "pokazao", "i", "sam", "osniva\u010d", "na\u0161e", "vere", "hrist", "on", "se", "i", "s", "krsta", "molio", "ocu", "svome", "o\u010de", "oprosti", "im", "jer", "ne", "znaju", "\u0161to", "rade", "uvek", "kada", "\u010dinimo", "zlo", "i", "nanosimo", "zlo", "drugome", "a", "time", "nanosimo", "zlo", "i", "sebi", "to", "optere\u0107uje", "na\u0161", "\u017eivot", "i", "na\u0161u", "savest", "jedini", "put", "je", "opro\u0161taj", "to", "ne", "zna\u010di", "i", "zaboraviti", "rekao", "je", "irinej", "on", "je", "naglasio", "da", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "se", "pamti", "s", "namerom", "vra\u0107anja", "ve\u0107", "da", "se", "zlo\u010din", "ne", "ponovi", "na\u0161", "patrijarh", "german", "prilikom", "posve\u0107ivanja", "crkve", "u", "jasenovcu", "rekao", "je", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "smo", "pozvani", "i", "moramo", "oprostiti", "ali", "moramo", "ne\u0161to", "i", "pamtiti", "da", "se", "to", "ne", "bi", "ponovilo", "opra\u0161tanje", "ili", "oprost", "je", "hri\u0161\u0107anska", "du\u017enost", "i", "nema", "sadr\u017eajnije", "re\u010di", "kad", "bi", "tu", "re\u010d", "\u010de\u0161\u0107e", "upotrebljavali", "u", "svakida\u0161njem", "\u017eivotu", "ne", "samo", "u", "odnosu", "nacija", "ve\u0107", "\u010dak", "i", "prema", "bli\u017enjima", "sigurno", "bi", "nam", "\u017eivot", "bio", "mnogo", "lep\u0161i", "i", "sadr\u017eajniji", "zaklju\u010dio", "je", "patrijarh", "irinej", "izvor", "mondo"]}