{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ U POSETI ZAGREBU", "sadrzaj": ["foto", "beta", "arhiva", "beograd", "", "patrijarh", "irinej", "danas", "zapo\u010dinje", "trodnevnu", "posetu", "zagrebu", "gde", "\u0107e", "se", "sastati", "sa", "najvi\u0161im", "politi\u010dkim", "i", "crkvenim", "zvani\u010dnicima", "hrvatske", "poglavar", "spc", "\u0107e", "se", "sastati", "s", "predsednikom", "hrvatske", "ivom", "josipovi\u0107em", "premijerom", "zoranom", "milanovi\u0107em", "i", "zagreba\u010dkim", "nadbiskupom", "kardinalom", "josipom", "bozani\u0107em", "eparhija", "zagreba\u010dko-ljubljanska", "pozvala", "je", "vernike", "da", "u", "11", "\u010dasova", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "prisustvuju", "sve\u010danom", "do\u010deku", "patrijarha", "irineja", "i", "\u010dlanova", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "spc", "najvi\u0161i", "predstavnici", "spc-a", "dolaze", "u", "zagreb", "na", "otvaranje", "nove", "zgrade", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "i", "duhovnog", "centra", "na", "zagreba\u010dkom", "svetom", "duhu", "\u0161to", "je", "previ\u0111eno", "u", "\u010detvrtak", "u", "18", "sati", "patrijarh", "irinej", "i", "\u010dlanovi", "sinoda", "\u0107e", "se", "u", "petak", "ujutro", "sresti", "s", "kardinalom", "josipom", "bozani\u0107em", "i", "stalnim", "ve\u0107em", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "u", "sedi\u0161tu", "katoli\u010dke", "crkve", "u", "zagrebu", "poglavara", "spc-a", "\u0107e", "zatim", "primiti", "predsednik", "hrvatske", "ivo", "josipovi\u0107", "u", "svom", "kabinetu", "na", "pantov\u010daku", "a", "potom", "i", "premijer", "zoran", "milanovi\u0107", "re\u010deno", "je", "agenciji", "beta", "u", "eparhiji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "u", "subotu", "ujutro", "previ\u0111eno", "je", "da", "patrijarh", "slu\u017ei", "liturgiju", "i", "osve\u0161ta", "kapelu", "posve\u0107enu", "svetom", "savi", "u", "sklopu", "zgrade", "duhovnog", "centra", "na", "svetom", "duhu", "u", "zagrebu", "u", "krugovima", "bliskim", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "u", "hrvatskoj", "ocenjuje", "se", "da", "tom", "posetom", "dolazi", "do", "izra\u017eaja", "otvorenost", "vo\u0111stva", "spc-a", "za", "dijalog", "i", "saradnju", "s", "katoli\u010dkom", "crkvom", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "izjavio", "je", "uo\u010di", "patrijarhove", "posete", "hrvatskim", "medijima", "da", "je", "posebno", "va\u017eno", "uspostavljanje", "dobrih", "crkvenih", "odnosa", "spc-a", "i", "katoli\u010dke", "crkve", "koje", "bi", "patrijarhov", "dolazak", "u", "zagreb", "trebalo", "da", "pokrene", "s", "mrtve", "ta\u010dke", "posle", "ratnih", "zbivanja", "izvor", "http://www.b92.net"]}