{"naslov": "PATRIJARH IRINEJ U HRVATSKOJ", "sadrzaj": ["patrijarh", "irinej", "nalazi", "se", "u", "prvoj", "slu\u017ebenoj", "poseti", "hrvatskoj", "stotinak", "vernika", "do\u010dekalo", "irineja", "u", "centru", "zagreba", "stotinak", "vernika", "do\u010dekalo", "je", "danas", "poglavara", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "patrijarha", "irineja", "u", "crkvi", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "centru", "zagrebu", "patrijarh", "irinej", "je", "u", "kratkom", "obra\u0107anju", "pozvao", "pravoslavne", "vernike", "da", "\u010duvaju", "svoju", "veru", "i", "naglasio", "da", "je", "treba", "potvrditi", "ne", "samo", "umom", "i", "re\u010dima", "nego", "i", "\u017eivotom", "on", "je", "istakao", "zna\u010daj", "otvaranja", "nove", "zgrade", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "u", "zagrebu", "zbog", "\u010dega", "je", "i", "doputovao", "u", "glavni", "grad", "hrvatske", "patrijarh", "je", "u", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "slu\u017eio", "litrgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "sve\u0161tenstva", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "u", "pozdravnom", "govoru", "okupljenima", "u", "sabornom", "hramu", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "na", "zagreba\u010dkom", "cvijetnom", "trgu", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "izrazio", "je", "uverenje", "da", "je", "ova", "kanonska", "poseta", "ne", "samo", "od", "istorijskog", "zna\u010denja", "ve\u0107", "i", "poseta", "mira", "i", "ljubavi", "\u010duvajte", "svoju", "veru", "koju", "su", "mnogi", "od", "prvih", "mu\u010denika", "do", "danas", "potvrdili", "\u017eivotom", "ne", "samo", "re\u010dima", "i", "umom", "nego", "i", "u", "\u017eivotu", "rekao", "je", "patrijarh", "isti\u010du\u0107i", "da", "je", "do\u0161ao", "na", "radostan", "doga\u0111aj", "otvaranja", "hrama", "i", "\u0161kole", "na", "svetom", "duhu", "patrijarh", "je", "rad", "srpske", "gimnazije", "ocenio", "kao", "po\u010detak", "na\u0161e", "brige", "za", "na\u0161u", "omladinu", "narod", "bi", "time", "trebalo", "da", "dobije", "primer", "kako", "se", "re\u010d", "bo\u017eja", "prenosi", "preko", "\u0161kole", "izjavio", "je", "irinej", "patrijarh", "je", "istakao", "i", "jake", "duhovne", "veze", "sa", "zagrebom", "podsetiv\u0161i", "na", "ranije", "zagreba\u010dke", "mitropolite", "dositeja", "koji", "je", "nekada", "kao", "i", "on", "bio", "vladika", "u", "ni\u0161u", "i", "damaskina", "koji", "je", "bio", "poreklom", "iz", "leskovca", "odnosno", "sa", "poru\u010dja", "ni\u0161ke", "eparhije", "ovo", "je", "poseta", "najvi\u0161e", "delegacije", "spc", "hrvatskoj", "od", "njenog", "osamostaljenja", "jer", "su", "u", "pratnji", "patrijarha", "i", "\u010dlanovi", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "re\u010d", "je", "i", "o", "drugoj", "zvani\u010dnoj", "poseti", "nekog", "srpskog", "patrijarha", "prethodno", "je", "1999", "u", "zagrebu", "boravio", "patrijarh", "pavle", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "izrazio", "je", "nadu", "da", "\u0107e", "poseta", "patrijarha", "irineja", "biti", "ne", "samo", "od", "istorijskog", "zna\u010daja", "ve\u0107", "kanonska", "poseta", "mira", "i", "ljubavi", "pored", "vernika", "bili", "su", "prisutni", "i", "ambasador", "srbije", "u", "hrvatskoj", "stanimir", "vuki\u0107evi\u0107", "i", "predstavnik", "srpske", "nacionalne", "manjine", "u", "hrvatskoj", "i", "poslanik", "u", "saboru", "milorad", "pupovac", "izvor", "http://www.smedia.rs"]}