{"naslov": "NjEGOVA SVETOST PATRIJARH SRPSKI IRINEJ U POSETI MITROPOLIJI ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKOJ", "sadrzaj": ["dana", "7", "juna", "2012", "godine", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "irinej", "sa", "\u010dlanovima", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "preosve\u0107enim", "episkopima", "sremskim", "vasilijem", "ba\u010dkim", "irinejom", "i", "\u0161umadijskim", "jovanom", "stigao", "je", "u", "trodnevnu", "posetu", "mitropoliji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "i", "republici", "hrvatskoj", "doma\u0107in", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "jovan", "sve\u0161tenstvo", "i", "verni", "narod", "do\u010dekao", "je", "srpskog", "patrijarha", "i", "preosve\u0107ene", "arhijereje", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "gde", "je", "u", "nastavku", "slu\u017eena", "doksologija", "u", "pozdravnom", "govoru", "mitropolit", "jovan", "je", "pozdravio", "visoke", "goste", "i", "istakao", "va\u017enost", "i", "zna\u010daj", "ove", "posete", "na\u0161oj", "zajednici", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "u", "otpozdravnom", "govoru", "i", "poruci", "vernom", "narodu", "istakao", "je", "veliku", "radost", "\u0161to", "je", "gost", "na\u0161e", "mitropolije", "po", "odlasku", "iz", "hrama", "mitropolit", "jovan", "je", "pokazao", "visokim", "gostima", "arhiv", "i", "muzej", "na\u0161e", "mitropolije", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "patrijarh", "irinej", "sa", "\u010dlanovima", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "i", "doma\u0107inom", "mitropolitom", "jovanom", "obi\u0161ao", "je", "novu", "zgradu", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "i", "prisustvovao", "sve\u010danoj", "akademiji", "povodom", "otvaranja", "\u0161kole", "\u010detvrtak", "07", "jun", "2012", "izvor"]}