{"naslov": "AKADEMIJA POVODOM OTVARNjA GIMNAZIJE KANTAKUZINA KATARINA BRANKOVI\u0106", "sadrzaj": ["sve\u010danom", "akademijom", "u", "sportskoj", "sali", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "na", "svetom", "duhu", "u", "zagrebu", "pored", "manastira", "svete", "petke", "otvorena", "je", "novopodignuta", "zgrada", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "uz", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "srpskog", "g.g", "irineja", "i", "doma\u0107ina", "mitropolita", "zagreba\u010dko", "ljubljanskog", "g.g", "jovana", "otvorenju", "su", "prisustvovali", "episkop", "sremski", "g.g", "vasilije", "episkop", "ba\u010dki", "g.g", "irinej", "episkop", "\u0161umadijski", "g.g", "jovan", "zatim", "ministar", "prosvete", "u", "vladi", "republike", "hrvatske", "dr", "\u017eeljko", "jovanovi\u0107", "ministar", "branitelja", "g", "predrag", "mati\u0107", "ambasadori", "srbije", "sjedinjenih", "ameri\u010dkih", "dr\u017eava", "rusije", "norve\u0161ke", "francuske", "kanade", "bosne", "i", "hercegovine", "predstavnici", "ambasada", "austrije", "ukrajine", "papske", "nuncijature", "u", "republici", "hrvatskoj", "izaslanici", "predsednika", "republike", "hrvatske", "dr", "ive", "josipovi\u0107a", "izaslanik", "predsednika", "hrvatskog", "sabora", "dr", "milorad", "pupovac", "i", "saborski", "zastupnici", "gradona\u010delnik", "grada", "zagreba", "g", "milan", "bandi\u0107", "sa", "najvi\u0161im", "rukovodstvom", "grada", "gradona\u010delnik", "maribora", "franc", "kangler", "predsednik", "hrvatske", "akademije", "znanosti", "i", "umetnosti", "g", "zvonko", "kusi\u0107", "generalni", "direktor", "srbijagasa", "g", "du\u0161an", "bajatovi\u0107", "i", "g", "dragan", "joki\u0107", "dr", "jure", "ze\u010devi\u0107", "sekrtetar", "vije\u0107a", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "za", "ekumenizam", "muftija", "\u0161evko", "omerba\u0161i\u0107", "rabin", "lucijano", "mo\u0161e", "prelevi\u0107", "i", "drugi", "predstavnici", "verskih", "zajednica", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "gradu", "zagrebu", "glavni", "projektant", "zdanja", "prof", "dr", "dra\u017een", "jura\u010di\u0107", "sa", "saradnicima", "kulturne", "politi\u010dke", "li\u010dnosti", "srpske", "zajednice", "u", "hrvatskoj", "sve\u0161tenstvo", "zagreba\u010dke", "crkvene", "op\u0161tine", "i", "drugi", "brojni", "prijatelji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "gradu", "zagrebu", "i", "pravoslavne", "gimnazije", "naravno", "uz", "veliko", "medijsko", "interesovanje", "brojnih", "informativnih", "ku\u0107a", "iz", "hrvatske", "srbije", "i", "republike", "srpske", "nakon", "intoniranja", "himni", "sve\u010danost", "je", "pozdravom", "otvorio", "protojerej-stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "v.d", "direktor", "\u0161kole", "nakon", "\u010dega", "je", "usledio", "film", "o", "viziji", "radu", "i", "prednostima", "\u0161kole", "za", "koji", "je", "govorio", "i", "sam", "predsednik", "republike", "hrvatske", "g", "ivo", "josipovi\u0107", "re\u017eiser", "filma", "je", "g", "dejan", "a\u0107imovi\u0107", "gost", "predava\u010d", "je", "bio", "redovni", "\u010dlan", "srpske", "akademije", "nauka", "i", "umetnosti", "profesor", "na", "filosofskom", "fakultetu", "u", "beogradu", "stru\u010dnjak", "za", "oblast", "srednjeg", "veka", "\u2013", "akademik", "mom\u010dilo", "spremi\u0107", "koji", "je", "svim", "okupljenim", "pribli\u017eio", "lik", "kantakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "imaginarni", "dnevnik", "kantakuzine", "pisan", "od", "u\u010denika", "istorijske", "sekcije", "pro\u010ditala", "je", "u\u010denica", "nata\u0161a", "vrga", "dramska", "sekcija", "u\u010denika", "gimnazije", "se", "predstavila", "radom", "\u201ea", "ko", "sam", "ja?!\u201c", "repertoarom", "prvog", "beogradskog", "peva\u010dkog", "dru\u0161tva", "uveli\u010dana", "je", "sve\u010danost", "uslijedio", "je", "prijem", "za", "visoke", "zvanice", "sa", "patrijarhom", "srpskim", "u", "atrijumu", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "a", "za", "vi\u0161e", "stotina", "gostiju", "se", "u", "sportskoj", "dvorani", "koncertom", "predstavila", "etno", "grupa", "teodulija", "beogradski", "mu\u0161ki", "hor", "sa", "proto\u0111akonom", "vladimirom", "rumeni\u0107em", "koji", "je", "na", "akademiji", "pevao", "o\u010de", "na\u0161", "na", "sve\u010danom", "prijemu", "je", "uveli\u010dao", "program", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko", "ljubljanski", "g.g", "jovan", "je", "odlikovanjima", "kantakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "prvog", "reda", "odlikovao", "gospodu", "du\u0161ana", "bajatovi\u0107a", "i", "dragana", "joki\u0107a", "za", "zasluge", "i", "potvr\u0111eno", "prijateljstvo", "uva\u017eeni", "gosti", "su", "imali", "priliku", "pogledati", "novopodignuto", "zdanje", "uz", "manastir", "svete", "petke", "i", "nisu", "krili", "iznena\u0111enje", "i", "odu\u0161evljenje", "ovim", "je", "na", "uzvi\u0161en", "i", "najdostojanstveniji", "na\u010din", "okon\u010dan", "prvi", "dan", "zvani\u010dne", "patrijarhove", "posjete", "eparhiji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "petak", "08", "jun", "2012", "izvor"]}