{"naslov": "PATRIJARH DANAS SA ZAGREBA\u010cKIM NADBISKUPOM", "sadrzaj": ["srpski", "patrijarh", "irinej", "i", "\u010dlanovi", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "spc", "koji", "borave", "u", "hrvatskoj", "razgovara\u0107e", "danas", "sa", "zagreba\u010dkim", "nadbiskupom", "kardinalom", "josipom", "bozani\u0107em", "a", "najavljen", "je", "i", "susret", "s", "predsednikom", "ivom", "josipovi\u0107em", "i", "premijerom", "zoranom", "milanovi\u0107em", "u", "subotu", "ujutro", "patrijarh", "spc", "trebalo", "bi", "da", "slu\u017ei", "liturgiju", "i", "osve\u0161ta", "kapelu", "posve\u0107enu", "svetom", "savi", "u", "okviru", "kompleksa", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "nastava", "u", "tom", "kompleksu", "odvija", "se", "od", "po\u010detka", "ove", "\u0161kolske", "godine", "dok", "je", "do", "tada", "gimnazija", "koja", "je", "po\u010dela", "s", "radom", "u", "\u0161kolskoj", "godini", "2005/2006", "imala", "prostore", "u", "centru", "grada", "u\u010denici", "koji", "zavr\u0161e", "gimnaziju", "uspe\u0161no", "se", "upisuju", "i", "studiraju", "na", "fakultetima", "u", "hrvatskoj", "i", "drugim", "zemljama", "nova", "zgrada", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "i", "duhovni", "centar", "na", "brdu", "sveti", "duh", "u", "zapadnom", "delu", "zagreba", "otvoreni", "su", "sino\u0107", "sve\u010danom", "akademijom", "kojoj", "su", "prisustvovali", "patrijarh", "irinej", "\u010dlanovi", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "predstavnici", "srba", "u", "hrvatskoj", "vi\u0161e", "ministara", "i", "diplomatski", "predstavnici", "u", "obra\u0107anju", "prisutnima", "u", "punoj", "sportskoj", "dvorani", "direktor", "gimnazije", "protojerej", "stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "izrazio", "je", "ponos", "zbog", "vizije", "osniva\u010da", "gimnazije", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "jovana", "kao", "i", "zbog", "profesora", "koji", "tu", "\u0161kolu", "\u010dine", "boljom", "iz", "dana", "u", "dan", "patrijarh", "irinej", "se", "od", "ju\u010de", "nalazi", "u", "trodnevnoj", "poseti", "glavnom", "gradu", "hrvatske", "08.06.2012", "izvor", "http://www.24sata.rs"]}