{"naslov": "PATRIJARH RAZGOVARAO SA JOSIPOVI\u0106EM I MILANOVI\u0106EM", "sadrzaj": ["patrijarh", "srpski", "irinej", "razgovarao", "sa", "predsednikom", "hrvatske", "ivom", "josipovi\u0107em", "poseta", "delegacije", "spc", "doprinos", "miru", "i", "prijateljstvu", "rekao", "josipovi\u0107", "posle", "razgovora", "sa", "patrijarhom", "irinejom", "patrijarh", "razgovarao", "i", "sa", "premijerom", "zoranom", "milanovi\u0107em", "i", "zagreba\u010dkim", "nadbiskupom", "kardinalom", "josipom", "bozani\u0107em", "drugog", "dana", "posete", "zagrebu", "patrijarh", "srpski", "irinej", "i", "\u010dlanovi", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "spc", "razgovarali", "su", "sa", "hrvatskim", "predsednikom", "ivom", "josipovi\u0107em", "predsednik", "hrvatse", "ivo", "josipovi\u0107", "rekao", "je", "da", "delegacije", "spc", "na", "\u010delu", "s", "patrijarhom", "irinejom", "doprinosi", "miru", "i", "prijateljstvu", "me\u0111u", "ljudima", "verama", "i", "narodima", "mislim", "da", "u", "vremenima", "koja", "nikada", "nisu", "laka", "na", "ovim", "prostorima", "gde", "i", "kriza", "\u010desto", "stvara", "ose\u0107aje", "koji", "nisu", "u", "duhu", "mira", "i", "pomirenja", "kontakti", "izme\u0111u", "crkava", "me\u0111u", "vernicima", "razgovor", "i", "dijalog", "zna\u010de", "mnogo", "za", "mir", "i", "razumevanje", "istakao", "je", "josipovi\u0107", "posle", "susreta", "sa", "poglavarom", "spc", "i", "\u010dlanovima", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "koji", "borave", "u", "trodnevnoj", "poseti", "zagrebu", "prema", "njegovim", "re\u010dima", "dolazak", "delegacije", "spc", "veliki", "i", "va\u017ean", "ekumenski", "doga\u0111aj", "koji", "bez", "sumnje", "doprinosi", "miru", "i", "prijateljstvu", "me\u0111u", "ljudima", "me\u0111u", "verama", "me\u0111u", "narodima", "hrvatska", "\u0107e", "i", "dalje", "\u0161tititi", "verska", "prava", "svojih", "gra\u0111ana", "svih", "vera", "veroispovesti", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "spc", "napomenuo", "je", "josipovi\u0107", "on", "je", "po\u017eeleo", "dobrodo\u0161licu", "poglavaru", "spc", "i", "\u010dlanovima", "sinoda", "i", "zahvalio", "im", "na", "ekumenskim", "naporima", "poglavar", "spc", "patrijarh", "irinej", "rekao", "je", "da", "mu", "je", "drago", "\u0161to", "mu", "se", "ukazala", "prilika", "da", "poseti", "predstavnike", "hrvatske", "dr\u017eave", "i", "crkve", "i", "da", "na", "taj", "na\u010din", "poka\u017eemo", "dobru", "volju", "i", "\u017eelju", "da", "nastavimo", "na\u0161", "zajedi\u010dki", "\u017eivot", "patrijarh", "irinej", "razgovarao", "je", "i", "sa", "premijerom", "zoranom", "milanovi\u0107em", "i", "zagreba\u010dkim", "nadbiskupom", "kardinalom", "josipom", "bozani\u0107em", "hrvatska", "je", "dr\u017eava", "gra\u0111ana", "s", "jednakim", "pravima", "koji", "imaju", "vlastite", "posebne", "identitete", "i", "to", "po\u0161tujemo", "rekao", "je", "hrvatski", "premijer", "milanovi\u0107", "posle", "sastanka", "sa", "delegacijom", "spc", "milanovi\u0107", "je", "dodao", "da", "mu", "je", "drago", "\u0161to", "je", "otvorena", "nova", "zgrada", "pravoslavne", "gimnazije", "u", "zagrebu", "koju", "\u0107e", "poha\u0111ati", "80", "u\u010denika", "patrijarh", "irinej", "zahvalio", "je", "se", "milanovi\u0107u", "na", "sastanku", "i", "pozvao", "ga", "da", "poseti", "gimnaziju", "odlikovanje", "bajatovi\u0107u", "p\u0430trij\u0430rh", "srpski", "gospodin", "irinej", "sve\u010d\u0430no", "je", "sinio\u0107", "otvorio", "novu", "zgr\u0430du", "srpske", "pr\u0430vosl\u0430vne", "op\u0161te", "gimn\u0430zije", "i", "duhovnog", "centr\u0430", "u", "z\u0430grebu", "tom", "prilikom", "mitropolit", "z\u0430greb\u0430\u010dko-ljublj\u0430nski", "gospodin", "jov\u0430n", "uru\u010dio", "je", "odlikov\u0430nj\u0430", "k\u0430nt\u0430kuzine", "k\u0430t\u0430rine", "br\u0430nkovi\u0107", "i", "red\u0430", "\u010dije", "ime", "gimn\u0430zij\u0430", "nosi", "gener\u0430lnom", "direktoru", "j\u0430vnog", "preduze\u0107\u0430", "\u201esrbij\u0430g\u0430s\u201c", "du\u0161\u0430nu", "b\u0430j\u0430tovi\u0107u", "i", "s\u0430vetniku", "gener\u0430lnog", "direktor\u0430", "\u201esrbij\u0430g\u0430s\u0430\u201c", "dr\u0430g\u0430nu", "joki\u0107u", "u", "zn\u0430k", "z\u0430hv\u0430lnosti", "z\u0430", "svesrdnu", "pomo\u0107", "prilikom", "izgr\u0430dnje", "gimn\u0430zije", "i", "duhovnog", "centr\u0430", "izvor", "http://www.smedia.rs"]}