{"naslov": "JOSIPOVI\u0106: POSETA VRHA SPC DOPRINOS MIRU", "sadrzaj": ["foto", "beta", "predsednik", "hrvatske", "izjavio", "je", "danas", "u", "zagrebu", "da", "dolazak", "delegacije", "spc", "na", "\u010delu", "s", "patrijarhom", "irinejom", "doprinosi", "miru", "i", "prijateljstvu", "me\u0111u", "ljudima", "verama", "i", "narodima", "partijarh", "se", "sastao", "i", "sa", "hrvatskim", "crkvenim", "velikodostojnicima", "i", "premijerom", "milanovi\u0107em", "mislim", "da", "u", "vremenima", "koja", "nikada", "nisu", "laka", "na", "ovim", "prostorima", "gde", "i", "kriza", "\u010desto", "generira", "ose\u0107aje", "koji", "nisu", "u", "duhu", "mira", "i", "pomirenja", "kontakti", "izme\u0111u", "crkava", "me\u0111u", "vernicima", "razgovor", "i", "dijalog", "zna\u010de", "jako", "puno", "za", "mir", "i", "razumevanje", "izjavio", "je", "josipovi\u0107", "posle", "susreta", "sa", "poglavarom", "spc", "i", "\u010dlanovima", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "koji", "borave", "u", "trodnevnoj", "poseti", "zagrebu", "on", "je", "istakao", "da", "je", "dolazak", "delegacije", "spc", "veliki", "i", "va\u017ean", "ekumenski", "doga\u0111aj", "koji", "bez", "sumnje", "doprinosi", "miru", "i", "prijateljstvu", "me\u0111u", "ljudima", "me\u0111u", "verama", "me\u0111u", "narodima", "hrvatska", "\u0107e", "i", "dalje", "\u0161tititi", "verska", "prava", "svojih", "gra\u0111ana", "svih", "vera", "veroispovesti", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "spc", "istakao", "je", "josipovi\u0107", "u", "izjavi", "novinarima", "poglavar", "spc", "patrijarh", "irinej", "rekao", "je", "da", "mu", "je", "drago", "\u0161to", "mu", "se", "ukazala", "prilika", "da", "poseti", "predstavnike", "hrvatske", "dr\u017eave", "i", "crkve", "i", "da", "na", "taj", "na\u010din", "poka\u017eemo", "dobru", "volju", "i", "\u017eelju", "da", "nastavimo", "na\u0161", "zajedi\u010dki", "\u017eivot", "mi", "smo", "pozvani", "kao", "crkva", "imamo", "dobre", "kontakte", "i", "odnose", "sa", "svim", "ljudima", "a", "pogotovo", "sa", "hrvatskom", "koja", "je", "katoli\u010dka", "zemlja", "a", "poznato", "je", "da", "su", "katolici", "i", "mi", "pravoslavni", "veoma", "bliski", "i", "mnogo", "toga", "ima", "\u0161to", "nas", "sjedinjuju", "\u0161to", "nam", "je", "zajedni\u010dko", "u", "na\u0161em", "verovanju", "u", "principima", "kojih", "se", "dr\u017eimo", "i", "\u017eelja", "nam", "je", "da", "to", "potvrdimo", "i", "svojim", "kontaktima", "i", "razgovorima", "rekao", "je", "patrijarh", "\u017eelimo", "narodu", "hrvatskom", "i", "na\u0161em", "srpskom", "koji", "\u017eivi", "ovde", "na\u0161oj", "crkvi", "da", "budu", "\u0161to", "bli\u017ei", "jedni", "drugima", "jer", "smo", "hri\u0161\u0107anski", "narod", "naglasio", "je", "on", "i", "dodao", "da", "treba", "i", "prakti\u010dno", "pru\u017eiti", "priliku", "da", "i", "drugi", "vide", "da", "se", "dr\u017eimo", "principa", "na\u0161e", "vere", "patrijarh", "je", "rekao", "da", "je", "delegacija", "spc", "u", "zagrebu", "vodila", "korisne", "razgovore", "koji", "se", "ti\u010du", "srpskog", "naroda", "i", "crkve", "u", "hrvatskoj", "ima", "mnogo", "dobrih", "stvari", "koje", "treba", "podr\u017eati", "koje", "su", "prisutne", "ima", "i", "nekih", "drugih", "problema", "kao", "i", "\u0161to", "ih", "svuda", "ima", "ali", "se", "nadamo", "da", "uz", "dobru", "volju", "i", "dobro", "raspolo\u017eenje", "se", "sve", "mo\u017ee", "re\u0161iti", "na", "najbolji", "na\u010din", "to", "\u017eelimo", "i", "to", "\u010dinimo", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "na\u0161a", "poseta", "imati", "dobre", "posledice", "istakao", "je", "poglavar", "spc", "on", "je", "ukazao", "i", "na", "va\u017enost", "otvaranja", "nove", "zgrade", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "u", "zagrebu", "i", "duhovnog", "centra", "\u0161to", "je", "bio", "i", "povod", "za", "dolazak", "u", "glavni", "grad", "hrvatske", "to", "predstavlja", "dobar", "osnov", "i", "dodatak", "na\u0161im", "odnosima", "i", "kontaktima", "koji", "su", "i", "dosad", "postojali", "i", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "i", "ubudu\u0107e", "biti", "\u010dvr\u0161\u0107i", "i", "solidniji", "zaklju\u010dio", "je", "on", "vrh", "spc", "koji", "od", "\u010detvrtka", "boravi", "u", "zagrebu", "sastao", "se", "jutros", "i", "sa", "zagreba\u010dkim", "kardinalom", "josipom", "bozani\u0107em", "i", "\u010dlanovima", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "u", "nadbiskupskom", "dvoru", "u", "zagrebu", "uz", "patrijarha", "irineja", "na", "susretu", "su", "bili", "i", "\u010dlanovi", "sinoda", "", "sremski", "episkop", "vasilije", "ba\u010dki", "irinej", "i", "\u0161umadijski", "jovan", "kao", "i", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "jovan", "delegaciju", "spc", "primio", "je", "i", "premijer", "zoran", "milanovi\u0107", "a", "rano", "ujutro", "i", "kardinal", "josipom", "bozani\u0107em", "tzajedno", "sa", "predstavnicima", "stalnog", "ve\u0107a", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "u", "sedi\u0161tu", "katoli\u010dke", "crkve", "u", "zagrebu", "predsednik", "samostalne", "demokratske", "srpske", "stranke", "sdss", "vojislav", "stanimirovi\u0107", "izjavio", "je", "ju\u010de", "da", "je", "poseta", "srpskog", "patrijarha", "irineja", "hrvatskoj", "predstavlja", "korak", "ka", "uklanjanju", "jaza", "nastalog", "potezima", "aktuelnih", "predsednika", "hrvatske", "i", "srbije", "on", "je", "za", "tanjug", "ocenio", "da", "poseta", "srpskog", "patrijarha", "u", "vreme", "kad", "su", "uzavrele", "emocije", "nakon", "poteza", "predsednika", "hrvatske", "i", "srbije", "iva", "josipovi\u0107a", "i", "tomislava", "nikoli\u0107a", "nije", "neki", "kontrateg", "ali", "jeste", "neki", "prvi", "korak", "ka", "uklanjanju", "jaza", "koji", "je", "nastao", "izme\u0111u", "dva", "predsednika", "zbog", "izjava", "i", "neodlaska", "na", "inauguraciju", "u", "svakom", "slu\u010daju", "mogao", "bi", "to", "da", "ubla\u017ei", "rekao", "je", "predsednik", "sdss", "stanimirovi\u0107", "je", "u", "svoje", "i", "ime", "srpske", "zajednice", "u", "hrvatskoj", "izrazio", "zadovoljstvo", "dolaskom", "srpskog", "patrijarha", "kao", "srpska", "zajednica", "zadovoljni", "smo", "posetom", "patrijarha", "koji", "je", "do\u0161ao", "na", "otvaranje", "pravoslavne", "gimnazije", "u", "zagrebu", "ali", "i", "\u0161to", "po\u010dinju", "posete", "na", "dr\u017eavnim", "i", "duhovnom", "nivou", "\u0161to", "je", "za", "nas", "ohrabrenje", "njegov", "boravak", "ovde", "dove\u0161\u0107e", "do", "\u0161to", "ve\u0107eg", "zbli\u017eavanja", "dveju", "zemalja", "rekao", "je", "stanimirovi\u0107", "za", "sutra", "je", "predvi\u0111eno", "da", "patrijarh", "irinej", "slu\u017ei", "liturgiju", "i", "osve\u0161ta", "kapelu", "posve\u0107enu", "svetom", "savi", "u", "okviru", "zgrade", "duhovnog", "centra", "na", "svetom", "duhu", "u", "zagrebu", "ovo", "je", "poseta", "najvi\u0161e", "delegacije", "spc", "hrvatskoj", "od", "njenog", "osamostaljenja", "jer", "su", "u", "pratnji", "patrijarha", "i", "\u010dlanovi", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "spc", "re\u010d", "je", "i", "o", "drugoj", "zvani\u010dnoj", "poseti", "nekog", "srpskog", "patrijarha", "", "prethodno", "je", "1999", "u", "zagrebu", "boravio", "patrijarh", "pavle", "08", "jun", "2012", "izvor", "http://www.mondo.rs"]}