{"naslov": "SVETOSAVSKO ZVONCE GOST CRKVENE NEDELJNE \u0160KOLE \u201dSVETI SAVA\u201d U LONDONU", "sadrzaj": ["u", "okviru", "obele\u017eavanja", "50", "godina", "postojanja", "i", "rada", "crkvene", "nedeljne", "\u0161kole", "\u201dsveti", "sava\u201d", "u", "londonu", "svetosavsko", "zvonce", "je", "1", "juna", "2012", "godine", "sa", "blagoslovom", "episkopa", "ba\u010dkog", "g", "irineja", "\u010dlana", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "zadu\u017eenog", "za", "rad", "informativno-izdava\u010dke", "ustanove", "spc", "i", "nadle\u017enog", "episkopa", "britansko-skandinavskog", "g", "dositeja", "nastupilo", "u", "velikoj", "sali", "doma", "svetog", "vladike", "nikolaja", "sa", "predstavom", "\u201dmali", "\u010das", "istorije", "", "mi", "smo", "njihovi", "potomci\u201d", "koju", "je", "izveo", "prvak", "narodnog", "pozori\u0161ta", "iz", "beograda", "g", "tihomir", "arsi\u0107", "uz", "asistenciju", "de\u010djeg", "hora", "\u201dsavinac\u201d", "pre", "punih", "pola", "veka", "ta\u010dnije", "maja", "meseca", "1962", "godine", "ova", "\u0161kola", "je", "sa", "blagoslovom", "nadle\u017enog", "paroha", "prote", "miloja", "nikoli\u0107a", "zvani\u010dno", "po\u010dela", "sa", "radom", "u", "njenom", "funkcionisanju", "pomagali", "su", "u\u010ditelj", "dragomir", "petrovi\u0107", "u\u010da", "i", "verou\u010ditelj", "proto\u0111akon", "\u0111or\u0111e", "\u010dekerevac", "generacije", "dece", "ro\u0111ene", "u", "engleskoj", "stasavale", "su", "u", "njoj", "u\u010de\u0107i", "srpski", "jezik", "i", "\u0107irili\u010dno", "pismo", "\u010ditaju\u0107i", "dela", "srpskih", "pisaca", "i", "usvajaju\u0107i", "pravoslavni", "katihizis", "istoriju", "obi\u010daje", "i", "duh", "tradicije", "srpskog", "naroda", "kao", "i", "srpske", "narodne", "igre", "dana\u0161nji", "\u0111aci", "\u0161kole", "su", "deca", "ili", "unuci", "prvih", "\u0111aka", "crkvene", "nedeljne", "\u0161kole", "i", "brojna", "de\u010dica", "mla\u0111ih", "generacija", "koje", "su", "u", "nekoliko", "navrata", "napustile", "otad\u017ebinu", "i", "osnovale", "svoj", "dom", "u", "engleskoj", "pred", "publikom", "koja", "je", "sve\u010danu", "salu", "ispunila", "do", "poslednjeg", "mesta", "g-\u0111a", "radmila", "mi\u0161ev", "glavni", "i", "odgovorni", "urednik", "svetosavskog", "zvonca", "predstavila", "je", "\u010dasopis", "a", "dimitrije", "stiki\u0107", "\u0161ef", "marketinga", "prikazao", "je", "aktivnosti", "i", "projekte", "koji", "su", "realizovani", "u", "okviru", "misije", "koju", "ovo", "zvani\u010dno", "glasilo", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "za", "decu", "vr\u0161i", "u", "svom", "radu", "svetosavsko", "zvonce", "je", "prezentovalo", "i", "svoje", "dvojezi\u010dno", "izdanje", "na", "srpskom", "i", "engleskom", "jeziku", "namenjeno", "deci", "koja", "\u017eive", "i", "obrazuju", "se", "pri", "na\u0161im", "crkvenim", "op\u0161tinama", "u", "zemljama", "engleskog", "govornog", "podru\u010dja", "ovom", "prilikom", "rad", "nedeljne", "srpske", "\u0161kole", "prezentovali", "su", "\u0111aci", "ni\u017eih", "razreda", "kroz", "mali", "dramski", "komad", "\u201dljubi", "bli\u017enjega", "svoga\u201d", "koji", "je", "prema", "tekstu", "iz", "svetosavskog", "zvonca", "pripremila", "popadija", "mirjana", "dabi\u0107-lazi\u0107", "hor", "\u201dsavinac\u201d", "je", "izveo", "himnu", "svetog", "save", "kojom", "je", "i", "otvorena", "priredba", "kao", "i", "pesme", "\u201dtamo", "daleko\u201d", "i", "\u201doj", "kosovo", "kosovo\u201d", "pod", "dirigentskom", "palicom", "g-\u0111ice", "zorke", "maksimovi\u0107", "program", "je", "zavr\u0161en", "spletom", "srpskih", "igara", "koje", "su", "izveli", "\u010dlanovi", "druge", "grupe", "folklornog", "ansambla", "\u201drastko\u201d", "divni", "doma\u0107ini", "svetosavskog", "zvonca", "bilo", "je", "bratstvo", "hrama", "svetog", "save", "u", "londonu", "protojerej-stavrofor", "radomir", "a\u0107imovi\u0107", "proto\u0111akon", "\u0111or\u0111e", "\u010dekerevac", "i", "stare\u0161ina", "crkvene", "nedeljne", "\u0161kole", "otac", "dragan", "lazi\u0107", "koji", "su", "nas", "do\u010dekali", "kao", "rod", "ro\u0111eni", "i", "u\u010dinili", "sve", "da", "se", "ose\u0107amo", "kao", "kod", "ku\u0107e", "ali", "su", "nam", "omogu\u0107ili", "i", "da", "vidimo", "mnoge", "znamenitosti", "britanske", "prestonice", "7", "jun", "2012", "izvor"]}