{"naslov": " PATRIJARH IRINEJ OSVE\u0160TAO CRKVU U ZAGREBU", "sadrzaj": ["osve\u0161tanje", "crkve", "svetog", "save", "foto:tanjug", "slu\u017eenjem", "liturgije", "i", "osve\u0161tanjem", "crkve", "svetog", "save", "koja", "se", "nalazi", "u", "okviru", "novosagra\u0111ene", "zgrade", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "patrijarh", "irinej", "zavr\u0161ava", "trodnevnu", "posetu", "zagrebu", "zagreb", "", "slu\u017eenjem", "liturgije", "i", "osve\u0161tanjem", "crkve", "svetog", "save", "koja", "se", "nalazi", "u", "okviru", "novosagra\u0111ene", "zgrade", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "i", "duhovnog", "centra", "na", "brdu", "sveti", "duh", "patrijarh", "irinej", "i", "\u010dlanovi", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "spc", "zavr\u0161avaju", "trodnevnu", "posetu", "zagrebu", "zagreb", "i", "hrvatska", "treba", "da", "se", "ponose", "ovom", "gimnazijom", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "u", "obra\u0107anju", "okupljenim", "vernicima", "isti\u010du\u0107i", "da", "ta", "gimnazija", "omogu\u0107ava", "svima", "koji", "\u017eele", "znati", "vi\u0161e", "o", "pravoslavlju", "bili", "oni", "pripadnici", "srpskog", "ili", "drugih", "naroda", "da", "to", "i", "ostvare", "i", "mi", "u", "srbiji", "trebalo", "bi", "da", "sledimo", "taj", "primer", "jer", "to", "zna\u010di", "mnogo", "za", "omladinu", "koja", "se", "vra\u0107a", "veri", "i", "u", "sve", "ve\u0107om", "broju", "dolazi", "na", "verska", "de\u0161avanja", "rekao", "je", "patrijarh", "govore\u0107i", "o", "svojoj", "trodnevnoj", "poseti", "on", "je", "izrazio", "zadovoljstvo", "\u0161to", "spc", "u", "hrvatskoj", "ima", "dobar", "tretman", "zna\u010dajno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "na\u0161oj", "poseti", "uzeli", "su", "rimokatolici", "od", "crkvenih", "i", "dr\u017eavnih", "vlasti", "do", "samog", "grada", "to", "zna\u010di", "da", "grad", "zagreb", "ra\u010duna", "na", "na\u0161", "narod", "rekao", "je", "patrijarh", "srpski", "mitropolit", "zagreba\u010dko", "ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "koji", "je", "i", "iniciijator", "i", "osniva\u010d", "gimnazije", "podsetio", "je", "na", "dobrotvora", "\u0111uru", "avirovi\u0107a", "koji", "je", "1886", "godine", "poklonio", "kapelu", "sv", "petke", "zajedno", "sa", "zamlji\u0161tem", "mitropolita", "dositeja", "koji", "je", "1936", "formirao", "\u017eenski", "manastir", "i", "mitropolita", "damaskina", "koji", "je", "sve", "obnovio", "nakon", "drugog", "svetskog", "rata", "kad", "sam", "pre", "35", "godina", "do\u0161ao", "na", "mesto", "episkopa", "nisam", "mogao", "znati", "da", "\u0107emo", "odmah", "uz", "manastir", "graditi", "i", "otvarati", "gimnaziju", "rekao", "je", "mitropolit", "liturgiju", "su", "uz", "patrijarha", "i", "mitropolita", "slu\u017eili", "vladike", "\u0161umadijski", "jovan", "osje\u010dko", "poljski", "i", "baranjski", "lukijan", "tuzlansko", "zvorni\u010dki", "vasilije", "vranjski", "pahomije", "i", "vikarni", "episkop", "moravi\u010dki", "antonije", "u", "prisustvu", "velikog", "broja", "sve\u0161tenstva", "i", "vernika", "09", "jun", "2012", "izvor", "http://www.novosti.rs"]}