{"naslov": "ZAJEDNI\u010cKO SAOP\u0160TENjE SA SUSRETA PATRIJARHA IRINEJA I KARDINALA BOZANI\u0106A", "sadrzaj": ["u", "nadbiskupskom", "dvoru", "u", "zagrebu", "u", "petak", "8", "juna", "2012", "godine", "zagreba\u010dkog", "je", "nadbiskupa", "uzoritog", "kardinala", "gospodina", "josipa", "bozani\u0107a", "posetio", "predstojatelj", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "irinej", "tome", "su", "susretu", "uz", "patrijarha", "prisustvovali", "\u010dlanovi", "svetoga", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "episkop", "sremski", "gospodin", "vasilije", "episkop", "ba\u010dki", "gospodin", "irinej", "i", "episkop", "\u0161umadijski", "gospodin", "jovan", "te", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "uz", "kardinala", "prisutni", "su", "bili", "\u010dlanovi", "stalnoga", "vije\u0107a", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "predsednik", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "\u0111akova\u010dko-osje\u010dki", "nadbiskup", "mons", "marin", "sraki\u0107", "splitsko-makarski", "nadbiskup", "mons", "marin", "bari\u0161i\u0107", "i", "rije\u010dki", "nadbiskup", "mons", "ivan", "dev\u010di\u0107", "te", "predsednik", "vije\u0107a", "hbk", "za", "ekumenizam", "i", "dijalog", "sisa\u010dki", "biskup", "mons", "vlado", "ko\u0161i\u0107", "kao", "i", "zagreba\u010dki", "pomo\u0107ni", "biskupi", "mons", "valentin", "pozai\u0107", "mons", "ivan", "\u0161a\u0161ko", "i", "mons", "mijo", "gorski", "razmotrena", "su", "ponajprije", "pastirska", "pitanja", "delovanja", "dviju", "crkava", "u", "kontekstu", "savremenih", "dru\u0161tvenih", "okolnosti", "poslanje", "crkava", "usmereno", "je", "na", "propovedanje", "i", "\u017eivot", "po", "jevan\u0111elju", "gospoda", "isusa", "hrista", "te", "su", "u", "tome", "smislu", "u", "sredi\u0161tu", "bile", "teme", "koje", "se", "odnose", "na", "izazove", "u", "savremenosti", "a", "na", "prvome", "mestu", "vrednovanje", "svetotainskog", "\u017eivota", "i", "bo\u017eijeg", "stvaranja", "posebno", "isti\u010du\u0107i", "dostojanstvo", "\u010doveka", "od", "njegovog", "za\u010de\u0107a", "do", "prirodne", "smrti", "paze\u0107i", "da", "se", "biotehnolo\u0161ke", "mogu\u0107nosti", "ne", "zloupotrebe", "i", "ne", "pretvore", "u", "ideologiju", "protiv", "\u017eivota", "u", "razgovoru", "je", "va\u017eno", "mesto", "dano", "promicanju", "i", "za\u0161titi", "ustanove", "porodice", "kao", "i", "vrednostima", "vezanima", "uz", "brak", "kao", "blagoslovenu", "i", "prirodnu", "zajednicu", "izme\u0111u", "mu\u0161karca", "i", "\u017eene", "nadovezuju\u0107i", "se", "na", "te", "dve", "teme", "katoli\u010dki", "i", "pravoslavni", "episkopi", "su", "naglasili", "va\u017enost", "odgoja", "dece", "pri", "\u010demu", "je", "neizostavna", "poveznica", "i", "versko", "vaspitanje", "re\u010deno", "je", "da", "nije", "dovoljna", "samo", "briga", "za", "neko", "vrednosno", "neodre\u0111eno", "obrazovanje", "tj", "bez", "prepoznatljivih", "kvaliteta", "me\u0111u", "kojima", "u", "dru\u0161tvu", "treba", "biti", "sna\u017eno", "\u010duvana", "sloboda", "ispovedanja", "vere", "te", "u", "skladu", "s", "njom", "i", "briga", "za", "kvalitetnu", "konfesionalnu", "veronauku", "u", "vaspitnim", "i", "obrazovnim", "ustanovama", "s", "obzirom", "na", "odnose", "dve", "crkve", "nazna\u010dene", "su", "dodirne", "ta\u010dke", "i", "podru\u010dja", "postoje\u0107e", "te", "mogu\u0107e", "budu\u0107e", "saradnje", "na", "teolo\u0161kom", "kulturnom", "i", "pastoralnom", "planu", "prime\u0107eno", "je", "da", "je", "neizostavan", "doprinos", "crkava", "u", "zauzimanju", "za", "pravednost", "i", "mir", "me\u0111u", "narodima", "te", "tra\u017eenju", "istine", "i", "postupanju", "u", "skladu", "s", "njom", "kako", "bi", "se", "na", "primeren", "na\u010din", "suo\u010davalo", "s", "eventualnim", "napetostima", "koje", "dolaze", "iz", "politi\u010dkog", "delovanja", "ustanova", "i", "pojedinaca", "vernici", "obe", "crkve", "jo\u0161", "uvek", "ose\u0107aju", "brojne", "posljedice", "ratnih", "stradanja", "zato", "episkopi", "obe", "crkve", "ohrabruju", "sve", "crkvene", "dr\u017eavne", "i", "gra\u0111anske", "institucije", "na", "svim", "nivoima", "u", "obe", "dr\u017eave", "na", "neumorno", "zalaganje", "u", "otklanjanju", "posljedica", "rata", "kako", "bi", "se", "ubla\u017eila", "stradanja", "i", "olak\u0161ala", "patnja", "svih", "pogo\u0111enih", "podr\u017eavaju", "sva", "nastojanja", "oko", "povratka", "svih", "izbeglih", "i", "raseljenih", "osoba", "u", "svoje", "domove", "i", "oko", "ostvarivanja", "njihovih", "ljudskih", "i", "verskih", "prava", "sudionici", "susreta", "i", "kao", "pastiri", "svojih", "vernika", "i", "kao", "gra\u0111ani", "svojih", "dr\u017eava", "svesni", "su", "da", "su", "mnoga", "pitanja", "iz", "pro\u0161losti", "jo\u0161", "uvek", "kamen", "spoticanja", "gledaju\u0107i", "u", "njima", "konkretne", "ljude", "episkopi", "su", "se", "slo\u017eili", "da", "je", "potrebno", "\u0161to", "pre", "da", "se", "rasvetle", "doga\u0111aji", "za", "koje", "jo\u0161", "ne", "postoji", "dovoljna", "osetljivost", "u", "hrvatskoj", "i", "srpskoj", "javnosti", "poduprt", "je", "rad", "komisija", "koje", "rade", "na", "istra\u017eivanju", "komunisti\u010dkih", "zlo\u010dina", "i", "prikladnom", "obele\u017eavanju", "grobova", "\u017ertava", "osim", "toga", "episkopi", "dviju", "crkava", "upu\u0107uju", "poziv", "odgovornima", "u", "politi\u010dkom", "i", "dru\u0161tvenom", "\u017eivotu", "ali", "i", "svakom", "\u010doveku", "koji", "ima", "neka", "saznanja", "o", "jo\u0161", "uvek", "neprona\u0111enim", "osobama", "nestalim", "u", "ratnim", "stradanjima", "devedesetih", "godina", "pro\u0161loga", "veka", "da", "pomognu", "u", "njihovom", "pronala\u017eenju", "ili", "u", "informisanju", "o", "njihovim", "grobovima", "to", "je", "izuzetan", "\u010din", "ljudskosti", "i", "pomo\u0107i", "porodicama", "koje", "ne", "prestaju", "\u017eiveti", "svoju", "bol", "neki", "i", "vi\u0161e", "od", "dve", "decenije", "sa", "svima", "koji", "tuguju", "i", "trpe", "episkopi", "izra\u017eavaju", "ne", "samo", "\u017ealjenje", "nego", "i", "svoju", "ljudsku", "blizinu", "i", "hri\u0161\u0107ansku", "solidarnost", "i", "saose\u0107anje", "episkopima", "sudionicima", "susreta", "na", "srcu", "je", "da", "se", "sva", "doga\u0111anja", "iz", "pro\u0161losti", "razmotre", "po\u0161teno", "i", "odgovorno", "kako", "bi", "se", "mogli", "postaviti", "zdravi", "temelji", "za", "\u017eivot", "u", "istini", "me\u0111u", "pripadnicima", "na\u0161a", "dva", "naroda", "samo", "tako", "se", "mogu", "le\u010diti", "rane", "i", "vedrije", "gledati", "u", "budu\u0107nost", "jasno", "je", "izra\u017eena", "\u017eelja", "da", "se", "na", "svim", "nivoima", "razvija", "iskren", "odnos", "koji", "\u0107e", "ostvarivati", "pravi\u010dnost", "i", "jednak", "tretman", "u", "po\u0161tovanju", "hrvatskog", "i", "srpskog", "naroda", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "republici", "srbiji", "kao", "\u0161to", "jevan\u0111elskom", "svetlo\u0161\u0107u", "i", "snagom", "treba", "pristupiti", "pro\u0161losti", "episkopi", "su", "se", "svojom", "pastirskom", "brigom", "osvrnuli", "i", "na", "sada\u0161njost", "pozivaju\u0107i", "naro\u010dito", "svoje", "vernike", "da", "svedo\u010de", "svoju", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "i", "\u017eive", "prema", "moralnim", "na\u010delima", "koje", "im", "je", "poverio", "gospod", "isus", "hristos", "kako", "bi", "u", "dru\u0161tvu", "bili", "kvasac", "novoga", "sveta", "bo\u017eijeg", "carstva", "izra\u017eena", "je", "\u017eelja", "da", "ovaj", "susret", "bude", "svedo\u010danstvo", "zajedni\u010dkih", "hri\u0161\u0107anskih", "temeljnih", "vrednosti", "obiju", "crkava", "i", "odlu\u010dno", "podsti\u010du", "nastavak", "zapo\u010dete", "saradnje", "na", "nivou", "biskupske", "komisije", "hrvatske", "biskupske", "konferencije", "za", "dijalog", "sa", "srpskom", "pravoslavnom", "crkvom", "i", "analogne", "komisije", "svetoga", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "patrijarh", "je", "kardinalu", "darovao", "krst", "koji", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "dariva", "najvi\u0161im", "dostojanstvenicima", "a", "kardinal", "patrijarhu", "unikatno", "delo", "\u201emajka", "bo\u017eja", "od", "kamenitih", "vrata\u201c", "umetni\u010dki", "rad", "akademskog", "umetnika", "damira", "matau\u0161i\u0107a", "nedelja", "10", "jun", "2012", "12:06", "izvor"]}