{"naslov": "POSETA PATRIJARHA IRINEJA I \u010cLANOVA SVETOG ARHIJEREJSKOG SINODA PREDSEDNIKU I PREMIJERU REPUBLIKE HRVATSKE", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "irinej", "u", "pratnji", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jovana", "i", "\u010dlanova", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "preosve\u0107enih", "episkopa", "sremskog", "g", "vasilija", "ba\u010dkog", "g", "irineja", "i", "\u0161umadijskog", "g", "jovana", "drugog", "dana", "svoje", "posete", "8", "juna", "posetili", "su", "predsednika", "r", "hrvatske", "gospodina", "ivu", "josipovi\u0107a", "i", "predsednika", "vlade", "r", "hrvatske", "gospodina", "zorana", "milanovi\u0107a", "predsednik", "ivo", "josipovi\u0107", "ocenio", "je", "posetu", "srpskog", "patrijarha", "irineja", "i", "\u010dlanova", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "va\u017enim", "doga\u0111ajem", "koji", "pridonosi", "miru", "i", "prijateljstvu", "me\u0111u", "ljudima", "verama", "i", "narodima", "pogotovo", "u", "ovo", "te\u0161ko", "vreme", "istog", "dana", "delegaciju", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "\u010delu", "sa", "patrijarhom", "irinejem", "na", "markovom", "trgu", "do\u010dekao", "je", "predsedik", "vlade", "republike", "hrvatske", "gospodin", "zoran", "milanovi\u0107", "uz", "predsednika", "vlade", "sastanku", "je", "prisustvovao", "i", "ministar", "pravosu\u0111a", "i", "predsednik", "komisije", "za", "odnose", "sa", "vjerskim", "zajednicama", "gospodin", "orsat", "miljeni\u0107", "pozdravljaju\u0107i", "visoke", "goste", "predsednik", "vlade", "istakao", "je", "zadovoljstvo", "posetom", "i", "upoznavanjem", "sa", "patrijahom", "irinejem", "predsednik", "vlade", "u", "svom", "razgovoru", "istakao", "je", "hrvatska", "je", "dr\u017eava", "svih", "gra\u0111ana", "sa", "jednakim", "pravima", "koji", "imaju", "vlastite", "zasebne", "identitete", "i", "to", "po\u0161tujemo", "naglasio", "je", "i", "posebno", "zadovoljstvo", "otvaranje", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "u", "zagrebu", "koju", "poha\u0111a", "preko", "80", "u\u010denika", "nakon", "poseta", "visokim", "crkvenim", "i", "politi\u010dkim", "predstavnicima", "republike", "hrvatske", "patrijarh", "irinej", "je", "naglasio", "da", "u", "polo\u017eaju", "srpskog", "naroda", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "hrvatskoj", "ima", "mnogo", "dobrih", "stvari", "koje", "treba", "podr\u017eati", "ali", "kao", "i", "svugdje", "ima", "i", "problema", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "se", "i", "ti", "problemi", "u", "dobroj", "volji", "i", "raspolo\u017eenju", "re\u0161iti", "na", "najbolji", "na\u010din", "nedelja", "10", "jun", "2012", "izvor"]}