{"naslov": "VI STE HEROJI I PONOSNI SMO NA VAS!", "sadrzaj": ["predsednik", "vlade", "republike", "srbije", "g", "ivica", "da\u010di\u0107", "i", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "remezijanski", "g", "andrej", "vikar", "patrijarha", "srpskog", "zahvalili", "su", "se", "ju\u010de", "vatrogascima", "iz", "srbije", "koji", "su", "u\u010destvovali", "u", "ga\u0161enju", "po\u017eara", "na", "svetoj", "gori", "u", "blizini", "manastira", "hilandar", "vi", "ste", "heroji", "i", "ponosni", "smo", "na", "vas", "da", "je", "vatra", "zahvatila", "hilandar", "bila", "bi", "to", "nepopravljiva", "\u0161teta", "i", "tragedija", "za", "srpski", "narod", "a", "ne", "samo", "za", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "rekao", "je", "premijer", "da\u010di\u0107", "u", "palati", "srbija", "na", "prijemu", "za", "vatrogasce", "da\u010di\u0107", "je", "rekao", "da", "je", "po\u017ear", "lokalizovan", "na", "1.300", "metara", "od", "hilandara", "i", "vatrogascima", "preneo", "zahvalnost", "mona\u0161tva", "tog", "manastira", "i", "drugih", "manastira", "na", "svetoj", "gori", "premijer", "da\u010di\u0107", "koji", "je", "i", "ministar", "unutra\u0161njih", "poslova", "obe\u0107ao", "je", "pripadnicima", "sektora", "za", "vanredne", "situacije", "da", "\u0107e", "taj", "sektor", "biti", "razvijan", "po", "najvi\u0161im", "standardima", "razvijenih", "zemalja", "i", "da", "mora", "dobiti", "bolju", "opremu", "vi\u0161e", "ljudi", "i", "bolje", "plate", "vo\u0111a", "tima", "vatrogasaca", "goran", "nikoli\u0107", "rekao", "je", "da", "su", "njegovi", "ljudi", "sa", "gr\u010dkim", "kolegama", "po\u017ear", "na", "svetoj", "gori", "gasili", "no\u0107", "i", "dan", "gotovo", "bez", "odmora", "i", "da", "su", "im", "pomagali", "i", "monasi", "zaustavili", "smo", "po\u017ear", "a", "onda", "je", "zahvaljuju\u0107i", "i", "monasima", "koji", "su", "tog", "dana", "slu\u017eili", "moleban", "po\u010dela", "da", "pada", "ki\u0161a", "i", "pljusak", "koji", "je", "trajao", "dva", "sata", "i", "ugasio", "po\u017ear", "rekao", "je", "nikoli\u0107", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "remezijanski", "g", "andrej", "rekao", "je", "da", "su", "srpski", "vatrogasci", "na", "svetoj", "gori", "videli", "da", "je", "ki\u0161a", "odjednom", "pala", "sa", "neba", "kada", "im", "je", "bilo", "najte\u017ee", "i", "pomogla", "im", "u", "ga\u0161enju", "vatre", "tako", "\u0107e", "biti", "i", "kod", "nas", "u", "na\u0161em", "narodu", "i", "na\u0161oj", "dr\u017eavi", "ukoliko", "se", "budemo", "trudili", "da", "damo", "sve", "od", "sebe", "onda", "\u0107e", "nam", "i", "bog", "pomo\u0107i", "da", "zajedno", "u", "ovim", "te\u0161kim", "vremenima", "izgradimo", "na\u0161u", "lepu", "i", "blagoslovenu", "republiku", "srbiju", "rekao", "je", "episkop", "remezijanski", "g", "andrej", "episkop", "andrej", "je", "istakao", "da", "su", "vatrogasci", "heroji", "jer", "su", "uspeli", "da", "zaustave", "po\u017ear", "u", "blizini", "hilandara", "na", "svetoj", "gori", "koja", "je", "pored", "jerusalima", "palestine", "i", "carigrada", "najve\u0107e", "pokloni\u010dko", "mesto", "na", "koje", "dolaze", "stotine", "hiljada", "ljudi", "spasili", "ste", "istoriju", "i", "tradiciju", "srba", "i", "zato", "bi", "trebalo", "da", "vam", "bude", "zahvalan", "ceo", "srpski", "narod", "rekao", "je", "andrej", "17", "avgust", "2012", "izvor"]}