{"naslov": " U SRBIJI SE \u017dIVI MNOGO KRA\u0106E NEGO U EU", "sadrzaj": ["prose\u010dan", "\u017eivotni", "vek", "u", "srbiji", "je", "73,7", "godine", "i", "u", "pore\u0111enju", "sa", "zemljama", "evropske", "unije", "konstantno", "zaostaje", "objavilo", "je", "ministarstvo", "finansija", "u", "izve\u0161taju", "o", "razvoju", "srbije", "2010", "o\u010dekivano", "trajanje", "\u017eivota", "u", "srbiji", "kontinurano", "zaostaje", "u", "pore\u0111enju", "sa", "zemaljama", "evropske", "unije", "navelo", "je", "ministarstvo", "finansija", "srbije", "kako", "se", "precizira", "u", "2009", "godini", "prose\u010dni", "\u017eivotni", "vek", "\u017eena", "u", "evropskoj", "uniji", "bio", "je", "81,7", "godina", "i", "za", "5,3", "godine", "du\u017ei", "nego", "u", "srbiji", "a", "mu\u0161karaca", "75,5", "godina", "odnosno", "4,6", "godina", "du\u017ee", "nego", "u", "srbiji", "prema", "statisti\u010dki", "podacima", "prose\u010dan", "\u017eivotni", "vek", "\u017eena", "u", "2009", "godini", "u", "crnoj", "gori", "bio", "je", "76,1", "godinu", "a", "mu\u0161karaca", "71,2", "godine", "stanovnice", "slovenije", "u", "proseku", "\u017eive", "81,9", "godina", "a", "mu\u0161karci", "75,1", "godinu", "dok", "mu\u0161karci", "u", "hrvatskoj", "\u017eive", "u", "proseku", "72,3", "godine", "a", "\u017eene", "79,1", "godinu", "navodi", "se", "da", "\u0107e", "se", "prema", "statisti\u010dkim", "prognozama", "u", "eu", "nastaviti", "rastu\u0107i", "trend", "o\u010dekivanog", "trajanja", "\u017eivota", "pa", "\u0107e", "tako", "u", "2030", "prose\u010dan", "\u017eivotni", "vek", "\u017eena", "dosti\u0107i", "85,3", "godina", "a", "mu\u0161karaca", "80", "godina", "foto:jose", "mata/pbase", "o.gavrilo", "prose\u010dan", "\u017eivotni", "vek", "u", "srbiji", "je", "73,7", "godine", "i", "u", "pore\u0111enju", "sa", "zemljama", "evropske", "unije", "konstantno", "zaostaje", "objavilo", "je", "ministarstvo", "finansija", "u", "izve\u0161taju", "o", "razvoju", "srbije", "2010", "u", "srbiji", "se", "kratko", "\u017eivi", "foto:jose", "mata/pbase", "o\u010dekivano", "trajanje", "\u017eivota", "u", "srbiji", "kontinurano", "zaostaje", "u", "pore\u0111enju", "sa", "zemaljama", "evropske", "unije", "navelo", "je", "ministarstvo", "finansija", "srbije", "kako", "se", "precizira", "u", "2009", "godini", "prose\u010dni", "\u017eivotni", "vek", "\u017eena", "u", "evropskoj", "uniji", "bio", "je", "81,7", "godina", "i", "za", "5,3", "godine", "du\u017ei", "nego", "u", "srbiji", "a", "mu\u0161karaca", "75,5", "godina", "odnosno", "4,6", "godina", "du\u017ee", "nego", "u", "srbiji", "prema", "statisti\u010dki", "podacima", "prose\u010dan", "\u017eivotni", "vek", "\u017eena", "u", "2009", "godini", "u", "crnoj", "gori", "bio", "je", "76,1", "godinu", "a", "mu\u0161karaca", "71,2", "godine", "stanovnice", "slovenije", "u", "proseku", "\u017eive", "81,9", "godina", "a", "mu\u0161karci", "75,1", "godinu", "dok", "mu\u0161karci", "u", "hrvatskoj", "\u017eive", "u", "proseku", "72,3", "godine", "a", "\u017eene", "79,1", "godinu", "navodi", "se", "da", "\u0107e", "se", "prema", "statisti\u010dkim", "prognozama", "u", "eu", "nastaviti", "rastu\u0107i", "trend", "o\u010dekivanog", "trajanja", "\u017eivota", "pa", "\u0107e", "tako", "u", "2030", "prose\u010dan", "\u017eivotni", "vek", "\u017eena", "dosti\u0107i", "85,3", "godina", "a", "mu\u0161karaca", "80", "godina", "slavisa", "misic", "sve", "je", "to", "ta\u010dno", "ali", "bog", "nas", "poziva", "kod", "sebe", "kada", "za", "to", "do\u0111e", "na\u0161e", "vreme", "ipak", "je", "mnogo", "va\u017enije", "kako", "\u0107e", "biti", "posle", "na\u0161eg", "stranstvovanja", "na", "zemlji", "ovaj", "\u017eivot", "treba", "pro\u017eiveti", "dostojno", "a", "ne", "dugo", "milan", "komadina", "pa", "kad", "srbi", "puse", "ko", "turci", "i", "jedu", "cvarke", "u", "eu", "su", "cigare", "5x", "skuplje", "btw", "mirjana", "jovicic", "blagodarim", "o.gavrilo", "za", "finu", "sliku", "koja", "me", "setila", "na", "veselu", "pesmicu", "ajd", "do\u0111i", "lolo", "lolo,\u0161alaj", "dove\u010de", "na", "moju", "klupu", "\u0161alaj", "zelenu", "fri\u0161ko", "farbanu", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "du\u017eine", "\u017eivotnog", "veka", "nisam", "optere\u0107ena", "uop\u0161te", "niti", "zavidim", "zapadnjacima", "na", "bilo", "\u010demu.mladima", "bih", "ipak", "savetovala", "umerenost", "u", "svemu", "i", "\u017eivot", "po", "bogu", "kao", "preduslov", "za", "dugove\u010dnost", "i", "nadu", "za", "ve\u010dnost", "u", "nebeskoj", "liturgiji", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "simbolika", "slike", "klupica", "i", "\u017eivotni", "vijek", "vjerojatno", "se", "puno", "sjedi", "pa", "zbog", "toga", "biljana", "stojkovic", "mozda", "krace,ali", "daleko", "lepse", "nego", "u", "eu,kazem", "to", "iz", "licnog", "iskustva.zivela", "srbija", "aleksandar", "\u0111eri\u0107", "pa", "kad", "skoro", "svi", "konzumiraju", "narkotike", "i", "alkohol", "a", "plus", "slabu", "ishranu", "koriste", "a", "plus", "vecina", "se", "ne", "bavi", "sportom", "tako", "da", "su", "rezultati", "zastrasujuci...ne", "samo", "kada", "je", "rec", "o", "zivotnom", "veku", "nego", "i", "natalitetu", "i", "mortalitetu", "abortusu", "vracarima", "i", "gatarima", "itd", "jelena", "kovac", "po", "meni", "nije", "ni", "bitno", "koliko", "dugo", "ljudi", "\u017eive", "nego", "samo", "da", "se", "du\u0161e", "spasu", "jer", "mi", "nismo", "samo", "za", "ovaj", "vek", "stvoreni", "jer", "je", "zemno", "za", "malena", "carstvo", "damir", "mirilovic", "ne", "zelim", "da", "zivim", "1000", "godina,ceo", "bi", "mi", "zivot", "stao", "u", "jedan", "dan", "rasa", "lupsic", "za", "dug", "zivot", "vazno", "je", "ziveti", "lepo", "i", "srecno", "i", "biti", "zadovoljan", "s", "onim", "sto", "si", "postigo", "i", "sa", "sobom", "ova", "tema", "ima", "2531", "posete"]}