{"naslov": "\u010cESTITKE NASTOJATELjICI", "sadrzaj": ["\u00ab\u010destitke", "iz", "kuhinje\u00bb", "danas", "je", "u", "manastiru", "poseban", "dan", "\u2013", "mati", "nastojateljica", "slavi", "jubilej", "kod", "nas", "nije", "primereno", "da", "se", "slavi", "ro\u0111endan", "samo", "se", "obele\u017eava", "imendan", "ali", "jubilarni", "nismo", "mogli", "da", "zaobi\u0111emo", "mati", "marija", "je", "napunila", "60", "godina", "od", "kojih", "je", "25", "u", "mona\u0161tvu", "1985", "godine", "kada", "je", "mati", "jo\u0161", "\u017eivela", "u", "svetu", "i", "radila", "u", "jednom", "od", "preduze\u0107a", "u", "minsku", "kao", "ekonomista", "njen", "duhovnik", "ju", "je", "zamona\u0161io", "mati", "se", "duhovito", "se\u0107a", "tih", "vremena", "\u201enikada", "nisam", "bila", "u", "partiji", "ali", "na", "zajedni\u010dke", "skupove", "sam", "morala", "da", "idem", "\u0161ta", "da", "se", "radi", "uzmem", "psaltir", "i", "za", "sve", "vreme", "sastanka", "", "\u010ditam", "probali", "su", "da", "me", "\u201eprevaspitaju\u201c", "i", "kada", "bi", "me", "pozivli", "rukovodioci", "ja", "zatra\u017eim", "dozvolu", "da", "iza\u0111em", "odem", "ku\u0107i", "obu\u010dem", "se", "najbolje", "\u0161to", "mogu", "\u2013", "neka", "vide", "da", "veruju\u0107i", "niti", "su", "mra\u010dni", "niti", "lo\u0161e", "odnegovani", "ve\u0107", "obrazovani", "i", "pristojno", "odeveni\u201c", "bila", "je", "odli\u010dan", "stru\u010dnjak", "i", "zato", "su", "je", "trpeli", "na", "poslu", "kada", "je", "obrazovana", "crkvena", "zajendica", "pri", "vavedenskoj", "crkvi", "u", "ivanovu", "napustila", "je", "posao", "i", "pre\u0161la", "u", "ivanovo", "od", "prvih", "dana", "\u2013", "u", "manastiru", "prvo", "je", "bila", "namesnica", "a", "od", "2006", "godine", "\u2013", "nastojateljica", "posle", "liturgije", "u", "trpezariji", "su", "se", "skupili", "sve\u0161tenoslu\u017eitelji", "sestre", "gosti", "\u010destitali", "joj", "jubilej", "pevali", "delili", "poklone", "duhovnik", "\u2013", "prosforu", "sestre", "\u2013", "buket", "ru\u017ea", "i", "prazni\u010dno", "izdanje", "zidnih", "novina", "radionica", "za", "ikonopis", "\u2013", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "\u0161najderaj", "\u2013", "rasu", "kuhinja", "\u2013", "prazni\u010dnu", "tortu", "\u00abjubilej", "nastojateljice\u00bb", "\u00abtrpezarija\u00bb", "\u00abikona", "majke", "bo\u017eije\u00bb", "\u00abna\u0161i", "ikonopisci\u00bb", "\u00abtorta", "za", "jubilej\u00bb", "\u00ab\u010destitke", "od", "zatvorske", "misija\u00bb", "\u00abna", "dodeli\u00bb", "prevod", "sa", "ruskog", "tankosava", "damjanovi\u0107", "izvor", "komenatri", "sa", "fejsbuk", "profila", "oca", "gavrila", "mira", "vujic", "pridru\u017eujem", "se", "lepim", "\u017eeljama,drago", "mi", "je", "da", "istog", "dana", "imamo", "rodjendan,a", "jubilarni", "to", "je", "ne\u0161to", "posebno", "budisa", "vesna", "vukica", "na", "mnogaja", "leta", "s", "ljubavlju", "mati", "mariji", "ljubenka", "mirosavljevic", "sve", "najlepse", "zelje", "za", "jubilarni", "60-ti,nek", "nam", "zivi", "jos", "dugo.cestitam,a", "vas", "o.gavrilo", "bog", "blagoslovio", "da", "mam", "jos", "dugo", "zivite", "u", "zdravlju,da", "nas", "jos", "mnogo", "ucite", "i", "da", "vas", "slusamo", "i", "gledamo", "dalija", "dokic", "da", "bude", "sa", "srecom", "jos", "mnogo", "mnogo", "godina", "miloranka", "ili\u0107", "na", "mnogaja", "ljeta", "", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "prelijep", "skup", "divan", "jubilej", "snezana", "oertel", "3", "gordana", "malis", "pa", "nek", "je", "na", "zdeavlje", "ova", "tema", "ima", "4791", "posete"]}