{"naslov": "PRVI KONGRES SPD \" PRIVREDNIKA \"", "sadrzaj": ["blagoslovom", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "g", "jovana", "kongres", "je", "odr\u017ean", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "duhovnog", "centra", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "u", "zagrebu", "sveti", "duh", "122", "sve\u010dana", "dvorana", "je", "bila", "ispunjena", "mladima", "koji", "su", "do\u0161li", "iz", "cijele", "hrvatske", "prisutni", "su", "bili", "i", "u\u010denici", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "\u201ekantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107\u201c", "tako\u0111er", "zainteresovani", "za", "ovu", "problematiku", "posebno", "zadovoljstvo", "organizatorima", "ali", "i", "doma\u0107inu", "\u010dinilo", "je", "prisustvo", "predsjednika", "republike", "hrvatske", "prof", "dr", "ive", "josipovi\u0107a", "izaslanik", "gradona\u010delnika", "grada", "zagreba", "bio", "je", "uva\u017eeni", "gospodin", "slavko", "koji\u0107", "pro\u010delnik", "gradskog", "ureda", "za", "financije", "me\u0111u", "prisutnima", "je", "bio", "i", "njegova", "ekselencija", "g", "stanimir", "vuki\u0107evi\u0107", "ambasador", "republike", "srbije", "sa", "\u010dlanovima", "ambasade", "nakon", "uvodnog", "djela", "izbora", "radnog", "predsjedni\u0161tva", "pozdravnim", "govorom", "se", "obratio", "g", "nikola", "luni\u0107", "predsjednik", "srpskog", "privrednog", "dru\u0161tva", "\u201eprivrednik\u201c", "potom", "su", "prisutne", "pozdravili", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "a", "nakon", "njega", "predsjednik", "republike", "hrvatske", "gospodin", "ivo", "josipovi\u0107", "pozdraviv\u0161i", "dobrotvorni", "rad", "ovog", "dru\u0161tva", "i", "po\u017eeljeli", "istom", "mnogo", "uspjeha", "u", "vremenu", "koje", "je", "pred", "nama", "usljedila", "su", "predavanja", "predava\u010da", "", "identitet", "i", "mladi", "protojerej-stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "", "povrat", "imovine", "kao", "pretpostavka", "razvoja", "srpskih", "institucija", "u", "rh", "i", "uklju\u010divanje", "mladih", "u", "njih", "prof", "dr", "slobodan", "uzelac", "", "mladi", "u", "izbegli\u0161tvu", "i", "perspektive", "povratka", "u", "kontekstu", "po\u0161tovanja", "aneksa", "\u201eg\u201c", "be\u010dkog", "sporazuma", "o", "sukcesiji", "miodrag", "linta", "prof", "", "hrvatska", "u", "evropskoj", "uniji", "perspektive", "mladih", "prof", "dr", "dejan", "jovi\u0107", "", "zapo\u0161ljavanje", "mladih", "i", "provo\u0111enje", "ustavnog", "zakona", "o", "pravima", "nacionalnih", "manjina", "dr", "snje\u017eana", "vasiljevi\u0107", "", "\u0161kolovanje", "mladih", "i", "solidarnost", "u", "dru\u0161tvu", "prof", "dr", "igor", "radeka", "u", "dvije", "diskusije", "prisutni", "na", "ovom", "predavanju", "sa", "predno\u0161\u0107u", "mladih", "imali", "su", "priliku", "u\u010destvovati", "u", "diskusiji", "postavljati", "pitanja", "tra\u017eiti", "poja\u0161njenje", "odre\u0111enih", "nedoumica", "ali", "i", "dati", "svoje", "prijedloge", "za", "rad", "ovog", "dru\u0161tva", "i", "sveop\u0161teg", "polo\u017eaja", "mladih", "u", "republici", "hrvatskoj", "posebno", "pripadnika", "nacionalnih", "manjina", "nakon", "usvajanja", "zaklju\u010daka", "i", "zatvaranja", "kongresa", "mladi", "su", "imali", "priliku", "obi\u0107i", "kompleks", "nove", "zgrade", "gimnazije", "za", "njih", "je", "organizator", "pripremio", "poslu\u017eenje", "a", "sve", "predava\u010de", "i", "uva\u017eene", "goste", "mitropolit", "jovan", "je", "ugostio", "ru\u010dkom", "u", "trpezariji", "gimnazije", "gdje", "se", "nakon", "uvodne", "rije\u010di", "mitropolita", "nastavilo", "ugodno", "dru\u017eenje", "i", "razgovor", "ponedeljak", "01", "oktobar", "2012", "izvor"]}