{"naslov": "OSVE\u0106ENJE CRKVE SVETOG MAKSIMA ISPOVEDNIKA U KOSTOLCU", "sadrzaj": ["dana", "21", "oktobra", "2012", "godine", "u", "organizaciji", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "novi", "kostolac", "eparhija", "brani\u010devska", "osve\u0107ena", "je", "crkva", "svetog", "maksima", "ispovednika", "u", "kostolcu", "svetom", "liturgijom", "na\u010dalstvovao", "je", "mitropolit", "pergamski", "g", "jovan", "zizjulas", "u", "\u010dinu", "osve\u0107enja", "crkve", "i", "na", "svetoj", "liturgiji", "uzeli", "su", "u\u010de\u0161\u0107a", "i", "preosve\u0107eni", "arhijereji", "brani\u010devski", "ignatije", "kao", "nadle\u017eni", "episkop", "umirovljeni", "zahumsko-hercegova\u010dki", "atanasije", "zapadnoameri\u010dki", "maksim", "i", "kru\u0161eva\u010dki", "david", "za", "dugogodi\u0161nji", "trud", "na", "izgradnji", "hrama", "kao", "i", "za", "uspe\u0161ni", "pastirsko-misionarski", "rad", "episkop", "ignatije", "je", "nadle\u017enog", "paroha", "aleksandra", "miahilovi\u0107a", "proizveo", "u", "zvanje", "protojereja", "ina\u010de", "prota", "aleksandar", "se", "bavi", "nau\u010dno-istra\u017eiva\u010dkim", "radom", "dr\u017ei", "predavanja", "na", "pravoslavnim", "i", "drugim", "tribinama", "prisutan", "je", "u", "medijima", "temelji", "crkve", "svetog", "maksima", "ispovednika", "postavljeni", "jula", "meseca", "1999", "osve\u0107eni", "su", "12", "septembra", "te", "iste", "godine", "crkva", "je", "trikonhosna", "srpsko-moravskog", "stila", "ura\u0111ena", "po", "projektu", "arhitekte", "iz", "kragujevca", "g", "radoslava", "proki\u0107a", "krstovi", "na", "crkvi", "osve\u0107eni", "su", "22", "decembra", "2001", "a", "zvona", "24", "septembra", "2004", "godine", "sveti", "maksim", "ispovednik", "praznuje", "se", "3", "februara", "kada", "je", "i", "glavna", "slava", "crkve", "a", "sem", "toga", "proslavlja", "se", "i", "prenos", "mo\u0161tiju", "svetog", "maksima", "ispovednika", "26", "avgusta", "freskopisanje", "crkve", "povereno", "je", "ocu", "stamatisu", "sklirisu", "iz", "atine", "jednom", "od", "najboljih", "ikonopisaca", "u", "pravoslavnom", "svetu", "crkva", "sv", "maksima", "ispovednika", "je", "karakteristi\u010dna", "i", "po", "autenit\u010dnom", "mermernom", "ikonostasu", "koji", "je", "ura\u0111en", "po", "uzoru", "na", "ranohri\u0161\u0107anske", "i", "srednjovekovne", "ikonostase", "na\u0161ih", "drevnih", "crkava", "crkva", "ima", "i", "krstionicu", "sa", "pravim", "\u201ebazenom\u201c", "za", "pogru\u017eenje", "u", "porti", "crkve", "danas", "postoji", "preko", "150", "zasa\u0111enih", "sadnica", "u", "izgradnji", "je", "i", "parohijski", "dom", "tu", "su", "i", "prodavnica", "knjiga", "i", "letnjikovac", "gde", "se", "tako\u0111e", "nalazi", "i", "\u010desma", "u", "duhu", "srednjevekovnih", "manastirskih", "\u010desmi", "posve\u0107ena", "presvetoj", "bogorodici", "u", "jednom", "delu", "porte", "zasa\u0111ene", "su", "33", "sadnice", "svaka", "sadnica", "je", "posve\u0107ena", "nekom", "\u017eivom", "ili", "upokojenom", "srpskom", "pesniku", "i", "piscu", "tako", "da", "svoje", "sadnice", "imaju", "ivo", "andri\u0107", "milo\u0161", "crnjanski", "desanka", "masimovi\u0107", "vasko", "popa", "stevan", "rai\u010dkovi\u0107", "srboljub", "miti\u0107", "a", "od", "\u017eivih", "dobrica", "eri\u0107", "ana", "duda\u0161", "ra\u0161a", "peri\u0107", "matija", "be\u0107kovi\u0107", "slobodan", "rakiti\u0107", "rajko", "petrov", "nogo", "i", "drugi", "izvor"]}