{"naslov": "PORUKA HRI\u0160\u0106ANSKOM SVETU POVODOM MILANSKOG EDIKTA", "sadrzaj": ["vladika", "ni\u0161ki", "jovan", "puri\u0107", "rekao", "je", "ve\u010deras", "da", "\u0107e", "patrijarsi", "svih", "pravoslavnih", "crkava", "i", "svi", "velikodostojnici", "drugih", "hri\u0161\u0107anskih", "konfesija", "tokom", "centalne", "proslave", "milanskog", "edikta", "izdati", "zajedni\u010dko", "saop\u0161tenje", "koje", "\u0107e", "biti", "jedna", "poslanica", "pravoslavnima", "ali", "\u0107e", "isto", "tako", "biti", "biti", "jedna", "poruka", "hri\u0161\u0107anskom", "svetu", "u", "vaseljeni", "i", "svim", "ljudima", "taj", "tekst", "treba", "da", "se", "usaglasi", "rekao", "je", "vladika", "jovan", "novinarima", "povodom", "dana\u0161njeg", "obele\u017eavanja", "1.700", "godina", "od", "kada", "se", "caru", "konstantinu", "ukazao", "\u010dasni", "krst", "312.godine", "koji", "je", "on", "kao", "znak", "pobede", "stavio", "na", "svoju", "vojsku", "koja", "je", "pobedila", "maksentija", "i", "od", "tog", "trenutka", "i", "u", "njemu", "je", "nastao", "preokret", "i", "preokret", "u", "istoriji", "roda", "ljudskoga", "okupljanje", "\u0107e", "biti", "iskori\u0161\u0107eno", "i", "za", "pripremu", "velikog", "vaseljenskog", "sabora", "na", "svepravoslavnom", "nivou", "napomenuo", "je", "vladika", "ni\u0161ki", "ponoviv\u0161i", "da", "\u0107e", "centralna", "proslava", "milanskog", "edikta", "biti", "odr\u017eana", "6", "oktobra", "slede\u0107e", "godine", "u", "ni\u0161u", "i", "da", "\u0107e", "sve\u010dani", "deo", "trajati", "dva-tri", "dana", "tu", "ima", "veliki", "broj", "tema", "zna\u010dajnih", "o", "kojima", "\u0107e", "se", "razgovarati", "jer", "je", "to", "prilika", "da", "se", "malo", "preispitamo", "da", "se", "vinemo", "malo", "u", "pro\u0161lost", "a", "da", "prevazi\u0111emo", "neke", "podele", "pogotovo", "me\u0111u", "pravoslavnima", "da", "se", "zacele", "rane", "i", "da", "se", "na\u0111u", "zajedni\u010dka", "re\u0161enja", "za", "klju\u010dna", "pitanja", "naveo", "je", "vladika", "jovan", "govore\u0107i", "o", "pripremama", "vaseljenskog", "sabora", "on", "je", "kazao", "da", "\u0107e", "uskoro", "biti", "dobijeni", "odgovori", "od", "svih", "poglavara", "iz", "celog", "sveta", "i", "da", "taj", "radni", "deo", "treba", "jo\u0161", "usaglasiti", "kao", "i", "da", "\u0107e", "jedan", "deo", "tog", "radnog", "dela", "biti", "odr\u017ean", "i", "u", "beogradu", "na", "pitanje", "ko", "\u0107e", "prisustvovati", "ispred", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "centralnoj", "proslavi", "vladika", "jovan", "je", "rekao", "da", "je", "ona", "pozvana", "na", "najvi\u0161em", "nivou", "i", "koliko", "zna", "sve", "konfesije", "\u0107e", "biti", "predstavljene", "na", "najvi\u0161em", "nivou", "centralna", "proslava", "je", "sveta", "liturgija", "zatim", "poseta", "najzna\u010dajnijim", "mestima", "medijana", "i", "novootkrivene", "grobnice", "akademija", "rekao", "je", "ni\u0161ki", "vladika", "jovan", "govore\u0107i", "o", "samoj", "centralnoj", "proslavi", "godi\u0161njice", "milanskog", "edikta", "to", "ne", "treba", "da", "se", "zavr\u0161i", "ove", "i", "naredne", "godine", "pa", "da", "se", "stane", "treba", "raditi", "na", "dobru", "i", "prosve\u0107enju", "na\u0161eg", "naroda", "da", "se", "to", "ne", "politizuje", "i", "svede", "na", "jedan", "spektakl", "ili", "dnevni", "politi\u010dki", "doga\u0111aj", "gde", "bi", "se", "mogao", "potro\u0161iti", "novac", "a", "ne", "bi", "ni\u0161ta", "uradili", "kazao", "je", "ni\u0161ki", "vladika", "jovan", "on", "je", "izrazio", "nadu", "da", "\u0107e", "planirano", "biti", "ura\u0111eno", "ove", "i", "naredne", "godine", "i", "da", "\u0107e", "ni\u0161", "zavr\u0161iti", "poslove", "za", "pripremu", "zna\u010dajne", "godi\u0161njice", "koju", "\u0107e", "obele\u017eavati", "\u010ditav", "hri\u0161\u0107anski", "svet", "vladika", "jovan", "je", "rekao", "da", "se", "od", "izgradnje", "velikog", "krsta", "na", "brdu", "vinik", "kod", "ni\u0161a", "nije", "odustalo", "ali", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "i", "prilikom", "svog", "dolaska", "na", "\u010delo", "eparhije", "ne", "mo\u017eemo", "imati", "gladne", "pod", "tim", "krstom", "", "takvim", "i", "tolikim", "do\u0107i", "\u0107e", "povoljnije", "vreme", "i", "za", "graditeljstvo", "a", "zbog", "krize", "sada", "treba", "videti", "\u0161ta", "su", "prioriteti", "kazao", "je", "on", "ponoviv\u0161i", "da", "se", "ne", "treba", "iscrpsti", "u", "sve\u010darskom", "ve\u0107", "raditi", "i", "na", "projektima", "koji", "\u0107e", "dati", "ploda", "u", "svetosavskom", "domu", "predstavljeni", "su", "projekti", "eparhije", "ni\u0161ke", "povodom", "obele\u017eavanja", "godi\u0161njice", "milanskog", "eedikta", "a", "obele\u017eavanje", "godi\u0161njice", "ukazivanja", "\u010dasnog", "krsta", "caru", "konstantinu", "na", "dana\u0161nji", "dan", "samo", "je", "uvod", "u", "sveobuhvatno", "obele\u017eavanje", "godi\u0161njice", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "povodom", "ukazivanja", "\u010dasnog", "krsta", "jutros", "je", "slu\u017ene", "sveta", "liturgija", "a", "u", "svetosavskom", "domu", "je", "otvorena", "izlo\u017eba", "kopija", "fresaka", "\u010daslava", "coli\u0107a", "29.10.2012", "izvor"]}