{"naslov": "PROSLAVA PREPODOBNOG PROHORA P\u010cINJSKOG I OTVARANJE SRPSKO-RUSKOG KULTURNOG CENTRA U BUJANOVCU", "sadrzaj": ["u", "zvani\u010dnoj", "uzvratnoj", "poseti", "eparhiji", "vranjskoj", "povodom", "proslave", "prepodobnog", "prohora", "p\u010dinjskog", "31", "oktobra", "i", "1", "novembra", "2012", "g", "boravio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "belgorodski", "g", "jovan", "upravnik", "odeljenja", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "za", "misiju", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "u", "pratnji", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "moravi\u010dkog", "g", "antonija", "arhimandrita", "aleksandra", "kotova", "protojereja", "alekseja", "moskalenka", "sekretara", "mitropolije", "belgorodske", "i", "g\u0111ice", "dr", "viktorije", "rjapuhin", "asistenta", "na", "tehnolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "belgorodu", "koja", "je", "u\u010destvovala", "u", "pripremi", "potpisivanja", "memoranduma", "o", "saradnji", "izme\u0111u", "u\u010diteljskog", "fakultetu", "u", "vranju", "i", "tehnolo\u0161kog", "fakulteta", "u", "belgorodu", "kao", "prvom", "plodu", "saradnje", "mitropolije", "belgorodske", "i", "eparhije", "vranjske", "episkop", "pahomije", "je", "do\u010dekao", "goste", "i", "verni", "narod", "31", "oktobra", "2012", "g", "u", "manastiru", "svetog", "prohora", "p\u010dinjskog", "a", "u", "nastavku", "je", "slu\u017eena", "doksologija", "prazni\u010dno", "bdenije", "povodom", "proslave", "manastirske", "slave", "slu\u017eio", "je", "episkop", "moravi\u010dki", "antonije", "a", "pojali", "su", "saborno", "sve\u0161tenstvo", "mona\u0161tvo", "studenti", "bogoslovskog", "fakulteta", "iz", "beograda", "i", "veruju\u0107i", "narod", "na", "dan", "manastirske", "slave", "1", "novembra", "2012", "godine", "svetom", "liturgijom", "je", "na\u010dalstvovao", "mitropolit", "belgorodski", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "episkopa", "moravi\u010dkog", "antonija", "i", "vranjskog", "pahomija", "propovedao", "je", "protojerej-stavrofor", "vlajko", "grabe\u017e", "a", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "episkop", "vranjski", "pahomije", "je", "pozdravio", "visoke", "goste", "i", "mitropolitu", "belgorodskom", "jovanu", "darovao", "je", "u", "ime", "manastira", "ikonu", "ppepodobnog", "prohora", "p\u010dinjskoga", "posle", "\u010dega", "je", "visoki", "gost", "otpozdravio", "i", "uzvratio", "poklone", "kako", "njegovom", "preosve\u0161tenstvu", "episkopu", "vranjskom", "pahomiju", "tako", "i", "manastiru", "sveti", "prohor", "p\u010dinjski", "kum", "ovogodi\u0161nje", "slave", "je", "bio", "g", "stojan", "radenkovi\u0107", "iz", "bujanovca", "sve\u010dana", "litija", "je", "vodila", "do", "spomen-kapele", "ispred", "samog", "manastira", "a", "koja", "je", "podignuta", "povodom", "obele\u017eavanja", "stogodi\u0161njice", "od", "prvog", "balkanskog", "rata", "i", "kumanovske", "bitke", "episkop", "pahomije", "je", "izvr\u0161io", "\u010din", "osve\u0107enja", "ove", "kapele", "i", "obavio", "pomen", "svim", "vojskovo\u0111ama", "vojnicima", "i", "onima", "koji", "su", "\u017eivote", "svoje", "polo\u017eili", "za", "krst", "\u010dasni", "i", "ota\u010dastvo", "u", "borbama", "za", "osloba\u0111anju", "stare", "srbije", "od", "turaka", "za", "vreme", "prvog", "balkanskog", "rata", "i", "kumanovske", "bitke", "cve\u0107e", "na", "ovo", "spomen-obele\u017eje", "polo\u017eili", "su", "g", "simon", "\u0111ureti\u0107", "u", "ime", "sabora", "zete", "i", "predstavnik", "udru\u017eenja", "potomaka", "ratnika", "srbije", "od", "1912-1918", "iz", "vranja", "posle", "osve\u0107enja", "kapele", "bratstvo", "manastira", "sa", "nastojateljem", "ove", "svete", "obitelji", "protosin\u0111elom", "nikolajem", "na", "\u010delu", "priredilo", "je", "trapezu", "ljubavi", "za", "sve", "prisutne", "tom", "prilikom", "je", "episkop", "pahomije", "uru\u010dio", "je", "mitropolitu", "belgorodskom", "jovanu", "visoko", "odlikovanje", "eparhije", "vranjske", "\u201eplaketu", "i", "povelju", "prepodobnog", "prohora", "p\u010dinjskog\u201c", "i", "darivao", "arhijerejsku", "patericu", "a", "g", "simonu", "\u0111ureti\u0107u", "savetniku", "kancelarije", "za", "dijasporu", "vlade", "republike", "srbije", "i", "g", "dr", "dra\u0161ku", "ga\u010di\u0107u", "hirurgu", "iz", "beograda", "", "za", "dvadesetogodi\u0161nji", "trud", "i", "nesebi\u010dnu", "ljubav", "prema", "eparhiji", "vranjskoj", "", "arhijerejske", "gramate", "bratstvo", "manastira", "je", "sa", "protosin\u0111elom", "nikolajem", "poklonilo", "arhijerejsku", "mitru", "episkopu", "pahomiju", "povodom", "njegove", "dvadesetogodi\u0161njice", "slu\u017ebe", "zatim", "je", "izveden", "kulturno-umetni\u010dki", "program", "u", "kome", "se", "najpre", "prisutnima", "svojom", "pesmom", "predstavio", "narodni", "guslar", "milan", "radenkovi\u0107", "kao", "i", "glumci", "kru\u0161eva\u010dkog", "pozori\u0161ta", "izvo\u0111enjem", "odlomka", "iz", "drame", "o", "jeleni", "bal\u0161i\u0107", "istog", "dana", "u", "poslepodnevnim", "\u010dasovima", "u", "najstarijoj", "srpskoj", "\u0161koli", "u", "bujanovcu", "iz", "1847", "godine", "otvoren", "je", "srpsko-ruski", "kulturni", "centar", "u", "kojem", "\u0107e", "pravoslavni", "vernici", "iz", "bujanovca", "u\u010diti", "ruski", "jezik", "i", "izu\u010davati", "kulturu", "i", "tradiciju", "ovog", "bratskog", "pravoslavnog", "naroda", "povodom", "obele\u017eavanja", "krsne", "slave", "hora", "\u201eprepodobnog", "prohora", "p\u010dinjskog\u201c", "iz", "bujanovca", "mitropolit", "jovan", "i", "episkop", "antonije", "presekli", "su", "slavski", "kola\u010d", "a", "mitropolit", "jovan", "je", "pro\u010ditao", "i", "molitvu", "za", "po\u010detak", "dobrog", "dela", "zatim", "su", "mitropolit", "jovan", "i", "episkop", "pahomije", "pristupili", "potpisivanju", "protokola", "o", "saradnji", "mitropolije", "belgorodske", "i", "eparhije", "vranjske", "koji", "sadr\u017ei", "osnovna", "na\u010dela", "rada", "srpsko-ruskog", "kulturnog", "centra", "prisutnima", "su", "se", "svojim", "pesmama", "predstavili", "\u010dlanovi", "hora", "\u201eprepodobnog", "prohora", "p\u010dinjskog\u201c", "kao", "i", "glumica", "kru\u0161eva\u010dkog", "pozori\u0161ta", "monologom", "\u0107erke", "cara", "lazara", "sve\u010dani", "prijem", "mitropolita", "belgorodskog", "jovana", "sa", "pratnjom", "prire\u0111en", "je", "i", "u", "vranju", "gde", "je", "najpre", "obi\u0161ao", "svepravoslavni", "centar", "\u201eprepodobnog", "justina", "\u0107elijskog", "i", "vranjskog\u201c", "potom", "i", "saborni", "hram", "svete", "trojice", "a", "u", "episkopskom", "dvoru", "susreo", "se", "sa", "gradona\u010delnikom", "vranja", "g", "zoranom", "anti\u0107em", "i", "drugim", "gradskim", "zvani\u010dnicima", "u", "prepodnevnim", "\u010dasovima", "2", "novembra", "2012", "g", "mitropolita", "jovana", "episkopa", "pahomija", "i", "episkopa", "antonija", "u", "patrijar\u0161ijskom", "dvoru", "u", "beogradu", "primio", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "5", "novembar", "2012", "izvor", "http://www.spc.rs"]}