{"naslov": " SELA BEZ LJUDI, SRBIJA BEZ SELA ", "sadrzaj": ["od", "4.600", "sela", "koja", "\u010dine", "80", "odsto", "teritorije", "srbije", "1.200", "ostaje", "bez", "stanovni\u0161tva", "200", "je", "ve\u0107", "zamrlo", "preko", "300.000", "neo\u017eenjenih", "i", "neudatih", "\u017eivi", "u", "desetkovanim", "selima", "o.gavrilo", "\u010detvrtina", "od", "4.600", "sela", "u", "srbiji", "izumire", "napu\u0161teno", "je", "50.000", "seoskih", "ku\u0107a", "prazno", "hiljade", "obora", "i", "\u0161tala", "a", "oko", "400.000", "hektara", "oranica", "se", "ne", "obra\u0111uje", "opustele", "su", "ku\u0107e", "ostali", "su", "prazni", "celi", "krajevi", "a", "najmanje", "ima", "dece", "u", "desetkovanim", "selima", "\u017eivi", "\u010dak", "260.000", "neo\u017eenjenih", "mu\u0161karaca", "i", "100.000", "neudatih", "\u017eena", "starosti", "do", "50", "godina", "ovo", "su", "samo", "neki", "od", "alarmantnih", "podataka", "koji", "pokazuju", "da", "sela", "ostaju", "bez", "\u017eitelja", "a", "srbija", "ostaje", "bez", "sela", "njih", "su", "u", "petak", "izneli", "predstavnici", "srpske", "akademije", "nauka", "i", "umetnosti", "i", "privredne", "komore", "srbije", "na", "skupu", "\u201dmogu\u0107nosti", "razvoja", "seoskih", "podru\u010dja", "i", "uloga", "lokalne", "samouprave\u201d", "", "sela", "su", "va\u017eno", "resursno", "i", "tr\u017ei\u0161no", "podru\u010dje", "obuhvataju", "oko", "70", "do", "80", "odsto", "teritorije", "srbije", "a", "u", "njima", "\u017eivi", "od", "40", "do", "45", "odsto", "stanovni\u0161tva", "", "naglasio", "je", "akademik", "nikola", "hajdin", "predsednik", "sanu", "", "ona", "nisu", "samo", "poligon", "za", "proizvodnju", "poljoprivrednih", "proizvoda", "ve\u0107", "i", "mesto", "za", "\u017eivot", "vi\u0161e", "od", "tri", "miliona", "stanovnika", "sela", "su", "opomenuo", "je", "u", "velikoj", "krizi", "a", "iz", "nje", "mogu", "da", "iza\u0111u", "samo", "ako", "budu", "aktivirani", "svi", "raspolo\u017eivi", "resursi", "", "privredni", "i", "radni", "brojke", "opominju", "702", "naselja", "u", "srbiji", "ima", "manje", "od", "100", "stanovnika", "50.000", "napu\u0161tenih", "ku\u0107a", "u", "selima", "700", "sela", "osta\u0107e", "bez", "stanovnika", "za", "15", "godina", "za", "15", "do", "20", "godina", "nesta\u0107e", "1.200", "sela", "oko", "200", "sela", "vi\u0161e", "nema", "stanovnika", "prema", "selu", "i", "njegovom", "stanovni\u0161tu", "vo\u0111ena", "je", "takva", "politika", "da", "danas", "86", "odsto", "ruralnih", "naselja", "bele\u017ei", "pad", "broja", "stanovnika", "pokazuje", "istra\u017eivanje", "odbora", "za", "selo", "sanu", "ukupno", "200", "sela", "ve\u0107", "je", "ostalo", "bez", "\u017eitelja", "u", "narednih", "15", "godina", "ista", "sudbina", "\u010deka", "jo\u0161", "700", "da", "bi", "za", "dve", "decenije", "nestalo", "ukupno", "1.200", "ruralnih", "naselja", "\u010dak", "702", "naselja", "u", "srbiji", "imaju", "manje", "od", "sto", "stanovnika", "a", "da", "bi", "svi", "ovi", "problemi", "hitno", "po\u010deli", "da", "se", "re\u0161avaju", "potreban", "je", "niz", "koraka", "smatraju", "stru\u010dnjaci", "iz", "sanu", "i", "pks", "potrebni", "su", "strate\u0161ki", "dokumenti", "detaljna", "analiza", "stanja", "pronala\u017eenje", "novih", "izvora", "finansiranja", "oni", "predla\u017eu", "i", "formiranje", "zemljoradni\u010dkih", "zadruga", "osnivanje", "razvojne", "banke", "dijaspore", "ka\u017eu", "treba", "uklju\u010diti", "mlade", "stru\u010dnjake", "i", "primeniti", "druge", "mere", "koje", "bi", "o\u017eivele", "selo", "i", "spasle", "ga", "od", "propadanja", "sa", "kojim", "se", "suo\u010dava", "osam", "miliona", "oti\u0161lo", "u", "grad", "iz", "sela", "u", "gradove", "od", "1950", "do", "2000", "godine", "pre\u0161lo", "je", "osam", "miliona", "ljudi", "na", "teritoriji", "biv\u0161e", "sfrj", "isti", "proces", "u", "razvijenim", "zemljama", "traje", "izme\u0111u", "90", "i", "120", "godina", "na", "\u010dak", "145.000", "seoskih", "ku\u0107a", "pi\u0161e", "da", "su", "privremeno", "nenastanjene", "sve", "ovo", "prema", "re\u010dima", "miroslava", "mileti\u0107a", "potpredsednika", "pks", "posledica", "je", "toga", "\u0161to", "su", "seoska", "podru\u010dja", "u", "srbiji", "zapu\u0161tena", "u", "razvojnoj", "politici", "srbije", "a", "negativni", "trendovi", "na", "selu", "traju", "decenijama", "selo", "najvi\u0161e", "ugro\u017eava", "smatra", "migracija", "u", "gradove", "aleksandar", "aca", "nazalost", "srbija", "ce", "uskoro", "ostati", "i", "bez", "gradova", "i", "bez", "icega", "ako", "se", "ovako", "nastavi", "milica", "stojiljkovi\u0107", "poma\u017ee", "bog!\u017eivim", "u", "selu", "blizu", "leskovca.nikad", "ne", "bih", "zamenila", "\u017eivot", "u", "selu", "za", "\u017eivot", "u", "gradu", "biljana", "ostoji\u0107", "tu\u017eno,ali", "i", "to", "\u0107e", "se", "promeniti,kakvo", "vreme", "dolazi", "vra\u0107a\u0107emo", "se", "u", "selo", "i", "obnavljati", "ga,blagodarim", "za", "objavu", "dragi", "o\u010de", "gavrilo,bog", "vam", "dao", "svako", "dobro", "o.gavrilo", "o.gavrilo", "a", "\u0161ta", "\u0107e", "oni", "koji", "nisu", "nau\u010dili", "da", "\u017eive", "na", "selo", "gradske", "dame", "da", "muzu", "krave", "i", "gospoda", "da", "voze", "traktore", "na", "poljoprivredi", "i", "na", "selo", "je", "kriza", "kao", "i", "u", "gradu", "ankica", "cel", "ovo", "\u0107e", "biti", "krst", "srbije", "svi", "natrpani", "u", "otrovanim", "gradovima", "a", "selo", "uni\u0161teno", "posledica", "pogre\u0161nog", "puta", "u", "poslednjih", "60", "godina", "tu\u017eno", "zvonko", "an\u0111elkovi\u0107", "to", "je", "drzava", "kriva", "nabiti", "toliki", "narod", "u", "gradove", "i", "pritom", "ih", "ucenjivati", "platom", "radnim", "mestom", "i", "sta", "ja", "jos", "znam", "cime", "znajuci", "da", "zive", "na", "kiriji", "zvonko", "an\u0111elkovi\u0107", "slobodno", "mogu", "reci", "da", "nam", "je", "drzava", "izdajnicka", "ne", "stoji", "iza", "svog", "naroda", "nego", "protiv", "njega", "nazalost", "vladanka", "zivanovic", "grad", "propada", "isto", "kao", "i", "selo", "mozda", "je", "jos", "gore", "diana", "\u0111or\u0111evi\u0107", "ja", "sam", "rodjena", "u", "gradu", "i", "nemam", "nikakvo", "imanje", "na", "selu,ali", "volim", "selo,i", "ujedno", "sve", "ove", "godine", "unazad", "gledam", "kako", "ljudi", "sa", "sela", "trce", "u", "grad", "prodaju", "sve", "samo", "da", "bi", "bili", "u", "gradu", "a", "nikakve", "svrhe", "niti", "koristi", "i", "boljeg", "zivota", "nemaju.mislim", "da", "ljudi", "trebaju", "svoje", "srce", "ocistiti", "pa", "ce", "im", "se", "kazati", "gdje", "je", "dom", "jovan", "hrnjakovic", "da", "bar", "vise", "posete", "svoje", "stare", "u", "selu", "i", "da", "ih", "pomazu", "to", "bi", "im", "ujedno", "bio", "i", "odmor", "od", "gradske", "vreve", "ziveo", "bi", "u", "selu", "to", "nije", "strasno", "za", "one", "koji", "vole", "jasmina", "vujovi\u0107", "situacija", "je", "stra\u0161na", "ja", "putujem", "zbog", "posla", "selima", "ju\u017enog", "banata", "gde", "je", "situacija", "ne\u0161to", "bolja", "sela", "jo\u0161", "uvek", "postoje", "ali", "je", "stra\u0161no", "kad", "vidite", "da", "je", "skoro", "svaka", "druga", "ku\u0107a", "oronula", "napu\u0161tena", "a", "vidi", "se", "da", "su", "to", "nekada", "pre", "30-40", "godina", "bile", "bogate", "ku\u0107e", "u", "selima", "nema", "mladih", "gra\u0161ka", "je", "\u0161to", "su", "roditelji", "terali", "decu", "iz", "sela", "u", "\u0161kole", "da", "ne", "bi", "radili", "a", "i", "dr\u017eava", "je", "posle", "drugog", "sv", "rata", "propagirala", "razvoj", "te\u0161ke", "industrije", "umesto", "razvoja", "poljoprivrede", "i", "industrije", "koja", "je", "vezana", "preradu", "poljoprivrednih", "proizvoda", "jasmina", "vujovi\u0107", "od", "zemlje", "seljaka", "na", "brdovitom", "balkanu", "srbija", "je", "pogre\u0161nom", "politikom", "postala", "zemlja", "u", "kojoj", "je", "sramota", "biti", "seljak", "nadam", "se", "da", "\u0107e", "nova", "vlast", "poraditi", "ne\u0161to", "na", "razvoju", "sela", "infrastruktura", "i", "sl", "i", "popularizaciji", "vra\u0107anja", "na", "selo", "ako", "do", "toga", "ne", "do\u0111e", "bojim", "se", "da", "srbija", "ima", "jako", "lo\u0161u", "budu\u0107nost", "oliver", "djuric", "trenutno", "se", "i", "grad", "su\u017eava", "pitajte", "nekoga", "ho\u0107e", "li", "recimo", "do", "petlovog", "brda", "a", "sa", "sela", "pristigli", "ne", "odgovor", "za", "mene", "je", "grad", "knez", "mihailoova", "samo", "strogi", "centar", "milena", "radusin", "momcilovic", "ucili", "su", "nas", "da", "treba", "bjezati", "sa", "sela,kad", "dodju", "rodjaci", "iz", "grada", "sprdali", "su", "se", "sa", "seljacima", "a", "oni", "juce", "otisli", "da", "budu", "gladna", "gospoda\".bice", "da", "je", "i", "to", "bila", "neka", "vrsta", "specijalnog", "rata", "da", "se", "stvori", "lumpenproleterijat", "danijel", "xino", "srbiju", "su", "sa\u010duvali", "i", "izgradili", "seljaci", "seljana", "sve", "manje", "a", "i", "srbija", "sve", "manja", "bojim", "se", "da", "\u0107e", "od", "srbije", "ostati", "samo", "beogradski", "pa\u0161aluk", "ola", "ivetic", "jako", "tuzno,kod", "takve", "srbije", "koja", "moze", "pola", "evripe", "hraniti,sve", "ostaje", "pusto,al", "nece", "dame,one", "vole", "otici", "na", "pijacu", "kupiti", "4", "rompira,2", "glavice", "luka,2", "mrkvice,tri", "papricice...i", "jos", "cega", "na", "grame,i", "stucati", "gladne", "to", "sam", "svoim", "ocime", "gledala,smucilo", "mi", "se,a", "ne", "da", "se", "uhvate", "samo", "malo", "sela,udaju", "se", "osnuju", "svoju", "porodicu,radjaju", "zdravu", "djecu,da", "stane", "bijela", "kuga,da", "imaju", "izobilja", "usijes", "naopacke", "rodi", "izobiljno,neka", "mi", "ne", "zamjeri", "neko", "ako", "sam", "ga", "pogodila", "u", "istinu,nije", "mi", "zao", "ni", "jednog", "zdravog", "covjeka", "koji", "moze", "a", "nece", "da", "radi,ko", "god", "hoce", "da", "ragi", "i", "gospod", "mu", "daje", "vise,ko", "nece", "neka", "se", "pati", "i", "bude", "gladan", "i", "umre", "bez", "svog", "potomstva,sve", "nesto", "sakato,jadno", "i", "ubogo,kod", "tako", "divnih", "predaka", "koji", "su", "nam", "ostavili", "sve", "bogatstvo", "u", "amoanet", "mi", "smo", "to", "batalili", "i", "oskrnavili...s", "duznim", "postovanjem,pa", "kukaj", "kriv", "nam", "ovaj..onaj..drzava", "i", "sistem..bas", "sam", "se", "raspisala", "al", "doslo", "mi", "to", "da", "kazem", "i", "sta", "sada", "zeljko", "kecman", "ne\u010de", "\u017eene", "da", "se", "\u017eene", "sve", "\u010dekaju", "sultane", "na", "belim", "konjima", "da", "ne", "rade", "samo", "le\u017ee", "welnes", "manikura", "pedikura", "radomirdrugi", "vucic", "nije", "to", "samo", "pitanje", "vlasti", "ve\u0107", "i", "odgovornosti", "svakog", "gra\u0111anina", "a", "ure\u0111ivanje", "\u017eensko", "je", "oduvijek", "postojalo", "sem", "mo\u017eda", "u", "raju", "gdje", "su", "bili", "nagi", "negdje", "je", "manje", "izra\u017eeno", "negdje", "vi\u0161e", "i", "to", "je", "individualno", "pitanje", "a", "", "sultan", "ili", "kralj", "je", "svaki", "onaj", "koji", "je", "imao", "hrabrosti", "da", "se", "npr", "vjen\u010da", "crkveno", "a", "znamo", "da", "kruna", "nije", "samo", "modni", "detalj", "ve\u0107", "da", "nekad", "mo\u017ee", "i", "glava", "da", "zaboli", "nekad", "je", "te\u0161ko", "biti", "na\u0161minkan", "i", "stegnut", "cijeli", "dan", "od", "jutra", "i", "sutra", "biti", "lijep", "to", "je", "muka", "za", "neke", "\u017eene", "pa", "ipak", "o\u010dekivanja", "su", "velika", "skidam", "kapu", "pred", "nekim", "\u017eenskim", "osobama", "koje", "hodaju", "na", "\u0161tiklama", "jer", "mi", "je", "\u010dudo", "da", "mogu", "cijeli", "dan", "hodati", "kao", "na", "prstima", "ako", "je", "svako", "prepametan", "onda", "ne\u0107e", "niko", "da", "radi", "to", "va\u017ei", "i", "za", "sela", "i", "za", "gradove", "skoro", "svako", "u", "srbiji", "ima", "neku", "zemlju", "na", "selu", "\u0161to", "je", "naslije\u0111ena", "od", "babe", "ili", "djeda", "u", "evropi", "je", "npr", "ideal", "svakog", "gra\u0111anina", "da", "skupi", "neki", "novac", "pred", "kraj", "\u017eivota", "i", "da", "ima", "svoj", "komad", "zemlje", "bilo", "da", "je", "na", "gradskom", "obodu", "bilo", "negdje", "u", "planini", "ovdje", "svi", "smatraju", "da", "je", "ta", "zemlja", "bezvrijedna", "ako", "je", "srbija", "bezvrijedna", "onda", "gdje", "je", "tu", "zaista", "patriotizam", "ako", "je", "balkan", "bezvrijedan", "gdje", "je", "tu", "zaista", "samosvijest", "naroda", "na", "balkanu", "ako", "je", "niska", "cijena", "zemlje", "do\u0107i", "\u0107e", "neko", "iz", "inostranstva", "da", "je", "kupi", "\u010demu", "se", "onda", "\u010duditi", "da", "je", "do\u0161lo", "do", "kojekakvih", "spekulacija", "i", "\u010dudnih", "privatizacija", "reforme", "moraju", "da", "se", "dese", "u", "glavi", "tu", "va\u017enu", "ulogu", "ima", "duhovnost", "da", "svako", "zna", "da", "ima", "neku", "odgovornost", "", "to", "je", "pitanje", "ispovijedanja", "za", "ne\u0161to", "pa", "makar", "to", "bila", "ma\u010dka", "ili", "jedan", "cvijet", "supruga", "porodica", "djeca", "a", "kamo", "li", "cijela", "zemlja", "kada", "su", "hodo\u010dasnici", "iz", "engleske", "stizali", "u", "ameriku", "na\u0161li", "su", "komad", "zemlje", "indijanci", "nisu", "imali", "svijest", "o", "cijeni", "zemlje", "imali", "su", "drugi", "kod", "u", "svetoj", "zemlji", "zemlja", "ima", "ogromnu", "vrijednost", "iako", "je", "rije\u010d", "o", "kamenu", "i", "pustinji", "uglavnom", "najskuplje", "grobljansko", "mjesto", "je", "u", "jerusalimu", "velika", "ve\u0107ina", "gra\u0111ana", "u", "srbiji", "je", "zaboravila", "na", "neke", "vrijednosti", "pitanje", "evropskih", "vrijednosti", "nije", "samo", "pitanje", "fraza", "ve\u0107", "pitanje", "duhovnih", "vrijednosti", "duhovnost", "nas", "\u010dini", "prijem\u010divim", "za", "ljepote", "prirode", "za", "\u017eivot", "na", "zemlji", "a", "odnos", "prema", "starijima", "ili", "bolesnima", "nije", "samo", "pitanje", "socijalne", "regulative", "od", "strane", "vlasti", "ve\u0107", "me\u0111uljudskog", "odnosa", "uostalom", "od", "starijih", "generacija", "i", "bolesnih", "u\u010dimo..o", "istinama", "i", "gre\u0161kama..ako", "je", "hristov", "bol", "nama", "nauk...za\u0161to", "onda", "ne", "u\u010diti", "od", "onih", "koji", "su", "u", "mukama", "a", "pomo\u0107i", "im", "to", "bi", "ve\u0107", "bio", "\u010din", "", "usvojiti", "i", "primjeniti", "zakon", "nije", "lako", "pa", "zato", "savr\u0161en", "zakon", "u", "sferi", "socijalnih", "pitanja", "ne", "zna\u010di", "da", "ljudi", "nisu", "otu\u0111eni", "i", "hladni", "jedni", "prema", "drugima", "sva", "ova", "pitanja", "imaju", "svoje", "duhovne", "izvore", "tu", "je", "va\u017ena", "uloga", "vjerskih", "zajednica", "ako", "npr", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "ima", "svoj", "temelj", "u", "sabornosti", "i", "u\u010denju", "o", "sv", "trojici", "onda", "otkud", "ovo", "rastrojstvo", "dru\u0161tvene", "zajednice", "druge", "vjerske", "zajednice", "imaju", "druge", "dogmatske", "postavke", "ali", "izvor", "je", "isto", "duhovni", "samo", "onaj", "koji", "je", "savr\u0161en", "i", "svemo\u0107an", "mogao", "bi", "da", "se", "odrekne", "dru\u0161tvene", "zajednice", "skroz", "ali", "da", "li", "zaista", "takav", "postoji", "na", "zemlji", "koji", "nema", "neko", "oboljenje", "ili", "tegobu", "ili", "isku\u0161enje", "pa", "i", "pustinjaci", "se", "dru\u017ee", "sa", "pticama", "ili", "sa", "sun\u010devim", "zrakama", "mnogi", "se", "pona\u0161aju", "i", "postavljaju", "npr", "kao", "da", "su", "svemo\u0107ni", "i", "savr\u0161eni", "naseljavanje", "sela", "povezano", "je", "sa", "prednostima", "ali", "ako", "ljudi", "ne", "vide", "te", "prednosti", "i", "radije", "\u017eive", "u", "kasarnama", "onda", "je", "to", "njihov", "izbor", "ipak", "ako", "im", "nije", "pokazana", "alternativa", "onda", "to", "nije", "bio", "slobodan", "izbor", "uloga", "duhovnosti", "je", "i", "tu", "va\u017ena", "danas", "u", "srbiji", "izumiranje", "sela", "je", "jo\u0161", "uvijek", "posljedica", "starog", "sistema", "vrijednosti", "i", "starog", "dru\u0161tvenog", "sistema", "interakcija", "izme\u0111u", "vlasti", "i", "duhovno", "osvje\u0161\u0107enog", "\u010dovjeka", "je", "va\u017ena", "u", "ovom", "pogledu", "za\u0161to", "bi", "vlast", "gradila", "neku", "infrastrukturu", "na", "nekoj", "periferiji", "ako", "ne", "postoji", "inicijativa", "od", "nekoga", "ko", "je", "zainteresovan", "ovo", "su", "obostrani", "odnosi", "a", "ne", "samo", "jednosmjerni", "uostalom", "bira\u010di", "su", "svojim", "glasovima", "ovlastili", "vlast", "pa", "i", "u", "crkvi", "kod", "rukopolo\u017eenja", "sabrani", "ka\u017eu", "aksios", "\u010din", "izbora", "je", "samo", "jedan", "\u010din", "kada", "je", "slobodni", "srpski", "seljak", "birao", "knjaza", "u", "19", "vijeku", "na", "samom", "po\u010detku", "slobode", "on", "bi", "ga", "izvikao", "na", "skup\u0161tini", "mo\u017eda", "pod", "nekim", "drvetom", "i", "imao", "je", "mo\u017eda", "vi\u0161e", "svijesti", "i", "razumijevanja", "demokratskog", "pa", "i", "duhovnog", "principa", "nego", "danas", "ljudi", "se", "boje", "ne\u010dega", "a", "to", "ima", "duhovne", "opet", "razloge", "boje", "se", "mladi\u0107i", "da", "pri\u0111u", "djevojkama", "radnici", "da", "se", "uhvate", "nekog", "posla", "pa", "bio", "to", "na", "po\u010detku", "i", "dobrovoljni", "rad", "djeca", "da", "dobiju", "lo\u0161u", "ocjenu", "mada", "ima", "djece", "koja", "se", "ne", "boje", "ni\u010dega", "sem", "boga", "neki", "imaju", "fobije", "\u010dak", "a", "neki", "paranoje", "sloboda", "je", "jedan", "duhovni", "proces", "ali", "on", "ima", "i", "svoje", "paralele", "u", "misaonom", "i", "akivnom", "\u017eivotu", "kada", "danas", "govorimo", "o", "emancipaciji", "onda", "je", "to", "govor", "i", "o", "duhovnom", "sazrijevanju", "kada", "govorimo", "o", "selu", "pa", "zar", "nije", "onaj", "koji", "ima", "svoj", "dom", "ili", "svoj", "komad", "zemlje", "slobodniji", "od", "podstanara", "ali", "da", "li", "je", "slobodniji", "od", "nomada", "kako", "defini\u0161emo", "tako", "nam", "je", "suzana", "petrovi\u0107", "svako", "dobro", "vam", "zelim", "radomirdrugi", "za", "ovako", "poucan", "i", "iskren", "komentar", "sve", "je", "napisano", "onako", "kako", "jeste", "i", "kako", "bi", "trebalo", "da", "se", "dogadja", "pa", "bi", "i", "mi", "sami", "i", "nasa", "sela", "bili", "mnogo", "napredniji", "i", "imali", "vise", "i", "slobode", "i", "ljepote", "za", "zivot", "duhovnosti", "i", "sabornosti", "nam", "nedostaje", "i", "bez", "toga", "nema", "napretka", "ni", "boljeg", "zivota", "diana", "\u0111or\u0111evi\u0107", "svi", "su", "krivi,pali", "i", "propali", "i", "ima", "razlog", "za", "sve", "ali", "postoji", "jedna", "jedina", "istina", "a", "to", "je", "isto", "ko", "sto", "svi", "pricaju", "o", "dolazku", "antihrista", "blebecu", "bla", "bla", "a", "niko", "se", "netrudi", "da", "usadi", "hrista", "u", "sebe", "pa", "se", "prica", "o", "dobrom", "i", "radi", "dobro", "da", "se", "pomazu", "jedni", "drugima", "i", "kao", "takav", "pojedinac", "i", "muskarac", "i", "zena", "pa", "i", "drzava", "dace", "dobar", "plod.....ali", "dzaba", "pricati", "radomirdrugi", "vucic", "rije\u010di", "su", "skupe", "i", "\u010duju", "se", "u", "eone", "i", "misao", "zna", "da", "bude", "skupa", "a", "kamo", "li", "rije\u010d", "pogled", "otkucaj", "srca", "milenkovi\u0107", "petar", "pomoz", "bog", "o\u010de", "blagoslovi", "za", "neudate", "tu", "i", "tamo", "za", "neo\u017eenjene", "ihaaaahaaaa", "koliko", "ho\u0107ete", "za\u0161to", "pa", "ne\u0107e", "na\u0161e", "seljanke", "na", "selo", "vi\u0161e", "im", "prija", "varo\u0161", "umesto", "krave", "samousluga", "umesto", "svinjca", "mesara", "umesto", "\u017euljeva", "manikir", "te", "umesto", "njive", "pekara", "zga\u017eene", "i", "u", "sme\u0107e", "su", "ba\u010dene", "vekovne", "vrednosti", "srpskog", "naroda", "jedan", "olo\u0161", "30", "devojaka", "30", "momaka", "ni", "jednu", "\u0161ta", "re\u010di", "osim", "\u017eivele", "albanke", "obri\u0161ite", "post", "slobodno", "stojim", "iza", "svake", "svoje", "re\u010di", "radomirdrugi", "vucic", "divim", "se", "\u017eenama", "a", "posebno", "uzimaju\u0107i", "u", "obzir", "sve", "fiziolo\u0161ke", "i", "hormonalne", "situacije", "nije", "nimalo", "lako", "biti", "\u017eensko", "tako", "da", "je", "normalno", "da", "\u0107e", "radije", "da", "se", "opredijeli", "za", "samoposlugu", "nego", "za", "rad", "u", "svinjcu", "", "ljubav", "ipak", "\u010dini", "\u010duda", "\u017eene", "mogu", "da", "rade", "paralelno", "vi\u0161e", "stvari", "i", "u", "tom", "smislu", "imaju", "prednost", "\u010desto", "su", "osjetljivije", "prema", "ljudskoj", "muci", "i", "nesre\u0107i", "nego", "mu\u0161karci", "naravno", "to", "je", "sve", "individualno", "hristos", "na", "krstu", "kada", "je", "bio", "sam", "i", "poni\u017een", "ko", "ga", "je", "okru\u017eivao", "zapitajmo", "se", "kako", "to", "da", "su", "ba\u0161", "\u017eene", "bile", "u", "ve\u0107ini", "tu", "obrasci", "\u017eenski", "u", "duhovnom", "naslije\u0111u", "od", "presvete", "bogorodice", "sv", "marije", "magdalene", "jo\u0161", "kad", "uzmemo", "starozavjetne", "\u017eenske", "likove", "u", "obzir", "sve", "to", "relativizuje", "isklju\u010div", "stav", "o", "\u017eeni", "pa", "bila", "ona", "albanka", "ili", "srpkinja", "i", "olivera", "srpska", "i", "majka", "jevrosima", "i", "sestra", "batri\u0107eva", "i", "jelena", "bal\u0161i\u0107", "i", "milunka", "savi\u0107", "i", "isidora", "sekuli\u0107", "lenka", "dun\u0111erska", "ljubica", "mari\u0107", "mileva", "ejn\u0161tajn", "i", "majka", "sv", "makaveja", "i", "mara", "brankovi\u0107", "i", "majka", "jugovi\u0107a", "i", "hasanaginica", "i", "fatima", "u", "islamskom", "naslije\u0111u", "i", "sv", "mati", "angelina", "koja", "je", "albanskog", "roda", "sve", "su", "to", "\u017eenski", "obrasci", "u", "ljubavi", "koja", "je", "najbitniji", "imperativ", "\u017eene", "su", "uglavnom", "hrabrije", "od", "mu\u0161karaca", "koji", "se", "pona\u0161aju", "\u010desto", "kukavi\u010dki", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "ovo", "su", "stvarno", "alarmantene", "da", "ne", "ka\u017eem", "grani\u010dno", "opasne", "situacije", "ako", "uzmemo", "u", "obzir", "da", "je", "selo", "i", "poljoprivreda", "glavni", "izvor", "hrane", "u", "svijetu", "onda", "je", "na", "mjestu", "briga", "kako", "pre\u017eivjet", "ovakvim", "trendom", "koliko", "ve\u0107", "umire", "od", "gladi...ono", "malo", "\u0161to", "se", "ipak", "i", "dalje", "bavi", "djelomi\u010dno", "poljoprivredom", "i", "redovito", "provodi", "na", "selu", "iako", "tranzitno", "takve", "dr\u017eava", "i", "vlast", "sve", "manje", "podupire", "u", "\u017eelji", "genetski", "se", "modificira", "hrana", "i", "resursi", "se", "usmjeravaju", "upravo", "na", "ga\u0161enje", "sela...na\u017ealost", "ali", "kada", "ve\u0107", "vremenske", "nepogode", "udaraju", "po", "tom", "seljaku", "i", "njegovoj", "proizvodnji", "pa", "kud", "onda", "i", "vlasti...sve", "u", "svemu", "obit", "\u0107e", "se", "o", "glavu", "jer", "bez", "sela", "te\u0161ko", "mo\u017ee", "svijet", "dalje", "rada", "adamovic", "\u017ealosno,daj", "bo\u017ee", "da", "se", "narod", "vrati", "na", "selo", "na", "svoje", "imanje", "i", "da", "se", "\u017eene", "tj", "da", "se", "devojke", "opamete.od", "golih", "zidova", "u", "gradu", "se", "ne", "\u017eivi", "vladislava", "vasic", "thiel", "dolaskom", "komunisti\u010dkog", "sistema", "do\u0161lo", "je", "do", "velikog", "odliva", "seoskog", "stanovni\u0161tva", "koje", "je", "po\u010delo", "da", "se", "zapo\u0161ljava", "u", "fabrikama", "jedan", "dio", "zemlje", "je", "oduzet", "od", "seljaka", "jedan", "dio", "stanovni\u0161tva", "oti\u0161ao", "u", "gradove", "a", "eknomska", "politika", "zemlje", "nije", "bila", "nakolonjena", "razvoju", "poljoprivrede", "tako", "je", "selo", "polako", "po\u010delo", "da", "zamire", "i", "da", "se", "gasi", "izvor", "\u017eivota", "danas", "imamo", "sela", "bez", "stanovnika", "mnogo", "neobra\u0111ene", "plodne", "zemlje.vo\u0107e", "i", "povr\u0107e", "uzvozimo", "\u010dak", "iz", "kine", "imamo", "poznati", "kineski", "bijeli", "luk", "koji", "pozeleni", "kada", "ga", "kuhate", "pasulju", "iz", "argentine", "i", "tako", "dalje...uglavnom", "sve", "je", "to", "veoma", "sumljivog", "kvaliteta", "i", "porjekla.smi\u0161ljeno", "i", "veoma", "detaljno", "se", "uni\u0161tava", "na\u0161", "narod", "danas", "nas", "truju", "raznim", "pesticidima", "i", "svim", "i", "sva\u010dim", "mo\u017eda", "neki", "misle", "da", "sam", "paranoi\u010dna", "ali", "ja", "mislim", "da", "imamo", "veoma", "ozbiljan", "problem", "koji", "moramo", "rije\u0161avati", "moramo", "preuzeti", "dio", "svoje", "odgovornosti", "i", "djelovati", "sada", "su", "nam", "dostupni", "svi", "izvori", "informisanja", "i", "nemao", "vi\u0161e", "izgovor", "da", "ne\u0161to", "nismo", "znali.bogu", "hvala", "na\u0161a", "crkva", "je", "ponovo", "dobila", "mjesto", "koje", "zaslu\u017euje", "vjeronauka", "se", "vratila", "u", "\u0161kole", "sve\u0161tenici", "misionare", "putem", "interneta", "moramo", "se", "probuditi", "duhovno", "i", "tjelesno", "i", "po\u010deti", "djelovati", "najbolje", "da", "po\u010dnemo", "u", "svojim", "domovima", "i", "parohijama", "bez", "osu\u0111ivanja", "i", "tra\u017eenja", "krivca", "u", "drugome", "neka", "nas", "gospod", "i", "presveta", "bogorodica", "spse", "i", "za\u0161tite", "od", "na\u0161ih", "neprijatelja", "i", "sebe", "samih", "mi\u0161ko", "bujo\u0161", "ovo", "je", "stra\u0161no", "dr\u017eava", "je", "kriva", "za", "ovakvo", "stanje", "jo\u0161", "uvek", "ne", "ova", "vlast", "ali", "demokrate", "sigurno", "jesu-jer", "su", "oni", "neki", "novi", "komunisti", "koji", "su", "sela", "i", "upropastili", "nemam", "nameru", "da", "trenutnu", "vlast", "branim", "naro\u010dito", "zbog", "toga", "\u0161to", "znam", "da", "\u0107e", "i", "oni", "tako", "postupiti-ve\u0107", "su", "samo", "nastavili", "da", "zapostavljaju", "sela", "i", "ako", "ne\u0161to", "ne", "promene", "uskoro", "\u0107u", "ovo", "isto", "i", "za", "njih", "napisati", "molim", "za", "opro\u0161taj", "\u0161to", "sam", "ovde", "ubacio", "malo", "politike", "ali", "\u0161ta", "da", "se", "radi", "kada", "je", "ona", "najvi\u0161e", "kriva", "za", "ovakvo", "stanje", "u", "srpskim", "selima", "verica", "vuka\u0161inovi\u0107", "opustjele", "du\u0161e", "pa", "tako", "opustjela", "i", "sela", "kad", "se", "pokajemo", "i", "vratimo", "bogu,sve", "\u0107e", "nam", "se", "popravitkad", "budemo", "u", "jedinstvu", "sa", "bogom", "onda", "je", "lako", "napraviti", "i", "dr\u017eavu", "i", "porodicu", "i", "naciju", "i", "narod", "natasa", "ilic", "milovac", "ne", "kudimo", "ne", "sudimo", "u", "ovim", "teskim", "vremenima", "svako", "se", "snalazi", "kako", "najbolje", "moze", "i", "ume", "svako", "se", "trudi", "da", "stvori", "sansu", "za", "sebe", "i", "svoje", "najblize", "za", "bolji", "zivot", "nisu", "ni", "ljudi", "sa", "sela", "ni", "ljudi", "iz", "grada", "krivi", "sto", "tragajuci", "za", "hlebom", "rade", "to", "sto", "rade", "pa", "sve", "fabrike", "i", "poljoprivredna", "gazdinstva", "zadruge", "sve", "je", "opustelo", "i", "zatvoreno", "od", "cega", "da", "zive", "kako", "koliko", "ljudi", "ima", "malo", "zemlje", "pa", "posle", "suse", "krize", "i", "drugih", "nepogoda", "ne", "moze", "da", "ubere", "nista", "narod", "je", "siromasan", "luta", "i", "muci", "se", "i", "u", "selu", "i", "u", "gradu", "vratice", "se", "ljudi", "u", "sela", "kad", "budu", "mogli", "da", "u", "selima", "zive", "i", "napreduju", "jer", "nisu", "svi", "rodjeni", "da", "vole", "zidove", "i", "buku", "i", "verujte", "svako", "ko", "iz", "sela", "dodje", "u", "grad", "nikad", "iz", "srca", "ne", "izbaci", "dvoriste", "i", "slobodu", "jovan", "hrnjakovic", "de", "da", "lajkojem", "ovo", "je", "strasno", "nego", "da", "delimo", "ovu", "objavu", "da", "se", "sto", "vise", "edukujemo", "i", "da", "preduzmemo", "nesto", "inace", "nestadosmo", "ostarise", "sela", "posrednice", "smela", "", "iz", "akatista", "bogorodice", "mlekopitateljnice", "", "slavica", "kosanovic", "vucenovic", "ovo", "se", "mora", "komentarisati", "bilo", "kako", "bolje", "je", "nego", "lajkovati", "sa", "svidja", "mi", "se", "", "taj", "lajk", "je", "protiv", "naseg", "roda", "", "mira", "lovrekovi\u0107", "bilo", "da", "je", "ovo", "u", "srbiji...bilo", "da", "je", "u", "hrvatskoj...makedoniji...ma", "da", "je", "u", "bilo", "kojoj", "zemlji", "svijeta....a", "na\u017ealost", "jest....ova", "slikica", "u", "meni", "izaziva", "duboku", "sjetu", "ova", "bakica...\u0107ijoj", "dobnoj", "skupini", "i", "sama", "pripadam....njene", "ruke", "koje", "se", "spusti\u0161e", "kao", "mrtve....njen", "ozbiljan", "pogled", "i", "mudrost", "\u017eivota", "kao", "da", "pitaju", "o", "bo\u017ee", "moj", "za\u0161to", "", "da", "li", "smo", "odgojili", "sebi\u010dnu", "mladost..koja", "se", "ne", "\u017eeli", "uhvatiti", "u", "ko\u0161tac", "sa", "\u017eivotom...ili", "su", "nam", "ipak", "svjetski", "mo\u010dnici", "nametnuli", "ovakvu", "bijedu...mladi", "se", "boje...kako", "imati", "djecu...kako", "ih", "prehraniti....pred", "ovom", "slikom", "mogu", "samo", "spustiti", "iskrenu", "suzu", "i", "pokloniti", "se", "ovoj", "starici...jer", "bez", "obzira", "na", "njen", "tu\u017ean", "izraz", "lica....ona", "je", "heroj", "ovoga", "\u017eivota", "dragi", "o\u010de", "gavrilo....divno", "vas", "je", "imati", "i", "u", "ovom", "virtualnom", "svijetu", "za", "prijatelja", "hvala", "vam", "od", "srca", "bozica", "mladen", "elcic", "dusa", "me", "boli", "kad", "vidim", "recimo", "u", "irskoj", "kako", "se", "postuju", "farmeri", "seljaci", "gaje", "krave", "i", "zive", "na", "visokoj", "nozi", "i", "nije", "ih", "sramota", "uci", "u", "trzni", "centar", "a", "da", "se", "osjete", "na", "stalu...imaju", "najbolje", "kuce", "najbolja", "auta", "i", "uglavnom", "placaju", "zlatnim", "viza", "karticama...uz", "sve", "to", "imaju", "potpuno", "postovanje", "i", "divljenje", "od", "sredine", "u", "kojoj", "zive", "zive", "i", "uzivaju", "u", "plodovima", "svog", "postenog", "rada......a", "nas", "je", "sve", "sramota", "i", "sve", "nam", "je", "tesko", "i", "glupo", "raditi", "jovan", "hrnjakovic", "ovo", "i", "jeste", "globalni", "problem", "svi", "hoce", "brzi", "i", "udobniji", "zivot", "a", "neznaju", "sta", "pri", "tome", "gube", "a", "sta", "dobijaju", "ostaju", "nam", "samo", "rezultati", "i", "posledice", "takve", "odluke", "mirjana", "jovicic", "blagodarim", "o.gavrilo", "\u0161to", "na", "ovaj", "na\u010din", "obnarodovaste", "problem", "koji", "je", "mogu\u0107e", "re\u0161iti", "u", "korist", "zemlje", "i", "na\u0161eg", "naroda.razvojna", "politika", "srbije", "bi", "morala", "druga\u010dija", "biti", "pa", "bi", "mnogi", "investirali", "u", "napu\u0161tene", "krajeve", "", "makar", "seoski", "turizam", "da", "bude", "\u017eivlji", "i", "masovniji", "srbija", "lepote", "krije", "\u0161to", "videlo", "oko", "nije.tu", "planinska", "lepotica", "po", "imenu", "kukavica", "vu\u010djanku", "je", "iznedrila", "o", "\u017eivotu", "govorila.kanjon", "\u0107udljive", "vu\u010djanke", "\u0161apu\u0107e", "najlep\u0161e", "bajke.slapovi", "ve\u010dno", "putuju", "tra\u017ee", "vodenice", "tuguju...be\u0161e", "trinaest", "sestrica", "uz", "vu\u010djanku", "vodenica.uz", "huk", "i", "buk", "\u0161ume", "\u0161umor", "nisu", "znale", "\u0161ta", "je", "umor", "\u017eito", "mleo", "tupi", "kamen", "miris", "hleba", "ka\u010damaka", "u\u017eivala", "ku\u0107a", "svaka...danas", "mrtav", "le\u017ei", "znamen.stani", "reko", "pla\u010di", "smelo", "\u017eal", "za", "svako", "mrtvo", "selo", "vodeni\u010dni", "humki", "trag", "zaboravljen", "rodni", "prag...\"(m.j", "nevenka", "ilievska-hodak", "da", "skoro", "svagdje", "je", "tako,a", "da", "se", "iskreno", "nadamo", "da", "ce", "se", "nesto", "promjeniti", "pa", "da", "ce", "cak", "i", "mladi", "ljudi", "pozeljeti", "da", "se", "vrate", "u", "sela,prirodu,kazu", "teskom", "ali", "ipak", "mirnijem", "nacinu", "zivota", "svetlana", "le\u017eai\u0107", "\u017eelela", "sam", "samo", "da", "napi\u0161em", "molitvu", "gospodu", "za", "opro\u0161taj", "grehova", "na\u0161ih", "ali", "ne", "ide", "molitva", "je", "zamrla", "na", "ustima", "i", "ne", "znam", "\u0161ta", "da", "molim", "onoga", "koji", "je", "dao", "sve", "a", "srbi", "ga", "psuju", "bog", "je", "srbiju", "dao", "srbinu", "da", "je", "\u010duva", "i", "da", "se", "ponosi", "njome", "ali", "se", "on", "sramio", "svojih", "opanaka", "\u0161aka\u010de", "i", "pluga", "pa", "ode", "u", "fabrike", "gde", "se", "lak\u0161e", "zara\u0111uje", "kora", "hleba", "i", "ostavi", "roditelje", "stare", "otkide", "deo", "svoje", "dedovine", "i", "rasproda", "sve", "\u0161to", "je", "mogao", "a", "kada", "pro\u0111e", "mnogo", "vremena", "i", "\u0111avo", "poka\u017ee", "svoje", "pravo", "lice", "trgnu", "se", "srbin", "ali", "nema", "gde", "da", "se", "vrati", "opustela", "sela", "iz", "oronulih", "ku\u0107a", "ko", "aveti", "izlaze", "neki", "zaboravljeni", "starci", "i", "starice", "o", "tugo", "o", "srbijo", "nismo", "te", "dostojni", "mi", "potomci", "slavnih", "junaka", "koji", "pe\u0161ice", "pre\u0111o\u0161e", "albanske", "planine", "ne", "znamo", "kako", "da", "te", "proslavimo", "da", "opevamo", "tvoje", "lepote", "da", "opi\u0161emo", "tvoje", "livade", "i", "\u0161ume", "oprosti", "voljena", "zemljo", "oprosti", "i", "primi", "nas", "pokajane", "u", "tvoj", "zagrljaj", "gospode", "milostivi", "usli\u0161i", "molitve", "gre\u0161ne", "dece", "tvoje", "i", "obasjaj", "tvojim", "krstom", "na\u0161u", "srbiju", "milica", "perunovic", "ivanovic", "na", "nesre\u0107u", "sudbina", "koja", "je", "zadesila", "srpska", "sela", "neminovno", "\u0107e", "zadesiti", "i", "na\u0161", "narod", "na\u0161om", "krivicom", "oti\u0111ismo", "se", "od", "tvorca", "svojega", "u\u010dinismo", "i", "mnogo", "gore", "psujemo", "boga", "ubijamo", "\u010deda", "u", "utrobi", "svojoj", "brat", "brata", "ne", "voli", "\u010dinimo", "sve", "\u0161to", "tvorcu", "nije", "ugodno", "pa", "ili", "se", "mijenjajmo", "na", "korist", "svoju", "pa", "\u0107e", "nam", "se", "promijeniti", "i", "okru\u017eenje", "dunja", "neda", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "gavrilo!poma\u017ee", "bog", "bra\u0107o", "i", "sestre", "zaista", "su", "to", "te\u0161ke", "re\u010di", "koje", "\u010dujemo", "i", "da", "od", "tuge", "propla\u010demo.ali", "sve", "je", "u", "rukama", "bo\u017eijim", "i", "neka", "nam", "on", "bude", "u", "pomo\u0107i.amin", "bo\u017ee", "daj", "svako", "vam", "dobro", "od", "gospoda", "i", "presvete", "majke", "amin", "bo\u017ee", "daj", "ova", "tema", "ima", "4734", "posete"]}