{"naslov": "RUSKI PATRIJARH PRI\u010cA KAKO CRKVA TREBA DA RADI SA MLADIMA", "sadrzaj": ["patrijarh", "kiril", "koji", "je", "odr\u017eao", "besedu", "na", "sednici", "vi\u0161eg", "crkvenog", "saveta", "u", "moskvi", "dotakao", "se", "teme", "posve\u0107ene", "mladima", "prema", "njegovom", "ube\u0111enju", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "mora", "da", "zna", "da", "govori", "na", "jeziku", "koji", "je", "razumljiv", "za", "mlade", "\u00abrad", "sa", "mladima", "je", "bio", "i", "osta\u0107e", "prioritet", "crkve", "i", "mi", "smo", "o", "tome", "stalno", "pri\u010dali", "na", "\u017ealost", "mi", "se", "tek", "u\u010dimo", "da", "pri\u010damo", "jezikom", "koji", "bi", "mladima", "bio", "razumljiv", "i", "koji", "bi", "do", "svesti", "mladih", "mogao", "adekvatno", "bez", "ijedne", "gre\u0161ke", "ili", "primitivizma", "da", "poka\u017ee", "prave", "hri\u0161\u0107anske", "istine\u00bb", "re\u010di", "su", "predstavnika", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "koje", "navodi", "\u00abinterfaks\u00bb", "on", "je", "naglasio", "da", "se", "poslednje", "decenije", "crkva", "sna\u017eno", "podmladila", "sada", "u", "svakoj", "parohiji", "ima", "mladih", "parohijana", "u\u010denika", "studenata", "kao", "i", "mladih", "porodica", "sa", "decom", "\u00abu", "sve\u0161teniku", "oni", "vide", "otvorenog", "sagovornika", "koji", "zna", "da", "odgovori", "na", "pitanja", "koja", "ih", "interesuju", "i", "tim", "zahtevima", "vremena", "mi", "smo", "pozvani", "da", "odgovorimo\u00bb", "podvukao", "je", "patrijarh", "crkva", "ne", "ide", "u", "krajnost", "poput", "nekih", "nepravoslavnih", "zajednica", "koje", "u", "svoje", "bogoslu\u017eenje", "unose", "subkulturu", "mladih\u00bb", "podvukao", "je", "poglavar", "rpc", "\u00abprema", "tradiciji", "pravoslavlja", "takav", "put", "je", "neprirodan", "ali", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "crkva", "treba", "da", "opslu\u017euje", "samo", "starije", "ljude", "odbijaju\u0107i", "da", "uklju\u010dimo", "elemente", "subkulture", "mladih", "u", "bogoslu\u017eenje", "smatraju\u0107i", "to", "kao", "nedopustivo", "istovremeno", "smo", "spremni", "da", "razgovaramo", "jezikom", "koji", "je", "razumljiv", "mladima", "izme\u0111u", "ostalog", "i", "da", "se", "oslanjamo", "na", "elemente", "subkulture", "mladih", "ali", "van", "bogoslu\u017ebenog", "vremena", "organizuju\u0107i", "razne", "vidove", "preduzimanje", "mera", "za", "uklju\u010denje", "mladih", "u", "crkvu\u00bb", "rekao", "je", "patrijarh", "on", "je", "pozvao", "da", "se", "u", "radu", "sa", "mladima", "izbegne", "formalizam", "koji", "je", "u", "pro\u0161losti", "\u010desto", "bio", "prisutan", "kod", "omladine", "komunisti\u010dkog", "vremena", "\u00ab\u0161to", "je", "izazvalo", "skepti\u010dnost", "prema", "takvom", "radu", "sa", "mladima\u00bb", "\u00abu", "radu", "sa", "mladima", "u", "crkvi", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "ne", "smemo", "da", "ponavljamo", "ove", "gre\u0161ke", "ne", "sme", "da", "bude", "formalizma", "ne", "smeju", "da", "se", "formiraju", "organizacije", "tek", "\u00abformalnosti", "radi\u00bb", "ne", "sme", "da", "bude", "smorenih", "izraza", "lica", "kod", "mladih", "ljudi", "kada", "se", "okupljaju", "samo", "zato", "\u0161to", "ih", "je", "neko", "zbog", "ne\u010dega", "pozvao", "i", "da", "se", "ne", "ose\u0107a", "unutra\u0161nji", "entuzijazam", "ceo", "rad", "sa", "mladima", "mora", "da", "se", "zasniva", "na", "prirodnom", "ose\u0107anju", "ljudi", "na", "njihovoj", "\u017eelji", "da", "budu", "zajedno", "da", "rade", "zajedno", "da", "misle", "zajedno", "da", "se", "mole", "zajedno\u00bb", "", "rekao", "je", "patrijarh", "kiril", "prevod", "tankosava", "damjanovi\u0107", "1", "decemar", "2012", "newsru.com"]}