{"naslov": "IRINEJ SA BOROV\u010cANINOM O MLADIMA", "sadrzaj": ["beograd", "", "omladinu", "treba", "usmeriti", "ka", "trajnim", "i", "univerzalnim", "vrednostima", "rekao", "patrijarh", "irinej", "u", "razgovoru", "s", "nenadom", "borov\u010daninom", "dr\u017eavnim", "sekretarom", "omladine", "i", "sporta", "kako", "se", "navodi", "u", "saop\u0161tenju", "ministarstva", "omladine", "i", "sporta", "patrijarh", "je", "naglasio", "da", "je", "bitno", "da", "se", "sa", "mladima", "radi", "i", "da", "u", "njima", "treba", "sa\u010duvati", "ljudska", "ose\u0107anja", "\u010dovekoljublja", "ljubavi", "i", "dobrote", "patrijarh", "je", "ukazao", "i", "na", "problem", "narkomanije", "protiv", "koga", "se", "svi", "zajedno", "moramo", "svakodnevno", "boriti", "i", "to", "prvenstveno", "promovisanjem", "vrlina", "a", "ne", "ulice", "borov\u010danin", "je", "u", "razgovoru", "s", "patrijarhom", "u", "zgradi", "patrijar\u0161ije", "istakao", "da", "\u0107e", "ministarstvo", "na", "sve", "na\u010dine", "podr\u017eavati", "mlade", "koji", "budu", "usa\u0111ivali", "u", "\u010dovekov", "razum", "solidarnost", "ljubav", "prema", "ljudima", "i", "zajednici", "mi", "\u0107emo", "na\u0161oj", "dr\u017eavi", "biti", "na", "raspolaganju", "tako", "\u0161to", "\u0107emo", "promovisati", "porodicu", "podsticati", "obrazovanje", "mladih", "bavljenje", "sportom", "i", "kulturno", "uzdizanje", "\u010destitost", "i", "pravednost", "ne", "smeju", "biti", "ismevane", "ve\u0107", "treba", "da", "postanu", "nu\u017eni", "i", "smatrani", "na\u0161im", "budu\u0107im", "karakterom", "dru\u0161tva", "rekao", "je", "borov\u010danin", "prema", "njegovim", "re\u010dima", "grubosti", "i", "naglost", "la\u017e", "i", "obmana", "pijanstvo", "narkomanija", "izdajni\u0161tvo", "\u0161ovinizam", "i", "neprijateljstvo", "prema", "narodima", "moraju", "biti", "iskorenjeni", "iz", "svesti", "ljudi", "zajedno", "\u0107emo", "graditi", "duhovne", "vrednosti", "i", "osnove", "narodne", "moralnosti", "potrudi\u0107emo", "se", "da", "mladi", "shvate", "da", "je", "najva\u017enije", "biti", "\u010dovek", "zaklju\u010dio", "je", "dr\u017eavni", "sekretar", "borov\u010danin", "\u0107e", "se", "sutra", "sastati", "s", "beogradskim", "nadbiskupom", "stanislavom", "ho\u010devarom", "u", "beogradskoj", "nadbiskupiji", "a", "tema", "razgovora", "bi\u0107e", "zajedni\u010dke", "aktivnosti", "usmerene", "ka", "boljem", "\u017eivotu", "mladih", "u", "srbiji", "i", "uloga", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "u", "tome", "18.12.2012", "izvor", "http://www.b92.net"]}