{"naslov": "OPELO BLA\u017dENOUPOKOJENOM EPISKOPU \u017dI\u010cKOM HRIZOSTOMU", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "na\u010dalstvovao", "je", "danas", "svetom", "zaupokojenom", "liturgijom", "i", "opelom", "bla\u017eenoupokojenom", "episkopu", "\u017ei\u010dkom", "hrizostomu", "u", "sabornom", "hramu", "svetog", "save", "u", "kraljevu", "njegovoj", "svetosti", "saslu\u017eivali", "su", "preosve\u0107ena", "gospoda", "episkopi", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "vasilije", "sremski", "vasilije", "banatski", "nikanor", "ba\u010dki", "irinej", "timo\u010dki", "justin", "vranjski", "pahomije", "\u0161umadijski", "jovan", "brani\u010devski", "ignjatije", "dalmatinski", "fotije", "budimljansko-nik\u0161i\u0107ki", "joanikije", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije", "valjevski", "milutin", "ra\u0161ko-prizrenski", "teodosije", "zapadnoameri\u010dki", "maksim", "kru\u0161eva\u010dki", "david", "polo\u0161ko-kumanovski", "joakim", "bregalni\u010dki", "marko", "stobijski", "david", "i", "jegarski", "porfirije", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "velikog", "broja", "sve\u0161tenstva", "mona\u0161tva", "i", "blago\u010destivog", "vernog", "naroda", "iz", "svih", "krajeva", "srbije", "u", "ime", "manastira", "hilandara", "u", "kojem", "se", "bla\u017eenoupokojeni", "vladika", "hrizostom", "podvizavao", "dve", "decenije", "u", "\u010dinu", "arhijerejskog", "opela", "u\u010destvovao", "je", "jeromonah", "serafim", "zaupokojenoj", "liturgiji", "i", "opelu", "prisustvovali", "su", "ministar", "gra\u0111evinarstva", "i", "urbanizma", "g", "velimir", "ili\u0107", "direktor", "kancelarije", "za", "saradnju", "sa", "tradicionalnim", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "g", "mileta", "radojevi\u0107", "visoki", "predstavnici", "vojske", "srbije", "i", "ministarstva", "unutra\u0161njih", "poslova", "kao", "i", "predstavnici", "lokalnih", "vlasti", "akademsku", "elitu", "je", "predstavljao", "veljko", "mihajlovi\u0107", "akademski", "slikar", "iz", "beograda", "od", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "episkopa", "hrizostoma", "na", "opelu", "se", "dirljivim", "re\u010dima", "oprostio", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "u", "ime", "sve\u0161tenstva", "i", "mona\u0161tva", "\u017ei\u010dke", "eparhije", "od", "svoga", "arhijereja", "oprostio", "se", "protojerej-stavrofor", "ljubinko", "kosti\u0107", "iz", "mataru\u0161ke", "banje", "u", "ime", "apostolskog", "nuncija", "g", "orlanda", "antoninija", "govorio", "je", "vele\u010dasni", "leopold", "rohmes", "generalni", "vikar", "beogradske", "nadbiskupije", "posle", "opela", "telo", "bla\u017eenoupokojenog", "vladike", "hrizostoma", "je", "po", "njegovoj", "\u017eelji", "preneto", "u", "manastir", "rujan", "gde", "je", "pohranjeno", "pomen", "je", "odslu\u017eio", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "\u0161umadijski", "g", "jovan", "klikni", "na", "fotografiju", "za", "uve\u0107anje", "", "", "", "20", "decembar", "2012", "izvor"]}