{"naslov": "\"VREME\" IZABRALO LI\u010cNOST GODINE", "sadrzaj": ["kolegijum", "nedeljnika", "vreme", "smatra", "da", "je", "episkop", "lipljanski", "jovan", "rade\u0107i", "u", "te\u0161kim", "uslovima", "nezavisno", "od", "dnevne", "politike", "i", "ispod", "radara", "medija", "tokom", "2012", "godine", "pokrenuo", "niz", "va\u017enih", "aktivnosti", "koje", "su", "unapredile", "i", "pro\u0161irile", "delovanje", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "va\u017ene", "duhovne", "i", "kulturne", "srpske", "institucije", "episkop", "lipljanski", "jovan", "\u0107ulibrk", "vikarni", "episkop", "patrijarha", "srpskog", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "izabran", "je", "za", "li\u010dnost", "godine", "ve\u0107inom", "glasova", "\u010dlanova", "uredni\u0161tva", "nedeljnika", "vreme", "kriterijum", "za", "nagradu", "je", "kao", "i", "prethodnih", "godina", "pozitivan", "doprinos", "unapre\u0111enju", "dru\u0161tvenih", "institucija", "u", "javnom", "interesu", "kolegijum", "nedeljnika", "vreme", "smatra", "da", "je", "episkop", "lipljanski", "jovan", "rade\u0107i", "u", "te\u0161kim", "uslovima", "nezavisno", "od", "dnevne", "politike", "i", "ispod", "radara", "medija", "tokom", "2012", "godine", "pokrenuo", "niz", "va\u017enih", "aktivnosti", "koje", "su", "unapredile", "i", "pro\u0161irile", "delovanje", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "va\u017ene", "duhovne", "i", "kulturne", "srpske", "institucije", "kao", "sekretar", "odbora", "za", "kosovo", "i", "metohiju", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "rukovodio", "je", "kancelarijom", "odbora", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "u", "okviru", "delatnosti", "kancelarije", "pored", "unapre\u0111enja", "bibliote\u010dkog", "fonda", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "osnovani", "su", "i", "arhiv", "kosova", "i", "metohije", "u", "kome", "se", "prikuplja", "materijalna", "i", "nematerijalna", "istorijska", "i", "kulturna", "ba\u0161tina", "kosova", "i", "metohije", "kao", "i", "istra\u017eiva\u010dki", "centar", "u", "kome", "se", "organizuju", "konferencije", "istra\u017eiva\u010dki", "projekti", "i", "druge", "aktivnosti", "koje", "su", "ove", "godine", "imali", "zna\u010dajan", "odjek", "u", "me\u0111unarodnoj", "stru\u010dnoj", "i", "zainteresovanoj", "javnosti", "op\u0161iran", "intervju", "sa", "episkopom", "lipljanskim", "jovanom", "bi\u0107e", "objavljen", "u", "slede\u0107em", "broju", "vremena", "koji", "izlazi", "10", "januara", "2013", "ovo", "je", "dvanaesti", "put", "da", "redakcija", "vremena", "dodeljuje", "priznanje", "za", "li\u010dnost", "godine", "prethodnih", "godina", "dobili", "su", "ga", "bo\u017eidar", "\u0111eli\u0107", "ministar", "finansija", "u", "vladi", "srbije", "2001", "mla\u0111an", "dinki\u0107", "guverner", "narodne", "banke", "jugoslavije", "2002", "ljiljana", "rai\u010devi\u0107", "izvr\u0161na", "direktorka", "sigurne", "\u017eenske", "ku\u0107e", "u", "podgorici", "2003", "rasim", "ljaji\u0107", "ministar", "za", "ljudska", "i", "manjinska", "prava", "2004", "vladimir", "vuk\u010devi\u0107", "tu\u017eilac", "za", "ratne", "zlo\u010dine", "2005", "zdravko", "pono\u0161", "na\u010delnik", "general\u0161taba", "vojske", "srbije", "2006", "sonja", "liht", "predsednica", "beogradskog", "fonda", "za", "politi\u010dku", "izuzetnost", "2007", "vigor", "maji\u0107", "direktor", "istra\u017eiva\u010dke", "stanice", "petnica", "2008", "milica", "delevi\u0107", "direktorka", "vladine", "kancelarije", "za", "evropske", "integracije", "2009", "dragan", "\u0111ilas", "gradona\u010delnik", "beograda", "2010", "i", "ivan", "tasovac", "direktor", "beogradske", "filharmonije", "2011", "r.s.v", "li\u010dnosti", "iz", "sveta", "koje", "su", "po", "izboru", "vremena", "obele\u017eile", "2012", "godinu", "barak", "obama", "vladimir", "putin", "ili", "fransoa", "oland", "i", "angela", "merkel", "svakako", "su", "mogli", "da", "se", "na\u0111u", "na", "listi", "pet", "li\u010dnosti", "nedeljnika", "vreme", "koje", "su", "obele\u017eile", "prethodnu", "godinu", "obama", "je", "osvojio", "drugi", "predsedni\u010dki", "mandat", "u", "najmo\u0107nijoj", "zemlji", "sveta", "putin", "se", "slavodobitno", "i", "o\u010dekivano", "vratio", "na", "funkciju", "predsednika", "rusije", "oland", "je", "pobedio", "nikolu", "sarkozija", "i", "ulio", "nadu", "marginalizovanim", "socijalistima", "diljem", "evrope", "a", "kancelarka", "nema\u010dke", "dr\u017ei", "dirigentsku", "palicu", "orkestra", "evropske", "unije", "koji", "gr\u010devito", "poku\u0161ava", "da", "ubla\u017ei", "disonantne", "tonove", "privredna", "recesija", "finansijska", "du\u017eni\u010dka", "i", "socijalna", "kriza", "porast", "nezaposlenosti", "i", "pad", "\u017eivotnog", "standarda", "obele\u017eile", "su", "i", "godinu", "za", "nama", "od", "njih", "\u010detvoro", "dobrim", "delom", "je", "zavisilo", "u", "kom", "pravcu", "se", "zemlja", "okretala", "u", "igri", "je", "bio", "i", "aleksis", "cipras", "\u010dovek", "koga", "se", "evropa", "boji", "\u0161ef", "komunisti\u010dke", "sirize", "partije", "koja", "zamalo", "da", "do\u0111e", "na", "vlast", "u", "gr\u010dkoj", "\u010dlanici", "eu", "a", "koja", "u", "svom", "programu", "ima", "ukidanje", "kapitalizma", "i", "koja", "bi", "da", "ukine", "sramne", "ugovore", "atine", "sa", "ozlogla\u0161enom", "trojkom", "\u2013", "evropskom", "centralnom", "bankom", "evropskom", "komisijom", "i", "me\u0111unarodnim", "monetarnim", "fondom", "tu", "je", "uvek", "i", "\u017eivopisni", "biv\u0161i", "premijer", "italije", "silvio", "berluskoni", "koji", "je", "uprkos", "svemu", "svim", "mahinacijama", "utajama", "orgijama", "koje", "mu", "se", "stavljaju", "na", "teret", "pred", "kraj", "godine", "odlu\u010dio", "da", "se", "ponovo", "upusti", "u", "trku", "za", "\u0161efa", "italijanske", "vlade", "ili", "si", "\u0111inping", "novi", "lider", "komunisti\u010dke", "partije", "kine", "ipak", "redakcija", "vremena", "je", "izabrala", "pet", "drugih", "li\u010dnosti", "oko", "predsednika", "sirije", "ba\u0161ara", "el", "asada", "lome", "se", "koplja", "i", "zapada", "i", "rusije", "i", "kine", "a", "od", "ishoda", "sirijskog", "krvavog", "gra\u0111anskog", "rata", "zavisi", "budu\u0107nost", "\u010ditavog", "regiona", "novi", "predsednik", "egipta", "mohamed", "morsi", "izazvao", "je", "pravu", "buru", "kada", "je", "dekretom", "sebi", "dao", "faraonska", "ovla\u0161\u0107enja", "koja", "po\u010divaju", "na", "\u0161erijatskom", "zakonu", "desetine", "hiljada", "egip\u0107ana", "demonstriraju", "protiv", "njega", "a", "va\u0161ington", "i", "brisel", "ne", "znaju", "\u0161ta", "im", "je", "\u010diniti", "nova", "destabilizacija", "egipta", "imala", "bi", "posledice", "za", "\u010ditav", "svet", "slavni", "glumac", "\u017eerar", "depardje", "simbolizuje", "\u010ditavu", "izbegli\u010dku", "klasu", "bogatih", "koji", "u", "svojim", "otad\u017ebinama", "ne", "\u017eele", "da", "pla\u0107aju", "visoke", "poreze", "i", "izazvao", "je", "patriotsku", "polemiku", "\u0161irom", "evrope", "nobelovac", "ginter", "gras", "je", "optu\u017eio", "izrael", "da", "ugro\u017eava", "svetski", "mir", "i", "\u017eeli", "nuklearnim", "oru\u017ejem", "da", "istrebi", "iranski", "narod", "\u010dime", "je", "sru\u0161en", "tabu", "da", "jedan", "nemac", "ne", "sme", "da", "kritikuje", "jevrejsku", "dr\u017eavu", "nastalu", "iz", "holokausta", "a", "austrijanac", "feliks", "baumgartner", "je", "sko\u010dio", "iz", "svemira", "i", "pomerio", "shvatanja", "mogu\u0107eg", "i", "nemogu\u0107eg", "dok", "je", "u", "slobodnom", "padu", "probijao", "zvu\u010dni", "zid", "\u010ditava", "planeta", "je", "zaustavila", "dah", "24.12.2012"]}