{"naslov": "KAKO FEJSBUK \u010cUVA PRIJATELJSTVA I \u2013 DUHOVITOST", "sadrzaj": ["o", "razredu", "koji", "je", "\u201cmaturirao", "na", "fejsbuku\u201d", "i", "nastavio", "da", "postoji", "i", "sazreva", "zahvaljuju\u0107i", "kontaktima", "na", "najve\u0107oj", "dru\u0161tvenoj", "mre\u017ei", "by", "dragan", "radovic", "on", "23/09/2012", "o.gavrilo", "25", "gimnazijalaca", "iz", "kovina", "osnovalo", "je", "2008", "godine", "zatvorenu", "grupu", "na", "fejsbuku", "ve\u0107ina", "je", "poha\u0111ala", "jedan", "razred", "ali", "pridru\u017eili", "su", "im", "se", "i", "drugi", "prijatelji", "danas", "su", "ve\u0107", "uveliko", "odrasli", "ljudi", "skoro", "svi", "su", "i", "\u201cakademski", "gra\u0111ani\u201d", "poneko", "je", "zavr\u0161io", "studije", "drugi", "su", "opet", "blizu", "apsolventskog", "statusa", "\u201cmastera\u201d", "i", "ostalih", "naziva", "koji", "prate", "univerzitetsko", "obrazovanje", "deo", "njih", "se", "zaposlio", "poneko", "radi", "uz", "studije", "i", "izdr\u017eava", "sam", "sebe", "ili", "pridodaje", "tako", "roditeljskom", "\u201cinvestiranju\u201d", "u", "budu\u0107nost", "nisu", "\u201cuniformisani\u201d", "nisu", "svi", "na", "jednom", "fakultetu", "ili", "univerzitetu", "nisu", "odavno", "vi\u0161e", "\u010dak", "ni", "u", "jednom", "gradu", "ve\u0107ina", "studira", "i", "najve\u0107i", "deo", "godine", "provodi", "u", "glavnom", "gradu", "a", "poneko", "se", "odselio", "iz", "srbije", "i", "\u017eivi", "u", "inostranstvu", "u", "grupi", "su", "budu\u0107i", "ili", "sada\u0161nji", "nutricionisti", "pravnici", "filolozi", "profesori", "lekari", "fizioterapeuti", "ekolozi", "ekonomisti", "grafi\u010dki", "dizajneri", "sportski", "treneri", "ma\u0161inci", "in\u017eenjeri", "za\u0161tite", "na", "radu", "bezbednjaci\u2026", "internet", "bri\u0161e", "prostornu", "udaljenost", "zatvorena", "grupa", "na", "fejsbuku", "omogu\u0107ava", "im", "da", "i", "danas", "\u010detiri", "godine", "posle", "zavr\u0161etka", "srednje", "\u0161kole", "budu", "u", "kontaktu", "znaju", "sve", "\u0161to", "\u017eele", "da", "podele", "jedni", "sa", "drugima", "dogovaraju", "zajedni\u010dke", "novogodi\u0161nje", "do\u010deke", "ili", "isplaniraju", "letovanja", "u", "meri", "u", "kojoj", "im", "to", "obaveze", "dopu\u0161taju", "za", "sat-dva", "saznaju", "ko", "\u0107e", "\u201ciz", "ekipe\u201d", "biti", "u", "kovinu", "tokom", "vikenda", "ili", "praznika", "uigrano", "preko", "fejsbuka", "podele", "\u201czadu\u017eenja\u201d", "ko", "donosi", "hranu", "ko", "se", "stara", "o", "pi\u0107u", "ko", "o", "prevozu", "pa", "i", "ukra\u0161avanju", "enterijera", "ako", "je", "takva", "prilika", "i", "tako", "organizuju", "zajedni\u010dki", "boravak", "u", "ne\u010dijoj", "ku\u0107i", "na", "selu", "ili", "na", "vikendici", "poseban", "\u201critual\u201d", "je", "proslavljanje", "ro\u0111endana", "i", "drugih", "va\u017enih", "datuma", "u", "njihovim", "\u017eivotima", "\u0161to", "kroz", "grupu", "a", "\u0161to", "kroz", "inboks", "nakupe", "se", "tu", "vedre", "originalne", "ideje", "o", "poklonima", "iznena\u0111enjima", "i", "drugim", "\u201cdetaljima!\u201d", "ta\u010dno", "se", "zna", "ko", "\u0161ta", "treba", "da", "uradi", "za", "\u201cop\u0161tu", "stvar\u201d", "iako", "u", "vreme", "dogovaranja", "nisu", "ni", "u", "istom", "gradu", "niti", "se", "vide", "\u201clicem", "u", "lice.\u201d", "a", "posle", "toliko", "godina", "dru\u017eenja", "odavno", "svi", "znaju", "ko", "je", "postao", "\u201cspecijalista\u201d", "za", "ro\u0161tilj", "ko", "zna", "gde", "je", "najbolje", "kupovati", "ko", "\u0107e", "voziti", "i", "dovoziti", "dru\u0161tvo", "ko", "doneti", "najnovije", "hitove\u2026", "\u0161ta", "ka\u017eu", "\u010dlanovi", "grupe", "grupa", "poma\u017ee", "i", "na", "sasvim", "neo\u010dekivane", "na\u010dine", "bez", "grupe", "ne", "znam", "kako", "bih", "\u201cuterao", "dugove\u201d", "koje", "neki", "ovde", "nisu", "regulisali", "\u2013", "ka\u017ee", "u", "\u0161ali", "jedan", "od", "\u010dlanova", "drugi", "u", "istom", "maniru", "dodaje", "\u201cgrupa", "na", "fejsu", "je", "odli\u010dna", "za", "javno", "prozivanje", "nekog", "od", "\u010dlanova!\u201d", "grupa", "to", "je", "fenomenalna", "stvar", "uvek", "znam", "kad", "je", "neko", "zajedni\u010dko", "okupljanje", "pa", "mogu", "da", "ga", "izbegnem", "\u2013", "daje", "nam", "tre\u0107u", "definiciju", "jo\u0161", "jedan", "duhovit", "a", "ko", "od", "njih", "nije", "\u010dlan", "zanimljivo", "je", "da", "smo", "odgovore", "dobili", "preko", "interneta", "a", "imena", "ne", "navodimo", "po\u0161tuju\u0107i", "dogovoreno", "pravo", "na", "privatnost", "sa\u010duvana", "prijateljstva", "naizgled", "obi\u010dna", "stvar", "kakva", "je", "formiranje", "zatvorene", "grupe", "na", "najve\u0107oj", "dru\u0161tvenoj", "mre\u017ei", "omogu\u0107ila", "je", "ovim", "mladim", "ljudima", "da", "ostanu", "u", "vezi", "i", "sa\u010duvaju", "prijateljstva", "koja", "bi", "neminovno", "bledela", "i", "nestajala", "u", "moru", "obaveza", "razli\u010ditih", "\u017eivotnih", "prostora", "i", "interesovanja", "koliko", "su", "starije", "generacije", "\u201ctrajale\u201d", "posle", "srednje", "\u0161kole", "moja", "se", "za", "samo", "dva", "semestra", "svela", "na", "znatno", "manji", "broj", "drugara", "nego", "\u0161to", "ih", "ova", "grupa", "ima", "a", "i", "intenzitet", "i", "kvalitet", "dru\u017eenja", "je", "brzo", "opao", "zahvaljuju\u0107i", "tehnologiji", "i", "zrelom", "kori\u0161\u0107enju", "interneta", "zanimljivo", "je", "da", "niko", "iz", "grupe", "ne", "studira", "ni\u0161ta", "direktno", "vezano", "za", "informacione", "tehnologije", "grupa", "pulsira", "skoro", "isto", "kao", "u", "srednjoj", "\u0161koli", "i", "sasvim", "druga\u010dije", "do\u017eivljava", "prostornu", "razdvojenost", "iako", "svako", "u", "svom", "specifi\u010dnom", "okru\u017eenju", "kratki", "pogledi", "na", "statuse", "i", "brzina", "dogovaranja", "nevezana", "za", "fizi\u010dku", "razdvojenost", "omogu\u0107avaju", "grupi", "da", "ostane", "celovita", "a", "kvalitet", "prijateljstva", "i", "li\u010dnog", "sazrevanja", "podi\u017ee", "na", "znatno", "vi\u0161i", "nivo", "pri", "tom", "niko", "nije", "posebno", "\u201copsednut\u201d", "dru\u0161tvenim", "mre\u017eama", "niti", "internetom", "\u2013", "oni", "ga", "jednostavno", "koriste", "kao", "komunikacioni", "i", "informativni", "kanal", "i", "ne", "prave", "od", "toga", "stil", "\u017eivota", "ne", "be\u017ee", "od", "stvarnosti", "u", "internet", "ve\u0107", "mre\u017eu", "koriste", "da", "obogate", "realnost", "\u010duvaju", "ono", "vredno", "\u0161to", "su", "poneli", "iz", "srednje", "\u0161kole", "i", "zajedno", "i", "dalje", "sazrevaju", "i", "idu", "kroz", "\u017eivot", "i", "u", "tome", "itekako", "uspevaju", "ljiljana", "boti\u0107", "viloti\u0107", "blagoslovite", "o\u010de", "gavrilo", "divno", "je", "znati", "da", "ima", "i", "ovakvih", "divnih", "primjera", "prijateljstva!ne", "ka\u017ee", "se", "uzalud", "", "od", "kolijevke", "pa", "do", "groba", "najljep\u0161e", "je", "\u0111a\u010dko", "doba", "natasa", "ilic", "milovac", "oni", "koriste", "internet", "i", "fb", "na", "pravi", "nacin", "svaka", "cast", "nenad", "badovinac", "svi", "su", "oni", "i", "dalje", "u", "kontaktu", "moja", "generacija", "se", "gotovo", "raspala", "nakon", "zavr\u0161etka", "srednje", "\u0161kole", "jer", "tesko", "je", "odr\u017eati", "kontakte", "medju", "ljudima", "njihova", "je", "pak", "ostala", "i", "dalje", "celovita", "vladislava", "vasic", "thiel", "tako", "i", "mi", "kod", "oca", "gavrila", "da", "po\u0161tujemo", "jedni", "druge", "i", "\u010dinimo", "djela", "ljubavi", "predvo\u0111eni", "na\u0161im", "dobrim", "pastirom", "dunja", "neda", "amin", "ova", "tema", "ima", "1843", "posete"]}