{"naslov": "SVAKO NEKA VERUJE KAKO MU SRCE HO\u0106E!", "sadrzaj": ["", "ovim", "konstantinovim", "re\u010dima", "vera", "mnogih", "od", "nas", "postala", "je", "vera", "\u017eivih", "i", "slobodnih", "ljudi", "govor", "g", "tomislava", "nikoli\u0107a", "predsednika", "republike", "srbije", "na", "sve\u010danosti", "otvaranja", "godine", "milanskog", "edikta", "", "ni\u0161", "17", "januar", "2013", "godine", "", "va\u0161a", "svetosti", "po\u0161tovani", "predstavnici", "verskih", "zajednica", "\u010dlanovi", "vlade", "republike", "srbije", "uva\u017eene", "ekselencije", "dame", "i", "gospodo", "prijatelji", "po", "evseviju", "na", "pobedni\u010dkom", "putu", "u", "rim", "odjednom", "usred", "podneva", "na", "vedrom", "nebu", "konstantin", "i", "njegova", "vojska", "su", "ugledali", "krst", "sa", "natpisom", "\u201eovim", "pobedi\u201c", "slede\u0107e", "no\u0107i", "spasitelj", "se", "javio", "konstantinu", "i", "naredio", "mu", "da", "pripremi", "zastavu", "sa", "znakom", "koji", "mu", "se", "ukazao", "zastavu", "je", "sa\u010dinjavao", "zlatni", "venac", "poboden", "na", "dr\u0161ku", "s", "monogramom", "od", "po\u010detnih", "slova", "hristovog", "imena", "a", "mo\u017eda", "je", "veruju\u0107i", "laktanciju", "konstantin", "u", "snu", "dobio", "zapovest", "da", "stavi", "nebeski", "znak", "boga", "na", "\u0161titove", "svojih", "vojnika", "\u0161to", "je", "i", "u\u010dinio", "uprkos", "izvesnim", "razlikama", "", "kod", "evsevija", "se", "radilo", "o", "zastavi", "i", "ovim", "pobedi", "", "a", "kod", "laktancija", "o", "\u0161titovima", "i", "u", "ovom", "znaku", "\u0107e\u0161", "pobediti", "", "su\u0161tina", "sna", "je", "istovetna", "postoji", "i", "tre\u0107a", "verzija", "po", "kojoj", "je", "car", "video", "kako", "se", "na", "no\u0107nom", "nebu", "formira", "krst", "od", "zvezda", "svejedno", "u", "bici", "koja", "se", "odigrala", "28", "oktobra", "312", "godine", "konstantin", "je", "odneo", "veliku", "pobedu", "nedugo", "zatim", "maksiminu", "daji", "uputio", "je", "pismo", "u", "kome", "zahteva", "prestanak", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "u", "isto\u010dnim", "oblastima", "carstva", "iste", "godine", "konstantin", "je", "nalo\u017eio", "da", "se", "vrati", "zaplenjena", "imovina", "hri\u0161\u0107ana", "i", "njihove", "crkve", "u", "februaru", "313", "godine", "konstantin", "veliki", "i", "njegov", "zet", "i", "savladar", "licinije", "u", "milanu", "su", "postigli", "dogovor", "ili", "zakonski", "akt", "milanski", "edikt", "o", "verskoj", "toleranciji", "njime", "je", "hri\u0161\u0107anima", "dozvoljeno", "da", "slobodno", "veroispovedaju", "i", "da", "vi\u0161e", "ne", "strahuju", "od", "progona", "koji", "su", "obele\u017eila", "tri", "prethodna", "veka", "odlu\u010dili", "smo", "da", "dozvolimo", "hri\u0161\u0107anima", "i", "svima", "drugima", "slobodu", "izbora", "da", "sleduju", "veru", "koju", "bi", "oni", "\u017eeleli", "i", "da", "ne", "treba", "apsolutno", "nikome", "odbijati", "pravo", "da", "sleduje", "i", "izabere", "pobo\u017enost", "i", "veru", "hri\u0161\u0107ana", "i", "svako", "od", "onih", "koji", "su", "se", "slobodno", "opredelili", "da", "dr\u017ee", "hri\u0161\u0107ansku", "pobo\u017enost", "\u2013", "neka", "dr\u017ee", "bez", "ikakvog", "uznemiravanja", "ovo", "je", "deo", "poruka", "iz", "milanskog", "edikta", "svojevrsnog", "zakona", "o", "ravnopravnosti", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "u", "rimskom", "carstvu", "u", "njima", "prepoznajemo", "osnove", "ljudskih", "prava", "i", "sloboda", "uop\u0161te", "koje", "su", "\u2013", "da", "li", "na", "\u010dast", "\u010dovekovog", "civilizacijskog", "hoda", "na", "planeti", "zemlji", "\u2013", "i", "danas", "aktuelne", "sloboda", "izbora", "vere", "pravo", "\u010doveka", "da", "je", "sledi", "i", "da", "veruje", "bez", "uznemiravanja", "pred", "slovima", "milanskog", "edikta", "neka", "svako", "\u2013", "bez", "obzira", "da", "li", "gospodu", "slu\u017ei", "kao", "pastir", "ili", "vernik", "da", "li", "je", "uop\u0161te", "veruju\u0107i", "makar", "u", "sebi", "odgovori", "jesam", "li", "dovoljno", "tolerantan", "ne", "samo", "prema", "onima", "koji", "pripadaju", "drugim", "verama", "ve\u0107", "oko", "sebe", "\u2013", "prema", "bli\u017enjima", "susedima", "prema", "nepoznatom", "\u010doveku", "svako", "od", "hri\u0161\u0107ana", "bez", "obzira", "kojoj", "zajednici", "u", "okviru", "hri\u0161\u0107anstva", "pripada", "\u2013", "mora", "da", "se", "zapita", "da", "li", "je", "svojim", "\u017eivotom", "i", "odnosom", "prema", "onima", "koji", "su", "u", "manjini", "zaslu\u017eio", "da", "bude", "naslednik", "hri\u0161\u0107ana", "koji", "su", "tri", "veka", "ma", "koliko", "bili", "slabi", "i", "bez", "ikakve", "za\u0161tite", "imali", "makar", "isto", "toliko", "\u010dasti", "kao", "i", "oni", "koji", "su", "ih", "uni\u0161tavali", "da", "li", "sam", "kao", "hri\u0161\u0107anin", "dostojni", "naslednik", "one", "proganjane", "mu\u010dene", "i", "ubijane", "manjine", "onih", "ljudi", "koje", "je", "konstantin", "veliki", "u\u010dinio", "ravnopravnim", "sa", "drugima", "nije", "lako", "\u017eiveti", "\u010dasno", "sa", "svojom", "verom", "sa", "svojim", "ube\u0111enjem", "ako", "to", "nije", "po", "volji", "mo\u0107nika", "u", "to", "vreme", "naro\u010dito", "zato", "\u0161to", "je", "vernost", "prema", "hristu", "donosila", "muku", "i", "patnju", "neretko", "i", "smrt", "da", "parafraziram", "francuskog", "akademika", "srpskog", "prijatelja", "\u017ean", "ditura", "ali", "najzad", "za\u0161to", "i", "ne", "umreti", "da", "bi", "se", "sa\u010duvala", "nenaru\u0161ena", "\u010dast", "moglo", "bi", "se", "re\u0107i", "kako", "je", "to", "princip", "na", "kome", "se", "zasniva", "vrlina", "za", "srbiju", "je", "\u010dast", "\u0161to", "se", "jubilej", "milanskog", "edikta", "tokom", "ove", "godine", "svetkuje", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "verujem", "da", "to", "nismo", "zavredeli", "samo", "zbog", "\u010dinjenice", "\u0161to", "je", "flavius", "valerius", "konstantinus", "augustos", "ro\u0111en", "u", "medijani", "pokraj", "ni\u0161a", "srbija", "danas", "\u017eivi", "po", "principima", "milanskog", "edikta", "njeni", "gra\u0111ani", "imaju", "ustavom", "i", "zakonima", "zagarantovanu", "slobodu", "veroispovesti", "ili", "\u2013", "kako", "je", "car", "konstantin", "pisao", "u", "milanskom", "ediktu", "\u201cpravo", "da", "slede", "i", "veruju", "bez", "uznemiravanja\u201c", "milanski", "edikt", "je", "za", "nas", "filozofija", "\u017eivota", "ova", "jubilarna", "godina", "nama", "nije", "tek", "demonstracija", "kulture", "se\u0107anja", "ve\u0107", "istinska", "slava", "jednog", "od", "najzna\u010dajnijih", "civilizacijskih", "dokumenata", "za", "srbiju", "zemlju", "konstantinovog", "ro\u0111enja", "zemlju", "u", "kojoj", "se", "svaki", "vladar", "trudio", "da", "uz", "svoje", "ime", "nekako", "ve\u017ee", "i", "ime", "velikog", "konstantina", "njegove", "poruke", "su", "aktuelne", "i", "svevremene", "promovi\u0161emo", "ih", "kao", "op\u0161te", "vrednosti", "\u010dija", "principijelnost", "i", "humanost", "na", "ponos", "\u010dove\u010danstva", "opstaju", "kroz", "vekove", "kao", "putokazi", "kao", "lu\u010d", "konstantin", "se", "krstio", "neposredno", "pred", "smrt", "mogu\u0107e", "je", "da", "je", "uz", "sve", "zasluge", "koje", "je", "imao", "za", "hri\u0161\u0107anstvo", "smatrao", "da", "posle", "kr\u0161tenja", "ne", "sme", "da", "po\u010dini", "nijedan", "greh", "a", "takvom", "isku\u0161enju", "te\u0161ko", "da", "bi", "i", "jedan", "tada\u0161nji", "vladar", "mogao", "da", "odoli", "poneko", "od", "dana\u0161njih", "vladara", "mogao", "bi", "da", "se", "seti", "da", "je", "kr\u0161ten", "u", "ranom", "detinjstvu", "a", "da", "je", "prema", "drugim", "\u010desto", "nepoznatim", "ljudima", "i", "\u010ditavim", "narodima", "po\u010dinio", "vi\u0161e", "grehova", "od", "nekr\u0161tenog", "konstantina", "ali", "\u201esvako", "neka", "veruje", "kako", "mu", "srce", "ho\u0107e", "ovim", "konstantinovim", "re\u010dima", "vera", "mnogih", "od", "nas", "postala", "je", "vera", "\u017eivih", "i", "slobodnih", "ljudi", "tom", "njegovom", "porukom", "izgovorenom", "za", "ve\u010dnost", "i", "ve\u010dera\u0161njom", "sve\u010dano\u0161\u0107u", "progla\u0161avamo", "2013.-u", "godinu", "godinom", "milanskog", "edikta", "u", "srbiji", "18", "januar", "2013", "izvor", "http://www.spc.rs"]}