{"naslov": "BESEDA NJEGOVE SVETOSTI PATRIJARHA SRPSKOG G. IRINEJA NA SVE\u010cANOSTI OTVARANJA GODINE MILANSKOG EDIKTA", "sadrzaj": ["jubilej", "", "podstrek", "da", "jo\u0161", "istrajnije", "svedo\u010dimo", "gospoda", "hrista", "da", "bi", "i", "drugi", "videv\u0161i", "na\u0161a", "dobra", "dela", "proslavili", "oca", "na\u0161ega", "koji", "je", "na", "nebesima", "", "ni\u0161", "17", "januar", "2013", "godine", "", "pro\u0161lo", "je", "1700", "godina", "od", "dono\u0161enja", "milanskog", "edikta", "kojim", "je", "sveti", "car", "konstantin", "hri\u0161\u0107anima", "garantovao", "pravo", "da", "gospoda", "isusa", "hrista", "slobodno", "proslavljaju", "pred", "nama", "je", "veliki", "doga\u0111aj", "ali", "i", "prilika", "da", "se", "posle", "mnogo", "vekova", "upitamo", "\u0161ta", "je", "taj", "akt", "zna\u010dio", "za", "crkvu", "hristovu", "posle", "tri", "veka", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "u", "rimskoj", "imperiji", "zbog", "toga", "\u0161to", "su", "propovedali", "blagu", "vest", "svetog", "jevan\u0111elja", "i", "svedo\u010dili", "hrista", "vaskrsloga", "i", "\u0161to", "se", "nisu", "uklapali", "u", "sliku", "i", "poredak", "obogotvorenih", "imperatora", "stoga", "su", "hri\u0161\u0107ani", "bili", "stavljeni", "van", "zakona", "kao", "ljudi", "koji", "propovedaju", "\u201enedozvoljenu", "veru\u201c", "mnogi", "mu\u010denici", "iz", "tog", "vremena", "\u010dijem", "se", "hrabrom", "svedo\u010denju", "istine", "divimo", "me\u0111u", "kojima", "su", "i", "ranohri\u0161\u0107anski", "mu\u010denici", "sa", "ovih", "na\u0161ih", "prostora", "sveti", "flor", "i", "lavr", "iz", "ulpinane", "dana\u0161nji", "lipljan", "sveti", "emil", "i", "stratonik", "beograd", "sveti", "erasmo", "ohridski", "svetih", "150", "mu\u010denika", "sirmijskih", "sremska", "mitrovica", "ispunjavaju", "kalendar", "svete", "crkve", "hristove", "zaslugom", "svetog", "cara", "konstantina", "hri\u0161\u0107ani", "su", "postali", "slobodni", "postali", "su", "deo", "dru\u0161tva", "sa", "pravima", "koja", "su", "imali", "i", "ljudi", "drugih", "religija", "sa", "imovinom", "i", "slobodom", "rada", "i", "delovanja", "tim", "ediktom", "je", "crkvi", "garantovana", "sloboda", "po", "re\u010dima", "carskim", "\u201eda", "dozvolimo", "i", "hri\u0161\u0107anima", "i", "svima", "drugima", "slobodu", "izbora", "i", "da", "sleduju", "veri", "koju", "bi", "\u017eeleli", "kao", "i", "bilo", "kojoj", "bo\u017eanskoj", "ili", "nebeskoj", "stvari", "da", "bi", "mogli", "i", "mi", "i", "svi", "koji", "su", "pod", "na\u0161om", "vla\u0161\u0107u", "dobar", "i", "miran", "\u017eivot", "voditi\u201c", "ova", "2013", "godina", "je", "prilika", "da", "sagledamo", "koliko", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "zaslu\u017eno", "za", "preobra\u017eaj", "koji", "je", "u\u010dinilo", "u", "neznabo\u017ea\u010dkom", "i", "idolopokloni\u010dkom", "anti\u010dkom", "svetu", "zato", "je", "ovaj", "jubilej", "veliki", "dar", "koji", "nam", "bog", "daruje", "dar", "koji", "podrazumeva", "odgovornost", "da", "vidimo", "koliko", "smo", "hristovi", "koliko", "je", "bog", "sa", "nama", "i", "mi", "sa", "njim", "ne", "smemo", "se", "pravdati", "vremenom", "i", "govoriti", "kako", "su", "u", "ovom", "na\u0161em", "vremenu", "skoro", "sve", "vrednosti", "poga\u017eene", "mi", "smo", "tu", "da", "se", "u", "godini", "ovog", "velikog", "jubileja", "poka\u017eemo", "sposobnim", "prevazi\u0107i", "svaku", "krizu", "da", "smo", "spremni", "\u017ertvovati", "se", "za", "istinsku", "slobodu", "i", "ljudsko", "dostojanstvo", "za", "onu", "slobodu", "i", "ono", "dostojanstvo", "koje", "nam", "je", "hristos", "darovao", "ovo", "je", "trenutak", "ne", "samo", "da", "se", "ponosimo", "time", "\u0161to", "je", "car", "konstantin", "\u201eapostol", "me\u0111u", "carevima\u201c", "ro\u0111en", "u", "ni\u0161u", "ve\u0107", "da", "se", "ugledamo", "na", "njegov", "duhovni", "preobra\u017eaj", "i", "sagledamo", "plodove", "koje", "je", "taj", "preobra\u017eaj", "doneo", "u", "umetnosti", "kulturi", "muzici", "nauci", "knji\u017eevnosti", "\u2013", "jednom", "re\u010dju", "koliko", "je", "doprineo", "ljudskom", "\u017eivotu", "uop\u0161te", "ovaj", "ravnoapostolni", "car", "koji", "je", "vladao", "po", "bo\u017ejim", "zakonima", "na", "korist", "i", "dobrobit", "zajednice", "bio", "je", "duhovni", "uzor", "potonjim", "vladarima", "a", "naro\u010dito", "onima", "iz", "na\u0161eg", "roda", "o", "tome", "svedo\u010de", "spomenici", "srednjovekovne", "knji\u017eevnosti", "u", "kojima", "su", "srpski", "vladari", "prikazani", "na", "\u201epodobije", "konstantinovo\u201c", "kao", "\u201enovi", "konstantin\u201c", "vladari", "iz", "nemanjine", "loze", "su", "\u010desto", "pore\u0111eni", "sa", "carem", "konstantinom", "arhiepiskop", "danilo", "ii", "govore\u0107i", "o", "pobedama", "svetog", "kralja", "milutina", "smatra", "da", "je", "on", "\u201esli\u010dan", "slavnom", "konstantinu\u201c", "dok", "se", "sveti", "stefan", "prvovena\u010dani", "u", "svome", "\u017eitiju", "svetom", "simeonu", "moli", "da", "krst", "bude", "simbol", "i", "sredstvo", "blagoslovene", "pobede", "i", "da", "poma\u017ee", "njegovom", "ocu", "\u201ekao", "drevnome", "caru", "konstantinu\u201c", "u", "kraljevoj", "zadu\u017ebini", "manastiru", "svetog", "nikole", "dabarskog", "postoji", "monumentalna", "kompozicija", "konstantinove", "pobede", "nad", "maksencijem", "koju", "istra\u017eiva\u010di", "uporedo", "stavljaju", "sa", "kraljevom", "pobedom", "na", "velbu\u017edu", "car", "du\u0161an", "tako\u0111e", "donose\u0107i", "svoj", "zakonik", "tra\u017ei", "istorijski", "osnov", "u", "konstantinovoj", "li\u010dnosti", "i", "delu", "u", "propratnoj", "povelji", "ka\u017ee", "se", "\u201ebog", "po", "svojoj", "milosti", "mene", "premesti", "od", "kraljevstva", "na", "pravoslavno", "carstvo", "i", "sve", "mi", "dade", "u", "ruke", "kao", "i", "velikom", "konstantinu", "caru...\u201c", "nastoje\u0107i", "da", "budu", "\u201ekonstantinovog", "roda\u201c", "na\u0161i", "sveti", "preci", "\u201e\u010destiti", "i", "bogu", "pristupa\u010dni\u201c", "ostvarili", "su", "i", "ostavili", "nam", "velika", "dela", "na", "polju", "nauke", "politike", "kulture", "civilizacije", "zato", "je", "srbija", "bila", "ali", "i", "danas", "jeste", "organski", "deo", "evropskog", "kontinenta", "one", "evrope", "koja", "se", "ponosi", "hri\u0161\u0107anskim", "nasle\u0111em", "slobodom", "i", "visokim", "kulturnim", "dostignu\u0107ima", "ovo", "slavlje", "ve\u010deras", "u", "ni\u0161u", "i", "sva", "druga", "koja", "\u0107e", "biti", "u", "ovom", "gradu", "ali", "i", "u", "beogradu", "i", "drugim", "mestima", "u", "toku", "godine", "pomo\u0107i\u0107e", "nam", "da", "se", "re\u010di", "milanskog", "edikta", "i", "danas", "nakon", "1700", "godina", "\u010duju", "i", "zazvu\u010de", "savremeno", "jer", "su", "na\u017ealost", "savremeni", "i", "progoni", "i", "stradanja", "\u0161irom", "sveta", "u", "na\u0161em", "susedstvu", "pa", "i", "kod", "nas", "a", "naro\u010dito", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "milanski", "edikt", "je", "op\u0161teljudska", "i", "op\u0161tecivilizacijska", "tekovina", "aktuelna", "u", "svakom", "vremenu", "pa", "i", "u", "ovom", "na\u0161em", "koliko", "\u0107emo", "mi", "prineti", "plodova", "i", "ostaviti", "svojim", "potomcima", "zavisi", "od", "nas", "\u2013", "koliko", "smo", "spremni", "da", "poput", "svetog", "konstantina", "velikog", "i", "njegove", "majke", "svete", "carice", "jelene", "li\u010dno", "do\u017eivimo", "neponovljivu", "i", "jedinstvenu", "li\u010dnost", "gospoda", "isusa", "hrista", "da", "se", "u", "njemu", "ogledamo", "i", "da", "kao", "plod", "tog", "\u010dudesnog", "i", "tajanstvenog", "susreta", "ostvarimo", "apostolsku", "misiju", "crkve", "u", "svetu", "zato", "je", "sve\u010dano", "obele\u017eavanje", "ovog", "jubileja", "podstrek", "da", "jo\u0161", "istrajnije", "svedo\u010dimo", "gospoda", "hrista", "da", "bi", "i", "drugi", "videv\u0161i", "na\u0161a", "dobra", "dela", "proslavili", "oca", "na\u0161ega", "koji", "je", "na", "nebesima", "sveti", "car", "konstantin", "je", "svojim", "ediktom", "omogu\u0107io", "slobodno", "ispovedanje", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "moru", "paganskog", "sveta", "proteklo", "vreme", "od", "1700", "godina", "je", "garancija", "da", "niko", "danas", "ne", "treba", "da", "se", "pla\u0161i", "na\u0161e", "svete", "crkve", "jer", "je", "ona", "upravo", "nadahnuta", "ediktom", "istrajna", "u", "neugro\u017eavanju", "bilo", "\u010dije", "slobode", "vere", "i", "savesti", "takvim", "odnosom", "prema", "drugima", "na", "najbolji", "na\u010din", "svedo\u010dimo", "snagu", "i", "ljubav", "kojom", "nas", "hristos", "i", "sveti", "car", "konstantin", "u\u010de", "i", "danas", "ovom", "ve\u010dera\u0161njom", "sve\u010dano\u0161\u0107u", "progla\u0161avamo", "2013", "godinu", "godinom", "milanskog", "edikta", "izvor", "http://www.spc.rs"]}