{"naslov": "HRVAT KOJI JE SPASAO SRPSKO BLAGO", "sadrzaj": ["profesor", "ivan", "hiti", "iz", "vara\u017edina", "patrijarh", "irinej", "odlikovao", "ordenom", "svetog", "cara", "konstantina", "on", "ka\u017ee", "da", "je", "pre", "20", "godina", "u", "pakracu", "spasavao", "crkveno", "blago", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "jer", "je", "smatrao", "da", "je", "to", "ljudski", "gest", "hiti", "je", "1992", "godine", "bio", "na", "du\u017enosti", "pomo\u0107nika", "zapovednika", "operativne", "zone", "bjelovar", "kada", "je", "u\u0161ao", "u", "pakrac", "i", "video", "o\u0161te\u0107enu", "srpsku", "crkvu", "vladi\u010din", "dvor", "a", "knji\u017eno", "i", "umetnicko", "blago", "razbacano", "u", "dvori\u0161tu", "dok", "je", "na", "stare", "knjige", "i", "slike", "padao", "sneg", "i", "crkva", "je", "bila", "minirana", "ali", "kada", "sam", "pogledao", "prekrasne", "knjige", "i", "umetni\u010dke", "slike", "okolo", "i", "u", "crkvi", "zaboravio", "sam", "na", "opasnost", "i", "u\u0161ao", "unutra", "ka\u017ee", "hiti", "66", "koji", "za", "politiku", "prvi", "put", "govori", "o", "operaciji", "spasavanja", "crkvenog", "blaga", "spc", "iz", "pakraca", "kojom", "je", "li\u010dno", "komandovao", "a", "zbog", "\u010dega", "je", "u", "vara\u017edinu", "do\u017eiveo", "golgotu", "i", "narednih", "16", "godina", "sve", "do", "penzije", "nigde", "nije", "mogao", "da", "se", "zaposli", "me\u0111utim", "za", "njegov", "podvig", "patrijarh", "irinej", "uru\u010dio", "mu", "je", "19", "februara", "orden", "svetog", "cara", "konstantina", "u", "beogradskoj", "patrijar\u0161iji", "taj", "nesre\u0107ni", "rat", "zovem", "gra\u0111anski", "iako", "ga", "ovde", "zovu", "domovinski", "ka\u017ee", "hiti", "i", "obja\u0161njava", "da", "je", "mobilisan", "i", "postavljen", "za", "pomo\u0107nika", "operativne", "zone", "koja", "je", "pokrivala", "teritorije", "od", "virovitice", "pakraca", "daruvara", "bjelovara", "i", "da", "je", "svega", "45", "dana", "bio", "u", "ratu", "jer", "su", "ga", "oterali", "on", "ka\u017ee", "da", "se", "ni", "sa", "jedne", "strane", "ni", "srpske", "ni", "hrvatske", "nije", "vodilo", "ra\u010duna", "o", "\u017eenevskim", "propisima", "a", "pri\u010da", "i", "kako", "je", "zapovednik", "operativne", "zone", "pukovnik", "jerze\u010di\u0107", "na", "njegov", "zahtev", "da", "treba", "spasavati", "umetni\u010dko", "blago", "spc", "rekao", "da", "ima", "pre\u010dih", "poslova", "hiti", "navodi", "da", "je", "zajedno", "sa", "dvoje", "ljudi", "iz", "sveu\u010dili\u0161ne", "biblioteke", "u", "zagrebu", "po\u0161ao", "za", "pakrac", "nismo", "imali", "vozilo", "za", "transport", "pa", "sam", "anga\u017eovao", "vojne", "i", "civilne", "kamione", "moji", "momci", "iz", "brigade", "su", "skupljali", "spise", "po", "ulici", "i", "dvori\u0161tima", "i", "utovarivali", "u", "kamione", "pri\u010da", "biv\u0161i", "profesor", "o", "operaciji", "koja", "je", "trajala", "nekoliko", "dana", "on", "ka\u017ee", "da", "je", "nekoliko", "kamiona", "prevezlo", "dragocenosti", "spc", "u", "univerzitetsku", "biblioteku", "u", "zagrebu", "a", "da", "je", "on", "dobio", "pismenu", "potvrdu", "da", "se", "blago", "tamo", "nalazi", "i", "danas", "posedujem", "taj", "dokument", "fotokopuiju", "sam", "poslao", "patrijarhu", "pavlu", "po\u0161tom", "ali", "nikada", "nisam", "saznao", "da", "li", "je", "on", "to", "pismo", "dobio", "ka\u017ee", "hiti", "koji", "je", "odmah", "posle", "te", "operacije", "isteran", "iz", "hrvatskre", "vojske", "i", "progla\u0161en", "za", "izdajnika", "re\u010deno", "mi", "je", "da", "takvu", "osobu", "koja", "radije", "spasava", "umetni\u010dke", "knjige", "i", "kulturna", "dobra", "umesto", "da", "se", "uhvati", "pu\u0161ke", "oni", "ne", "trebaju", "ja", "sam", "rekao", "da", "se", "u", "ratu", "ne", "bori", "samo", "oru\u017ejem", "ve\u0107", "i", "perom", "i", "dobrim", "delima", "kada", "se", "vratio", "u", "vara\u017edin", "na", "mesto", "\u0161efa", "za", "prosvetu", "kulturu", "sport", "i", "i", "tehni\u010dku", "kulturu", "grada", "rekli", "su", "mu", "da", "im", "takva", "budala", "ne", "treba", "hiti", "ka\u017ee", "da", "je", "prehranjivao", "porodicu", "rade\u0107i", "na", "gra\u0111evini", "orao", "i", "kopao", "ali", "da", "ga", "je", "najvi\u0161e", "zabolelo", "\u0161to", "mu", "hrvatska", "nije", "zahvalila", "na", "podvigu", "koji", "je", "u\u010dinio", "kao", "i", "\u0161to", "je", "\u010dekao", "dve", "decenije", "da", "njegov", "ljudski", "gest", "neko", "primeti", "vre\u0111ali", "su", "me", "i", "govorili", "ti", "si", "spasavao", "srpsko", "blago", "ja", "sam", "im", "govorio", "nisam", "spasavao", "srpsko", "ve\u0107", "ljudsko", "i", "svetsko", "blago", "prise\u0107a", "se", "hiti", "patrijarh", "srpski", "irinej", "uru\u010dio", "je", "ju\u010de", "visoka", "odlikovanja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "zaslu\u017enim", "pojedincima", "za", "njihov", "doprinos", "na", "poljima", "privrede", "nauke", "umetnosti", "kulture", "i", "unapre\u0111enja", "ljudskih", "prava", "i", "sloboda", "jedan", "od", "dobitnika", "je", "i", "profesor", "ivan", "hiti", "iz", "vara\u017edina", "21.02.2013", "izvor", "http://www.mondo.rs"]}