{"naslov": " PAPA FRANjO - NOVI POGLAVAR RIMOKATOLI\u010cKE CRKVE", "sadrzaj": ["prvi", "kardinal", "iz", "latinske", "amerike", "koji", "je", "izabran", "za", "poglavara", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "horhe", "mario", "bergolja", "zva\u0107e", "se", "jednostavno", "franjo", "bez", "dodatka", "\u201eprvi\u201d", "sve", "dok", "neki", "njegov", "naslenik", "u", "budu\u0107nosti", "ne", "uzme", "isto", "ime", "papska", "imena", "su", "ina\u010de", "neraskidivo", "povezana", "nasle\u0111em", "ljudi", "koji", "su", "upravljali", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "izabrani", "poglavari", "biraju", "papska", "imena", "uglavnom", "prema", "svojim", "uzorima", "iz", "istorije", "odluka", "novoga", "pape", "da", "postane", "prvi", "po", "imenu", "franjo", "veoma", "je", "zna\u010dajna", "za", "rimokatoli\u010dku", "crkvu", "on", "je", "naime", "izabrao", "ime", "po", "franji", "asi\u0161kom", "osniva\u010du", "mona\u0161kog", "reda", "u", "13", "veku", "i", "simbolu", "asketizma", "franjo", "koji", "je", "ujedno", "i", "prvi", "papa", "iz", "reda", "jezuita", "jeste", "266", "poglavar", "1,2", "milijarde", "vernika", "izabran", "je", "u", "sredu", "uve\u010de", "drugog", "dana", "konklave", "i", "bio", "je", "nadbiskup", "buenos", "airesa", "u", "latinskoj", "americi", "ina\u010de", "\u017eivi", "najvi\u0161e", "katolika", "", "560.000", "miliona", "u", "oko", "780", "biskupija", "prema", "navodima", "njegovih", "biografa", "kardinal", "iz", "buenos", "airesa", "je", "skroman", "\u010dovek", "poznat", "kao", "kardinal", "siroma\u0161nih", "\u017eiveo", "je", "u", "skromnoj", "zgradi", "brinuo", "o", "siroma\u0161nima", "i", "bolesnima", "na", "posao", "putovao", "isklju\u010divo", "gradskim", "prevozom", "a", "leteo", "samo", "ekonomskom", "klasom", "biografija", "pape", "franje", "horhe", "mario", "bergoljo", "je", "ro\u0111en", "17", "decembra", "1936", "godine", "u", "buenos", "airesu", "otac", "mu", "je", "bio", "italijanski", "imigrant", "pa", "novi", "papa", "ima", "i", "argentinsko", "i", "italijansko", "dr\u017eavljanstvo", "diplomirao", "je", "hemijsku", "tehnologiju", "no", "posle", "se", "odlu\u010dio", "za", "sve\u0161teni\u010dki", "poziv", "i", "stupio", "u", "bogosloviju", "u", "dru\u017ebu", "isusovu", "je", "stupio", "1958", "godine", "humanisti\u010dke", "studije", "je", "zavr\u0161io", "u", "\u010dileu", "a", "1963", "po", "povratku", "u", "buenos", "airesa", "zavr\u0161io", "je", "filozofiju", "na", "filozofskom", "fakultetu", "u", "san", "miguelu", "od", "1967", "do", "1970", "studirao", "je", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "za", "sve\u0161tenika", "je", "rukoplo\u017een", "1969", "godine", "bio", "je", "i", "profesor", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "za", "provincijala", "argentine", "izabran", "je", "1973", "i", "tu", "je", "slu\u017ebu", "obavljao", "\u0161est", "godina", "izme\u0111u", "1980", "i", "1986", "bio", "je", "rektor", "kolegija", "i", "filozofskoga", "i", "teolo\u0161kog", "fakulteta", "u", "martu", "1986", "po\u0161ao", "je", "u", "nema\u010dku", "kako", "bi", "onde", "dovr\u0161io", "rad", "na", "svojoj", "doktorskoj", "disertaciji", "papa", "jovan", "pavle", "ii", "postavio", "ga", "je", "20", "maja", "1992", "za", "pomo\u0107nog", "biskupa", "buenos", "airesa", "za", "nadbiskupa", "koadjutora", "buenos", "airesa", "imenovan", "je", "3", "juna", "1997", "a", "28", "februara", "1998", "nakon", "smrti", "tamo\u0161njeg", "kardinala", "nasledio", "ga", "je", "u", "nadbiskupskoj", "slu\u017ebi", "govori", "\u0161panski", "italijanski", "a", "slu\u017ei", "se", "i", "nema\u010dkim", "jezikom", "napisao", "je", "knjige", "meditationes", "para", "religiosos", "razmatranja", "za", "monahe", "1982", "reflexiones", "sobre", "la", "vida", "apostolica", "razmi\u0161ljanja", "o", "apostolskom", "\u017eivotu", "1986", "i", "reflexiones", "de", "esperanza", "razmi\u0161ljanja", "o", "nadi", "1992", "godine", "papa", "jovan", "pavle", "ii", "prozveo", "ga", "je", "u", "kardinala", "2001", "bio", "je", "\u010dlan", "komisije", "za", "latinsku", "ameriku", "ve\u0107a", "za", "porodicu", "kongregacije", "za", "bogoslu\u017eenje", "i", "vr\u0161enje", "svetih", "tajni", "kao", "i", "kongregacije", "za", "mona\u0161ke", "ustanove", "14", "mart", "2013", "izvor", "http://www.spc.rs"]}