{"naslov": "USTOLI\u010cEN POGLAVAR RIMOKATOLI\u010cKE CRKVE", "sadrzaj": ["novoizabrani", "poglavar", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "njegova", "svetost", "papa", "franja", "lat", "franciscus", "ital", "francesco", "ustoli\u010den", "u", "katedrali", "svetog", "petra", "sve\u010danom", "\u010dinu", "ustoli\u010denja", "u", "ime", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "prisustvovala", "je", "visoka", "delegacija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "koju", "je", "predvodio", "arhiepiskop", "cetinjski", "i", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "g", "amfilohije", "njegova", "svesvetost", "patrijarh", "carigradski", "g", "vartolomej", "predstavljao", "je", "vaseljensku", "patrijar\u0161iju", "na", "sve\u010danosti", "ustoli\u010denja", "266", "rimokatoli\u010dkog", "poglavara", "prvi", "put", "od", "velikog", "raskola", "1054", "godine", "moskovsku", "patrijar\u0161iju", "predstavljao", "je", "mitropolit", "volokolamski", "g", "ilarion", "zvani\u010dnu", "delegaciju", "na\u0161e", "dr\u017eave", "predvodio", "je", "predsednik", "tomislav", "nikoli\u0107", "sve\u010danostima", "je", "prisustvovalo", "preko", "150", "delegacija", "dr\u017eav\u00e2", "crkava", "verskih", "zajedica", "i", "me\u0111unarodnih", "organizacija", "iz", "celog", "sveta", "19", "mart", "2013", "izvor"]}