{"naslov": "SUSRET POGLAVARA SRPSKE I RUSKE PRAVOSLAVNE CRKVE", "sadrzaj": ["svjatej\u0161i", "patrijarh", "moskovski", "i", "sve", "rusije", "kiril", "primio", "je", "ju\u010de", "17", "jula", "2013", "godine", "u", "patrijar\u0161ijskoj", "rezidenciji", "u", "danilovskom", "manastiru", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "i", "\u010dlanove", "njegove", "delegacije", "sa", "strane", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "u", "razgovorima", "su", "u\u010destvovali", "predsednik", "odeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "poslova", "mitropolit", "volokolamski", "ilarion", "rukovodilac", "administrativnog", "sekretarijata", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "episkop", "solne\u010dnogorski", "sergije", "namesnik", "novospasovskog", "manastira", "episkop", "voskresenski", "sava", "namesnik", "sveto-danilovskog", "manastira", "arhimandrit", "aleksij", "polikarpov", "zamenik", "predsednika", "odeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "poslova", "protojerej", "nikolaj", "bala\u0161ov", "sekretar", "odeljenja", "spoljnih", "crkvenih", "poslova", "protojerej", "igor", "jakim\u010duk", "razgovorima", "je", "prisustvovao", "i", "episkop", "moravi\u010dki", "antonije", "njegova", "svetost", "patrijarh", "kiril", "je", "srda\u010dno", "pozdravio", "visokog", "gosta", "i", "njegovu", "pratnju", "u", "administrativnom", "centru", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "primetiv\u0161i", "\u201eveoma", "se", "radujemo", "\u0161to", "je", "upravo", "danas", "do\u0161lo", "do", "dugoo\u010dekivane", "posete", "va\u0161e", "svetosti", "ruskoj", "crkvi", "ta", "poseta", "pada", "u", "blagodatni", "period", "praznovanja", "1025-godi\u0161njice", "kr\u0161tenja", "rusije", "i", "mi", "se", "radujemo", "i", "zbog", "toga", "\u0161to", "\u0107e", "se", "va\u0161a", "mirna", "poseta", "odvijati", "u", "sklopu", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "ovim", "sve\u010danostima.\u201c", "njegova", "svetost", "je", "konstatovao", "da", "su", "rusku", "i", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "kroz", "\u010ditavu", "istoriju", "vezivali", "posebni", "odnosi", "\u201emi", "smo", "naslednici", "jednoga", "slovenskog", "duhovnog", "i", "kulturnog", "predanja", "koje", "poti\u010de", "jo\u0161", "od", "svetih", "\u0107irila", "i", "metodija", "bogoslu\u017eenje", "koje", "vr\u0161imo", "razumeju", "i", "srbi", "i", "rusi", "ta", "bogoslu\u017ebena", "tradicija", "na", "poseban", "na\u010din", "duhovno", "i", "molitveno", "u\u010dvr\u0161\u0107uje", "na\u0161e", "narode\u201c", "kazao", "je", "patrijarh", "kiril", "tako\u0111e", "je", "istakao", "da", "je", "osniva\u010d", "srpske", "crkve", "sveti", "sava", "primio", "mona\u0161ki", "postrig", "u", "starom", "rusiku", "na", "svetoj", "gori", "a", "preveo", "je", "i", "krm\u010diju", "zakonopravilo", "na", "slovenski", "jezik", "tim", "prevodom", "se", "stole\u0107ima", "koristila", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "\u201ena\u0161a", "crkva", "i", "narodi", "su", "u", "istoriji", "prolazili", "i", "kroz", "radosti", "i", "kroz", "\u017ealosti", "veoma", "\u010desto", "to", "su", "bile", "zajedni\u010dke", "radosti", "i", "zajedni\u010dke", "\u017ealosti", "se\u0107amo", "se", "\u017ertve", "koje", "je", "prineo", "ruski", "narod", "osloba\u0111aju\u0107i", "balkan", "i", "onih", "dobrih", "posledica", "po", "srpski", "narod", "tako\u0111e", "se", "se\u0107amo", "i", "toga", "da", "je", "rusija", "stupila", "u", "pravi", "svetski", "rat", "zarad", "bratskog", "srpskog", "naroda", "uz", "ogroman", "rizik", "po", "svoju", "sopstvenu", "egzistenciju", "\u2013", "kao", "\u0161to", "je", "poznato", "tragedija", "prvog", "svetskog", "rata", "pretvorila", "se", "u", "revoluciju", "i", "potonja", "isku\u0161enja", "za", "na\u0161", "narod", "no", "tako\u0111e", "mi", "\u010duvamo", "uspomenu", "na", "to", "kako", "su", "srpski", "narod", "i", "srpska", "crkva", "u", "svoje", "naru\u010dje", "primili", "veliki", "broj", "ruskih", "izbeglica", "posle", "revolucije,\u201c", "produ\u017eio", "je", "najsvetiji", "vladika", "izra\u017eavaju\u0107i", "radost", "povodom", "predstoje\u0107eg", "pomesnog", "praznovanja", "1025-godi\u0161njice", "kr\u0161tenja", "rusije", "poglavar", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "je", "istakao", "da", "je", "oslobo\u0111enje", "crkve", "posle", "decenija", "ateisti\u010dkih", "progona", "i", "ugnjetavanja", "zapo\u010delo", "upravo", "u", "godini", "praznovanja", "1000-godi\u0161njice", "kr\u0161tenja", "rusije", "\u201eovih", "proteklih", "25", "godina", "posve\u0107eni", "su", "naporima", "na", "preporodu", "na\u0161e", "crkve", "za", "sve", "nas", "koji", "\u017eivimo", "na", "prostorima", "istorijske", "rusije", "\u2013", "a", "danas", "u", "raznim", "dr\u017eavama", "ali", "u", "jednoj", "crkvi", "\u2013", "taj", "povod", "\u0107e", "oceniti", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "ura\u0111eno", "a", "tako\u0111e", "\u0107emo", "zablagodariti", "gospodu", "i", "njemu", "se", "pomoliti", "kako", "bi", "njegov", "blagoslov", "ostao", "s", "nama", "i", "nadalje.\u201c", "sa", "svoje", "strane", "najsvetiji", "patrijarh", "irinej", "je", "zablagodario", "na", "pozdravu", "i", "kazao", "\u201covo", "su", "re\u010di", "poglavara", "velike", "crkve", "velikoga", "naroda", "\u2013", "naroda", "koji", "ima", "zna\u010daj", "ne", "samo", "za", "slovene", "nego", "igra", "veliku", "ulogu", "u", "\u010ditavom", "svetu\u201c", "on", "je", "zablagodario", "najsvetijem", "patrijarhu", "kirilu", "\u201ena", "mogu\u0107nosti", "da", "se", "pokloni", "svetinjama", "ruske", "crkve", "da", "se", "pomoli", "sa", "ruskim", "narodom", "i", "preda", "se", "blagodati", "bo\u017eijoj.\u201c", "po", "re\u010dima", "svjatej\u0161eg", "irineja", "1025-godi\u0161njica", "kr\u0161tenja", "rusije", "zna\u010dajna", "je", "ne", "samo", "za", "rusku", "pravoslavnu", "crkvu", "ve\u0107", "i", "za", "sve", "slovenske", "narode", "govore\u0107i", "o", "svojoj", "poseti", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "koja", "je", "po\u010dela", "prethodnog", "dana", "on", "je", "istakao", "da", "\u201eova", "poseta", "treba", "da", "oja\u010da", "na\u0161e", "duhovne", "veze\u201c", "i", "doprinese", "daljem", "razvoju", "odnosa", "svjatej\u0161i", "patrijarh", "irinej", "je", "izrazio", "uverenje", "da", "se", "slovenski", "narodi", "moraju", "udru\u017eiti", "i", "naveo", "re\u010di", "svetitelja", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "o", "istorijskoj", "ulozi", "koju", "oni", "treba", "da", "odigraju", "\u201eta", "uloga", "se", "odnosi", "na", "prvom", "mestu", "na", "ruski", "narod", "i", "na", "rusku", "pravoslavnu", "crkvu", "koja", "treba", "da", "predvodi", "veliku", "slovensku", "porodicu\u201c", "dodao", "je", "najsvetiji", "vladika", "mi", "kao", "predstavnici", "slovenskih", "naroda", "treba", "da", "imamo", "zajedni\u010dki", "stav", "prilikom", "re\u0161avanja", "pitanja", "u", "saglasju", "sa", "ostalim", "pravoslavnim", "crkvama", "po", "zavr\u0161etku", "razgovora", "njegova", "svetost", "patrijarh", "kiril", "je", "uru\u010dio", "poglavaru", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "\u010dlanovima", "pratnje", "ordenje", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "\u201eu", "spomen", "na", "napore", "na", "dobro", "svete", "crkve", "u", "vezi", "sa", "1025-godi\u0161njicom", "kr\u0161tenja", "rusije\u201c", "najsvetijem", "patrijarhu", "irineju", "je", "uru\u010den", "orden", "svetog", "ravnoapostolnog", "kneza", "vladimira", "i", "stepena", "dok", "su", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "arhiepiskop", "cetinjski", "amfilohije", "episkop", "ba\u010dki", "dr", "irinej", "episkop", "longin", "episkop", "ra\u0161ko-prizrenski", "i", "kosovsko-metohijski", "teodosije", "i", "episkop", "moravi\u010dki", "antonije", "dobili", "orden", "dobili", "orden", "svetog", "ravnoapostolnog", "kneza", "vladimira", "ii", "stepena", "a", "arhimandrit", "arsenije", "protojerej-stavrofor", "dr", "radomir", "popovi\u0107", "protojerej-stavrofor", "gojko", "perovi\u0107", "proto\u0111akon", "radomir", "per\u010devi\u0107", "i", "\u0111akon", "aleksandar", "sekuli\u0107", "", "svetog", "ravnoapostolnog", "kneza", "vladimira", "iii", "stepena", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "je", "zablagodario", "na", "visokom", "odlikovanju", "foto", "\u0111akon", "aleksandar", "sekuli\u0107", "18", "jul", "2013", "izvor"]}