{"naslov": "ILEGALNO: DIVLJA\u010cKI NAPAD NA MONAHA IZ SVETE GORE", "sadrzaj": ["patrola", "gr\u010dke", "policije", "prona\u0161la", "je", "monaha", "atanasija", "sa", "veoma", "te\u0161kim", "telesnim", "povredama", "monah", "je", "po\u0161ao", "sa", "svete", "gore", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "u", "jerusalim", "ali", "ga", "je", "prona\u0161la", "policijska", "patrola", "divlja\u010dki", "i", "nemilosrdno", "isprebijanog", "ilegalni", "doseljenici", "su", "ga", "divlja\u010dki", "isprebijali", "na", "trgu", "republike", "u", "solunu", "izuzetno", "star", "monah", "iz", "\u0107elije", "svetog", "\u0111or\u0111a", "manastira", "stavronikita", "hospitalizovan", "je", "i", "njegovo", "stanje", "je", "ozbiljno", "naravno", "ni", "\u0161tampa", "ni", "televizija", "se", "nisu", "oglasile", "tim", "povodom", "jer", "o\u010devici", "strepe\u0107i", "za", "svoje", "\u017eivote", "i", "imovinu", "nisu", "\u017eeleli", "da", "svedo\u010de", "o", "ovom", "incidentu", "to", "se", "doga\u0111alo", "dok", "se", "neopisivo", "beskoristan", "ministar", "za\u0161tite", "gra\u0111ana", "jo\u0161", "uvek", "nalazio", "u", "solunu", "prevela", "s", "gr\u010dkog", "brankica", "bogdanovi\u0107", "komentari", "na", "postavljene", "teme", "sa", "profila", "o.gavrila", "na", "fejsbuku", "o.gavrilo", "patrola", "gr\u010dke", "policije", "prona\u0161la", "je", "monaha", "atanasija", "sa", "veoma", "te\u0161kim", "telesnim", "povredama.monah", "je", "po\u0161ao", "sa", "svete", "gore", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "u", "jerusalim", "ali", "ga", "je", "prona\u0161la", "policijska", "patrola", "divlja\u010dki", "i", "nemilosrdno", "isprebijanog", "ilegalni", "doseljenici", "su", "ga", "divlja\u010dki", "isprebijali", "na", "trgu", "republike", "u", "solunu", "izuzetno", "star", "monah", "iz", "\u0107elije", "svetog", "\u0111or\u0111a", "manastira", "stavronikita", "hospitalizovan", "je", "i", "njegovo", "stanje", "je", "ozbiljno", "naravno", "ni", "\u0161tampa", "ni", "televizija", "se", "nisu", "oglasile", "tim", "povodom", "jer", "o\u010devici", "strepe\u0107i", "za", "svoje", "\u017eivote", "i", "imovinu", "nisu", "\u017eeleli", "da", "svedo\u010de", "o", "ovom", "incidentu", "to", "se", "doga\u0111alo", "dok", "se", "neopisivo", "beskoristan", "ministar", "za\u0161tite", "gra\u0111ana", "jo\u0161", "uvek", "nalazio", "u", "solunu", "prevela", "s", "gr\u010dkog", "brankica", "bogdanovi\u0107", "milorad", "mirovic", "pre", "par", "dana", "sam", "bio", "u", "solunu", "i", "u", "centru", "i", "oko", "crkve", "svetog", "dimitrija", "je", "neverovatan", "broj", "bugarskih", "prosjaka", "narkomana", "i", "raynih", "crnaca", "imigranata", "svi", "su", "jako", "navalentni", "", "pogotovo", "kad", "vide", "mantiju", "bukvalno", "se", "svadjaju", "i", "nasrcu", "na", "vas", "veselin", "matanovi\u0107", "solun", "je", "preplavljen", "od", "ju\u017enoafrikanaca", "i", "od", "cigana", "iz", "bugarske", "gr\u010dka", "bi", "trebala", "da", "re\u0161i", "taj", "problem", "na", "takav", "na\u010din", "da", "po\u010dinioce", "ovakvih", "dela", "kazni", "na", "adekvatan", "na\u010din", "mada", "znam", "i", "verujem", "da", "\u0107e", "po\u010dinioce", "ovog", "nedela", "sti\u0107i", "pravedna", "i", "mo\u0107na", "ruka", "bo\u017eija", "neka", "bi", "gospod", "bog", "podao", "o", "atanasiju", "iscelenje", "i", "snage", "da", "se", "posle", "oporavka", "pokloni", "svetinjama", "u", "jerusalimu", "i", "drugim", "mestima", "u", "svetoj", "zemlji", "kiril", "urdzanov", "te", "ljude", "na", "brodove", "pa", "ka", "zapadu", "ili", "ako", "su", "vec", "primljeni", "onda", "u", "kampove", "za", "izbeglice", "pa", "ispitati", "", "jeli", "mir", "kod", "njih", "", "vracati", "ako", "su", "grcki", "huligani", "onda", "su", "to", "isti", "oni", "koji", "skandiraju", "protiv", "bratske", "makedonije", "", "po", "veri", "i", "po", "dusi", "ali", "i", "oni", "su", "ljudi", "i", "nek", "im", "bog", "oprosti", "jer", "ne", "znaju", "sta", "cine", "ova", "tema", "ima", "11736", "poseta"]}