{"naslov": "GRCI TRA\u017dE DA SE VRATE U KONSTANTINOPOLJ ZBOG DUGA", "sadrzaj": ["te\u0161ko\u0107e", "koje", "su", "doneli", "dugovi", "u", "atini", "su", "uticale", "na", "mnoge", "grke", "da", "razmi\u0161ljaju", "o", "nala\u017eenju", "boljih", "mogu\u0107nosti", "u", "susednom", "istanbulu", "pokazuje", "istra\u017eivanje", "koje", "je", "iza\u0161lo", "u", "nedeljnom", "izdanju", "gr\u010dkih", "novina", "proto", "thema", "po", "onome", "\u0161to", "pi\u0161e", "u", "novinama", "uprava", "gr\u010dke", "pravoslavne", "patrijar\u0161ije", "i", "druge", "gr\u010dke", "organizacije", "koje", "se", "nalaze", "u", "istanbulu", "su", "primile", "mnogo", "pisama", "i", "telefonskih", "poziva", "od", "grka", "koji", "su", "tra\u017eili", "savet", "o", "pronala\u017eenju", "posla", "i", "sme\u0161taja", "u", "istanbulu", "ve\u0107", "oko", "deset", "godina", "traje", "finansijska", "kriza", "u", "gr\u010dkoj", "\u010dak", "i", "posle", "finansijskog", "dogovora", "sa", "ostalim", "evropskim", "zemljama", "predsednik", "istanbulske", "gr\u010dke", "organizacije", "andonis", "parizianos", "je", "citiran", "u", "proto", "themi", "gde", "ka\u017ee", "da", "mnogi", "grci", "razmi\u0161ljaju", "o", "upisu", "na", "univerzitete", "u", "turskoj", "sa", "namerom", "da", "tamo", "nastave", "da", "rade", "patrijar\u0161ijska", "uprava", "nagla\u0161ava", "da", "neki", "grci", "koji", "tra\u017ee", "da", "se", "presele", "u", "tursku", "su", "potomci", "grka", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "istanbulu", "pre", "oko", "50", "godina", "pre", "masovnog", "progona", "grka", "iz", "istanbula", "od", "1950", "do", "1960", "godine", "turski", "etni\u010dki", "grci", "kojih", "je", "bilo", "preko", "115000", "izme\u0111u", "1930", "i", "1940", "godine", "su", "po\u010deli", "masovno", "da", "napu\u0161taju", "istanbul", "1955", "zbog", "nemira", "tada", "je", "do\u0161lo", "do", "plja\u010dkanja", "gr\u010dkih", "domova", "u", "istanbulu", "i", "30", "etni\u010dkih", "grka", "je", "bilo", "ubijeno", "zbog", "la\u017ene", "informacije", "da", "je", "u", "ataturkovoj", "ku\u0107i", "u", "solunu", "eksplodirala", "postavljena", "bomba", "gr\u010dka", "populacija", "u", "turskoj", "se", "dodatno", "smanjila", "1964", "kada", "je", "oko", "12000", "grka", "deportovano", "po\u0161to", "nisu", "imali", "tursko", "dr\u017eavljanstvo", "ta", "dva", "incidenta", "zajedno", "sa", "svakodnevnom", "diskriminacijom", "su", "dovela", "do", "drasti\u010dnog", "pada", "broja", "grka", "u", "istanbulu", "danas", "nacionalisti\u010dko", "razmi\u0161ljanje", "koje", "je", "uticalo", "na", "etni\u010dko", "nasilje", "je", "skoro", "potpuno", "isparilo", "ka\u017ee", "odiesseas", "vucinas", "gr\u010dki", "psiholog", "koji", "se", "skoro", "doselio", "u", "istanbul", "on", "je", "izjavio", "za", "proto", "themu", "turci", "imaju", "pozitivan", "odnos", "prema", "nama", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "10", "septembar", "2013", "god", "izvor"]}