{"naslov": "ATOS I \u017dENE: RAZLI\u010cITA MI\u0160LJENJA", "sadrzaj": ["gr\u010dki", "narod", "je", "ljut", "na", "skora\u0161nju", "odluku", "holandksog", "suda", "i", "evropskog", "parlamenta", "kojom", "su", "proglasili", "da", "gr\u010dki", "zakon", "kr\u0161i", "ljudska", "prava", "time", "\u0161to", "dopu\u0161ta", "monasima", "atosa", "da", "ne", "dozvoljavaju", "\u017eenama", "da", "kro\u010de", "na", "svetu", "goru", "oficijalni", "odgovor", "na", "ovu", "deklaraciju", "je", "odmah", "sledio", "dr\u017eavni", "izaslanik", "christos", "protopapas", "je", "rekao", "evropskim", "aktivistima", "za", "ljudska", "prava", "da", "pravo", "atonske", "mona\u0161ke", "republike", "da", "ne", "dozvoljava", "\u017eenama", "pristup", "svetoj", "gori", "je", "potvr\u0111eno", "u", "sporazumu", "kada", "je", "gr\u010dka", "ulazila", "u", "evropsku", "uniju", "i", "time", "se", "isklju\u010duje", "bilo", "kakva", "dodatna", "diskusija", "o", "pravima", "\u017eena", "se", "diskutuje", "u", "mnogim", "evropskim", "organizacijama", "na", "osnovu", "sudkih", "procedura", "koje", "se", "primenjuju", "u", "evropskoj", "uniji", "slu\u010daj", "o", "kome", "je", "razmatrao", "holandski", "sud", "se", "mo\u017ee", "dalje", "razmatrati", "u", "evropskom", "sudu", "u", "strazburu", "u", "me\u0111uvremenu", "postoje", "razli\u010dita", "mi\u0161ljenja", "o", "ovom", "problemu", "\u010dak", "i", "u", "gr\u010dkoj", "postoje", "oni", "koji", "aktivno", "podr\u017eavaju", "da", "se", "gore", "pomenuta", "zabrana", "ukine", "na", "primer", "\u010dlan", "evropskog", "parlamenta", "anna", "karamanou", "je", "ube\u0111ena", "da", "je", "zabrana", "stupila", "na", "snagu", "pre", "hiljadu", "godina", "za", "vreme", "srednjevekovnih", "mra\u010dnih", "godina", "evrope", "pa", "zbog", "toga", "predstavlja", "socijalnu", "realnost", "toga", "doba", "anna", "karamanou", "dodaje", "da", "su", "danas", "jednaka", "prava", "mu\u0161karca", "i", "\u017eene", "oficijalno", "priznata", "pa", "zbog", "toga", "ova", "zabrana", "nije", "vi\u0161e", "validna", "prva", "gr\u010dka", "novinarka", "koja", "je", "prou\u010davala", "problem", "zabrane", "\u017eenama", "da", "u\u0111u", "na", "svetu", "goru", "fotini", "pipili", "se", "dr\u017ei", "slede\u0107eg", "mi\u0161ljenja", "mislim", "da", "je", "sada\u0161nja", "situacija", "stvorena", "pravilima", "same", "mone\u0161ke", "republike", "manastiri", "na", "atosu", "su", "otvorili", "svoje", "kapije", "raznim", "poznatim", "kraljevima", "prin\u010devima", "glumcima", "modnim", "kreatorima", "frizerima", "i", "turistima", "iz", "svih", "delova", "sveta", "smatram", "da", "je", "duhovnost", "svete", "gore", "nestala", "istog", "momenta", "kada", "su", "monasi", "po\u010deli", "da", "voze", "d\u017eipove", "i", "po\u010deli", "da", "koriste", "modernu", "tehnologiju", "i", "usluge", "ovakva", "moderna", "pravila", "monaha", "u", "poslednjih", "nekoliko", "decenija", "su", "poplo\u010dala", "put", "do", "svete", "gore", "zbog", "toga", "mislim", "da", "ovakva", "diskriminacija", "izme\u0111u", "mu\u0161karaca", "i", "\u017eena", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "zabrane", "\u017eenama", "da", "u\u0111u", "na", "svetu", "goru", "ne", "mo\u017ee", "vi\u0161e", "da", "postoji", "jer", "su", "manastari", "ve\u0107im", "delom", "finansirani", "evropskim", "izvorima", "mu\u0161karcima", "i", "\u017eenama", "ne", "mogu", "da", "se", "pomirim", "sa", "\u010dinjenicom", "da", "mi", "nije", "dozvoljen", "pristup", "bogatstvima", "pravoslavlja", "kojih", "sam", "i", "ja", "mali", "deo", "ipak", "popularna", "peva\u010dica", "sofia", "vossou", "ka\u017ee", "da", "se", "tradicija", "mora", "sa\u010duvati:\"iako", "bih", "vrlo", "rado", "oti\u0161la", "na", "pokloni\u010dko", "putovanje", "na", "svetu", "goru", "mislim", "da", "stvari", "moraju", "da", "ostanu", "onako", "kako", "su", "definisane", "u", "na\u0161oj", "tradiciji", "uop\u0161te", "nije", "lo\u0161e", "imati", "neku", "tradiciju", "smatram", "da", "su", "moderne", "ideje", "u", "dru\u0161tvu", "manjak", "po\u0161tovanja", "i", "na\u0161", "ego", "ako", "bi", "se", "zabrana", "ukinula", "onda", "bi", "to", "isto", "bilo", "kao", "kada", "bi", "ukinuli", "bo\u017ei\u0107", "ako", "moja", "crkva", "dozvoli", "ja", "\u0107u", "prva", "oti\u0107i", "da", "posetim", "atos", "ali", "do", "tada", "ja", "se", "dr\u017eim", "tradicije", "moje", "crkve", "po\u0161to", "sam", "pravoslavna", "hri\u0161\u0107anka", "ja", "po\u0161tujem", "crkvu", "i", "njena", "pravila", "postoje", "i", "o\u0161trija", "mi\u0161ljenja", "na", "primer", "liana", "kanelli", "poznata", "novinarka", "i", "tv", "voditeljka", "podr\u017eava", "zabranu", "\u017eenama", "da", "posete", "atos", "ona", "ka\u017ee:\"dana\u0161nja", "urbanizacija", "i", "modernizam", "donose", "\u0161tetu", "kroz", "zabavu", "deo", "au\u0161vica", "je", "pretvoren", "u", "disko", "klub", "tako", "je", "mesto", "najve\u0107e", "tragedije", "postalo", "mesto", "zabave", "postoje", "kompanije", "koje", "zara\u0111uju", "novac", "time", "\u0161to", "vode", "turiste", "na", "podvodna", "mesta", "gde", "su", "nuklearni", "testovi", "vr\u0161eni", "da", "li", "mislite", "da", "\u0107e", "ukidanje", "zabrane", "\u017eenama", "da", "idu", "na", "atos", "biti", "progres", "i", "to", "u", "vreme", "kada", "je", "\u017eenama", "jo\u0161", "uvek", "zabranjeno", "da", "posete", "atinski", "klub", "sveta", "gora", "je", "1821", "godine", "primila", "\u017eene", "i", "decu", "da", "bi", "im", "spasila", "\u017eivote", "na", "kraju", "nisam", "toliko", "zainteresovana", "da", "li", "\u0107u", "dobiti", "pravo", "da", "pijem", "kafu", "sa", "vatikanskim", "kardinalima", "ili", "da", "li", "ima", "smisla", "organizovati", "me\u0161ovite", "manastire", "vera", "je", "stvar", "gde", "svako", "za", "sebe", "odlu\u010duje", "ali", "ako", "neko", "odlu\u010di", "da", "povredi", "svetost", "svete", "gore", "ja", "\u0107u", "dati", "sav", "mogu\u0107", "trud", "ili", "\u0107u", "organizovati", "blokadu", "da", "bih", "to", "spre\u010dila", "gr\u010dki", "ministar", "kulture", "evangelos", "venizelos", "pre", "neki", "dan", "je", "izjavio", "da", "gr\u010dka", "vlada", "ne\u0107e", "ispuniti", "odluku", "evropskog", "parlamenta", "u", "vezi", "zabrane(odluka", "nije", "bila", "obaveziju\u0107a", "ministar", "nagla\u0161ava", "da", "je", "atos", "posebna", "mona\u0161ka", "republika", "u", "severnoj", "gr\u010dkoj", "koja", "ima", "odre\u0111en", "legalan", "status", "drevna", "tradicija", "po", "kojoj", "\u017eenama", "nije", "dozvoljen", "pristuop", "svetoj", "gori", "je", "potvr\u0111ena", "ustavnim", "aktom", "evropske", "unije", "i", "gr\u010dke", "pored", "toga", "evangelos", "venizelos", "ka\u017ee", "da", "atos", "nije", "jedino", "mesto", "u", "evropi", "gde", "\u017eenama", "nije", "dozvoljen", "pristup", "zbog", "verskih", "razloga", "ministar", "je", "napomenuo", "evropskom", "parlamentu", "da", "prati", "duple", "standarde", "\u010dudno", "je", "da", "parlament", "razmatra", "zabranu", "\u017eenama", "da", "posete", "atos", "a", "ignori\u0161e", "fakt", "da", "je", "vlada", "vatikana", "sastavljena", "samo", "od", "mu\u0161karaca", "i", "da", "je", "predsednik", "vlade", "biran", "samo", "od", "strane", "mu\u0161karaca", "hteli", "bi", "da", "dodamo", "da", "je", "zabrana", "da", "\u017eene", "posete", "atos", "ustanovljena", "pre", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "godina", "u", "ix", "veku", "kada", "je", "vizantijski", "car", "odlu\u010dio", "da", "\u0107e", "atos", "biti", "mesto", "samo", "za", "kalu\u0111ere", "od", "sergeja", "stepanova", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "11", "septembar", "2013", "god", "izvor"]}