{"naslov": "FOTOGRAFIJE CRKVENE AKADEMIJE ATONIJADE (3. DEO)", "sadrzaj": ["sa", "sve\u010dane", "proslave", "240godi\u0161njice", "\u0161kole", "kojoj", "su", "prisustvovali", "nekada\u0161nji", "student", "i", "biv\u0161i", "direktor", "akademije", "episkop", "rodostolu", "hrizostom", "i", "nekada\u0161nji", "student", "akademije", "mitropolit", "karpata", "i", "kasa", "ambrozije", "1993", "otac", "meletije", "sikiotis", "dr\u017ei", "\u010das", "ikonopisanja", "gospodin", "k", "melidis", "profesor", "fakulteta", "dr\u017ei", "\u010das", "informatike", "biv\u0161i", "direktor", "akademije", "rodostol", "hrizosotm", "poji", "sa", "studentima", "u", "crkvi", "svetog", "andreja", "u", "seraju", "u", "biblioteci", "akademije", "u", "oktobru", "1995", "na", "praznik", "svetitelja", "atonijade", "slu\u017eio", "je", "nekada\u0161nji", "student", "a", "sada", "mitropolit", "verije", "nause", "i", "kampanije", "pantelejmon", "upravnik", "svete", "gore", "konstantin", "lulis", "sa", "diplomcima", "\u0161kolske", "1989-1990", "godine", "posle", "ceremonije", "dodeljivanja", "diplomi", "autor", "teksta", "nikiforos", "konstantin", "mikrajanitis", "mitropolit", "centralne", "afrike", "pa-imka.org", "biv\u0161i", "direktor", "crkvene", "akademije", "atonijade", "akademija", "atonijada", "tokom", "drugog", "perioda", "lyk-ekkl-athon.chal.sch.gr", "1842-1940", "mala", "sveta", "ana", "sveta", "gora", "prevod", "sa", "gr\u010dkog", "pavkov", "sanja", "15", "septembar", "2013", "god", "http://www.diakonima.gr"]}