{"naslov": "HRAM U PODGORICI POZIV NA PRA\u0160TANJE I POMIRENJE", "sadrzaj": ["podgorica", "", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "kazao", "je", "danas", "da", "saborni", "hram", "hristovog", "vaskrsenja", "u", "podgorici", "\u010dije", "osve\u0161tanje", "je", "zakazano", "za", "7", "oktobar", "predstavlja", "poziv", "na", "pra\u0161tanje", "i", "pomirenje", "u", "crnoj", "gori", "u", "crnoj", "gori", "7", "oktobra", "obele\u017ei\u0107e", "se", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "a", "tim", "povodom", "bi\u0107e", "osve\u0161tan", "saborni", "hram", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "podgorici", "\u010dije", "je", "izgradnja", "po\u010dela", "pre", "dve", "decenije", "smisao", "ovog", "sabornog", "hrama", "je", "da", "pomiri", "i", "zbratimi", "ljude", "da", "bude", "mesto", "pomirenja", "uzajamnog", "pra\u0161tanja", "i", "bratske", "sloge", "i", "zajedni\u0161tva\u0093", "kazao", "je", "mitropolit", "amfilohije", "on", "je", "naveo", "da", "je", "podgorica", "bila", "jedina", "evropska", "prestonica", "koja", "nije", "imala", "sabornih", "hram", "ovaj", "hram", "je", "saborni", "u", "svakom", "smislu", "on", "je", "poziv", "da", "se", "svi", "sabiramo", "bratimimo", "i", "mirimo", "ovaj", "hram", "je", "poziv", "na", "pokajanje", "i", "pomirenje", "u", "crnoj", "gori\u0093", "istakao", "je", "mitropolit", "amfilohije", "on", "je", "dodao", "da", "\u0107e", "sve\u010danosti", "u", "podgorici", "prisustvovati", "svi", "pravoslavni", "patrijarsi", "kao", "i", "predstavnici", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkvi", "u", "evropi", "koji", "\u0107e", "dan", "ranije", "u", "ni\u0161u", "biti", "na", "proslavi", "1.700", "godina", "milanskog", "edikta", "mitropolit", "amfilohije", "je", "kazao", "da", "su", "na", "osve\u0161tanje", "sabornog", "hrama", "pozvani", "svi", "crnogorski", "dr\u017eavni", "zvani\u010dnici", "i", "predstavnici", "politi\u010dkog", "\u017eivota", "osve\u0161tanju", "hrama", "prisustvova\u0107e", "predsednik", "crne", "gore", "filip", "vujanovi\u0107", "a", "predvi\u0111eno", "je", "da", "tim", "povodom", "premijer", "milo", "\u0111ukanovi\u0107", "priredi", "prijem\u0093", "naveo", "je", "on", "mitropolit", "amfilohije", "je", "kazao", "da", "se", "na", "sve\u010danosti", "o\u010dekuje", "dolazak", "i", "ministara", "iz", "srbije", "kao", "i", "predsednika", "republike", "srpske", "milorad", "dodik", "koji", "je", "prilo\u017eio", "50", "hiljada", "evra", "za", "izgradnju", "sabornog", "hrama", "on", "je", "najavio", "da", "\u0107e", "6", "oktobra", "biti", "odr\u017eana", "duhovna", "akademija", "dok", "\u0107e", "se", "narednog", "dana", "nakon", "osve\u0161tanja", "sabornog", "hrama", "okupljenima", "obratiti", "vaseljenski", "patrijarh", "vartolomej", "i", "srpski", "patrijarh", "irinej", "saborni", "hram", "u", "podgorici", "ima", "1.380", "metara", "kvadratnih", "sedam", "krstova", "na", "kupolama", "kao", "i", "17", "zvona", "od", "koji", "je", "jedno", "te\u0161ko", "11", "tona", "i", "najve\u0107e", "je", "na", "balkanu", "izvor"]}