{"naslov": "PATRIJARH U SKITU SVETOG SPIRIDONA U SEVERNOM HASENU", "sadrzaj": ["u", "ponedeljak", "poslepodne", "2", "decembra", "2013", "godine", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "u", "pratnji", "arhijerejskog", "zamenika", "protojereja-stavrofora", "milana", "peji\u0107a", "i", "proto\u0111akona", "damjana", "bo\u017ei\u0107a", "posetio", "je", "isposnicu", "posve\u0107enu", "blagovestima", "i", "svetom", "justinu", "\u0107elijskom", "pri", "skitu", "svetog", "spiridona", "u", "gajlanu", "iguman", "isposnice", "i", "skita", "visokoprepodobni", "shiarhimandrit", "vasilije", "grolimund", "do\u010dekao", "je", "srpskog", "patrijarha", "zajedno", "sa", "bratstvom", "jeromonahom", "pajsijem", "rauerom", "i", "monahom", "nilom", "kao", "i", "mnogobrojnim", "gostima", "i", "prijateljima", "ove", "isposnice", "patrijarh", "je", "prvo", "posetio", "kapelu", "koja", "se", "nalazi", "u", "sklopu", "objekta", "koji", "je", "kupljen", "zajedno", "sa", "zemljom", "gde", "je", "planirano", "da", "se", "napravi", "manastir", "", "skit", "ova", "kapela", "posve\u0107ena", "je", "blagovestima", "i", "svetom", "justinu", "\u0107elijskom", "shiarhimandrit", "vasilije", "poveo", "je", "patrijarha", "irineja", "ka", "mestu", "gde", "je", "planirano", "da", "se", "sagradi", "hram", "za", "koji", "ve\u0107", "postoji", "plan", "dozvola", "od", "gradskih", "vlasti", "kao", "i", "sredstva", "kojima", "\u0107e", "se", "graditi", "prvi", "pravoslavni", "manastir", "u", "ovom", "delu", "nema\u010dke", "", "severnom", "hasenu", "posle", "razgovora", "sa", "bratijom", "pristupilo", "se", "osve\u0107enju", "zemlje", "i", "postavljanju", "krsta", "sve\u010danom", "\u010dinu", "koji", "je", "slu\u017eio", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "uz", "saslu\u017eivanje", "shiarhimandrita", "vasilija", "jeromonaha", "pajsija", "i", "proto\u0111akona", "damjana", "bo\u017ei\u0107a", "prisustvovali", "su", "protojerej-stavrofor", "milan", "peji\u0107", "arhijerejski", "zamenik", "sve\u0161tenici", "iz", "\u0161tudgarta", "protojerej", "bratislav", "bo\u017eovi\u0107", "i", "protonamesnik", "slobodan", "miljevi\u0107", "i", "jerej", "radoslav", "paji\u0107", "iz", "virzburga", "pored", "pravoslavnih", "sve\u0161tenika", "prisutvovali", "su", "i", "preuzvi\u0161eni", "vikarni", "biskup", "fuldski", "prof", "dr", "karlheinz", "diez", "otac", "dr", "luccan", "lamya", "apostolisher", "protonotar", "pralar", "otac", "dr", "marian", "blimel", "i", "luteranski", "poglavar", "za", "fuldu", "pfarrer", "karl", "josef", "gruber", "nakon", "osve\u0107enja", "i", "poslu\u017eenja", "partijarh", "irinej", "je", "odr\u017eao", "sednicu", "sa", "bratstvom", "upravom", "manastira", "i", "sve\u0161tenicima", "iz", "\u0161tudgarta", "kapela", "", "isposnica", "pri", "skitu", "svetog", "spiridona", "episkopa", "trimituntskog", "i", "\u010dudotvorca", "koja", "se", "nalazi", "u", "gajlanu", "osnovana", "je", "1989", "godine", "shiarhimandrit", "tada", "jeromonah", "vasilije", "grolimind", "po", "nacionalnosti", "\u0161vajcarac", "nakon", "studija", "u", "gr\u010dkoj", "dolazi", "sa", "blagoslovom", "mitropolita", "amfilohija", "tada", "banatskog", "episkopa", "u", "eparhiju", "srednjoevropsku", "skit", "je", "osnovan", "sa", "blagoslovom", "episkopa", "lavrentija", "otac", "vasilije", "je", "tada", "postavljen", "za", "upravitelja", "zajedno", "sa", "pravoslavnim", "nemcem", "andreasom", "rauerom", "sada", "jeromonahom", "paisijem", "pred", "vaskrs", "1990", "godine", "napravljena", "je", "prva", "kapela", "posve\u0107ena", "svetom", "spiridonu", "episkopu", "trimituntskom", "i", "\u010dudotvorcu", "pored", "redovnih", "bogoslu\u017eenja", "i", "vo\u0111enja", "doma\u0107instva", "bratstvo", "ovog", "skita", "se", "bavi", "i", "teolo\u0161kim", "radom", "prevodom", "pravoslavnih", "liturgijskih", "knjiga", "i", "dela", "svetih", "otaca", "na", "nema\u010dki", "jezik", "skit", "je", "strogo", "op\u0161te\u017eiteljni", "i", "bratstvo", "se", "trudi", "da", "\u017eivi", "u", "duhu", "svete", "gore", "duhovno", "i", "kanonski", "skit", "svetog", "spiridona", "i", "isposnica", "posve\u0107ena", "blagovestima", "i", "svetom", "justinu", "\u0107elijskom", "u", "severnom", "hasenu", "pripadaju", "metohu", "manastira", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "u", "himelstiru", "ali", "administrativno", "i", "ekonomski", "one", "su", "posebna", "jedinica", "stanovnici", "i", "lokalne", "vlasti", "sela", "i", "okoline", "pozitivno", "su", "reagovali", "na", "organizovanje", "i", "pojavljivanje", "ove", "isposnice", "i", "odnosi", "sa", "njima", "su", "odli\u010dni", "sama", "potvrda", "tome", "je", "prisustvo", "kako", "dr\u017eavnih", "tako", "i", "crkvenih", "poglavara", "ali", "i", "mnogobrojnih", "\u017eitelja", "ovog", "mesta", "u", "ve\u010dernjim", "satima", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "stigao", "je", "u", "manastir", "presvete", "bogorodice", "u", "himlestiru", "sedi\u0161te", "eparhije", "srednjoepvropske", "3", "decembar", "2013", "izvor"]}