{"naslov": "SVEPRAVOSLAVNO SABRANJE U MINHENU", "sadrzaj": ["na", "praznik", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "hramu", "svetog", "jovana", "vladimira", "u", "minhenu", "u", "minhenu", "postoje", "dva", "srpska", "pravoslavna", "hrama", "i", "\u010detiri", "parohije", "srpskom", "patrijarhu", "saslu\u017eivali", "su", "arhiepiskop", "berlinsko-germanski", "g", "marko", "ruska", "pravoslavna", "crkva", "mitropolit", "srednjo-severnoevropski", "g", "serafim", "rumunska", "pravoslavna", "crkva", "i", "episkop", "kron\u0161tatski", "g", "sofijan", "antiohijska", "pravoslavna", "crkva", "u", "liturgijskom", "sabranju", "uzeli", "su", "u\u010de\u0161\u0107a", "i", "protojerej-stavrofor", "milan", "peji\u0107", "arhijerejski", "zamenik", "protojerej-stavrofor", "slobodan", "milunovi\u0107", "protojereji", "marinko", "rajak", "branislav", "\u010dortanova\u010dki", "i", "milorad", "jovanovi\u0107", "jerej", "andrej", "berezovski", "proto\u0111akon", "zoran", "andri\u0107", "proto\u0111akon", "damjan", "bo\u017ei\u0107", "jero\u0111akon", "kornelije", "i", "\u0111akon", "mladomir", "milunovi\u0107", "svetoj", "arhijerejskoj", "liturgiji", "prisustvovali", "su", "konzul", "republike", "srbije", "g", "neboj\u0161a", "\u0111utica", "i", "vicekonzul", "bosne", "i", "hercegovine", "g", "bo\u017eo", "dragi\u010devi\u0107", "za", "vreme", "svete", "liturgije", "pojao", "je", "hor", "studenata", "instituta", "za", "pravoslavno", "bogoslovlje", "ludvig", "maksimilijans", "univerzitet", "u", "minhenu", "dirigent", "hora", "je", "mr", "vladislav", "lukovi\u0107", "doktorand", "univerziteta", "u", "minhenu", "protojerej", "marinko", "rajak", "stare\u0161ina", "hrama", "pozdravio", "je", "patrijarha", "rekav\u0161i", "da", "je", "na\u0161", "narod", "ovu", "posetu", "\u017eeljno", "is\u010dekivao", "radosni", "smo", "zbog", "va\u0161e", "posete", "hram", "je", "ispunjen", "vernim", "narodom", "iako", "je", "radni", "dan", "do\u0161li", "su", "zbog", "vas", "", "da", "nas", "pou\u010dite", "i", "osna\u017eite", "ovaj", "dan", "je", "veliki", "za", "na\u0161u", "zajednicu", "patrijarh", "je", "nadahnuto", "govorio", "o", "prazniku", "izra\u017eavaiju\u0107i", "radost", "zbog", "susreta", "sa", "mnogobrojnim", "vernim", "narodom", "posle", "svete", "liturgije", "stare\u0161ina", "hrama", "protojerej", "marinko", "rajak", "sa", "bratstvom", "ispratio", "je", "patrijarha", "irineja", "do", "parohijskog", "doma", "gde", "su", "vredne", "\u010dlanice", "kola", "srpskih", "sestara", "priredile", "slavski", "ru\u010dak", "za", "sve", "prisutne", "goste", "predsednica", "kola", "srpskih", "sestara", "je", "dr", "slavka", "teodorovi\u0107", "posle", "ru\u010dka", "patrijarh", "irinej", "se", "sastao", "sa", "sve\u0161tenicima", "i", "upravom", "crkvene", "op\u0161tine", "4", "decembar", "2013", "izvor"]}