{"naslov": "PRAZNIK SVETE ANE U EPARHIJI SLAVONSKOJ", "sadrzaj": ["njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "lipljanski", "g", "jovan", "vikar", "patrijarha", "srpskog", "posetio", "je", "eparhiju", "slavonsku", "u", "ime", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "administratora", "eparhije", "slavonske", "po", "dolasku", "vladika", "je", "posetio", "sabornu", "crkvu", "svete", "trojice", "i", "izrazio", "zadovoljstvo", "videv\u0161i", "izvedene", "radove", "na", "obnovi", "hrama", "vladika", "je", "potom", "prisustvovao", "ve\u010dernjem", "bogoslu\u017eenju", "u", "crkvi", "svetog", "velikomu\u010denika", "georgija", "u", "selu", "kusonje", "pored", "pakraca", "gde", "se", "i", "sastao", "sa", "delom", "eparhijskog", "sve\u0161tenstva", "na", "dan", "kada", "na\u0161a", "crkva", "proslavlja", "za\u010de\u0107e", "svete", "ane", "vladika", "jovan", "je", "slu\u017eio", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "uspenja", "svete", "ane", "u", "donjoj", "vrijesci", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "ve\u0107eg", "broja", "vernika", "besede\u0107i", "na", "temu", "pro\u010ditanog", "jevan\u0111elja", "vladika", "jovan", "je", "podsetio", "na", "neprolazno", "obe\u0107anje", "gospoda", "isusa", "hrista", "ja", "sam", "sa", "vama", "u", "sve", "dane", "do", "svr\u0161etka", "veka", "", "i", "zaista", "u", "dana\u0161nji", "dan", "ispunio", "se", "jedan", "od", "doga\u0111aja", "kojim", "gospod", "potvr\u0111uje", "to", "nela\u017eno", "obe\u0107anje", "rekao", "je", "vladika", "na", "po\u010detku", "svoje", "besede", "u", "toku", "dana", "episkop", "je", "posetio", "i", "op\u0161tinu", "vo\u0107in", "gde", "je", "bio", "gost", "g", "igora", "pavkovi\u0107a", "do\u017eupana", "viroviti\u010dko-podravske", "\u017eupanije", "sa", "kojim", "je", "razgovarao", "o", "aktuelnim", "temama", "i", "problemima", "sa", "kojima", "se", "susre\u0107e", "srpska", "zajednica", "ve\u010dernjem", "bogoslu\u017eenju", "vladika", "je", "prisustvovao", "u", "crkvi", "svetih", "otaca", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "u", "vo\u0107inu", "obrativ\u0161i", "se", "vernom", "narodu", "i", "prenose\u0107i", "blagoslove", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "u", "ponedeljak", "23", "decembra", "u", "prostorijama", "eparhije", "slavonske", "vladika", "jovan", "se", "sastao", "sa", "rukovodiocem", "konzervatorskog", "odeljenja", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "po\u017ee\u0161ko-slavonske", "i", "viroviti\u010dko-podravske", "\u017eupanije", "g", "\u017earkom", "\u0161pani\u010dekom", "i", "glavnim", "nadzornim", "organom", "i", "projektantom", "zadu\u017eenim", "za", "obnovu", "hramova", "eparhije", "slavonske", "g", "zoranom", "fumi\u0107em", "preosve\u0161teni", "se", "upoznao", "sa", "aktuelnim", "planovima", "i", "nastavkom", "dalje", "obnove", "saborne", "crkve", "i", "episkopskog", "dvora", "u", "pakracu", "dogovoreni", "su", "pravci", "daljih", "delovanja", "obnove", "kako", "bi", "se", "saborna", "crkva", "\u0161to", "pre", "osposobila", "za", "redovna", "bogoslu\u017eenja", "u", "poslepodnevnim", "\u010dasovima", "vladika", "je", "posetio", "manastir", "ro\u0111enja", "svetog", "jovana", "krstitelja", "u", "jasenovcu", "i", "spomen", "podru\u010dje", "jasenovac", "gde", "se", "sastao", "sa", "kustosima", "muzeja", "g", "\u0111or\u0111em", "mihovilovi\u0107em", "i", "g", "ivom", "pejakovi\u0107em", "vladika", "je", "razgovarao", "i", "sa", "g", "miloradom", "bukvom", "upravnikom", "spomen", "podru\u010dja", "donja", "gradina", "izvor"]}