{"naslov": "IGUMAN SERAFIM GOVORI O MONA\u0160TVU U AMERICI", "sadrzaj": ["manastir", "svetog", "krsta", "u", "zapadnoj", "vird\u017einiji", "postao", "je", "jedan", "od", "najbr\u017ee", "rastu\u0107ih", "mona\u0161kih", "obitelji", "ruske", "pravoslavne", "zagrani\u010dne", "crkve", "dopisnici", "za", "odnose", "sa", "javno\u0161\u0107u", "proveli", "su", "sedmicu", "dana", "\u017eive\u0107i", "me\u0111u", "monasima", "kako", "bi", "mogli", "bolje", "razumjeti", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "\u010ditalac", "petar", "lukianov", "sastao", "se", "sa", "igumanom", "manastira", "o", "serafimom", "voepel", "u", "vezi", "intervjua", "o", "na\u010dinu", "pristupanja", "u", "manastir", "kao", "i", "duhovnom", "uticaju", "koji", "manastir", "ima", "na", "hodo\u010dasnike", "", "po\u0161to", "sam", "sedmicu", "dana", "proveo", "sa", "monasima", "u", "ovoj", "svetoj", "obitelji", "ne", "mogu", "a", "da", "ne", "primijetim", "ogromno", "prisustvo", "mladih", "isku\u0161enika", "i", "monaha", "te\u0161ko", "je", "povjerovati", "da", "se", "toliko", "mladih", "ljudi", "odlu\u010dilo", "pridru\u017eiti", "\u017eivotu", "u", "manastiru", "u", "zemlji", "kao", "\u0161to", "je", "na\u0161a", "gdje", "je", "sve", "u", "izobilju", "i", "gdje", "je", "\u017eivot", "veoma", "udoban", "zbog", "\u010dega", "tako", "mnogo", "mladi\u0107a", "napu\u0161a", "svjetovni", "\u017eivot", "i", "bje\u017ei", "u", "manastir", "u", "jednu", "ruku", "to", "\u0161to", "govorite", "jeste", "istina", "jako", "puno", "mladi\u0107a", "se", "pridru\u017euje", "manastiru", "mada", "sa", "druge", "strane", "pogledajte", "veli\u010dinu", "sjedinjenih", "ameri\u010dkih", "dr\u017eava", "da", "je", "ovo", "zaista", "hri\u0161\u0107anska", "dr\u017eava", "imali", "bismo", "na", "stotine", "manastira", "kada", "pogledam", "na\u0161e", "savremeno", "dru\u0161tvo", "luksuz", "i", "izobilje", "u", "kom", "\u017eivimo", "iznena\u0111en", "sam", "da", "bilo", "ko", "mo\u017ee", "prona\u0107i", "svoj", "put", "mimo", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "na\u0161a", "omladina", "se", "odgaja", "u", "dru\u0161tvu", "koje", "je", "razvilo", "potragu", "za", "zadovoljstvima", "do", "stepena", "koji", "je", "ne\u010duven", "u", "bilo", "kom", "prethodnom", "dru\u0161tvu", "\u010dini", "mi", "se", "da", "\u010dak", "ni", "paganski", "rim", "ne", "mo\u017ee", "ni", "svije\u0107u", "dr\u017eati", "za", "neke", "stvari", "koje", "se", "danas", "de\u0161avaju", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "pogledajte", "samo", "korupciju", "koja", "putem", "interneta", "slobodno", "ulazi", "u", "domove", "pogledajte", "upotrebu", "droge", "u", "na\u0161im", "osnovnim", "\u0161kolama", "i", "zabrinjavaju\u0107i", "stepen", "promiskuiteta", "koji", "nalazimo", "me\u0111u", "srednjo\u0161kolcima", "i", "studentima", "pogledajte", "tako", "visok", "procenat", "razvedenih", "brakova", "i", "tu\u017ean", "uticaj", "koji", "on", "ima", "na", "djecu", "ve\u0107ina", "na\u0161e", "omladine", "je", "zaista", "u", "potrazi", "za", "ne\u010dim", "vi\u0161im", "ne\u010dim", "\u0161to", "je", "duhovnije", "ali", "nema", "ko", "da", "ih", "vodi", "tako", "da", "jednostavno", "slijede", "ve\u0107inu", "poslije", "odre\u0111enog", "vremena", "neki", "od", "ovih", "mladih", "ljudi", "postaju", "premoreni", "i", "zasi\u0107eni", "ovom", "potragom", "za", "zadovoljstvima", "dok", "raste", "njihova", "glad", "za", "ne\u010dim", "dubljim", "kada", "se", "okre\u0107u", "bogu", "svim", "svojim", "srcem", "svojim", "slomljenim", "i", "potamnjenim", "srcem", "a", "bog", "koji", "je", "posadio", "ovu", "\u017eelju", "u", "njihova", "srca", "dolazi", "po", "njih", "kao", "otac", "po", "svog", "bludnog", "sina", "on", "ih", "prihvata", "\u0161irom", "ra\u0161irenih", "ruku", "on", "ih", "prihvata", "i", "zacjeljuje", "njihove", "rane", "tje\u0161e\u0107i", "ih", "svojom", "milo\u0161\u0107u", "zatim", "kroz", "pokajanje", "on", "ih", "vodi", "putem", "koji", "je", "on", "odabrao", "za", "njih", "a", "taj", "put", "\u010desto", "je", "put", "mona\u0161tva", "", "kao", "duhovni", "otac", "obitelji", "\u0161ta", "gledate", "kod", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "se", "pridu\u017ee", "manastiru", "najvi\u0161e", "od", "svega", "mi", "tra\u017eimo", "duh", "iskrenosti", "poniznosti", "i", "pokajanja", "mu\u0161karci", "ulaze", "u", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "zato", "\u0161to", "iznad", "svega", "ostalog", "tra\u017ee", "boga", "ali", "na", "koji", "na\u010din", "oni", "dolaze", "na", "ovo", "mjesto", "tokom", "svog", "duhovnog", "putovanja", "najve\u0107im", "dijelom", "je", "specifi\u010dno", "za", "svakog", "\u010dovjeka", "neki", "dolaze", "iz", "pobo\u017enih", "porodica", "gdje", "su", "jo\u0161", "kao", "djeca", "bili", "u\u010deni", "da", "se", "mole", "i", "da", "odlaze", "na", "slu\u017ebe", "u", "crkvu", "odabir", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "za", "ove", "mladi\u0107e", "izgleda", "sasvim", "prirodno", "drugi", "dolaze", "iz", "porodica", "gdje", "ni\u0161ta", "nisu", "znali", "o", "bogu", "nikada", "nisu", "i\u0161lu", "na", "slu\u017ebe", "u", "crkvu", "i", "slijedili", "su", "vrlo", "svjetovan", "\u017eivotni", "stil", "ovi", "ljudi", "ponekad", "dosti\u017eu", "fazu", "kada", "shvate", "da", "ne\u0161to", "nije", "u", "redu", "da", "ne\u0161to", "nedostaje", "i", "oni", "po\u010dinju", "iskreno", "tra\u017eiti", "dublje", "i", "istinsko", "zna\u010denje", "i", "svrhu", "svog", "\u017eivota", "u", "ovom", "iskrenom", "tra\u017eenju", "i", "pokajanju", "mi", "tra\u017eimo", "kandidate", "", "mo\u017eete", "li", "objasniti", "na", "koji", "na\u010din", "se", "neko", "mo\u017ee", "pridru\u017eiti", "manastiru", "svetog", "krsta", "prije", "svega", "treba", "napisati", "pismo", "u", "kom", "\u0107e", "navesti", "podatke", "o", "sebi", "svom", "obrazovanju", "radnom", "iskustvu", "a", "posebno", "o", "svom", "duhovnom", "razvoju", "onda", "bi", "ga", "mi", "ohrabrili", "da", "do\u0111e", "u", "posjetu", "i", "ostane", "u", "manastiru", "nekoliko", "dana", "te", "razgovaramo", "o", "njegovom", "mogu\u0107em", "pozivu", "ako", "ovaj", "po\u010detni", "kontakt", "pro\u0111e", "dobro", "onda", "tra\u017eimo", "od", "njegovog", "parohijskog", "sve\u0161tenika", "ili", "duhovnika", "pismo", "preporuke", "zatim", "bi", "uslijedile", "du\u017ee", "posjete", "mo\u017eda", "par", "sedmica", "ili", "mjesec", "dana", "ako", "sve", "pro\u0111e", "dobro", "onda", "mu", "odobravamo", "da", "do\u0111e", "u", "manastir", "kao", "kandidat", "nakon", "nekoliko", "mjeseci", "provedenih", "kao", "kandidat", "on", "bi", "dobio", "blagoslov", "da", "nosi", "crnu", "mantiju", "za", "vrijeme", "crkvenih", "slu\u017ebi", "i", "objeda", "nakon", "jo\u0161", "par", "mjeseci", "ukoliko", "sve", "pro\u0111e", "dobro", "on", "bi", "se", "pismeno", "obratio", "episkopu", "georgiju", "sa", "molbom", "da", "postane", "isku\u0161enik", "ukoliko", "episkop", "da", "blagoslov", "on", "se", "obla\u010di", "kao", "isku\u0161enik", "sa", "mantijom", "pojasom", "i", "kamilavkom", "nakon", "toga", "on", "\u0107e", "nositi", "svoju", "mona\u0161ku", "ode\u017edu", "\u010ditav", "\u017eivot", "nakon", "tri", "godine", "isku\u0161eni\u0161tva", "on", "se", "obra\u0107a", "molbom", "da", "postane", "rasoforni", "monah", "ako", "njegova", "molba", "bude", "prihva\u0107ena", "episkop", "vr\u0161i", "postrig", "i", "obla\u010di", "ga", "u", "rasu", "i", "klobuk", "nakon", "odre\u0111enog", "vremenskog", "perioda", "ovo", "mo\u017ee", "da", "varira", "od", "nekoliko", "mjeseci", "pa", "do\u017eivotno", "rasoforni", "monah", "mo\u017ee", "uputiti", "molbu", "da", "polo\u017ei", "puni", "mona\u0161ki", "zavjet", "i", "da", "bude", "postrigan", "u", "malu", "shimu", "ako", "se", "njegova", "molba", "prihvati", "onda", "u", "prelijepom", "obredu", "u", "kom", "on", "ulazi", "u", "crkvu", "odjeven", "u", "bijelu", "odoru", "kr\u0161tenja", "daje", "zavjete", "pred", "episkopom", "vr\u0161i", "se", "postrig", "dobija", "novo", "ime", "i", "odijeva", "se", "u", "punu", "mona\u0161ku", "odoru", "mantiju", "podrasnik", "paramon", "i", "klobuk", "", "koji", "su", "to", "neki", "od", "izazova", "sa", "kojima", "se", "prido\u0161lice", "suo\u010davaju", "po", "dolasku", "u", "manastir", "mo\u017eda", "je", "najve\u0107a", "pote\u0161ko\u0107a", "prido\u0161licama", "u", "manastir", "ona", "vrsta", "samopo\u017ertvovanja", "koja", "dolazi", "od", "\u017eivota", "u", "zajednici", "ako", "\u010dovjek", "istinski", "tra\u017ei", "boga", "onda", "\u0107e", "mu", "rije\u010di", "na\u0161eg", "spasitelja", "biti", "izazov", "\u201eko", "ho\u0107e", "za", "mnom", "da", "ide", "neka", "se", "odrekne", "sebe", "i", "uzme", "krst", "svoj", "i", "za", "mnom", "ide.\u201c", "bez", "tog", "umiranja", "sebe", "ove", "poniznosti", "on", "ne\u0107e", "biti", "u", "stanju", "da", "ostane", "u", "manastiru", "", "koje", "su", "neke", "od", "najve\u0107ih", "zabluda", "koje", "ljudi", "imaju", "o", "manastiru", "svetog", "krsta", "i", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "uop\u0161teno", "mnogi", "ljudi", "misle", "da", "su", "monasi", "\u017eivi", "svetitelji", "an\u0111eli", "u", "tijelu", "ali", "ovo", "naprosto", "nije", "ta\u010dno", "monasi", "su", "ljudi", "koji", "su", "pozvani", "od", "strane", "boga", "da", "budu", "kao", "an\u0111eli", "koji", "iznad", "svega", "tra\u017ee", "boga", "i", "klanjaju", "mu", "se", "monah", "se", "bori", "da", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "bude", "\u010dovjek", "od", "molitve", "i", "\u010dovjek", "od", "vjere", "monah", "je", "samo", "\u010dovjek", "\u010dak", "iako", "je", "pozvan", "od", "boga", "da", "bude", "kao", "an\u0111eo", "monah", "do\u017eivljava", "padove", "ali", "ustaje", "i", "ponovo", "se", "vra\u0107a", "na", "svoj", "put", "ovaj", "proces", "pada", "i", "ustajanja", "predstavlja", "duhovnu", "borbu", "kroz", "koju", "monah", "ide", "na", "svom", "putovanju", "ka", "jedinstvu", "sa", "hristom", "", "trebali", "biste", "biti", "duhovno", "slijepi", "kada", "ne", "biste", "uo\u010dili", "da", "se", "svijet", "oko", "nas", "nekontrolisano", "oteo", "kontroli", "sekularizam", "modernizacija", "i", "liberalizam", "izjedaju", "hri\u0161\u0107anske", "korijene", "ove", "velike", "nacije", "i", "mnogi", "od", "nas", "se", "osje\u0107aju", "beznade\u017eno", "uklju\u010dite", "bilo", "koji", "kanal", "sa", "vijestima", "i", "vidje\u0107ete", "da", "postoji", "neka", "vrsta", "skrivenog", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "\u0111avo", "je", "pametan", "u", "svojim", "napadima", "na", "one", "koji", "ispovijedaju", "hrista", "i", "iako", "rijetko", "vidimo", "otvoreno", "nasilje", "borba", "sasvim", "sigurno", "bjesni", "smatramo", "da", "je", "sve", "te\u017ee", "moliti", "se", "zato", "\u0161to", "se", "problemi", "ovoga", "svijeta", "svaljuju", "na", "du\u0161e", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "provev\u0161i", "nekoliko", "dana", "na", "ovom", "svetom", "mjestu", "\u010dovjek", "nema", "\u017eelju", "da", "se", "vrati", "u", "svijet", "zato", "\u0161to", "du\u0161a", "\u010dezne", "da", "bude", "sa", "bogom", "i", "te\u0161ko", "je", "odr\u017eati", "odnos", "sa", "hristom", "u", "sekularnom", "svijetu", "koji", "savjet", "dajete", "hodo\u010dasnicima", "prilikom", "njihovog", "odlaska", "u", "svijet", "da", "li", "je", "mogu\u0107e", "odr\u017eati", "mona\u0161ki", "duh", "\u017eive\u0107i", "u", "sekularnom", "svijetu", "na\u017ealost", "ono", "\u0161to", "govorite", "je", "tu\u017ena", "istina", "savremeni", "svijet", "je", "postao", "neprijateljski", "raspolo\u017een", "prema", "pravom", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "to", "osje\u0107amo", "\u010dak", "i", "unutar", "manastira", "iskreni", "moderni", "hri\u0161\u0107ani", "moraju", "potra\u017eiti", "uto\u010di\u0161te", "u", "molitvi", "liturgijskoj", "i", "vlastitoj", "za", "ovo", "nema", "zamjene", "ako", "se", "svakodnevno", "ne", "molimo", "iz", "na\u0161eg", "srca", "onda", "\u0107emo", "biti", "pora\u017eeni", "ponekad", "moderni", "hri\u0161\u0107ani", "misle", "da", "je", "duhovni", "\u017eivot", "samo", "jo\u0161", "jedan", "od", "programa", "samopomo\u0107i", "koji", "mogu", "isprobati", "\u0161to", "je", "potpuno", "neta\u010dno", "pravoslavni", "duhovni", "\u017eivot", "predstavlja", "vezu", "izme\u0111u", "bogo\u010dovjeka", "isusa", "hrista", "stvoritelja", "svega", "duhovni", "\u017eivot", "predstavlja", "ulazak", "u", "njegovo", "prisustvo", "gdje", "ponizno\u0161\u0107u", "i", "pokajanjem", "tra\u017eimo", "njegovu", "milost", "i", "rukovo\u0111enje", "bez", "toga", "ne\u0107emo", "imati", "snagu", "i", "mudrost", "da", "se", "odupremo", "sna\u017enom", "zavodljivom", "sekularnom", "svijetu", "oko", "nas", "", "ponekad", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "mi", "osje\u0107amo", "kao", "da", "nismo", "od", "ovoga", "svijeta", "i", "da", "tu", "ne", "pripadamo", "kako", "bi", "trebali", "reagovati", "na", "promjene", "koje", "se", "de\u0161avaju", "oko", "nas", "posebno", "na", "razne", "i", "rastu\u0107e", "uspje\u0161ne", "liberalne", "i", "napredne", "pokrete", "a", "bez", "da", "izgubimo", "sebe", "i", "na\u0161", "unutra\u0161nji", "duhovni", "mir", "razumijem", "i", "dijelim", "va\u0161u", "brigu", "ali", "jedini", "odgovor", "je", "onaj", "koji", "je", "dao", "sv", "serafim", "sarovski", "\u201etra\u017eite", "mir", "bo\u017eiji", "u", "svom", "srcu", "i", "hiljade", "du\u0161a", "oko", "vas", "\u0107e", "se", "spasiti.\u201c", "vi", "kao", "individualni", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "ne", "mo\u017eete", "promijeniti", "pravac", "u", "kom", "svijet", "ide", "ali", "mo\u017eete", "promijeniti", "sebe", "ali", "zapravo", "lak\u0161e", "je", "razmi\u0161ljati", "da", "se", "promijeni", "svijet", "nego", "da", "poku\u0161amo", "promijeniti", "sebe", "ako", "vidimo", "da", "je", "svijet", "oko", "nas", "sve", "vi\u0161e", "ispunjen", "mr\u017enjom", "onda", "moramo", "poku\u0161ati", "da", "volimo", "ako", "vidimo", "da", "svijet", "tr\u010di", "za", "materijalnim", "dobrima", "i", "zadovoljstvom", "onda", "mi", "moramo", "poku\u0161ati", "da", "\u017eivimo", "jednostavnim", "\u017eivotom", "ako", "vidimo", "da", "je", "svijeti", "postao", "preokupiran", "tjelesnim", "stvarima", "onda", "mi", "moramo", "poku\u0161ati", "da", "budemo", "\u010disti", "i", "\u010dedni", "unutra\u0161nji", "mir", "koji", "nam", "hristos", "daje", "nije", "svjetovni", "mir", "on", "ne", "zavisi", "od", "odgovaraju\u0107ih", "dru\u0161tvenih", "uslova", "ili", "ekolo\u0161kih", "faktora", "rani", "hri\u0161\u0107ani", "bi", "mirno", "u\u0161etali", "u", "arenu", "poju\u0107i", "himne", "kada", "bi", "ih", "lavovi", "napadali", "u", "\u017eitijama", "ranih", "mu\u010denika", "\u010ditamo", "iznova", "i", "iznova", "kako", "su", "prolaznici", "pa", "\u010dak", "i", "rimski", "vojnici", "bivali", "preobra\u0107eni", "u", "hri\u0161\u0107ane", "vidjev\u0161i", "\u010dvrstu", "vjeru", "i", "mirnu", "odlu\u010dnost", "ovih", "ranih", "mu\u010denika", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "27", "januar", "2014", "god", "izvor", ""]}