{"naslov": "PUT SVETE PORODICE KROZ MISIR-EGIPAT", "sadrzaj": ["sa", "blagoslovom", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "u", "subotu", "1", "marta", "2014", "godine", "u", "velikoj", "dvorani", "kolar\u010deve", "zadu\u017ebine", "u", "beogradu", "odr\u017eano", "je", "izuzetno", "duhovno", "ve\u010de", "koje", "je", "obele\u017eilo", "prikazivanje", "dokumentarnog", "filma", "\u201eput", "svete", "porodice", "kroz", "misir", "", "egipat\u201c", "autora", "had\u017ei", "dragana", "i", "had\u017ei", "stefana", "damjanovi\u0107a", "i", "koncert", "tradicionalne", "i", "duhovne", "muzike", "hor", "u\u010denika", "bogoslovije", "\u201esveti", "sava\u201c", "pod", "upravom", "prof", "mr", "branka", "tadi\u0107a", "je", "na", "po\u010detku", "pozdravio", "njihova", "preosve\u0161tenstva", "izaslanika", "njegove", "svetosti", "episkopa", "remezijanskog", "g", "andreja", "i", "episkopa", "\u0161aba\u010dkog", "g", "lavrentija", "i", "uz", "molitvu", "gospodnju", "otvorio", "duhovno", "ve\u010de", "u", "prepunoj", "dvorani", "\u010duvenog", "kolarca", "bio", "je", "veliki", "broj", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "verou\u010ditelja", "teologa", "vernog", "naroda", "a", "me\u0111u", "njima", "i", "arhimandrit", "gavrilo", "iguman", "manastira", "lepavina", "i", "g", "dragan", "novakovi\u0107", "pomo\u0107nik", "direktora", "kancelarije", "za", "saradnju", "sa", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "vlade", "srbije", "ovaj", "po", "mnogo", "\u010demu", "jedinstveni", "filmski", "poduhvat", "bavi", "se", "temom", "do", "sada", "skoro", "nepoznatom", "i", "nedovoljno", "istra\u017eenom", "autori", "otac", "i", "sin", "zabele\u017eili", "su", "mesta", "i", "materijalne", "dokaze", "koji", "i", "danas", "svedo\u010de", "o", "tri", "hiljade", "kilometara", "dugom", "\u010detvorogodi\u0161njem", "putu", "bogomajke", "bogomladenca", "i", "pravednog", "josifa", "kroz", "dana\u0161nji", "egipat", "prilikom", "bekstva", "od", "ma\u010da", "rimskog", "cara", "iroda", "prikazani", "film", "je", "samo", "prvi", "deo", "sabranog", "i", "slo\u017eenog", "materijala", "koji", "je", "zabele\u017een", "tako", "da", "se", "drugi", "delovi", "ove", "jedinstvene", "dokumentarne", "pri\u010de", "sa", "nestrpljenjem", "o\u010dekuju", "glasovima", "i", "muziciranjem", "ovo", "duhovno", "ve\u010de", "su", "pored", "hora", "bogoslovije", "\u201esveti", "sava\u201c", "na", "najlep\u0161i", "na\u010din", "ukrasili", "vokalni", "duo", "\u201epirg\u201c", "ansambl", "\u201e\u010dalgija", "\u2013", "mojsije", "petrovi\u0107\u201c", "i", "danica", "krsti\u0107", "sa", "ansamblom", "\u201eserbika\u201c", "kao", "simvoli\u010dan", "izraz", "zahvalnosti", "za", "pomo\u0107", "realizaciji", "ovog", "poduhvata", "autori", "filma", "su", "uru\u010dili", "prigodne", "statue", "dobrotvorima", "koju", "je", "u", "ime", "patrijarha", "irineja", "primio", "njegov", "vikar", "episkop", "remezijanski", "andrej", "a", "u", "ime", "dr", "milete", "radojevi\u0107a", "direktora", "kancelarije", "za", "saradnju", "sa", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "vlade", "srbije", "pomo\u0107nik", "g", "dragan", "novakovi\u0107", "had\u017ei", "dragan", "i", "had\u017ei", "stefan", "damjanovi\u0107", "su", "statue", "uru\u010dili", "i", "preosve\u0107enom", "episkopu", "\u0161aba\u010dkom", "g", "lavrentiju", "i", "arhimandritu", "gavrilu", "izvor"]}