{"naslov": "BRATSKI SASTANAK I ISPOVIJEST SVE\u0160TENSTVA ARHIJEREJSKOG NAMJESNI\u0160TVA ZAGREBA\u010cKOG ", "sadrzaj": ["njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "i", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "biha\u0107ko-petrova\u010dki", "gospodin", "atanasije", "slu\u017eili", "su", "liturgiju", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "u", "kapeli", "svetog", "save", "u", "zagrebu", "u", "petak", "28", "marta", "2014", "godine", "uz", "liturgijsko", "sabranje", "organizovan", "je", "bratski", "sastanak", "sve\u0161tenstva", "arhijerejskog", "namjesni\u0161tva", "zagreba\u010dkog", "i", "sveta", "tajna", "ispovijesti", "sve\u0161tenoslu\u017eitelje", "zagreba\u010dkog", "namjesni\u0161tva", "ispovijedao", "je", "visokoprepodobni", "arhimandrit", "gavrilo", "starje\u0161ina", "manastira", "lepavine", "bogoslu\u017eenju", "su", "prisustvovali", "vjernici", "parohije", "zagreba\u010dke", "i", "u\u010denici", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "besjedom", "se", "obratio", "episkop", "atanasije", "i", "istakao", "da", "su", "drevni", "hri\u0161\u0107ani", "\u017eele\u0107i", "uvijek", "biti", "sa", "gospodom", "uveli", "praksu", "slu\u017eenja", "liturgije", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "tokom", "velikog", "posta", "nakon", "liturgije", "mitropolit", "jovan", "je", "odlikovao", "episkopa", "atanasija", "i", "\u0111akonanikolu", "perkovi\u0107a", "iz", "eparhije", "biha\u0107ko-petrova\u010dke", "ordenom", "katarine", "kantakuzine", "brankovi\u0107", "tako\u0111er", "episkopa", "atanasija", "je", "darivao", "arhijerejskim", "insignijama", "", "krstom", "i", "panagijom", "sa", "likom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "izraziv\u0161i", "mu", "na", "taj", "na\u010din", "blagodarnost", "za", "posjetu", "mitropoliji", "\u201eradujemo", "se", "ovim", "na\u0161im", "duhovnim", "susretima", "kojima", "nastavljamokroz", "istoriju", "potvr\u0111ene", "veze", "manastira", "rmnja", "i", "manastira", "mar\u010de", "i", "lepavine", "tu", "istoriju", "produ\u017eujemo", "i", "\u017eelimo", "biti", "njeni", "nastavlja\u010di", "ove", "insignije", "neka", "episkopa", "povezuju", "sa", "na\u0161om", "crkvom", "i", "sa", "na\u0161om", "\u0161kolom\u201c", "naglasio", "je", "mitropolit", "jovan", "episkop", "atanasije", "se", "srda\u010dno", "zahvalio", "na", "odlikovanju", "i", "darovima", "a", "posebno", "na", "tome", "\u0161to", "je", "mitropolit", "u", "otpustu", "na", "liturgiji", "pomenuo", "svetog", "dositeja", "zagreba\u010dkog", "ispovjednika", "za", "koga", "se", "posebno", "vezao", "slu\u017ee\u0107i", "godinama", "uz", "njegove", "mo\u0161ti", "u", "manastiru", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "u", "beogradu", "i", "uvjerio", "se", "da", "svetitelj", "neprestano", "bdi", "i", "\u010duva", "taj", "dio", "srpstva", "pravoslavlja", "naroda", "i", "zemlje", "bo\u017eije", "nakon", "zajedni\u010dke", "trpeze", "episkop", "atanasije", "je", "obi\u0161ao", "zgradu", "duhovnog", "centra", "i", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "\u201ekantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107\u201c", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "se", "obratio", "okupljenim", "u\u010denicima", "govore\u0107i", "im", "o", "svom", "iskustvu", "koje", "je", "stekao", "kao", "predsjednik", "odbora", "za", "vjersku", "nastavu", "u", "arhiepiskopiji", "beogradsko-karlova\u010dkoj", "u\u010denicima", "je", "po\u017eelio", "dobro", "zdravlje", "uspjeh", "u", "\u0161koli", "i", "pozvao", "ih", "da", "uspostavljaju", "nove", "i", "produbljuju", "postoje\u0107e", "veze", "sa", "svojim", "vr\u0161njacima", "u", "beogradskim", "gimnazijama", "i", "drugim", "\u0161kolama", "u", "republici", "srbiji", "i", "republici", "srpskoj", "28.03.2014", "izor"]}