{"naslov": "GR\u010cKO MONA\u0160TVO U 19. STOLJE\u0106U (1.DIO)", "sadrzaj": ["tokom", "19", "stolje\u0107a", "novonastala", "dr\u017eava", "gr\u010dka", "poku\u0161ala", "je", "da", "postane", "evropska", "dr\u017eava", "usmjerena", "na", "svoj", "napredak", "i", "osavremenjavanje", "naravno", "da", "je", "ova", "taktika", "imala", "kataliti\u010dki", "uticaj", "u", "pravcu", "crkve", "a", "posebno", "mona\u0161tva", "ovaj", "\u010dlanak", "se", "bavi", "nekim", "osnovnim", "idejama", "u", "okviru", "raznih", "zapa\u017eanja", "i", "ne", "predstavlja", "tvrdnju", "da", "je", "sveobuhvatan", "\u0161tavi\u0161e", "uprkos", "obilja", "studija", "o", "mona\u0161tvu", "koje", "obuhvataju", "post-revolucionarne", "godine", "o\u010digledan", "je", "nedostatak", "bibliografija", "sveobuhvatnog", "i", "sistematskog", "prou\u010davanja", "razvojnog", "puta", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "od", "zvani\u010dnog", "progla\u0161enja", "gr\u010dke", "autokefalnosti", "1850", "godine", "sve", "do", "na\u0161e", "ere", "novi", "duh", "i", "klima", "ve\u0107", "od", "kraja", "18", "stolje\u0107a", "novi", "svijet", "je", "po\u010deo", "da", "se", "uvodi", "na", "istoku", "ovaj", "svijet", "bio", "je", "proizvod", "ideolo\u0161kih", "i", "politi\u010dkih", "procesa", "razvoja", "zapadne", "evrope", "a", "preko", "onih", "koji", "su", "stvorili", "njen", "duh", "tra\u017eeno", "je", "da", "se", "preorijenti\u0161e", "i", "preoblikuje", "rimsko-pravoslavno", "dru\u0161tvo", "to", "se", "\u010dinilo", "kroz", "prosvetiteljstvo", "novi", "op\u0161ti", "pristup", "\u017eivotu", "i", "radikalno", "redefinisanje", "svih", "segmenata", "\u017eivota", "koji", "su", "raskvasili", "pravoslavnu", "svijest", "sa", "elementima", "koji", "idu", "protiv", "njenog", "identiteta", "vjerska", "ravnodu\u0161nost", "ateisti\u010dki", "pristupi", "dru\u0161tvena", "izolovanost", "novi", "evropski", "humanizam", "je", "pro\u0161irio", "svoj", "uticaj", "na", "redove", "obi\u010dnog", "\u010dovjeka", "kroz", "stalno", "uvo\u0111enje", "zapadnja\u010dkog", "sistema", "obrazovanja", "inspirisan", "sljedbenicima", "i", "ljubiteljima", "adamantiosa", "koraisa", "vo\u0111e", "me\u0111u", "kojima", "su", "bili", "i", "teoklit", "farmakidis", "i", "teofil", "kairi", "duh", "prosvetiteljstva", "zajedno", "sa", "sekularizacijom", "izazvao", "je", "prekid", "u", "tradicionalnim", "duhovnim", "i", "dru\u0161tvenim", "odnosima", "ponudiv\u0161i", "nove", "odnose", "utemeljene", "na", "novom", "mentalitetu", "ovi", "novi", "odnosi", "su", "inspirisani", "novom", "naukom", "o", "\u010dovjeku", "i", "novom", "naukom", "o", "spasenju", "\u010dovjeka", "u", "skladu", "sa", "\u010dim", "razum", "zauzima", "mjesto", "milosti", "i", "udaljenjem", "apsolutnog", "svjetovnog", "znanja", "u", "svom", "korijenu", "od", "potrage", "za", "nestvorenim", "humanizam", "\u0107e", "postati", "nova", "religija", "za", "\u010dovjeka", "19", "stolje\u0107a", "svaki", "smisao", "bo\u017eijeg", "zakona", "i", "boga", "kao", "centra", "\u017eivota", "bio", "je", "odba\u010den", "\u010dak", "i", "onda", "kada", "zbog", "raznih", "razloga", "religija", "jo\u0161", "uvijek", "nije", "bila", "odba\u010dena", "i", "dok", "je", "sa", "jedne", "strane", "racionalnost", "definisala", "novi", "humanisti\u010dki", "model", "pravoslavnog", "dru\u0161tva", "s", "druge", "strane", "je", "duh", "pobo\u017enosti", "kao", "mudre", "religioznosti", "podr\u017eao", "svoj", "vlastiti", "antropolo\u0161ki", "model", "koji", "je", "odgovarao", "dru\u0161tvenim", "odredbama", "vjerskog", "urbanog", "dru\u0161tva", "ovaj", "duh", "koji", "je", "bio", "zna\u010dajno", "oja\u010dan", "prisustvom", "i", "djelima", "zapadnja\u010dkih", "misionara", "bio", "je", "usa\u0111en", "u", "grupe", "koje", "su", "tra\u017eile", "nove", "oblike", "i", "sredstva", "za", "svoj", "misionarski", "rad", "i", "koje", "su", "po\u010dele", "da", "opona\u0161aju", "misionare", "sistematsko", "okretanje", "dr\u017eave", "prema", "zapadnja\u010dkim", "modelima", "je", "oja\u010dalo", "sindrom", "evropeizacije", "izra\u017eenog", "u", "principu", "korais", "a", "koji", "je", "nametnut", "preko", "obrazovanja", "i", "politi\u010dkog", "svijeta", "kao", "osnova", "za", "smanjenje", "vrijednosti", "tradicije", "gr\u010dkog", "naroda", "u", "ime", "njihovog", "osavremenjavanja", "i", "napretka", "\u2013", "stalnim", "usa\u0111ivanjem", "koje", "je", "otada", "u", "planovima", "gr\u010dke", "politike", "pored", "toga", "gr\u010dka", "autokefalnost", "crkveni", "doga\u0111aj", "od", "velikog", "kako", "crkvenog", "tako", "i", "politi\u010dkog", "zna\u010daja", "bio", "je", "vrhunac", "onoga", "\u0161to", "je", "spolja", "nametnuto", "prozapadnja\u010dko", "redefinisanje", "cjelokupne", "unutra\u0161nje", "gr\u010dke", "stvarnosti", "me\u0111utim", "stvari", "koje", "su", "nametnute", "takozvanoj", "slobodnoj", "dr\u017eavi", "prenijele", "su", "vibracije", "koje", "su", "bile", "razorne", "za", "cjelokupan", "gr\u010dki", "narod", "uti\u010du\u0107i", "na", "sli\u010dan", "na\u010din", "i", "na", "druge", "etni\u010dke", "pravoslavne", "populacije", "poku\u0161aj", "da", "se", "crkva", "podvede", "pod", "uticaj", "zapada", "ipak", "kako", "je", "ve\u0107", "navedeno", "stavljanje", "dr\u017eave", "pod", "zapadni", "uticaj", "bilo", "je", "potpuno", "nemogu\u0107e", "bez", "toga", "da", "se", "crkva", "podvede", "pod", "uticaj", "zapada", "gdje", "su", "pravoslavne", "nacionalnosti", "bile", "radikalno", "druga\u010dije", "u", "odnosu", "na", "kulturnu", "tradiciju", "evrope", "\u201espletkarenje\u201c", "da", "upotrijebimo", "precizan", "termin", "koji", "je", "dokazao", "kosmas", "flamiatos", "da", "je", "ta\u010dan", "je", "bilo", "usmjereno", "protiv", "pravoslavlja", "sa", "centrom", "u", "mona\u0161tvu", "kao", "mjesta", "autenti\u010dnog", "nastavka", "strukture", "i", "na\u010dina", "postojanja", "crkvenog", "bi\u0107a", "obim", "pokrenute", "erozije", "otriven", "je", "u", "\u201ezvani\u010dnom", "crkvenom\u201c", "u\u010de\u0161\u0107u", "sinoda", "u", "raspu\u0161tanju", "svetih", "manastira", "ukazuju\u0107i", "na", "duh", "samouni\u0161tenja", "koji", "je", "vladao", "u", "crkvenoj", "hijerarhiji", "od", "1833", "godine", "arhimandrit", "teoklit", "farmakidis", "sekretar", "svetog", "sinoda", "kao", "aktivni", "\u010dlan", "sedmo\u010dlanog", "odbora", "predstavio", "je", "\u201eizlaganje\u201c", "marta", "1833", "godine", "u", "vezi", "crkvenih", "pitanja", "gdje", "su", "prema", "najistaknutijem", "teologu", "19", "stolje\u0107a", "protojereju", "konstantinu", "oikonomosu", "\u201emonasi", "krajnje", "\u017ertve", "izlaganja\u201c", "\u201eizlaganje\u201c", "odbora", "stavljeno", "je", "na", "snagu", "od", "strane", "regenta", "mauera", "i", "pored", "\u010dinjenice", "da", "su", "mnogi", "\u010dlanovi", "izlaganja", "kr\u0161ili", "pravoslavni", "kanonski", "poredak", "koji", "se", "prenosio", "sa", "vaseljenskog", "sabora", "protojerej", "konstantin", "oikonomos", "opisao", "je", "odluke", "na", "sljede\u0107i", "na\u010din", "iznenadna", "transformacija", "svih", "manastira", "u", "kenovije", "bila", "je", "\u201epo\u010detna", "aktivnost", "koja", "je", "dovela", "do", "raspada", "manastira\u201c", "zabrana", "postojanja", "kenovija", "koje", "imaju", "manje", "od", "30", "monaha", "bio", "je", "\u201edrugi", "na\u010din", "da", "se", "raspuste", "manastiri\u201c", "kona\u010dno", "isklju\u010denje", "iz", "manastira", "svih", "onih", "ispod", "30", "godina", "\u017eivota", "bilo", "je", "\u201etre\u0107i", "na\u010din", "koji", "je", "dovodio", "do", "uni\u0161tenja", "mona\u0161ke", "kulture\u201c", "polo\u017eaj", "crkvene", "hijerarhije", "prema", "duhovnim", "ciljevima", "sv", "nektarija", "velikog", "podvi\u017enika", "iz", "19", "stolje\u0107a", "otkrilo", "je", "pravo", "pona\u0161anje", "koje", "je", "isijavalo", "iz", "mentaliteta", "svih", "onih", "koji", "su", "slijedili", "farmakidisa", "nastavak", "prevod", "sa", "engleskog", "d", "p", "15.jul", "2014", "izvor"]}