{"naslov": "EVROPA I VERSKE SLOBODE", "sadrzaj": ["\u017eivimo", "u", "evropi", "koja", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "ispoljava", "svoj", "sekularni", "karakter.na", "sekularizam", "se", "gleda", "kao", "na", "alternativu", "teokratiji", "koja", "postoji", "kao", "vid", "politi\u010dkog", "oblika", "vladavine", "u", "nekim", "islamskim", "zemljama", "kao", "na", "istorijski", "rezultat", "prosve\u0107enosti", "i", "odgovor", "na", "postoje\u0107i", "izazov", "multikulturalizma", "usled", "imigracija", "stanovni\u0161tva.sekularizam", "bi", "trebao", "da", "osigura", "verske", "slobode,odnosno", "pravo", "\u010doveka", "da", "slobodno", "veruje", "u", "bilo", "kog", "boga", "ili", "da", "ne", "veruje", "ni", "u", "jednog", "da", "veru", "praktikuje", "bez", "ikakvih", "prepreka", "i", "da", "ne", "bude", "na", "bilo", "koji", "na\u010din", "diskriminisan", "od", "strane", "dr\u017eave", "zbog", "vere", "odnosno", "bezverja.nasuprot", "tome", "savremeni", "evropski", "sekularizam", "je", "preokrenut", "u", "kampanju", "za", "slobodu", "od", "religija:evropske", "dr\u017eave", "i", "njihovi", "gra\u0111ani", "ne", "treba", "da", "imaju", "i\u0161ta", "s", "bogom", "verom", "verskim", "simbolima", "i", "principima.boga", "treba", "odstraniti", "sa", "zvani\u010dne", "scene", "i", "on", "treba", "da", "bude", "ograni\u010den", "samo", "na", "privatnu", "\u010dak", "tajnu", "sferu", "ne\u010dijih", "pojedina\u010dnih", "aktivnosti", "ako", "je", "teokratija", "nasilna", "jer", "verske", "vlasti", "vladaju", "name\u0107u\u0107i", "sopstvenu", "interpretaciju", "bo\u017eije", "volje", "svima", "onda", "to", "isto", "radi", "i", "sistem", "koji", "vlada", "name\u0107u\u0107i", "nedobrovoljni", "ateizam.70", "godina", "komunisti\u010dkih", "totalitarnih", "re\u017eima", "koji", "su", "propagirali", "ateizam", "", "ne", "dozvoljavaju\u0107i", "ljudima", "ispovedanje", "vere", "", "trebali", "su", "nas", "nau\u010diti", "ne\u010dem", "boljem.pored", "toga", "prosve\u0107enost", "je", "dala", "ljudima", "\u0161ansu", "da", "eksperimenti\u0161u", "i", "veruju", "nau\u010dnim", "dostignu\u0107ima", "ali", "ovo", "nije", "trebalo", "da", "vodi", "ka", "dru\u0161tvima", "koja", "prihvataju", "samo", "nauku", "i", "ono", "\u0161to", "je", "materijalno", "evidentno", "i", "mo\u017ee", "se", "dokazati", "isklju\u010divo", "trenutno", "raspolo\u017eivim", "nau\u010dnim", "sredstvima", "ne", "ostavljaju\u0107i", "tako", "uop\u0161te", "mesta", "za", "duhovnost", "u", "prilog", "ajn\u0161tajnovom", "citatu", "da", "se\u201cne", "mo\u017ee", "izbrojati", "sve", "\u0161to", "se", "ra\u010duna\u201c", "ne", "mo\u017ee", "se", "sve", "ni", "izmeriti", "niti", "dokazati", "unutar", "nau\u010dnih", "laboratorija.poslednje,ali", "ne", "i", "najmanje", "va\u017eno", "dru\u0161tvo", "ne", "mo\u017ee", "u\u017eivati", "u", "miru", "zatvaraju\u0107i", "o\u010di", "pred", "kulturnom", "i", "verskom", "pripadno\u0161\u0107u", "svojih", "gra\u0111ana", "nego", "je", "mora", "prihvatiti", "i", "voditi", "neprekidan", "plodonosan", "i", "konstruktivan", "dijalog", "sekularni", "pristup", "koji", "su", "prihvatile", "mnoge", "evropske", "zemlje", "doveo", "je", "do", "problema.ljudi", "su", "bili", "suspendovani", "s", "posla", "ili", "su", "dobijali", "otkaze", "zato", "\u0161to", "nose", "krst", "ili", "su", "bili", "primorani", "da", "sakrivaju", "krsti\u0107e", "u", "okviru", "radnog", "okru\u017eenja.sa", "istim", "pote\u0161ko\u0107ama", "se", "suo\u010davaju", "i", "pripadnici", "drugih", "vera.generalno", "se", "u", "medijima", "provla\u010di", "slika", "da", "su", "vernici", "ograni\u010deni", "i", "da", "se", "protive", "svakom", "nau\u010dnom", "i", "drugom", "razvoju.u", "nekim", "evropskim", "zemljama", "je", "\u201canti-bog\u201d", "politika", "bila", "pogodno", "tle", "za", "izbijanje", "nasilja", "protiv", "vernika.iako", "se", "\u010dini", "da", "su", "\u017ertve", "ovog", "nasilja", "bile", "uglavnom", "pripadnici", "drugih", "verskih", "zajednica", "ovo", "bi", "trebalo", "da", "zabrinjava", "i", "hri\u0161\u0107ane.prvenstveno", "jer", "su", "ugro\u017eena", "ljudska", "bi\u0107a", "\u0161to", "je", "neprihvatljivo,i", "drugo", "zato", "\u0161to", "\u0107e", "zajedno", "sa", "muslimanima", "i", "jevrejima", "uskoro", "na", "red", "do\u0107i", "i", "hri\u0161\u0107ani", "postojale", "su", "inicijative", "da", "se", "odgovori", "na", "ovu", "problemati\u010dnu", "situaciju.one", "su", "jako", "va\u017ene", "kako", "bi", "pomogle", "evropskim", "gra\u0111anima", "da", "shvate", "u", "\u010demu", "je", "problem", "da", "ga", "izmere", "i", "anga\u017euju", "se", "kako", "bi", "ga", "re\u0161ili", "u", "skladu", "sa", "zakonom", "prevod", "sa", "engleskog", "jovana", "stanojevi\u0107", "25", "avgust", "2014", "prevedeno", "sa"]}