{"naslov": "PO\u010cETAK \u0160KOLSKE GODINE U SRPSKOJ PRAVOSLAVNOJ GIMNAZIJI KANTAKUZINA KATARINA BRANKOVI\u0106 U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "kapeli", "svetog", "save", "na", "svetom", "duhu", "8", "septembra", "2014", "godine", "slu\u017een", "je", "moleban", "za", "blagosloven", "po\u010detak", "nove", "\u0161kolske", "godine", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "op\u0161toj", "gimnaziji", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "u", "zagrebu", "u", "koju", "se", "upisala", "deseta", "generacija", "gimnazijalaca", "ovaj", "mali", "jubilej", "uvod", "je", "u", "dva", "velika", "idu\u0107e", "godine", "slavimo", "desetogodi\u0161njicu", "rada", "gimnazije", "a", "i", "dvjesto", "godina", "je", "pro\u0161lo", "od", "prvih", "tragova", "koji", "bilje\u017ee", "djelovanje", "srpske", "prosvjete", "u", "zagrebu", "podstaknute", "iz", "redova", "sve\u0161tenstva", "i", "istaknutih", "pojedinaca", "crkvene", "op\u0161tine", "zagreba\u010dke", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "gimnazije", "okupljenim", "u\u010denicima", "i", "profesorima", "obratio", "se", "novi", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "porfirije", "toplim", "i", "neposrednim", "govorom", "spomenuv\u0161i", "se", "svih", "zna\u010dajnih", "mjesta", "va\u017enih", "za", "na\u0161u", "zajednicu", "\u010diji", "hri\u0161\u0107anski", "predznak", "treba", "i\u0161\u010ditati", "iznutra", "iz", "djelovanja", "ljudi", "koji", "je", "\u010dine", "a", "ne", "formalno", "naglasiv\u0161i", "na", "samom", "po\u010detku", "potrebu", "i", "svijest", "o", "trudu", "za", "uspjehom", "koji", "\u010dovjeka", "veseli", "no", "koji", "ponekad", "nije", "u", "skladu", "s", "na\u0161im", "o\u010dekivanjem", "jer", "uza", "sve", "\u0161ta", "ula\u017eemo", "potreban", "je", "i", "blagoslov", "sila", "bo\u017eja", "da", "upotrijebimo", "potencijale", "dobijene", "od", "boga", "koje", "\u0107emo", "onda", "usmjeriti", "ka", "dobrom", "i", "pravom", "cilju", "mitropolit", "je", "istaknuo", "i", "eti\u010dku", "dimenziju", "djelovanja", "dobra", "bog", "poni\u0161tava", "zlo", "i", "\u017eivot", "hri\u0161\u0107anski", "mogu\u0107", "je", "samo", "kao", "autenti\u010dan", "i", "istinit", "po\u010divaju\u0107i", "na", "me\u0111usobnoj", "ljubavi", "i", "po\u0161tovanju", "jer", "jedino", "se", "tako", "istinski", "mo\u017eemo", "pribli\u017eiti", "jedni", "drugima", "i", "upoznati", "se", "\u201ei", "na\u0161a", "\u0161kola", "je", "jedno", "telo", "jedan", "organizam", "koji", "mo\u017ee", "siguran", "sam", "da", "funkcioni\u0161e", "skladno", "potrebna", "je", "dobra", "volja", "i", "me\u0111usobna", "ljubav\u201d", "naglasio", "je", "mitropolit", "porfirije", "i", "sam", "profesor", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "u", "beogradu", "iskazuju\u0107i", "duboko", "po\u0161tovanje", "prema", "prosvjeti", "i", "prosvjetiteljstvu", "kao", "civilizacijski", "relevantnoj", "pokreta\u010dkoj", "pojavi", "no", "koja", "je", "gotovo", "jalova", "bez", "ugra\u0111enoga", "moralnog", "i", "duhovnog", "aspekta", "a", "o", "tome", "nas", "najbolje", "pou\u010dava", "istorija", "odnosno", "njezine", "najmra\u010dnije", "stranice", "koje", "govore", "o", "tome", "da", "se", "i", "najplemenitije", "filantropske", "i", "humanisti\u010dke", "ideje", "mogu", "zloupotrijebiti", "i", "tada", "ne", "samo", "da", "gube", "svrhu", "nego", "vode", "u", "propast", "za", "kraj", "mitropolit", "porfirije", "je", "svim", "\u0111acima", "i", "nastavnicima", "po\u017eelio", "sretan", "po\u010detak", "\u0161kolovanja", "strpljenja", "i", "ljubavi", "u", "zajedni\u010dkom", "radu", "i", "saradnji", "izvor", "mitropolija", "zagreba\u010dko-ljubljanska"]}