{"naslov": "NAJAVA: TRIBINA U DUHOVNOM CENTRU U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "povodu", "mjeseca", "borbe", "protiv", "ovisnosti", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "mitropolija", "zagreba\u010dko-ljubljanska", "organizuje", "tribinu", "problem", "ovisnosti", "\u2013", "iskustvo", "pravoslavne", "crkve", "na", "tribini", "\u0107e", "govoriti", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "dr", "porfirije", "protoprezviter", "branko", "\u0107ur\u010din", "saradnici", "i", "\u0161ti\u0107enici", "zajednice", "zemlja", "\u017eivih", "tribina", "\u0107e", "biti", "odr\u017eana", "17.12.2014.godine", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "duhovnog", "centra", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "zagrebu", "sveti", "duh", "122", "sa", "po\u010detkom", "u", "18.00", "\u010dasova", "i", "otvorena", "je", "za", "sve", "zainteresovane", "15", "decembar", "2014", "izvor"]}