{"naslov": "NASTUP NJEGOVE SVETOSTI PATRIJARHA KIRILA NA OTVARANJU V SVECRKVENOG KONGRESA PAROHIJSKIH MISIONARA", "sadrzaj": ["23", "novembra", "2014", "godine", "u", "sali", "crkvenih", "sabora", "hrama", "hrista", "spasitelja", "u", "moskvi", "njegova", "svetost", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "kiril", "otvorio", "je", "v", "svecrkveni", "kongres", "parohijskih", "misionara", "patrijarh", "ruske", "crkve", "se", "obratio", "delegatima", "kongresa", "s", "prosvetiteljskom", "re\u010dju", "\u017eeleo", "bih", "da", "srda\u010dno", "pozdravim", "sve", "vas", "koji", "ste", "se", "okupili", "danas", "u", "ovoj", "sali", "na", "otvaranju", "petog", "kongresa", "parohijskih", "misionara", "misionarstvo", "kao", "svedo\u010danstvo", "o", "hristu", "spasitelju", "vr\u0161i", "jednu", "od", "najva\u017enijih", "zadataka", "crkve", "ono", "je", "ispunjenje", "re\u010di", "gospoda", "\u201eidite", "dakle", "i", "nau\u010dite", "sve", "narode", "krste\u0107i", "ih", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetog", "duha", "u\u010de\u0107i", "ih", "da", "sve", "dr\u017ee", "\u0161to", "sam", "vam", "zapovedao\u201c", "mt", "28", "19-20", "ovaj", "veliki", "zadatak", "je", "neposredno", "povezan", "s", "glavnim", "ciljem", "postojanja", "crkve", "\u2013", "sjedinjavanje", "ljudi", "s", "bogom", "jedinstvo", "s", "tvorcem", "nije", "mogu\u0107e", "bez", "zadobijanja", "vere", "ali", "po", "re\u010dima", "apostola", "pavla", "\u201ekako", "\u0107e", "dakle", "prizvati", "koga", "ne", "verova\u0161e", "a", "kako", "\u0107e", "verovati", "koga", "ne", "\u010du\u0161e", "a", "kako", "slu\u0161ati", "bez", "propovednika?\u201c", "rim", "10", "14", "zato", "svako", "usmeravanje", "crkvenih", "aktivnosti", "mora", "biti", "u", "sprezi", "sa", "svedo\u010danstvom", "o", "hristu", "raspetom", "i", "vaskrslom", "posebno", "je", "to", "aktuelno", "u", "savremenoj", "epohi", "aktivnog", "crkvenog", "stvarala\u0161tva", "kada", "dolazi", "do", "osnivanja", "novih", "parohija", "bilo", "koja", "novoobrazovana", "parohija", "nije", "samo", "jo\u0161", "jedna", "teritorijalno-administrativna", "jedinica", "ve\u0107", "i", "novo", "polje", "za", "misiju", "\u0161to", "zahteva", "visok", "stepen", "odgovornosti", "crkvenih", "radnika", "i", "organizacije", "misionarskog", "slu\u017eenja", "u", "okviru", "pripreme", "za", "ovaj", "misionarski", "kongres", "odr\u017eane", "su", "me\u0111uregionalne", "konferencije", "rukovodilaca", "parohijskih", "misionarskih", "odeljenja", "na", "tim", "forumima", "pored", "celog", "niza", "aktuelnih", "pitanja", "razmatrala", "se", "i", "tema", "organizacije", "misionarskog", "slu\u017eenja", "u", "novoobrazovanim", "parohijama", "zna\u010dajno", "je", "to", "da", "su", "delegati", "bili", "jedinstveni", "u", "mi\u0161ljenju", "da", "misionarsko", "slu\u017eenje", "mora", "nositi", "sistemski", "zvani\u010dni", "karakter", "pri", "tom", "\u017eeleo", "bih", "da", "naglasim", "da", "se", "ponekad", "u", "dokumentima", "formuli\u0161u", "takve", "ideje", "ali", "se", "u", "praksi", "ni\u0161ta", "ne", "realizuje", "za", "sve", "to", "je", "neophodno", "napraviti", "svojevrsnu", "misionarsku", "kartu", "svake", "parohije", "koja", "bi", "sadr\u017eala", "informacije", "ne", "samo", "o", "broju", "ljudi", "i", "gustini", "naseljenosti", "o", "njenom", "religioznom", "i", "nacionalnom", "sastavu", "ve\u0107", "koja", "bi", "odra\u017eavala", "i", "situaciju", "o", "delatnosti", "raskolni\u010dkih", "i", "pseudo-pravoslavnih", "op\u0161tina", "a", "tako\u0111e", "razli\u010ditih", "sekta\u0161kih", "organizacija", "pored", "toga", "u", "njoj", "moraju", "biti", "prikazani", "prioritetni", "za", "svaku", "parohiju", "pravci", "aktivnosti", "na", "primer", "u", "obrazovnim", "medicinskim", "socijalnim", "popravnim", "ili", "drugim", "ustanovama", "karta", "mora", "postati", "putokaz", "za", "na\u0161", "misionarski", "rad", "i", "jedan", "od", "glavnih", "izvora", "informacija", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "one", "interesantne", "za", "najvi\u0161u", "crkvenu", "upravu", "veoma", "je", "aktuelna", "misionarska", "delatnost", "me\u0111u", "\u017eiteljima", "udaljenim", "od", "regionalnih", "centara", "u", "sibiru", "daljnjem", "istoku", "i", "na", "krajnjem", "severu", "to", "su", "tradicionalno", "usmerene", "misije", "koje", "su", "formirane", "jo\u0161", "u", "periodu", "pre", "revolucije", "i", "one", "imaju", "prioritetan", "zna\u010daj", "za", "na\u0161u", "crkvu", "ali", "ako", "su", "u", "xix", "veku", "objekti", "misionarske", "delatnosti", "bili", "uglavnom", "predstavnici", "mesnih", "korenih", "naroda", "onda", "danas", "treba", "ni\u0161ta", "manje", "aktivno", "raditi", "i", "s", "tim", "ljudima", "koji", "su", "se", "pripadaju\u0107i", "etni\u010dki", "i", "kulturno", "pravoslavnoj", "tradiciji", "iz", "razli\u010ditih", "\u017eivotnih", "razloga", "u", "znatnoj", "meri", "na\u0161li", "izolovani", "ne", "samo", "od", "civilizacijskih", "blaga", "ve\u0107", "i", "od", "veza", "s", "pravoslavnim", "duhovnim", "centrima", "\u2013", "hramovima", "i", "zajednicama", "ljudima", "koji", "rade", "u", "ekstremnim", "uslovima", "na", "primer", "na", "naftnim", "platformama", "ili", "na", "mestima", "dobijanja", "gasa", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "je", "isto", "tako", "va\u017eno", "kao", "i", "slu\u017eenje", "kapelana", "u", "oru\u017eanim", "silama", "poslednjih", "godina", "najefektivnija", "forma", "misionarskog", "slu\u017eenja", "u", "tim", "regionima", "su", "misionarski", "kampovi", "pohvalno", "je", "to", "\u0161to", "se", "u", "periodu", "od", "pro\u0161log", "iv", "svecrkvenog", "kongresa", "pravoslavnih", "misionara", "koji", "je", "odr\u017ean", "2010", "godine", "koli\u010dina", "misionarskih", "kampova", "uve\u0107ala", "skoro", "dva", "puta", "ali", "je", "ipak", "njihov", "broj", "u", "apsolutnim", "ciframa", "jo\u0161", "uvek", "veoma", "mali", "misionarski", "kamp", "mora", "da", "bude", "po\u010detak", "stvaranja", "celovite", "crkvene", "zajednice", "koja", "\u0107e", "okupljati", "ljude", "i", "davati", "im", "mogu\u0107nost", "da", "osete", "ljudsku", "hri\u0161\u0107ansku", "solidarnost", "\u010dak", "i", "u", "veoma", "slo\u017eenim", "uslovima", "\u017eivota", "karakteristi\u010dan", "je", "primer", "osnivanja", "misionarskog", "kampa", "\u201espaskij\u201c", "u", "selu", "tiski", "jakutske", "parohije", "koji", "se", "nalazi", "u", "arkti\u010dkoj", "pustinji", "na", "obali", "mora", "laptevih", "njegova", "gradnja", "se", "odvijala", "u", "najte\u017eim", "ne", "samo", "klimatskim", "ve\u0107", "i", "socijalno-ekonomskim", "uslovima", "sredinom", "2013", "godine", "doneta", "je", "odluka", "o", "zatvaranju", "baze", "daljnje", "avijacije", "pri", "kojoj", "se", "on", "nalazio", "iz", "sela", "je", "oti\u0161lo", "na", "stotine", "vojnih", "lica", "i", "\u010dlanova", "njihovih", "porodica", "to", "je", "za", "sobom", "povuklo", "ozbiljne", "infrastrukturne", "probleme", "bili", "su", "zamrznuti", "sistemi", "za", "grejanje", "zatvoreni", "de\u010dji", "vrti\u0107i", "prekinut", "vazdu\u0161ni", "saobra\u0107aj", "s", "\u201evelikom", "zemljom\u201c", "ljudi", "koji", "su", "ostali", "tamo", "okupljeni", "oko", "saradnika", "sinodskog", "misionarskog", "odeljenja", "igumana", "agafangela", "belih", "uz", "pomo\u0107", "dobrotvora", "su", "izgradili", "misionarski", "kompleks", "i", "upravo", "kao", "odgovor", "na", "njihovu", "veru", "armijska", "komanda", "je", "donela", "odluku", "o", "obnovi", "naselja", "u", "tiksi", "su", "po\u010deli", "da", "se", "vra\u0107aju", "ljudi", "a", "oktobra", "2014", "godine", "u", "misionarskom", "kampu", "\u201espaskij\u201c", "su", "predsednik", "sinodskog", "misionarskog", "odeljenja", "mitropolit", "belgorodski", "i", "staroosljski", "jovan", "i", "episkop", "jakutski", "i", "lenski", "roman", "osve\u0161tali", "nikolo-serafimovski", "hram", "i", "to", "je", "naravno", "veoma", "zna\u010dajan", "doga\u0111aj", "u", "sferi", "na\u0161e", "misionarske", "delatnosti", "na", "severu", "rusije", "na", "\u017ealost", "privremeno", "prisustvo", "sve\u0161tenstva", "u", "udaljenim", "mestima", "nekog", "regiona", "s", "misionarskim", "ciljevima", "ne", "mo\u017ee", "da", "slu\u017ei", "kao", "sredstvo", "re\u0161avanja", "kadrovskih", "problema", "vezanih", "za", "nedostatak", "sve\u0161tenstva", "u", "mesnim", "parohijama", "zadatak", "misionara", "je", "da", "obrati", "um", "i", "srce", "\u010doveka", "k", "bogu", "da", "ga", "krsti", "da", "mu", "prenese", "po\u010detna", "znanja", "jevan\u0111eljske", "istine", "ipak", "time", "se", "duhovni", "\u017eivot", "preobra\u0107enog", "ne", "zavr\u0161ava", "odatle", "on", "tek", "po\u010dinje", "novokr\u0161teni", "hri\u0161\u0107anin", "i", "na", "dalje", "ima", "potrebu", "za", "stalnom", "pastirskom", "brigom", "neprestanom", "brigom", "o", "svojoj", "du\u0161i", "i", "naravno", "za", "redovnim", "u\u010de\u0161\u0107em", "u", "liturgiji", "i", "pri\u010de\u0161\u0107u", "svetim", "hristovim", "tajnama", "zato", "je", "posebno", "aktuelna", "gradnja", "uvek", "dostupnog", "hrama", "ili", "bar", "molitvene", "prostorije", "i", "\u0161to", "je", "jo\u0161", "va\u017enije", "postojanje", "stalnog", "sve\u0161tenika", "koji", "se", "brine", "o", "parohijanima", "datim", "mu", "od", "boga", "misija", "me\u0111u", "korenim", "i", "malobrojnim", "narodima", "na\u0161e", "zemlje", "\u010desto", "se", "sre\u0107e", "s", "jo\u0161", "jednim", "va\u017enim", "problemom", "problemom", "me\u0111usobnog", "odnosa", "nacionalne", "kulture", "i", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "koja", "se", "nudi", "u", "formi", "ruskog", "pravoslavlja", "da", "li", "to", "zna\u010di", "da", "\u010dovek", "koji", "etni\u010dki", "pripada", "jednoj", "od", "narodnosti", "sibira", "ili", "daljnjeg", "istoka", "prilikom", "ocrkovljavanja", "mora", "da", "se", "odrekne", "od", "njemu", "rodne", "kulturne", "tradicije", "u", "takvim", "slu\u010dajevima", "ne", "sme", "biti", "re\u010di", "o", "rusifikaciji", "to", "jest", "o", "odbacivanju", "mesne", "kulture", "ve\u0107", "o", "ispunjavanju", "te", "kulture", "hri\u0161\u0107anskim", "smislom", "zato", "sam", "ube\u0111en", "da", "misija", "mora", "biti", "povezana", "s", "radom", "na", "o\u010duvanju", "nacionalnih", "kultura", "i", "njihovom", "preporodu", "upravo", "tako", "su", "radili", "na\u0161i", "poznati", "misionari", "xix", "i", "po\u010detka", "xx", "veka", "njihovi", "prevodi", "bogoslu\u017ebenih", "i", "biblijskih", "tekstova", "delom", "su", "poslu\u017eili", "formiranju", "nacionalne", "pismenosti", "i", "literature", "pored", "tradicionalnih", "formi", "misija", "treba", "koristiti", "i", "savremene", "metode", "uzimaju\u0107i", "u", "obzir", "socijalni", "kontekst", "epohe", "poslednjih", "decenija", "informacione", "i", "komunikacijske", "tehnologije", "su", "neobi\u010dno", "mnogo", "napredovale", "bez", "preuveli\u010davanja", "se", "mo\u017ee", "re\u0107i", "da", "je", "u", "svetu", "do\u0161lo", "do", "prave", "informacione", "revolucije", "kao", "posledica", "toga", "do\u0161lo", "je", "delom", "i", "do", "aktivizacije", "prosvetiteljske", "i", "apologetske", "delatnosti", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107ana", "u", "smi", "sredstvima", "masovnog", "informisanja", "na", "internetu", "i", "posebno", "na", "socijalnim", "mre\u017eama", "ipak", "rade\u0107i", "u", "svim", "gore", "pomenutim", "informacionim", "sredinama", "hri\u0161\u0107anin", "je", "prizvan", "samim", "bogom", "da", "bude", "svestan", "i", "visoke", "odgovornosti", "za", "sadr\u017eaj", "a", "tako\u0111e", "i", "stil", "svojih", "izjava", "makar", "se", "one", "bile", "i", "u", "polemi\u010dkom", "kontekstu", "ne", "smemo", "davati", "povoda", "za", "osu\u0111ivanje", "onima", "koji", "tra\u017ee", "te", "povode", "i", "zadatak", "misionara", "se", "ne", "zaklju\u010duje", "u", "tome", "da", "pobede", "na", "debatama", "ve\u0107", "da", "bi", "svojim", "li\u010dnim", "primerom", "svojim", "re\u010dima", "svojom", "ljubavlju", "privukli", "ljude", "zato", "\u0161to", "\u010desto", "pobeda", "na", "debatama", "za", "pobe\u0111enog", "oponenta", "zna\u010di", "i", "gubitak", "mogu\u0107nosti", "da", "prihvati", "hrista", "zato", "vas", "pozivam", "da", "veoma", "oprezno", "u\u010destvujete", "u", "raznim", "vrstama", "debata", "u", "sporovima", "se", "ne", "ra\u0111a", "istina", "ona", "se", "ra\u0111a", "u", "ozbiljnoj", "diskusiji", "koja", "je", "usmerena", "na", "re\u0161avanje", "konkretnog", "problema", "u", "tesnoj", "vezi", "s", "apologetikom", "nalazi", "se", "i", "antisekta\u0161ka", "i", "antiraskolna", "aktivnost", "koja", "i", "dalje", "ostaje", "jedan", "od", "va\u017enih", "pravaca", "misionarskog", "slu\u017eenja", "zajedno", "sa", "za\u0161titom", "tradicionalnih", "hri\u0161\u0107anskih", "vrednosti", "i", "na\u010dina", "\u017eivota", "pred", "licem", "prvenstveno", "agresivnog", "sekularizma", "pri", "tom", "misionar", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "parohijske", "sve\u0161tenike", "mora", "vladati", "dovoljnim", "nivoom", "znanja", "i", "odgovaraju\u0107im", "obrazovanjem", "da", "bi", "njegove", "re\u010di", "zvu\u010dale", "ubedljivo", "i", "autoritetno", "danas", "se", "uspe\u0161no", "realizuje", "doneta", "od", "strane", "svetog", "sinoda", "2007", "godine", "\u201ekoncepcija", "misionarske", "delatnosti", "ruske", "pravoslavne", "crkve\u201c", "razra\u0111en", "je", "obrazovni", "standard", "i", "doneti", "drugi", "dokumenti", "koji", "reguli\u0161u", "pripremu", "misionara", "na", "dnevnom", "redu", "je", "veoma", "va\u017ean", "zadatak", "\u2013", "organizovati", "pripremu", "misionara", "pri", "seminarijama", "i", "drugim", "obrazovnim", "ustanovama", "na\u0161e", "crkve", "i", "po", "tome", "kako", "se", "bude", "re\u0161avao", "taj", "zadatak", "mo\u017eemo", "suditi", "i", "o", "odnosu", "prema", "misionarskoj", "temi", "parohijskih", "arhijereja", "i", "rukovodilaca", "duhovnog", "obrazovanja", "molim", "vladiku", "varsonufija", "da", "prati", "statistiku", "koja", "pokazuje", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "u", "misionarskoj", "delatnosti", "u", "svakoj", "eparhiji", "koliko", "je", "misionara", "pro\u0161lo", "obuku", "u", "koliko", "parohija", "postoje", "misionari", "kako", "rade", "parohijski", "misionari", "i", "po", "tim", "pokazateljima", "\u0107emo", "i", "donositi", "odluke", "o", "odnosu", "arhijereja", "prema", "misiji", "\u2013", "ne", "po", "re\u010dima", "ve\u0107", "po", "delu", "danas", "je", "misionarska", "tema", "glavna", "tema", "u", "crkvi", "drugi", "pokazatelj", "predstavlja", "organizacija", "misionarskog", "rada", "u", "parohijama", "uklju\u010duju\u0107i", "tu", "i", "pla\u0107ene", "specijaliste", "u", "oblasti", "misionarstva", "i", "katihizacije", "koji", "su", "poslati", "u", "parohije", "i", "pored", "donetih", "odluka", "arhijerejskog", "sabora", "i", "svetog", "sinoda", "taj", "rad", "se", "ne", "odvija", "tako", "brzo", "kako", "bismo", "\u017eeleli", "zato", "se", "sa", "tribine", "misionarskog", "kongresa", "ponovo", "obra\u0107am", "preosve\u0107enim", "vladikama", "i", "ocima", "nastojateljima", "mi", "moramo", "u", "velikoj", "meri", "da", "ubrzamo", "kako", "pripremu", "misionara-katiheta", "tako", "i", "njihovo", "postavljanje", "u", "parohijama", "kao", "prvo", "\u2013", "gradskim", "gde", "je", "danas", "posebno", "izra\u017eena", "potreba", "za", "takvim", "slu\u017eenjem", "ja", "vi\u0161e", "ne", "govorim", "o", "odgovaraju\u0107im", "saradnicima", "u", "parohijskim", "upravama", "i", "dekanatima", "ta", "radna", "mesta", "moraju", "bespogovorno", "biti", "popunjena", "tamo", "gde", "se", "to", "jo\u0161", "nije", "dogodilo", "uporedo", "s", "tim", "neophodno", "je", "re\u0107i", "da", "misionarski", "rad", "ne", "mo\u017ee", "da", "se", "svede", "isklju\u010divo", "na", "rad", "redovnog", "parohijskog", "radnika", "svaki", "hram", "u", "licima", "nastojatelja", "klira", "parohijskih", "radnika", "i", "ocrkovljenih", "vernika", "prizvan", "je", "da", "postane", "u\u010desnik", "misije", "svedo\u010danstva", "o", "hristu", "svima", "bli\u017enjim", "i", "daljnjim", "njihovom", "privla\u010denju", "k", "evharisti\u010dkom", "\u017eivotu", "parohijske", "zajednice", "svi", "parohijani", "a", "tim", "pre", "parohijski", "radnici", "rade", "jedno", "op\u0161te", "bo\u017eje", "delo", "i", "vr\u0161e", "sve", "neophodno", "s", "brigom", "za", "slavu", "gospodnju", "radi", "ispunjavanja", "re\u010di", "spasitelja", "\u201ei", "bi\u0107ete", "mi", "svedoci", "u", "jerusalimu", "\u2026", "i", "tja", "do", "kraja", "zemlje\u201c", "dela", "apostola", "1", "8", "cilj", "tog", "svedo\u010danstva", "nije", "samo", "poznanje", "vere", "ve\u0107", "i", "\u017eivota", "u", "skladu", "s", "tom", "verom", "ali", "i", "\u017eivota", "koji", "je", "zapravo", "najjarkije", "svedo\u010danstvo", "o", "hristu", "koji", "je", "rekao", "\u201etako", "da", "se", "svetli", "va\u0161e", "videlo", "pred", "ljudima", "da", "vide", "va\u0161a", "dobra", "dela", "i", "slave", "oca", "va\u0161eg", "koji", "je", "na", "nebesima\u201c", "mt", "5", "16", "\u017eelim", "svim", "u\u010desnicima", "ovog", "kongresa", "svim", "misionarima", "parohijskim", "arhijerejima", "i", "nastojateljima", "plodotvoran", "rad", "na", "njivi", "crkvene", "misije", "prevod", "sa", "ruskog", "s", "m", "18", "jun", "2015", "pres-slu\u017eba", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije"]}