{"naslov": "SVEPRAVOSLAVNO SABRANjE U MITROPOLIJI ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKOJ", "sadrzaj": ["pod", "pokroviteljstvom", "pravoslavne", "mitropolije", "zagreba\u010dko", "ljubljanske", "u", "ljubljani", "i", "oto\u010decu", "slovenija", "u", "periodu", "od", "17", "do", "20", "septembra", "2015", "godine", "odr\u017eava", "se", "velika", "i", "va\u017ena", "me\u0111upravoslavna", "konferencija", "koja", "\u0107e", "se", "baviti", "prou\u010davanjem", "religija", "i", "destruktivnih", "kultova", "na", "poziv", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "g", "dr", "porfirija", "temom", "skupa", "kultovi", "\u2013", "neopganizam", "", "sekularizacija", "opasnost", "uru\u0161avanja", "pravoslavnog", "etosa", "bavi\u0107e", "se", "vi\u0161e", "od", "stotinu", "teologa", "profesora", "sve\u0161tenika", "psihologa", "kriminologa", "politikologa", "i", "eksperata", "koji", "dolaze", "sa", "kipra", "iz", "gr\u010dke", "katara", "rusije", "ukrajine", "poljske", "sirije", "gruzije", "\u010de\u0161ke", "bugarske", "i", "rumunije", "pored", "doma\u0107ih", "iz", "srbije", "hrvatske", "i", "slovenije", "u", "ljubljani", "i", "oto\u010decu", "\u0107e", "se", "na\u0107i", "i", "vi\u0161e", "najuglednijih", "arhijereja", "iz", "pomesnih", "pravoslvnih", "crkava", "i", "to", "arhiepiskop", "katarski", "g", "makarije", "jerusalimska", "patrijar\u0161ija", "arhiepiskop", "kritski", "g", "irinej", "jeladska", "crkva", "mitropolit", "karpasijski", "g", "hristofor", "kiparska", "pravoslavna", "crkva", "episkop", "obu\u010dovski", "g", "jona", "ukrajinska", "pravoslavna", "crkva", "mitropolit", "nevrokopski", "g", "serafim", "bugarska", "pravoslavna", "crkva", "kao", "i", "ve\u0107i", "broj", "arhijerej\u00e2", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u\u010desnicima", "konferencije", "uputi\u0107e", "svoje", "poruke", "njegova", "svetost", "patrijarh", "vaseljenski", "g", "vartolomej", "drugi", "pravoslavni", "patrijarsi", "i", "predstojatelji", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "kao", "i", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "osmi", "sastanak", "me\u0111upravoslavne", "mre\u017ee", "inicijativ\u00e2", "za", "prou\u010davanje", "religij\u00e2", "i", "destruktivnih", "kultova", "otvori\u0107e", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "dr", "porfirija", "a", "prvo", "izlaganje", "na", "temu", "\u201ebudu\u0107nost", "hri\u0161\u0107anstva", "na", "bliskom", "istoku", "posle", "arapskog", "prole\u0107a\u201c", "odr\u017ea\u0107e", "hristos", "jakovu", "direktor", "istra\u017eiva\u010dkog", "centra", "kipar", "", "\u03ba\u03c5.\u03ba\u03b5.\u03bc", "u\u010desnici", "skupa", "\u0107e", "od", "17", "do", "20", "septembra", "jo\u0161", "\u010duti", "izlaganja", "episkopa", "kru\u0161eva\u010dkog", "g", "dr", "davida", "kultovi", "\u2013", "neopaganizam", "\u2013", "sekularizam", "opasnost", "za", "uru\u0161avanje", "pravoslavnog", "etosa", "iz", "kinematografske", "perspektive", "profesora", "dr", "aleksandra", "dvorkina", "iz", "rusije", "neopaganizam", "u", "rusiji", "", "op\u0161te", "sagledavanje", "visokoprepodobnog", "arhimandrita", "jakova", "halila", "iz", "balamanda", "liban", "problem", "ekstremnog", "islamizma", "na", "bliskom", "istoku", "visokopre\u010dasnog", "protoprezvitera", "kirijakosa", "curosa", "iz", "atine", "paganizam", "se", "vra\u0107a", "u", "svoju", "kolevku", "episkopa", "slavonskog", "g", "jovana", "kultovi", "neopaganizam", "i", "sekularizacija", "u", "pop", "kulturi", "gospodina", "andreja", "proti\u0107a", "iz", "beograda", "izme\u0161ani", "sistem", "vrednosti", "kao", "posledica", "sektnog", "i", "manipulativnog", "delovanja", "kao", "i", "druga", "u", "nedelju", "7/20", "septembra", "konferencija", "\u0107e", "se", "okon\u010dati", "slu\u017eenjem", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "u", "hramu", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "u", "ljubljani", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "svih", "u\u010desnika", "skupa", "izvor"]}