{"naslov": "SVE\u010cANO OTVORENA MU\u0110UPRAVOSLAVNA KONFERENCIJA U SLOVENIJI", "sadrzaj": ["u", "\u010detvrtak", "17", "septembra", "2015", "godine", "u", "jednom", "od", "najzna\u010dajnijih", "turisti\u010dkih", "centara", "slovenije", "srednjovekovnom", "gradi\u0107u", "oto\u010decu", "sve\u010dano", "je", "otpo\u010deo", "rad", "va\u017ene", "me\u0111upravoslavne", "konferencije", "\u2014", "osmog", "sastanka", "me\u0111upravoslavne", "mre\u017ee", "inicijativ\u00e2", "za", "prou\u010davanje", "religij\u00e2", "i", "destruktivnih", "kultova", "tema", "ovogodi\u0161njeg", "sabranja", "je", "kultovi", "neopaganizam", "sekularizacija", "opasnost", "uru\u0161avanja", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anskog", "etosa", "rad", "konferencije", "otpo\u010deo", "je", "molitvom", "kako", "i", "dolikuje", "jednom", "svepravoslavnom", "sabranju", "molebanom", "je", "na\u010dalstvovao", "doma\u0107in", "konferencije", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "dr", "porfirije", "uz", "saslu\u017eenje", "visokoprepodobnog", "arhimandrita", "dr", "jakova", "halila", "iz", "antiohijske", "patrijar\u0161ije", "i", "\u010dasnog", "\u0111akona", "dr", "dragana", "radi\u0107a", "posle", "molitve", "prisutnima", "se", "obratio", "mitropolit", "dr", "porfirije", "koji", "je", "pozdravio", "sve", "prisutne", "i", "svima", "po\u017eeleo", "srda\u010dnu", "dobrodo\u0161licu", "naglasio", "je", "da", "mu", "veliku", "\u010dast", "i", "radost", "predstavlja", "\u0161to", "se", "jedna", "pravoslavna", "konferencija", "od", "velikog", "zna\u010daja", "odr\u017eava", "u", "sloveniji", "koju", "odlikuju", "verska", "saradnja", "i", "skladan", "su\u017eivot", "svih", "gra\u0111ana", "bez", "obzira", "na", "versku", "pripadnost", "\u201enalazimo", "se", "u", "delu", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "sloveniji", "u", "kome", "\u017eivi", "vi\u0161e", "od", "stotinu", "hiljada", "pravoslavnih", "vernika", "\u017eivimo", "u", "dijalogu", "me\u0111usobnom", "razumevanju", "i", "me\u0111usobnoj", "podr\u0161ci", "zajedno", "sa", "bra\u0107om", "rimokatolicima", "koji", "\u010dine", "veliku", "ve\u0107inu", "protestantima", "jevrejima", "i", "muslimanima", "zajedno", "sa", "drugim", "hri\u0161\u0107anima", "trudimo", "se", "da", "svedo\u010dimo", "jevan\u0111elje", "hristovo", "tako", "da", "oni", "koji", "ne", "poznaju", "hrista", "nas", "prepoznaju", "kao", "svedoke", "istine\u201c", "naglasio", "je", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "\u201eradujem", "se", "puno\u0107i", "pravoslavlja", "koja", "je", "ovde", "prisutna", "jer", "su", "sve", "pomesne", "pravoslavne", "crkve", "ovde", "zastupljene", "kroz", "svoje", "jerarhe", "klirike", "i", "laike", "koji", "su", "istovremeno", "i", "eminentni", "stru\u010dnjaci", "u", "oblastima", "kojima", "\u0107e", "se", "baviti", "ova", "konferencija", "obe", "dr\u017eave", "u", "kojima", "se", "nalazi", "moja", "mitropolija", "su", "sekularne", "\u010dlanice", "evropske", "unije", "\u0161to", "je", "samo", "po", "sebi", "neizbe\u017eno", "i", "nije", "toliko", "lo\u0161e", "ali", "sekularizam", "o", "kome", "\u0107e", "biti", "re\u010di", "govori", "o", "odvajanju", "sakralnog", "i", "profanog", "\u017eivota", "pojedinca", "vernika", "u", "crkvi", "i", "van", "nje", "na", "poslu", "i", "dru\u0161tvu", "ova", "sekularizacija", "po", "kojoj", "pojedinac", "treba", "da", "\u017eivi", "ima", "dva", "sistema", "vrednosti", "prvi", "je", "onaj", "u", "crkvi", "dok", "je", "ovaj", "drugi", "sistem", "ako", "ne", "u", "celosti", "ono", "bar", "po", "nekim", "stavovima", "uperen", "protiv", "prvog", "sistema", "vrednosti", "odnosno", "sistema", "vrednosti", "crkve", "koji", "nam", "je", "dat", "po", "otkrovenju", "i", "svetim", "ocima", "tu", "nastaje", "problem", "jer", "je", "\u010dovek", "jedinstven", "ikona", "bo\u017eja", "ne", "treba", "da", "bude", "podeljena", "li\u010dnost", "cilj", "mu", "je", "da", "\u017eivi", "u", "zajednici", "sa", "bogom", "kada", "je", "u", "crkvi", "sistem", "vrednosti", "je", "jevan\u0111elje", "koje", "ga", "ispunjava", "ali", "i", "kada", "iza\u0111e", "iz", "crkve", "on", "treba", "da", "se", "trudi", "da", "\u010ditav", "svet", "postane", "crkva", "oni", "pak", "\u010diji", "je", "\u017eivot", "podlegao", "duhu", "sekularizma", "smatraju", "da", "mogu", "istovremeno", "biti", "hri\u0161\u0107ani", "i", "upra\u017enjavati", "modifikovane", "dalekoisto\u010dne", "religijske", "prakse", "koje", "su", "u", "na\u010delu", "suprotne", "duhu", "pravoslavne", "vere", "\u010dovek", "stvoren", "po", "slici", "bo\u017ejoj", "uvek", "je", "\u017eedan", "boga", "ali", "kod", "onih", "koji", "su", "podlegli", "duhu", "sekularizma", "razni", "kultovi", "ideje", "i", "ideologije", "uska\u010du", "u", "prostor", "\u010dovekove", "gladi", "za", "bogom", "i", "menjaju", "svet", "hri\u0161\u0107ana", "i", "sistem", "vrednosti", "jevan\u0111elja", "\u2013", "predstavljaju\u0107i", "taj", "la\u017eni", "sistem", "kao", "jevan\u0111elski", "zato", "smo", "se", "mi", "ovde", "sabrali", "da", "prou\u010dimo", "i", "razmenimo", "iskustva", "o", "ovakvim", "i", "sli\u010dnim", "fenomenima", "kojima", "\u0107e", "se", "baviti", "ova", "konferencija\u201c", "potom", "su", "pro\u010ditana", "pozdravna", "slova", "poglavar\u00e2", "svih", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "poruku", "i", "blagoslove", "patrijarha", "vaseljenskog", "i", "carigradskog", "g", "vartolomeja", "preneo", "je", "arhiepiskop", "kritski", "g", "irinej", "arhimandrit", "dr", "jakov", "halil", "preneo", "je", "pozdrave", "i", "blagoslove", "patrijarha", "antiohijskog", "g", "jovana", "arhiepiskop", "katarski", "g", "makarije", "pro\u010ditao", "je", "poruku", "patrijarha", "jerusalimskog", "g", "teofila", "najdublje", "molitvene", "\u017eelje", "patrijarha", "moskovskog", "i", "sve", "rusije", "g", "kirila", "pro\u010ditao", "je", "protojerej-stavrofor", "vsevold", "\u010daplin", "pismo", "patrijarha", "rumunskog", "g", "danila", "pro\u010ditao", "je", "protojerej", "radu", "murseanu", "podr\u0161ku", "radu", "konferencije", "patrijarha", "bugarskog", "neofita", "prisutnima", "je", "preneo", "mitropolit", "nevrokopski", "g", "serafim", "protoprezviter", "kosta", "panajotis", "pro\u010ditao", "je", "pismo", "arhiepiskopa", "kiparskog", "g", "hrizostoma", "a", "protoprezviter", "kirijaku", "suros", "arhiepiskopa", "atinskog", "jeronima", "u", "ime", "arhiepiskopa", "var\u0161avskog", "g", "save", "pozdrave", "je", "uputio", "protojerej", "andrej", "lusak", "dok", "je", "u", "ime", "arhiepiskopa", "tiranskog", "i", "sve", "albanije", "g", "anastasija", "to", "u\u010dinio", "arhimandrit", "kozma", "sovijanis", "na", "posletku", "je", "mitropolit", "obu\u010dovski", "g", "jona", "iz", "autonomne", "ukrajinske", "pravoslavne", "crkve", "prenev\u0161i", "blagoslove", "mitropolita", "kijevskog", "g", "onufrija", "zamolio", "u\u010desnike", "da", "se", "pomole", "za", "mir", "u", "njegovoj", "stradalnoj", "otad\u017ebini", "u", "nastavku", "sve\u010denosti", "otvaranja", "episkop", "karpasijski", "g", "hristofor", "odr\u017eao", "je", "uvodno", "predavanje", "sa", "naslovom", "\u201eod", "petrograda", "do", "ljubljane\u201c", "uzev\u0161i", "kao", "paradigme", "savremene", "sekularizovane", "civilizacije", "agresivni", "islamizam", "propagandu", "homoseksualizma", "i", "neopaganizam", "na", "kraju", "izlaganja", "episkop", "g", "hristifor", "predsednik", "me\u0111upravoslavne", "mre\u017ee", "inicijativ\u00e2", "za", "prou\u010davanje", "religij\u00e2", "i", "destruktivnih", "kultova", "uputio", "je", "re\u010di", "blagodarnosti", "mitropolitu", "g", "porfiriju", "ne", "samo", "za", "\u0161tedro", "gostoprimstvo", "nego", "i", "za", "veliki", "vi\u0161egodi\u0161nji", "doprinos", "ovom", "svepravoslavnom", "forumu", "koji", "se", "ogleda", "kako", "u", "preno\u0161enju", "teorijskog", "znanja", "i", "promi\u0161ljanja", "tako", "i", "prakti\u010dnom", "radu", "sa", "\u017ertvama", "totalitarnih", "sekti", "i", "kultova", "na", "samom", "kraju", "sve\u010danog", "dela", "konferencije", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ba\u010dki", "g", "dr", "irinej", "izaslanik", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "preneo", "je", "pozdrave", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "istakav\u0161i", "da", "su", "parareligijski", "pokreti", "tu\u017ena", "i", "ru\u017ena", "senka", "koja", "prati", "crkvu", "hristovu", "od", "dana", "kada", "je", "gospod", "hodio", "zemljom", "i", "prati\u0107e", "je", "sve", "do", "kraja", "veka", "\u201esam", "gospod", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "la\u017eni", "proroci", "poku\u0161avati", "da", "obmanu", "i", "zavedu", "ljudske", "du\u0161e", "sve", "to", "je", "suprotno", "bo\u017ejem", "planu\u201c", "vladika", "irinej", "je", "sve", "fenomene", "la\u017enih", "u\u010denja", "kultova", "idolopoklonstva", "kroz", "istoriju", "definisao", "jednostavnom", "srpskom", "re\u010dju", "neznabo\u0161tvo", "protiv", "koga", "je", "delotvornije", "na\u0161e", "li\u010dno", "svedo\u010denje", "boga", "i", "nepogre\u0161ivo", "predanje", "crkve", "nego", "pobijanje", "la\u017enih", "u\u010denja", "\u201ela\u017e", "se", "razotkriva", "u", "svetlu", "vere", "i", "uru\u0161ava", "sama", "po", "sebi\u201c", "izme\u0111u", "mno\u0161tva", "svepravoslavnih", "poduhvata", "i", "foruma", "vladika", "irinej", "je", "izdvojio", "upravo", "ovu", "inicijativu", "koja", "svedo\u010di", "veru", "\u010dine\u0107i", "je", "tvr\u0111avom", "i", "stubom", "istine", "\u201eovo", "sabranje", "i", "njemu", "sli\u010dna", "veoma", "su", "va\u017ena", "za", "budu\u0107nost", "tvorevine", "bo\u017eje", "jer", "se", "ona", "kroz", "\u010doveka", "spasava", "ili", "propada\u201c", "ovim", "re\u010dima", "episkop", "ba\u010dki", "dr", "irinej", "je", "proglasio", "po\u010detak", "rada", "konferencije", "sve\u010danom", "otvaranju", "skupa", "prisustvovali", "su", "pored", "gostiju", "iz", "inostranstva", "i", "preosve\u0107ena", "gospod\u00e2", "episkopi", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "hrizostom", "dalmatinski", "fotije", "kru\u0161eva\u010dki", "dr", "david", "austrijsko-\u0161vajcarski", "andrej", "slavonski", "jovan", "frankfurtski", "i", "sve", "nema\u010dke", "sergije", "va\u017eno", "je", "spomenuti", "da", "su", "na", "sve\u010danom", "otvaranju", "konferencije", "prisustvovali", "biskup", "g", "andrej", "glavan", "predsednik", "biskupske", "konferencije", "slovenije", "biskup", "celjski", "g", "dr", "stanislav", "lipov\u0161ek", "biskup", "evangeli\u010dke", "crkve", "u", "sloveniji", "g", "geza", "filo", "direktor", "ureda", "za", "verske", "zajednice", "slovenije", "g", "dr", "gregor", "lesjak", "izaslanik", "premijera", "srbije", "g", "vladimir", "bo\u017eovi\u0107", "kao", "i", "predstavnici", "lokalne", "samouprave", "izvor"]}