{"naslov": "\u0160VEDSKO ODLIKOVANJE MITROPOLITU PORFIRIJU ZA DOPRINOS POMIRENJU NARODA NA BALKANU", "sadrzaj": ["mitropolit", "porfirije", "na", "sve\u010danosti", "odr\u017eanoj", "16", "februara", "2016", "godine", "u", "\u0161tokholmu", "u", "prisustvu", "predstavnik\u00e2", "hri\u0161\u0107anskih", "crkava", "koje", "deluju", "u", "\u0161vedskoj", "evangeli\u010dke", "crkve", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "antiohijske", "patrijar\u0161ije", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "sirijske", "dohalkindonske", "crkve", "predstavnika", "univerzitetskog", "i", "kulturnog", "\u017eivota", "stokholma", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "dr", "porfirije", "odlikovan", "je", "ordenom", "svetog", "ignatija", "za", "njegov", "doprinos", "pomirenju", "naroda", "na", "balkanu", "i", "predani", "rad", "na", "unapre\u0111enju", "jedinstva", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anima", "ordenom", "svetog", "ignatija", "prethodnih", "godina", "izme\u0111u", "ostalih", "odlikovani", "su", "patrijarh", "sirijske", "crkve", "mor", "ignatije", "jefrem", "ii", "papa", "koptske", "pravoslavne", "crkve", "tavardos", "ii", "i", "kerstin", "enlud", "direktor", "krovne", "hri\u0161\u0107anske", "studijske", "organizacije", "bild", "orden", "se", "dodeljuje", "zaslu\u017enim", "i", "uglednim", "crkvenim", "li\u010dnostima", "na", "me\u0111unarodnom", "nivou", "za", "unapre\u0111enje", "jedinstva", "me\u0111u", "hri\u0161\u0107anima", "i", "za", "izraziti", "doprinos", "haritativnom", "delovanju", "kako", "stoji", "u", "statutu", "ugledne", "akademije", "svetog", "ignatija", "obra\u0107aju\u0107i", "se", "ovogodi\u0161njem", "laureatu", "gospodin", "mihael", "halm", "dekan", "teolo\u0161ke", "akademije", "svetog", "ignatija", "istakao", "je", "da", "je", "mirotvorni", "doprinos", "mitropolita", "porfirija", "zapa\u017een", "i", "visoko", "vrednovan", "na", "me\u0111unarodnom", "planu", "dekan", "halm", "je", "tako\u0111e", "naglasio", "da", "je", "mitropolit", "porfirije", "u", "manastiru", "kovilju", "razvio", "mona\u0161ku", "duhovnost", "koja", "je", "uklju\u010divala", "i", "socijalni", "doprinos", "i", "otvarenje", "prema", "\u0161iroj", "zajednici", "a", "posebno", "prema", "onima", "koji", "su", "odba\u010deni", "od", "dru\u0161tva", "\u201eovu", "duhovnu", "otvorenost", "nastavio", "je", "da", "razvija", "i", "kao", "mitropolit", "u", "hrvatskoj", "i", "sloveniji", "gde", "isti\u010de", "da", "crkva", "treba", "da", "bude", "otvorena", "za", "dru\u0161tvo", "i", "kontekst", "u", "kojem", "deluje", "da", "bude", "u", "trajnom", "dijalogu", "i", "potrazi", "za", "pomirenjem", "zbog", "ovakve", "duhovne", "otvorenosti", "mitropolit", "porfirije", "je", "tako\u0111e", "omogu\u0107io", "o\u017eivljavanje", "te\u017enje", "hri\u0161\u0107anskih", "zajednica", "za", "jedinstvom\u201c", "rekao", "je", "ugledni", "skandinavski", "nau\u010dnik", "obrazla\u017eu\u0107i", "odluku", "da", "visoko", "odli\u010dje", "ove", "godine", "bude", "dodeljeno", "mitropolitu", "zagreba\u010dko-ljubljanskom", "zahvaljuju\u0107i", "na", "ukazanoj", "\u010dasti", "mitropolit", "porfirije", "je", "naglasio", "da", "priznanje", "ovako", "visokog", "me\u0111unarodnog", "ranga", "a", "posebno", "li\u010dnosti", "koje", "su", "ranije", "odlikovane", "za", "njega", "predstvljaju", "obavezu", "da", "u", "budu\u0107em", "radu", "poka\u017ee", "i", "doka\u017ee", "da", "ga", "je", "dostojan", "na", "kraju", "sve\u010danosti", "mitropolit", "porfirije", "je", "odr\u017eao", "predavanje", "na", "temu", "\u010dovekovo", "dostojanstvo", "sloboda", "i", "socijalno", "delovanje", "crkve", "objavljeno", "17", "februar", "2016", "izvor"]}