{"naslov": "NOVA KNJIGA MITROPOLITA PORFIRIJA U IZDANJU BESEDE", "sadrzaj": ["mitropolitov", "otvoren", "pristup", "sopstvenoj", "misiji", "\u017eivotu", "i", "ljudima", "ube\u0111eno", "je", "dijalo\u0161ki", "uostalom", "on", "je", "dijalog", "i", "programski", "najavio", "kao", "prvo", "temeljno", "na\u010delo", "svoga", "delovanja", "tako", "da", "on", "u", "mnogim", "njegovim", "istupanjima", "zauzima", "sredi\u0161nje", "mesto", "za", "pofirija", "je", "dijalog", "ne\u0161to", "mnogo", "vi\u0161e", "i", "dublje", "od", "puke", "razmene", "informacija", "ve\u0107", "mora", "biti", "\u201edarivanje", "sebe", "drugome", "sapostojanje\u201c", "jer", "je", "\u010dovek", "stvoren", "kao\u201c", "bi\u0107e", "zajednice", "bi\u0107e", "dijaloga\u201c", "ovakvo", "ontolo\u0161ko", "poimanje", "dijaloga", "s", "ishodi\u0161tem", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "shvatanju", "da", "je", "\u201e\u010dovek", "slika", "bo\u017eija", "a", "bog", "je", "u", "sebi", "dijalog", "oca", "sina", "i", "duha", "svetoga\u201c", "nadilazi", "misionarsku", "funkciju", "dijalo\u0161kog", "op\u0161tenja", "onu", "koja", "je", "recimo", "minuciozno", "razra\u0111ena", "u", "enciklici", "pape", "pavla", "vi", "ecclesiam", "suam", "zato", "i", "jeste", "te\u0161ko", "ostati", "takvom", "dijalogu", "veran", "u", "pometnji", "svakodnevnog", "op\u0161tenja", "u", "dru\u0161tvu", "poreme\u0107enog", "sistema", "vrednosti", "gde", "je", "mnogima", "toliko", "prizivani", "\u201edijalog\u201c", "samo", "sredstvo", "mirenja", "savesti", "ritualnog", "ispunjavanja", "\u201epoliti\u010dki", "korektne\u201c", "obaveze", "ili", "jo\u0161", "gore", "instrument", "obmane", "i", "zamka", "lukavstva", "cini\u010dnog", "politi\u010dkog", "uma", "a", "mitropolit", "porfirije", "jasno", "se", "to", "vidi", "iz", "njegovih", "beseda", "i", "intervjua", "takvom", "dijalogu", "postojano", "ostaje", "veran", "otkuda", "mu", "snaga", "da", "uprkos", "svim", "isku\u0161enjima", "ne", "zatvori", "kapije", "dijaloga", "i", "ne", "povu\u010de", "se", "u", "rezignaciju", "ili", "osamu", "odgovor", "je", "u", "ljubavi", "bezobalnoj", "ljubavi", "koju", "prvi", "u", "slu\u017ebi", "me\u0111u", "pravoslavnim", "pastirima", "u", "hrvatskoj", "i", "sloveniji", "nije", "naveo", "me\u0111u", "trima", "osnovnim", "na\u010delima", "kojih", "\u0107e", "se", "pridr\u017eavati", "ali", "bez", "koje", "bi", "ta", "plemenita", "na\u010dela", "bila", "neukorenjena", "u", "\u017eivotodavnom", "humusu", "hri\u0161\u0107anskog", "milosr\u0111a", "u", "knjizi", "porfirijevih", "poruka", "re\u010d", "ljubav", "se", "javlja", "oko", "stopedeset", "puta", "mr\u017enja", "nijednom", "prof", "dr", "darko", "tanaskovi\u0107", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "dr", "porfirije", "zagreb", "i", "ja", "se", "volimo", "javno", "odabrani", "intervjui", "i", "obra\u0107anja", "recezent", "prof", "dr", "darko", "tanaskovi\u0107", "izdava\u010di", "izdava\u010dka", "ustanova", "eparhije", "ba\u010dke", "beseda", "i", "mitropolija", "zagreba\u010dko-ljubljanska", "novi", "sad", "", "zagreb", "2016", "godine", "izvor", "www.spc.rs"]}