{"naslov": "VESTI iz Frankfurta, nezavisni dnevni list dijaspore na srp.jeziku za Evropu, Ameriku i Austr.", "sadrzaj": ["nesvakida\u0161nji", "manastir", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "francuskoj", "igumanija", "jelena", "", "meksikanka", "srbi", "koji", "dolaze", "na", "bogoslu\u017eenje", "puno", "poma\u017eu", "sestrinstvu", "istice", "mati", "jelena", "koja", "je", "mada", "rodena", "kr\u0161tena", "i", "odgojena", "u", "cistoj", "rimokatolickoj", "porodici", "pre\u0161la", "dobrovoljno", "u", "pravoslavlje", "kada", "je", "prvi", "put", "krocila", "u", "grcku", "crkvu", "prona\u0161la", "je", "gospoda", "neverovatna", "su", "cuda", "bo\u017eja", "medu", "njima", "i", "ovo", "da", "od", "devet", "monahinja", "pravoslavnog", "srpskog", "manastira", "u", "francuskoj", "nema", "nijedne", "srpkinje", "ni", "francuskinje", "ali", "zato", "su", "tu", "portugalke", "\u0161pankinje", "i", "brazilke", "sve", "one", "u", "mona\u0161kom", "tihovanju", "\u017eive", "po", "pravoslavnom", "tipiku", "nastojateljica", "je", "mati", "jelena", "", "koja", "je", "po", "rodenju", "cista", "meksikanka", "dok", "je", "duhovnik", "ovog", "sestrinstva", "vladika", "atanasije", "jevtic", "umirovljeni", "episkop", "zahumsko-hercegovacki", "a", "tu", "je", "da", "duhovno", "pomogne", "i", "sve\u0161tenik", "slavi\u0161a", "", "manastir", "je", "posvecen", "prazniku", "rodenja", "presvete", "bogorodice", "i", "sme\u0161ten", "je", "u", "mestu", "vo\u017e", "u", "istocnoj", "francuskoj", "u", "nadle\u017enosti", "je", "vladike", "luke", "kovacevica", "", "odnosno", "eparhije", "zapadnoevropske", "spc", "igumanija", "jelena", "koju", "srecemo", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "ovih", "dana", "je", "boravila", "u", "poseti", "otad\u017ebinskim", "eparhijama", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "obi\u0161la", "je", "spaljene", "manastire", "devic", "i", "svete", "arhangele", "posetila", "srbe", "u", "velikoj", "hoci", "i", "orahovcu", "", "u\u017easno", "je", "to", "\u0161to", "je", "uradeno", "ovim", "velikim", "bo\u017ejim", "svetinjama", "stra\u0161no", "je", "kako", "te\u0161ko", "\u017eive", "srbi", "posebno", "deca", "", "", "kr\u0161i", "ruke", "mati", "jelena", "i", "privija", "uz", "sebe", "male", "hocanke", "\u017eivku", "i", "jovanu", "i", "zapisuje", "njihova", "imena", "da", "ih", "ne", "zaboravi", "da", "se", "za", "njihovo", "i", "zdravlje", "sve", "srpske", "dece", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "bogu", "moli", "", "zapadnoevropskoj", "eparhiji", "spc", "pri\u0161le", "smo", "pre", "cetiri", "godine", "na\u0161", "manastir", "koji", "je", "pripadao", "poljskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "i", "nalazio", "se", "u", "portugaliji", "poceo", "je", "da", "se", "osipa", "zbog", "nere\u0161enog", "kanonskog", "statusa", "pa", "smo", "dobile", "kanonski", "otpust", "od", "poglavara", "poljske", "pravoslavne", "crkve", "mitropolita", "save", "i", "pitale", "srpskog", "vladiku", "luku", "da", "nas", "primi", "u", "svoju", "eparhiju", "i", "on", "je", "blagoslovio", "na\u0161u", "\u017eelju", "", "prica", "igumanija", "jelena", "i", "nastavlja", "da", "je", "mada", "rodena", "kr\u0161tena", "i", "odgojena", "u", "cistoj", "rimokatolickoj", "porodici", "u", "pravoslavlje", "pre\u0161la", "1986", "godine", "u", "brazilu", "u", "grckoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "a", "vec", "naredne", "godine", "se", "zamona\u0161ila", "u", "manastiru", "poljske", "pravoslavne", "crkve", "u", "portugaliji", "", "od", "kada", "znam", "za", "sebe", "i\u0161la", "sam", "na", "bogoslu\u017eenja", "tra\u017eeci", "boga", "kad", "sam", "prvi", "put", "krocila", "u", "grcku", "pravoslavnu", "crkvu", "tokom", "liturgije", "osetila", "sam", "da", "sam", "prona\u0161la", "gospoda", "i", "da", "sam", "sebe", "na\u0161la", "u", "pravoslavlju", "tad", "sam", "se", "i", "krstila", "u", "toj", "crkvi", "", "seca", "se", "mati", "jelena", "koja", "osim", "\u0161panskog", "odlicno", "vlada", "francuskim", "i", "engleskim", "jezikom", "a", "i", "u", "srpskom", "dobro", "napreduje", "", "u", "na\u0161em", "manastiru", "su", "za", "sada", "bogoslu\u017eenja", "uglavnom", "na", "francuskom", "jeziku", "ima", "odlicno", "prevedenih", "duhovnih", "i", "bogoslu\u017ebenih", "knjiga", "srbi", "koji", "nam", "dolaze", "na", "liturgije", "iz", "istocnog", "dela", "francuske", "veoma", "dobro", "razumeju", "bogoslu\u017eenja", "na", "francuskom", "narocito", "mladi", "nara\u0161taji", "", "veli", "igumanija", "jelena", "i", "istice", "da", "svi", "oni", "puno", "poma\u017eu", "sestrinstvu", "a", "ta", "pomoc", "je", "bila", "posebno", "velika", "u", "rekonstrukciji", "manastira", "koji", "je", "kako", "veli", "bio", "u", "katastrofalnom", "stanju", "ushicena", "obredom", "u", "visokim", "decanima", "igumanija", "jelena", "bila", "je", "vidno", "ushicena", "zadu\u017ebinom", "kralja", "stefana", "decanskog", "a", "posebno", "pojanjem", "monaha", "na", "svetoj", "arhijerejskoj", "liturgiji", "odu\u0161evljena", "sam", "takode", "peckom", "patrijar\u0161ijom", "gracanicom", "i", "\u017eicom", "kao", "i", "obredom", "hirotonije", "vikarnog", "episkopa", "humskog", "maksima", "u", "sarajevu", "ka\u017ee", "igumanija", "pomoc", "iz", "pariza", "sestrinstvo", "ovog", "srpskog", "manastira", "u", "francuskoj", "sme\u0161teno", "je", "na", "velikom", "posedu", "na", "kojem", "je", "od", "18", "veka", "bio", "\u017eenski", "katolicki", "samostan", "ali", "je", "unazad", "deset", "godina", "zapusteo", "te", "ga", "je", "pre", "dve", "otkupila", "spc", "monahinje", "se", "bave", "ikonopisom", "a", "imaju", "i", "veliku", "pomoc", "parohije", "spc", "iz", "pariza", "koja", "je", "manastiru", "poklonila", "postrojenja", "za", "proizvodnju", "sveca"]}