{"naslov": "Selo i Crkva", "sadrzaj": ["u", "gradovima", "postoji", "\u010dvrsto", "uverenje", "da", "je", "pravoslavni", "\u017eivot", "uglavnom", "skoncentrisan", "u", "velikim", "naseljenim", "mestima", "kao", "u", "vreme", "prvih", "hri\u0161\u0107ana", "sela", "su", "ekonomski", "i", "duhovno", "iznurena", "da", "li", "je", "to", "tako", "i", "koji", "su", "mogu\u0107i", "na\u010dini", "ocrkovljavanja", "sela", "na", "ova", "i", "sli\u010dna", "pitanja", "smo", "zamolili", "za", "odgovor", "episkope", "kao", "i", "sve\u0161tenike", "i", "mirjane", "od", "kojih", "su", "mnogi", "\u010desto", "odlazili", "sa", "misionarskim", "ciljevima", "u", "udaljene", "oblasti", "zemlje", "longin", "episkop", "saratovski", "i", "voljski", "", "na\u017ealost", "stanovnici", "sela", "su", "manje", "aktivni", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "nego", "gradski", "stanovnici", "to", "je", "tendencija", "koja", "je", "karakteristi\u010dna", "za", "celu", "na\u0161u", "zemlju", "selo", "zamire", "u", "njima", "se", "zatvarju", "\u0161kole", "takozvani", "objekti", "postojanja", "socijalisti\u010dkog", "kulta", "", "ti", "isti", "domovi", "kulture", "u", "kojima", "su", "se", "nekada", "osposobljavali", "hramovi", "u", "retkim", "slu\u010dajevima", "neko", "uspe", "da", "ostvari", "normalno", "doma\u0107instvo", "na", "zemlji", "u", "selu", "medjutim", "crkveni", "\u017eivot", "ipak", "postoji", "na", "selu", "desilo", "se", "tako", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "u", "xx", "veku", "postalo", "gradska", "religija", "o", "tome", "je", "jo\u0161", "20-30-tih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "pisao", "protojerej", "valentin", "svencicki", "na", "selu", "se", "crkveni", "\u017eivot", "odr\u017eavao", "umnogome", "zahvaljuju\u0107i", "na\u010dinu", "\u017eivota", "koji", "je", "posle", "revolucije", "tako", "surovo", "uni\u0161ten", "i", "to", "nije", "moglo", "da", "prodje", "bez", "posledica", "pored", "toga", "selo", "je", "tokom", "celog", "xx", "veka", "metodi\u010dki", "uni\u0161tavano", "vodjena", "je", "surova", "borba", "sa", "pravoslavljem", "i", "\u010ditava", "sela", "su", "deportovana", "u", "sibir", "na", "krajnji", "sever", "zbog", "toga", "\u0161to", "su", "se", "ljudi", "protivili", "zatvaranju", "svojih", "parohijskih", "crkava", "de\u0161avalo", "se", "da", "su", "sve", "stanovnike", "sela", "ukrcavali", "na", "\u0161lep", "ili", "teretni", "voz", "i", "odvozili", "iz", "rodnih", "mesta", "skoro", "stogodi\u0161nja", "borba", "sa", "crkvom", "i", "crkvenim", "\u017eivotom", "nije", "mogla", "a", "da", "ne", "donese", "svoje", "plodove", "i", "zato", "je", "zadivljuju\u0107e", "to", "\u0161to", "i", "pored", "svega", "crkveni", "\u017eivot", "na", "selu", "i", "dalje", "postoji", "u", "raznim", "oblicima", "ali", "ipak", "postoji", "u", "selima", "se", "otvaraju", "nove", "crkve", "proces", "otvaranja", "novih", "crkava", "mo\u017ee", "da", "se", "odvija", "na", "dva", "na\u010dina", "prvi", "na\u010din", "je", "inicijativom", "naseljavanja", "a", "drugi", "je", "inicijativa", "iskonskih", "seoskih", "stanovnika", "koji", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "\u017eive", "u", "velikim", "ruskim", "gradovima", "u", "moskvi", "u", "sankt-peterburgu", "upravo", "ti", "ljudi", "su", "izgradili", "nekoliko", "crkava", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "oni", "su", "postali", "veruju\u0107i", "ocrkovljeni", "ljudi", "i", "\u017eele", "da", "i", "njihovi", "susedi", "i", "deca", "koja", "rastu", "na", "rodnoj", "zemlji", "\u010duju", "bo\u017eiju", "re\u010d", "da", "dolaze", "u", "crkvu", "i", "da", "se", "tu", "mole", "oko", "deset", "takvih", "crkava", "je", "izgradjeno", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "za", "poslednjih", "petanest", "godina", "i", "danas", "se", "gradi", "jo\u0161", "nekoliko", "crkava", "put", "ocrkovljavanja", "sela", "kao", "i", "celog", "na\u0161eg", "naroda", "je", "jedan", "sve\u0161tenici-podvi\u017enici", "su", "spremni", "da", "se", "u", "potpunosti", "predaju", "na", "slu\u017eenje", "crkvi", "i", "ako", "sve\u0161tenik", "nije", "aktivan", "ali", "to", "ne", "zna\u010di", "da", "je", "on", "lo\u0161", "neprijatan", "\u010dovek", "onda", "\u0107e", "i", "rezultati", "njegovog", "rada", "biti", "odgovaraju\u0107i", "ako", "je", "sve\u0161tenik", "aktivan", "\u010dovek", "i", "ne", "sedi", "na", "jednom", "mestu", "i", "poku\u0161ava", "da", "kuca", "u", "bukvalnom", "smislu", "na", "vrata", "i", "ljudska", "srca", "onda", "\u0107e", "rezultat", "biti", "druga\u010diji", "ja", "ne", "vidim", "druge", "na\u010dine", "ocrkovljavanja", "sela", "gerogije", "episkop", "ni\u017eegorodski", "i", "arzamaski", "", "na\u017ealost", "bez", "obzira", "na", "sveop\u0161te", "obnavljanje", "crkvenog", "\u017eivota", "u", "rusiji", "u", "seoskim", "parohijama", "nema", "aktivnog", "crkvenog", "\u017eivota", "to", "je", "pre", "svega", "povezano", "sa", "zamiranjem", "ruskog", "sela", "a", "posebno", "onih", "zaba\u010denih", "ali", "vidimo", "da", "u", "mestima", "u", "kojima", "postoji", "sna\u017eno", "seosko", "doma\u0107instvo", "postoje", "aktivni", "ljudi", "crkve", "se", "obnavljaju", "pojavljuje", "se", "crkveni", "\u017eivot", "nedeljne", "\u0161kole", "i", "postoji", "zainteresovanost", "samih", "parohijana", "za", "organizaciju", "parohijskig", "\u017eivota", "mnogo", "toga", "zavisi", "od", "aktivnosti", "zajednice", "ili", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "najaktivniji", "procesi", "u", "parohijskom", "\u017eivotu", "se", "po", "pravilu", "odvijaju", "u", "regionalnim", "centrima", "iako", "ne", "u", "svim", "nastavlja", "se", "sa", "otvaranjem", "novih", "seoskih", "crkava", "ali", "nije", "uvek", "mogu\u0107e", "brzo", "obnoviti", "razru\u0161ene", "svetinje", "\u010dini", "mi", "se", "da", "ocrkovljavanje", "seoskog", "stanovni\u0161tva", "treba", "da", "bude", "pra\u0107eno", "aktivnim", "u\u010de\u0161\u0107em", "crkve", "u", "socijalnoj", "pomo\u0107i", "seoskim", "stanovnicima", "posebno", "prestarelim", "invalidima", "itd", "mislim", "da", "mo\u017eemo", "da", "se", "oslonimo", "na", "pozitivno", "iskustvo", "izgradnje", "crkvenih", "manastirskih", "i", "parohijskih", "seoskih", "doma\u0107instava", "koja", "ve\u0107", "postoje", "u", "eparhijama", "", "kiril", "arhiepiskop", "jaroslavski", "i", "rostovski", "", "jaroslavsku", "eparhiju", "sa\u010dinjavaju", "300", "parohija", "sa", "manastirima", "kod", "nas", "postoje", "parohije", "u", "kojima", "jednoj", "crkvi", "ne", "pripada", "vi\u0161e", "od", "dest", "ku\u0107a", "postoje", "sela", "u", "kojima", "\u017eive", "samo", "vikenda\u0161i", "selo", "zamire", "", "seljaka", "skoro", "da", "i", "nema", "vi\u0161e", "a", "i", "opijaju", "se", "ljudi", "su", "u", "ugnjetenom", "poni\u017eenom", "stanju", "vlada", "takva", "apatija", "da", "je", "mogu\u0107e", "postaviti", "pitanje", "da", "li", "se", "o\u010duvao", "narod", "ali", "postoje", "i", "suprotni", "primeri", "evo", "otac", "grigorije", "nastojatelj", "troji\u010dine", "crkve", "gorinsko", "danilovskog", "regiona", "je", "postao", "predsednik", "kolhoza", "jo\u0161", "je", "rano", "podval\u010diti", "crtu", "za", "njegov", "rad", "jer", "je", "pro\u0161lo", "tek", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "od", "godinu", "dana", "ali", "je", "jedno", "o\u010digledno", "za", "poslednju", "godinu", "dana", "njegovog", "upravljaja", "broj", "parohijana", "se", "pove\u0107ao", "doma\u0107instvo", "je", "po\u010delo", "da", "se", "obnavlja", "nedavno", "je", "celo", "selo", "obele\u017eilo", "220-i", "crkveni", "jubilej", "otac", "grigorije", "je", "aktivni", "pastir", "rukovodilac", "njemu", "je", "stalo", "do", "svega", "\u0161kola", "doma\u0107instava", "praznika", "i", "narod", "to", "ose\u0107a", "i", "odlazi", "kod", "njega", "na\u0161e", "seoske", "parohije", "kako", "je", "ve\u0107", "prime\u0107eno", "uglavnom", "sa\u010dinjavaju", "vikenda\u0161i", "ali", "u", "selu", "spas-vodoga", "po\u0161ehonskog", "regiona", "najve\u0107i", "deo", "parohije", "preobra\u017eenjske", "crkve", "\u010dini", "jedna", "porodica", "sa", "jedanaestoro", "dece", "svako", "od", "njih", "jo\u0161", "u", "mladom", "uzrastu", "ima", "svoje", "poslu\u0161anje", "u", "crkvi", "devoj\u010dice", "peku", "prosfore", "de\u010daci", "poma\u017eu", "u", "slu\u017ebi", "izvr\u0161avaju", "obavezu", "zvonara", "dr\u017eava", "ni", "na", "koji", "na\u010din", "ne", "poma\u017ee", "toj", "utvrdjenoj", "pravoslavnoj", "porodici", "sa", "mnogo", "dece", "izdvajaju", "za", "svako", "dete", "samo", "po", "70", "rubalja", "a", "\u0161ta", "se", "za", "taj", "novac", "mo\u017ee", "kupiti", "a", "svi", "diskutuju", "o", "demografskoj", "situaciji", "crkva", "u", "spas-vodogi", "je", "jedinstveno", "ognji\u0161te", "kulture", "mesto", "op\u0161tenja", "i", "molitve", "na", "kome", "je", "skoncentrisano", "samo", "ono", "najbolje", "predji", "pogledom", "po", "okolini", "i", "vide\u0107e\u0161", "samo", "pusto\u0161", "i", "\u0161ikare", "i", "vidi", "se", "samo", "kupola", "preobra\u017eenjske", "crkve", "kao", "tra\u010dak", "nade", "a", "okolo", "", "kolhoz", "se", "odavno", "raspao", "u", "tim", "mestima", "se", "mo\u017ee", "pre\u017eiveti", "samo", "uz", "molitvu", "letom", "su", "dolazili", "traktorom", "putuju\u0107i", "i", "po", "nekoliko", "kilometara", "po", "neprohodnim", "putevima", "ranije", "su", "doletali", "helikopterom", "ali", "to", "su", "bila", "druga", "vremena", "", "i", "\u017eivot", "se", "i", "pored", "svega", "i", "dalje", "nastavlja", "u", "selu", "se", "grade", "i", "otvaraju", "nove", "crkve", "ta\u010dno", "pre", "godinu", "dana", "je", "osve\u0107ena", "crkva", "u", "selu", "mordvinovo", "nju", "je", "sopstvenim", "novcem", "izgradio", "lokalni", "stanovnik", "grigorjev", "petar", "viktorovi\u010d", "u", "jaroslavskoj", "eparhiji", "su", "za", "kratko", "vreme", "podignute", "crkve", "u", "rodnom", "mestu", "prepodobnog", "irinarha", "", "zatvornika", "u", "selu", "kondakovo", "u", "selu", "ivanovsko", "borisoglebskog", "regiona", "niko", "nikoga", "ne", "prinudjava", "na", "izgradnju", "novih", "ili", "obnavljanje", "starih", "crkava", "ve\u0107", "je", "to", "ljudska", "dobra", "volja", "i", "svest", "da", "\u017eivot", "ne", "po\u010dinje", "i", "ne", "zavr\u0161ava", "se", "ovozemaljskim", "radostima", "i", "tugama", "i", "da", "treba", "poslu\u017eiti", "i", "ljudima", "i", "bogu", "i", "crkva", "se", "gradi", "u", "vreme", "kada", "je", "sve", "okolo", "razru\u0161eno", "", "to", "je", "tu\u017eno", "ali", "je", "to", "realnost", "ali", "mo\u017eda", "\u0107e", "se", "sa", "podizanjem", "nove", "seoske", "crkve", "pokrenuti", "ne\u0161to", "i", "u", "ljudskim", "du\u0161ama", "tome", "se", "veoma", "nadamo", "", "german", "arhiepiskop", "kurski", "i", "rilski", "", "ocrkovljenost", "seoskog", "stanovni\u0161tva", "zavisi", "u", "mnogo", "ve\u0107oj", "meri", "nego", "u", "gradu", "od", "sve\u0161teni\u010dke", "aktivnosti", "jer", "u", "gradu", "ima", "i", "vi\u0161e", "crkava", "i", "\u017eivot", "je", "dinami\u010dniji", "evo", "naprimer", "kod", "nas", "u", "belovskom", "regionu", "u", "selu", "pes\u010danoe", "sve\u0161tenik", "sa", "svojom", "popadijom", "ve\u0107", "nekoliko", "godina", "vodi", "nedeljnu", "\u0161kolu", "oni", "su", "uspeli", "da", "privuku", "skoro", "polovinu", "dece", "u", "selu", "na", "bavljenje", "pravoslavnim", "delatnostima", "", "oko", "70", "njih", "to", "nam", "daje", "za", "pravo", "da", "pe\u0161\u010dansku", "parohiju", "nazovemo", "odista", "omladinskom", "\u0161to", "ve\u0107", "samo", "po", "sebi", "govori", "o", "njenoj", "aktivnosti", "ali", "de\u0161ava", "se", "na\u017ealost", "i", "druga\u010dije", "moramo", "da", "se", "suo\u010dimo", "i", "sa", "takvim", "pojavama", "kada", "sve\u0161tenik", "sam", "\u017eivi", "u", "gradu", "a", "u", "selo", "navrati", "samo", "ponekad", "za", "praznike", "zar", "se", "on", "mo\u017ee", "nazvati", "pastirem", "mi", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "vodimo", "\u017eestoku", "borbu", "sa", "takvim", "stvarima", "seoski", "sve\u0161tenik", "treba", "neprekidno", "da", "\u017eivi", "na", "mestu", "slu\u017ebe", "i", "kao", "\u0161to", "uspe\u0161nost", "jednog", "kolhoza", "umnogome", "zavisi", "od", "toga", "ko", "mu", "je", "predsednik", "tako", "i", "parohijski", "\u017eivot", "zavisi", "od", "nastojatelja", "jovan", "arhiepiskop", "belgorodski", "i", "starooskoljski", "", "u", "ovoj", "godini", "se", "proslavlja", "desetogodi\u0161njica", "obnavljanja", "belgorodske", "i", "starooskoljske", "eparhije", "u", "godini", "u", "kojoj", "je", "eparhija", "nastala", "bilo", "je", "141", "zvani\u010dno", "registrovanih", "parohija", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "i", "to", "31", "gradska", "i", "110", "seoskih", "2005", "godine", "je", "ve\u0107", "bilo", "258", "parohija", "od", "kojih", "56", "gradskih", "i", "202", "seoske", "na\u0161a", "oblast", "je", "tradicionalno", "uvek", "bila", "agrarna", "svaki", "mesec", "se", "eparhiji", "pismeno", "ili", "usmeno", "obra\u0107aju", "stanovnici", "oblasti", "sa", "molbama", "za", "registraciju", "parohija", "i", "u\u010destvovanje", "u", "restauraciji", "ili", "izgradnji", "crkava", "za", "tih", "deset", "godina", "je", "izgradjeno", "obnovljeno", "i", "ponovo", "osve\u0107eno", "70", "crkava", "i", "kapela", "srednji", "uzrast", "nastojatelja", "je", "od", "30-35", "godina", "i", "oni", "u\u010destvuju", "u", "svim", "va\u017enijim", "dogadjajima", "u", "seoskom", "\u017eivotu", "predaju", "u", "\u0161kolama", "\u201cosnove", "pravoslavne", "kulture\u201d", "slu\u017ee", "molebane", "na", "poljima", "i", "litije", "osve\u0107uju", "useve", "i", "tehniku", "po", "mom", "mi\u0161ljenju", "to", "svedo\u010di", "o", "obnavljanju", "pravoslavlja", "na", "selu", "sve\u0161tenik", "andrej", "bliznjuk", "klirik", "moskovske", "crkve", "sv.nikolaja", "u", "kuznjecu", "u\u010destvovao", "u", "11", "misionarskim", "pohodima", "jakutija", "altaj", "arhangelska", "permska", "oblast", "", "\u010desto", "ka\u017eu", "da", "pravoslavni", "\u017eivot", "u", "selu", "zamire", "ja", "sam", "video", "i", "druge", "primere", "to", "ka\u017eem", "borave\u0107i", "po", "udaljenim", "regionima", "arhagelske", "oblasti", "gde", "se", "nalaze", "sela", "pinega", "le\u0161ukonsko", "gradi\u0107", "mezenj", "i", "gde", "sam", "bio", "vi\u0161e", "puta", "kada", "smo", "tamo", "do\u0161li", "nije", "uop\u0161te", "bilo", "sve\u0161tenika", "ali", "je", "bilo", "zajednica", "danas", "se", "u", "mnogim", "selima", "obrazuju", "zajednice", "ljudi", "se", "okupljaju", "radi", "zajedni\u010dke", "molitve", "iako", "nemaju", "sve\u0161tenike", "naravno", "takvo", "obnavljanje", "crkvenog", "\u017eivota", "ne", "ide", "tako", "brzo", "kao", "u", "moskvi", "ve\u0107", "nekim", "svojim", "tempom", "i", "sa", "svojim", "specifi\u010dnostima", "smatram", "da", "je", "upravo", "formiranje", "takvih", "zajednica", "pokazatelj", "duhovnog", "napretka", "i", "zalog", "budu\u0107eg", "pravoslavnog", "\u017eivota", "na", "selu", "praksa", "pokazuje", "da", "je", "za", "uspostavljanje", "crkvenog", "\u017eivota", "na", "selu", "neophodno", "postojanje", "\u010dak", "male", "tri-\u010detiri", "\u010doveka", "pravoslavne", "zajednice", "i", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "ili", "njegova", "redovna", "poseta", "tom", "selu", "radi", "slu\u017eenja", "i", "treba", "kada", "ka\u017eu", "da", "u", "selu", "koje", "broji", "500", "ljudi", "nije", "mogu\u0107e", "formirati", "crkvu", "ja", "navodim", "primer", "sela", "pogoreleg", "mezenskog", "regiona", "arhangelske", "oblasti", "u", "njemu", "\u017eivi", "svega", "40", "ljudi", "i", "ono", "je", "jo\u0161", "pre", "30", "godina", "bilo", "progla\u0161eno", "za", "\u201cneperspektivno\u201d", "tamo", "se", "nalazila", "mala", "zajednica", "od", "\u010detvoro", "starih", "ljudi", "i", "samo", "zahvaljuju\u0107i", "lokalnom", "stanovni\u0161tvu", "u", "tom", "selu", "je", "obnovljena", "drvena", "crkva", "posve\u0107ena", "jovanu", "prete\u010di", "ikone", "za", "crkvu", "su", "doneli", "stanovnici", "okolnih", "sela", "koji", "su", "ih", "sa\u010duvali", "u", "vreme", "gonjenja", "i", "zato", "obnavljanje", "pravoslavnog", "\u017eivota", "na", "selu", "ne", "zavisi", "od", "broja", "stanovnika", "ve\u0107", "od", "toga", "koliko", "je", "\u017eiva", "vera", "i", "se\u0107anje", "na", "boga", "u", "ljudskim", "du\u0161ama", "naprimer", "u", "selu", "kim\u017ea", "arhagelska", "oblast", "odavno", "postoji", "pokloni", "krst", "na", "severu", "je", "to", "veoma", "rasprostranjena", "tradicija", "pokloni", "krstovi", "su", "postavljani", "kao", "se\u0107anje", "na", "neki", "va\u017ean", "dogadjaj", "u", "\u017eivotu", "neko", "se", "vratio", "iz", "rata", "spasao", "se", "u", "vreme", "bure", "ozdravio", "posle", "te\u0161ke", "bolesti", "takvi", "krstovi", "su", "postavljani", "van", "sela", "i", "nazivali", "su", "se", "ogradjeni", "i", "zato", "su", "se", "lak\u0161e", "sa\u010duvali", "nego", "crkve", "pred", "poklonim", "krstovima", "se", "obi\u010dno", "molilo", "pred", "odlazak", "iz", "rodnog", "mesta", "ili", "prosto", "pred", "nekim", "zna\u010dajnim", "dogadjajem", "u", "\u017eivotu", "kada", "su", "seoski", "mladi\u0107i", "odlazili", "u", "vojsku", "jo\u0161", "u", "sovjetsko", "vreme", "mnogi", "ljudi", "su", "dolazili", "da", "celivaju", "taj", "krst", "to", "je", "za", "ljude", "bilo", "sveto", "mesto", "i", "pri", "prvoj", "mogu\u0107nosti", "u", "kim\u017ei", "se", "obrazovala", "zajednica", "iako", "sve\u0161tenika", "jo\u0161", "nema", "na", "aktivnost", "seoskog", "pravoslavnog", "\u017eivota", "veoma", "uti\u010de", "to", "kako", "se", "sve\u0161tenik", "odnosi", "prema", "trebama", "ako", "on", "ima", "komercijalni", "pristup", "i", "postavlja", "tarife", "na", "ven\u010danje", "kr\u0161tenje", "itd", "kao", "\u201cmenadzer", "za", "vr\u0161enje", "duhovnih", "usluga\u201d", "onda", "\u0107e", "i", "odnos", "prema", "njemu", "biti", "odgovaraju\u0107i", "tamo", "je", "narod", "veoma", "siroma\u0161an", "i", "ljudi", "ponekad", "nemaju", "novca", "da", "plate", "za", "kr\u0161tenje", "ali", "ako", "je", "sve\u0161tenik", "blago\u010destiv", "onda", "se", "prema", "njemu", "odnose", "sasvim", "druga\u010dije", "njemu", "mogu", "da", "pomognu", "i", "u", "raznim", "\u017eivotnim", "situacijama", "i", "da", "ga", "odvezu", "do", "drugog", "susednog", "sela", "radi", "duhovnog", "rukovodjenja", "ljudima", "otac", "vladimir", "streljnikov", "iz", "le\u0161ukonskog", "sela", "je", "tipi\u010dan", "primer", "savesnog", "sve\u0161tenika", "sve", "njegove", "trebe", "su", "besplatne", "nikada", "nikoga", "ne", "odbija", "i", "zadihan", "i", "sa", "bolesnim", "srcem", "pe\u0161ke", "ide", "po", "selu", "ali", "i", "ljudi", "njemu", "poma\u017eu", "na\u017ealost", "mladi", "sve\u0161tenici", "nerado", "odlaze", "u", "seoske", "parohije", "tako", "su", "u", "mezenji", "pinegi", "i", "le\u0161ukonskom", "svi", "sve\u0161tenici", "stariji", "ljudi", "sve\u0161tenik", "viktor", "sidorin", "crkva", "tihvinske", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "u", "selu", "avdotino", "moskovska", "oblast", "", "ako", "se", "govori", "o", "podmoskovlju", "gde", "ja", "slu\u017eim", "onda", "se", "mo\u017ee", "re\u0107i", "da", "se", "ovde", "pravoslavni", "\u017eivot", "postepeno", "obnavlja", "s", "jedne", "strane", "broj", "parohijana", "se", "pove\u0107ava", "na", "ra\u010dun", "lokalnog", "stanovni\u0161tva", "koje", "sve", "vi\u0161e", "postaje", "svesno", "da", "je", "ostala", "samo", "nada", "u", "boga", "i", "da", "je", "zalog", "normalnog", "budu\u0107eg", "\u017eivota", "u", "povratku", "pravoslavnim", "vrednostima", "a", "s", "druge", "strane", "na", "ra\u010dun", "onih", "koji", "kupuju", "ku\u0107u", "na", "selu", "i", "tu", "\u017eive", "leti", "ako", "su", "ljudi", "odlazili", "u", "crkvu", "u", "gradu", "za", "njih", "je", "sasvim", "normalno", "da", "dolaze", "na", "slu\u017ebu", "i", "u", "seosku", "crkvu", "sve\u0161tenik", "aleksandar", "dokolin", "nastojatelj", "patrijar\u0161ijskog", "podvorja", "pri", "ckb", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "u\u010destvovao", "u", "\u0161estom", "misionarskom", "pohodu", "ekaterinbur\u0161ka", "vjatska", "\u010ditinska", "arhangelska", "oblast", "i", "karelija", "na", "obnavljanje", "pravoslavnog", "\u017eivota", "na", "selu", "u", "nekom", "stepenu", "ima", "uticaj", "i", "\u201cspoljna", "intervencija\u201d", "to", "mo\u017ee", "da", "bude", "inicijativa", "odredjenih", "ljudi", "ili", "misionarske", "grupe", "primer", "je", "selo", "tihminjga", "arhagelske", "oblasti", "\u017eena", "iz", "severodvinska", "je", "kupila", "ku\u0107u", "u", "tom", "selu", "kao", "letnjkovac", "i", "postala", "je", "inicijator", "formiranja", "zajednice", "i", "izgradnje", "crkve", "uprava", "sela", "je", "ustupila", "zajednici", "polurazru\u0161enu", "zgradu", "internata", "koju", "su", "oni", "restaurirali", "sada", "je", "to", "crkva", "posve\u0107ena", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "\u201csvih", "tu\u017enih", "radost\u201d", "sada", "u", "to", "selo", "dolazi", "sve\u0161tenik", "i", "slu\u017ei", "slu\u017ebe", "jedno", "od", "sela", "koje", "je", "posetila", "na\u0161a", "misionarska", "grupa", "se", "zove", "kaksinvaj", "vjatska", "eparhija", "i", "u", "njemu", "\u017eivi", "oko", "500", "ljudi", "na\u0161", "dolazak", "je", "bio", "stimulans", "za", "formiranje", "zajednice", "bilo", "je", "pitanja", "o", "bogoslu\u017eenjima", "organizaciji", "parohijskog", "\u017eivota", "i", "medjusobnim", "odnosima", "sa", "lokalnom", "vla\u0161\u0107u", "na", "koja", "smo", "se", "mi", "potrudili", "da", "damo", "odgovore", "vremenom", "su", "se", "pojavili", "ljudi", "koji", "su", "finansirali", "obnavljanje", "do", "temelja", "razru\u0161ene", "crkve", "rodjenja", "presvete", "bogorodice", "on", "je", "kroz", "\u010detiri", "godine", "bila", "osve\u0107ena", "danas", "sve\u0161tenik", "redovno", "dolazi", "u", "njihovo", "selo", "i", "obnavlja", "se", "pravoslavni", "na\u010din", "\u017eivota", "zanimljivo", "je", "da", "uprava", "sela", "posmatra", "obnavljanje", "pravoslavnog", "na\u010dina", "\u017eivota", "s", "prakti\u010dne", "ta\u010dke", "gledi\u0161ta", "veruju\u0107i", "ljudi", "ne", "kradu", "ne", "konzumiraju", "alkohol", "njihove", "porodice", "su", "stabilnije", "savesno", "rade", "i", "lak\u0161e", "ih", "je", "organizovati", "i", "pozvati", "na", "neku", "konstruktivnu", "delatnost", "za", "op\u0161te", "dobro", "postoji", "jedno", "zapa\u017eanje", "koje", "bih", "nazvao", "karakteristi\u010dnim", "pravoslavni", "na\u010din", "\u017eivota", "je", "lak\u0161e", "obnoviti", "u", "onom", "mestu", "u", "kome", "je", "prethodno", "postojala", "crkva", "s.kaksinvaj", "ili", "manastir", "s.tihminjga", "\u010dak", "iako", "su", "oni", "bili", "razru\u0161eni", "u", "sovjetsko", "vreme", "andrej", "jefimov", "zamenik", "dekana", "misionarskog", "fakulteta", "pravoslavnog", "sveto-tihonskog", "humanitarnog", "univerziteta", "", "ako", "u", "selu", "koje", "izumire", "\u017eivi", "sve\u0161tenik-podvi\u017enik", "onda", "tu", "ljudi", "po\u010dinju", "da", "dolaze", "znam", "za", "slu\u010daj", "kada", "je", "mladi", "sve\u0161tenik", "posle", "seminarije", "zajedno", "sa", "svojom", "popadijom", "do\u0161ao", "u", "opustelo", "selo", "selo", "spas", "jaroslavska", "oblast", "u", "selu", "je", "ostalo", "samo", "pet", "ku\u0107a", "sve", "nade", "na", "obnavljanje", "sela", "su", "izgledale", "uzaludne", "sve\u0161tenik", "je", "po\u010deo", "da", "obnavlja", "crkvu", "i", "da", "slu\u017ei", "kroz", "neko", "vreme", "su", "tu", "po\u010deli", "da", "dolaze", "ljudi", "\u010dak", "iz", "sibira", "iz", "sela", "gde", "vi\u0161e", "nije", "bilo", "ljudi", "pa", "\u010dak", "ni", "struje", "tako", "da", "se", "broj", "ku\u0107a", "i", "porodica", "udvostru\u010dio", "jedno", "duhovno", "\u010dedo", "mladog", "sve\u0161tenika", "biv\u0161i", "zatvorenik", "aktivno", "se", "bavio", "doma\u0107instvom", "po\u010deo", "je", "da", "uzgaja", "seoske", "biljke", "i", "\u017eivot", "na", "selu", "je", "postepeno", "po\u010deo", "da", "se", "obnavlja", "\u017eeleo", "bih", "da", "dodam", "da", "je", "zadatak", "misionara", "koji", "odlaze", "u", "sela", "gde", "pravoslavni", "\u017eivot", "tek", "pomalo", "tinja", "da", "podr\u017ee", "svaku", "dobru", "nameru", "podvi\u017enika", "u", "tim", "mestima", "i", "to", "na", "na\u010din", "koji", "smatra", "lokalni", "sve\u0161tenik", "treba", "uzeti", "u", "obzir", "da", "\u0107e", "medju", "parohijanima", "neobavezno", "biti", "duboko", "veruju\u0107ih", "ljudi", "postoje", "ljudi", "koji", "ne", "\u017eele", "da", "ostave", "svoju", "zemlju", "i", "koji", "su", "spremni", "da", "rade", "na", "njoj", "intuitivno", "ose\u0107aju\u0107i", "da", "pravoslavlje", "le\u017ei", "u", "osnovi", "na\u0161eg", "\u017eivota", "oni", "\u017eele", "da", "obnove", "\u017eivot", "na", "selu", "zajedno", "sa", "obnavljanjem", "crkve", "ali", "njihovo", "ocrkovljavanje", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "trenutno", "i", "treba", "shvatiti", "da", "je", "za", "to", "potrebno", "mnogo", "vremena", "znanja", "i", "strpljenja", "u", "udaljenim", "selima", "postoji", "jo\u0161", "jedan", "problem", "", "to", "je", "glad", "za", "informacijama", "pravoslavni", "ljudi", "se", "ose\u0107aju", "odvojenim", "od", "pravoslavnog", "dru\u0161tva", "i", "va\u017eno", "im", "je", "da", "osete", "svoje", "jedinstvo", "sa", "njim", "njima", "je", "\u010desto", "najve\u0107a", "podr\u0161ka", "i", "uteha", "radio", "\u201cradonje\u017e\u201d", "ili", "pravoslavne", "televizijske", "emisije", "preuzeto", "sa"]}