{"naslov": "PO\u010cELA NASTAVA U  ZAGREBA\u010cKOJ SRPSKOJ PRAVOSLAVNOJ GIMNAZIJI", "sadrzaj": ["u", "ponedjeljak", "5", "septembra", "2005", "godine", "sa", "pro\u010ditanom", "molitvom", "otpo\u010dela", "je", "nastava", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "op\u0161toj", "gimnaziji", "sa", "pravom", "javnosti", "\u00abkantakuzina-katarina", "brankovi\u0107\u00bb", "u", "zagrbu", "u", "bogovi\u0107evoj", "7", "zazvonilo", "je", "\u0161kolsko", "zvono", "na", "istom", "mjestu", "gdje", "se", "nekada", "nalazila", "srpska", "osnovna", "\u0161kola", "i", "ovim", "je", "obnovljena", "skoro", "dvjesto", "godi\u0161nja", "tradicija", "\u0161kolstva", "u", "okviru", "spco", "zagreba\u010dke", "u", "srijedu", "7", "septembra", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "jovan", "sa", "zagreba\u010dkim", "sve\u0161tenstvom", "odslu\u017eio", "je", "priziv", "svetog", "duha", "za", "blagosloven", "po\u010detak", "\u0161kolske", "godine", "u", "svom", "obra\u0107anju", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "je", "rekao", "\u00abono", "\u0161to", "nam", "se", "svima", "do", "skora", "\u010dinilo", "nemogu\u0107im", "da", "ovdje", "u", "zagrebu", "iskupimo", "na\u0161u", "decu", "i", "da", "ih", "pou\u010davamo", "na", "srpskom", "jeziku", "da", "imamo", "svoju", "srpsku", "\u0161kolu", "da", "imamo", "svoje", "srpske", "programe", "i", "evo", "hvala", "bogu", "danas", "se", "obistinilo", "velikim", "naporima", "i", "trudom", "uspeli", "smo", "da", "u\u010dinimo", "sve", "\u0161to", "je", "potrebno", "za", "realizaciju", "ovako", "velikog", "posla", "vama", "deco", "koja", "ste", "imali", "hrabrosti", "da", "do\u0111ete", "ovdje", "u", "zagreb", "i", "da", "se", "odazovete", "pozivu", "svoje", "srpske", "crkve", "od", "srca", "hvala", "draga", "deco", "od", "ovoga", "dana", "obra\u0107ajte", "se", "meni", "i", "ovim", "sve\u0161tenicima", "kao", "svojim", "roditeljima", "za", "sve", "ono", "\u0161to", "vam", "je", "potrebno", "zajedno", "\u0107e", "mo", "podeliti", "ono", "\u0161to", "imamo", "blagoslov", "bo\u017eji", "na", "vas", "i", "neka", "vam", "je", "bogom", "blagosloven", "i", "sretan", "po\u010detak", "va\u0161eg", "obrazovanja", "u", "na\u0161oj", "srpskoj", "pravoslavnoj", "gimnaziji\u00bb", "amin", "u", "\u010detvrtak", "8.septembra", "visokpreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "zajedno", "sa", "gospodinom", "mirkom", "markovi\u0107em", "pomo\u0107nikom", "ministra", "mzos", "posjetio", "je", "zgradu", "\u0161kole", "i", "upoznao", "se", "sa", "operativnim", "gimnazijskim", "planovima", "i", "programima", "sve\u0161tenk", "milan", "topi\u0107", "v.d", "direktora", "gimnazije", "podnio", "je", "izvje\u0161taj", "u", "kojem", "je", "prisutne", "obavijestio", "svaki", "radni", "dan", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "gimnaziji", "po\u010dinje", "i", "zavr\u0161ava", "se", "molitvom", "da", "se", "nastava", "odvija", "na", "srpskom", "jeziku", "po", "utvr\u0111enom", "nastavnom", "planu", "i", "programu", "da", "su", "djeca", "smje\u0161tena", "u", "u\u010deni\u010dke", "domove", "i", "da", "im", "je", "obezbe\u0111eno", "sve", "potrebno", "ministar", "markovi\u0107", "je", "u", "svoje", "ime", "i", "u", "ime", "nadle\u017enog", "ministarstva", "pozdravio", "djecu", "\u010destitaju\u0107i", "im", "po\u010detak", "nove", "\u0161kolske", "godine"]}