{"naslov": "U Krasnojarskom kraju se nastavljaju Dani kulture i duhovnosti Srbije i Crne Gore", "sadrzaj": ["28", "septembar", "2005", "g", "15:06:20", "", "ju\u010de", "su", "u", "sveto-krstovozdvi\u017eenskoj", "crkvi", "u", "gradu", "leosibirsku", "na", "dan", "prestonog", "praznika", "ovog", "hrama", "mitropilit", "crnogorski", "i", "primorski", "amfilohije", "i", "arhiepiskop", "krasnojarski", "i", "jenisejski", "antonije", "slu\u017eili", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "eparhijskih", "sve\u0161tenika", "i", "duhovni\u0161tva", "hrama", "nekoliko", "stotina", "ljudi", "je", "moglo", "da", "se", "pri\u010desti", "svetim", "darovima", "iz", "\u010da\u0161e", "u", "rukama", "istaknutog", "duhovnika", "srbije", "i", "crne", "gore", "vladika", "crnogorski", "i", "vladika", "krasnojarski", "su", "se", "obratili", "vernicima", "sa", "arhipastirskim", "re\u010dima", "u", "kojima", "su", "razotrkiv\u0161i", "duhovni", "smisao", "praznika", "vozdvi\u017eenja", "\u010dasnog", "i", "\u017eivotvornog", "krsta", "gospodnjeg", "istakli", "trpeljivo", "no\u0161enje", "svoga", "krsta", "naroda", "bratskih", "zemalja", "i", "svakog", "slovena", "koji", "pripada", "hristovoj", "crkvi", "po", "zavr\u0161etku", "bogoslu\u017eenja", "mitropolit", "amfilohije", "i", "arhiepiskop", "antonije", "su", "posetili", "leosibirski", "kadetski", "okrpus", "pravoslavnu", "gimnaziju", "i", "crkvu", "posve\u0107enu", "sv.jovanu", "kron\u0161tatskom", "koja", "je", "otvorena", "u", "gimnaziji", "vladika", "amfilohije", "je", "kao", "istaknuti", "pravoslavni", "pedagog", "odgovorio", "na", "mnogobrojna", "pitanja", "nastavnika", "u", "nau\u010dnim", "ustanovama", "i", "susreo", "se", "sa", "vaspitanicima", "toga", "dana", "je", "gost", "iz", "crne", "gore", "posetio", "crkve", "i", "manastire", "starog", "sibirskog", "grada", "jenisejska", "daju\u0107i", "svoj", "arhijerejski", "blagoslov", "duhovni\u0161tvu", "hramova", "\u017eiteljima", "mu\u0161kog", "sveto-spaso-preobra\u017eenjskog", "i", "\u017eenskog", "sveto-iverskog", "manastira", "i", "vernicima", "jenisejska", "jutros", "je", "vladika", "amfilohije", "otputovao", "avionom", "za", "moskvu", "na", "aerodromu", "su", "mitropolita", "crnogorskog", "i", "primorskog", "pratili", "arhiepiskop", "krasnojarski", "i", "jenisejski", "antonije", "i", "predstavnici", "eparhijskog", "duhovni\u0161tva", "danas", "je", "na", "aerodromu", "\u201cemeljanovo\u201d", "odr\u017ean", "susret", "savetnika", "za", "\u0161tampu", "i", "kulturu", "ambasade", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "ruskoj", "federaciji", "gospodina", "neboj\u0161e", "jerkovi\u0107a", "koji", "je", "do\u0161ao", "u", "krasnojarsk", "da", "bi", "u\u010destvovao", "u", "danima", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "kraju", "delegaciju", "krasnojaraca", "koji", "su", "u\u010destvovali", "u", "susretu", "je", "predvodio", "sergej", "\u0161eglov", "rukovodilac", "kulturnog", "centra", "\u201ckrasnojarsko", "vaskrsenje\u201d", "koji", "je", "inicirao", "sprovodjenje", "medjunarodne", "akcije", "u", "podne", "je", "u", "domu", "novinara", "odr\u017eana", "konferencija", "gospodina", "neboj\u0161e", "jerkovi\u0107a", "za", "krasnojarske", "novinare", "i", "predstavnike", "dru\u0161tvenih", "organizacija", "kraja", "savetnik", "ambasade", "srbije", "i", "crne", "gore", "je", "govorio", "o", "kontaktima", "izmedju", "rusije", "i", "srbije-crne", "gore", "u", "sferi", "medjukulturnih", "i", "medjuekonomskih", "veza", "koje", "su", "se", "posebno", "razvile", "poslednjih", "godina", "gospodin", "jerkovi\u0107", "je", "visoko", "ocenio", "inicijative", "duhovnih", "i", "kulturnih", "organizacija", "krasnojarska", "u", "toj", "oblasti", "koje", "imaju", "svoje", "pozicije", "tokom", "vi\u0161e", "od", "deset", "godina", "odgovaraju\u0107i", "na", "pitanje", "saradnika", "pres-slu\u017ebe", "krasnojarske", "eparhije", "predstavnik", "ambasade", "je", "primetio", "posebnu", "ulogu", "srpske", "i", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "u", "razvoju", "medjuslovenskog", "dijaloga", "danas", "su", "arhiepiskop", "krasnojarski", "i", "jenisejski", "antonije", "i", "savetnik", "za", "\u0161tampu", "i", "kulturu", "ambasade", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "ruskoj", "federaciji", "neboj\u0161a", "jerkovi\u0107", "polo\u017eili", "vence", "na", "spomenik", "palim", "borcima", "u", "memorijalnom", "kompleksu", "vojne", "slave", "a", "zatim", "su", "zajedno", "sa", "saradnicima", "dru\u0161tva", "\u201cnekropolj\u201d", "posetili", "mesto", "upokojenja", "srpskih", "i", "crnogorskih", "vojnika", "koji", "su", "poginuli", "u", "godinama", "gradjanskog", "rata", "sutradan", "29", "septembra", "u", "11.30", "gospodin", "neboj\u0161a", "jerkovi\u0107", "\u0107e", "posetiti", "kapelu", "svete", "paraskeve", "petke", "na", "karaulnoj", "gori", "krasnojarska", "u", "14.00", "dom-sala\u0161", "ruskog", "slikara", "v.i.surikova", "i", "u", "16.00", "\u0107e", "u\u010destvovati", "u", "prezentaciji", "fotoalbuma", "\u201csrbija", "i", "crna", "gora", "pogled", "iz", "sibira\u201d", "i", "sve\u010danom", "otvaranju", "istoimene", "medjunarodne", "foto-izlo\u017ebe", "ju\u010de", "su", "u", "krasnojarsku", "otvoreni", "dani", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore", "26", "septembar", "2005", "g", "09:48:12", "u", "nedelju", "25", "septembra", "na", "dan", "odanija", "praznika", "rodjenja", "presvete", "bogorodice", "i", "prenosa", "mo\u0161tiju", "prav.simeona", "verhoturskog", "u", "krasnojarsk", "je", "na", "poziv", "arhiepiskopa", "krasnojarskog", "i", "jenisejskog", "antonija", "do\u0161ao", "mitropolit", "crnogorski", "i", "primorski", "amfilohije", "radi", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "\u201cdanima", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore\u201d", "vladika", "amfilohije", "i", "vladika", "antonije", "su", "u", "sveto-troji\u010dinoj", "crkvi", "u", "gradu", "krasnojarsku", "odslu\u017eili", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "eparhijskih", "sve\u0161tenika", "i", "duhovni\u0161tva", "crkve", "i", "grada", "krasnojarska", "kao", "i", "\u010din", "osve\u0107enja", "krsta", "na", "grobu", "sve\u0161tenoarhimadrita", "nifonta", "glazova", "krasnojarskog", "sve\u0161tenika", "i", "nastojatelja", "troji\u010dine", "crkve", "u", "60-80", "godinama", "pro\u0161log", "veka", "na", "bogoslu\u017eenju", "su", "prisustvovali", "predstavnici", "administracije", "krasnojarska", "kulturnog", "centra", "\u201ckrasnojarsko", "vaskrsenje\u201d", "mitropolit", "amfilohije", "i", "arhiepiskop", "antonije", "su", "toga", "dana", "posetili", "kapelu", "sv.paraskeve", "petke", "koja", "je", "simbol", "grada", "i", "sveto-nikoljsku", "crkvu-spomenik", "\u017ertvama", "politi\u010dkih", "represija", "u", "kojima", "su", "odslu\u017eili", "moleban", "kelijsku", "molitvu", "i", "obratili", "se", "arhipastirskim", "re\u010dima", "krasnojarcima", "zatim", "su", "vladika", "antonije", "i", "visoki", "gost", "iz", "crne", "gore", "bili", "na", "smotrovom", "trgu", "blizu", "zabrana", "\u201cstub\u201d", "danas", "se", "odr\u017eava", "susret-predavanje", "mitropolita", "amfilohija", "na", "krasnojarskom", "dr\u017eavnom", "pedago\u0161kom", "univerzitetu", "poseta", "sveto-pokorovskoj", "sabornoj", "crkvi", "posle", "\u010dega", "\u0107e", "mitropolit", "amfilohije", "i", "arhiepiskop", "antonije", "oti\u0107i", "u", "lesosibirsk", "gde", "\u0107e", "slu\u017eiti", "sveno\u0107no", "bdenije", "u", "sveto-krstovozdvi\u017eenskoj", "crkvi", "uo\u010di", "prestonog", "hramovnog", "praznika", "uz", "\u010din", "osve\u0107enja", "\u010dasnog", "i", "\u017eivotvornog", "krsta", "gospodnjeg", "u", "krasnojarskom", "kraju", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "dani", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore", "23", "septembar", "2005", "g", "09:51:27", "u", "krasnojarsku", "\u0107e", "se", "od", "25", "do", "30", "septembra", "prvi", "put", "odr\u017eavaju", "\u201cdani", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore\u201d", "njihov", "program", "je", "op\u0161iran", "i", "ispunjen", "crkvenim", "i", "kulturnim", "dogadjajima", "poslovnim", "susretima", "i", "prijateljskim", "razgovorima", "duhovni", "staratelj", "programa", "je", "arhiepiskop", "krasnojarski", "i", "jenisejski", "antonije", "inicijativa", "organizovanja", "\u201cdana\u201d", "pripada", "kulturnom", "centru", "\u201ckrasnojarsko", "vaskrsenje\u201d", "u", "pripremi", "praznika", "su", "uzeli", "u\u010de\u0161\u0107e", "krasnojrasko-jenisejska", "eparhija", "administracija", "grada", "krasnojarska", "kulturno-istorijski", "muzejski", "kompleks", "dr\u017eavni", "prirodni", "zabran", "\u201cstub\u201d", "i", "dr\u017eavna", "univerzalna", "nau\u010dna", "biblioteka", "krasnojarskog", "kraja", "dolasku", "mitropolita", "amfilohija", "na", "krasnojarsku", "zemlju", "je", "prethodila", "poseta", "arhiepiskopa", "krasnojarskog", "i", "jenisejskog", "antonija", "srbiji", "i", "crnoj", "gori", "koja", "je", "organizovana", "po", "blagoslovu", "svjatijej\u0161eg", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "alekseja", "na", "leto", "2004", "godine", "ubrzo", "posle", "medjunarodne", "foto-izlo\u017ebe", "\u201csrbija", "25-i", "kadar\u2026\u201d", "u", "krasnojarsku", "koja", "je", "izazvala", "\u0161iroki", "dru\u0161tveni", "odjek", "\u201ckada", "dodje\u0161", "u", "srbiju", "ose\u0107a\u0161", "se", "kao", "da", "se", "nalazi\u0161", "medju", "najbli\u017eim", "i", "narjrodjenjim", "ljudima", "takvi", "susreti", "uvek", "ukrepljuju", "medjusobno", "razumevanje", "a", "danas", "i", "sastradanje", "u", "odnosu", "na", "mnogostradalni", "srpski", "narod", "u", "ovim", "gorkim", "isku\u0161enjima", "koja", "su", "ga", "zadesila\u201d", "", "primetio", "je", "arhiepiskop", "antonije", "u", "svom", "obra\u0107anju", "u\u010desnicima", "\u201cdana\u201d", "u", "sve\u010danim", "poduhvatima", "i", "prazni\u010dnim", "akcijama", "uze\u0107e", "u\u010de\u0161\u0107e", "i", "strani", "gosti", "poznati", "bogoslov", "istori\u010dar", "i", "filolog", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "radovi\u0107", "nastojatelj", "podvorja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "rusiji", "arhimandrit", "antonije", "panteli\u0107", "i", "savetnik", "za", "\u0161tampu", "i", "kulturu", "ambasade", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "ruskoj", "federaciji", "neboj\u0161a", "jerkovi\u0107", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "i", "arhiepiskop", "krasnojarski", "i", "jenisejski", "antonije", "\u0107e", "vr\u0161iti", "bogoslu\u017eenja", "u", "jednoj", "od", "najstarijih", "crkava", "u", "krasnojarsku", "\u2013", "sveto-troji\u010dnoj", "crkvi", "uo\u010di", "vozdvi\u017eenja", "\u010dasnog", "i", "\u017eivotvornog", "krsta", "gospodnjeg", "kao", "i", "na", "sam", "prestoni", "praznik", "\u2013", "u", "sveto-krstovozdvi\u017eenjskoj", "crkvi", "grada", "lesosibirska", "u", "najve\u0107oj", "novoizgradjenoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "iza", "urala", "visoki", "gost", "iz", "srbije", "i", "crne", "gore", "\u0107e", "posetiti", "crkve", "i", "manastire", "krasnojarska", "i", "jenisejska", "na", "krasnojarskom", "dr\u017eavnom", "pedago\u0161kom", "univerzitetu", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "predavanja", "doktora", "mitropolita", "amfilohija", "radovi\u0107a", "i", "savetnika", "ambasade", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "rf", "neboj\u0161e", "jerkovi\u0107a", "na", "temu", "\u201csrbija", "i", "crna", "gora", "danas", "i", "perspektive", "saradnje", "sa", "ruskom", "federacijom\u201d", "u", "bioskopima", "\u201coktobar\u201d", "i", "\u201cotadzbina\u201d", "\u0107e", "se", "odr\u017eati", "besplatna", "demonstracija", "filmova", "koje", "su", "uradili", "jugoslovenski", "kinematografi", "29", "septembra", "se", "u", "krasnojarskom", "kulturno-istorijskom", "muzejskom", "kompleksu", "odr\u017eava", "prezentacija", "fotoalbuma", "\u201csrbija", "i", "crna", "gora", "pogled", "iz", "sibira\u201d", "i", "sve\u010dano", "otvaranje", "istoimene", "medjunarodne", "foto-izlo\u017ebe", "guverner", "krasnojarskog", "kraja", "a.g.hloponin", "je", "u", "predogovoru", "za", "fotoalbum", "primetio", "\u201cuveren", "sam", "da", "\u0107e", "vremenom", "krasnojarski", "kraj", "postati", "pouzdan", "poslovni", "partner", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "svim", "sferama", "\u2013", "ekonomiji", "nauci", "kulturi", "i", "turizmu", "to", "\u0107e", "nam", "omogu\u0107iti", "da", "na", "delu", "potvrdimo", "kroz", "istoriju", "razvijane", "prijateljske", "odnose", "rusije", "sa", "balkanskim", "narodima\u201d", "medju", "pozdravima", "koji", "su", "stigli", "na", "adresu", "organizacionog", "komiteta", "su", "i", "pozdravi", "punomo\u0107nog", "ambasadora", "srbije", "i", "crne", "gore", "u", "ruskoj", "federaciji", "milana", "ro\u010dena", "i", "gradona\u010delnika", "krasnojarska", "p.i.pima\u0161kova", "koji", "je", "primetio", "\u201cdani", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore", "se", "prvi", "put", "odr\u017eavaju", "u", "krasnojarsku", "to", "je", "po\u010dasno", "a", "istovremeno", "i", "odgovorno", "u", "ime", "svih", "krasnojaraca", "\u017eelim", "da", "izrazim", "nadu", "da", "\u0107e", "u", "ove", "jesenje", "dane", "ovaj", "praznik", "doneti", "u", "sibir", "s", "obala", "dunava", "i", "jadrana", "\u010desticu", "topline", "dobre", "slovenske", "du\u0161e\u201d", "pres-slu\u017eba", "krasnojarske", "eparhije", "\u2013", "zajedno", "sa", "orgkomitetom", "\u201cdana", "kulture", "i", "duhovnosti", "srbije", "i", "crne", "gore\u201d", "http://www.kerpc.ru/news", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}