{"naslov": "DANSKA I ISLAM", "sadrzaj": ["ove", "godine", "je", "islam", "u", "danskoj", "primilo", "pet", "hiljada", "ljudi\u2026", "u", "protekloj", "godini", "prema", "podacima", "islamskih", "centara", "i", "muslimanskih", "propovednika", "danske", "pet", "hiljada", "stanovnika", "ove", "zemlje", "su", "primili", "islam", "jednu", "tre\u0107inu", "novoobra\u0107enih", "predstavljaju", "predstavnici", "omladine", "a", "mnoge", "\u017eene", "su", "postale", "muslimanke", "tako", "\u0161to", "su", "se", "udale", "za", "pristalice", "islama", "ukupno", "u", "danskoj", "\u017eivi", "oko", "180", "hiljada", "muslimana", "\u0161to", "predstavlja", "3", "stanovni\u0161tva", "islamska", "umma", "ima", "tri", "svoja", "predstavnika", "u", "parlamentu", "ve\u0107ina", "stanovnika", "su", "54", "luterani", "saop\u0161tava", "interfaks-religija", "pozivaju\u0107i", "se", "na", "dana\u0161nju", "publikaciju", "u", "\u010dasopisu", "\u201etehran", "times\u201c", "preuzeto", "sa"]}