{"naslov": "RUSKI PATRIJARH MIRI SPC I MAKEDONCE", "sadrzaj": ["patrijarh", "aleksej", "predla\u017ee", "da", "nepriznata", "mpc", "prihvati", "status", "\u201csamostalne\u201d", "ili", "\u201csamoupravne\u201d", "pravoslavne", "crkve", "ali", "bez", "zvani\u010dnog", "priznanja", "odbacuje", "ovu", "mogu\u0107nost", "makedonska", "pravoslavna", "crkva", "mpc", "ina\u010de", "nepriznata", "u", "\u010ditavom", "pravoslavnom", "svetu", "prihvatila", "bi", "predlog", "da", "dobije", "status", "\u201csamostalne\u201d", "ili", "\u201csamoupravne\u201d", "pravoslavne", "crkve", "ali", "bez", "izdavanja", "zvani\u010dnog", "dokumenta", "ovo", "je", "po", "ugledu", "na", "ameri\u010dku", "pravoslavnu", "crkvu", "kako", "prenosi", "skopski", "dnevnik", "predlo\u017eio", "ruski", "patrijarh", "aleksej", "kao", "kompromisno", "re\u0161enje", "u", "sporu", "izme\u0111u", "nekanonske", "makedonske", "i", "kanonske", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "spc", "takvu", "mogu\u0107nost", "odbijaju", "insistraju\u0107i", "da", "se", "kanonski", "na", "crkveno-pravni", "na\u010din", "problem", "makedonskog", "raskola", "re\u0161i", "zauvek", "predlog", "beograda", "je", "naj\u0161ira", "autonomija", "u", "okviru", "spc", "a", "prema", "ni\u0161kom", "sporazumu", "od", "pre", "tri", "godine", "u", "intervju", "skopskom", "dnevniku", "ruski", "patrijarh", "aleksej", "je", "rekao", "kako", "se", "navodi", "da", "u", "pravoslavnom", "svetu", "ne", "postoji", "pravilo", "kako", "\u0107e", "neka", "crkva", "sticati", "autokefalnost", "napomenuo", "je", "me\u0111utim", "da", "mpc", "ne", "mo\u017ee", "re\u0161iti", "svoj", "status", "bez", "dogovora", "sa", "svojom", "majkom", "crkvom", "", "spc", "srpska", "crkva", "je", "pak", "ve\u0107", "dala", "tomos", "", "ali", "ohridskoj", "arhiepiskopiji", "pravoslavnojcrkvi", "u", "makedoniji", "koja", "je", "autonomna", "u", "okviru", "spc", "a", "na", "\u010dijem", "je", "\u010delu", "u", "skoplju", "trenutno", "utamni\u010deni", "arhiepiskop", "jovan", "vrani\u0161kovski", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "spc", "maja", "pro\u0161le", "godine", "izdao", "je", "tomos", "ohridskoj", "arhiepiskopiji", "i", "to", "je", "od", "tad", "u", "celom", "hri\u0161\u0107anskom", "i", "pravoslavnom", "svetu", "jedina", "kanonska", "odnosno", "legalna", "pravoslavna", "crkva", "u", "makedoniji", "a", "njen", "prvojerarh", "vladika", "jovan", "jedini", "legitimni", "pravoslavni", "arhiepiskop", "u", "toj", "dr\u017eavi", "ohridska", "arhiepiskopija", "je", "prema", "ni\u0161kom", "sporazumu", "iz", "2003", "godine", "kao", "pravoslavna", "crkva", "u", "makedoniji", "od", "spc", "dobila", "naj\u0161iru", "autonomiju", "to", "podrazumeva", "upotrebu", "makedonskog", "jezika", "u", "bogoslu\u017eenjima", "sopstveni", "sinod", "pravo", "na", "izbor", "svog", "poglavara", "i", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "svetom", "arhijerejskom", "saboru", "spc", "obaveza", "im", "je", "samo", "da", "na", "bogoslu\u017eenjima", "u", "molitvama", "prvo", "pominju", "ime", "srpskog", "paatrijarha", "i", "da", "kao", "i", "sve", "druge", "eparhije", "spc", "\u0161irom", "sveta", "isti", "procenat", "svojih", "prihoda", "koji", "iznosi", "oko", "pet", "odsto", "izdvajaju", "za", "zajedni\u010dku", "centralnu", "crkvenu", "kasu", "", "pojasnio", "je", "za", "vesti", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "\u010dlan", "komisije", "spc", "za", "re\u0161avanje", "makedonskog", "raskola", "korak", "ka", "autokefalnosti", "poglavar", "tzv", "mpc", "arhiepiskop", "stefan", "i", "deo", "makedonskih", "vladika", "smatraju", "da", "se", "de", "fakto", "radi", "o", "priznavanju", "autokefalnosti", "makedonske", "crkve", "", "ponu\u0111eni", "termini", "samostalnost", "i", "samoupravljanje", "jednaki", "su", "onome", "\u0161to", "zna\u010di", "autokefalnost", "termini", "su", "u", "datom", "slu\u010daju", "potrebni", "ali", "ne", "i", "neophodni", "bitno", "je", "da", "se", "re\u0161i", "status", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "i", "mpc", "bude", "prihva\u0107ena", "od", "strane", "drugih", "pomesnih", "pravoslavnih", "crkava", "kao", "ravnopravna", "\u010dlanica", "u", "ukupnom", "pravoslavlju", "", "izjavio", "je", "arhiepiskop", "stefan", "u", "takozvanoj", "mpc", "tuma\u010de", "da", "je", "model", "samostalna", "ili", "samoupravna", "crkva", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "u", "praksi", "pravoslavnih", "crkava", "smatra", "za", "nijansu", "ni\u017ee", "od", "autokefalnosti", "oni", "obja\u0161njavaju", "da", "je", "takav", "slu\u010daj", "i", "sa", "ameri\u010dkom", "pravoslavnom", "crkvom", "ona", "je", "dobila", "samostalnost", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "nesmetano", "i", "ravnopravno", "komunicira", "sa", "drugim", "crkvama", "ali", "jo\u0161", "nije", "dobila", "tomos", "zvani\u010dni", "dokument", "o", "autokefalnosti", "od", "svoje", "majke", "crkve", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "budu\u0107i", "da", "je", "ameri\u010dka", "pravoslavna", "crkva", "nastala", "od", "jednog", "dela", "ruske", "zagrani\u010dne", "crkve", "u", "sad", "irinej", "ne\u0107emo", "da", "se", "igramo", "crkve", "jerarhiji", "u", "skoplju", "koja", "istrajava", "u", "raskolu", "sa", "spc", "kako", "ka\u017ee", "vladika", "ni\u0161ki", "ne", "mo\u017ee", "se", "ponuditi", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "od", "autonomnog", "statusa", "iz", "ni\u0161kiog", "sporazuma", "o", "naj\u0161iroj", "autonomiji", "a", "ni", "drugi", "tomos", "vi\u0161e", "se", "ne", "mo\u017ee", "izdavati", "za", "kanonsku", "teritoriju", "ohridske", "arhiepiskopije", "mi", "pozdravljamo", "dobre", "namere", "ruskog", "patrijarha", "ali", "ovo", "je", "na\u0161", "unutra\u0161nji", "problem", "a", "ne", "me\u0111upravoslavni", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "\u017eeli", "da", "se", "razre\u0161i", "spor", "sa", "raskolnicima", "u", "skoplju", "legalno", "i", "legitimno", "po", "kanonima", "i", "crkvenom", "pravu", "a", "ne", "na", "na\u010din", "da", "se", "kao", "deca", "igramo", "crkve", "zbog", "toga", "\u0161to", "ameri\u010dka", "pravoslavna", "crkva", "jo\u0161", "nema", "tomos", "neke", "pravoslavne", "crkve", "u", "svetu", "je", "priznaju", "a", "druge", "ne", "jer", "ih", "na", "to", "ni\u0161ta", "ne", "obavezuje", "po\u0161to", "nema", "zvani\u010dnog", "dokumenta", "o", "autokefalnosti", "", "pojasnio", "je", "vladika", "irinej", "gavrilovi\u0107", "d", "lj", "j", "", "r", "l", "vesti.de", "17", "januar", "2006"]}