{"naslov": "BOLJI POLO\u017dAJ SVE\u0160TENIKA", "sadrzaj": ["", "planirana", "reforma", "religijskog", "sistema", "kojom", "\u0107e", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "dobiti", "status", "javnih", "organizacija", "", "celokupno", "mona\u0161tvo", "dobilo", "je", "osnovno", "zdravstveno", "osiguranje", "o", "tro\u0161ku", "dr\u017eave", "bolje", "je", "re\u0161eno", "pitanje", "penzijskog", "osiguranja", "sve\u0161tenika", "beograd", "", "ministarstvo", "vera", "vlade", "srbije", "veoma", "je", "zadovoljno", "rezultatima", "ostvarenim", "u", "protekloj", "godini", "", "ka\u017ee", "za", "glas", "javnosti", "ministar", "vera", "milan", "radulovi\u0107", "unapre\u0111ena", "je", "me\u0111usobna", "saradnja", "dijalog", "i", "tolerancija", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "kao", "i", "saradnja", "dr\u017eave", "sa", "svakom", "pojedina\u010dnom", "crkvom", "ali", "je", "pro\u0161irena", "saradnja", "sa", "verskim", "organizacijama", "na", "me\u0111unarodnom", "planu", "tako\u0111e", "versko", "obrazovanje", "i", "kultura", "koji", "su", "decenijama", "bili", "marginalizovani", "postepeno", "dobijaju", "isti", "materijalni", "i", "statusni", "polo\u017eaj", "u", "dru\u0161tvu", "kakav", "imaju", "dr\u017eavne", "obrazovne", "i", "kulturne", "ustanove", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "\u0111a\u010dki", "internati", "i", "zna\u010dajne", "kulturne", "ustanove", "i", "programi", "crkava", "dobijaju", "dr\u017eavne", "dotacije", "profesori", "plate", "i", "honorare", "a", "studenti", "teologije", "svih", "konfesija", "dr\u017eavne", "stipendije", "dva", "nova", "zakona", "i", "\u010detiri", "programa", "u", "toku", "godine", "ministarstvo", "vera", "\u0107e", "proslediti", "vladi", "srbije", "nacrte", "dva", "va\u017ena", "zakona", "", "o", "verskoj", "slobodi", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "i", "vra\u0107anju", "oduzete", "imovine", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "o\u010dekuje", "se", "da", "\u0107e", "ministarstvo", "ostvariti", "i", "\u010detiri", "programa", "", "unapre\u0111enje", "verskog", "obrazovanja", "pobolj\u0161anje", "polo\u017eaja", "sve\u0161tenika", "i", "verskih", "slu\u017ebenika", "za\u0161titu", "verskog", "nacionalnog", "i", "kulturnog", "identiteta", "i", "unapre\u0111enje", "verske", "kulture", "i", "tolerancije", "bogoslovski", "fakultet", "vra\u0107en", "je", "u", "sastav", "beogradskog", "univerziteta", "i", "unapre\u0111ena", "je", "verska", "nastava", "u", "osnovnim", "i", "srednjim", "\u0161kolama", "na", "programskom", "organizacionom", "i", "kadrovskom", "planu", "uvedene", "su", "poreske", "olak\u0161ice", "crkvama", "za", "obavljanje", "njihovih", "osnovnih", "delatnosti", "a", "dr\u017eava", "je", "finansijski", "pomagala", "odr\u017eavanje", "obnovu", "i", "podizanje", "verskih", "zdanja", "rekao", "je", "ministar", "radulovi\u0107", "mo\u017eda", "najzna\u010dajniji", "uspeh", "je", "i", "pobolj\u0161anje", "socijalnog", "materijalnog", "i", "radnog", "polo\u017eaja", "monaha", "sve\u0161tenika", "i", "verskih", "slu\u017ebenika", "celokupno", "mona\u0161tvo", "dobilo", "je", "osnovno", "zdravstveno", "osiguranje", "o", "tro\u0161ku", "dr\u017eave", "bolje", "je", "re\u0161eno", "pitanje", "penzijskog", "osiguranja", "sve\u0161tenika", "a", "monasi", "i", "sve\u0161tenici", "u", "ugro\u017eenim", "i", "nerazvijenim", "podru\u010djima", "prvenstveno", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "dobijaju", "redovne", "dotacije", "iz", "bud\u017eeta", "kada", "je", "re\u010d", "o", "radu", "ministarstva", "vera", "za", "ovu", "godinu", "ministar", "radulovi\u0107", "smatra", "da", "je", "planiran", "po\u010detak", "reforme", "religijskog", "sistema", "u", "dru\u0161tvu", "ciljevi", "te", "reforme", "su", "da", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "dobiju", "status", "javnih", "organizacija", "odnosno", "javnog", "duhovnog", "sistema", "i", "da", "budu", "integrisane", "u", "gra\u0111ansko", "dru\u0161tvo", "isti\u010de", "radulovi\u0107", "reformom", "se", "\u017eeli", "i", "unaprediti", "tolerancija", "dijalog", "i", "me\u0111usobna", "saradnja", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "i", "saradnja", "dr\u017eave", "sa", "svakom", "pojedina\u010dnom", "crkvom", "pobolj\u0161ati", "materijalni", "i", "socijalni", "polo\u017eaj", "nosilaca", "vere", "", "\u0111aka", "i", "profesora", "verskih", "\u0161kola", "studenata", "teolo\u0161kih", "fakulteta", "sve\u0161tenoslu\u017eitelja", "svih", "vidova", "i", "rangova", "i", "verskih", "slu\u017ebenika", "na", "kraju", "svrha", "reforme", "je", "da", "versko", "obrazovanje", "i", "kultura", "dobiju", "isti", "materijalni", "i", "statusni", "polo\u017eaj", "u", "dru\u0161tvu", "akav", "ima", "dr\u017eavni", "obrazovni", "i", "kulturni", "sistem", "p.pa\u0161i\u0107", "izvor", "www.glas-javnosti.co.yu"]}