{"naslov": "PISMO SRPSKOG KALU\u0110ERA IZ JOHANESBURGA", "sadrzaj": ["tri", "prsta", "u", "tembisi", "cela", "\u0161kola", "iz", "crna\u010dkog", "predgra\u0111a", "johanezburga", "pozvana", "na", "saborno", "kr\u0161tenje", "u", "srpsku", "crkvu", "svetog", "apostola", "tome", "", "\u010da\u010dak", "\u2013", "jeromonah", "pantelejmon", "jovanovi\u0107", "32", "iz", "srpske", "crkve", "u", "johanezburgu", "odlu\u010dio", "je", "da", "na", "proslavu", "svetog", "save", "pozove", "\u010ditavu", "\u0161kolu", "iz", "predgra\u0111a", "tembisa", "naumio", "je", "pi\u0161e", "nam", "sa", "juga", "afrike", "da", "vlasnicu", "i", "osniva\u010da", "\u0161kole", "bertu", "mocvane", "u\u010ditelje", "i", "\u0111ake", "posle", "ve\u010dernjeg", "bogoslu\u017eenja", "27", "januara", "uklju\u010di", "u", "svetosavsku", "priredbu", "i", "proslavu", "zajedno", "sa", "srpskom", "decom", "iz", "velegrada", "pomo\u0107", "kosmetu", "u", "elektronskom", "pismu", "iz", "johanezburga", "kulu\u0111er", "najavljuje", "da", "\u0107e", "ukoliko", "to", "lokalni", "mitropolit", "serafim", "blagoslovi", "pred", "vaskrs", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "obaviti", "saborno", "kr\u0161tenje", "cele", "te", "\u0161kole", "iz", "crna\u010dkog", "kvarta", "dodao", "je", "i", "mno\u0161tvo", "pojedinosti", "o", "misionarskoj", "delatnosti", "srpskih", "monaha", "u", "ju\u017enoafri\u010dkoj", "republici", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "na", "afri\u010dkom", "kontinentu", "ima", "samo", "hram", "svetog", "apostola", "tome", "u", "johanezburgu", "podignut", "pre", "\u010detvrt", "veka", "od", "jeseni", "2003", "godine", "stare\u0161ina", "crkve", "je", "mladi", "kalu\u0111er", "iz", "\u010da\u010dka", "pantelejmon", "jovanovi\u0107", "koji", "je", "stigao", "da", "u", "me\u0111uvremenu", "ve\u0107", "dva", "puta", "doputuje", "u", "srbiju", "donose\u0107i", "pomo\u0107", "\u201estradalnoj", "srpskoj", "bra\u0107i", "na", "kosmetu\u201d", "u", "istoj", "crkvi", "sada", "slu\u017ebuje", "i", "jeromonah", "spiridon", "koji", "je", "do", "avgusta", "pripadao", "bratstvu", "manastira", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "u", "novom", "pazaru", "pantelejmon", "opisuje", "da", "se", "septembra", "2004", "godine", "upokojio", "simon", "timaga", "vo\u0111a", "jedne", "nezavisne", "protestantske", "crkve", "koja", "se", "zvala", "afri\u010dka", "pravoslavna", "episkopalna", "crkva", "simon", "je", "1997", "godine", "molio", "tada\u0161njeg", "mitropolita", "johanezburga", "i", "pretorije", "pavla", "da", "bude", "primljen", "u", "pravoslavnu", "crkvu", "obe\u0107av\u0161i", "da", "\u0107e", "ube\u0111ivati", "saplemenike", "da", "uzmu", "pravoslavlje", "za", "svoje", "verovanje", "sada\u0161nji", "mitropolit", "serafim", "2003", "godine", "rukopolo\u017eio", "je", "simona", "za", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "ali", "ovaj", "nije", "po\u017eiveo", "dugo", "izdalo", "ga", "je", "srce", "tamo", "gde", "je", "i", "\u017eiveo", "u", "tembisi", "predgra\u0111u", "naseljenom", "isklju\u010divo", "crna\u010dkim", "stanovni\u0161tvom", "gde", "nema", "pravoslavne", "crkve", "susedi", "oca", "simona", "prisutni", "na", "sahrani", "bili", "su", "impresionirani", "bogoslu\u017eenjem", "pravoslavnim", "opelom", "na", "groblju", "u", "tembisi", "pa", "su", "krenuli", "da", "se", "raspituju", "kako", "bi", "mogli", "da", "postanu", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "o", "istinama", "pravoslavne", "vere", "govorio", "im", "je", "na", "lokalnom", "jeziku", "jedan", "od", "pravoslavaca", "prisutnih", "sahrani", "mladi", "mark", "manuike", "iz", "sosanguve", "tako\u0111e", "jedno", "crna\u010dko", "naselje", "nalik", "tembisi", "ali", "blizu", "pretorije", "u", "februaru", "2005", "godine", "po\u010delo", "se", "sa", "crkvenim", "slu\u017ebama", "i", "molitvama", "u", "skromnim", "prostorijama", "budu\u0107e", "privatne", "\u0161kole", "u", "tembisi", "za", "slu\u017ebe", "je", "bio", "zadu\u017een", "\u0111akon", "aleksandrijske", "patrijar\u0161ije", "stiven", "hejs", "sa", "suprugom", "ketrin", "sveta", "liturgija", "nije", "mogla", "da", "se", "slu\u017ei", "jer", "osim", "udovice", "oca", "simona", "niko", "od", "onih", "koji", "su", "dolazili", "na", "slu\u017ebe", "u", "\u0161kolu", "nije", "bio", "pravoslavac", "vlasnica", "berta", "mocvane", "zajedno", "sa", "u\u010diteljima", "zainteresovala", "se", "za", "na\u0161u", "veru", "i", "redovno", "poha\u0111ala", "slu\u017ebe", "s", "njima", "je", "uvek", "bio", "i", "jedan", "mladi\u0107", "iz", "zimbabvea", "po", "imenu", "botvel", "gurure", "koji", "je", "po\u017eeleo", "da", "ako", "je", "mogu\u0107no", "postane", "sve\u0161tenik", "u", "po\u010detku", "je", "pomagao", "na", "slu\u017ebi", "ali", "ubrzo", "je", "nau\u010dio", "da", "peva", "psalme", "i", "propoveda", "na", "engleskom", "stanovnici", "govore", "uglavnom", "lokalne", "afri\u010dke", "jezike", "najvi\u0161e", "severni", "soto", "jezik", "pa", "su", "se", "priklju\u010divali", "i", "pomagali", "na", "bogoslu\u017eenjima", "kako", "su", "umeli", "i", "znali", "posle", "vaskrsa", "neki", "domoroci", "nau\u010dili", "su", "slu\u017ebe", "na", "lokalnom", "i", "engleskom", "dovoljno", "dobro", "pa", "su", "i", "sami", "mogli", "da", "\u010ditaju", "psalme", "i", "da", "propovedaju", "nekoliko", "meseci", "kasnije", "\u010dlanovi", "\u0161kolskog", "odbora", "odlu\u010dili", "su", "da", "\u0161kola", "postane", "pravoslavna", "i", "sa", "takvom", "molbom", "obratili", "se", "mitropolitu", "serafimu", "sada", "se", "tra\u017ei", "najbolji", "na\u010din", "da", "ona", "bude", "usli\u0161ena", "parohija", "svetog", "atanasija", "pro\u0161log", "septembra", "mitroplit", "je", "posetio", "tembisu", "slu\u017eio", "parastos", "ocu", "simonu", "i", "osve\u0161tao", "nadgrobni", "spomenik", "tada", "je", "predlo\u017eio", "da", "budu\u0107a", "parohija", "i", "\u0161kola", "budu", "posve\u0107ene", "svetom", "atanasiju", "mitropolit", "je", "tako\u0111e", "dao", "blagoslov", "da", "pantelejmon", "i", "spiridon", "s", "vremena", "na", "vreme", "pose\u0107uju", "\u0161kolu", "u", "tembisi", "i", "slu\u017ee", "tu", "u", "\u0161koli", "\u201esveti", "atanasije\u201d", "dr\u017ee", "se", "\u010dasovi", "za", "pred\u0161kolsku", "decu", "i", "osnovce", "u", "privremenim", "i", "malim", "u\u010dionicama", "mitropolija", "je", "od", "lokalnih", "vlasti", "zatra\u017eila", "pravo", "da", "kupi", "zemlji\u0161te", "blizu", "\u0161kole", "gde", "bi", "bila", "izgra\u0111ena", "crkva", "nova", "\u0161kola", "prostorije", "za", "radnu", "obuku", "i", "siroti\u0161te", "za", "decu", "\u010diji", "su", "roditelji", "umrli", "od", "side", "dvojica", "srpskih", "kalu\u0111era", "i", "\u0111akon", "stiven", "posetili", "su", "\u0161kolu", "u", "tembisi", "12", "novembra", "kad", "su", "uru\u010divane", "nagrade", "\u0111acima", "vlasnica", "\u0161kole", "predstavila", "je", "duhovnike", "roditeljima", "u\u010diteljima", "i", "\u0111acima", "i", "svi", "zajedno", "su", "se", "pre", "podele", "nagrada", "pomolili", "gospodu", "i", "bogorodici", "monasi", "su", "osve\u0161tanom", "vodicom", "pokropili", "prisutne", "\u010demu", "je", "sledila", "molitva", "za", "dobro", "u\u010denje", "dece", "i", "napredak", "\u0161kole", "\u0111akon", "stiven", "ceni", "da", "\u0107e", "ovakve", "slu\u017ebe", "zainteresovati", "lokalno", "stanovni\u0161tvo", "za", "pravoslavnu", "veru", "kasnije", "i", "za", "stupanje", "me\u0111u", "sve\u0161tenike", "i", "monahe", "on", "\u0107e", "od", "mitropolita", "serafima", "tra\u017eiti", "onaj", "blagoslov", "da", "cela", "\u0161kola", "pred", "vaskrs", "bude", "saborno", "kr\u0161tena", "u", "bogomolji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "johanezburgu", "posve\u0107enoj", "svetom", "apostolu", "tomi", "gvozden", "ota\u0161evi\u0107", "izvor", "www.politika.co.yu", "23", "januar", "2006", "godine"]}