{"naslov": "Pravoslavni narodi o\u010dekuju ponovno obnavljanje ruskog liderstva u svetu", "sadrzaj": ["rekao", "je", "predsednik", "balamandskog", "univerziteta", "budu\u0107i", "najve\u0107a", "pravoslavna", "zemlja", "rusija", "treba", "da", "postane", "lider", "savremenog", "sveta", "izjavio", "je", "ilija", "salem", "predsednik", "balamandskog", "univerziteta", "liban", "\u2013", "najve\u0107eg", "pedago\u0161kog", "i", "nau\u010dno-pravoslavnog", "centra", "na", "bliskom", "istoku", "\u00abmi", "kao", "pravoslavni", "o\u010dekujemo", "liderstvo", "od", "moskve", "glavnog", "grada", "najve\u0107e", "pravoslavne", "nacije", "u", "celom", "svetu\u00bb", "", "rekao", "je", "i.salem", "nastupaju\u0107i", "u", "subotu", "u", "hramu", "hrista", "spasitelja", "na", "ceremoniji", "uru\u010denja", "nagrade", "nau\u010dnoj", "ustanovi", "antiohijske", "patrijar\u0161ije", "\u00abza", "istaknutu", "delatnost", "u", "ukrepljenju", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda\u00bb", "kojom", "i", "rukovodi", "\u00abu", "istoriji", "su", "neki", "smatrali", "moskvu", "\u00abtre\u0107im", "rimom\u00bb", "", "nastavio", "je", "i.salem", "biv\u0161i", "vicepremijer", "i", "ministar", "inostranih", "poslova", "libana", "\u2013", "za", "nas", "moskva", "nije", "druga", "i", "tre\u0107a", "ona", "je", "uvek", "prva", "i", "najva\u017enija\u00bb", "te", "re\u010di", "su", "izazvale", "aplauze", "prisutnih", "medju", "kojima", "su", "bili", "patrijarh", "aleksej", "ii", "poglavar", "albanske", "pravoslavne", "crkve", "arhiepiskop", "anastasije", "predsednik", "kipra", "tasos", "papadopulos", "mer", "moskve", "jurij", "lu\u017ekov", "papski", "nuncije", "antonio", "menini", "i", "predstavnici", "niza", "pravoslavnih", "crkava", "predsednik", "balamanda", "je", "rekao", "da", "je", "njegova", "baka", "\u010desto", "\u0161aputala", "\u00abbo\u017ee", "blagoslovi", "rusiju\u00bb", "na", "unukovo", "pitanje", "stara", "\u017eena", "je", "odgovorila", "\u00abto", "je", "rusija", "vratila", "zvona", "na", "na\u0161e", "crkve", "da", "bi", "one", "zvonile", "jasno", "i", "glasno", "to", "nam", "je", "rusija", "vratila", "dostojanstvo", "posle", "poni\u017eenja", "do\u017eivljenog", "pod", "turskom", "vla\u0161\u0107u", "otomanske", "imperije\u00bb", "nastavljaju\u0107i", "nabrajanje", "zasluga", "rusije", "u", "podr\u0161ci", "jedinoveraca", "na", "bliskom", "istoku", "doctor", "i.salem", "je", "napomenuo", "\u201cruske", "misije", "su", "vodile", "poklonike", "u", "svetu", "zemlju", "otvarale", "\u0161kole", "o\u017eivele", "znanje", "arapskog", "jezika", "uvele", "ruski", "jezik", "u", "na\u0161e", "obrazovne", "programe", "i", "\u0161iroko", "otvorile", "vrata", "za", "na\u0161e", "intelektualce", "ka", "svetskom", "nivou", "u", "ruskoj", "literaturi", "u", "godinama", "kada", "je", "rusija", "bila", "natkrivena", "\u201ctamnim", "oblacima", "materijalizma", "i", "ateizma\u201d", "rekao", "je", "i.salem", "smatraju\u0107i", "sebe", "jednim", "od", "naslednika", "libanskih", "intelektualaca", "pro\u0161losti", "na", "bliskom", "istoku", "nikada", "nije", "prestala", "nada", "da", "\u0107e", "do\u0107i", "dan", "kada", "\u0107e", "\u201crusija", "do\u017eiveti", "uspon", "kao", "duhovni", "vulkan\u201d", "zbaciv\u0161i", "sa", "sebe", "jaram", "komunisti\u010dkog", "nasilja", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "prema", "re\u010dima", "oratora", "rusija", "na", "radost", "pravoslavnih", "na", "istoku", "ponovo", "nastupa", "sa", "obnovljenom", "\u201cmisijom", "univerzalizma", "i", "duhovnosti\u201d", "u", "libanu", "na", "nju", "gledaju", "sa", "nadom", "da", "\u0107e", "ona", "pomo\u0107i", "pravoslavnima", "da", "za\u0161tite", "svoju", "slobodu", "i", "\u201csvoju", "istorijsku", "ulogu", "mirotvoraca", "prosvetitelja", "i", "oslobodioca", "na", "bliskom", "istoku\u201d", "znak", "posebnog", "priznanja", "je", "formiranje", "\u201ckatedre", "alekseja", "ii\u201d", "na", "balamandskom", "univerzitetu", "\u010diji", "zadatak", "je", "produbljivanje", "istra\u017eivanja", "rusije", "i", "pravoslavlja", "katedra", "\u0107e", "postati", "\u201cmost", "izmedju", "vaseljenskog", "u", "ruskoj", "du\u0161i", "i", "na\u0161eg", "drevnog", "regiona", "u", "njegovoj", "te\u017enji", "da", "se", "izbavi", "od", "provincijalizma\u201d", "koji", "se", "nedavno", "pojavio", "izjavio", "je", "i.salem", "u", "zavr\u0161noj", "re\u010di", "predsednik", "univerziteta", "je", "po\u017eeleo", "patrijarhu", "alekseju", "da", "sa", "\u201cpredja\u0161njim", "uspehom", "vodi", "svetsko", "pravoslavlje", "ka", "njegovim", "visokim", "i", "blagorodnim", "ciljevima\u201d", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}