{"naslov": "O\u0160TRI NAPADI NA PRAVOSLAVCE U TURSKOJ", "sadrzaj": ["vartolomej", "na", "udaru", "vartolomej", "prvi", "odbacuje", "optu\u017ebe", "da", "\u017eeli", "da", "stvori", "\u201edr\u017eavu", "u", "dr\u017eavi\u201d", "dok", "islamisti", "tra\u017ee", "da", "se", "patrijar\u0161ija", "iseli", "u", "gr\u010dku", "istanbul", "2", "februara", "\u2013", "u", "turskoj", "je", "pokrenuta", "nesvakida\u0161nja", "kampanja", "prikupljaju", "se", "potpisi", "ispod", "peticije", "u", "kojoj", "se", "tra\u017ei", "da", "se", "vaseljenski", "patrijarh", "i", "patrijar\u0161ija", "proteraju", "iz", "istanbula", "u", "gr\u010dku", "u", "izmiru", "su", "nacionalisti", "odr\u017eali", "demonstracije", "izruguju\u0107i", "se", "poglavaru", "pravoslavaca", "jedan", "od", "njih", "je", "obukao", "ode\u017edu", "patrijarha", "prisutni", "su", "ga", "strpali", "u", "\u010damac", "i", "gurnuli", "ka", "pu\u010dini", "\u2013", "prema", "gr\u010dkoj", "tvrde", "da", "su", "prikupili", "dva", "miliona", "potpisa", "i", "tra\u017ee", "da", "se", "i", "vaseljenska", "patrijar\u0161ija", "i", "njen", "poglavar", "proteraju", "iz", "istanbula", "\u201euvereni", "smo", "da", "\u0107e", "biti", "bolje", "i", "za", "patrijar\u0161iju", "da", "se", "iseli", "iz", "turske", "ube\u0111en", "sam", "da", "\u0107e", "i", "gra\u0111ani", "gr\u010dke", "biti", "sre\u0107ni", "da", "je", "vide", "na", "svojoj", "teritoriji\u201d", "prenosi", "\u201eturki\u0161", "dejli", "njuz\u201d", "izjavu", "jednog", "od", "organizatora", "protesta", "alija", "benlija", "peticija", "s", "potpisima", "i", "takvim", "zahtevom", "\u0107e", "kako", "je", "najavljeno", "biti", "prosle\u0111ena", "vladi", "i", "predsedniku", "republike", "peticija", "protiv", "patrijarha", "napadi", "na", "patrijarha", "nisu", "slu\u010dajni", "kako", "se", "zahuktavaju", "pregovori", "o", "ulasku", "turske", "u", "eu", "patrijar\u0161ija", "je", "sve", "\u010de\u0161\u0107e", "na", "udaru", "kritika", "zato\u010denika", "otomanske", "pro\u0161losti", "koji", "upozoravaju", "da", "ona", "navodno", "poku\u0161ava", "da", "u", "istanbulu", "stvori", "\u201edr\u017eavu", "u", "dr\u017eavi\u201d", "ili", "kako", "to", "ka\u017eu", "\u2013", "\u201enovi", "vatikan\u201d", "ortodoksni", "islamisti", "tvrde", "da", "pravoslavci", "poku\u0161avaju", "da", "zloupotrebe", "po\u010detak", "pregovora", "o", "ulasku", "turske", "u", "eu", "pogotovo", "\u0161to", "u", "briselu", "insistiraju", "da", "ankara", "pobolj\u0161a", "verske", "slobode", "manjina", "u", "turskoj", "\u201evaseljenska", "patrijar\u0161ija", "nema", "cilj", "da", "postane", "dr\u017eava", "u", "dr\u017eavi\u201d", "izjavio", "je", "patrijarh", "vartolomej", "prvi", "povodom", "nemilih", "doga\u0111aja", "odgovaraju\u0107i", "na", "u\u010destale", "optu\u017ebe", "da", "njegova", "sve", "\u010de\u0161\u0107a", "me\u0111unarodna", "aktivnost", "potkopava", "integritet", "turske", "u", "intervjuu", "lokalnoj", "tv", "stanici", "ntv", "\u2013", "posle", "pro\u0161lonedeljnog", "boravka", "u", "davosu", "i", "nedavno", "u", "sad", "\u2013", "vartolomej", "je", "bezrezervno", "podr\u017eao", "napore", "vlade", "u", "ankari", "da", "do", "kraja", "otvori", "kapije", "brisela", "\u201euvek", "smo", "podr\u017eavali", "i", "podr\u017eava\u0107emo", "da", "turska", "postane", "\u010dlan", "evropske", "unije", "ve\u0107ina", "turskog", "stanovni\u0161tva", "su", "muslimani", "ali", "eu", "nije", "hri\u0161\u0107anski", "klub", "i", "to", "ne", "treba", "da", "bude", "dve", "kulture", "treba", "da", "se", "sretnu", "da", "\u017eive", "zajedno", "to", "je", "u", "interesu", "i", "muslimana", "i", "hri\u0161\u0107ana\u201d", "izjavio", "je", "on", "strahovanje", "od", "stvaranja", "\u201enovog", "vatikana\u201d", "u", "istanbulu", "dovodi", "se", "u", "vezu", "i", "sa", "zahtevom", "da", "se", "vartolomeju", "u", "turskoj", "zvani\u010dno", "prizna", "status", "\u201eekumenski\u201d", "za", "turke", "on", "je", "samo", "verski", "poglavar", "male", "gr\u010dke", "zajednice", "oko", "2.000", "do", "3.000", "du\u0161a", "odnosno", "\u201efener", "gr\u010dki", "patrijarh\u201d", "prva", "re\u010d", "koja", "na", "trenutak", "zbunjuje", "ozna\u010dava", "naziv", "dela", "grada", "na", "bosforu", "u", "kome", "se", "nalazi", "sedi\u0161te", "patrijar\u0161ije", "na", "to", "se", "nadovezuje", "i", "zahtev", "patrijar\u0161ije", "da", "se", "ponovo", "otvori", "teolo\u0161ka", "\u0161kola", "na", "halkiju", "ostrvu", "u", "mramornom", "moru", "vlasti", "su", "na", "nju", "jednostrano", "stavile", "katanac", "jo\u0161", "1971", "godine", "\u201eaktiviranje", "te", "\u0161kole", "nije", "luksuz", "to", "je", "na\u0161a", "potreba\u201d", "izjavio", "je", "vartolomej", "u", "intervjuu", "ntv", "televiziji", "sada\u0161nja", "vlada", "je", "nekoliko", "puta", "obe\u0107ala", "da", "\u0107e", "taj", "zahtev", "\u201erazmotriti\u201d", "i", "\u201ere\u0161iti\u201d", "ali", "to", "pitanje", "jo\u0161", "nije", "pomereno", "s", "mrtve", "ta\u010dke", "vlada", "upala", "u", "zamku", "vlada", "se", "na\u0161la", "izme\u0111u", "dve", "vatre", "zahteva", "brisela", "da", "manjinama", "obezbedi", "\u201eevropske", "slobode\u201d", "pre", "svega", "verske", "i", "sve", "glasnijih", "nacionalista", "koji", "se", "tome", "\u017eestoko", "protive", "patrijarh", "je", "iako", "poreklom", "grk", "turski", "dr\u017eavljanin", "to", "je", "nezaobilazni", "preduslov", "da", "bude", "to", "\u0161to", "jeste", "ali", "ga", "nacionalisti", "optu\u017euju", "da", "je", "\u201epoliti\u010dko", "oru\u0111e", "u", "rukama", "gr\u010dke\u201d", "on", "navodno", "zakulisno", "radi", "na", "realizaciji", "\u201evelike", "ideje\u201d", "\u0161to", "\u0107e", "re\u0107i", "obnavljanju", "vizantijskog", "carstva", "\u201eproblem", "je", "u", "tome", "\u0161to", "patrijarh", "insistira", "na", "tituli", "ekumenski", "ili", "univerzalni", "a", "on", "predstavlja", "samo", "2.000", "pravoslavnih", "grka", "u", "turskoj", "mi", "ne", "\u017eelimo", "novi", "vatikan", "u", "istanbulu\u201d", "upozorava", "poslanik", "emin", "\u0161irin", "jedan", "od", "predvodnika", "protivnika", "patrijar\u0161ije", "ve\u0107ina", "turaka", "vidi", "svoju", "budu\u0107nost", "u", "evropi", "koja", "joj", "je", "3", "oktobra", "kona\u010dno", "od\u0161krinula", "vrata", "oni", "koji", "koji", "ne", "robuju", "pro\u0161losti", "upozoravaju", "vladu", "da", "se", "oslobodi", "zamke", "koju", "je", "sama", "sebi", "podmetnula", "\u201emi", "smo", "doskoro", "\u010desto", "optu\u017eivali", "eu", "da", "se", "pona\u0161a", "kao", "ekskluzivni", "hri\u0161\u0107anski", "klub", "i", "da", "zato", "ne", "\u017eeli", "da", "primi", "tursku", "sada", "kada", "su", "po\u010deli", "pregovori", "na", "nama", "je", "da", "poka\u017eemo", "da", "nismo", "ekskluzivni", "klub", "sunitskih", "muslimana\u201d", "upozorava", "profesor", "bah\u010de\u0161ehir", "univerziteta", "d\u017eengiz", "aktar", "osuda", "gr\u010dke", "gr\u010dka", "vlada", "osudila", "je", "sada\u0161nju", "kampanju", "protiv", "patrijarha", "vartolomeja", "i", "patrijar\u0161ije", "u", "istanbulu", "\u201eovakav", "protest", "nije", "karakteristi\u010dan", "za", "zemlju", "koja", "te\u017ei", "evropskim", "perspektivama", "nadamo", "se", "da", "je", "ovo", "izolovani", "incident", "koji", "\u0107e", "osuditi", "i", "turski", "zvani\u010dnici\u201d", "izjavio", "je", "vladin", "predstavnik", "teodoros", "rasopulos", "turski", "zvani\u010dnici", "se", "jo\u0161", "nisu", "oglasili", "povodom", "nesvakida\u0161njih", "napada", "na", "vaseljenskog", "patrijarha", "vojislav", "lali\u0107", "izvor"]}