{"naslov": "JEDINI PRAVOSLAVNI HRAM NA BALKANU U KRUGU NOVOSADSKOG ZATVORA", "sadrzaj": ["hvala", "donatorima", "upravnik", "dragan", "jak\u0161i\u0107", "svako", "nosi", "krst", "svoj", "samo", "bog", "i", "ja", "znamo", "kakav", "teret", "u", "srcu", "nose", "osu\u0111enici", "ka\u017ee", "otac", "branko", "\u0107ur\u010din", "kome", "se", "ispovedaju", "isti", "oni", "\u0161to", "su", "i", "sagradili", "crkvu", "\u2022", "kako", "je", "progledao", "crkvenjak", "miroslav", "za", "crkvu", "vozdi\u017eenja", "\u010dasnog", "krsta", "ka\u017eu", "da", "je", "jedna", "od", "lep\u0161ih", "bazilika", "ura\u0111enih", "po", "ugledu", "na", "hramove", "ro\u0111enje", "hristovo", "u", "jerusalimu", "ili", "sveti", "dimitrije", "u", "solunu", "unutra\u0161njost", "", "sva", "u", "drvetu", "freskama", "i", "ikonama", "", "mami", "vernike", "na", "molitvu", "i", "ni\u0161ta", "u", "toj", "pri\u010di", "ne", "bi", "bilo", "\u010dudno", "da", "se", "ovaj", "hram", "ne", "nalazi", "pod", "budnim", "okom", "stra\u017eara", "i", "unutar", "visokih", "zidina", "opasanih", "\u017eicom", "", "gotovo", "u", "sredi\u0161tu", "okru\u017enog", "zatvora", "u", "novom", "sadu", "a", "zatim", "i", "\u0161to", "su", "njeni", "graditelji", "i", "vernici", "", "zatvorenici", "", "i", "u", "drugim", "zatvorima", "postoje", "mesta", "gde", "mi", "sve\u0161tenici", "mo\u017eemo", "da", "se", "bavimo", "duhovnim", "poslom", "ali", "hram", "\u010dasnog", "krsta", "jedina", "pravoslavna", "crkva", "u", "nekoj", "ustanovi", "ovog", "tipa", "", "pri\u010da", "protonamesnik", "branko", "\u0107ur\u010din", "stare\u0161ine", "ove", "ali", "i", "civilnog", "hrama", "koji", "se", "trenutno", "gradi", "nekoliko", "kilometara", "dalje", "crkva", "se", "nalazi", "u", "ogra\u0111enom", "delu", "zatvora", "do", "koga", "je", "jedino", "mogu\u0107e", "do\u0107i", "kroz", "velika", "blindirana", "vrata", "i", "bilo", "da", "ste", "gost", "ili", "zatvorenik", "isklju\u010divo", "u", "pratnji", "stra\u017eara", "izgra\u0111ena", "je", "na", "prostoru", "koji", "je", "podjednako", "udaljen", "i", "od", "paviljona", "u", "kojima", "\u017eivi", "vi\u0161e", "od", "350", "osu\u0111enika", "i", "radionica", "u", "kojima", "neki", "od", "njih", "rade", "vera", "spasava", "otac", "branko", "poznaje", "sve", "ka\u017enjenike", "pretesna", "za", "sve", "bogomolja", "iza", "re\u0161eteka", "sagra\u0111ena", "je", "2003", "kada", "ju", "je", "uz", "saslu\u017eenje", "brojnih", "sve\u0161tenika", "i", "osve\u0161tao", "vladika", "ba\u010dki", "irinej", "bulovi\u0107", "od", "tada", "svake", "subote", "i", "za", "crvena", "slova", "u", "ovoj", "crkvi", "se", "od", "8", "do", "9.30", "odr\u017eava", "liturgija", "svakoj", "slu\u017ebi", "prisustvuje", "najmanje", "30-tak", "zatvorenika", "a", "za", "bo\u017ei\u0107", "ili", "uskrs", "crkva", "je", "pretesna", "da", "primi", "sve", "veruju\u0107e", "", "subota", "je", "odre\u0111ena", "za", "liturgiju", "zbog", "mojih", "obaveza", "drugim", "danima", "ipak", "zatvorenicima", "je", "dozvoljeno", "da", "se", "mole", "bogu", "i", "kada", "mene", "nije", "tu", "", "pri\u010da", "otac", "branko", "koji", "ve\u0107inu", "tih", "ljudi", "zna", "po", "imenu", "i", "sa", "svakim", "se", "uvek", "zadr\u017ei", "u", "kra\u0107em", "razgovoru", "otac", "branko", "je", "jedan", "od", "retkih", "sve\u0161tenika", "spc-a", "koji", "od", "1992", "ispoveda", "zatvorenike", "", "od", "lopova", "do", "ubica", "priznaje", "da", "je", "neretko", "upravo", "on", "bio", "prva", "osoba", "kojoj", "je", "neki", "osu\u0111enik", "otvorio", "srce", "prethodno", "to", "nije", "po\u0161lo", "za", "rukom", "ni", "\u010dlanovima", "porodice", "psiholozima", "i", "psihijatrima", "a", "ponajmanje", "istra\u017enom", "sudiji", "ili", "policiji", "", "jeste", "u", "po\u010detku", "sam", "imao", "i", "strah", "i", "bio", "zbunjen", "zato", "\u0161to", "\u0107u", "biti", "nasamo", "sa", "ljudima", "koji", "su", "po\u010dinili", "najrazli\u010ditije", "zlo\u010dine", "ali", "u", "ve\u0107ini", "slu\u010dajeva", "oni", "nisu", "onakvi", "kakvim", "ih", "vidi", "obi\u010dan", "svet", "i", "zakon", "to", "su", "o\u010dajnici", "koji", "tra\u017ee", "od", "nekog", "ruku", "spasa", "", "blagim", "glasom", "veli", "otac", "branko", "i", "uz", "sme\u0161ak", "odbija", "da", "ka\u017ee", "kako", "se", "ose\u0107a", "\u010dovek", "koji", "u", "glavi", "nosi", "najrazli\u010ditije", "i", "tajne", "i", "grehe", "smrtnika", "", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "znamo", "samo", "bog", "i", "ja", "ono", "\u0161to", "ipak", "mogu", "da", "ka\u017eem", "jeste", "da", "sam", "se", "sa", "tim", "ljudima", "toliko", "sa\u017eiveo", "da", "su", "postali", "deo", "mog", "\u017eivota", "svi", "koji", "dolaze", "u", "crkvu", "su", "se", "iskreno", "pokajali", "i", "shvatili", "\u0161ta", "su", "u\u010dinili", "verujem", "da", "to", "ne", "bi", "vi\u0161e", "nikada", "ponovili", "naravno", "ima", "i", "onih", "\u0161to", "ne", "ose\u0107aju", "potrebu", "da", "se", "ispovede", "i", "zatra\u017ee", "bo\u017eje", "spasenje", "ali", "i", "to", "po\u0161tujem", "to", "je", "njihov", "izbor", "terete", "svojih", "greha", "mora\u0107e", "da", "nose", "na", "svojim", "ple\u0107ima", "do", "kraja", "\u017eivota", "prekobrojni", "dobrovoljci", "upravnik", "zatvora", "dragan", "jak\u0161i\u0107", "je", "druga", "najzaslu\u017enija", "osoba", "da", "se", "unutar", "zidina", "zatvora", "izgradi", "pravoslavni", "hram", "obja\u0161njava", "da", "iako", "u", "zakonu", "o", "izvr\u0161enju", "krivi\u010dnih", "sankcija", "iz", "1998", "stoji", "da", "osu\u0111enici", "imaju", "pravo", "i", "na", "ispoljavanje", "verskih", "sloboda", "zakonodavac", "nije", "naveo", "detalje", "tako", "da", "se", "svaki", "upravnik", "snalazi", "kako", "zna", "i", "ume", "uobi\u010dajena", "praksa", "u", "drugim", "zatvorima", "po", "srbiji", "je", "da", "se", "slu\u017eba", "odvija", "na", "najrazli\u010ditijim", "mestima", "u", "okviru", "zatvora", "od", "bioskopskih", "sala", "do", "napu\u0161tenih", "kancelarija", "me\u0111utim", "kada", "je", "otac", "branko", "zatra\u017eio", "posebnu", "prostoriju", "bilo", "je", "potrebno", "samo", "nekoliko", "minuta", "da", "se", "dogovore", "i", "jedan", "i", "drugi", "su", "hteli", "da", "izgrade", "pravu", "pravcatu", "crkvu", "", "veruju\u0107i", "zatvorenici", "vi\u0161e", "ne\u0107e", "morati", "da", "se", "mole", "u", "bioskopskoj", "sali", "", "pri\u010da", "upravnik", "jak\u0161i\u0107", "i", "dodaje", "da", "je", "zahvaljuju\u0107i", "isklju\u010divo", "brojnim", "donatorima", "i", "u\u010de\u0161\u0107u", "samih", "osu\u0111enika", "od", "ideje", "do", "osve\u0161tenja", "crkve", "pro\u0161lo", "samo", "osam", "meseci", "", "zatvorenici", "su", "aktivno", "u\u010destvovali", "u", "izgradnji", "crkve", "a", "koliko", "je", "bilo", "njihovo", "interesovanje", "svedo\u010di", "i", "podatak", "da", "sam", "neke", "morao", "da", "odbijem", "jer", "jednostavno", "nije", "bilo", "mesta", "za", "sve", "koji", "su", "hteli", "da", "pomognu", "", "pri\u010da", "upravnik", "zatvora", "dok", "s", "ponosom", "pokazuje", "kolornu", "monografiju", "jednog", "od", "zatvorskih", "\u010duvara", "pukovnika", "svetislava", "raj\u0161i\u0107a", "o", "ovoj", "crkvi", "koja", "je", "ura\u0111ena", "i", "na", "srpskom", "i", "na", "engleskom", "jeziku", "", "ve\u0107ina", "mojih", "gostiju", "se", "iznenadi", "kada", "im", "ka\u017eem", "da", "izme\u0111u", "paviljona", "i", "radionica", "imamo", "pravu-pravcatu", "crkvu", "tek", "se", "odu\u0161eve", "kada", "je", "obi\u0111u", "i", "vide", "freske", "i", "ikonostas", "a", "zamislite", "samo", "njihovo", "iznena\u0111enje", "kada", "tik", "uz", "sve\u0161tenika", "na", "jutarnjoj", "slu\u017ebi", "ugledaju", "crkvenjaka", "48-godi\u0161njeg", "miroslava", "jeli\u010di\u0107a", "koji", "ovde", "izdr\u017eava", "jednu", "od", "najdu\u017eih", "kazni", "osu\u0111en", "je", "na", "12", "godina", "zbog", "ubistva", "neven\u010dane", "supruge", "", "\u017eelim", "da", "kada", "napustim", "zatvor", "postanem", "crkvenjak", "u", "nekoj", "crkvi", "koja", "ne\u0107e", "biti", "okru\u017eena", "re\u0161etkama", "ili", "da", "odem", "u", "neki", "manastir", "", "planira", "miroslav", "koji", "nam", "tek", "na", "kraju", "na\u0161e", "posete", "samo", "nekoliko", "koraka", "od", "kapije", "i", "slobode", "od", "koje", "ga", "dele", "jo\u0161", "\u010detiri", "godine", "otkriva", "jo\u0161", "jednu", "tajnu", "", "voleo", "bih", "mnogo", "i", "da", "ponovo", "sretnem", "svog", "sina", "nisam", "ga", "video", "od", "2", "jula", "1992", "bio", "je", "petak", "8.30", "\u010dasova", "kada", "je", "moja", "nekada\u0161nja", "supruga", "sa", "svim", "stvarima", "odvela", "i", "njega", "znam", "samo", "da", "\u0107e", "uskoro", "napuniti", "21", "godinu", "odli\u010dna", "terapija", "upravnik", "zatvora", "ka\u017ee", "da", "crkva", "unutar", "zidina", "ima", "ne", "samo", "duhovno", "ve\u0107", "i", "odli\u010dno", "terapeutsko", "dejstvo", "od", "kada", "se", "mole", "bogu", "zatvorenici", "su", "mirniji", "manje", "je", "me\u0111usobnih", "trvenja", "i", "sva\u0111a", "ka\u017ee", "jak\u0161i\u0107", "jo\u0161", "\u010detiri", "godine", "do", "slobode", "miroslav", "jel\u010di\u0107", "dar", "iz", "zatvora", "u", "", "zatvor", "zatvorenici", "nisu", "samo", "pomagali", "u", "gradnji", "crkve", "otac", "branko", "ponosno", "isti\u010de", "i", "da", "su", "upravo", "oni", "odlu\u010divali", "o", "tome", "koji", "\u0107e", "se", "svetitelj", "na\u0107i", "na", "freskama", "", "na", "kraju", "i", "ikonostas", "koji", "je", "ura\u0111en", "u", "duborezu", "u", "lipovom", "drvetu", "uradili", "su", "zatvorenici", "iz", "sremske", "mitrovice", "bio", "je", "to", "njihov", "poklon", "ovom", "hramu", "", "veli", "otac", "branko", "ubica", "poje", "na", "liturgijama", "", "u", "zatvoru", "sam", "ve\u0107", "osam", "godina", "ali", "tek", "u", "veri", "prona\u0161ao", "sam", "sebe", "od", "tada", "mi", "je", "i", "psihi\u010dki", "i", "fizi\u010dki", "bolje", "sada", "shvatam", "da", "sam", "pre", "\u017eiveo", "u", "mraku", "ali", "da", "sam", "sa", "spoznajom", "boga", "progledao", "ose\u0107am", "da", "su", "mi", "se", "otvorile", "o\u010di", "prepoznao", "sam", "smisao", "\u017eivota", "", "veli", "osu\u0111enik", "jeli\u010di\u0107", "koji", "ne", "samo", "\u0161to", "odr\u017eava", "crkvu", "ve\u0107", "uz", "oca", "branka", "poje", "na", "liturgijama", "prve", "kom\u0161ije", "okru\u017eni", "zatvor", "u", "novom", "sadu", "nalazi", "se", "na", "obodu", "ovog", "grada", "u", "naselju", "klisa", "do", "pre", "poslednjeg", "rata", "ovaj", "zatvor", "je", "bio", "potpuno", "izolovan", "ali", "sa", "dolaskom", "izbeglica", "iz", "hrvatske", "i", "bosne", "sada", "se", "privatne", "ku\u0107e", "nalaze", "bukvalno", "tik", "uz", "ogradu", "na", "redu", "", "valjevo", "protonamesnik", "branko", "\u0107ur\u010din", "ka\u017ee", "da", "\u0107e", "uskoro", "zahvaljuju\u0107i", "ocu", "nenadu", "iz", "vaspitno-popravnog", "domu", "u", "valjevu", "i", "tamo", "osvanuti", "jo\u0161", "jedna", "crkva", "", "pre", "drugog", "svetskog", "rata", "sve\u0161tenici", "su", "redovno", "slu\u017eili", "slu\u017ebu", "po", "srpskim", "zatvorima", "\u0161to", "je", "posle", "ukinuto", "sada", "poku\u0161avamo", "da", "uti\u010demo", "na", "vladu", "srbije", "da", "to", "promeni", "", "ka\u017ee", "\u0107ur\u010din", "\u0111or\u0111e", "barovi\u0107", "vesti", "04.02.2006", "godine"]}