{"naslov": "MILU MILO PRAVOSLAVLJE", "sadrzaj": ["ne", "haje", "za", "kritike", "\u0111ukanovi\u0107", "sa", "mitropolitom", "amfilohijem", "desno", "dr\u017eava", "i", "crkva", "u", "svetu", "koji", "se", "menja", "i", "tra\u017eenje", "puteva", "partnerstva", "za", "re\u0161avanje", "savremenih", "problema", "teme", "su", "trodnevne", "jubilarne", "desete", "me\u0111unarodne", "konferencije", "fonda", "jedinstva", "pravoslavnih", "naroda", "koja", "je", "preksino\u0107", "po\u010dela", "na", "cetinju", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "predstavnika", "25", "dr\u017eava", "suprotno", "najavama", "sa", "skupa", "su", "izostali", "pojedini", "crkveni", "velikodostojnici", "kao", "\u0161to", "su", "patrijarh", "moskovski", "i", "cele", "rusije", "aleksij", "drugi", "patrijarh", "srpski", "pavle", "ali", "i", "predstavnici", "vlasti", "iz", "srbije", "i", "crne", "gore", "svetozar", "marovi\u0107", "boris", "tadi\u0107", "filip", "vujanovi\u0107", "koji", "je", "dodu\u0161e", "priredio", "prijem", "za", "u\u010desnike", "koferencije", "i", "drugi", "na", "otvaranju", "su", "pro\u010ditane", "njihove", "pozdravne", "poruke", "a", "u\u010desnicima", "se", "li\u010dno", "obratio", "samo", "crnogorski", "premijer", "milo", "\u0111ukanovi\u0107", "koji", "je", "izgleda", "ponajve\u0107i", "krivac", "\u0161to", "je", "ovaj", "skup", "uprkos", "o\u0161trim", "zamerkama", "prvenstveno", "pristalica", "crnogorske", "pravoslavne", "crkve", "i", "nezavisne", "crne", "gore", "uprili\u010den", "u", "jeku", "naj\u017eivljih", "priprema", "za", "referendum", "o", "dr\u017eavno-pravnom", "statusu", "ove", "republike", "ravnote\u017ea", "dr\u017eave", "i", "crkve", "srpski", "patrijarh", "pavle", "koji", "iz", "zdravstvenih", "razloga", "nije", "mogao", "da", "prisustvuje", "otvaranju", "konferencije", "poru\u010dio", "je", "u\u010desnicima", "da", "treba", "raditi", "na", "osloba\u0111anju", "od", "nasle\u0111enih", "predrasuda", "i", "uspostavljanju", "zdravijih", "odnosa", "dr\u017eave", "i", "crkve", "na", "na\u010delima", "partnerstva", "i", "saradnje", "sva", "istorija", "\u010dove\u010danstva", "potvr\u0111uje", "", "zakona", "prava", "i", "poretka", "mo\u017ee", "biti", "samo", "onde", "gde", "postoji", "organizovana", "dr\u017eava", "i", "gde", "postoji", "vera", "kao", "smisao", "ustrojstva", "i", "poretka", "ljudskog", "\u017eivota", "na", "zemlji", "stoga", "dr\u017eava", "i", "crkva", "odnosno", "religija", "i", "danas", "predstavljaju", "horizontalu", "i", "vertikalu", "ljudskog", "dru\u0161tva", "bez", "obzira", "na", "sve", "promene", "to", "su", "dve", "konstante", "ljudske", "zajednice", "bez", "kojih", "je", "ona", "nezamisliva", "ocenio", "je", "patrijarh", "pavle", "crnogorski", "premijer", "izjavio", "je", "da", "skup", "fonda", "pravoslavnih", "zemalja", "ne", "mo\u017ee", "da", "ugrozi", "crnu", "goru", "kao", "multietni\u010dku", "dr\u017eavu", "i", "dodao", "da", "ga", "ne", "zanimaju", "mnogo", "kritike", "na", "njegov", "ra\u010dun", "zbog", "prisustva", "na", "sve\u010danom", "otvaranju", "skupa", "", "iskreno", "ne", "zanimaju", "me", "mnogo", "ta", "kvazintelektualna", "tru\u0107anja", "veoma", "\u010desto", "umi\u0161ljenih", "crnogorskih", "sveznadara", "ekskluzivnih", "crnogoraca", "i", "ljudi", "koji", "su", "pribavili", "neko", "ovla\u0161\u0107enje", "da", "kao", "elaboranti", "utvr\u0111uju", "\u010disto\u0107u", "i", "procenat", "crnogorstva", "u", "na\u0161im", "organizmima", "", "rekao", "je", "\u0111ukanovi\u0107", "komentari\u0161u\u0107i", "dodatno", "pitanje", "o", "o\u0161trim", "kritikama", "u", "delu", "crnogorske", "javnosti", "na", "ra\u010dun", "toga", "\u0161to", "su", "se", "on", "i", "vlada", "prihvatili", "pokroviteljstva", "ovog", "skupa", "\u0161to", "je", "pristao", "da", "za", "isti", "sto", "sedne", "sa", "mitropolitom", "crnogorsko-primorskim", "amfilohijem", "i", "\u0161to", "za", "tim", "stolom", "nije", "bilo", "mesta", "i", "za", "mitropolita", "crnogorske", "pravoslavne", "crkve", "mihaila", "zala\u017eu\u0107i", "se", "za", "ugra\u0111ivanje", "principa", "razdvajanja", "vere", "i", "politike", "u", "temelje", "moderne", "dr\u017eave", "i", "dru\u0161tva", "\u0111ukanovi\u0107", "je", "naglasio", "da", "bi", "odricanje", "od", "tog", "principa", "zna\u010dilo", "vra\u0107anje", "dru\u0161tva", "u", "pro\u0161lost", "mo\u017eda", "sa", "gorim", "posledicama", "nego", "\u0161to", "to", "znamo", "iz", "istorije", "vesti", "16", "februara", "2006"]}