{"naslov": "VLADIKA VASILIJE O POZIVU DA SE VRATI U VLADI\u010cANSKI DVOR U TUZLI: USLOVI JO\u0160 NE POSTOJE", "sadrzaj": ["potrebno", "je", "da", "mogu", "slobodno", "da", "di\u0161em", "slobodno", "da", "obavljam", "svoju", "djelatnost", "da", "se", "dakle", "stvore", "uslovi", "za", "obavljanje", "moje", "djelatnosti", "takvi", "uslovi", "sada", "ne", "postoje", "bijeljina", "", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "vasilije", "ocijenio", "je", "pozitivnim", "nedavni", "poziv", "ministra", "za", "ljudska", "prava", "i", "izbjeglice", "bih", "mirsada", "kebe", "da", "se", "vrati", "u", "vladi\u010danski", "dvor", "u", "tuzli", "ali", "je", "i", "istakao", "da", "je", "za", "to", "potrebno", "stvoriti", "uslove", "koji", "sada", "ne", "postoje", "", "ova", "izjava", "kebe", "dokaz", "je", "da", "je", "on", "ozbiljno", "shvatio", "na\u0161", "nedavni", "razgovor", "kada", "sam", "mu", "rekao", "da", "se", "ne", "mo\u017ee", "govoriti", "o", "sprovo\u0111enju", "aneksa", "7", "dejtonskog", "mirovnog", "sporazuma", "u", "situaciji", "kada", "se", "ja", "kao", "srpski", "vladika", "ne", "mogu", "vratiti", "u", "svoju", "rezidenciju", "u", "tuzlu", "", "naglasio", "je", "vladika", "vasilije", "on", "je", "kazao", "da", "je", "kebo", "provjerio", "situaciju", "i", "ozbiljno", "shvatio", "pitanje", "njegovog", "povratka", "\u0161to", "bi", "sasvim", "sigurno", "zna\u010dilo", "i", "ve\u0107i", "povratak", "srba", "na", "podru\u010dju", "tuzlanskog", "kantona", "vladika", "je", "spreman", "da", "se", "vrati", "u", "rezidenciju", "me\u0111u", "svoje", "vjernike", "i", "dodao", "da", "on", "nema", "moralno", "niti", "bilo", "kakvo", "drugo", "pravo", "da", "premje\u0161ta", "sjedi\u0161te", "episkopa", "pravoslavnog", "iz", "tuzle", "gdje", "je", "drevno", "sjedi\u0161te", "eparhije", "", "da", "bih", "se", "vratio", "potrebni", "su", "uslovi", "a", "oni", "ne", "postoje", "potrebno", "je", "da", "mogu", "slobodno", "da", "di\u0161em", "slobodno", "da", "obavljam", "svoju", "djelatnost", "da", "se", "dakle", "stvore", "uslovi", "za", "obavljanje", "moje", "djelatnosti", "takvi", "uslovi", "sada", "ne", "postoje", "", "rekao", "je", "vladika", "vasilije", "on", "je", "podsjetio", "da", "pravoslavni", "sve\u0161tenici", "imaju", "brojne", "neprijatnosti", "kada", "se", "u", "mjestima", "federacije", "bih", "pojave", "u", "sve\u0161teni\u010dkim", "mantijama", "", "meni", "je", "drago", "kada", "muftija", "tuzlanski", "ili", "zeni\u010dki", "do\u0111e", "u", "doboj", "i", "pro\u0111e", "kroz", "grad", "a", "pri", "tome", "ne", "do\u017eivi", "nikakve", "neprijatnosti", "podsjeti\u0107u", "da", "sam", "ja", "tako\u0111e", "pozvao", "muftiju", "tuzlanskog", "da", "do\u0111e", "u", "bijeljinu", "i", "da", "zajedno", "pro\u0111emo", "kroz", "grad", "ne", "znam", "kako", "bi", "meni", "bilo", "da", "u", "sve\u0161teni\u010dkoj", "mantiji", "pro\u0111em", "kroz", "tuzlu", "ili", "bilo", "koji", "drugi", "grad", "u", "federaciji", "bih", "", "istakao", "je", "vladika", "komentari\u0161u\u0107i", "skrnavljenje", "pravoslavnih", "grobalja", "i", "drugih", "svetinja", "na", "teritoriji", "federacije", "vladika", "vasilije", "je", "rekao", "da", "se", "obi\u010dno", "ti", "incidenti", "pripisuju", "maloljetnicima", "te", "da", "nema", "informaciju", "da", "je", "neko", "od", "zvani\u010dnika", "osudio", "vandalizam.zabrinjavaju\u0107e", "parole", "komentari\u0161u\u0107i", "proteste", "povodom", "objavljivanja", "karikatura", "proroka", "muhameda", "u", "nekim", "zapadnoevropskim", "listovima", "vladika", "vasilije", "je", "podsjetio", "da", "je", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "osudio", "skrnavljenje", "svih", "svetinja", "", "smatram", "da", "bi", "pripadnici", "islama", "trebalo", "da", "dignu", "glas", "protiv", "obe\u0161\u010da\u0161\u0107ivanja", "onoga", "\u0161to", "je", "njima", "sveto", "brinu", "me", "me\u0111utim", "parole", "koje", "su", "se", "mogle", "\u010duti", "u", "sarajevu", "za", "koga", "", "za", "alaha", "protiv", "koga", "", "protiv", "vlaha", "takve", "parole", "ne", "vode", "zbli\u017eavanju", "naroda", "na", "ovim", "prostorima", "bilo", "bi", "stra\u0161no", "ako", "je", "to", "poruka", "upu\u0107ena", "pravoslavnim", "srbima", "u", "sarajevu", "i", "federaciji", "bih", "a", "koja", "bi", "trebalo", "da", "zna\u010di", "selite", "se", "srbi", "mislim", "da", "bi", "svi", "relevantni", "faktori", "trebalo", "da", "podignu", "svoj", "glas", "protiv", "takvih", "parola", "i", "povika", "", "naglasio", "je", "vladika", "vasilije", "", "nemam", "informacije", "ni", "da", "su", "predstavnici", "drugih", "vjerskih", "zajednica", "osudili", "ove", "pojave", "a", "mislim", "da", "se", "to", "mo\u017ee", "i", "ja", "bih", "to", "uradio", "kada", "bi", "postala", "op\u0161ta", "pojava", "da", "neko", "na", "teritoriji", "republike", "srpske", "napada", "imame", "i", "provocira", "ih", "digao", "bih", "svoj", "glas", "protiv", "toga", "", "istakao", "je", "vladika", "vasilije", "on", "je", "naveo", "i", "javnosti", "manje", "poznat", "primjer", "skrnavljenja", "groba", "vladike", "dionisija", "", "nisam", "vi\u0161e", "mogao", "da", "trpim", "da", "se", "obe\u0161\u010da\u0161\u0107ava", "grob", "vladike", "dionisija", "koji", "je", "umro", "1852", "godine", "i", "sahranjen", "na", "tuzlanskom", "groblju", "grob", "koji", "ni", "u", "doba", "otomanske", "imperije", "niko", "nije", "skrnavio", "sada", "je", "po\u010deo", "nekome", "smetati", "zato", "su", "pro\u0161le", "godine", "iskopani", "njegovi", "zemni", "ostaci", "i", "preneseni", "da", "po\u010divaju", "na", "drugom", "mjestu", "kod", "manastira", "papra\u0107a", "", "rekao", "je", "vladika", "on", "je", "tako\u0111e", "kazao", "da", "bi", "o", "polo\u017eaju", "srba", "u", "federaciji", "bih", "kao", "i", "ostalih", "naroda", "trebalo", "da", "razgovaraju", "relevantni", "faktori", "i", "predstavnici", "naroda", "\u0161to", "do", "sada", "nije", "bio", "slu\u010daj", "", "i", "predstavnici", "me\u0111unarodne", "zajednice", "ali", "i", "doma\u0107e", "vlasti", "trebalo", "bi", "da", "razgovaraju", "sa", "relevantnim", "faktorima", "duhovnog", "i", "nacionalnog", "\u017eivota", "pravoslavnih", "srba", "a", "ne", "sa", "onima", "koji", "se", "predstavljaju", "tobo\u017ee", "kao", "nekakvi", "za\u0161titnici", "interesa", "srpskog", "naroda", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "a", "nemaju", "nikakve", "veze", "s", "njom", "to", "je", "slu\u010daj", "sa", "srpskim", "gra\u0111anskim", "vije\u0107em", "koje", "organizuje", "bo\u017ei\u0107ne", "i", "vaskr\u0161nje", "prijeme", "a", "u", "crkvi", "ih", "nema", "ne", "mo\u017ee", "u", "ime", "crkve", "govoriti", "onaj", "ko", "nije", "u", "zajednici", "svete", "saborne", "apostolske", "pravoslavne", "srpske", "crkve", "", "poru\u010dio", "je", "vasilije", "s", "ra\u0111en", "", "todori\u0107", "glas", "srpske", "17", "februar", "2006", "izvor"]}