{"naslov": "MORE \u017dIVOTA I  SVETA", "sadrzaj": ["izvor", "vode", "\u017eive", "posle", "toliko", "vjekova", "rekli", "bismo", "prvi", "put", "na", "takav", "na\u010din", "poslije", "cara", "teodosija", "velikog", "\u010detvrti", "vijek", "evropa", "i", "evropski", "narodi", "poku\u0161avaju", "u", "na\u0161e", "dane", "da", "se", "objedine", "ono", "\u0161to", "je", "\u010dinilo", "evropu", "jedinstvenom", "i", "\u0161to", "ju", "je", "objedinjavalo", "u", "prvom", "hiljadugodi\u0161tu", "poslije", "hrista", "bila", "je", "crkva", "na\u017ealost", "odvajanje", "rimske", "crkve", "od", "pravoslavnog", "istoka", "u", "11", "vijeku", "kao", "i", "protestantska", "reformacija", "u", "16", "vijeku", "umnogome", "su", "doprinijeli", "dezintegraciji", "evrope", "francuska", "revolucija", "i", "napoleonovi", "ratovi", "predstavljaju", "poku\u0161aj", "njenog", "objedinjavanja", "ali", "ovog", "puta", "na", "sekularisti\u010dkoj", "osnovi", "naci-fa\u0161izam", "predstavlja", "svojevrsnu", "obnovu", "univerzalne", "ideje", "i", "poku\u0161aj", "da", "se", "nasiljem", "na", "ideji", "rase", "i", "tla", "objedini", "evropa", "i", "svijet", "to", "isto", "je", "poku\u0161avao", "da", "uradi", "marksizam", "i", "bolj\u0161evizam", "na", "osnovama", "sekularizovane", "biblijske", "mesijanske", "ideje", "stavljaju\u0107i", "proleterijat", "na", "mjesto", "biblijskog", "izabranog", "bo\u017ejeg", "naroda", "pravoslavna", "crkva", "istoka", "silom", "svoje", "hristocentri\u010dne", "vaseljenskosti", "kao", "jerusalimska", "majka", "crkva", "svih", "crkava", "neprekidno", "prati", "taj", "proces", "u", "zapadnom", "hri\u0161\u0107anstvu", "na", "svoj", "na\u010din", "u\u010destvuju\u0107i", "u", "njemu", "ulazak", "na", "prvom", "mjestu", "pravoslavne", "jelade", "u", "evropsku", "zajednicu", "kao", "i", "priprema", "za", "ulazak", "u", "nju", "drugih", "naroda", "i", "dr\u017eava", "ve\u0107inski", "pravoslavnih", "stavlja", "pravoslavnu", "crkvu", "pred", "nove", "zadatke", "i", "nove", "odgovornosti", "u", "tom", "smislu", "pravoslavlje", "ima", "dvostruku", "ulogu", "na", "prvom", "mjestu", "ono", "ima", "za", "du\u017enost", "da", "u", "samim", "pravoslavnim", "zemljama", "zacjeljuje", "u", "narodnoj", "du\u0161i", "duboke", "rane", "od", "marksisti\u010dko-bolj\u0161evi\u010dkog", "sekularizma", "i", "totalitarizma", "i", "da", "obnavlja", "duh", "bratstva", "i", "hri\u0161\u0107anski", "etos", "u", "narodima", "utkivaju\u0107i", "svoje", "blagotvorno", "dejstvo", "u", "sve", "pore", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "u", "tom", "pogledu", "neophodna", "je", "istinska", "obnova", "duhovni", "i", "moralni", "preporod", "ostvarivan", "na", "osnovu", "vjekovnog", "iskustva", "crkve", "prema", "tome", "fundamentalna", "uloga", "pravoslavlja", "jeste", "da", "vrati", "narodima", "svijest", "o", "dostojanstvu", "sopstvene", "kulture", "i", "sabornog", "identiteta", "svojim", "prisustvom", "i", "svojim", "ulaskom", "u", "evropu", "na", "drugom", "mjestu", "pravoslavlje", "se", "pokazuje", "kao", "svjedok", "izgubljene", "ravnote\u017ee", "samog", "zapada", "vra\u0107aju\u0107i", "se", "zapadnoj", "evropi", "ono", "obnavlja", "i", "vra\u0107a", "ravnote\u017eu", "evropskom", "umu", "i", "evropskoj", "kulturi", "u", "jednom", "ne", "tako", "davnom", "li\u010dnom", "razgovoru", "sa", "poznatim", "i", "umnim", "kardinalom", "kasperom", "\u010duli", "smo", "njegovo", "veoma", "zna\u010dajno", "svjedo\u010denje", "nemoj", "da", "mislite", "vi", "pravoslavni", "da", "mi", "smatramo", "da", "vi", "imate", "potrebu", "za", "nama", "mi", "imamo", "potrebu", "za", "va\u0161im", "prisustvom", "pravoslavni", "istok", "je", "sa\u010duvao", "vertikalu", "\u017eivota", "zapad", "je", "ugro\u017een", "opasno\u0161\u0107u", "da", "se", "raspline", "i", "duhovno", "istopi", "u", "horizontali", "zemaljskog", "\u017eivljenja", "naravno", "du\u017eni", "smo", "da", "na", "osnovu", "svog", "iskustva", "tome", "dodamo", "slede\u0107e", "pravoslavni", "istok", "sa", "svoje", "strane", "okre\u0107u\u0107i", "se", "zapadu", "oboga\u0107uje", "se", "prakti\u010dnim", "organizovanjem", "\u017eivota", "tehnolo\u0161kim", "znanjem", "i", "djelatnim", "umijenjem", "ulaze\u0107i", "u", "evropu", "pravoslavna", "crkva", "istoka", "kao", "\u0161to", "rekosmo", "majka", "crkva", "svih", "crkava", "", "ima", "zadatak", "i", "odgovornost", "da", "svjedo\u010di", "i", "biva", "kod", "svih", "ljudi", "i", "naroda", "bu\u0111enje", "pam\u0107enja", "", "vospominanije", "na", "gospoda", "i", "boga", "i", "spasa", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "kao", "alfa", "i", "omega", "svega", "postoje\u0107eg", "\u017ertvovanog", "za", "\u017eivot", "svijeta", "a", "time", "pam\u0107enja", "na", "samo\u017ertvenu", "ljubav", "kao", "osnovu", "i", "kona\u010dnu", "mjeru", "\u017eivota", "i", "svijeta", "bu\u0111enje", "tog", "pam\u0107enja", "zna\u010di", "podsje\u0107anje", "evrope", "na", "njene", "izvorne", "hri\u0161\u0107anske", "vrijednosti", "bez", "kojih", "svaki", "globalizam", "pa", "i", "evroameri\u010dki", "vodi", "svijet", "i", "\u010dovje\u010danstvo", "u", "novu", "zemlju", "nedo\u0111iju", "mitropolit", "amfilohije", "glas", "javnosti", "05.03.2006"]}