{"naslov": "Gr\u010dka Crkva poziva na novu evangelizaciju naroda", "sadrzaj": ["u", "odeljenje", "za", "spoljnje", "crkvene", "veze", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "je", "iz", "svetog", "sinoda", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "stigao", "tekst", "izve\u0161taja", "mitropolita", "kerkirskog", "i", "laksonskog", "nektarija", "na", "temu", "\u201cponovna", "evangelizacija", "naroda", "", "novi", "preduslovi\u201d", "izve\u0161taj", "je", "bio", "pro\u010ditan", "na", "jednoj", "od", "sednica", "svetog", "sinoda", "gr\u010dke", "crkve", "i", "predstavlja", "njegov", "stav", "po", "tom", "pitanju", "u", "dokumentu", "se", "govori", "o", "jednom", "od", "prioritetnih", "pravaca", "crkvene", "delatnosti", "\u2013", "novoj", "evangelizaciji", "gr\u010dkog", "dru\u0161tva", "njena", "neophodnost", "je", "uslovljena", "time", "\u0161to", "je", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "neki", "ljudi", "prihvataju", "pre", "kao", "narodnu", "tradiciju", "nego", "kao", "deo", "\u010dovekovog", "\u017eivotnog", "iskustva", "prema", "mi\u0161ljenju", "svetog", "sinoda", "ozbiljna", "pa\u017enja", "treba", "da", "se", "posveti", "obuci", "obrazovanih", "pastira", "po\u0161to", "su", "zahtevi", "od", "sve\u0161tenika", "u", "savremenim", "uslovima", "zna\u010dajno", "pove\u0107ani", "on", "ne", "samo", "da", "treba", "dobro", "da", "poznaje", "bogoslovlje", "ve\u0107", "i", "druge", "oblasti", "ljudskih", "znanja", "dalje", "se", "navodi", "va\u017enost", "pastirske", "brige", "o", "omladini", "duhovno", "rukovodstvo", "treba", "po\u010deti", "od", "mladala\u010dkog", "uzrasta", "obuhvataju\u0107i", "i", "naredne", "starosne", "kategorije", "sve", "do", "studenata", "vi\u0161ih", "nau\u010dnih", "ustanova", "mladim", "ljudima", "je", "posebno", "potrebna", "podr\u0161ka", "pastira", "i", "zato", "je", "njihovo", "prisustvo", "u", "vi\u0161im", "nau\u010dnim", "ustanovama", "crkve", "danas", "neophodno", "u", "pogledu", "katehizacije", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "privu\u010de", "mirjane", "sa", "bogoslovskim", "obrazovanjem", "a", "za", "rad", "sa", "decom", "da", "formira", "posebne", "grupe", "katehizatora", "pored", "svega", "ostalog", "treba", "ponovo", "organozovati", "\u017eivot", "parohije", "s", "tim", "da", "ona", "ponovo", "dobije", "karakter", "evharistijske", "zajednice", "zahvaljuju\u0107i", "tome", "parohijani", "\u0107e", "aktivnije", "u\u010destvovati", "u", "liturgijskom", "\u017eivotu", "crkve", "posebna", "uloga", "u", "procesu", "evangelizacije", "se", "posve\u0107uje", "sredstvima", "masovnog", "informisanja", "podvla\u010di", "se", "zna\u010daj", "crkvenih", "radio", "stanica", "izrada", "crkvenih", "internet-sajtova", "periodi\u010dno", "izdavanje", "\u010dasopisa", "koji", "su", "takodje", "korisni", "i", "za", "omladinu", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}