{"naslov": "MITROPOLIT JOVAN ZAMENJUJE VLADIKU KONSTANTINA", "sadrzaj": ["mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "pavlovi\u0107", "na", "osnovu", "re\u0161enja", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "preuzeo", "je", "du\u017enost", "administratora", "eparhije", "srednjoevropske", "spc", "do", "ozdravljenja", "episkopa", "srednjoevropskog", "", "u", "skladu", "sa", "crkvenim", "propisima", "i", "prema", "\u017eelji", "vladike", "konstantina", "koja", "je", "i", "uru\u010dena", "pred", "njegov", "odlazak", "u", "bolnicu", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "je", "doneo", "re\u0161enje", "kojim", "me", "zadu\u017euje", "da", "zamenjujem", "episkopa", "srednjoevropskog", "u", "eparhijskim", "poslovima", "prema", "ukazanim", "potrebama", "", "izjavio", "je", "za", "vesti", "visokopreosve\u0107eni", "jovan", "stanje", "nepromenjeno", "ina\u010de", "stanje", "vladike", "konstantina", "koji", "se", "oporavlja", "u", "minhenskoj", "bolnici", "u", "noj", "perlahu", "i", "dalje", "je", "nepromenjeno", "i", "on", "jo\u0161", "nije", "do\u0161ao", "svesti", "prema", "re\u010dima", "radomira", "kolund\u017ei\u0107a", "sekretara", "eparhijske", "kancelarije", "u", "minhenu", "lekari", "ka\u017eu", "da", "bu\u0111enje", "iz", "takozvane", "ve\u0161ta\u010dke", "kome", "u", "ovom", "slu\u010daju", "traje", "du\u017ee", "i", "zbog", "vladikinih", "poodmaklih", "godina", "60", "jo\u0161", "se", "nisu", "stekli", "ni", "uslovi", "da", "samostalno", "di\u0161e", "svojim", "plu\u0107ima", "ipak", "lekari", "su", "i", "dalje", "optimisti", "i", "veruju", "u", "potpuni", "oporavak", "vladike", "konstantina", "dok", "traje", "le\u010denje", "vladike", "konstantina", "mitropolit", "jovan", "\u0107e", "ako", "to", "bude", "potrebno", "i", "obilaziti", "parohije", "u", "eparhiji", "srednjoevropskoj", "koja", "obuhvata", "nema\u010dku", "austriju", "i", "\u0161vajcarsku", "", "nije", "nepoznato", "i", "neuobi\u010dajeno", "u", "praksi", "pravoslavne", "crkve", "da", "se", "postavlja", "privremeni", "administrator", "u", "pojedinim", "eparhijama", "kada", "se", "za", "to", "uka\u017ee", "potreba", "odnosno", "kad", "se", "razboli", "nadle\u017eni", "vladika", "ili", "kad", "ostane", "upra\u017enjena", "episkopska", "katedra", "za", "administratora", "se", "obi\u010dno", "postavlja", "episkop", "iz", "neke", "od", "susednih", "eparhija", "ukoliko", "ne", "postoji", "prethodno", "izra\u017eena", "\u017eelja", "nadle\u017enog", "arhijereja", "u", "\u010dijoj", "eparhiji", "se", "uspostavlja", "privremena", "uprava", "", "pojasnio", "je", "na\u0161", "sagovornik", "i", "izrazio", "nadu", "da", "ne\u0107e", "biti", "potrebe", "za", "njegovim", "dugotrajnim", "anga\u017eovanjem", "i", "da", "\u0107e", "se", "vladika", "konstantin", "ubrzo", "oporaviti", "r", "lon\u010dar", "izvor", "vesti.de", "25.03.2006"]}