{"naslov": "SRBI TE\u0160KO OPSTAJU U HRVATSKOJ", "sadrzaj": ["mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "oni", "koji", "su", "se", "vratili", "i", "kojima", "su", "obnovili", "poru\u0161ene", "ku\u0107e", "ponovo", "odlaze", "u", "srbiju", "jer", "u", "hrvatskoj", "nemaju", "uslove", "za", "\u017eivot", "poku\u0161ali", "smo", "da", "uspostavimo", "kontakte", "sa", "premijerom", "sanaderom", "koji", "na", "tri", "na\u0161a", "pisma", "nije", "ni", "odgovorio", "nedavno", "je", "liturgiju", "u", "minhenskom", "hramu", "svetog", "jovan", "vladimira", "kralja", "srpskog", "slu\u017eio", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "tokom", "propovedi", "posle", "liturgije", "mitropolit", "je", "govorio", "o", "srpskom", "narodu", "u", "rasejanju", "te\u0161ko\u0107ama", "da", "sa\u010duva", "svoju", "veru", "i", "da", "se", "ne", "asimiluje", "u", "sredinu", "u", "kojoj", "\u017eivi", "posle", "bogoslu\u017eenja", "on", "je", "u", "eparhijskoj", "kancelariji", "rado", "odgovorio", "na", "nekoliko", "pitanja", "dopisnika", "vesti", "u", "medijima", "su", "se", "pojavile", "informacije", "da", "\u0107e", "patrijarh", "pavle", "zbog", "pogor\u0161anog", "zdravlja", "napustiti", "svoju", "du\u017enost", "a", "vi", "ste", "jedan", "od", "vi\u0111enih", "kandidata", "za", "mesto", "patrijarha", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "", "patrijarh", "je", "uvek", "u", "nekoj", "situaciji", "da", "nas", "iznenadi", "kad", "mislimo", "da", "je", "bolestan", "on", "se", "pojavi", "i", "izvanredno", "prati", "tok", "sednica", "zdravstveni", "problemi", "za", "njegove", "godine", "su", "sasvim", "razumljivi", "me\u0111utim", "on", "je", "mentalno", "sasvim", "sposoban", "da", "u\u010destvuje", "u", "radu", "zato", "sva", "ta", "naga\u0111anja", "ne", "treba", "prihvatati", "kao", "\u010dinjenicu", "jer", "pojedini", "ko", "zna", "iz", "kojih", "razloga", "pronose", "takve", "vesti", "kakvo", "je", "stanje", "me\u0111u", "pravoslavnim", "srbima", "njihovim", "crkvama", "i", "manastirima", "i", "kako", "\u017eive", "u", "hrvatskoj", "i", "sloveniji", "", "prilike", "u", "hrvatskoj", "su", "se", "u", "velikoj", "meri", "pobolj\u0161ale", "mada", "jo\u0161", "uvek", "ima", "odre\u0111enih", "problema", "naro\u010dito", "u", "dalmatinskoj", "eparhiji", "zbog", "toga", "smo", "kao", "sinodska", "delegacija", "bili", "kod", "predsednika", "mesi\u0107a", "da", "porazgovaramo", "o", "tim", "problemima", "da", "se", "krivci", "koji", "su", "po\u010dinili", "razne", "ispade", "prona\u0111u", "i", "da", "odgovaraju", "i", "koliko", "je", "mogu\u0107e", "da", "uspostavimo", "kontakte", "sa", "premijerom", "sanaderom", "koji", "na", "tri", "na\u0161a", "pisma", "nije", "ni", "odgovorio", "tra\u017eili", "smo", "da", "se", "sastanemo", "i", "razgovaramo", "o", "povratku", "crkvene", "imovine", "odnosno", "onom", "\u0161to", "jo\u0161", "nije", "vra\u0107eno", "tu", "se", "dosta", "spekuli\u0161e", "ne", "izvr\u0161ava", "se", "ono", "\u0161to", "je", "sporazumom", "potpisano", "izme\u0111u", "crkve", "i", "vlade", "republike", "hrvatske", "mi", "se", "tome", "i", "ne", "\u010dudimo", "kada", "znamo", "da", "ni", "katoli\u010dkoj", "crkvi", "ne", "vra\u0107aju", "imovinu", "jer", "biskupska", "konferencija", "je", "dala", "izjavu", "da", "taj", "povratak", "ide", "veoma", "sporo", "iako", "je", "potpisan", "protokol", "na", "dr\u017eavnom", "nivou", "izme\u0111u", "svete", "stolice", "i", "republike", "hrvatske", "", "ka\u017ee", "mitropolit", "jovan", "kako", "te\u010de", "obnova", "poru\u0161enih", "i", "o\u0161te\u0107enih", "srpskih", "crkava", "i", "manastira", "u", "hrvatskoj", "taj", "posao", "ide", "svojim", "tokom", "ali", "najvi\u0161e", "na\u0161im", "naporima", "i", "zauzimanjem", "od", "kako", "je", "na", "vlasti", "sanaderova", "vlada", "skoro", "da", "je", "prekinuta", "ta", "saradnja", "izme\u0111u", "crkve", "i", "dr\u017eave", "dok", "je", "prethodna", "vlada", "bila", "ipak", "ne\u0161to", "aktivnija", "jedan", "od", "problema", "u", "hrvatskoj", "bio", "je", "povratak", "srba", "vrlo", "slabo", "se", "u", "hrvatsku", "vra\u0107aju", "izbeglice", "to", "va\u017ei", "za", "srbe", "hrvate", "i", "muslimane", "i", "to", "je", "ne\u0161to", "neshvatljivo", "da", "ni", "posle", "tako", "dugog", "perioda", "od", "vi\u0161e", "od", "deset", "godina", "dr\u017eave", "nisu", "uspele", "da", "to", "pitanje", "re\u0161e", "oni", "koji", "su", "se", "vratili", "i", "kojima", "su", "obnovili", "poru\u0161ene", "ku\u0107e", "ponovo", "odlaze", "u", "srbiju", "jer", "u", "hrvatskoj", "nemaju", "uslove", "za", "\u017eivot", "nemaju", "zaposlenje", "nemaju", "izvore", "prihoda", "tako", "kada", "se", "govori", "o", "povratku", "u", "velikim", "ciframa", "one", "nisu", "realne", "jer", "su", "se", "mnogi", "vratili", "nazad", "posle", "ostvarivanja", "dr\u017eavljanstva", "i", "dobijanja", "putnih", "isprava", "neki", "su", "poku\u0161ali", "da", "reguli\u0161u", "pitanje", "svoje", "imovine", "neki", "su", "je", "prodavali", "i", "tu", "je", "bilo", "dosta", "nesre\u0107nih", "slu\u010dajeva", "da", "su", "agencije", "koje", "su", "posredovale", "u", "prodaji", "\u010dinile", "\u0161pekulacije", "pa", "\u010dak", "su", "vo\u0111eni", "i", "krivi\u010dni", "postupci", "prodavali", "su", "zemlju", "i", "ku\u0107e", "ljudi", "a", "da", "vlasnici", "za", "to", "nisu", "ni", "znali", "i", "ne", "zna", "se", "kud", "su", "te", "pare", "oti\u0161le", "dr\u017eava", "tu", "nije", "bila", "dovoljno", "oprezna", "i", "mnogo", "\u0161ta", "se", "doga\u0111a", "\u0161to", "nije", "dopustivo", "u", "pravnoj", "dr\u017eavi", "da", "li", "je", "u", "sloveniji", "bolja", "situacija", "", "u", "sloveniji", "je", "situacija", "mnogo", "bolja", "ljudi", "slobodno", "\u017eive", "imaju", "zaposlenje", "u", "crkvi", "je", "veliki", "broj", "vernika", "to", "su", "ljudi", "srednje", "dobi", "koji", "dolaze", "sa", "decom", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "se", "to", "se", "pokazalo", "i", "prilikom", "osve\u0107enja", "crkve", "u", "ljubljani", "kada", "je", "bio", "i", "na\u0161", "patrijarh", "pavle", "tada", "je", "bilo", "vi\u0161e", "od", "5.000", "ljudi", "koji", "su", "prisustvovali", "toj", "sve\u010danosti", "ipak", "i", "tamo", "ima", "problema", "sa", "vra\u0107anjem", "imovine", "", "dr\u017eava", "ima", "dosta", "kruto", "dr\u017eanje", "kada", "je", "re\u010d", "o", "verskoj", "nastavi", "\u010dak", "i", "za", "katolike", "koji", "nemaju", "versku", "nastavu", "u", "\u0161kolama", "zatim", "nikako", "da", "re\u0161e", "pitanje", "na\u0161e", "imovine", "to", "se", "odnosi", "na", "na\u0161e", "crkvi\u0161te", "u", "celju", "gde", "je", "po\u010detkom", "drugog", "svetskog", "rata", "hitler", "naredio", "da", "se", "sru\u0161i", "crkva", "svetog", "save", "oni", "ne", "misle", "da", "to", "vrate", "iako", "je", "ostalo", "skoro", "dva", "metra", "zidova", "oni", "su", "tu", "napravili", "atomsko", "skloni\u0161te", "a", "na", "jednom", "delu", "crkvene", "porte", "podigli", "su", "spomenik", "palim", "borcima", "iz", "nob-a", "to", "sve", "ne", "bi", "ni\u0161ta", "smetalo", "kada", "bi", "nam", "dali", "da", "obnovimo", "i", "podignemo", "crkvu", "u", "mariboru", "uop\u0161te", "ne", "\u017eele", "da", "nam", "isplate", "za", "crkvi\u0161te", "jer", "je", "i", "ovde", "po", "hitlerovom", "nare\u0111enju", "sru\u0161ena", "velika", "crkva", "mi", "smo", "sada", "u", "situaciji", "da", "kupimo", "neku", "veliku", "zgradu", "koju", "bismo", "adaptirali", "za", "bogomolju", "stan", "sve\u0161tenika", "i", "kulturne", "manifestacije", "na\u0161ih", "vernika", "nadamo", "se", "da", "\u0107emo", "uspeti", "da", "to", "kupimo", "i", "za", "vaskrs", "ja", "\u0107u", "slu\u017eiti", "tamo", "i", "na\u0161im", "vernicima", "objasniti", "o", "\u010demu", "se", "radi", "ja", "sam", "na", "teodorovu", "subotu", "i", "prvu", "nedelju", "pravoslavlja", "pri\u010destio", "vi\u0161e", "od", "1.000", "vernika", "u", "kranju", "i", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "slovenija", "gde", "imamo", "sedam", "sve\u0161tenika", "mnogo", "naprednija", "od", "hrvatske", "uz", "crkvu", "je", "sve", "lak\u0161e", "", "ja", "znam", "da", "vama", "u", "dijaspori", "daleko", "od", "zavi\u010daja", "i", "ognji\u0161ta", "predaka", "nije", "nimalo", "lako", "da", "se", "pogotovo", "mla\u0111a", "generacija", "nalazite", "pred", "mnogo", "izazova", "kao", "narod", "ne", "smemo", "dozvoliti", "da", "zaboravljamo", "svoje", "korene", "i", "gubimo", "svoj", "identitet", "treba", "da", "se", "integri\u0161ete", "u", "sredinu", "u", "kojoj", "\u017eivite", "ali", "nikako", "i", "da", "se", "asimilujete", "zaboravite", "svoju", "veru", "jezik", "kulturu", "obi\u010daje", "pokazalo", "se", "kroz", "istoriju", "da", "se", "uz", "crkvu", "sve", "lak\u0161e", "podnosi", "i", "savladava", "", "istakao", "je", "u", "propovedi", "mitropolit", "jovan", "on", "je", "naglasio", "da", "poseban", "zna\u010daj", "imaju", "gradnja", "i", "podizanje", "hramova", "u", "zemljama", "gde", "srbi", "\u017eive", "i", "gde", "se", "zajedno", "sa", "sve\u0161tenstvom", "bore", "za", "o\u010duvanje", "svoje", "vere", "kulture", "i", "tradicije", "", "hramovi", "spc", "su", "mesta", "gde", "se", "okuplja", "srpski", "narod", "i", "gde", "se", "pogotovo", "u", "dijaspori", "duhovno", "napaja", "i", "sna\u017ei", "da", "ostane", "na", "svetosavskom", "putu", "da", "\u010duva", "svoju", "veru", "i", "lak\u0161e", "prebrodi", "sve", "te\u0161ko\u0107e", "", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "u", "obra\u0107anju", "vernicima", "u", "minhenskom", "hramu", "svetog", "jovana", "vladimira", "mitropolit", "jovan", "misija", "u", "bariju", "italija", "je", "tre\u0107a", "zemlja", "koju", "pokriva", "va\u0161a", "eparhija", "kakvo", "je", "stanje", "tamo", "", "trst", "je", "na\u0161a", "stara", "parohija", "du\u017ee", "od", "100", "godina", "bila", "je", "dobro", "materijalno", "situirana", "i", "imala", "je", "i", "svoju", "\u0161kolu", "koja", "je", "bila", "priznata", "od", "strane", "dr\u017eave", "sada", "se", "tu", "okuplja", "na\u0161", "svet", "koji", "je", "u", "italiju", "do\u0161ao", "na", "rad", "ve\u0107inom", "iz", "okoline", "po\u017earevca", "imamo", "jednu", "parohiju", "u", "vi\u0107enci", "koja", "je", "jaka", "i", "ima", "puno", "na\u0161eg", "sveta", "a", "dobili", "smo", "jednu", "napu\u0161tenu", "katoli\u010dku", "crkvu", "koju", "\u0107emo", "adaptirati", "i", "tu", "\u0107emo", "dr\u017eati", "bogoslu\u017eenja", "milano", "sa", "okolicom", "ima", "oko", "15.000", "na\u0161ih", "ljudi", "i", "tu", "imamo", "parohiju", "kao", "i", "u", "rimu", "gde", "slu\u017eimo", "nekoliko", "puta", "godi\u0161nje", "i", "ra\u010dunamo", "da", "imamo", "oko", "2.000", "vernika", "imamo", "i", "misionarsku", "parohiju", "u", "bariju", "koju", "\u0107emo", "aktivirati", "zbog", "poklonika", "koji", "dolaze", "na", "grob", "svetog", "nikole", "parohije", "bez", "vernika", "ima", "li", "dovoljno", "sve\u0161tenika", "u", "hrvatskoj", "", "mi", "imamo", "dovoljno", "kandidata", "ali", "imamo", "parohije", "u", "kojim", "nema", "nijednog", "vernika", "nijedno", "\u010deljade", "ne", "\u017eivi", "u", "nekoliko", "sela", "prazne", "parohije", "ne", "mo\u017eemo", "da", "popunimo", "imamo", "nekoliko", "sve\u0161tenika", "koje", "poma\u017eemo", "iz", "eparhijske", "kase", "za", "sada", "su", "jedino", "dobro", "organizovani", "zagreb", "bjelovar", "manastir", "lepavina", "dobro", "funkcioni\u0161e", "tamo", "gde", "nema", "dovoljno", "sredstava", "za", "sve\u0161tenike", "mi", "poma\u017eemo", "iz", "eparhije", "oni", "su", "socijalno", "osigurani", "i", "tu", "donekle", "funkcioni\u0161e", "sporazum", "sa", "vladom", "republike", "hrvatske", "branko", "mili\u010di\u0107", "izvor", "vesti.de", "16.04.2006"]}