{"naslov": "ZAKON O CRKVAMA I VERSKIM ZAJEDNICAMA GLAT PRO\u0160AO U SKUP\u0160TINI", "sadrzaj": ["beograd", "", "zakon", "o", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "koji", "je", "izazvao", "silne", "polemike", "i", "jo\u0161", "u", "nacrtu", "\u201cstekao\u201d", "o\u0161tre", "protivnike", "pro\u0161ao", "je", "ju\u010de", "glat", "u", "skup\u0161tini", "srbije", "usvojen", "je", "ve\u0107inom", "glasova", "120", "poslanika", "dok", "se", "petoro", "njih", "nije", "izjasnilo", "\u010detvoro", "je", "bilo", "protiv", "a", "radikali", "nisu", "u\u010destvovali", "u", "njegovom", "usvajanju", "osim", "\u0161to", "uvodi", "punu", "autonomiju", "svim", "crkvama", "verskim", "zajednicama", "i", "drugim", "verskim", "organizacijama", "koje", "\u0107e", "morati", "da", "budu", "registrovane", "i", "\u0161to", "garantuje", "pune", "verske", "slobode", "zakon", "uvodi", "krupne", "novine", "u", "dru\u0161tveni", "i", "dr\u017eavni", "\u017eivot", "srbije", "dr\u017eava", "se", "naime", "obavezala", "da", "\u0107e", "iz", "bud\u017eeta", "pla\u0107ati", "i", "materijalno", "pomagati", "mnoge", "crkvene", "poslove", "i", "da", "\u0107e", "im", "recimo", "omogu\u0107iti", "da", "se", "bave", "biznisom", "pod", "povoljnijim", "uslovima", "nego", "drugima", "jer", "\u0107e", "im", "smanjivati", "ili", "ukidati", "porez", "svaka", "registrovana", "crkva", "ili", "verska", "zajednica", "mo\u0107i", "\u0107e", "da", "osnuje", "\u0161kolu", "ili", "univerzitete", "i", "to", "pod", "jednakim", "uslovima", "kao", "i", "dr\u017eava", "ili", "neki", "privatnik", "diplome", "njihovih", "\u0161kola", "i", "univerziteta", "bi\u0107e", "izjedna\u010deni", "s", "ostalima", "a", "studenti", "i", "\u0111aci", "u", "pravima", "sa", "ostalom", "decom", "i", "studentima", "pa", "\u0107e", "tako", "imati", "jednaka", "prava", "na", "sme\u0161taj", "u", "domovima", "a", "roditelji", "pravo", "na", "de\u010dji", "dodatak", "njihove", "\u0161kole", "ne\u0107e", "obavezno", "biti", "\u0161kole", "verske", "orijentacije", "ve\u0107", "mogu", "biti", "i", "op\u0161teg", "stru\u010dnog", "ili", "umetni\u010dkog", "profila", "zanimljivo", "je", "da", "u", "zakonu", "nije", "predvi\u0111eno", "pove\u0107anje", "bud\u017eetskih", "sredstava", "za", "ove", "namene", "iako", "se", "dr\u017eava", "obavezala", "da", "sve\u0161tenicima", "upla\u0107uje", "i", "penzijsko", "i", "zdravstveno", "osiguranje", "ili", "da", "poma\u017ee", "u", "o\u010duvanju", "i", "konzervaciji", "verskih", "objekata", "zakon", "nije", "ulazio", "u", "neke", "operativne", "detalje", "koje", "\u0107e", "ministar", "vera", "propisati", "u", "roku", "od", "tri", "meseca", "ali", "je", "i", "bez", "toga", "jasno", "da", "\u0107e", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "biti", "favorizovane", "institucije", "koje", "\u0107e", "polagati", "ra\u010dune", "samo", "svojoj", "vlasti", "sve\u0161tenik", "\u0107e", "mo\u0107i", "da", "u\u010destvuje", "u", "svim", "vidovima", "javnog", "\u017eivota", "pa", "i", "politikom", "a", "dr\u017eava", "ne\u0107e", "imati", "nikakve", "ingerencije", "da", "ga", "poziva", "na", "odgovornost", "ukoliko", "bi", "tokom", "obreda", "zagovarao", "nacionalnu", "versku", "ili", "rasnu", "mr\u017enju", "u", "srbiji", "za", "sada", "ima", "sedam", "registrovanih", "tradicionalnih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "a", "uskoro", "bi", "taj", "broj", "mogao", "da", "se", "znatno", "uve\u0107a", "i", "sve", "imaju", "pravo", "na", "bogoslu\u017eenje", "na", "javnim", "mestima", "m", "d", "", "b", "v", "izvor", "glas-javnosti.co.yu", "21.04.2006"]}