{"naslov": "NOVI ZKP PREDVI\u0110A RELIGIJSKU ZAKLETVU ZA SVEDOKE", "sadrzaj": ["tako", "mi", "bog", "pomogao", "u\u010desnici", "u", "postupku", "mogu", "da", "biraju", "da", "li", "\u0107e", "se", "zaklinjati", "u", "boga", "ili", "u", "svoju", "\u010dast", "", "\u201ezaklinjem", "se", "jedinim", "bogom", "i", "svim", "\u0161to", "mi", "je", "najsvetije", "i", "na", "ovom", "svetu", "najmilije", "da", "\u0107u", "o", "svemu", "\u0161to", "budem", "svedo\u010dio", "i", "o", "svemu", "\u0161to", "budem", "pitan", "istinu", "govoriti", "i", "da", "ni\u0161ta", "\u0161to", "o", "ovoj", "stvari", "znam", "ne\u0107u", "pre\u0107utati", "i", "kako", "ja", "ovde", "istinu", "govorio", "tako", "meni", "bog", "pomogao\u201d", "ovako", "glasi", "tekst", "religijske", "zakletve", "za", "svedoke", "u", "budu\u0107em", "zakoniku", "o", "krivi\u010dnom", "postupku", "koji", "\u0107e", "biti", "usvojen", "slede\u0107eg", "meseca", "sli\u010dna", "zakletva", "postojala", "je", "nekada", "u", "kraljevini", "jugoslaviji", "u", "tada\u0161njem", "zakoniku", "o", "sudskom", "krivi\u010dnom", "postupku", "od", "tada", "do", "danas", "svedoci", "su", "u", "srbiji", "zakletvu", "polagali", "tako", "\u0161to", "su", "za", "sudijom", "ponavljali", "slede\u0107e", "re\u010di", "\u201ezaklinjem", "se", "da", "\u0107u", "o", "svemu", "\u0161to", "pred", "sudom", "budem", "pitan", "govoriti", "samo", "istinu", "i", "da", "ni\u0161ta", "od", "onoga", "\u0161to", "mi", "je", "poznato", "ne\u0107u", "pre\u0107utati\u201d", "izgovaranje", "religijske", "zakletve", "u", "srpskim", "sudovima", "podseti\u0107e", "na", "scene", "iz", "ameri\u010dkih", "filmova", "u", "kojima", "gledamo", "svedoke", "kako", "dr\u017ee", "dlan", "na", "bibliji", "i", "ka\u017eu", "\u201ekunem", "se", "da", "\u0107u", "govoriti", "istinu", "celu", "istinu", "i", "ni\u0161ta", "osim", "istine", "tako", "mi", "bog", "pomogao\u201d", "sve\u010dano", "obe\u0107anje", "novi", "zakonik", "\u0107e", "zadr\u017eati", "i", "takozvanu", "lai\u010dku", "zakletvu", "koja", "sada", "nosi", "naziv", "\u201esve\u010dano", "obe\u0107anje\u201d", "a", "religijska", "zakletva", "bi\u0107e", "ozna\u010dena", "samo", "kao", "\u201ezakletva\u201d", "svaki", "svedok", "pred", "sudom", "mo\u0107i", "\u0107e", "da", "bira", "li", "\u0107e", "polagati", "zakletvu", "ili", "dati", "sve\u010dano", "obe\u0107anje", "\u201esve\u010dano", "obe\u0107avam", "i", "svojom", "se", "\u010da\u0161\u0107u", "zaklinjem", "da", "\u0107u", "tokom", "svog", "svedo\u010denja", "i", "o", "svemu", "\u0161to", "budem", "pitan", "govoriti", "samo", "istinu", "i", "da", "ni\u0161ta", "od", "onoga", "\u0161to", "mi", "je", "poznato", "ne\u0107u", "pre\u0107utati\u201d", "ovaj", "tekst", "budu\u0107eg", "sve\u010danog", "obe\u0107anja", "je", "prakti\u010dno", "istovetan", "sada\u0161njoj", "zakletvi", "s", "tim", "\u0161to", "se", "svedoci", "umesto", "\u201eu", "prazno\u201d", "sada", "zaklinju", "u", "svoju", "\u010dast", "da", "li", "\u0107e", "religijsku", "zakletvu", "mo\u0107i", "da", "pola\u017eu", "pripadnici", "svih", "veroispovesti", "kako", "\u0107e", "izbor", "zakletve", "uticati", "na", "sudsko", "ve\u0107e", "i", "da", "li", "\u0107e", "ubudu\u0107e", "biti", "manje", "la\u017enih", "svedo\u010denja", "za", "\u201epolitiku\u201d", "govore", "sudija", "vrhovnog", "suda", "srbije", "janko", "lazarevi\u0107", "advokat", "goran", "petronijevi\u0107", "i", "psiholog", "\u017earko", "trebje\u0161anin", "\u2013", "religijsku", "zakletvu", "mogu", "da", "pola\u017eu", "ljudi", "svih", "veroispovesti", "a", "ne", "samo", "hri\u0161\u0107ani", "oni", "se", "zaklinju", "\u201ejedinim", "bogom\u201d", "a", "za", "muslimane", "je", "to", "alah", "sudija", "ne", "sme", "da", "pita", "svedoka", "za", "veroispovest", "ali", "\u0107e", "on", "mo\u0107i", "slobodno", "da", "bira", "koju", "\u0107e", "zakletvu", "polo\u017eiti", "mislim", "da", "\u0107e", "religijska", "zakletva", "doprineti", "da", "svedoci", "mnogo", "vi\u0161e", "govore", "istinu", "i", "verno", "prenesu", "sve", "\u0161to", "su", "videli", "i", "\u010duli", "\u2013", "ka\u017ee", "sudija", "janko", "lazarevi\u0107", "izbor", "zakletve", "po", "njegovom", "mi\u0161ljenju", "ne", "bi", "trebalo", "da", "bude", "osnov", "za", "ocenu", "verodostojnosti", "iskaza", "jer", "ima", "ljudi", "koji", "su", "ateisti", "i", "\u201eza\u0161to", "im", "ne", "bismo", "verovali", "ako", "umesto", "zakletve", "daju", "sve\u010dano", "obe\u0107anja\u201d", "uostalom", "iskaz", "svedoka", "se", "uvek", "upore\u0111uje", "sa", "drugim", "dokazima", "\u2013", "mali", "je", "broj", "postupaka", "zbog", "krivi\u010dnog", "dela", "la\u017enog", "svedo\u010denja", "s", "obzirom", "na", "poprili\u010dan", "broj", "la\u017enih", "iskaza", "pred", "sudom", "svedoci", "\u010desto", "daju", "dva", "razli\u010dita", "iskaza", "tokom", "postupka", "i", "o\u010digledno", "je", "da", "je", "jedan", "od", "tih", "iskaza", "la\u017ean", "\u010de\u0161\u0107e", "pokretanje", "postupaka", "zbog", "la\u017enog", "svedo\u010denja", "bi", "osim", "religijske", "zakletve", "zna\u010dajno", "doprinelo", "utvr\u0111ivanju", "istine", "\u2013", "ka\u017ee", "janko", "lazarevi\u0107", "advokat", "goran", "petronijevi\u0107", "smatra", "da", "tekst", "religijske", "zakletve", "u", "novom", "zkp-u", "ne", "mo\u017ee", "da", "odgovara", "svim", "veroispovestima", "po", "terminologiji", "i", "formulaciji", "ka\u017ee", "on", "to", "je", "pre", "svega", "hri\u0161\u0107anska", "zakletva", "a", "srbija", "je", "multinacionalna", "dr\u017eava", "u", "kojoj", "\u017eive", "i", "muslimani", "jevreji", "pravoslavci", "katolici", "i", "pripadnici", "raznih", "sekti", "\u2013", "sama", "\u010dinjenica", "da", "neko", "mo\u017ee", "da", "bira", "koju", "\u0107e", "zakletvu", "polo\u017eiti", "potpuno", "obesmi\u0161ljava", "postojanje", "religijske", "zakletve", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "znati", "da", "li", "je", "neko", "vernik", "ako", "izabere", "sve\u010dano", "obe\u0107anje", "umesto", "zakletve", "jedino", "ako", "bi", "se", "kao", "svedok", "pojavio", "pravoslavni", "sve\u0161tenik", "pa", "rekao", "da", "\u0107e", "polo\u017eiti", "lai\u010dku", "zakletvu", "onda", "bi", "nam", "to", "ne\u0161to", "govorilo", "o", "istinitosti", "njegovog", "svedo\u010denja", "\u2013", "ka\u017ee", "petronijevi\u0107", "magijska", "mo\u0107", "re\u010di", "verska", "zakletva", "smatra", "on", "mo\u017ee", "i", "vernicima", "i", "ateistima", "da", "poslu\u017ei", "kao", "maska", "koja", "\u0107e", "la\u017e", "predstaviti", "kao", "istinu", "zato", "ne", "treba", "razmi\u0161ljati", "u", "tom", "pravcu", "da", "je", "ve\u0107a", "verovatno\u0107a", "da", "neko", "govori", "istinu", "ako", "polo\u017ei", "religijsku", "zakletvu", "a", "da", "mo\u017eda", "ne", "govori", "istinu", "ako", "izabere", "sve\u010dano", "obe\u0107anje", "\u2013", "onaj", "ko", "je", "nevernik", "mo\u017ee", "da", "se", "odlu\u010di", "za", "religijsku", "zakletvu", "a", "da", "la\u017ee", "imam", "kolegu", "advokata", "koji", "se", "stalno", "zaklinje", "tako", "\u0161to", "ka\u017ee", "\u201esr\u0111ana", "mi\u201d", "i", "svi", "misle", "da", "mu", "je", "to", "sin", "a", "to", "mu", "je", "kom\u0161ija", "sa", "kojim", "ne", "govori", "20", "godina", "i", "ima", "sedam", "parnica", "pred", "sudom", "nijedna", "vera", "ne", "trpi", "la\u017e", "i", "zlo", "pa", "tako", "onaj", "ko", "je", "zaista", "pravi", "vernik", "ne\u0107e", "lagati", "\u010dak", "i", "ako", "ne", "polo\u017ei", "zakletvu", "\u2013", "ka\u017ee", "goran", "petronijevi\u0107", "psiholog", "\u017earko", "trebje\u0161anin", "smatra", "da", "je", "religijska", "zakletva", "zapravo", "posredan", "na\u010din", "da", "se", "na", "svedoke", "uti\u010de", "da", "govore", "istinu", "i", "da", "tekst", "u", "zakoniku", "odgovara", "pripadnicima", "svih", "monoteisti\u010dkih", "religija", "\u2013", "nekada", "davno", "ljudi", "su", "verovali", "u", "magijsko", "dejstvo", "re\u010di", "verovali", "su", "da", "\u0107e", "kletva", "sti\u0107i", "onoga", "kome", "je", "izgovorena", "da", "zakletva", "obavezuje", "da", "\u017eelja", "ve\u0107", "po\u010dinje", "da", "se", "ostvaruje", "onog", "trenutka", "kada", "je", "izgovorena", "ljudi", "su", "verovali", "da", "je", "re\u010d", "sama", "po", "sebi", "mo\u0107na", "danas", "se", "takva", "verovanja", "smatraju", "zastarelim", "i", "samo", "jo\u0161", "deca", "veruju", "u", "magijsku", "mo\u0107", "re\u010di", "ipak", "deo", "tog", "verovanja", "i", "dalje", "\u017eivi", "smatra", "se", "da", "zakletva", "obavezuje", "a", "ako", "se", "\u010dovek", "zaklinje", "u", "nekog", "ili", "u", "ne\u0161to", "\u0161to", "mu", "je", "najmilije", "to", "ima", "svoju", "te\u017einu", "\u2013", "ka\u017ee", "prof", "trebje\u0161anin", "\u010dini", "se", "me\u0111utim", "da", "nije", "bezna\u010dajno", "i", "zaklinjanje", "u", "svoju", "\u010dast", "jer", "je", "ona", "mnogim", "ljudima", "va\u017enija", "od", "vere", "u", "boga", "zato", "sve\u010dano", "obe\u0107anje", "u", "ovom", "slu\u010daju", "ne", "bi", "trebalo", "da", "bude", "kako", "narod", "ka\u017ee", "\u201eludom", "radovanje\u201d", "jer", "ovde", "je", "re\u010d", "o", "sudu", "istini", "i", "pravdi", "aleksandra", "petrovi\u0107", "izvor", "politika", "22.04.2006"]}