{"naslov": "SNAGA BIZANTIJSKOG CARSTVA", "sadrzaj": ["pitanje", "sudbine", "je", "za", "grke", "uvek", "bilo", "bitno", "oni", "su", "smatrali", "da", "su", "im", "sudbinu", "krojile", "moire", "boginje", "sudbine", "istakao", "darko", "gavrilovi\u0107", "vizantija", "je", "bila", "najsvetlija", "kulturna", "ta\u010dka", "\u010ditavog", "poznatog", "sveta", "gotovo", "hiljadu", "godina", "banja", "luka", "", "ve\u010de", "gr\u010dke", "kulture", "koje", "je", "odr\u017eano", "u", "\u010detvrtak", "uve\u010de", "u", "muzeju", "savremene", "umjetnosti", "republike", "srpske", "okupilo", "je", "brojne", "posjetioce", "koji", "su", "s", "pa\u017enjom", "popratili", "ovo", "predavanje", "doktor", "darko", "gavrilovi\u0107", "profesor", "filozofskog", "fakulteta", "u", "banjoj", "luci", "i", "profesor", "zoran", "josi\u0107", "na", "ovoj", "ve\u010deri", "koju", "je", "organizovao", "glas", "srpske", "u", "saradnji", "sa", "muzejom", "savremene", "umjetnosti", "proveli", "su", "posjetioce", "kroz", "istoriju", "i", "kulturu", "gr\u010dkog", "naroda", "pokrovitelj", "ve\u010deri", "gr\u010dke", "kulture", "je", "grad", "banja", "luka", "posjetioce", "je", "u", "ime", "doma\u0107ina", "pozdravila", "direktor", "muzeja", "savremene", "umjetnosti", "ljiljana", "labovi\u0107", "", "marinkovi\u0107", "istakav\u0161i", "da", "\u0107e", "glas", "srpske", "i", "u", "narednom", "periodu", "u", "saradnji", "sa", "muzejom", "organizovati", "tribine", "iz", "svih", "oblasti", "umjetnosti", "profesor", "darko", "gavrilovi\u0107", "se", "kroz", "nekoliko", "pri\u010da", "i", "mitova", "osvrnuo", "na", "istoriju", "i", "kulturu", "stare", "gr\u010dke", "upoznaju\u0107i", "posjetioce", "sa", "zanimljivim", "detaljima", "iz", "kolijevke", "evropske", "civilizacije", "", "nau\u010dnici", "koji", "tvrde", "da", "gr\u010dka", "nije", "kolevka", "evropske", "civilizacije", "se", "varaju", "oni", "treba", "da", "imaju", "na", "umu", "vreme", "od", "11", "kolena", "pre", "trojanskog", "rata", "koji", "je", "bio", "oko", "1186", "godine", "pre", "nove", "ere", "tada", "je", "\u017eiveo", "veliki", "orfej", "a", "kasnije", "su", "pisane", "orfi\u010dke", "pesme", "koje", "su", "nosile", "taj", "duh", "koji", "je", "za\u010detnik", "evropskog", "duha", "", "istakao", "je", "gavrilovi\u0107", "dodaju\u0107i", "da", "je", "jedna", "od", "orfi\u010dkih", "pjesama", "himna", "no\u0107i", "ova", "pjesma", "odgovara", "na", "to", "pitanje", "obja\u0161njenjem", "da", "je", "no\u0107", "prapo\u010detak", "svega", "i", "da", "se", "iz", "nje", "stvara", "sve", "ostalo", "", "pitanje", "sudbine", "je", "za", "grke", "uvijek", "bilo", "bitno", "oni", "su", "smatrali", "da", "su", "im", "sudbinu", "krojile", "moire", "boginje", "sudbine", "to", "su", "bile", "tri", "moire", "ili", "tri", "starice", "kako", "su", "ih", "oni", "prikazivali", "koje", "su", "odre\u0111ivale", "svakom", "\u010dovjeku", "koliko", "\u0107e", "\u017eivjeti", "te", "moire", "kasnije", "sre\u0107emo", "kod", "rimljana", "kao", "pakre", "i", "kod", "srba", "kao", "su\u0111aje", "ili", "su\u0111enice", "", "pri\u010da", "gavrilovi\u0107", "mit", "o", "evropi", "", "grci", "su", "duboko", "verovali", "u", "bogove", "i", "istoriju", "starog", "veka", "celu", "istoriju", "starog", "veka", "mogli", "bismo", "da", "napi\u0161emo", "kroz", "mitove", "i", "legende", "mo\u017eda", "je", "jedan", "od", "najinteresantnijih", "mitova", "onaj", "o", "evropi", "evropa", "je", "prikazivana", "kao", "prelepa", "i", "zanosna", "princeza", "koja", "je", "o\u010daravala", "sve", "prin\u010deve", "a", "\u017eivela", "je", "na", "obalama", "fenikije", "tako", "lepu", "primetio", "ju", "je", "otac", "svih", "bogova", "zevs", "koji", "se", "znaju\u0107i", "da", "ona", "obo\u017eava", "jednog", "belog", "bika", "pretvorio", "u", "tu", "\u017eivotinju", "i", "tako", "je", "osvojio", "", "ispri\u010dao", "je", "darko", "gavrilovi\u0107", "on", "obja\u0161njava", "da", "ovaj", "mit", "govori", "kako", "je", "prelijepa", "princeza", "evropa", "oti\u0161la", "na", "zapad", "i", "tamo", "odnijela", "civilizaciju", "sa", "istoka", "grci", "se", "nastavlja", "on", "u", "anti\u010dkim", "vremenima", "nisu", "zadr\u017eali", "samo", "na", "pitanju", "sudbine", "oni", "su", "i\u0161li", "ispred", "svog", "vremena", "u", "njihovom", "tada\u0161njem", "pjesni\u0161tvu", "javlja", "se", "pitanje", "\u010dovjeka", "kao", "individue", "koje", "\u0107e", "kasnije", "biti", "prisutno", "kod", "pjesnika", "19", "i", "20", "vijeka", "darko", "gavrilovi\u0107", "nagla\u0161ava", "da", "je", "to", "jo\u0161", "jedan", "dokaz", "koliko", "je", "gr\u010dka", "bitna", "za", "evropsku", "civilizaciju", "", "knjigu", "i", "pisanu", "re\u010d", "prvi", "su", "u", "evropi", "cenili", "grci", "ova", "ljubav", "prema", "knjizi", "zahvatila", "je", "i", "aleksandra", "velikog", "koji", "je", "to", "nasledio", "od", "svog", "u\u010ditelja", "aristotela", "", "govori", "gavrilovi\u0107", "on", "je", "podsjetio", "da", "je", "aleksandar", "veliki", "\u010dak", "i", "na", "bojnom", "polju", "tra\u017eio", "da", "mu", "donesu", "knjige", "jer", "ni", "tamo", "nije", "mogao", "bez", "njih", "profesor", "zoran", "josi\u0107", "govorio", "je", "o", "dijelu", "gr\u010dke", "istorije", "koji", "je", "prema", "njegovim", "rije\u010dima", "neraskidivo", "vezan", "i", "za", "srpski", "narod", "", "u", "sam", "osvit", "hri\u0161\u0107anstva", "kada", "je", "izgledalo", "da", "\u0107e", "rim", "nadvisiti", "dostignu\u0107a", "starih", "grka", "do\u0161lo", "je", "do", "niza", "izuzetnih", "doga\u0111aja", "\u010diji", "je", "rezultat", "bio", "stvaranje", "novog", "veli\u010danstvenog", "hiljadugodi\u0161njeg", "carstva", "vizantije", "koja", "je", "imala", "rimsko", "dr\u017eavno", "ure\u0111enje", "gr\u010dku", "kulturu", "i", "hri\u0161\u0107ansku", "religiju", "", "ka\u017ee", "zoran", "josi\u0107", "on", "obja\u0161njava", "da", "pojam", "vizantija", "poti\u010de", "iz", "kasnijeg", "perioda", "on", "vizantincima", "uop\u0161te", "nije", "bio", "poznat", "jer", "su", "se", "nazivali", "romejima", "rimljanima", "i", "oni", "su", "sebe", "smatrali", "za", "jedine", "prave", "nasljednike", "velikog", "rimskog", "carstva", "", "vizantijska", "kultura", "ne", "samo", "da", "je", "bila", "otvorena", "za", "uticaje", "drugih", "kultura", "sa", "kojima", "se", "grani\u010dila", "ona", "je", "oberu\u010dke", "prihvatila", "hri\u0161\u0107anstvo", "ali", "kada", "je", "to", "u\u010dinila", "ona", "nije", "\u017eelela", "da", "se", "odrekne", "anti\u010dkih", "korena", "i", "te", "tradicije", "vizantijski", "stvaraoci", "se", "nikada", "nisu", "odrekli", "svojih", "korena", "i", "paganske", "tradicije", "gr\u010dke", "kulture", "filozofije", "knji\u017eevnosti", "nauke", "i", "umetnosti", "", "isti\u010de", "josi\u0107", "josi\u0107", "nastavlja", "da", "je", "ba\u0161", "zbog", "te", "tijesne", "veze", "sa", "antikom", "vizantija", "imala", "dobru", "i", "sna\u017enu", "osnovu", "za", "duhovni", "i", "materijalni", "napredak", "", "vizantija", "je", "bila", "najsvetlija", "kulturna", "ta\u010dka", "\u010ditavog", "poznatog", "sveta", "gotovo", "hiljadu", "godina", "same", "temelje", "vizantije", "udario", "je", "konstantin", "veliki", "mo\u0107ni", "i", "sjajni", "vladar", "koji", "je", "odlu\u010dio", "da", "napravi", "novu", "prestonicu", "na", "bosforu", "na", "mestu", "gde", "se", "nalazio", "stari", "gr\u010dki", "grad", "vizantion", "", "pri\u010da", "josi\u0107", "dodaje", "da", "je", "malo", "gradova", "\u010dije", "je", "osnivanje", "toliko", "uticalo", "na", "svjetsku", "istoriju", "kao", "\u0161to", "je", "to", "carigrad", "koji", "se", "nalazio", "na", "raskrsnici", "izme\u0111u", "istoka", "zapada", "sjevera", "i", "juga", "ovaj", "grad", "je", "vrlo", "brzo", "postao", "kulturni", "ekonomski", "politi\u010dki", "vojni", "centar", "svijeta", "i", "uticao", "na", "razvoj", "cjelokupne", "istorije", "hiljadu", "godina", "", "konstantin", "je", "vodio", "ra\u010duna", "o", "izgradnji", "crkava", "jer", "je", "carigrad", "od", "po\u010detka", "izrazito", "hri\u0161\u0107anski", "grad", "za", "vreme", "njegove", "vladavine", "hri\u0161\u0107anstvo", "se", "ustoli\u010dava", "kao", "jedina", "priznata", "religija", "u", "carevini", "dr\u017eava", "je", "u", "crkvi", "na\u0161la", "svoju", "duhovnu", "snagu", "a", "pomagala", "joj", "je", "u", "njenom", "misionarskom", "radu", "", "ka\u017ee", "zoran", "josi\u0107", "a", "rajkovi\u0107", "izvor", "glassrpske.com", "14.05.2006"]}