{"naslov": "NI MANJE NI VI\u0160E NEGO TRIPTIH", "sadrzaj": ["samostalnom", "izlo\u017ebom", "slika", "jedanaestogodi\u0161nja", "beogra\u0111anka", "tamara", "\u0161ekularac", "nagove\u0161tava", "da", "\u0107e", "i", "kad", "poraste", "biti", "\u2013", "slikar", "u", "beogradskom", "centru", "za", "kulturu", "i", "sport", "\u201e\u0161umice\u201d", "nedavno", "je", "odr\u017eana", "samostalna", "izlo\u017eba", "slika", "tamare", "\u0161ekularac", "gledaju\u0107i", "njene", "radove", "te\u0161ko", "je", "poverovati", "da", "je", "autor", "jedanaestogodi\u0161nja", "devoj\u010dica", "u\u010denica", "petog", "razreda", "osnovne", "\u0161kole", "tamaru", "inspiracija", "zati\u010de", "svuda", "i", "u", "svako", "doba", "dana", "\u2013", "desi", "se", "da", "bude", "jedanaest", "uve\u010de", "ali", "dok", "ne", "sednem", "i", "ne", "zavr\u0161im", "sliku", "ne", "mogu", "da", "zaspim", "pa", "i", "kad", "nemam", "papir", "pri", "ruci", "nema", "veze", "crtam", "na", "\u010demu", "stignem", "dobar", "je", "i", "komad", "stiropora", "da", "bih", "izrazila", "ono", "\u0161to", "\u017eelim", "dovoljne", "su", "mi", "tri", "osnovne", "boje", "\u017euta", "crvena", "i", "plava", "uz", "belu", "i", "crnu", "od", "njih", "pravim", "sve", "ostale", "tonove", "nanosim", "ih", "u", "debelim", "slojevima", "i", "tro\u0161im", "u", "ogromnim", "koli\u010dinama", "svaki", "put", "kad", "moja", "mama", "ode", "da", "mi", "nabavi", "nove", "tube", "prodava\u010dica", "je", "pita", "\u201evi", "opet", "kupujete", "za", "ceo", "razred?\u201d", "ka\u017ee", "razdragano", "na\u0161a", "mala", "sagovornica", "kojoj", "slikarski", "dar", "nije", "jedina", "ja\u010da", "strana", "ona", "te\u010dno", "govori", "engleski", "i", "francuski", "odli\u010dno", "igra", "tenis", "i", "odli\u010dna", "je", "matemati\u010darka", "od", "svega", "je", "najmanje", "interesuju", "kompjuteri", "\u2013", "tek", "ponekad", "sednem", "da", "napi\u0161em", "sastav", "ali", "skoro", "nikad", "ne", "igram", "igrice", "kao", "druga", "deca", "\u010dak", "mi", "nije", "zanimljivo", "ni", "da", "crtam", "mi\u0161em", "po", "ekranu", "mnogo", "vi\u0161e", "volim", "potez", "\u010detkice", "i", "miris", "boje", "tamara", "slika", "jo\u0161", "od", "pred\u0161kolskih", "dana", "takore\u0107i", "bez", "i\u010dije", "pomo\u0107i", "samo", "joj", "je", "kao", "detetu", "svojih", "prijatelja", "onako", "uz", "kaficu", "dragana", "joki\u0107", "magistar", "slikarstva", "i", "in\u017eenjer", "arhitekture", "pokazala", "kako", "se", "me\u0161aju", "boje", "njeni", "roditelji", "jelena", "i", "nenad", "tako\u0111e", "su", "arhitekte", "pa", "je", "zahvaljuju\u0107i", "tome", "rasla", "okru\u017eena", "crte\u017eima", "i", "slikama", "i", "dobro", "zna", "\u0161ta", "je", "umetnost", "to", "je", "potvrdila", "ve\u0107", "sa", "pet", "i", "po", "godina", "kada", "je", "kao", "od", "\u0161ale", "naslikala", "obdani\u0161te", "iz", "svoje", "ma\u0161te", "za", "naslovnu", "stranu", "monografije", "\u201epred\u0161kolske", "ustanove", "i", "komfor\u201d", "magistarski", "rad", "njene", "mame", "sve", "do", "sada", "slikarstvo", "je", "za", "nju", "predstavljalo", "zabavu", "tek", "kada", "je", "na", "konkursu", "sa", "temom", "\u201eavalski", "toranj\u201d", "na", "koji", "se", "prijavio", "veliki", "broj", "\u0111aka", "svih", "beogradskih", "\u0161kola", "kao", "najmla\u0111i", "u\u010desnik", "dobila", "kao", "nagradu", "otvaranje", "prve", "samostalne", "izlo\u017ebe", "shvatila", "je", "da", "postaje", "ozbiljno", "ovom", "prilikom", "tamara", "se", "predstavila", "ve\u0107", "izgra\u0111enim", "prepoznatljivim", "stilom", "kao", "da", "joj", "je", "povremeno", "van", "gog", "dr\u017eao", "\u010dasove", "na", "njenim", "radovima", "preovla\u0111uju", "suncokreti", "bele", "rade", "jagode", "pomorand\u017ee", "bubamare", "ptice", "i", "\u0161koljke", "sa", "letovanja", "koje", "\u010duva", "u", "\u010diniji", "me\u0111u", "njima", "neo\u010dekivano", "se", "pojavio", "i", "triptih", "sa", "svetim", "savom", "u", "sredini", "koga", "je", "naslikala", "na", "osnovu", "hilandarske", "ikone", "\u201esveti", "sava", "i", "sveti", "simeon", "srpski\u201d", "i", "an\u0111elima", "sa", "strane", "kopiranim", "s", "ohridske", "ikone", "\u201eblagovesti\u201d", "iz", "14", "veka", "ovom", "slikom", "iz", "tri", "dela", "od", "71", "centimetra", "\u0161irine", "i", "176", "centimetara", "visine", "koju", "je", "u", "dahu", "uradila", "po\u010detkom", "januara", "\u010dim", "se", "vratila", "sa", "zimovanja", "prvi", "put", "je", "smelo", "odstupila", "od", "svojih", "omiljenih", "motiva", "i", "pustila", "ma\u0161ti", "na", "volju", "zato", "je", "krila", "obojila", "u", "plavo", "umesto", "u", "zeleno", "kao", "\u0161to", "je", "na", "originalu", "jer", "joj", "se", "nije", "svidelo", "da", "an\u0111eo", "li\u010di", "na", "\u0161umara", "ovu", "izlo\u017ebu", "tamara", "\u0107e", "uskoro", "ponoviti", "za", "101", "ro\u0111endan", "svoje", "\u0161kole", "\u201ekara\u0111or\u0111e\u201d", "na", "vo\u017edovcu", "posle", "toga", "ima", "jo\u0161", "mnogo", "planova", "a", "kad", "poraste", "zavr\u0161i\u0107e", "arhitekturu", "ali", "\u0107e", "i", "dalje", "biti", "slikar", "dana", "stankovi\u0107", "izvor", "politika.co.yu", "13.05.2006"]}