{"naslov": "ISTA ISTORIJA NARODA I \u017dI\u010cE", "sadrzaj": ["u", "\u017ei\u010di", "ju\u010de", "zapo\u010deto", "obele\u017eavanje", "osam", "vekova", "postojanja", "ovog", "manastira", "uprkos", "tome", "\u0161to", "je", "ovo", "svetili\u0161te", "mnogo", "puta", "stradalo", "ostalo", "je", "na", "svojoj", "istorijskoj", "liniji", "to", "pokazuje", "i", "ovaj", "dan", "koji", "potvr\u0111uje", "istinu", "re\u010dima", "apostola", "pavla", "\u201cako", "li", "ko", "razru\u0161i", "hram", "bo\u017eji", "razori\u0107e", "njega", "bog\u201d", "", "rekao", "je", "vladika", "hrizostom", "kraljevo", "", "neo\u010dekivano", "mali", "broj", "vernika", "politi\u010dara", "i", "zvani\u010dnika", "prisustvovao", "je", "ju\u010dera\u0161njem", "po\u010detku", "obele\u017eavanja", "osamstogodi\u0161njice", "manastira", "\u017ei\u010da", "svetoj", "liturgiji", "posve\u0107enoj", "monahu", "simonu", "odnosno", "kralju", "stefanu", "prvoven\u010danom", "nemanji\u0107u", "koju", "je", "u", "ime", "patrijarha", "pavla", "predvodio", "vladika", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "prisustvovali", "su", "samo", "ministri", "vera", "i", "energetike", "milan", "radulovi\u0107", "i", "radomir", "naumov", "s", "polu\u010dasovnim", "zaka\u0161njenjem", "u", "manastirskoj", "porti", "pojavio", "se", "i", "prestolonaslednik", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "nije", "do\u0161ao", "premijer", "njegova", "svetost", "se", "ne", "ose\u0107a", "dobro", "obja\u0161njen", "je", "izostanak", "patrijarha", "pavla", "ali", "liturgiji", "nisu", "prisustvovali", "ni", "svi", "\u010dlanovi", "svetog", "sinoda", "me\u0111u", "prisutnima", "bili", "su", "mitropoliti", "jovan", "i", "amfilohije", "vladike", "jovan", "ignjatije", "pahomije", "hrizostom", "atanasije", "o\u010dekivalo", "se", "da", "\u0107e", "u", "\u017ei\u010du", "do\u0107i", "premijer", "vojislav", "ko\u0161tunica", "predsednik", "odbora", "za", "proslavu", "\u017ei\u010dkog", "jubileja", "ali", "premijer", "se", "nije", "pojavio", "nije", "bilo", "ni", "neizbe\u017enog", "ministra", "velimira", "ili\u0107a", "govore\u0107i", "o", "mudrostima", "svetog", "save", "mitropolit", "jovan", "je", "naveo", "primer", "krunisanja", "stefana", "prvoven\u010danog", "u", "\u017ei\u010di", "harmonija", "u", "dr\u017eavi", "i", "dru\u0161tvu", "", "krunisao", "ga", "je", "njegov", "brat", "sveti", "sava", "po", "pravoslavnom", "obi\u010daju", "on", "je", "uspostavio", "tradiciju", "da", "srpski", "arhiepiskopi", "kruni\u0161u", "srpske", "vladare", "uspeo", "je", "da", "odobrovolji", "carigradskog", "patrijarha", "i", "vizantijskog", "cara", "i", "da", "krunisanjem", "brata", "ne", "izazove", "nikakva", "negodovanja", "tada\u0161njih", "velikih", "sila", "ta", "saglasnost", "izme\u0111u", "duhovne", "i", "svetovne", "vlasti", "mo\u017ee", "da", "inspiri\u0161e", "na\u0161e", "dana\u0161nje", "politi\u010dare", "da", "uspostave", "harmoniju", "u", "na\u0161oj", "dr\u017eavi", "i", "dru\u0161tvu", "", "rekao", "je", "u", "svojoj", "besedi", "mitropolit", "jovan", "episkop", "\u017ei\u010dki", "gospodin", "hrizostom", "je", "u", "svom", "obra\u0107anju", "naglasio", "da", "su", "istorija", "srpskog", "naroda", "i", "manastira", "\u017ei\u010de", "istovetne", "", "kada", "je", "srpski", "narod", "imao", "radost", "i", "\u017ei\u010da", "je", "iskazivala", "radost", "kada", "je", "srpski", "narod", "plakao", "plakala", "je", "i", "ona", "kada", "je", "srpski", "narod", "stradao", "stradala", "je", "i", "\u017ei\u010da", "kako", "je", "govorio", "sveti", "vladika", "nikolaj", "\u017ei\u010da", "je", "stara", "srpska", "pri\u010da", "uprkos", "tome", "\u0161to", "je", "ovo", "svetili\u0161te", "mnogo", "puta", "stradalo", "i", "bilo", "obesve\u0107ivano", "ostalo", "je", "na", "svojoj", "istorijskoj", "liniji", "to", "pokazuje", "i", "ovaj", "radosni", "dan", "koji", "potvr\u0111uje", "istinu", "re\u010dima", "svetog", "apostola", "pavla", "ako", "li", "ko", "razru\u0161i", "hram", "bo\u017eji", "razori\u0107e", "njega", "bog", "", "rekao", "je", "vladika", "hrizostom", "u", "naredne", "dve", "godine", "traja\u0107e", "obele\u017eavanje", "velikog", "\u017ei\u010dkog", "jubileja", "a", "centralna", "proslava", "bi\u0107e", "odr\u017eana", "na", "kraljevdan", "7", "oktobra", "2008", "godine", "izvor", "glas", "javnosti.co.yu", "tekst", "i", "foto", "milo\u0161", "mili\u0161i\u0107", "sina"]}