{"naslov": "KONSTATINOPOLJSKI PATRIJARH JE FORMIRAO NA SVETOJ GORI ATON ...", "sadrzaj": ["novo", "predstavni\u0161tvo", "manastira", "esfigmen", "za", "\u201czakonite\u201d", "monahe", "atina", "26", "oktobar", "2006", "u", "ponedeljak", "je", "zavr\u0161ena", "trodnevna", "poseta", "konstantinopoljskog", "patrijarha", "vartolomeja", "svetoj", "gori", "koja", "se", "nalazi", "na", "poluostrvu", "halikidiki", "na", "severu", "gr\u010dke", "u", "toku", "posete", "patrijarh", "vartolomej", "je", "postavio", "prvi", "kamen", "na", "mestu", "izgradnje", "novog", "predstavni\u0161tva", "za", "zajednicu", "manastira", "esfigmen", "lojalne", "konstantinopoljskoj", "patrijar\u0161iji", "stvar", "je", "u", "tome", "\u0161to", "je", "sam", "manastir", "esfigmen", "ve\u0107", "17", "meseci", "\u201cu", "rukama", "pobunjenih\u201d", "monaha", "nova", "zgrada", "\u0107e", "biti", "\u201cprivremeno", "uto\u010di\u0161te\u201d", "dotle", "dok", "se", "\u201czakoniti\u201d", "monasi", "ponovo", "ne", "nasele", "u", "manastiru", "konzervativni", "monasi", "manastira", "esfigmen", "su", "prekinuli", "kanonsko", "op\u0161tenje", "sa", "konstantinopoljskom", "patrijar\u0161ijom", "1964", "godine", "povod", "za", "to", "je", "bio", "susret", "tada\u0161njeg", "patrijarha", "konstantinopoljskog", "atinagora", "sa", "papom", "rimskim", "pavlom", "vi", "u", "carigradu", "monasi", "manastira", "esfigmen", "se", "protive", "bilo", "kakvim", "kontaktima", "pravoslavnih", "crkava", "sa", "katoli\u010dkom", "crkvom", "i", "protestantima", "oni", "izjavljuju", "da", "\u0107e", "u", "svojim", "molitvama", "po\u010deti", "da", "pominju", "vaseljenskog", "patrijarha", "vartolomeja", "tek", "onda", "kada", "on", "uspostavi", "onakvu", "situaciju", "u", "crkvi", "koja", "je", "postojala", "u", "gr\u010dkoj", "1924", "godine", "pre", "uvodjenja", "grigorijanksog", "kalendara", "i", "kada", "javno", "izjavi", "da", "nije", "u", "masonskim", "lo\u017eama", "dok", "to", "ne", "bude", "uradjeno", "oni", "se", "ne", "smatraju", "obaveznima", "da", "se", "pot\u010dinjavaju", "jurisdikciji", "\u201cpatrijarha-jeretika\u201d", "vaseljenski", "patrijarh", "insistira", "na", "tome", "da", "\u201cnepokajani", "\u0161izmatici\u201d", "treba", "hitno", "da", "napuste", "svetu", "goru", "izjavljuju\u0107i", "gr\u010dkoj", "vladi", "da", "konstitucija", "gr\u010dke", "zabranjuje", "jereticima", "da", "naseljavaju", "svetu", "goru", "nova", "manastirska", "zajednica", "pod", "tim", "istim", "imenom", "je", "formirana", "u", "septembru", "pro\u0161le", "godine", "od", "strane", "svetog", "kinota", "\u2013", "administrativnog", "organa", "mona\u0161ke", "zajednice", "svete", "gore", "koji", "se", "sastoji", "od", "igumana", "manastira", "jedine", "pravoslavne", "republike", "u", "svetu", "ta", "zajednica", "treba", "da", "zameni", "pobunjene", "monahe", "esfigmena", "koji", "su", "progla\u0161eni", "jereticima", "2002", "godine", "od", "strane", "svetog", "sinoda", "konstantinopoljske", "patrijar\u0161ije", "nova", "zajednica", "je", "pripadala", "manastiru", "i", "trebalo", "je", "da", "preduzima", "dejstva", "na", "iseljavanju", "oko", "70", "krajnje", "energi\u010dnih", "\u201cultra-pravoslavnih\u201d", "monaha", "iz", "kelija", "u", "kojima", "su", "se", "nalazili", "ali", "u", "tome", "nije", "uspela", "konzervativni", "monasi", "tog", "manastira", "su", "ve\u0107", "vi\u0161e", "puta", "izjavili", "svoju", "spremnost", "da", "mu\u010deni\u010dki", "umru", "ali", "da", "ne", "ispune", "naredbu", "vlasti", "\u201cbori\u0107emo", "se", "na\u0161im", "brojanicama\u201d", "", "govorili", "su", "pobunjeni", "monasi", "u", "martu", "2005", "godine", "vi\u0161i", "administrativni", "sud", "dr\u017eavni", "savet", "gr\u010dke", "je", "odbacio", "molbu", "igumana", "esfigmena", "oca", "metodija", "da", "poni\u0161ti", "naredbu", "o", "iseljavanju", "manastirske", "bratije", "sa", "svete", "gore", "koja", "je", "done\u0161ena", "jo\u0161", "u", "januaru", "2003", "godine", "od", "strane", "gr\u010dke", "policije", "a", "na", "inicijativu", "konstantinopoljskog", "patrijarha", "vartolomeja", "bez", "obzira", "na", "dvomese\u010dnu", "manastirsku", "blokadu", "koja", "je", "prema", "izjavama", "bratije", "bila", "pra\u0107ena", "isklju\u010dem", "vode", "i", "struje", "i", "dovela", "do", "pogibije", "25-ogodi\u0161njeg", "monaha", "trifona", "iseljavanje", "monaha", "je", "bilo", "bezuspe\u0161no", "na", "ceremoniji", "osve\u0107enja", "mesta", "izgradnje", "novog", "predstavni\u0161tva", "esfigmena", "je", "pored", "drugih", "zvani\u010dnih", "lica", "bio", "i", "zamenik", "ministra", "inostranih", "poslova", "gr\u010dke", "teodoros", "kasimis", "koji", "je", "podvukao", "da", "je", "i", "dalje", "na", "snazi", "odluka", "vlade", "o", "tome", "da", "policija", "ne\u0107e", "preduzimati", "mere", "za", "isterivanje", "pobunjenih", "monaha", "iz", "\u201cokupiranih\u201d", "zgrada", "prema", "njegovim", "re\u010dima", "vlada", "je", "odlu\u010dila", "da", "po\u0161tuje", "zakon", "ali", "da", "pritom", "i", "\u201csa\u010duva", "svetost", "teritorije", "svete", "gore", "aton\u201d", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}