{"naslov": "EPISKOM \u0160UMADIJSKI GOSPODIN JOVAN PREDLO\u017dIO: \"STACIONIAR U MANASTIRU\"", "sadrzaj": ["kragujevac", "", "episkop", "\u0161umadijski", "gospodin", "jovan", "predlo\u017eio", "gradskoj", "upravi", "da", "se", "u", "jednom", "od", "manastira", "u", "\u0161umadiji", "otvori", "stacionar", "za", "le\u010denje", "bolesti", "zavisnosti", "savet", "za", "bezbednost", "grada", "kragujevca", "ju\u010de", "je", "raspravljao", "o", "bezbednosnoj", "situaciji", "u", "gradu", "maloletni\u010dkoj", "delinkvenciji", "i", "prevenciji", "za\u0161titi", "dece", "u", "saobra\u0107aju", "ali", "i", "o", "bolestima", "zavisnosti", "na", "podru\u010dju", "grada", "ocenjeno", "je", "da", "kragujevac", "nije", "grad", "narkomana", "ali", "je", "neophodno", "da", "se", "nastavi", "sa", "radom", "s", "mladima", "posebno", "u", "osnovnim", "i", "srednjim", "\u0161kolama", "i", "zdravstvenim", "dispanzerima", "", "savet", "je", "podr\u017eao", "inicijativu", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "gospodina", "jovana", "da", "se", "u", "jednom", "od", "\u0161umadijskih", "manastira", "otvori", "stacionar", "za", "le\u010denje", "narkomana", "izjavio", "je", "milivoje", "bori\u0107", "potpredsednik", "saveta", "bori\u0107", "dodaje", "da", "je", "delegacija", "saveta", "posetila", "manastir", "kovilj", "kod", "novog", "sada", "gde", "se", "na", "licu", "mesta", "upoznala", "s", "na\u010dinom", "rada", "sa", "narkomanima", "le\u010denjem", "od", "bolesti", "zavisnosti", "u\u010de\u0161\u0107em", "porodice", "i", "crkve", "", "u", "srbiji", "postoje", "dva", "stacionara", "pored", "kovilja", "stacionar", "za", "le\u010denje", "narkomana", "postoji", "jo\u0161", "i", "u", "crnoj", "rijeci", "veoma", "je", "va\u017eno", "iskustvo", "duhovnog", "rada", "i", "medicinskih", "metoda", "pri", "le\u010denju", "narkomana", "ka\u017ee", "bori\u0107", "i", "dodaje", "da", "\u0107e", "ovih", "dana", "zvani\u010dna", "delegacija", "saveta", "bezbednosti", "razgovarati", "s", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "gospodinom", "jovanom", "", "vladika", "jovan", "je", "i", "pokrenuo", "ovu", "inicijativu", "a", "savet", "zdu\u0161no", "podr\u017eao", "preostaje", "da", "se", "krene", "na", "konkretizaciju", "odnosno", "odredi", "mesto", "gde", "\u0107e", "stacionar", "biti", "otvoren", "zatim", "sledi", "utvr\u0111ivanje", "na\u010dina", "rada", "i", "njegovog", "finansiranja", "ka\u017ee", "bori\u0107", "b", "kuljanin", "izvor", "glas", "javnosti", "01.11.2006"]}