{"naslov": "KROZ OSTROG GODI\u0160NJE PRO\u0110E VI\u0160E OD POLA MILIONA LJUDI", "sadrzaj": ["episkop", "jovan", "puri\u0107", "svetili\u0161te", "muzej", "i", "spomenik", "u", "manastir", "ne", "dolaze", "samo", "pravoslavni", "ve\u0107", "i", "ljudi", "drugih", "religija", "pa", "i", "nekr\u0161teni", "a", "nedavno", "je", "ostrog", "posetila", "i", "delegacija", "partnerstva", "za", "mir", "i", "nato-a", "kroz", "manastir", "ostrog", "najpoznatiju", "pravoslavnu", "svetinju", "u", "ovom", "delu", "evrope", "prema", "nekim", "procenama", "godi\u0161nje", "pro\u0111e", "oko", "600.000", "ljudi", "odlazak", "na", "poklonjenje", "svetom", "vasiliju", "\u010dudotvorcu", "prilika", "je", "da", "se", "otkrije", "tajna", "pravoslavlja", "ali", "i", "na\u0161e", "duhovne", "ba\u0161tine", "kada", "imamo", "takvo", "mesto", "gde", "smo", "svi", "objedinjeni", "bez", "obzira", "na", "politi\u010dka", "i", "ideolo\u0161ka", "opredeljenja", "kako", "ka\u017ee", "episkop", "jovan", "puri\u0107", "dioklijski", "nema", "potrebe", "da", "se", "stidimo", "i", "ose\u0107amo", "inferiorni", "prema", "evropi", "da", "je", "tako", "potvr\u0111uje", "i", "nedavna", "poseta", "visoke", "delegacije", "partnerstva", "za", "mir", "i", "nato-a", "ostrogu", "kako", "ka\u017ee", "vladika", "jovan", "gosti", "su", "bili", "\u201eudivljeni", "da", "imamo", "jedno", "takvo", "svetili\u0161te", "i", "iz", "njega", "su", "oti\u0161li", "s", "lepim", "utiscima\u201d", "na", "poklonjenje", "svetom", "vasiliju", "ne", "dolaze", "samo", "pravoslavni", "ve\u0107", "i", "ljudi", "drugih", "religija", "pa", "i", "nekr\u0161teni", "kako", "bi", "dobili", "pomo\u0107", "i", "utehu", "u", "svojim", "nevoljama", "ima", "slu\u010dajeva", "da", "jevreji", "protestanti", "pa", "\u010dak", "i", "muslimani", "po\u0161to", "su", "dobili", "utehu", "i", "pomo\u0107", "od", "svetog", "vasilija", "izraze", "\u017eelju", "bez", "i\u010dijeg", "nagovaranja", "da", "budu", "kr\u0161teni", "u", "ostrogu", "\u201eostaju", "zadivljeni", "\u2013", "zar", "je", "mogu\u0107e", "da", "postoji", "jedno", "takvo", "blagoprijatno", "mesto", "na", "svetu", "gde", "se", "izliva", "tolika", "bo\u017eanska", "svetlost", "to", "nas", "u", "manastiru", "\u010dini", "jo\u0161", "odgovornijim", "ne", "samo", "prema", "na\u0161im", "ljudima", "ve\u0107", "i", "prema", "onima", "sa", "zapada", "jer", "mi", "objedinjujemo", "i", "mediteranski", "ali", "i", "i", "isto\u010dni", "i", "zapadni", "mentalitet\u201d", "isti\u010de", "iguman", "ovog", "manastira", "koji", "se", "nalazi", "nedaleko", "od", "nik\u0161i\u0107a", "vladika", "jovan", "ka\u017ee", "da", "se", "kroz", "ostrog", "na", "najbolji", "na\u010din", "mo\u017ee", "sagledati", "stanje", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "u", "crkvi", "jer", "ljudi", "dolaze", "iz", "svih", "krajeva", "svetinju", "poslednjih", "godina", "pohode", "i", "ljudi", "s", "ratnim", "traumama", "da", "vidaju", "svoje", "rane", "\u201ezato", "nam", "je", "u", "svetili\u0161tu", "potrebna", "i", "pomo\u0107", "lekara", "ali", "i", "psihijatara", "jer", "je", "velika", "duhovna", "kriza\u201d", "pri\u010da", "ovaj", "vikarni", "episkop", "mitropolita", "amfilohija", "koji", "je", "u", "beograd", "do\u0161ao", "na", "skup", "\u201ereligija", "i", "turizam", "u", "organizaciji", "hri\u0161\u0107anskog", "kulturnog", "centra\u201d", "poslednjih", "15", "godina", "u", "ovaj", "manastir", "ne", "dolaze", "samo", "poklonici", "ve\u0107", "i", "turisti", "u", "poslednjih", "\u0161est", "godina", "otkako", "je", "vladika", "jovan", "i", "iguman", "ostro\u0161ke", "porodice", "manastirski", "\u017eivot", "organizovan", "je", "tako", "da", "mo\u017ee", "da", "se", "prihvati", "sve", "vi\u0161e", "onih", "koji", "\u017eele", "da", "posete", "manastir", "\u201ena\u0161i", "manastiri", "nisu", "samo", "kulturni", "spomenici", "ili", "muzeji", "kao", "\u0161to", "bi", "neki", "hteli", "da", "to", "predstave", "ve\u0107", "\u017eivi", "organizam", "i", "mesta", "u", "kojima", "su", "se", "i", "na\u0161i", "preci", "molili", "zato", "je", "neophodno", "da", "svi", "oni", "koji", "organizuju", "posete", "pripreme", "poklonike", "i", "turiste", "za", "susret", "sa", "svetinjom", "onaj", "ko", "ho\u0107e", "da", "govori", "o", "na\u0161oj", "kulturnoj", "i", "duhovnoj", "ba\u0161tini", "mora", "da", "zna", "osnove", "pravoslavne", "vere", "i", "sveto", "pismo", "ako", "neko", "govori", "o", "ostrogu", "samo", "kao", "o", "kulturno-istorijskom", "spomeniku", "mo\u017ee", "do\u0107i", "u", "isku\u0161enje", "pred", "bogom", "i", "istorijom", "jer", "ne", "zna", "kako", "je", "do\u0161lo", "do", "realizacije", "svetosti", "svete", "mo\u0161ti", "vasilija", "ostro\u0161kog", "kome", "se", "poklanjamo", "najbolji", "su", "dokaz", "da", "je", "hristos", "vakrsao", "a", "to", "je", "ujedno", "i", "poziv", "nama", "da", "verujemo", "u", "vaskrsenje", "svako", "putovanje", "u", "manastir", "pa", "bilo", "ono", "i", "turisti\u010dko", "jeste", "\u0161ansa", "za", "preobra\u017eaj", "\u010doveka", "na", "putu", "za", "ve\u010dnu", "otad\u017ebinu\u201d", "obja\u0161njava", "episkop", "jovan", "najve\u0107i", "problem", "ostroga", "za", "prihvat", "ve\u0107eg", "broja", "posetilaca", "je", "uzak", "put", "koji", "vodi", "sa", "glavne", "magistrale", "podgorica", "\u2013", "nik\u0161i\u0107", "na", "kojem", "te\u0161ko", "mogu", "da", "se", "mimoi\u0111u", "dva", "vozila", "dr\u017eava", "je", "do", "sada", "u", "vi\u0161e", "navrata", "obe\u0107avala", "da", "\u0107e", "izgraditi", "taj", "put", "koji", "zovu", "i", "\u201epredizborni\u201d", "ali", "posle", "osamostaljivanja", "crne", "gore", "odnosi", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "dr\u017eave", "su", "po", "oceni", "igumana", "iz", "manastira", "ostrog", "ne\u0161to", "opu\u0161teniji", "tako", "da", "\u0107e", "se", "verovatno", "i", "taj", "put", "pro\u0161iriti", "pogotovo", "\u0161to", "se", "pri\u010da", "da", "je", "eu", "ve\u0107", "dala", "novac", "za", "taj", "projekat", "m", "pe\u0161i\u0107", "izvor", "politika", "26.11.2006"]}