{"naslov": "PREDSEDNIK REPUBLIKE HRVATSKE UPUTIO \u010cESTITKU MITROPOLITU JOVANU I PRAVOSLAVNIM VERNICIMA", "sadrzaj": ["predsednik", "republike", "hrvatske", "stjepan", "mesi\u0107", "uputio", "je", "\u010destitku", "povodom", "bo\u017ei\u0107a", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "zagreba\u010dko-ljubljanskom", "g", "jovanu", "i", "svim", "vernicima", "koji", "bo\u017ei\u0107", "slave", "po", "julijanskom", "kalendaru", "\u201cbo\u017ei\u0107nim", "pozdravom", "hristos", "se", "rodi", "upu\u0107ujem", "u", "povodu", "proslave", "bo\u017ei\u0107a", "po", "julijanskom", "kalendaru", "srda\u010dnu", "\u010destitku", "vama", "svim", "episkopima", "sve\u0161tenicima", "i", "vjernicima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "\u017eelim", "svako", "dobro", "u", "novoj", "2007", "godini", "upu\u0107uju\u0107i", "vam", "najbolje", "\u017eelje", "radujem", "se", "\u0161to", "to", "mogu", "u\u010diniti", "s", "uvjerenjem", "da", "je", "protekla", "gra\u0111anska", "godina", "bila", "godina", "napretka", "u", "dijalogu", "i", "suradnji", "izme\u0111u", "tijela", "dr\u017eavne", "vlasti", "i", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "republici", "hrvatskoj", "posebno", "\u017eelim", "ista\u0107i", "prepoznatljiv", "udio", "\u0161to", "ga", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "daje", "u", "ekumenskom", "i", "me\u0111ureligijskom", "dijalogu", "u", "humanitarnom", "i", "kulturnom", "radu", "te", "u", "duhovnoj", "brizi", "za", "svoje", "vjernike", "sve", "to", "uveliko", "pridonosi", "u\u010dvr\u0161\u0107enju", "dru\u0161tvenoga", "mira", "i", "omogu\u0107uje", "naj\u0161iru", "suradnju", "radi", "postizanja", "op\u0161tega", "dobra.\u201d", "p.p.azap", "izvor", "spc.org.yu", "05.01.2007"]}