{"naslov": "KOLIKO SU NA\u0160I POLITI\u010cARI RELIGIOZNI: \"PINK PRAVOSLAVLJE ILI ISTINSKA VERA\"", "sadrzaj": ["predstavnici", "vlade", "srbije", "na", "parastosu", "\u017ertvama", "nato", "bombardovanja", "na", "prste", "se", "mogu", "nabrojati", "politi\u010dari", "koji", "se", "trude", "da", "\u017eive", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "ka\u017ee", "sa\u0161a", "gaji\u0107", "prose\u010dan", "srpski", "politi\u010dar", "veruje", "u", "boga", "ali", "ne", "ide", "\u010desto", "u", "crkvu", "slavi", "krsnu", "slavu", "posti", "na", "badnji", "dan", "i", "veliki", "petak", "a", "na", "bogoslu\u017eenja", "odlazi", "kada", "ima", "vremena", "ovako", "bi", "mogao", "da", "izgleda", "religiozni", "profil", "predstavnika", "ve\u0107ine", "politi\u010dkih", "stranaka", "iako", "se", "mnogi", "politi\u010dari", "izja\u0161njavaju", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "to", "jo\u0161", "uvek", "ne", "zna\u010di", "da", "\u017eive", "u", "skladu", "sa", "jevan\u0111eljem", "ako", "danas", "na", "bo\u017ei\u0107noj", "liturgiji", "i", "prepoznate", "nekog", "iz", "vlasti", "ili", "opozicije", "niste", "sigurni", "da", "li", "je", "u", "crkvi", "zbog", "predizbornog", "koketiranja", "ili", "iskrene", "\u017eelje", "da", "se", "proslavi", "najradosniji", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "branko", "radun", "politi\u010dki", "analiti\u010dar", "smatra", "da", "danas", "u", "srbiji", "bo\u017eije", "zapovesti", "koje", "su", "u", "temelju", "moderne", "evropske", "civilizacije", "kr\u0161e", "i", "politi\u010dari", "koji", "se", "deklari\u0161u", "kao", "vernici", "ali", "i", "oni", "koji", "to", "nisu", "\u2013", "kao", "posledica", "komunisti\u010dkog", "\u201eresetovanja\u201d", "tradicije", "srpsko", "dru\u0161tvo", "pa", "tako", "i", "politi\u010dka", "elita", "malo", "zna", "\u0161ta", "je", "zapravo", "vera", "posledica", "tog", "\u201eobi\u010dajnog", "hri\u0161\u0107anstva\u201d", "jeste", "da", "se", "verske", "i", "moralne", "zapovesti", "dovoljno", "ne", "poznaju", "pa", "zbog", "toga", "naj\u010de\u0161\u0107e", "i", "ne", "po\u0161tuju", "to", "pomodno", "\u201epink", "pravoslavlje\u201d", "koje", "praktikuje", "ve\u0107ina", "na\u0161eg", "dru\u0161tva", "samim", "tim", "i", "veliki", "broj", "politi\u010dara", "nikoga", "zapravo", "ne", "obavezuje", "na", "po\u0161tovanje", "moralnih", "normi", "a", "o", "nekoj", "\u017ertvi", "za", "op\u0161te", "dobro", "i", "da", "ne", "govorimo", "\u2013", "kriti\u010dan", "je", "radun", "kada", "je", "tabloid", "\u201ekurir\u201d", "pro\u0161le", "godine", "presli\u0161ao", "poslanike", "u", "skup\u0161tini", "koliko", "poznaju", "biblijske", "doga\u0111aje", "koji", "se", "odnose", "vaskrs", "do\u0161ao", "je", "do", "katastrofalnog", "zaklju\u010dka", "nijedan", "parlamentarac", "od", "kojih", "su", "se", "neki", "hvalili", "da", "su", "\u010dak", "hodo\u010dastili", "u", "svetu", "zemlju", "nije", "u", "potpunosti", "znao", "odgovore", "na", "pitanja", "koja", "se", "odnose", "vaskrsenje", "isusa", "hrista", "ministar", "u", "crkvenom", "horu", "\u0111in\u0111i\u0107eva", "vlada", "je", "dekretom", "uvela", "veronauku", "u", "\u0161kole", "ali", "ko\u0161tuni\u010din", "kabinet", "sigurno", "ima", "najvi\u0161e", "deklarisanih", "pravoslavaca", "svi", "slave", "krsne", "slave", "a", "me\u0111u", "njima", "ima", "i", "ministara", "koji", "redovno", "idu", "u", "crkvu", "poste", "i", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "se", "me\u0111u", "njima", "najpoznatiji", "je", "radomir", "naumov", "ministar", "rudarstva", "i", "energetike", "koji", "ne", "samo", "\u0161to", "redovno", "odlazi", "na", "bogoslu\u017eenja", "ve\u0107", "je", "i", "stalni", "\u010dlan", "hora", "crkve", "svetog", "marka", "u", "beogradu", "\u201ekao", "pravoslavac", "i", "privatno", "i", "javno", "ostvarujem", "se", "kao", "potpuna", "li\u010dnost", "\u017eiveti", "kao", "istinski", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "zna\u010di", "biti", "ispunjen", "ljubavlju", "verom", "i", "nadom", "a", "to", "donosi", "smirenje", "koje", "je", "neophodno", "za", "toleranciju", "i", "trpeljivost", "prema", "svakom", "\u010doveku", "posebno", "prema", "najbli\u017eima\u201d", "ka\u017ee", "ministar", "naumov", "koji", "kad", "god", "se", "na\u0111e", "u", "nekom", "manastiru", "prisustvuje", "svim", "bogoslu\u017eenjima", "od", "\u010dasova", "ve\u010dernje", "do", "jutrenja", "i", "svete", "liturgije", "tokom", "devedesetih", "godina", "vernici", "su", "\u010desto", "vi\u0111ali", "vojislava", "ko\u0161tunicu", "u", "crkvi", "aleksandar", "nevski", "da", "je", "srpski", "premijer", "iskreni", "vernik", "pokazao", "je", "i", "tokom", "svojih", "zvani\u010dnih", "poseta", "hilandaru", "a", "bilo", "ih", "je", "\u010detiri", "od", "2000", "godine", "oni", "koji", "su", "ga", "videli", "u", "srpskoj", "carskoj", "lavri", "na", "svetoj", "gori", "bili", "su", "iznena\u0111eni", "koliko", "dobro", "poznaje", "ne", "samo", "manastirski", "poredak", "ve\u0107", "bogoslu\u017eenja", "protojerej-stavrofor", "had\u017ei", "ljubodrag", "petrovi\u0107", "ka\u017ee", "da", "dosta", "javnih", "li\u010dnosti", "dolazi", "u", "beogradsku", "crkvu", "aleksandar", "nevski", "\u201ena\u0161u", "\u0161kolu", "veronauke", "poha\u0111ali", "su", "i", "portparol", "dss", "andrej", "mladenovi\u0107", "i", "sada\u0161nji", "\u0161ef", "ko\u0161tuni\u010dinog", "kabineta", "aleksandar", "nikitovi\u0107", "sam", "nikitovi\u0107", "povremeno", "je", "\u010dtec", "u", "ruskoj", "crkvi", "u", "beogradu", "nedeljom", "na", "liturgiji", "u", "beogradskoj", "crkvi", "svete", "trojice", "\u010desto", "je", "vi\u0111an", "i", "slobodan", "lalovi\u0107", "ministar", "za", "rad", "i", "socijalnu", "politiku", "predsednik", "vojvo\u0111anske", "vlade", "bojan", "pajti\u0107", "je", "sin", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "i", "kako", "sam", "ka\u017ee", "u\u010den", "je", "da", "je", "pravoslavlje", "sistem", "vrednosti", "zasnovan", "na", "ljubavi", "prema", "bli\u017enjima", "i", "moralnim", "na\u010delima", "koja", "su", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "u", "poslednje", "vreme", "zanemarena.\u201emislim", "da", "je", "zaista", "va\u017eno", "da", "se", "tim", "na\u010delima", "vratimo\u201d", "ka\u017ee", "pajti\u0107", "\u201eljubi", "bli\u017enjeg", "svog...\u201d", "za", "aleksandra", "vu\u010di\u0107a", "generalnog", "sekretara", "srs", "vera", "je", "pokreta\u010dka", "energija", "koja", "inspiri\u0161e", "i", "poma\u017ee", "da", "budemo", "bolji", "ljudi", "bli\u017ei", "bogu", "\u201e\u010dovek", "koji", "veruje", "u", "boga", "ma", "kojim", "imenom", "ga", "zvao", "ne", "mo\u017ee", "da", "bude", "lo\u0161", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "trudim", "se", "da", "budem", "\u0161to", "bolji", "\u010dovek", "i", "da", "svoje", "delovanje", "ne", "rukovodim", "li\u010dnim", "ve\u0107", "op\u0161tim", "interesima", "da", "bi", "nam", "svima", "bilo", "bolje", "mislim", "da", "je", "upravo", "taj", "princip", "ljubi", "bli\u017enjeg", "svog", "kao", "samog", "sebe\u2019", "ne\u0161to", "zbog", "\u010dega", "bi", "ovaj", "svet", "bio", "mnogo", "bolji", "kada", "bi", "ga", "se", "svi", "istinski", "pridr\u017eavali\u201d", "ka\u017ee", "vu\u010di\u0107", "dubravka", "filipovski", "potpredsednica", "nove", "srbije", "ka\u017ee", "da", "kao", "vernik", "nije", "optere\u0107ena", "svojom", "pripadno\u0161\u0107u", "pravoslavlju", "jer", "vera", "izvire", "iz", "\u010dovekove", "du\u0161e", "\u201epravoslavna", "vera", "me", "stimuli\u0161e", "da", "uva\u017eavam", "i", "druge", "a", "uva\u017eavanje", "podrazumeva", "afirmaciju", "razli\u010ditosti", "a", "ne", "potiskivanje", "pravoslavlje", "je", "otvoreno", "za", "svakoga", "i", "omogu\u0107ava", "mi", "da", "u", "dubini", "du\u0161e", "prepoznajem", "da", "je", "bog", "jedan", "bez", "obzira", "na", "sve", "na\u0161e", "ljudske", "podele\u201d", "obja\u0161njava", "svoj", "odnos", "prema", "religiji", "gospo\u0111a", "filipovski", "i", "sr\u0111an", "sre\u0107kovi\u0107", "i", "branko", "ru\u017ei\u0107", "predstavnici", "dve", "ideolo\u0161ki", "suprotstavljene", "partije", "spo-a", "i", "sps-a", "ka\u017eu", "da", "su", "vernici", "\u201ereligiozan", "sam", "\u010dovek", "i", "po", "vaspitanju", "i", "po", "uverenju", "i", "to", "do\u017eivljavam", "kao", "duboko", "intimno", "protivnik", "sam", "preteranog", "javnog", "isticanja", "i", "potenciranja", "religioznog", "uverenja", "vera", "je", "u", "mom", "\u017eivotu", "jedna", "od", "upori\u0161nih", "ta\u010daka\u201d", "isti\u010de", "potpredsednik", "spo", "odnos", "prema", "crkvi", "branko", "ru\u017ei\u0107", "odnedavno", "predsednik", "izvr\u0161nog", "odbora", "socijalista", "ka\u017ee", "da", "je", "religiozan", "i", "da", "vera", "igra", "veliku", "ulogu", "njegovom", "\u017eivotu", "\u201eza", "mene", "je", "ona", "ne\u0161to", "iskonsko", "ne\u0161to", "\u0161to", "povezuje", "pojedinca", "sa", "vrednosnim", "sistemom", "koji", "u", "obi\u010dnom", "trivijalnom", "svetu", "sve", "manje", "egzistira\u201d", "sa\u0161a", "gaji\u0107", "analiti\u010dar", "koji", "prou\u010dava", "odnos", "crkve", "i", "dr\u017eave", "deli", "politi\u010dare", "u", "tri", "grupe", "prvi", "crkvu", "posmatraju", "sa", "ateisti\u010dko-agnosti\u010dkih", "pozicija", "i", "priznaju", "joj", "istorijsku", "kulturnu", "ulogu", "pobornici", "ovog", "stava", "kako", "ka\u017ee", "u", "najboljem", "slu\u010daju", "veru", "do\u017eivljavaju", "kao", "sferu", "privatnosti", "a", "u", "najgorem", "kao", "\u010duvara", "vrednosti", "suprotnih", "modernim", "procesima", "i", "te\u017ee", "da", "je", "marginalizuju", "oklevetaju", "ili", "trajno", "lustriraju", "\u201eu", "drugoj", "najbrojnijoj", "grupi", "su", "oni", "koji", "crkvu", "do\u017eivljavaju", "u", "nacionalno-istorijskom", "klju\u010du", "kao", "temeljnog", "\u010duvara", "tradicije", "koju", "donekle", "po\u0161tuju", "ali", "se", "ne", "rukovode", "u", "svom", "\u017eivotu", "njenim", "vrednostima", "i", "poukama", "koje", "objavljuje", "a", "na", "prste", "se", "mogu", "nabrojati", "oni", "koji", "spadaju", "u", "tre\u0107u", "grupu", "politi\u010dari", "koji", "se", "u", "ve\u0107oj", "ili", "manjoj", "meri", "trude", "da", "\u017eive", "kao", "hri\u0161\u0107ani\u201d", "obja\u0161njava", "gaji\u0107", "poslednjih", "decenija", "postignut", "je", "zna\u010dajan", "napredak", "u", "pogledu", "odnosa", "na\u0161ih", "politi\u010dara", "prema", "na\u0161oj", "religijskoj", "i", "narodnoj", "tradiciji", "smatra", "branko", "radun", "saradnik", "\u010dasopisa", "\u201enova", "srpska", "politi\u010dka", "misao\u201d", "ali", "kako", "ka\u017ee", "u", "odnosu", "prema", "veri", "i", "crkvi", "ima", "jo\u0161", "mnogo", "nerazumevanja", "i", "povr\u0161nosti", "\u201epravoslavlje", "se", "naj\u010de\u0161\u0107e", "vidi", "kao", "obi\u010dajnost", "koja", "se", "formalno", "po\u0161tuje", "a", "crkva", "kao", "muzejska", "institucija", "politi\u010dari", "vole", "da", "se", "slikaju", "u", "crkvama", "i", "po", "svetim", "mestima", "u", "nadi", "da", "\u0107e", "im", "to", "legitimisanje", "kao", "pravoslavnih", "vernika", "doneti", "neki", "politi\u010dki", "poen", "osim", "toga", "ima", "i", "onih", "politi\u010dkih", "krugova", "koji", "gaje", "animozitet", "prema", "crkvi", "i", "tradiciji", "pre", "svega", "re\u010d", "je", "o", "koaliciji", "\u010dede", "jovanovi\u0107a", "oni", "vode", "jednu", "\u0161tetnu", "kampanju", "protiv", "na\u0161e", "tradicije", "i", "crkve", "koja", "je", "stilski", "sli\u010dna", "onim", "anticrkvenim", "kampanjama", "u", "vreme", "titoisti\u010dkog", "re\u017eima\u201d", "smatra", "radun", "bogoslu\u017eenje", "i", "post", "koliko", "\u010desto", "idete", "na", "bogoslu\u017eenja", "i", "da", "li", "postite", "bojan", "pajti\u0107", "ds", "\u201eu", "crkvu", "odlazim", "i", "iz", "privatnih", "i", "iz", "slu\u017ebenih", "razloga", "privatno", "u", "crkvu", "odlazim", "na", "velike", "praznike", "i", "na", "dan", "krsne", "slave", "jer", "na\u017ealost", "ne", "sti\u017eem", "\u010de\u0161\u0107e", "slu\u017ebeno", "odlazim", "u", "mnoge", "hramove", "zbog", "toga", "\u0161to", "pokrajinska", "vlada", "mnogo", "ula\u017ee", "u", "obnovu", "na\u0161ih", "svetinja", "ponekad", "postim", "ali", "potpuno", "iskreno", "govore\u0107i", "ve\u0107", "dosta", "dugo", "se", "nisam", "ispovedio", "i", "pri\u010destio\u201d", "aleksandar", "vu\u010di\u0107", "srs", "\u201ena\u017ealost", "ne", "mogu", "zbog", "brojnih", "obaveza", "da", "odlazim", "na", "bogoslu\u017eenja", "onoliko", "\u010desto", "koliko", "bih", "to", "\u017eeleo", "ali", "obavezno", "odem", "za", "ve\u0107e", "praznike", "postim", "onoliko", "koliko", "mi", "to", "obaveze", "dozvoljavaju", "danas", "kada", "se", "brzo", "\u017eivi", "post", "je", "najbolji", "na\u010din", "da", "se", "vratimo", "duhovnosti", "koja", "postoji", "u", "svakome", "od", "nas\u201d", "dubravka", "filipovski", "ns", "\u201eidem", "onoliko", "koliko", "mogu", "to", "se", "ne", "meri", "brojkama", "idem", "neoptere\u0107ena", "kad", "god", "mi", "prilike", "dozvoljavaju", "bogoslu\u017eenja", "mi", "omogu\u0107avaju", "da", "steknem", "snagu", "smirenje", "i", "strpljenje", "to", "da", "li", "postim", "i", "koliko", "ne", "treba", "isticati", "jer", "to", "radim", "za", "sebe", "i", "zbog", "sebe", "za", "vreme", "posta", "uvek", "se", "setim", "re\u010di", "patrijarha", "pavla", "\u201epost", "je", "\u010duvanje", "du\u0161e", "i", "srca", "od", "svega", "\u0161to", "je", "gre\u0161no", "to", "je", "bdenje", "nad", "svojom", "du\u0161om\u201d", "sr\u0111an", "sre\u0107kovi\u0107", "spo", "\u201eu", "crkvu", "odlazim", "onda", "kada", "osetim", "potrebu", "na", "neke", "meni", "privatno", "zna\u010dajne", "dane", "na", "bogoslu\u017eenja", "idem", "na", "najve\u0107e", "hri\u0161\u0107anske", "praznike", "postim", "obavezno", "na", "veliki", "petak", "i", "badnji", "dan", "i", "u", "te\u0161kim", "\u017eivotnim", "trenucima", "kada", "sebe", "\u017eelim", "da", "izlo\u017eim", "isku\u0161enju", "branko", "ru\u017ei\u0107", "sps", "\u201ena\u017ealost", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "dinamiku", "posla", "kojim", "se", "bavim", "vrlo", "retko", "idem", "na", "bogoslu\u017eenja", "isklju\u010divo", "kada", "su", "veliki", "praznici", "poput", "bo\u017ei\u0107a", "i", "vaskrsa", "ne", "postim", "redovno", "zbog", "prirode", "posla", "mada", "sam", "postio", "u", "vi\u0161e", "navrata", "vaskr\u0161nji", "post", "i", "bo\u017ei\u0107ni", "post", "\u0161to", "mi", "je", "umnogome", "pomoglo", "za", "duhovnu", "i", "fizi\u010dku", "uravnote\u017eenost", "i", "mir", "dragan", "\u0161utanovac", "potpredsednik", "ds-a", "\u201ekr\u0161ten", "sam", "jo\u0161", "kao", "dete", "i", "slavim", "svetog", "jovana", "u", "crkvu", "ne", "odlazim", "\u010desto", "a", "na", "bogoslu\u017eenja", "idem", "pred", "bo\u017ei\u0107", "i", "vaskrs", "postim", "za", "velike", "crkvene", "praznike", "krstovdan", "veliki", "petak", "i", "badnji", "dan\u201d", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "izvor", "politika", "06.01.2007"]}