{"naslov": "BO\u017dI\u0106NI INTERVJU: EPISKOP JEGARSKI PORFIRIJE (PERI\u0106)", "sadrzaj": ["episkop", "jegarski", "porfirije", "savremena", "tehni\u010dka", "civilizacija", "\u0107e", "mo\u017eda", "re\u0161iti", "problem", "gladi", "ali", "moramo", "da", "znamo", "da", "glad", "stomaka", "nije", "jedina", "glad", "\u010doveka", "ro\u0111enje", "hristovo", "najvi\u0161a", "je", "radost", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "ali", "i", "najve\u0107a", "tajna", "i", "najve\u0107e", "\u010dudo", "u", "istoriji", "sveta", "da", "je", "bog", "stvorio", "svet", "mo\u017eemo", "razumeti", "da", "bog", "me\u0111utim", "postaje", "ono", "\u0161to", "po", "prirodi", "nije", "to", "je", "najneshvatljivija", "stvar", "ali", "i", "najsilnija", "projava", "ljubavi", "svojim", "ro\u0111enjem", "u", "telu", "kao", "da", "hristos", "gromoglasno", "poru\u010duje", "\u010doveku", "\u201ema", "koliko", "se", "ti", "udaljio", "od", "mene", "ma", "koliko", "ti", "be\u017eao", "ja", "sam", "uvek", "sa", "tobom", "i", "uz", "tebe\u201d", "ka\u017ee", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "jegarski", "porfirije", "peri\u0107", "stare\u0161ina", "manastira", "kovilj", "u", "bo\u017ei\u0107nom", "razgovoru", "za", "\u201epolitiku\u201d", "\u2022", "da", "li", "dana\u0161nji", "hri\u0161\u0107anin", "rastrzan", "svakodnevnim", "problemima", "zaboravlja", "da", "je", "bog", "na", "njegovoj", "strani", "\u2013", "\u010dovek", "dana\u0161njice", "nije", "svestan", "da", "je", "bog", "uvek", "sa", "nama", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "uronjen", "u", "sivilo", "svakodnevice", "gde", "se", "masa", "solipsisti\u010dkih", "individua", "dodiruje", "samo", "u", "interesnoj", "sferi", "re\u010d", "je", "o", "otu\u0111enom", "\u010doveku", "ali", "treba", "da", "znamo", "da", "\u010dovek", "nije", "ono", "\u0161to", "on", "jeste", "on", "tek", "treba", "da", "bude", "ono", "\u0161to", "jeste", "\u010dinjenica", "je", "da", "je", "smrt", "boga", "koju", "je", "objavio", "ni\u010de", "u", "ljudskim", "umovima", "u\u010dinila", "svoje", "proces", "sekularizacije", "je", "u\u010dinio", "da", "\u017eivimo", "u", "jednom", "svetu", "gde", "su", "mnogi", "bez", "nade", "setimo", "se", "beketa", "joneska", "kafke", "i", "drugih", "protagonista", "beznade\u017enosti", "i", "o\u010daja", "spomenimo", "i", "\u010dinjenicu", "koju", "je", "adorno", "ozna\u010dio", "kratkom", "sentencom", "koja", "glasi", "\u201eposle", "holokausta", "pesni\u0161tvu", "je", "odzvonilo\u201d", "dvadeseti", "vek", "prepun", "razli\u010ditih", "ideologija", "i", "\u201eizama\u201d", "nije", "utolio", "glad", "ljudsku", "nego", "je", "proizveo", "jo\u0161", "vi\u0161e", "zla", "koje", "povr\u0161an", "\u010dovek", "vidi", "kao", "odsustvo", "boga", "bog", "i", "jeste", "ve\u010dno", "odsutna", "prisutnost", "tragediju", "\u010dove\u010danstva", "mo\u017eemo", "da", "sa\u017ememo", "u", "re\u010di", "pesnika", "psaltira", "\u201ebo\u017ee", "moj", "bo\u017ee", "moj", "za\u0161to", "si", "me", "ostavio\u201d", "to", "su", "re\u010di", "i", "samog", "spasitelja", "na", "krstu", "to", "su", "re\u010di", "i", "svih", "nas", "ako", "uzmemo", "krst", "svoj", "i", "krenemo", "za", "hristom", "to", "je", "prosto", "ljudska", "situacija", "koju", "ne", "mo\u017eemo", "svesti", "na", "nivo", "bogostavljenosti", "starozavetni", "jov", "je", "posle", "u\u017easnih", "isku\u0161enja", "i", "stradanja", "rekao", "\u201eznam", "da", "je", "\u017eiv", "moj", "otkupitelj", "i", "da", "\u0107u", "u", "telu", "svom", "videti", "boga\u201d", "iza", "stradanja", "i", "isku\u0161enja", "kroz", "koje", "\u010dovek", "prolazi", "kroje", "se", "ukus", "\u017eivota", "i", "smisla", "ljudske", "egzistencije", "bog", "je", "do\u0161ao", "u", "ovaj", "svet", "ne", "da", "spase", "neki", "deli\u0107", "ili", "razlomak", "ljudskog", "bi\u0107a", "neki", "lep", "san", "\u010dove\u010danstva", "ve\u0107", "da", "spase", "\u010doveka", "u", "njegovoj", "celokupnosti", "jo\u0161", "je", "u", "nekom", "anti\u010dkom", "proro\u010di\u0161tu", "pisalo", "\u201ezvan", "ili", "nezvan", "bog", "je", "prisutan\u201d", "\u2022", "\u010dini", "se", "da", "u", "dana\u0161njem", "nemilosrdnom", "procesu", "globalizacije", "koji", "melje", "svet", "ima", "malo", "mesta", "za", "\u201eglobalnu", "civilizaciju", "ljubavi\u201d", "koju", "propoveda", "jevan\u0111elje", "i", "hristova", "crkva", "\u2013", "ja", "sam", "jo\u0161", "ranije", "evro-ameri\u010dku", "zapadnu", "civilizaciju", "imenovao", "civilizacijom", "uspeha", "a", "pravoslavnu", "civilizaciju", "civilizacijom", "ljubavi", "a", "kao", "\u0161to", "ka\u017ee", "apostol", "pavle", "ljubav", "ne", "tra\u017ei", "svoje", "ona", "je", "trpeljiva", "ona", "se", "nada", "ona", "veruje", "ne", "tra\u017ei", "neki", "vidljivi", "fascinantan", "uspeh", "u", "svetu", "jer", "je", "po", "svojoj", "prirodi", "snishode\u0107a", "ona", "nije", "carstvo", "od", "ovoga", "sveta", "ali", "je", "lepa", "i", "mo\u017ee", "da", "do\u017eivi", "sudbinu", "koju", "znamo", "iz", "bajke", "o", "pepeljugi", "to", "je", "ona", "nevesta", "koju", "na\u0161", "\u017eenik", "hristos", "ho\u0107e", "s", "kojom", "\u0107emo", "u\u0107i", "u", "ve\u010ditu", "zajednicu", "boga", "i", "\u010doveka", "nije", "ni", "u", "globalizaciji", "sve", "lo\u0161e", "ali", "mi", "se", "pla\u0161imo", "da", "se", "ona", "ne", "razvija", "nau\u0161trb", "siroma\u0161nih", "da", "ne", "nosi", "sobom", "marginalizaciju", "duhovnih", "vrednosti", "i", "samog", "\u010doveka", "zar", "nije", "stra\u0161an", "naslov", "knjige", "noama", "\u010domskog", "\u201eprofit", "iznad", "ljudi\u201d", "danas", "je", "profit", "taj", "entitet", "koji", "depersonalizuje", "\u010doveka", "savremena", "tehni\u010dka", "civilizacija", "\u0107e", "mo\u017eda", "re\u0161iti", "problem", "gladi", "ali", "moramo", "da", "znamo", "da", "glad", "stomaka", "nije", "jedina", "glad", "\u010doveka", "ne", "\u017eivi", "\u010dovek", "samo", "o", "hlebu", "ve\u0107", "o", "svakoj", "re\u010di", "koja", "izlazi", "iz", "usta", "bo\u017ejih", "samo", "poredak", "koji", "obuhvata", "bogatstvo", "razli\u010ditosti", "jeste", "vredan", "po\u0161tovanja", "svaka", "ljudska", "li\u010dnost", "a", "i", "narod", "kao", "kolektivna", "li\u010dnost", "jesu", "unikat", "kosmosa", "i", "neizbrisiv", "trag", "bo\u017ejeg", "promi\u0161ljanja", "o", "svetu", "i", "o", "\u010doveku", "\u2022", "\u010desto", "zameraju", "pravoslavnoj", "crkvi", "da", "vi\u0161e", "voli", "da", "se", "upli\u0107e", "u", "visoku", "politiku", "nego", "da", "poma\u017ee", "malim", "konkretnim", "ljudima", "u", "nevolji", "\u2013", "to", "nije", "ta\u010dno", "re\u010d", "je", "o", "nama", "odve\u0107", "poznatoj", "i", "dobro", "uve\u017ebanoj", "praksi", "izvrgavanja", "crkve", "ruglu", "ili", "o", "istovremenom", "nerazumevanju", "prirode", "crkve", "i", "zloj", "volji", "koja", "ponekad", "ide", "do", "nesavladive", "mr\u017enje", "u", "odnosu", "na", "sve", "koji", "u", "boga", "veruju", "sli\u010dne", "kritike", "upu\u0107uju", "jo\u0161", "i", "oni", "izopa\u010deni", "antihumani", "umovi", "koji", "pod", "politikom", "ne", "podrazumevaju", "sveop\u0161tu", "brigu", "o", "materijalnom", "i", "duhovnom", "dobru", "i", "interesu", "svih", "ljudi", "nego", "beskrupuloznu", "me\u0111ustrana\u010dku", "borbu", "koja", "ima", "samo", "jedan", "\u201esveti\u201d", "cilj", "a", "to", "je", "po", "svaku", "cenu", "osvajanje", "vlasti", "za", "aristotela", "me\u0111utim", "politika", "jeste", "briga", "za", "javni", "\u017eivot", "u", "svim", "njegovim", "sferama", "to", "je", "briga", "svih", "o", "op\u0161tem", "dobru", "stoga", "on", "i", "ka\u017ee", "da", "se", "samo", "idiot", "ne", "bavi", "politikom", "ko", "to", "mo\u017ee", "da", "preotme", "monopol", "na", "brigu", "o", "javnim", "dobrima", "monopol", "na", "bilo", "koje", "pravo", "monopolisti", "\u201evlasnici\u201d", "istine", "iskusni", "veterani", "\u201epoliti\u010dki", "korektnog\u201d", "ateizma", "bogoborci", "i", "ve\u0161to", "umek\u0161ani", "prikriveni", "i", "demokratskom", "maskom", "presvu\u010deni", "antidemokrate", "i", "totalitaristi", "i", "posle", "pada", "komunizma", "\u2013", "ne", "mire", "sa", "sa", "\u010dinjenicom", "da", "je", "vreme", "jednoumlja", "i", "totalitarizma", "bogu", "hvala", "iza", "nas", "\u201enekad", "bilo", "\u2013", "ne", "ponovilo", "se\u201d", "crkva", "se", "ne", "upli\u0107e", "u", "\u201evisoku", "politiku\u201d", "s", "namerom", "da", "vr\u0161i", "svetsku", "vlast", "za", "razliku", "od", "bilo", "koje", "partije", "koja", "je", "samo", "jedan", "deo", "dru\u0161tva", "crkva", "je", "celina", "sabor", "i", "iznad", "partija", "ona", "obuhvata", "sve", "delove", "pa", "i", "ljude", "koji", "su", "\u010dlanovi", "razli\u010ditih", "stranaka", "kao", "i", "one", "koje", "ne", "pripadaju", "nijednoj", "partiji", "crkva", "je", "otvorena", "za", "sve", "i", "svakoga", "prihvata", "onakvima", "kakav", "on", "jeste", "da", "bi", "ga", "te\u0161ila", "i", "davala", "nadu", "zar", "pou\u010davani", "jevan\u0111eljem", "i", "iskustvom", "svetih", "nemamo", "\u0161ta", "da", "ka\u017eemo", "na", "pitanja", "socijalne", "nepravde", "porasta", "kriminaliteta", "nasilja", "u", "porodici", "umno\u017eavanja", "bolesti", "zavisnosti", "\u0161irenja", "ekolo\u0161ke", "katastrofe", "mogu\u0107nosti", "manipulacija", "u", "bioetici", "i", "svih", "drugih", "izazova", "koje", "moderno", "dru\u0161tvo", "utemeljeno", "na", "idealu", "\u201eprogresa\u201d", "i", "neobuzdane", "potro\u0161nje", "proizvodi", "naravno", "da", "je", "u", "centru", "pa\u017enje", "mali", "\u010dovek", "petnaest", "godina", "unazad", "crkva", "je", "u\u010destvovala", "u", "zbrinjavanju", "stotina", "hiljada", "izbeglica", "obezbedila", "stotinama", "mladih", "\u0161kolovanje", "mnogima", "omogu\u0107ila", "le\u010denje", "\u2022", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "je", "pre", "dve", "godine", "usvojila", "socijalno", "u\u010denje", "kao", "podsticaj", "hri\u0161\u0107anskoj", "delatnosti", "i", "sekularizovanom", "dru\u0161tvu", "da", "li", "je", "i", "pravoslavnoj", "crkvi", "potreban", "takav", "dokument", "budu\u0107i", "da", "se", "mo\u017ee", "\u010duti", "da", "spc", "nema", "jasan", "stav", "o", "pojedinim", "dru\u0161tvenim", "pitanjima", "\u2013", "iako", "pravoslavne", "crkve", "izuzev", "ruske", "nemaju", "artikulisan", "stav", "u", "vezi", "sa", "socijalnim", "pitanjima", "u", "formi", "posebnog", "u\u010denja", "briga", "crkve", "za", "svet", "i", "\u010doveka", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "izvire", "iz", "njene", "prirode", "tu", "nema", "su\u0161tinskih", "razlika", "izme\u0111u", "pravoslavnih", "i", "rimokatolika", "od", "najranijih", "vremena", "u", "crkvi", "imamo", "veli\u010danstvene", "primere", "izraza", "organizovane", "hri\u0161\u0107anske", "brige", "i", "ljubavi", "za", "bli\u017enjeg", "setimo", "se", "svetog", "vasilija", "velikog", "i", "bolnice", "i", "siroti\u0161ta", "koje", "je", "organizovao", "setimo", "se", "svetog", "jovana", "zlatoustog", "i", "njegovog", "svestranog", "anga\u017eovanja", "na", "polju", "konkretne", "pomo\u0107i", "vernima", "ili", "na\u0161ega", "svetoga", "save", "i", "njegovog", "sveukupnog", "socijalnog", "rada", "setimo", "se", "i", "svetog", "vladike", "nikolaja", "koji", "osniva", "domove", "za", "siro\u010dad", "pogledajmo", "pravoslavnu", "crkvu", "u", "gr\u010dkoj", "koja", "nije", "pretrpela", "komunisti\u010dka", "nasilja", "i", "uo\u010di\u0107emo", "razgranatu", "i", "raznovrsnu", "socijalnu", "delatnost", "danas", "ni", "izdaleka", "nismo", "zadovoljni", "onim", "\u0161to", "crkva", "\u010dini", "na", "socijalnom", "planu", "ne", "zaboravimo", "me\u0111utim", "da", "je", "na\u0161a", "crkva", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "oplja\u010dkana", "i", "osaka\u0107ena", "da", "je", "sve", "oteto", "i", "da", "se", "vi\u0161e", "od", "pola", "veka", "bori", "za", "goli", "opstanak", "i", "pre\u017eivljavanje", "\u2022", "danas", "se", "vi\u0161e", "govori", "o", "potrebi", "liturgijske", "obnove", "koju", "malo", "ljudi", "u", "potpunosti", "razume", "da", "li", "je", "re\u010d", "samo", "o", "pokretu", "za", "obnovu", "drevnog", "liturgijskog", "predanja", "i", "pozivu", "na", "\u010desto", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "vernika", "ili", "o", "ne\u010dem", "drugom", "\u2013", "statistike", "pokazuju", "da", "ve\u0107ina", "na\u0161eg", "naroda", "pripada", "pravoslavnoj", "crkvi", "mali", "je", "procenat", "me\u0111utim", "onih", "koji", "u", "potpunosti", "poznaju", "svoju", "veru", "i", "redovno", "u\u010destvuju", "u", "liturgijskom", "\u017eivotu", "crkve", "naj\u010de\u0161\u0107e", "pobo\u017enost", "se", "izra\u017eava", "kroz", "dr\u017eanje", "porodi\u010dne", "slave", "i", "pose\u0107ivanje", "hrama", "o", "bo\u017ei\u0107u", "i", "vaskrsu", "i", "mo\u017eda", "jo\u0161", "jednonedeljnim", "postom", "uo\u010di", "ovih", "praznika", "s", "obzirom", "na", "na\u0161u", "ne", "tako", "davnu", "bezbo\u017enu", "ideolo\u0161ki", "anticrkvenu", "pro\u0161lost", "moramo", "razumeti", "ovu", "tradicionalno-obi\u010dajnu", "crkvenost", "ali", "to", "nije", "dovoljno", "to", "nije", "sve", "vera", "u", "boga", "nije", "tek", "racionalno", "uverenje", "u", "postojanje", "nekakve", "vi\u0161e", "sile", "pogotovo", "nije", "folklor", "vera", "je", "\u017eivot", "koji", "podrazumeva", "zajednicu", "sa", "bogom", "i", "potpuno", "predavanje", "sebe", "bogu", "ne", "samo", "kada", "smo", "u", "hramu", "bo\u017ejem", "nego", "i", "kada", "se", "bavimo", "pitanjima", "obi\u010dne", "svakodnevice", "mi", "ne", "napu\u0161tamo", "svoj", "pogled", "na", "svet", "ako", "smo", "doista", "verni", "bogu", "onda", "se", "na\u0161a", "vera", "vidi", "u", "svakom", "na\u0161em", "postupku", "i", "svakoj", "re\u010di", "u", "svakom", "pokretu", "liturgijska", "i", "duhovna", "obnova", "u", "na\u0161em", "narodu", "jeste", "imperativ", "vere", "i", "tragi\u010dnog", "vremena", "u", "kome", "\u017eivimo", "bez", "liturgijske", "obnove", "nije", "mogu\u0107a", "ni", "jedna", "druga", "su\u0161tinska", "obnova", "ni", "kulturna", "ni", "nacionalna", "ni", "dr\u017eavna", "duhovni", "identitet", "i", "samosvest", "jesu", "temelj", "na", "kome", "se", "zida", "svaki", "drugi", "identitet", "samo", "u", "liturgiji", "do\u017eivljavamo", "konkretnu", "krstoliku", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "prema", "bli\u017enjima", "tu", "postajemo", "svesni", "sebe", "ali", "prepoznajemo", "i", "neprocenjivu", "vrednost", "svakog", "drugog", "kao", "na\u0161eg", "bogolikog", "brata", "stoga", "liturgijska", "obnova", "predstavlja", "neophodnost", "a", "ona", "zna\u010di", "\u2013", "od", "obi\u010dajnog", "vernika", "postati", "aktivan", "u\u010desnik", "u", "\u017eivotu", "crkve", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "izvor", "politika", "06.01.2007"]}