{"naslov": "LITURGIJSKE \u0160KOLE U SVETOSAVSKOM KULTURNOM KLUBU", "sadrzaj": ["veliki", "je", "broj", "ljudi", "koji", "su", "zavr\u0161ili", "na\u0161u", "\u0161kolu", "i", "koji", "sada", "redovno", "dolaze", "na", "liturgiju", "dok", "su", "ranije", "dolazili", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "jer", "nisu", "znali", "smisao", "ka\u017ee", "\u0111akon", "vladislav", "radujkovi\u0107", "banja", "luka", "", "ve\u0107", "tri", "godine", "u", "svetosavskom", "kulturnom", "klubu", "\u0111akon", "vladislav", "radujkovi\u0107", "i", "jerej", "sr\u0111an", "rolji\u0107", "u", "vrijeme", "posta", "pripremaju", "brojne", "poklonike", "duhovnosti", "za", "praznike", "bo\u017ei\u0107ne", "i", "vaskr\u0161nje", "u", "okviru", "ovih", "liturgijskih", "\u0161kola", "koje", "svetosavska", "omladinska", "zajednica", "eparhije", "banjolu\u010dke", "organizuje", "polaznicima", "se", "prenose", "osnovna", "znanja", "o", "bogoslu\u017eenjima", "o", "sve\u0161tenoslu\u017eiteljima", "sve\u0161teni\u010dkim", "\u010dinovima", "o", "hramu", "ode\u017edama", "posudama", "bogoslu\u017ebenim", "mjestima", "prostorima", "knjigama", "pro\u0161le", "nedjelje", "je", "zavr\u0161en", "peti", "ciklus", "\u0161kole", "koji", "je", "okupio", "nekoliko", "generacija", "", "liturgijska", "\u0161kola", "je", "neka", "vrsta", "pripreme", "ljudi", "za", "veliki", "praznik", "jedan", "ciklus", "traje", "\u010detiri", "nedjelje", "i", "ima", "osam", "predavanja", "na\u010din", "na", "koji", "radimo", "je", "savremeniji", "koristimo", "video-bim", "dvd", "snimak", "liturgije", "tako", "da", "olak\u0161avamo", "ljudima", "pra\u0107enje", "liturgije", "da", "nije", "te", "tehnike", "morali", "bismo", "ljudima", "pri\u010dati", "ne\u0161to", "\u0161to", "\u0107e", "vidjeti", "kad", "odu", "na", "liturgiju", "", "ka\u017ee", "\u0111akon", "vladislav", "radujkovi\u0107", "uvodni", "dio", "predavanja", "slajdovi", "i", "obja\u0161njenja", "prilago\u0111eni", "su", "pitanjima", "koja", "sve\u0161tenicima", "ljudi", "naj\u010de\u0161\u0107e", "postavljaju", "u", "crkvi", "gotovo", "svi", "koji", "do\u0111u", "u", "\u0161kolu", "prvo", "su", "htjeli", "da", "nau\u010de", "\u010dinove", "sve\u0161tenika", "ko", "su", "\u0111akoni", "protojereji", "u", "svetosavskom", "kulturnom", "klubu", "na", "vizuelan", "na\u010din", "polaznicima", "\u0161kole", "omogu\u0107eno", "je", "da", "se", "upoznaju", "sa", "crkvenom", "hijerarhijom", "", "\u010desto", "pitanje", "koje", "nam", "se", "postavlja", "je", "smisao", "nekih", "radnji", "koje", "se", "de\u0161avaju", "na", "liturgiji", "na", "primjer", "smisao", "ode\u017edi", "koje", "obla\u010dimo", "jer", "svaki", "detalj", "ode\u017ede", "ima", "svoju", "simboliku", "kao", "i", "svaki", "dio", "hrama", "", "isti\u010de", "\u0111akon", "vladislav", "radujkovi\u0107", "liturgijska", "\u0161kola", "je", "priprema", "i", "za", "kr\u0161tenje", "onima", "koji", "nisu", "kr\u0161teni", "ali", "i", "put", "vjernicima", "da", "aktivno", "u\u010destvuju", "u", "liturgiji", "cilj", "liturgijske", "\u0161kole", "je", "da", "ljudima", "olak\u0161a", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "liturgiji", "da", "ne", "budu", "pasivni", "posmatra\u010di", "", "mnogo", "njih", "dolazi", "na", "liturgiju", "ali", "ne", "razumije", "\u0161ta", "se", "to", "de\u0161ava", "u", "crkvi", "po\u0161to", "se", "na", "liturgiji", "koristi", "crkvenoslovenski", "jezik", "vjernicima", "se", "prevodi", "o", "\u010demu", "se", "radi", "", "ka\u017ee", "\u0111akon", "radujkovi\u0107", "kroz", "liturgijsku", "\u0161kolu", "pro\u0161lo", "je", "oko", "300", "ljudi", "koji", "danas", "redovno", "dolaze", "na", "liturgiju", "prate", "u\u010destvuju", "i", "pjevaju", "ljudi", "ovdje", "u\u010de", "i", "kad", "se", "treba", "prekrstiti", "kad", "se", "ulazi", "u", "crkvu", "gdje", "se", "prvo", "prilazi", "gdje", "se", "staje", "kako", "se", "u\u010destvuje", "nisu", "svi", "nau\u010dili", "sve", "da", "pjevaju", "ali", "vrlo", "dobro", "znaju", "zna\u010denje", "svakog", "dijela", "liturgije", "", "sasvim", "druga\u010dije", "je", "nama", "sve\u0161tenicima", "da", "slu\u017eimo", "liturgiju", "sa", "vjernicima", "koji", "razumiju", "\u0161ta", "mi", "to", "radimo", "veliki", "je", "broj", "ljudi", "koji", "su", "zavr\u0161ili", "na\u0161u", "\u0161kolu", "i", "koji", "sad", "redovno", "dolaze", "na", "liturgiju", "ranije", "su", "dolazili", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "jer", "nisu", "znali", "smisao", "sad", "znaju", "smisao", "zato", "im", "nije", "duga\u010dka", "liturgija", "", "pri\u010da", "\u0111akon", "vladislav", "po", "mi\u0161ljenju", "jereja", "sr\u0111ana", "liturgijska", "\u0161kola", "je", "temelj", "cijelog", "parohijskog", "\u017eivota", "sad", "kad", "po\u010dne", "blagosiljanje", "domova", "sve\u0161tenike", "u", "mnogim", "ku\u0107ama", "do\u010dekuju", "ljudi", "koji", "znaju", "\u0161ta", "treba", "sami", "pripreme", "krst", "vodicu", "i", "bosiljak", "na", "vjen\u010danjima", "i", "kr\u0161tenjima", "sve", "je", "vi\u0161e", "onih", "koji", "se", "znaju", "pona\u0161ati", "u", "hramu", "mnogi", "se", "pripremaju", "za", "vjen\u010danje", "u", "crkvi", "u", "skladu", "s", "tim", "i", "obla\u010de", "otac", "sr\u0111an", "isti\u010de", "da", "je", "prava", "ljepota", "to", "\u0161to", "pored", "studenata", "u", "\u0161kolu", "dolaze", "i", "djeca", "iz", "ni\u017eih", "razreda", "osnovne", "\u0161kole", "ljudi", "u", "zrelim", "godinama", "kao", "i", "penzioneri", "dakle", "sve", "generacije", "i", "ova", "liturgijska", "\u0161kola", "uo\u010di", "bo\u017ei\u0107a", "zavr\u0161ena", "je", "agapom", "trpezom", "ljubavi", "bila", "je", "to", "prilika", "da", "ljudi", "koji", "su", "dolazili", "na", "predavanja", "porazgovaraju", "sa", "sve\u0161tenicima", "o\u017eivljavaju\u0107i", "stare", "hri\u0161\u0107anske", "obi\u010daje", "n", "simi\u0107", "", "\u017eeraji\u0107", "zajedni\u0161tvo", "", "agapa", "je", "gr\u010dka", "rije\u010d", "koja", "bi", "se", "mogla", "prevesti", "kao", "trpeza", "ljubavi", "hri\u0161\u0107ani", "su", "prvih", "vijekova", "hri\u0161\u0107anstva", "dolaze\u0107i", "na", "liturgiju", "donosili", "hranu", "ta", "hrana", "bi", "se", "ostavljala", "u", "jednu", "prostoriju", "od", "nje", "se", "spremao", "zajedni\u010dki", "ru\u010dak", "tako", "da", "poslije", "liturgije", "svi", "dobiju", "podjednako", "to", "je", "slika", "crkve", "u", "kojoj", "smo", "mi", "svi", "jednaki", "pred", "bogom", "nema", "bogatih", "i", "siroma\u0161nih", "sama", "trpeza", "nije", "na", "prvom", "mjestu", "najva\u017enije", "je", "zajedni\u0161tvo", "i", "prilika", "da", "ljudi", "porazgovaraju", "danas", "se", "agapa", "zadr\u017eala", "u", "vidu", "podjele", "nafore", "na", "kraju", "liturgije", "ostatak", "od", "onog", "hljeba", "koji", "se", "na", "po\u010detku", "liturgije", "koristi", "da", "bi", "se", "izdvojile", "\u010destice", "za", "pri\u010de\u0161\u0107e", "isije\u010de", "se", "na", "sitne", "komade", "da", "bi", "na", "kraju", "svi", "dobili", "isto", "", "objasnio", "je", "\u0111akon", "vladislav", "radujkovi\u0107", "ud\u017ebenik", "u", "pripremi", "je", "i", "ud\u017ebenik", "za", "liturgijsku", "\u0161kolu", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "do", "sljede\u0107eg", "ciklusa", "biti", "dostupan", "\u010ditaocima", "to", "je", "knjiga", "tuma\u010denja", "liturgije", "dakle", "sve", "ono", "o", "\u010demu", "pri\u010damo", "u", "liturgijskoj", "\u0161koli", "", "rekao", "je", "predsjednik", "svetosavske", "omladinske", "zajednice", "\u0111akon", "vladislav", "radujkovi\u0107", "izvor", "glas", "srpske", "06.01.2007"]}