{"naslov": "U POSTHRI\u0160\u0106ANSKOJ EPOHI: TAJNA VERE - TAJNA SUSRETA", "sadrzaj": ["an\u0111eo", "\u0111akon", "manastir", "\u017ei\u010da", "za", "neke", "verovati", "u", "boga", "zna\u010di", "verovati", "u", "boga", "kao", "idola", "koji", "blagosilja", "i", "\u0161titi", "njihovu", "mo\u0107", "i", "vlasni\u0161tvo", "danas", "su", "mnoge", "re\u010di", "prevrednovane", "i", "izgubile", "smisao", "me\u0111u", "njima", "je", "i", "pojam", "vere", "ljudi", "je", "svode", "na", "obi\u010dnu", "ljudsku", "veru", "u", "\u201eposthri\u0161\u0107anskoj", "epohi\u201d", "za", "\u201epostmodernog", "\u010doveka\u201d", "vera", "je", "postala", "za", "\u201edobronamerne\u201d", "skup", "dobrih", "na\u010dela", "za", "\u201emoralne\u201d", "skup", "moralnih", "propisa", "za", "\u201epobo\u017ene\u201d", "vr\u0161enje", "religioznih", "rituala", "za", "\u201epatriote\u201d", "deo", "nacionalne", "tradicije", "za", "\u201emoderniste\u201d", "simbol", "konzervatizma", "za", "\u201enau\u010dnike\u201d", "simbol", "mraka", "i", "neznanja", "za", "\u201etrgovce\u201d", "duhovna", "dobit", "za", "\u201etu\u017ene\u201d", "uteha", "verovati", "zna\u010di", "prihvatanje", "nekih", "na\u010dela", "stavova", "istina", "vrednosti", "bez", "ispitivanja", "dokazivanja", "i", "proveravanja", "verovati", "podrazumeva", "prihvatiti", "neko", "u\u010denje", "kosmologiju", "bez", "logi\u010dkih", "i", "empirijskih", "dokaza", "za", "neke", "verovati", "u", "boga", "zna\u010di", "verovati", "u", "boga", "kao", "idola", "koji", "blagosilja", "i", "\u0161titi", "njihovu", "mo\u0107", "i", "vlasni\u0161tvo", "za", "pseudo", "i", "\u201euslu\u017ene\u201c", "intelektualce", "verovati", "zna\u010di", "prihvatiti", "a", "ne", "rezumeti", "po\u0161tovanje", "autoriteta", "\u201everuj", "i", "ne", "istra\u017euj\u201d", "parola", "nepoznatog", "porekla", "neki", "je", "smatraju", "\u201ekvintesencijom", "metafizike\u201d", "hriasto", "janaras", "vera", "je", "ovde", "slepa", "apsolutno", "po\u0161tovanje", "autoriteta", "takva", "vera", "je", "idejni", "temelj", "svakog", "totalitarizma", "ideolo\u0161kog", "politi\u010dkog", "religioznog", "\u201ebez", "nevolje", "nema", "bogomolje\u201d", "narodna", "izreka", "ljudi", "\u010desto", "veruju", "i", "tra\u017ee", "boga", "u", "vreme", "straha", "rata", "nesre\u0107a", "elementarnih", "nepogoda", "patnje", "bola", "nema\u0161tine", "veruju", "kad", "im", "ne\u0161to", "treba", "a", "kada", "to", "pro\u0111e", "opet", "nastavljaju", "da", "\u017eive", "kao", "da", "boga", "nema", "ima", "ljudi", "koji", "ne", "veruju", "u", "boga", "ali", "su", "ka\u017eu", "religiozni", "vole", "da", "svrate", "u", "crkvu", "kada", "nema", "nikoga", "u", "njoj", "to", "im", "\u201eprija\u201d", "tada", "nalaze", "\u201emir\u201d", "i", "\u201espokojstvo\u201d", "vera", "je", "neka", "vrsta", "rekreativnog", "zadovoljstva", "u", "\u201esvetim\u201d", "i", "\u201euzvi\u0161enim\u201d", "stvarima", "u", "civilizaciji", "gde", "je", "osnovni", "smisao", "\u017eivota", "\u0161to", "vi\u0161e", "proizvesti", "i", "\u0161to", "vi\u0161e", "potro\u0161iti", "vera", "je", "neophodna", "i", "korisna", "za", "nacionalne", "interese", "porodicu", "dru\u0161tvo", "ljude", "\u010dini", "dobrim", "i", "po\u0161tenim", "ako", "si", "\u201edobar\u201d", "bog", "te", "nagra\u0111uje", "ako", "si", "\u201elo\u0161\u201d", "on", "te", "ka\u017enjava", "tako", "se", "razre\u0161uje", "sva", "ljudska", "ne)pravda", "vera", "je", "va\u017ena", "za", "vaspitanje", "dece", "i", "omladine", "od", "nje", "se", "o\u010dekuje", "da", "ih", "\u201edresira\u201d", "da", "budu", "pokorna", "i", "poslu\u0161na", "vera", "je", "terapija", "pomo\u0107", "i", "uteha", "garant", "individualne", "sre\u0107e", "i", "zadovoljstva", "za", "neke", "je", "vera", "samo", "\u201ekaranfil", "na", "reveru\u201d", "oni", "veruju", "u", "ono", "\u0161to", "se", "najbolje", "pla\u0107a", "\u0161ta", "vera", "nije", "vera", "nije", "intelektualno", "znanje", "ni", "povremeno", "religiozno", "ose\u0107anje", "koje", "nastaje", "i", "nestaje", "predmet", "vere", "nisu", "apstraktne", "ideje", "ve\u0107", "konkretne", "li\u010dnosti", "u", "koje", "\u010dovek", "ima", "poverenje", "vera", "nije", "neko", "mi\u0161ljenje", "moralni", "propis", "uverenje", "koje", "se", "temelji", "na", "umovanju", "vera", "nije", "nau\u010dna", "istina", "dru\u0161tvena", "navika", "nacionalna", "tradicija", "vera", "nije", "utisak", "ili", "ose\u0107aj", "optimizam", "prema", "\u017eivotu", "zadovoljena", "potreba", "za", "sigurno\u0161\u0107u", "ipak", "od", "svega", "toga", "ne\u0161to", "i", "jeste", "\u0161ta", "je", "vera", "vera", "je", "dar", "bo\u017eiji", "vera", "je", "\u017eivot", "ja-ti", "odnos", "vera", "je", "dodir", "susret", "sa", "hristom", "poverenje", "u", "hrista", "verovati", "zna\u010di", "\u201esticati", "duha", "svetog\u201d", "vera", "je", "prihvatanje", "hristovog", "pogleda", "na", "nas", "same", "na", "druge", "ljude", "na", "stvari", "oko", "nas", "na", "\u010dove\u010danstvo", "na", "istoriju", "na", "svemir", "na", "samoga", "boga", "vera", "je", "svetlost", "koja", "pro\u017eima", "i", "obasjava", "ceo", "\u017eivot", "vera", "je", "iskustvo", "odnos", "komunikacija", "ona", "mo\u017ee", "biti", "posredna", "i", "neposredna", "stupnjevita", "vera", "je", "poverenje", "u", "jevan\u0111elje", "sv", "nikolaj", "i", "u", "hristovu", "radosnu", "i", "spasonosnu", "vest", "verovati", "zna\u010di", "imati", "poverenje", "u", "boga", "poverenje", "u", "svedo\u010danstvo", "praotaca", "proroka", "apostola", "svetitelja", "za", "hri\u0161\u0107ane", "nije", "su\u0161tinsko", "pitanje", "da", "li", "veruje\u0161", "u", "boga", "nego", "veruje\u0161", "li", "bogu", "koji", "se", "otkrio", "uvremenio", "i", "uprostorio", "o", "kome", "ti", "govori", "i", "svedo\u010di", "crkva", "vera", "nije", "ja", "i", "njegovi", "problemi", "i", "potrebe", "vera", "je", "ekstati\u010dna", "verovati", "zna\u010di", "biti", "za", "druge", "ko", "veruje", "taj", "ne", "pripada", "sebi", "ve\u0107", "onome", "u", "koga", "veruje", "prava", "vera", "je", "slobodna", "jer", "osloba\u0111a", "\u010doveka", "od", "samoga", "sebe", "od", "svih", "stvari", "i", "predmeta", "vera", "je", "\u201eprinos\u201d", "darivanje", "ko", "najvi\u0161e", "veruje", "taj", "najvi\u0161e", "daje", "vera", "je", "ljubav", "ona", "ni\u0161ta", "ne", "tra\u017ei", "ako", "se", "daje", "da", "bi", "se", "nesto", "dobilo", "ne", "dobija", "se", "ni\u0161ta", "a", "gubi", "se", "sve", "ako", "se", "daje", "sve", "a", "ne", "o\u010dekuje", "ni\u0161ta", "prima", "se", "sve", "vera", "je", "kao", "i", "ljubav", "zaborav", "na", "sebe", "odricanje", "od", "svoga", "ja", "\u201eizlazak\u201d", "iz", "sebe", "vera", "je", "nada", "\u201epotvrda", "stvari", "nevidljivih\u201d", "jevr", "11.1", "vera", "je", "svojstvo", "samo", "ljudskih", "bi\u0107a", "vera", "je", "\u010de\u017enja", "\u017eudnja", "nadom", "ispunjeno", "is\u010dekivanje", "ne\u010deg", "\u0161to", "se", "\u017eeli", "a", "\u0161memen", "u", "\u201esvetu", "bez", "drugog\u201d", "vera", "je", "stalno", "odsutna-prisutnost", "d)rugog", "koji", "jedino", "\u017eivot", "mo\u017ee", "da", "u\u010dini", "vrednim", "i", "smislenim", "vera", "je", "dodir", "drugog", "savremeni", "\u010dovek", "pretvara", "i", "sebe", "u", "religiju", "apsolutizuje", "sebe", "i", "svoje", "gradi", "identitet", "na", "sebi", "verovati", "zna\u010di", "odre\u0107i", "se", "sebe", "i", "svojega", "svoga", "ja", "svoje", "nacije", "partije", "kulture", "ideologije", "i", "sa\u017eiveti", "sa", "sa", "ne-ja", "ljudi", "se", "\u010desto", "slu\u017ee", "bogom", "i", "drugim", "vera", "ih", "tera", "da", "slu\u017ee", "bogu", "i", "bli\u017enjima", "kada", "ljudi", "danas", "ka\u017eu", "da", "veruju", "u", "jednoga", "boga", "pod", "tim", "obi\u010dno", "podrazumevaju", "sve", "bogove", "verovati", "u", "jednog", "biblijskog", "boga", "\u2013", "svetu", "trojicu", "\u2013", "zna\u010di", "verovati", "u", "jedinog", "boga", "koji", "isklju\u010duje", "sve", "druge", "zato", "se", "vera", "u", "hrista", "ozna\u010dava", "kao", "\u201euskogrudi", "fanatizam\u201d", "a", "sujeverje", "kao", "\u201e\u0161irina", "pogleda\u201d", "na", "svet", "klub", "sebi\u010dnih", "hri\u0161\u0107anska", "vera", "pretpostavlja", "jedinstvo", "sintezu", "ravnote\u017eu", "onostranog", "i", "ovostranog", "boga", "i", "\u010doveka", "du\u0161e", "i", "tela", "vere", "i", "razuma", "vera", "u", "ovaplo\u0107enog", "boga", "logosa", "je", "vera", "u", "stvarala\u010dku", "silu", "razuma", "verovati", "i", "delovati", "nerazumno", "protivre\u010di", "samoj", "prirodi", "boga", "benedikt", "xvi", "postmoderni", "\u201eklub", "sebi\u010dnih\u201d", "osionih", "gramzivih", "pohlepnih", "samoljubivih", "i", "boga", "pretvara", "u", "\u201etr\u017ei\u0161ni", "proizvod\u201d", "koji", "se", "nudi", "i", "\u201emodulira\u201d", "za", "potrebe", "klijenata", "\u201egladni", "u", "izobilju\u201d", "crkvenu", "veru", "mere", "po", "onome", "\u0161to", "ona", "\u010dini", "za", "\u010doveka", "naciju", "partiju", "dr\u017eavu", "svet", "a", "ne", "po", "onome", "\u0161te", "ona", "jeste", "za", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "je", "va\u017enije", "biti", "nego", "imati", "", "ljudi", "danas", "\u010desto", "transformi\u0161u", "crkvu", "u", "religiju", "potom", "religija", "postaje", "kultura", "pa", "politika", "i", "na", "kraju", "se", "utopi", "u", "tr\u017ei\u0161te", "kupujem", "dakle", "postojim", "sve", "pa", "i", "\u201ereligiozna", "dobra\u201d", "u", "prebogatom", "supermarketu", "pseudoduhovnosti", "zato", "oni", "ne\u0161to", "stalno", "tra\u017ee", "od", "boga", "trguju", "sa", "njim", "tra\u017ee", "da", "on", "vr\u0161i", "njihovu", "volju", "da", "realizujue", "njihove", "planove", "umesto", "da", "oni", "tvore", "volju", "bo\u017eiju", "u", "vremenu", "\u201eglobalne\u201d", "torture", "i", "simroma\u0161tva", "verovati", "zna\u010di", "\u017eiveti", "za", "druge", "voleti", "druge", "i", "deliti", "sa", "njima", "sve", "vera", "je", "\u010dovekov", "dijalog", "sa", "bogom", "prirodom", "i", "drugim", "ljudima", "vera", "je", "stil", "\u017eivota", "a", "ne", "jedan", "njegov", "deo", "radovan", "bigovi\u0107", "izvor", "politika", "06.01.2007"]}