{"naslov": "SVE\u010cANO PROSLAVLJEN BO\u017dI\u0106 U EPARHIJI BA\u010cKOJ", "sadrzaj": ["u", "duhu", "tradicije", "eparhije", "ba\u010dke", "na", "badnji", "dan", "posle", "svete", "liturgije", "aktivni", "i", "penzionisani", "sve\u0161tenici", "novog", "sada", "posetili", "su", "vladi\u010danski", "dvor", "i", "tom", "prilikom", "njegovom", "preosve\u0161tenstvu", "episkopu", "ba\u010dkom", "gospodinu", "dr", "irineju", "\u010destitali", "praznik", "ro\u0111enja", "bogomladenca", "hrista", "u", "ime", "sve\u0161tenstva", "bo\u017ei\u0107", "je", "\u010destitao", "visokopre\u010dasni", "protojerej", "stanimir", "popovi\u0107", "privremeni", "paroh", "prve", "saborne", "parohije", "slede\u0107im", "re\u010dima", "\u201eva\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "nastavljaju\u0107i", "radosnu", "tradiciju", "poseta", "ovoj", "svetoj", "obitelji", "i", "va\u0161em", "preosve\u0161tenstvu", "\u010dasno", "prezviterstvo", "u", "hristu", "\u0111akonstvo", "i", "blago\u010destivi", "narod", "grada", "novog", "sada", "i", "ovoga", "puta", "sa", "radosnim", "re\u010dima", "\u017eeli", "da", "vam", "\u010destita", "najve\u0107i", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "i", "da", "vam", "za\u017eeli", "sre\u0107nu", "i", "blagoslovenu", "nastupaju\u0107u", "novu", "godinu", "otac", "stanimir", "je", "tako\u0111e", "episkopu", "po\u017eeleo", "dobro", "zdravlje", "i", "da", "kao", "i", "do", "sada", "mudro", "upravlja", "crkvom", "na", "radost", "i", "spasenje", "poverenog", "mu", "naroda", "bo\u017ejeg", "otpozdravljaju\u0107i", "na", "bo\u017ei\u0107nu", "\u010destitku", "episkop", "irinej", "srda\u010dno", "se", "zahvalio", "za", "dobre", "\u017eelje", "izre\u010dene", "u", "osvitu", "ovoga", "velikog", "gospodnjeg", "praznika", "i", "podsetio", "na", "odgovornost", "svih", "hri\u0161\u0107ana", "u", "svetu", "a", "posebno", "onih", "koje", "je", "gospod", "udostojio", "pastirske", "i", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "u", "crkvi", "njegovoj", "posle", "ve\u010dernjeg", "bogoslu\u017eenja", "sve\u0161tenici", "sabornog", "hrama", "sve\u010dano", "su", "uneli", "badnjak", "u", "vladi\u010danski", "dvor", "i", "jo\u0161", "jednom", "\u010destitali", "njegovom", "preosve\u0161tenstvu", "badnje", "ve\u010de", "i", "predstoje\u0107i", "praznik", "ro\u017edestva", "hristovog", "na", "praznik", "ro\u0111enja", "gospoda", "isusa", "hrista", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ba\u010dki", "gospodin", "irinej", "slu\u017eio", "je", "u", "sabornom", "hramu", "u", "novom", "sadu", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "toku", "liturgije", "pro\u010ditana", "je", "bo\u017ei\u0107na", "poslanica", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "gospodina", "pavla", "i", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "po", "blagoslovu", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "gornjokarlova\u010dkog", "gospodina", "gerasima", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ba\u010dki", "gospodin", "irinej", "rukoproizveo", "je", "visokoprepodobnog", "igumana", "danila", "ljubotinu", "klirika", "eparhije", "gornjokarlova\u010dke", "u", "\u010din", "arhimandrita", "na", "drugi", "dan", "bo\u017ei\u0107a", "sabor", "presvete", "bogorodice", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ba\u010dki", "gospodin", "irinej", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "svetouspenskom", "hramu", "u", "novom", "sadu", "uz", "saslu\u017eenje", "sve\u0161tenstva", "ovoga", "hrama", "svojom", "besedom", "o", "nastavku", "liturgijske", "proslave", "ro\u0111enja", "hristovog", "episkop", "irinej", "je", "pou\u010dio", "sabrani", "narod", "o", "smislu", "dana\u0161njeg", "spomena", "presvete", "bogorodice", "cara", "davida", "i", "pravednoga", "starca", "josifa", "koji", "su", "imali", "zna\u010dajnu", "ulogu", "u", "istoriji", "ljudskoga", "spasenja", "objavljeno", "11.01.2007", "izvor", "www.spc.org.yu"]}