{"naslov": "BO\u017dI\u0106 U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "svim", "hramovima", "mitropolije", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanske", "u", "republici", "hrvatskoj", "sloveniji", "i", "italiji", "sve\u010dano", "je", "proslavljen", "praznik", "ro\u017edestva", "hristovog", "\u2013", "bo\u017ei\u0107", "sve\u010dano", "je", "bilo", "u", "sabornom", "hramu", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "bo\u017ei\u0107no", "slavlje", "otpo\u010delo", "je", "svetom", "liturgijom", "na", "badnjidan", "kada", "se", "tradicionalno", "pri\u010de\u0161\u0107uje", "veliki", "broj", "zagreba\u010dkih", "srba", "prazni\u010dno", "ve\u010dernje", "sa", "osve\u0107enjem", "badnjaka", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "g", "g", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "zagreba\u010dkog", "sve\u0161tenstva", "i", "ove", "godine", "na", "badnje", "ve\u010de", "okupilo", "se", "veliki", "broj", "pravoslavnih", "srba", "da", "molitvom", "proslave", "badnjidan", "i", "nadolaze\u0107e", "bogoro\u0111enje", "na", "kraju", "ve\u010dernjeg", "bogoslu\u017eenja", "mitropolit", "jovan", "osve\u0161tao", "je", "badnjak", "i", "kratko", "pou\u010davao", "narod", "govore\u0107i", "im", "o", "zna\u010daju", "praznovanja", "bo\u017ei\u0107a", "te", "obja\u0161njavaju\u0107i", "im", "simvoliku", "na\u0161ih", "lijepih", "obi\u010daja", "koji", "krase", "nedjelje", "i", "dane", "o", "bo\u017ei\u0107u", "poslije", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "u", "svojoj", "rezidenciji", "primio", "je", "mnoge", "predstavnike", "politi\u010dkog", "kulturnog", "i", "javnog", "\u017eivota", "grada", "zagreba", "koji", "su", "\u010destitali", "bo\u017ei\u0107", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "jovanu", "i", "njegovim", "eparhiotima", "bo\u017ei\u0107no", "jutrenje", "i", "svetu", "arhijerejsku", "liturgju", "na", "sam", "dan", "prazika", "ro\u0111enja", "hristovog", "slu\u017eio", "je", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "sa", "zagreba\u010dkim", "sve\u0161tenstvom", "bo\u017ei\u0107nu", "poslanicu", "pro\u010ditao", "je", "starje\u0161ina", "hrama", "protonamjesnik", "milenko", "popovi\u0107", "drugi", "dan", "bo\u017ei\u0107a", "na", "praznik", "sabora", "presvete", "bogorodice", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "zagreba\u010dkom", "hramu", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "poslije", "svete", "liturgije", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "priredio", "je", "trpezu", "ljubljvi", "za", "zagreba\u010dko", "sve\u0161tenstvo", "izvor"]}