{"naslov": "SVESTENICI U ORUZANIM SNAGAMA", "sadrzaj": ["uvo\u0111enje", "sve\u0161tenika", "i", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "u", "jedinice", "vojske", "srbije", "po", "re\u010dima", "general-majora", "petra", "radoj\u010di\u0107a", "na\u010delnika", "uprave", "za", "ljudske", "resurse", "vrlo", "je", "osetljivo", "pitanje", "koje", "\u0107e", "biti", "razmatrano", "u", "drugoj", "polovini", "ove", "godine", "nakon", "usvajanja", "zakona", "o", "vojsci", "planirano", "je", "da", "se", "do", "tada", "organizuje", "stru\u010dna", "rasprava", "i", "izradi", "novi", "model", "za", "regulisanje", "verskog", "\u017eivota", "u", "vojsci", "srbije", "i", "nacrt", "novog", "pravila", "slu\u017ebe", "\u2013", "izvesno", "je", "da", "veoma", "studiozno", "u", "skladu", "s", "me\u0111unarodnim", "iskustvima", "i", "standardima", "treba", "pristupiti", "normativnom", "ure\u0111enju", "ove", "oblasti", "dok", "se", "ne", "na\u0111e", "odgovaraju\u0107e", "re\u0161enje", "veruju\u0107i", "pripadnici", "sistema", "odbrane", "mo\u0107i", "\u0107e", "kao", "i", "do", "sada", "da", "posetama", "verskim", "objektima", "svoje", "konfesije", "zadovoljavaju", "verske", "potrebe", "\u2013", "ka\u017ee", "radoj\u010di\u0107", "uprkos", "tome", "\u0161to", "za", "razliku", "od", "mnogih", "zemalja", "kod", "nas", "jo\u0161", "nije", "prona\u0111eno", "odgovaraju\u0107e", "re\u0161enje", "ta", "tema", "nije", "toliko", "nova", "o", "njoj", "se", "razmi\u0161ljalo", "i", "ranije", "\u010dak", "je", "bilo", "i", "seminara", "na", "kojima", "su", "izno\u0161ena", "iskustva", "iz", "vojski", "drugih", "zemalja", "posebno", "ameri\u010dke", "bilo", "je", "kontakata", "s", "ministarstvom", "vera", "srpskom", "pravoslavnom", "crkvom", "i", "ostalim", "tradicionalnim", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "od", "2000", "godine", "do", "danas", "a", "posebno", "je", "ova", "tema", "aktuelizovana", "nakon", "usvajanja", "zakona", "o", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "pro\u0161le", "godine", "ustavi", "ve\u0107ine", "zemalja", "imaju", "klauzulu", "kojom", "je", "crkva", "odvojena", "od", "dr\u017eave", "i", "odredbe", "kojima", "je", "gra\u0111anima", "garantovana", "sloboda", "veroispovesti", "odvojenost", "crkve", "od", "dr\u017eave", "nije", "predstavljala", "prepreku", "da", "se", "organizuje", "sve\u0161teni\u010dka", "slu\u017eba", "i", "obezbedi", "prisustvo", "sve\u0161tenika", "u", "oru\u017eanim", "snagama", "pri", "izboru", "veroispovesti", "koju", "\u0107e", "uvesti", "u", "vojsku", "pridr\u017eavali", "su", "se", "na\u010dela", "o", "nacionalnoj", "i", "konfesionalnoj", "strukturi", "stanovni\u0161tva", "doprinosu", "pojedinih", "veroispovesti", "formiranju", "i", "o\u010duvanju", "tradicije", "i", "kulture", "dr\u017eave", "obezbe\u0111ivanju", "po\u0161tovanja", "verskih", "prava", "i", "sloboda", "manje", "brojnim", "pripadnicima", "vojske", "drugih", "veroispovesti", "primenom", "tih", "na\u010dela", "uvedeni", "su", "sve\u0161tenici", "veroispovesti", "kojoj", "pripada", "ve\u0107inski", "narod", "uz", "mogu\u0107nost", "da", "u", "rukovode\u0107em", "organu", "slu\u017ebe", "budu", "sve\u0161tenici", "drugih", "veroispovesti", "drugim", "vernicima", "garantovana", "su", "sva", "prava", "i", "slobode", "\u2013", "sve\u0161teni\u010dka", "slu\u017eba", "oru\u017eanih", "snaga", "gr\u010dke", "rumunije", "slova\u010dke", "belgije", "i", "jo\u0161", "nekih", "zemalja", "ugra\u0111ena", "je", "u", "organizacijsko-fomacijsku", "strukturu", "komandi", "i", "jedinica", "a", "u", "ma\u0111arskoj", "i", "austriji", "to", "su", "posebne", "slu\u017ebe", "vojno", "sve\u0161tenstvo", "i", "u", "oru\u017eanim", "snagama", "italije", "\u010dini", "vojnu", "biskupiju", "na", "\u010dijem", "\u010delu", "je", "vojni", "biskup", "u", "ve\u0107ini", "armija", "prisustvo", "verskim", "obredima", "nije", "obavezno", "pripadnicima", "pojedinih", "veroispovesti", "omogu\u0107ava", "se", "posebna", "ishrana", "po", "pravilima", "njihove", "vere", "\u2013", "ka\u017ee", "petar", "radoj\u010di\u0107", "u", "svakom", "slu\u010daju", "ni", "u", "na\u0161oj", "vojsci", "religija", "nije", "vi\u0161e", "tabu-tema", "poslednjih", "10-15", "godina", "kako", "isti\u010de", "na\u0161", "sagovornik", "obavljeno", "je", "nekoliko", "istra\u017eivanja", "radi", "sagledavanja", "zna\u010daja", "vere", "i", "njenog", "uticaja", "na", "moral", "vojske", "rezultati", "istra\u017eivanja", "su", "pokazali", "da", "ve\u0107ina", "pripadnika", "\u010dak", "69", "odsto", "uvi\u0111a", "zna\u010daj", "vere", "za", "o\u010duvanje", "vlastitog", "nacionalnog", "identiteta", "i", "sla\u017ee", "se", "sa", "tvrdnjom", "da", "poznavanje", "verske", "tradicije", "doprinosi", "ja\u010danju", "morala", "posle", "oktobarskih", "promena", "pokrenuta", "su", "neka", "pitanja", "redefinisanja", "odnosa", "crkve", "i", "dr\u017eave", "kao", "\u0161to", "je", "vra\u0107anje", "imovine", "crkvi", "uvo\u0111enje", "veronauke", "u", "\u0161kole", "i", "sli\u010dno", "u", "skladu", "s", "tim", "izra\u017eena", "je", "spremnost", "za", "normativno", "uvo\u0111enje", "ove", "oblasti", "i", "u", "vojsci", "srbije", "\u2013", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "zna\u010daja", "eventualnog", "uvo\u0111enja", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "smatramo", "da", "bi", "se", "on", "pored", "ostalog", "ogledao", "u", "doprinosu", "duhovnom", "i", "moralnom", "vaspitanju", "pripadnika", "sistema", "odbrane", "\u2013", "isti\u010de", "radoj\u010di\u0107", "pitanja", "verskih", "prava", "i", "sloboda", "vojnika", "i", "profesionalnih", "pripadnika", "vojske", "srbije", "su", "kao", "za", "sve", "gra\u0111ane", "regulisana", "ustavom", "republike", "srbije", "zakonom", "o", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "zakonom", "o", "dr\u017eavnim", "i", "drugim", "praznicima", "i", "pravilom", "slu\u017ebe", "vojske", "prema", "postoje\u0107im", "zakonskim", "i", "podzakonskim", "aktima", "i", "odredbama", "sva", "lica", "na", "slu\u017ebi", "u", "vojsci", "imaju", "pravo", "da", "slobodno", "izra\u017eavaju", "svoja", "verska", "ose\u0107anja", "bez", "prava", "na", "propagiranje", "da", "pose\u0107uju", "verske", "objekte", "i", "prisustvuju", "verskim", "obredima", "i", "proslavljaju", "verske", "praznike", "izvan", "vojnih", "objekata", "pored", "toga", "komande", "jedinice", "i", "ustanove", "mogu", "da", "organizuju", "davanje", "pomena", "za", "svoje", "poginule", "i", "umrle", "pripadnike", "a", "pripadnicima", "muslimanske", "veroispovesti", "je", "omogu\u0107ena", "posebna", "ishrana", "u", "vreme", "njihovih", "verskih", "praznika", "dragoljub", "stevanovi\u0107", "www.politika.co.yu", "27.03.2007", "vojnici", "ne", "mogu", "da", "poste", "polo\u017eaj", "vernika", "u", "vojsci", "je", "ispod", "zadovoljavaju\u0107eg", "nivoa", "ka\u017ee", "episkop", "porfirije", "podse\u0107aju\u0107i", "da", "su", "vojni", "sve\u0161tenici", "u", "hrvatsku", "vojsku", "uvedeni", "jo\u0161", "pre", "deset", "godina", "kr\u0161tenje", "vojnika", "u", "toku", "\u010dasnog", "posta", "koji", "je", "u\u0161ao", "u", "petu", "nedelju", "vojnici", "ali", "i", "studenti", "vojne", "akademije", "i", "u\u010denici", "u", "vojnim", "\u0161kolama", "koji", "su", "pravoslavni", "vernici", "nemaju", "na", "jelovniku", "posnu", "hranu", "vojna", "gimnazija", "u", "beogradu", "je", "jedina", "srednja", "\u0161kola", "u", "srbiji", "koja", "nema", "versku", "nastavu", "zato", "vikarni", "episkop", "jegarski", "porfirije", "upozorava", "da", "je", "polo\u017eaj", "vernika", "spc", "ali", "i", "drugih", "konfesija", "u", "vojsci", "srbije", "ispod", "zadovoljavaju\u0107eg", "nivoa", "\u201eza", "sada", "izuzev", "parcijalnog", "ustupka", "vojnicima", "muslimanske", "veroispovesti", "kojima", "su", "u", "vojsci", "srbije", "ispunjeni", "zahtevi", "u", "vezi", "sa", "posebnom", "ishranom", "na\u017ealost", "\u010dinjenica", "je", "da", "pripadnici", "pravoslavne", "crkve", "i", "ostalih", "priznatih", "crkava", "i", "verskih", "zajednica", "nemaju", "nikakve", "mogu\u0107nosti", "da", "u", "skladu", "sa", "op\u0161tim", "evropskim", "demokratskim", "standardima", "slobodno", "ostvaruju", "svoja", "verska", "prava", "i", "verske", "potrebe", "za", "razliku", "od", "gotovo", "svih", "armija", "u", "savremenom", "svetu", "u", "evropi", "americi", "aziji", "i", "africi", "u", "na\u0161oj", "vojsci", "nema", "sve\u0161tenika", "a", "u", "kasarnama", "nema", "verskih", "objekata\u201d", "obja\u0161njava", "vladika", "porfirije", "koji", "je", "u", "svetom", "arhijerejskom", "sinodu", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "zadu\u017een", "za", "odnose", "sa", "vojskom", "srbije", "pored", "\u010dinjenice", "da", "se", "u", "na\u0161oj", "armiji", "kasni", "sa", "uvo\u0111enjem", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "episkop", "porfirije", "ka\u017ee", "da", "srbija", "po", "ugledu", "na", "evropske", "zemlje", "iako", "sporije", "ali", "u", "meri", "u", "kojoj", "je", "to", "potrebno", "i", "opravdano", "otvara", "mogu\u0107nosti", "za", "prirodnu", "ulogu", "crkve", "u", "dru\u0161tvu", "\u201edo", "sada", "su", "crkve", "i", "verske", "zajednice", "ostvarile", "svoje", "pravo", "na", "veronauku", "u", "\u0161kolama", "dr\u017eava", "je", "donela", "zakon", "o", "vra\u0107anju", "otete", "crkvene", "imovine", "koji", "dodu\u0161e", "iako", "je", "ve\u0107", "na", "snazi", "za", "sada", "ne", "funkcioni\u0161e", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "\u010dim", "se", "konstitui\u0161e", "nova", "vlada", "biti", "donet", "i", "zakon", "o", "vojsci", "tako", "da", "tu", "tek", "o\u010dekujemo", "promene\u201d", "isti\u010de", "ovaj", "jerarh", "spc", "iako", "ne", "mo\u017ee", "sa", "sigurno\u0161\u0107u", "da", "ka\u017ee", "kad", "\u0107e", "vojni", "sve\u0161tenici", "postati", "realnost", "u", "srbiji", "vladika", "porfirije", "priznaje", "da", "s", "obzirom", "na", "isku\u0161enja", "i", "razne", "te\u0161ko\u0107e", "kroz", "koje", "na\u0161", "narod", "prolazi", "postoje", "mnogi", "objektivni", "razlozi", "za\u0161to", "se", "kasni", "sa", "ovim", "poslom", "ali", "kako", "dodaje", "\u201eruku", "na", "srce", "sti\u010de", "se", "utisak", "da", "do", "sada", "nije", "posve\u0107ivana", "dovoljna", "pa\u017enja", "ovom", "problemu\u201d", "spc", "ne", "mo\u017ee", "jo\u0161", "da", "ka\u017ee", "koliko", "je", "vojsci", "srbije", "potrebno", "pravoslavnih", "sve\u0161tenika", "jer", "budu\u0107i", "proces", "modernizacije", "vs", "podrazumeva", "drasti\u010dno", "smanjivanje", "broja", "vojnika", "kako", "ka\u017ee", "vladika", "porfirije", "po", "nezvani\u010dnim", "procenama", "za", "ministarstvo", "odbrane", "i", "vojske", "srbije", "bilo", "bi", "potrebno", "oko", "dvadeset", "vojnih", "sve\u0161tenika", "\u201ezadatak", "budu\u0107ih", "vojnih", "sve\u0161tenika", "u", "najkra\u0107em", "svodio", "bi", "se", "na", "\u010dinodejstvovanje", "odnosno", "slu\u017eenje", "svete", "liturgije", "nedeljom", "i", "verskim", "praznicima", "slu\u017eenje", "jutarnje", "i", "ve\u010dernje", "molitve", "slu\u017eenje", "opela", "i", "parastosa", "osve\u0107enje", "kasarni", "i", "zastava", "osim", "toga", "sve\u0161tenici", "bi", "u\u010destvovali", "u", "polaganju", "zakletve", "dr\u017eali", "bi", "predavanja", "ali", "bi", "se", "i", "starali", "o", "duhovnom", "zdravlju", "pripadnika", "vojske", "\u2013", "tako\u0111e", "snabdevali", "bi", "vojne", "biblioteke", "verskom", "literaturom", "savetovali", "se", "sa", "komandantom", "jedinice", "o", "uslovima", "koji", "su", "potrebni", "za", "ostvarenje", "verskih", "potreba", "\u2013", "obja\u0161njava", "ulogu", "budu\u0107ih", "vojnih", "sve\u0161tenika", "vladika", "porfirije", "svaka", "vojska", "ima", "neke", "specifi\u010dnosti", "pa", "vojska", "srbije", "ne", "mo\u017ee", "u", "potpunosti", "da", "kopira", "model", "bilo", "koje", "strane", "armije", "ali", "svakako", "mo\u017ee", "i", "mora", "da", "koristi", "postoje\u0107a", "iskustva", "mnogih", "smatra", "ovaj", "episkop", "za", "nas", "zato", "mogu", "biti", "korisna", "iskustva", "zemalja", "\u010dija", "je", "ve\u0107ina", "stanovni\u0161tva", "pravoslavne", "veroispovesti", "ali", "i", "iskustva", "zemalja", "iz", "na\u0161eg", "neposrednog", "okru\u017eenja", "gr\u010dke", "koja", "ima", "vi\u0161edecenijski", "razra\u0111en", "sistem", "prisustva", "sve\u0161tenika", "u", "vojsci", "zatim", "rumunije", "rusije", "iskustva", "ma\u0111arske", "poljske", "hrvatske", "kao", "i", "mnogih", "zapadnoevropskih", "zemalja", "tako\u0111e", "su", "veoma", "korisna", "smatra", "vladika", "porfirije", "za", "razliku", "od", "nas", "hrvatska", "je", "u", "procesu", "tranzicije", "mnogo", "br\u017ee", "uvela", "sve", "standarde", "evropske", "demokratije", "u", "vezi", "sa", "crkvom", "hrvatska", "je", "kao", "i", "srbija", "sekularna", "dr\u017eava", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "su", "crkva", "i", "dr\u017eava", "odvojene", "ali", "to", "kako", "ka\u017ee", "vladika", "porfirije", "ne", "zna\u010di", "da", "su", "crkva", "i", "dr\u017eava", "suprotstavljene", "\u201enaprotiv", "odvojenost", "podrazumeva", "saradnju", "pro\u017eimanje", "i", "me\u0111usobnu", "saradnju", "a", "pre", "svega", "obavezu", "dr\u017eave", "da", "omogu\u0107i", "svakome", "gra\u0111aninu", "da", "u", "skladu", "sa", "zakonom", "ostvaruje", "svoja", "verska", "prava", "na", "svakome", "mestu", "pa", "i", "u", "vojsci", "zato", "je", "u", "tom", "smislu", "u", "hrvatskoj", "uspostavljen", "vojni", "ordinarijat", "jo\u0161", "25", "aprila", "1997", "tom", "prilikom", "potpisan", "je", "ugovor", "izme\u0111u", "vatikana", "i", "republike", "hrvatske", "o", "du\u0161ebri\u017eni\u0161tvu", "rimokatoli\u010dkih", "vernika", "pripadnika", "oru\u017eanih", "snaga", "i", "policijskih", "slu\u017ebi", "u", "hrvatskoj", "u", "li\u010dnosti", "preuzvi\u0161enog", "monsinjora", "juraja", "jezerinca", "imenovan", "je", "i", "vojni", "biskup", "hrvatske", "dodajmo", "i", "to", "da", "je", "verski", "\u017eivot", "u", "vojsci", "zakonom", "ure\u0111en", "i", "u", "sloveniji", "bosni", "i", "hercegovini", "odnosno", "republici", "srpskoj\u201d", "isti\u010de", "episkop", "porfirije", "iskustvo", "kraljevine", "srbije", "i", "jugoslavijedo", "1918", "godine", "u", "srpskoj", "vojsci", "vojni", "sve\u0161tenici", "su", "po", "formaciji", "pripadali", "stalnom", "kadru", "aktivne", "vojske", "kraljevine", "srbije", "u", "sastavu", "\u0161taba", "komande", "postojao", "je", "vojni", "prota", "a", "vojni", "sve\u0161tenici", "su", "bili", "raspore\u0111eni", "u", "\u0161tabovima", "divizijskih", "komandi", "i", "u", "\u0161tabovima", "aktivnih", "pukova", "posle", "prvog", "svetskog", "rata", "verska", "pitanja", "u", "vojsci", "su", "re\u0161avana", "na", "druga\u010diji", "na\u010din", "jer", "je", "kraljevina", "srba", "hrvata", "i", "slovenaca", "postala", "vi\u0161ekonfesionalna", "dr\u017eava", "sve", "priznate", "veroispovesti", "su", "u", "vojsci", "bile", "zastupljene", "pri", "ministarstvu", "vojnom", "i", "mornarici", "postojalo", "je", "telo", "koje", "je", "rukovodilo", "sve\u0161teni\u010dkom", "strukom", "u", "njemu", "su", "bili", "po", "jedan", "vojni", "sve\u0161tenik", "prve", "klase", "za", "pravoslavnu", "rimokatoli\u010dku", "i", "muslimansku", "veroispovest", "\u0161tab", "svake", "armijsko-divizijske", "oblasti", "puka", "i", "garnizona", "imao", "je", "stalnog", "vojnog", "sve\u0161tenika", "vrhovni", "vojni", "sve\u0161tenik", "referent", "za", "pravoslavnu", "veru", "potpadao", "je", "pod", "crkvenu", "jurisdikciju", "patrijarha", "srpskog", "za", "vojnike", "bogoslu\u017eenja", "su", "odr\u017eavana", "u", "kapelama", "i", "crkvama", "u", "krugu", "vojnih", "objekata", "a", "tamo", "gde", "ih", "nije", "bilo", "u", "mesnim", "verskim", "objektima", "vera", "i", "borbeni", "moralistra\u017eivanje", "koje", "je", "uprava", "za", "moral", "general\u0161taba", "vojske", "jugoslavije", "sprovela", "mesec", "dana", "posle", "agresije", "nato-a", "1999", "godine", "pokazalo", "je", "da", "se", "vi\u0161e", "od", "69", "odsto", "pripadnika", "vj", "izjasnilo", "da", "su", "religiozni", "pregled", "po", "strategijskim", "grupacijama", "potvrdio", "je", "staro", "pravilo", "da", "vera", "u", "boga", "zavisi", "od", "stepena", "opasnosti", "tada", "se", "kao", "vernici", "izjasnilo", "51,9", "odsto", "pripadnika", "prve", "armije", "63", "odsto", "pripadnika", "ratne", "mornarice", "67", "odsto", "vojnika", "druge", "armije", "68", "odsto", "iz", "rv", "i", "pvo", "i", "82", "odsto", "vojnika", "tre\u0107e", "armije", "koja", "je", "bila", "najvi\u0161e", "ugro\u017eena", "od", "agresora", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "www.politika.co.yu", "27.03.2007"]}