{"naslov": "PROSLAVA U HRAMU SVETOG PREOBRA\u017dENJA U ZAGREBU", "sadrzaj": ["njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "proslavio", "trideset", "godi\u0161njicu", "arhijerejske", "slu\u017ebe", "i", "\u010detrdeset", "godi\u0161njicu", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "na", "duhovski", "utorak", "2007", "godine", "u", "hramu", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "je", "na", "svetoj", "arhijerejskoj", "liturgiji", "kojoj", "je", "na\u010dalstvovao", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "isto\u010dno-ameri\u010dki", "gospodin", "mitrofan", "uz", "saslu\u017eenje", "mnogobrojnog", "sve\u0161tenstva", "prineo", "blagodarenje", "gospodu", "za", "ukazanu", "milost", "i", "blagoslov", "bo\u017eiji", "kojim", "ga", "je", "bog", "darivao", "za", "\u010detrdeset", "godina", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "od", "kojih", "je", "trideset", "u", "arhijerejskoj", "slu\u017ebi", "na", "kraju", "liturgije", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "gospodin", "mitropolit", "se", "obratio", "prisutnom", "narodu", "re\u010dima", "\u2026za", "nas", "je", "veliki", "dar", "i", "blagoslov", "bo\u017eiji", "da", "za", "ovo", "vreme", "slu\u017eenja", "u", "ovom", "svetom", "hramu", "do\u017eivljavamo", "tako", "veliki", "blagoslov", "bo\u017eiji", "kojim", "nas", "je", "darivao", "zajedno", "sa", "vama", "prinose\u0107i", "beskrvnu", "\u017ertvu", "i", "molitve", "bogu", "na\u0161emu", "kako", "je", "divan", "ovaj", "na\u0161", "hram", "obnovljen", "u", "bo\u017eiju", "i", "da", "smo", "danas", "sa", "na\u0161im", "sve\u0161tenicima", "na", "\u010delu", "sa", "njegovim", "preosve\u0161tenstvom", "episkopom", "isto\u010dni-ameri\u010dkim", "dr", "mitrofanom", "prineli", "blagodarnost", "bogu", "za", "crkvu", "na\u0161u", "za", "ljude", "bo\u017eije", "da", "bude", "mir", "u", "svetu", "i", "blagoslov", "bo\u017eiji\u2026\u00bb", "posle", "besede", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "je", "odlikovao", "preosve\u0107enog", "episkopa", "isto\u010dno-ameri\u010dkog", "gospodina", "mitrofana", "ordenom", "katakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "prvog", "reda", "istaknuv\u0161i", "njegove", "zasluge", "za", "eparhiju", "zagreba\u010dko", "", "ljubljansku", "a", "posebno", "za", "manastir", "lepavinu", "ordenom", "katakuzike", "katarine", "brankovi\u0107", "prvog", "reda", "tako\u0111e", "je", "odlikovan", "i", "arhijerejski", "namesnik", "protojerej", "milenko", "popovi\u0107", "za", "ulo\u017eeni", "napor", "i", "trud", "u", "zagreba\u010dkoj", "crkvi", "i", "crkvenoj", "op\u0161tini", "zagreba\u010dkoj", "mitropolit", "je", "prilikom", "dodele", "ordena", "rekao", "\u00abbra\u0107o", "i", "sestre", "ne", "moram", "ni\u0161ta", "da", "vam", "nagla\u0161avam", "o", "doprinosu", "i", "zaslugama", "oca", "milenka", "ovde", "u", "zagrebu", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "jer", "ste", "vi", "bili", "svedoci", "ovde", "od", "po\u010detka", "u", "onim", "najte\u017eim", "danima", "kad", "je", "crkva", "bila", "u", "velikom", "isku\u0161enju", "raznih", "neprilika", "ovo", "je", "znak", "na\u0161e", "ljubavi", "i", "blagodarnosti", "za", "ono", "\u0161to", "je", "u\u010dinio", "svojoj", "crkvi", "i", "neka", "bude", "podstrek", "za", "dalje", "napore", "i", "rad", "na", "dobro", "na\u0161e", "crkve", "i", "na\u0161eg", "naroda.\u00bb", "gospodina", "augustina", "ba\u0161i\u0107a", "jednog", "od", "urednika", "hrvatske", "radio", "televizije", "i", "jednog", "poznatog", "voditelja", "ekumenskog", "programa", "na", "hrvatskoj", "radio", "televiziji", "za", "njegove", "zasluge", "\u0161to", "je", "u\u010dinio", "na", "stvaranju", "dobra", "mira", "i", "odli\u010dnih", "me\u0111uljudskih", "odnosa", "u", "zagrebu", "i", "republici", "hrvatskoj", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "gospodin", "jovan", "je", "odlikovao", "ordenom", "katakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "drugog", "reda", "posle", "dodele", "ordenja", "njegovom", "visokopreosve\u0161tenstvu", "i", "prisutnom", "narodu", "se", "obratio", "i", "episkop", "mitrofan", "\u00abva\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "visokoprepodobni", "visokopre\u010dasni", "i", "pre\u010dasni", "oci", "draga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "dozvolite", "mi", "da", "ka\u017eem", "nekoliko", "re\u010di", "na", "ovaj", "veliki", "dan", "kada", "mi", "stvarno", "mo\u017eemo", "da", "ka\u017eemo", "sa", "crkvenim", "pesnikom", "da", "nas", "je", "sabrala", "blagodat", "presvetoga", "duha", "te", "smo", "se", "najpre", "sabrali", "za", "ovom", "svetom", "trapezom", "i", "pri\u010destili", "se", "svetim", "tajnama", "gospoda", "i", "boga", "i", "spasa", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "i", "objedinili", "se", "zajedno", "u", "svetom", "telu", "i", "svetoj", "krvi", "hristovoj", "tako", "smo", "zajedno", "sa", "na\u0161im", "slavljenikom", "visokopreosve\u0107enim", "gospodinom", "mitropolitom", "proslavili", "tridesetogodi\u0161njicu", "njegove", "arhijerejske", "slu\u017ebe", "i", "\u010detrdesetogodi\u0161njicu", "njegove", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "ja", "poznajem", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "gospodina", "jovana", "\u010detrdeset", "godina", "bio", "sam", "u", "manastiru", "krki", "kao", "\u0111ak", "u", "bogosloviji", "on", "je", "do\u0161ao", "kao", "civil", "kao", "jedan", "dostojanstveni", "gospodin", "mladi", "profesor", "koga", "smo", "mi", "svi", "uva\u017eavali", "i", "svi", "smo", "pomi\u0161ljali", "kada", "\u0107emo", "mi", "da", "budemo", "tako", "dostojanstveni", "i", "gospoda", "kao", "\u0161to", "je", "on", "bio", "nismo", "ni", "pomi\u0161ljali", "da", "\u0107e", "on", "nekada", "da", "bude", "monah", "da", "se", "svega", "toga", "odrekne", "da", "krene", "stopama", "jednog", "monaha", "posle", "toga", "kad", "smo", "videli", "da", "je", "on", "krenuo", "stopama", "svetoga", "save", "i", "drugih", "na\u0161ih", "svetih", "otaca", "onda", "smo", "stvarno", "videli", "da", "je", "on", "krenuo", "stopama", "onih", "kojim", "je", "trebalo", "da", "krene", "onda", "je", "sigurno", "da", "je", "i", "nas", "u\u010dio", "kojim", "putem", "je", "krenuo", "uzev\u0161i", "na", "sebe", "mona\u0161ki", "i", "sve\u0161tenomona\u0161ki", "\u010din\u2026\u00bb", "posle", "preosve\u0107enog", "gospodina", "mitrofana", "njegovom", "visokopreosve\u0161tenstvu", "i", "prisutnim", "vernicima", "se", "obratio", "visokopre\u010dasni", "protojerej", "o", "milenko", "popovi\u0107", "\u00abva\u0161e", "visokopreosve\u0161tenstvo", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "dragi", "vladiko", "mitrofane", "dragi", "na\u0161", "mitropolite", "najprije", "zahvaljujem", "na", "ovom", "velikom", "daru", "i", "odlikovanju", "koje", "ste", "mi", "ukazali", "a", "u", "isto", "vreme", "vam", "\u010destitam", "ovaj", "va\u0161", "veliki", "jubilej", "trideset", "godina", "episkopske", "slu\u017ebe", "i", "\u010detrdeset", "godina", "va\u0161eg", "sve\u0161teni\u010dkog", "rada", "ve\u0107inu", "nas", "sve\u0161tenika", "koji", "smo", "ovde", "zajedno", "sa", "vama", "i", "radujemo", "se", "ovom", "velikom", "danu", "ste", "vi", "kao", "svoje", "u\u010denike", "vodili", "kroz", "bogosloviju", "pa", "i", "vi\u0161e", "od", "toga", "a", "i", "kao", "sve\u0161tenici", "smo", "ovde", "zajedno", "sa", "vama", "da", "podelimo", "radost", "ovog", "jubileja", "sedamdeset", "sedme", "godine", "kada", "ste", "izabrani", "za", "episkopa", "lepavinskog", "a", "kasnije", "za", "mitropolita", "zagreba\u010dkog", "va\u0161a", "je", "eparhija", "bila", "mo\u017ee", "se", "ovako", "grubo", "re\u0107i", "na", "samrti", "vi", "ste", "va\u0161im", "velikim", "radom", "i", "trudom", "na\u0161u", "eparhiju", "vaskrsli", "iz", "mrtvih", "iako", "su", "vremena", "u", "kojima", "ste", "tada", "vladikovali", "bila", "vrlo", "te\u0161ka", "komunisti\u010dka", "kasnije", "i", "vremena", "ratna", "sve", "ste", "izdr\u017eali", "i", "hvala", "bogu", "evo", "proslavljate", "ovaj", "va\u0161", "veliki", "dan", "trideset", "godina", "mitropolitske", "i", "episkopske", "slu\u017ebe", "mi", "sve\u0161tenici", "vam", "obe\u0107avamo", "da", "\u0107emo", "vas", "podr\u017eavati", "i", "dalje", "u", "va\u0161em", "episkopskom", "radu", "vi", "ste", "nas", "uvek", "kao", "svoju", "decu", "gledali", "iako", "su", "\u010desto", "puta", "deca", "i", "nemirna", "i", "nisu", "uvek", "dobra", "i", "morate", "im", "oprostiti", "pa", "i", "mi", "tra\u017eimo", "da", "nam", "oprostite", "a", "u", "budu\u0107nosti", "\u0107emo", "se", "truditi", "da", "budemo", "va\u0161i", "dobri", "saradnici", "vi", "volite", "svoj", "srpski", "narod", "volite", "svoju", "srpsu", "pravoslavnu", "crkvu", "volite", "svoje", "sve\u0161tenike", "i", "znate", "da", "i", "u", "ovim", "me\u0161ovitim", "sredinama", "\u010dinite", "kao", "\u0161to", "su", "ju\u010de", "mnogi", "rekli", "da", "budete", "i", "dobar", "ekumenista", "i", "da", "razgovarate", "sa", "svima", "onima", "iz", "drugih", "verskih", "zajednica", "a", "posebno", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "ovom", "prilikom", "vam", "\u010destitam", "jo\u0161", "jednom", "kao", "svom", "arhijereju", "i", "\u017eelim", "da", "gospod", "bog", "vam", "podari", "zdravlja", "i", "blagoslova", "na", "mnogo", "godina", "da", "vodite", "na\u0161u", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "na", "dobro", "i", "svih", "nas.\u00bb", "posle", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "svo", "sve\u0161tenstvo", "i", "verni", "narod", "su", "pozvani", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastir", "svete", "petke", "na", "svetom", "duhu", "gde", "su", "sve\u0161tenici", "u", "verni", "narod", "zajedno", "sa", "vladikama", "nastavili", "proslavu", "velikog", "jubileja", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskoga", "i", "cele", "italije", "gospodina", "jovana", "izvor", "manastir", "lepavina", "30.06.2007"]}