{"naslov": "O\u017dIVLJAVANJE ROMEJSTVA U MISLI ROMANIDISA I JANARASA", "sadrzaj": ["korais", "u", "poku\u0161aju", "da", "vaskrsne", "pagansku", "gr\u010dku", "i", "rigas", "u", "poku\u0161aju", "da", "spasi", "hri\u0161\u0107ansko", "romejstvo", "od", "objavljivanja", "doktorske", "disertacije", "pa", "sve", "do", "svoje", "smrti", "2001", "godine", "otac", "jovan", "romanidis", "\u017eelio", "je", "da", "zavr\u0161i", "posao", "koji", "je", "zapo\u010deo", "njegov", "prijatelj", "i", "mentor", "otac", "georgije", "florovski", "povratak", "pravoslavnog", "bogoslovlja", "svetoota\u010dkom", "izvoru", "neopravoslavna", "kritika", "modernog", "u", "osnovi", "napada", "korijene", "zapadne", "teolo\u0161ke", "i", "dru\u0161tvene", "misli", "obojica", "romanidis", "i", "janaras", "kritikuju", "zapad", "koji", "se", "temelji", "na", "avgustinovoj", "teologiji", "romanidis", "smatra", "da", "je", "platonizam", "zaslijepio", "avgustina", "u", "trima", "shvatanjima", "hri\u0161\u0107anskog", "predanja", "prvo", "avgustin", "nije", "shvatio", "osnovnu", "razliku", "izme\u0111u", "bo\u017eije", "su\u0161tine", "i", "energije", "za", "razumijevanje", "odnosa", "izme\u0111u", "tvorca", "i", "onog", "\u0161to", "je", "tvorac", "stvorio", "drugo", "avgustin", "je", "prigrlio", "platonsku", "eudemoniju", "za", "razumijevanje", "svrhe", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "ova", "eudemonija", "vodi", "avgustina", "i", "njegove", "sljedbenike", "ka", "mogu\u0107nosti", "shvatanja", "bo\u017eanske", "su\u0161tine", "tre\u0107e", "avgustin", "nije", "uspio", "da", "shvati", "kapadokijsko", "u\u010denje", "o", "ipostasnim", "odnosima", "unutar", "trojice", "\u0161to", "ga", "je", "navelo", "da", "razvije", "jereti\u010dko", "u\u010denje", "o", "filiokve", "u", "su\u0161tini", "avgustinova", "teolo\u0161ka", "metoda", "credo", "ut", "intelligam", "latinska", "izreka", "\u201evjerujem", "da", "bih", "spoznao\u201c", "op", "prev", "je", "kritikovana", "kao", "pogre\u0161an", "pristup", "pitanjima", "istine", "romanidis", "tvrdi", "da", "su", "karlo", "veliki", "i", "njegov", "dvor", "usvojili", "avgustinovu", "poziciju", "kao", "politi\u010dku", "ideologiju", "protiv", "hri\u0161\u0107anskog", "istoka", "karlo", "veliki", "je", "koristio", "filiokve", "i", "preimenovao", "je", "isto\u010dne", "rimljane", "u", "\u201egrke\u201c", "upu\u0107uju\u0107i", "na", "njihove", "jereti\u010dke", "stavove", "protiv", "rimske", "crkve", "ovo", "je", "omogu\u0107ilo", "karlu", "velikom", "da", "ponudi", "njegovo", "vlastito", "sveto", "rimsko", "carstvo", "kao", "ogledalo", "nebeskog", "carstva", "u", "zamjenu", "za", "isto\u010dno", "rimsko", "carstvo", "dakle", "romanidis", "pridaje", "veliki", "zna\u010daj", "romejskoj", "tezi", "za", "razumijevanje", "gr\u010dkog", "pravoslavnog", "identiteta", "po\u0161to", "avgustin", "nije", "uspio", "da", "shvati", "da", "je", "svrha", "hri\u0161\u0107anskog", "u\u010denja", "obo\u017eenje", "drevni", "hri\u0161\u0107anski", "pristup", "spasenju", "na", "zapadu", "je", "zanemaren", "poznati", "boga", "prije", "nego", "biti", "u", "bogu", "postao", "je", "cilj", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "to", "\u0161to", "se", "razvilo", "romanidis", "zove", "\u201eneurobiolo\u0161ka", "bolest", "religije\u201c", "su\u0161tinski", "hri\u0161\u0107anstvo", "na", "zapadu", "je", "porodilo", "sve", "dru\u0161tvene", "bolesti", "koje", "uznemiravaju", "moderno", "\u010dovje\u010danstvo", "prema", "romanidisu", "treba", "se", "vratiti", "autenti\u010dnom", "hri\u0161\u0107anskom", "predanju", "koje", "on", "izjedna\u010dava", "sa", "isihazmom", "molitvenim", "predanjem", "u", "pravoslavlju", "koje", "upra\u017enjavaju", "monasi", "me\u0111utim", "projekat", "koji", "je", "zapo\u010deo", "romanidis", "pro\u0161irio", "se", "u", "pokret", "koji", "ne", "samo", "da", "nastoji", "da", "ponudi", "autenti\u010dno", "pravoslavno", "u\u010denje", "ve\u0107", "tako\u0111e", "\u017eeli", "da", "oporavi", "pravoslavni", "identitet", "kulturolo\u0161ki", "dru\u0161tveno", "i", "politi\u010dki", "ovdje", "le\u017ei", "razlika", "koju", "bilje\u017ei", "makridis", "izme\u0111u", "teolo\u0161kog", "o\u017eivljavanja", "\u0161ezdesetih", "godina", "pro\u0161log", "vijeka", "i", "neopravoslavnog", "pokreta", "osamdesetih", "godina", "pro\u0161log", "vijeka", "neopravoslavlje", "\u017eeli", "da", "o\u010disti", "pravoslavnu", "kulturu", "od", "svih", "tragova", "zapada", "a", "zauzvrat", "da", "ponudi", "dru\u0161tvu", "autenti\u010dno", "pravoslavlje", "i", "autenti\u010dnu", "gr\u010dku", "janaras", "se", "u", "osnovi", "sla\u017ee", "sa", "romanidisom", "ali", "on", "koristi", "hajdegerovu", "kritiku", "protiv", "modernosti", "problem", "sa", "zapadom", "je", "u", "tome", "\u0161to", "on", "sebe", "razdvaja", "od", "odnosa", "razumijevanja", "znanja", "i", "bi\u0107a", "artikuli\u0161u\u0107i", "individualisti\u010dki", "pristup", "istini", "koji", "je", "jednak", "empirizmu", "janaras", "kao", "i", "romanidis", "smatra", "da", "su\u0161tinski", "problem", "po\u010dinje", "sa", "avgustinovim", "credo", "ut", "intelligam", "koji", "je", "potom", "razvijen", "od", "strane", "dekarta", "u", "okviru", "ove", "intelektualne", "tradicije", "nalazi", "se", "sjeme", "koje", "je", "na", "kraju", "dovelo", "do", "smrti", "boga", "u", "zapadnja\u010dkoj", "misli", "\u0161to", "omogu\u0107ava", "kreiranje", "sekularnog", "liberalizma", "i", "ro\u0111enje", "modernosti", "on", "navodi", "\u201edodao", "bih", "sumiraju\u0107i", "da", "su", "te", "razlike", "koje", "su", "u", "11", "vijeku", "1054", "godine", "dovele", "do", "raskola", "izme\u0111u", "hri\u0161\u0107anskog", "istoka", "i", "zapada", "iste", "one", "koje", "su", "uzrokovale", "da", "zapadno", "hri\u0161\u0107anstvo", "stvori", "preduslove", "za", "istorijski", "materijalizam.\u201c", "janaras", "tvrdi", "u", "svojoj", "kritici", "zapada", "da", "takvo", "shvatanje", "ljudskog", "dru\u0161tva", "nije", "autenti\u010dno", "za", "ljudski", "procvat", "jer", "ono", "u", "svojoj", "osnovi", "negira", "ipostasnu", "slobodu", "\u010dovje\u010danstva", "u", "okviru", "zajednice", "mijenjuju\u0107i", "je", "razumijevanjem", "\u010dovje\u010danstva", "u", "svom", "gre\u0161nom", "stanju", "zapad", "u", "svom", "eudemonisti\u010dkom", "traganju", "za", "istinom", "usvaja", "katafati\u010dko", "shvatanje", "stvarnosti", "\u0161to", "ograni\u010dava", "ljudsku", "slobodu", "slede\u0107i", "apofatizam", "dionisija", "i", "razumijevanje", "ljudske", "li\u010dnosti", "vladimira", "loskog", "janaras", "artikuli\u0161e", "dru\u0161tvenu", "teologiju", "koja", "podr\u017eava", "ljudsku", "slobodu", "u", "kontekstu", "zajednice", "u", "ovoj", "misli", "isihasti\u010dko", "shvatanje", "osobe", "je", "od", "presudne", "va\u017enosti", "dalje", "janaras", "u", "svojim", "radovima", "prihva\u0107a", "antiglobalisti\u010dku", "poziciju", "u", "svojoj", "knjizi", "\u201ecrkva", "u", "postkomunisti\u010dkoj", "evropi\u201c", "janaras", "tvrdi", "da", "pad", "isto\u010dnoevropskog", "socijalizma", "ne", "predstavlja", "pobjedu", "slobodarskog", "duha", "nad", "istorijskim", "materijalizmom", "ve\u0107", "prije", "\u201e\u017eelju", "za", "vi\u0161e", "istorijskog", "materijalizma", "i", "za", "dosljednijim", "istorijskim", "materijalizmom", "ono", "\u0161to", "je", "trijumfovalo", "je", "jo\u0161", "dovitljiviji", "i", "efikasniji", "sistem", "istorijsko-materijalisti\u010dkog", "upravljanja", "ljudskim", "\u017eivotom", "nasuprot", "sistemu", "koji", "je", "bio", "neadekvatan", "i", "neefikasan.\u201d", "globalizacija", "kapitalisti\u010dkog", "ekonomskog", "sistema", "zapada", "\u201etemeljno", "name\u0107e", "ljudima", "i", "narodima", "najvulgarniju", "prakti\u010dnu", "primjenu", "istorijskog", "materijalizma", "apsolutni", "konzumerizam.\u201c", "osim", "toga", "janaras", "ne", "prihvata", "druge", "aspekte", "modernosti", "koji", "proizilaze", "iz", "prosvjetiteljstva", "a", "naro\u010dito", "koncept", "ljudskih", "prava", "semjuel", "hantington", "je", "tvrdio", "da", "postoji", "potencijal", "za", "\u201esukob", "civilizacija\u201c", "izme\u0111u", "zapada", "i", "pravoslavnih", "civilizacija", "a", "iz", "razloga", "\u0161to", "pravoslavna", "civilizacija", "nije", "prihvatila", "zapadno", "prosvjetiteljstvo", "u", "svojoj", "kritici", "teze", "semjuela", "hantingtona", "janaras", "navodi", "da", "zaista", "postoji", "\u201esukob", "civilizacija\u201c", "ali", "ne", "onakav", "kakvim", "ga", "navodi", "hantington", "umjesto", "toga", "sukob", "je", "izme\u0111u", "istorijskog", "materijalizma", "izvedenog", "iz", "prosvjetiteljske", "misli", "i", "hri\u0161\u0107anstva", "janaras", "navodi", "\u201ckristalno", "je", "jasno", "da", "hantington", "koristi", "svoj", "kriterijum", "kulturolo\u0161kih", "razlika", "izme\u0111u", "evropskih", "vjerskih", "tradicija", "proizvoda", "antivjerske", "pobune", "evropskog", "\u010dovjeka", "svi", "mi", "znamo", "da", "su", "individualna", "prava", "politi\u010dki", "liberalizam", "utilitaristi\u010dki", "racionalizam", "ekonomski", "razvoj", "i", "progres", "najreprezentativniji", "proizvodi", "prosvjetiteljstva", "proizvodi", "revnosnog", "insistiranja", "moderne", "evrope", "na", "naturalizmu", "fiziokratiji", "kao", "zamjeni", "za", "hri\u0161\u0107ansku", "ontologiju", "kosmologiju", "i", "antropologiju.\u201c", "krajem", "18", "vijeka", "na", "zapadu", "je", "postala", "popularna", "ideja", "da", "je", "gr\u010dka", "harmoni\u010dna", "kolijevka", "civilizacije", "to", "je", "postala", "vrsta", "toposa", "zapadne", "imaginacije", "koja", "nastavlja", "da", "se", "hrani", "sama", "sobom", "u", "nekom", "vremenu", "pohlepnije", "nego", "u", "drugim", "vremenima", "gr\u010dka", "i", "ideali", "koji", "su", "iz", "nje", "proistekli", "nisu", "za", "zapadnoevropljane", "naro\u010dito", "nijemce", "bili", "toliko", "prostor", "koliko", "mitski", "ideal", "koji", "je", "trebalo", "imitirati", "\u201egr\u010dka", "predstavlja", "istorijski", "filolo\u0161ki", "i", "knji\u017eevni", "logos", "kao", "i", "topos", "dru\u0161tvene", "ekonomske", "i", "kulturne", "aktivnosti", "u", "helenizmu", "zapada", "gr\u010dka", "zauzima", "carstvo", "ma\u0161te", "i", "intelekta", "to", "je", "zemlja", "uma", "\u010dak", "i", "onda", "kada", "se", "stavi", "na", "turneju.\u201d", "kada", "su", "zapadnoevropljani", "putovali", "u", "zemlje", "drevne", "gr\u010dke", "oni", "su", "imali", "u", "vidu", "ono", "\u0161to", "je", "gr\u010dka", "trebalo", "da", "bude", "ono", "\u0161to", "su", "prona\u0161li", "istinski", "ih", "je", "\u0161okiralo", "olga", "avgustinos", "tvrdi", "da", "zapadnoevropski", "putnici", "u", "gr\u010dki", "svijet", "nisu", "shvatali", "da", "su", "moderni", "grci", "orijentalni", "ali", "evropski", "odvojeni", "od", "svojih", "turskih", "vladara", "jezikom", "vjerom", "i", "kulturnom", "istorijom", "zbog", "njihovih", "studija", "o", "anti\u010dkom", "svijetu", "kroz", "drevne", "tekstove", "\u201eputnici", "sa", "zapada", "su", "osje\u0107ali", "da", "ne", "ulaze", "na", "strani", "teren", "ve\u0107", "u", "zemlju", "\u010dije", "su", "naslije\u0111e", "usvojili", "i", "integrisali", "u", "matricu", "svoje", "vlastite", "civilizacije", "savremena", "gr\u010dka", "stvarnost", "sa", "kojom", "bivaju", "suo\u010deni", "me\u0111utim", "dezorijenti\u0161e", "ih", "zato", "\u0161to", "ih", "odvaja", "daleko", "od", "njihovih", "o\u010dekivanja.\u201d", "da", "bi", "se", "ispravila", "kulturna", "disonanca", "koju", "su", "iskusili", "ljubav", "prema", "gr\u010dkoj", "kulturi", "zapad", "poku\u0161ava", "da", "\u201epremosti", "ovaj", "jaz", "i", "vidi", "gr\u010dku", "kulturu", "ponovo", "ujedinjenu", "sa", "o\u017eivljenom", "gr\u010dkom", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "tjeraju\u0107i", "ono", "\u0161to", "su", "do\u017eivjeli", "kao", "strana", "tijela", "ova", "predvi\u0111ena", "rehabilitacija", "gr\u010dkog", "svijeta", "tra\u017ei", "da", "je", "povratimo", "i", "iskoristimo", "tako", "da", "je", "pro\u010distimo", "i", "posljedi\u010dno", "tome", "suzbijemo", "odre\u0111ena", "doba", "iz", "njene", "pro\u0161losti.\u201c", "konkretno", "hri\u0161\u0107ansko", "vizantijsko", "i", "tursko", "naslije\u0111e", "je", "odba\u010deno", "kao", "\u0161to", "je", "avgustinova", "navela", "zapadno", "helenofilstvo", "je", "prije", "svega", "manifestacija", "civilizacijske", "misije", "kulturno", "nadmo\u0107nijih", "evropljana", "koji", "su", "tra\u017eili", "da", "se", "moderni", "grci", "obnove", "pod", "njihovim", "vlastitim", "uslovima", "odnosno", "kroz", "efikasnu", "imitaciju", "zapadnih", "klasi\u010dnih", "modela", "ironi\u010dno", "iako", "je", "predlo\u017eeno", "ponovno", "ujedinjenje", "gr\u010dke", "kulture", "u", "stvarnosti", "ono", "njeguje", "razdvajanje", "stoga", "\u0161to", "produbljuje", "jaz", "izme\u0111u", "skorijeg", "naslije\u0111a", "naspram", "svoje", "drevne", "pro\u0161losti", "dakle", "gr\u010dki", "identitet", "vi\u0161e", "je", "oblikovan", "od", "strane", "zapadnih", "ideala", "o", "drevnoj", "pro\u0161losti", "nego", "od", "djelimi\u010dnog", "razumijevanja", "naroda", "gr\u010dkog", "govornog", "podru\u010dja", "helenofilstvo", "ljubav", "prema", "gr\u010dkoj", "kulturi", "op", "prev", "i", "prosvjetiteljstvo", "su", "ujedinjeni", "u", "izgradnji", "sekularnog", "gr\u010dkog", "identiteta", "odvojenog", "od", "hri\u0161\u0107anskog", "identiteta", "\u0161tavi\u0161e", "istorijski", "i", "rodoslovni", "tekstovi", "su", "producirani", "od", "strane", "zapadnoevropljana", "prepri\u010davaju\u0107i", "pri\u010du", "anti\u010dkog", "svijeta", "ovi", "tekstovi", "su", "brzo", "prevedeni", "na", "gr\u010dki", "jezik", "obezbje\u0111uju\u0107i", "ud\u017ebenike", "za", "gr\u010dke", "\u0161kole", "\u0161esnaesto", "izdanje", "\u201edrevne", "pri\u010de\u201c", "1730-1738", "\u010darlsa", "rolina", "imala", "je", "izuzetan", "uticaj", "u", "tom", "pogledu", "\u0161irenjem", "ovih", "tekstova", "desila", "se", "kulturna", "revalorizacija", "na", "balkanu", "radovi", "josipa", "moisiodaka", "i", "adamantija", "koraisa", "odra\u017eavaju", "ovu", "kriti\u010dku", "procjenu", "moisiodak", "upravitelj", "kne\u017eevske", "akademije", "u", "ja\u0161iju", "grad", "u", "rumuniji", "op", "prev", "razmatrao", "je", "dva", "problema", "u", "okviru", "gr\u010dke", "kulture", "prvo", "\u201eznanje", "o", "drevnim", "tekstovima", "je", "bilo", "fragmentarno", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "su", "tekstovi", "u", "velikoj", "mjeri", "nedostupni.\u201c", "drugo", "on", "je", "primijetio", "veliko", "sujevjerje", "u", "pogledu", "toga", "da", "su", "\u201edrevni", "po\u0161tovani", "bez", "pitanja.\u201c", "njegovo", "rje\u0161enje", "je", "bilo", "da", "se", "po", "ugledu", "na", "zapad", "formira", "model", "za", "gr\u010dku", "kulturu", "korais", "je", "odigrao", "mnogo", "va\u017eniju", "ulogu", "u", "gr\u010dkom", "prosvjetiteljstvu", "kao", "\u0161to", "navodi", "njegov", "biograf", "stefan", "\u010dakonas", "\u201enajzna\u010dajnija", "intelektualna", "figura", "gr\u010dkog", "nacionalnog", "preporoda", "u", "prvoj", "dekadi", "19", "vijeka", "bio", "je", "patriota", "i", "filolog", "iz", "smirne", "adamantije", "korais.\u201c", "engleski", "istori\u010dar", "ri\u010dard", "klog", "pi\u0161e", "\u201evode\u0107a", "uloga", "u", "ovom", "naporu", "da", "se", "ponovo", "probudi", "interes", "za", "klasi\u010dno", "odigrana", "je", "od", "strane", "\u201enovog", "hipokrata\u201c", "adamantija", "koraisa", "dominantne", "figure", "u", "kulturnom", "preporodu", "pre", "nezavisnosti.\u201c", "korais", "je", "ro\u0111en", "u", "smirni", "1784", "godine", "i", "poku\u0161ao", "je", "da", "se", "oku\u0161a", "kao", "trgovac", "u", "amsterdamu", "nau\u010dio", "je", "medicinu", "u", "monpeljeu", "ali", "je", "njegov", "glavni", "interes", "bila", "klasi\u010dna", "filologija", "\u017eivio", "je", "u", "parizu", "od", "1788", "do", "1833", "godine", "gdje", "je", "\u201eneprekidno", "radio", "na", "podizanju", "nivoa", "obrazovanja", "svojih", "zemljaka", "i", "usa\u0111ivanju", "u", "njih", "osje\u0107aja", "helenisti\u010dke", "svijesti.\u201c", "bio", "je", "poznat", "po", "svojim", "nacionalisti\u010dkim", "polemikama", "bivaju\u0107i", "\u201ejednim", "od", "\u010delnih", "helenista", "evrope", "svoga", "vremena.\u201c", "u", "parizu", "je", "svjedo\u010dio", "iz", "prve", "ruke", "doga\u0111ajima", "francuske", "revolucije", "majkl", "d\u017eefris", "opisuje", "njegovu", "reakciju", "\u201enjegova", "najja\u010da", "li\u010dna", "reakcija", "je", "da", "projektuje", "doga\u0111aje", "iz", "pariza", "do", "otomanskog", "carstva", "oduzimanje", "crkvene", "imovine", "na", "primjer", "daje", "mu", "priliku", "za", "zadovoljstvo", "radi", "vlastitih", "antiklerikalnih", "stavova", "protiv", "pravoslavne", "crkve", "stava", "koji", "je", "on", "izgleda", "kombinovao", "sa", "neupitnom", "religioznom", "vjerom.\u201c", "kao", "\u0161to", "\u010dakonas", "navodi", "francuska", "revolucija", "je", "\u201epreobrazila", "koraisa", "od", "patriota", "sanjalice", "u", "revolucionarnog", "nacionalistu.\u201d", "korais", "je", "\u201epozdravio\u201c", "antiklerikalna", "i", "republikanska", "osje\u0107anja", "francuza", "u", "su\u0161tini", "uticaji", "nad", "koraisom", "bili", "su", "isti", "oni", "koji", "su", "uticali", "na", "francusku", "revoluciju", "drevni", "rim", "i", "gr\u010dki", "spisi", "drevni", "gr\u010dki", "i", "rimski", "republikanski", "heroji", "imitirani", "su", "od", "strane", "francuskih", "revolucionara", "to", "je", "jo\u0161", "vi\u0161e", "radovalo", "koraisa", "kao", "\u0161to", "\u010dakonas", "komentari\u0161e", "\u201eprema", "tome", "rije\u010di", "i", "djela", "revolucionara", "uvijek", "podrazumijevaju", "u", "umu", "koraisa", "neke", "veze", "sa", "\u201epot\u010dinjenim\u201c", "grcima", "njegovog", "vremena", "bilo", "je", "to", "u", "periodu", "rata", "u", "francuskoj", "i", "evropi", "kada", "je", "on", "pisao", "anonimne", "letke", "pozivaju\u0107i", "grke", "da", "ustanu", "protiv", "turaka", "i", "da", "se", "ujedine", "sa", "svojom", "duhovnom", "bra\u0107om", "francuzima", "radi", "nacionalne", "nezavisnosti", "i", "slobode.\u201c", "me\u0111utim", "on", "je", "do\u0161ao", "do", "spoznaje", "da", "gr\u010dki", "narod", "nije", "bio", "spreman", "za", "ovakvu", "revoluciju", "jer", "je", "trebao", "dodatno", "da", "se", "prosvijetli", "korais", "je", "posvetio", "cijeli", "svoj", "\u017eivot", "ovom", "radu", "korais", "je", "poku\u0161ao", "da", "premosti", "udaljenost", "izme\u0111u", "drevnih", "grka", "i", "modernih", "grka", "putem", "obrazovanja", "naro\u010dito", "ponovnim", "objavljivanjem", "gr\u010dke", "klasi\u010dne", "knji\u017eevnosti", "njegov", "rad", "postao", "je", "vode\u0107i", "ud\u017ebenik", "u", "gr\u010dkim", "\u0161kolama", "on", "je", "vjerovao", "da", "\u0107e", "ideje", "koje", "se", "nalaze", "u", "klasi\u010dnoj", "knji\u017eevnosti", "inspirisati", "grke", "na", "dr\u017eavnost", "a", "samim", "tim", "i", "slobodu", "njegova", "izdanja", "o", "klasi\u010dnoj", "knji\u017eevnosti", "objavljena", "su", "kao", "\u00e9\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03b8\u03b7\u03ba\u03b7", "helenisti\u010dka", "biblioteka", "izdanja", "helenisti\u010dke", "biblioteke", "uklju\u010dila", "su", "koraisove", "uvode", "u", "kojima", "priznaje", "svoj", "nacionalizam", "i", "\u017eelju", "da", "grci", "zbace", "svoje", "turske", "vladare", "\u0161tavi\u0161e", "korais", "se", "zalagao", "za", "pro\u010di\u0161\u0107enje", "gr\u010dkog", "jezika", "jezik", "treba", "biti", "pro\u010di\u0161\u0107en", "prema", "koraisu", "zato", "\u0161to", "je", "upotreba", "turskih", "oblika", "i", "rije\u010di", "pokazala", "podre\u0111enost", "gr\u010dkog", "naroda", "dalje", "drugi", "negr\u010dki", "oblici", "i", "rije\u010di", "tako\u0111e", "trebaju", "biti", "uklonjeni", "jer", "oni", "pokazuju", "dodatnu", "pot\u010dinjenost", "uz", "to", "on", "je", "\u201enapao", "mona\u0161ko", "neznanje", "i", "pomra\u010denost", "pravoslavnog", "sve\u0161tenstva\u201c", "osloba\u0111anjem", "od", "svojih", "vjerskih", "i", "politi\u010dkih", "vladara", "gr\u010dki", "narod", "bi", "bio", "u", "stanju", "da", "povrati", "drevnu", "slavu", "uspostavljanjem", "svoje", "vladavine", "naravno", "korais", "nikad", "nije", "naveo", "kako", "ovo", "treba", "da", "se", "desi", "vjeruju\u0107i", "da", "revolucija", "treba", "da", "se", "desi", "1850", "godine", "korais", "je", "bio", "potpuno", "iznena\u0111en", "kada", "su", "se", "grci", "pobunili", "1821", "godine", "smatraju\u0107i", "da", "su", "bili", "nepripremljeni", "pored", "revitalizacije", "drevnog", "gr\u010dkog", "svijeta", "u", "mislima", "modernih", "grka", "francuska", "revolucija", "je", "tako\u0111e", "inspirisala", "razmi\u0161ljanja", "o", "vladi", "koji", "tip", "vlade", "bi", "bio", "najbolji", "za", "oslobo\u0111eni", "gr\u010dki", "narod", "francuski", "republikanizam", "postao", "je", "glavna", "inspiracija", "kao", "odgovor", "na", "o\u010dinsku", "pouku", "iz", "1798", "godine", "poslanica", "patrijarha", "jerusalimskog", "antima", "hri\u0161\u0107anima", "u", "otomanskom", "carstvu", "op.prev", "korais", "je", "objavio", "bratsku", "pouku", "\u201ekoja", "ne", "priznaje", "tursku", "tiraniju", "i", "njene", "hri\u0161\u0107anske", "laskavce", "stalno", "pola\u017eu\u0107i", "nade", "u", "politi\u010dku", "emancipaciju", "po", "francuskom", "modelu.\u201c", "dok", "su", "korais", "i", "neki", "od", "njegovih", "francuskih", "sunarodnika", "konstantin", "stamatis", "i", "dimo", "i", "nikola", "stefanopoli", "ohrabrivali", "francuski", "republikanizam", "preko", "gr\u010dke", "dijaspore", "i", "peloponeza", "rad", "rigasa", "velestinlisa", "rangiran", "je", "kao", "najva\u017eniji", "kao", "\u0161to", "kitromilidis", "navodi", "\u201enajva\u017eniji", "slu\u010daj", "republikanskog", "aktivizma", "bio", "je", "onaj", "rigasa", "velestinlisa", "gr\u010dkog", "vla\u0161kog", "patriote", "koji", "je", "usvojio", "radikalnu", "poruku", "prosvjetiteljstva", "i", "francuske", "revolucije", "i", "poku\u0161ao", "da", "je", "ugradi", "u", "politiku", "jugoisto\u010dne", "evrope.\u201c", "sli\u010dno", "koraisovom", "planu", "obrazovanja", "grka", "o", "njihovoj", "drevnoj", "slavi", "rigas", "je", "preveo", "francuske", "republikanske", "tekstove", "kao", "na", "primjer", "monteskjea", "i", "marmontela", "kako", "bi", "do\u0161lo", "do", "ve\u0107eg", "razumijevanja", "republikanizma", "kod", "grka", "\u0161tavi\u0161e", "on", "je", "preveo", "va\u017ean", "tekst", "koji", "je", "slu\u017eio", "kao", "obrazovno", "oru\u0111e", "gr\u010dkog", "naroda", "\u017ean", "\u017eak", "bartelemijevo", "putovanje", "mladog", "anaharsisa", "u", "gr\u010dku", "sredinom", "\u010detvrtog", "vijeka", "ova", "pri\u010da", "o", "putovanju", "anaharsisa", "i", "njegovih", "razgovora", "sa", "poznatim", "grcima", "izme\u0111u", "363", "i", "338", "prije", "hrista", "slu\u017eila", "je", "da", "inspiri\u0161e", "i", "obrazuje", "grke", "o", "njihovoj", "slavnoj", "pro\u0161losti", "georgije", "sakelarios", "je", "zapo\u010deo", "s", "prevo\u0111enjem", "a", "rigas", "je", "prijevod", "zavr\u0161io", "1797", "godine", "me\u0111utim", "projekat", "prevo\u0111enja", "tog", "rada", "zavr\u0161en", "je", "rigasovim", "hap\u0161enjem", "i", "smaknu\u0107em", "1798", "godine", "rigasov", "republikanizam", "bio", "je", "pomije\u0161an", "sa", "univerzalizmom", "pravoslavlja", "da", "stvori", "sekularnu", "nacionalisti\u010dku", "republi\u010dku", "dr\u017eavu", "za", "narode", "balkana", "u", "njegovoj", "\u03c7\u00e1\u03c1\u03c4\u03b1", "\u03c4\u03b7\u03c2", "\u03b5\u03bb\u03bb\u00e1\u03b4\u03bf\u03c2", "karta", "gr\u010dke", "koja", "je", "zasnovana", "na", "njegovom", "\u010ditanju", "putovanja", "mladog", "anaharsisa", "u", "gr\u010dku", "rigas", "\u201eidentifikuje", "heladu", "drevnu", "gr\u010dku", "sa", "centralnim", "zemljama", "otomanskog", "carstva", "npr", "balkanom", "i", "anadolijom", "i", "poziva", "da", "se", "zbace", "despoti", "koordinisanom", "akcijom", "svih", "balkanskih", "naroda.\u201c", "ono", "\u0161to", "je", "to", "podrazumijevalo", "bilje\u017ei", "rudometof", "bila", "je", "zamjena", "pravoslavnog", "razumijevanja", "vizantijskog", "carstva", "za", "sekularnu", "nacionalnu", "viziju", "baziranu", "na", "francuskom", "republikanizmu", "radikalni", "francuski", "ustav", "iz", "1793", "godine", "obezbijedio", "je", "osnovu", "za", "rigasov", "vlastiti", "ustav", "gr\u010dke", "republike", "me\u0111utim", "njegova", "ustavna", "povelja", "nije", "bila", "ograni\u010dena", "samo", "na", "grke", "ve\u0107", "se", "odnosila", "na", "sve", "narode", "uklju\u010duju\u0107i", "turke", "jevreje", "i", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "njegov", "ustav", "je", "obezbijedio", "vjerske", "slobode", "za", "sve", "religije", "i", "priklju\u010dio", "doktrinu", "o", "individualnim", "pravima", "kao", "\u0161to", "rudometof", "komentari\u0161e", "\u201eumjesto", "religioznog", "pravoslavnog", "identiteta", "rum", "mileta", "izraz", "za", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "u", "otomanskom", "carstvu", "bez", "obzira", "da", "li", "su", "grci", "bugari", "srbi", "op", "prev", "novi", "mentalitet", "iskazao", "je", "sekularni", "identitet", "baziran", "na", "znanju", "zapada", "i", "ideologiji", "liberalizma.\u201c", "u", "svakom", "slu\u010daju", "rudometof", "ne", "pominje", "da", "rigasova", "vizija", "podupire", "pravoslavni", "univerzalizam", "koji", "se", "odr\u017eava", "u", "politi\u010dkoj", "viziji", "rigas", "nije", "ograni\u010dio", "svoj", "koncept", "politi\u010dke", "institucije", "samo", "na", "gr\u010dku", "ve\u0107", "je", "dozvolio", "da", "republika", "postoji", "za", "sve", "pravoslavne", "narode", "sli\u010dno", "ideji", "vizantijskog", "komonvelta", "u", "vrijeme", "njegova", "povla\u010denja", "rigas", "je", "organizovao", "tajno", "dru\u0161tvo", "sli\u010dno", "masonskoj", "organizaciji", "od", "1796/97", "godine", "rigasovo", "dru\u0161tvo", "planiralo", "je", "pobune", "u", "zapadnim", "i", "ju\u017enim", "dijelovima", "gr\u010dkog", "kopna", "bilo", "je", "planirano", "da", "se", "ove", "pobune", "poklope", "sa", "napoleonovim", "prisustvom", "na", "jadranu", "prilikom", "njegovog", "putovanja", "u", "egipat", "i", "sjevernu", "afriku", "mnogi", "su", "vjerovali", "uklju\u010duju\u0107i", "koraisa", "da", "napoleon", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "oslobo\u0111enju", "gr\u010dkog", "naroda", "revolucionarni", "planovi", "zavr\u0161ili", "su", "se", "1798", "godine", "njegovim", "hap\u0161enjem", "u", "trstu", "od", "strane", "habsbur\u0161kih", "vlasti", "koje", "su", "\u017eeljele", "da", "znaju", "o", "njegovim", "odnosima", "sa", "francuskim", "snagama", "nakon", "njegovog", "saslu\u0161anja", "austrijanci", "su", "okrenuli", "dru\u0161tvo", "prema", "otomanskim", "vlastima", "koje", "su", "ih", "brzo", "pogubile", "u", "beogradu", "iste", "godine", "rigasov", "poku\u0161aj", "da", "namontira", "strane", "u", "pobuni", "i", "balkansku", "revoluciju", "ne", "mo\u017ee", "biti", "vi\u0161e", "izra\u017een", "njegov", "politi\u010dki", "pokret", "i", "republikanska", "ideja", "na", "kojoj", "su", "bili", "bazirani", "obezbijedila", "je", "model", "za", "budu\u0107e", "liberalne", "poku\u0161aje", "kao", "\u0161to", "kitromilidis", "navodi", "razmatraju\u0107i", "zna\u010daj", "rigasa", "\u201eokupljanjem", "u", "svoj", "program", "najnaprednijih", "elemenata", "prosvjetiteljske", "misli", "sa", "politikom", "francuske", "revolucije", "on", "je", "po", "prvi", "put", "u", "istoriji", "jugoisto\u010dne", "evrope", "projektovao", "nedvosmisleno", "radikalnu", "zajedni\u010dku", "budu\u0107nost", "za", "sve", "balkanske", "narode", "u", "njegovoj", "politi\u010dkoj", "teoriji", "akcenat", "je", "nedvosmisleno", "na", "jednakosti", "i", "njegov", "ustav", "navodi", "va\u017ene", "mjere", "koje", "daju", "specifi\u010dan", "dru\u0161tveni", "sadr\u017eaj", "njegovom", "zakonodavstvu", "njegov", "proglas", "apelovao", "je", "na", "bratstvo", "i", "zajedni\u010dku", "moralnu", "\u010dovje\u010dnost", "svih", "balkanskih", "naroda", "uklju\u010duju\u0107i", "turke", "\u010dije", "je", "moralno", "oslobo\u0111enje", "trebalo", "biti", "ostvareno", "vrijednostima", "republikanskog", "helenizma.\u201c", "dakle", "ono", "\u0161to", "vidimo", "u", "rigasovoj", "politi\u010dkoj", "viziji", "je", "zapravo", "promjena", "pravoslavne", "politi\u010dke", "kulture", "u", "sekularnu", "viziju", "kao", "rezultat", "konstantinopoljska", "crkva", "je", "osudila", "rigasa", "i", "njegovu", "misao", "shodno", "tome", "otomanske", "vlasti", "su", "pritisle", "pravoslavnu", "crkvu", "da", "odr\u017ei", "kontrolu", "nad", "svojim", "narodima", "u", "cilju", "odr\u017eavanja", "svoje", "pozicije", "u", "otomanskom", "dru\u0161tvu", "kao", "i", "da", "naglasi", "svoj", "vlastiti", "teolo\u0161ki", "stav", "po", "ovom", "pitanju", "crkva", "je", "osudila", "liberalizam", "i", "sve", "njegove", "ispade", "koji", "dolaze", "sa", "zapada", "dodatno", "kao", "\u0161to", "kitromilidis", "isti\u010de", "\u201esvi", "aspekti", "moderne", "kulture", "uklju\u010duju\u0107i", "savremenu", "nauku", "do\u0161li", "su", "pod", "\u017eestok", "napad", "tradicionalnih", "intelektualaca", "kao", "destruktivni", "u", "strukturi", "dru\u0161tva", "i", "otrov", "za", "svaku", "moralnost", "i", "vjeru.\u201c", "o\u010dinska", "pouka", "iz", "1798", "godine", "bila", "je", "odgovor", "pristalicama", "liberalizma", "u", "vizantijskom", "carstvu", "me\u0111utim", "oboje", "kako", "liberalizam", "sa", "zapada", "tako", "i", "o\u017eivljavanje", "paganske", "knji\u017eevnosti", "ti\u010du", "se", "crkve", "ri\u010dard", "klog", "isti\u010de", "\u201ebila", "je", "to", "hijerarhija", "pravoslavne", "crkve", "koja", "je", "bila", "najglasnija", "u", "napadima", "na", "ovo", "o\u017eivljavanje", "interesa", "za", "klasi\u010dnu", "pro\u0161lost", "izjedna\u010davaju\u0107i", "je", "kao", "\u0161to", "je", "bilo", "u", "drevnom", "svijetu", "sa", "idolopoklonstvom", "hijerarhija", "je", "bila", "u", "strahu", "da", "ta", "opsesija", "anti\u010dkim", "vremenom", "u", "kombinaciji", "sa", "rastu\u0107im", "interesom", "za", "prirodne", "nauke", "mo\u017ee", "fatalno", "podriti", "privr\u017eenost", "gr\u010dkog", "naroda", "pravoslavnoj", "vjeri.\u201c", "u", "tom", "smislu", "konstantinopoljska", "pravoslavna", "crkva", "je", "prema", "klogu", "pre\u0161la", "u", "kulturno", "mra\u010dnja\u0161tvo", "i", "politi\u010dki", "konzervatizam", "otkrivaju\u0107i", "antiklerikalizam", "gr\u010dke", "inteligencije", "u", "ranom", "19", "vijeku", "jedan", "od", "glavnih", "tradicionalista", "bio", "je", "atanasije", "parios", "iz", "koljivarskog", "pokreta", "na", "svetoj", "gori", "kao", "odgovor", "na", "koraisovo", "pobijanje", "o\u010dinske", "pouke", "iz", "1798", "godine", "parios", "je", "ponudio", "svoj", "neos", "rapsakis", "koji", "nikad", "nije", "objavljen", "zbog", "kra\u0111e", "dvojice", "sljedbenika", "koraisa", "prema", "georgiju", "metalinosu", "\u201eatanasije", "parios", "1722", "1813", "bio", "je", "najborbeniji", "ispred", "koljivara", "a", "tako\u0111e", "i", "veliki", "mu\u010denik", "od", "1776", "do", "1781", "godine", "ostao", "je", "ra\u0161\u010dinjen", "kao", "\u201ejeretik\u201c", "radi", "svojih", "\u010dvrstih", "stavova", "po", "pitanjima", "tradicije", "on", "se", "strastveno", "borio", "protiv", "evropskog", "prosvjetiteljstva", "voltarijanizma", "i", "ateizma", "i", "bio", "je", "optu\u017een", "za", "opskurantizam", "od", "strane", "savremenika", "sa", "zapada.\u201d", "pariosov", "stav", "protiv", "prosvjetiteljstva", "i", "zapada", "mo\u017ee", "se", "razumjeti", "pomo\u0107u", "tradicionalnog", "isihasti\u010dkog", "shvatanja", "odvajanja", "teolo\u0161ke", "i", "nau\u010dne", "istine", "sa", "jedne", "strane", "i", "univerzalne", "vizije", "pravoslavlja", "sa", "druge", "strane", "isihazam", "tradicionalno", "nije", "uskla\u0111en", "sa", "dr\u017eavom", "vide\u0107i", "svoju", "ulogu", "u", "vezi", "sa", "nebeskim", "spasenjem", "me\u0111utim", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "isihazam", "i", "mona\u0161tvo", "uop\u0161te", "davali", "su", "podr\u0161ku", "dr\u017eavi", "u", "obezbje\u0111enju", "univerzalnog", "vi\u0111enja", "pravoslavlja", "ne", "obaziru\u0107i", "se", "na", "jeres", "nacionalizam", "i", "republikanizam", "koraisa", "i", "rigasa", "predstavlja", "opasnu", "inovaciju", "u", "pogledu", "univerzalizma", "pravoslavlja", "crkva", "i", "ve\u0107ina", "njenih", "tradicionalnih", "pristalica", "napali", "su", "ove", "inovacije", "kao", "jereti\u010dke", "zajedno", "sa", "kulturnim", "i", "politi\u010dkim", "o\u017eivljavanjem", "grka", "korais", "je", "podsticao", "promjenu", "indetiteta", "prema", "jovanu", "romanidisu", "korais", "je", "\u201ezapo\u010deo", "rat", "protiv", "rimokatoli\u010danstva.\u201c", "korais", "tvrdi", "da", "je", "pravilno", "ime", "za", "narod", "gr\u010dkog", "govornog", "podru\u010dja", "\u03b3\u03c1\u03b1\u03b9\u03ba\u03bf\u00ed", "ili", "\u00e9\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b5\u03c2", "grci", "ili", "heleni", "zbog", "toga", "\u0161to", "su", "ih", "zapadnoevropljani", "zvali", "grcima", "i", "korais", "je", "odabrao", "taj", "termin", "ali", "ovo", "prihvatanje", "zapadnog", "shvatanja", "gr\u010dkog", "identiteta", "stvorilo", "je", "razdvajanje", "u", "teritorijalnom", "razumijevanju", "gr\u010dkog", "naroda", "zapadnoevropsko", "shvatanje", "gr\u010dke", "je", "bilo", "povezano", "samo", "sa", "onim", "pravilno", "znanim", "kao", "helas", "oblast", "ne", "ve\u0107a", "od", "rumunije", "ili", "rumeli", "poznatoj", "po", "pravoslavnom", "narodu", "kao", "\u0161to", "rudometof", "komentari\u0161e", "\u201eotuda", "identifikacija", "\u2018rimljana\u2019", "kao", "\u2018grka\u2019", "obavezna", "je", "da", "kreira", "va\u017enu", "razliku", "izme\u0111u", "intelektualne", "verzije", "\u2018gr\u010dke\u2019", "takozvanog", "helenisti\u010dkog", "ideala", "i", "popularnog", "\u2018romejskog\u2019", "vjerskog", "i", "politi\u010dkog", "identiteta", "nije", "iznena\u0111uju\u0107e", "da", "je", "formiranje", "fanariota", "u", "suprotnosti", "sa", "koraisovim", "projektom.\u201d", "kao", "\u0161to", "je", "ve\u0107", "ranije", "navedeno", "atanasije", "parios", "bio", "je", "jedan", "od", "najglasnijih", "protivnika", "koraisa", "hristos", "janaras", "smatra", "da", "je", "parios", "napao", "koraisa", "ne", "samo", "zbog", "njegovih", "zapadnja\u010dkih", "prosvjetiteljskih", "ideja", "ve\u0107", "i", "zbog", "promjene", "imena", "za", "pravoslavni", "narod", "\u201eparios", "je", "bio", "protiv", "opsjednutosti", "idejom", "politehni\u010dke", "vlasti", "koja", "je", "zasnovana", "na", "politici", "ujedinjena", "na", "kulturnoj", "osnovi.\u201c", "dok", "je", "koraisov", "program", "rezultovao", "poku\u0161ajem", "da", "se", "obezbijedi", "kulturni", "kontinuitet", "izme\u0111u", "drevnih", "i", "modernih", "grka", "tako\u0111e", "je", "imao", "i", "suptilniju", "ideju", "zamjene", "pravoslavnog", "identiteta", "sekularnim", "identitetom", "i", "kao", "\u0161to", "rudometof", "navodi", "upotreba", "rije\u010di", "\u201egrk\u201c", "ili", "\u201ehelen\u201c", "umjesto", "pravoslavnog", "\u201eromej\u201c", "identiteta", "bio", "je", "namjeran", "poku\u0161aj", "da", "se", "ospori", "autoritet", "patrijar\u0161ije", "tako\u0111e", "se", "mo\u017ee", "tvrditi", "da", "je", "to", "bio", "namjeran", "poku\u0161aj", "podrivanja", "vjerskog", "identiteta", "naroda", "na", "osnovu", "ujedinjenja", "zamjenjuju\u0107i", "ga", "sekularnim", "vi\u0111enjem", "nacionalnog", "identiteta", "odvojenim", "od", "religije", "\u201epostepena", "upotreba", "rije\u010di", "\u201egrk\u201c", "ili", "\u201ehelen\u201c", "sli\u010dno", "rije\u010di", "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03c2", "odra\u017eava", "sporu", "promjenu", "vjerskog", "identiteta", "u", "sekularni.\u201c", "rigasova", "republikanska", "vizija", "bila", "je", "politi\u010dki", "primjer", "zamjene", "pravoslavnog", "identiteta", "za", "sekularni", "dok", "poku\u0161aj", "rigasa", "da", "isplanira", "pobunu", "1796-97", "godine", "nije", "uspio", "njegovo", "hap\u0161enje", "i", "smaknu\u0107e", "1798", "godine", "je", "sprije\u010dilo", "bilo", "kakav", "budu\u0107i", "sli\u010dan", "poku\u0161aj", "od", "strane", "njegovog", "tajnog", "dru\u0161tva", "heterija", "je", "nastavila", "sa", "svojom", "vizijom", "i", "poku\u0161ajem", "oru\u017eane", "revolucije", "u", "rumunskim", "provincijama", "6", "marta", "1821", "godine", "heterija", "prijateljsko", "dru\u0161tvo", "bila", "je", "polumasonska", "organizacija", "sli\u010dna", "onoj", "rigasa", "velestinlisa", "organizovana", "od", "strane", "trojice", "grka", "iz", "dijaspore", "organizovana", "je", "1814", "godine", "u", "odesi", "od", "strane", "nikole", "skufasa", "atanasija", "tsakalofa", "i", "emanuela", "ksantosa", "sa", "ciljem", "svrgavanja", "otomanskog", "carstva", "bilo", "je", "nekih", "rasprava", "o", "tome", "da", "li", "je", "njihova", "namjera", "bila", "da", "formiraju", "gr\u010dku", "nacionalnu", "dr\u017eavu", "ili", "multinacionalnu", "dr\u017eavu", "sli\u010dno", "viziji", "rigasa", "stefan", "g", "ksidis", "je", "tvrdio", "da", "je", "rezultanta", "formiranja", "gr\u010dke", "nacionalne", "dr\u017eave", "bio", "dio", "plana", "heterije", "on", "napominje", "da", "je", "dru\u0161tvo", "u", "kombinaciji", "sa", "gr\u010dkim", "nacionalistima", "iz", "dijaspore", "i", "peleponeza", "bilo", "za", "koordinisan", "ustanak", "gr\u010dkih", "zemalja", "protiv", "otomanskog", "carstva", "u", "svakom", "slu\u010daju", "obojica", "zakitinos", "i", "rudometof", "tvrde", "da", "je", "u", "su\u0161tini", "heterija", "\u017eeljela", "formirati", "multinacionalnu", "dr\u017eavu", "koriste\u0107i", "univerzalizam", "vizantijskog", "pravoslavlja", "kao", "model", "tek", "kasnije", "nakon", "po\u010detnog", "ustanka", "u", "rumuniji", "je", "po\u010dela", "pobuna", "predvo\u0111ena", "gr\u010dkim", "nacionalistima", "i", "helenofilima", "sa", "peloponeza", "postav\u0161i", "pokret", "gr\u010dke", "nacionalne", "dr\u017eave", "ksidisov", "argument", "odaje", "\u010ditanje", "gr\u010dke", "istorije", "kroz", "prizmu", "kasnijeg", "nacionalizma", "koji", "jednostavno", "nije", "informisao", "ve\u0107inu", "gr\u010dkih", "pravoslavnih", "intelektualaca", "koji", "nastavljaju", "da", "nagla\u0161avaju", "zna\u010daj", "univerzalne", "vizije", "pravoslavlja", "i", "obnove", "vizantijskog", "carstva", "rudometofov", "argument", "da", "je", "vizija", "prijateljskog", "dru\u0161tva", "bila", "multinacionalna", "republikanska", "dr\u017eava", "zasniva", "se", "na", "tri", "osnovne", "premise", "prvo", "ovog", "puta", "naziv", "\u201egr\u010dka\u201c", "ili", "\u201ehelenska", "republika\u201c", "nije", "do\u0161ao", "u", "\u201ezajedni\u010dki", "diskurs\u201c", "njegova", "upotreba", "dalje", "implicira", "\u201eromejski", "koncept\u201c", "drugo", "ideja", "\u201enacije\u201c", "je", "i", "dalje", "pro\u017eeta", "sa", "konceptom", "vizantijskog", "carstva", "dakle", "ovog", "puta", "ona", "nije", "imala", "konotaciju", "etni\u010dke", "nacionalne", "dr\u017eave", "tre\u0107e", "ukoliko", "je", "revolucija", "ograni\u010dena", "na", "peleponez", "\u201eonda", "je", "vjerska", "a", "ne", "etni\u010dka", "solidarnost", "obikovala", "popularni", "stav", "u", "odnosu", "na", "pobunu.\u201c", "ova", "tvrdnja", "je", "potvr\u0111ena", "\u010dinjenicom", "da", "su", "drugi", "balkanski", "narodi", "u\u010destvovali", "u", "pobuni", "na", "strani", "grka", "iz", "knjige", "\u201eo\u017eivljavanje", "politi\u010dkog", "isihazma", "u", "gr\u010dkoj", "pravoslavnoj", "misli\u201c", "danijela", "p", "pejna", "prevod", "s", "engleskog", "mr", "dragana", "pe\u0107anac", "28", "februar", "2011", "izvor"]}