{"naslov": "KLE\u010cANJE U CRKVI NEDELJOM", "sadrzaj": ["arhiepiskop", "atinski", "hristodulos", "uvod", "pitanje", "kle\u010danja", "u", "crkvi", "nedeljom", "i", "dalje", "je", "aktuelno", "mada", "postoje", "dijametralno", "suprotni", "stavovi", "u", "vezi", "ove", "prakse", "me\u0111u", "klirom", "i", "mirjanima", "s", "jedne", "strane", "ima", "onih", "koji", "tvrde", "da", "je", "ova", "praksa", "zabranjena", "svetim", "kanonima", "konkretno", "dvadesetim", "kanonom", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "zabranjeno", "je", "kle\u010danje", "u", "crkvi", "nedeljom", "i", "u", "dane", "pedesetice", "po", "ovom", "kanonu", "kle\u010danje", "nije", "u", "skladu", "sa", "radosnim", "vaskr\u0161njim", "karakterom", "ovih", "dana", "jer", "kle\u010danje", "je", "izraz", "kajanja", "i", "pobo\u017ene", "\u017ealosti", "s", "druge", "strane", "postoje", "oni", "koji", "\u010dine", "suprotno", "zakonu", "oni", "tvrde", "da", "kle\u010danje", "za", "vreme", "osve\u0107enja", "hleba", "i", "vina", "u", "momentu", "vozglasa", "\u201etvoje", "od", "tvojih", "tebi", "prinose\u0107i...\u201c", "nije", "kle\u010danje", "tuge", "ve\u0107", "\u010din", "kojim", "se", "slavi", "\u010dudo", "jer", "predlo\u017eeni", "sveti", "darovi", "dejstvom", "i", "silom", "svetoga", "duha", "postaju", "pre\u010disto", "telo", "i", "krv", "hristova", "postoji", "i", "tre\u0107a", "kategorija", "teologa", "koja", "tvrdi", "da", "kle\u010danje", "nedeljom", "nije", "niti", "preporu\u010dljivo", "niti", "zabranjeno", "jednostavno", "se", "toleri\u0161e", "nema", "sumnje", "da", "hri\u0161\u0107ani", "koje", "kle\u010de", "nedeljom", "\u010dine", "to", "ne", "iz", "nepo\u0161tovanja", "ve\u0107", "iz", "velike", "pobo\u017enosti", "\u010dine", "tako", "jer", "su", "nau\u010deni", "da", "u", "trenutku", "vozglasa", "\u201etvoje", "od", "tvojih", "tebi", "prinose\u0107i...\u201c", "hleb", "i", "vino", "koji", "se", "koriste", "u", "evharistiji", "prizivnom", "molitvom", "svetom", "duhu", "tzv", "epiklezom", "postaju", "telo", "i", "krv", "hristova", "me\u0111utim", "sigurno", "je", "da", "ovi", "hri\u0161\u0107ani", "nisu", "\u010ditali", "svete", "kanone", "a", "nisu", "prou\u010davali", "ni", "svete", "oce", "oni", "se", "jednostavno", "pona\u0161aju", "u", "skladu", "sa", "onim", "\u0161to", "njihova", "hri\u0161\u0107anska", "savest", "nala\u017ee", "ne", "shvataju\u0107i", "da", "njihovo", "pona\u0161anje", "naru\u0161ava", "poredak", "crkve", "u", "slede\u0107im", "redovima", "poku\u0161ali", "smo", "da", "analiti\u010dki", "i", "objektivno", "predstavimo", "razli\u010dite", "aspekte", "ovog", "pitanja", "kako", "bi", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "saznali", "\u0161ta", "je", "ispravno", "i", "\u0161ta", "bi", "oni", "trebalo", "da", "\u010dine", "\u0161ta", "podrazumeva", "izraz", "\u201ekle\u010danje", "u", "crkvi\u201c", "sveti", "kanoni", "o", "malom", "i", "velikom", "kolenopoklonjenju", "pre", "nego", "\u0161to", "pre\u0111emo", "na", "slede\u0107i", "korak", "korisno", "je", "razmotriti", "\u0161ta", "sveti", "kanoni", "podrazumevaju", "pod", "\u201ekle\u010danjem", "u", "crkvi\u201c", "za", "po\u010detak", "kle\u010danje", "u", "crkvi", "je", "drevni", "verski", "obi\u010daj", "kojim", "ljudi", "na", "molitvi", "izra\u017eavaju", "svoju", "veru", "postoji", "dve", "vrste", "takvog", "kle\u010danja", "prvo", "osoba", "se", "moli", "savijenih", "kolena", "dok", "mu", "je", "telo", "uspravno", "ovaj", "stav", "je", "obi\u010dno", "pra\u0107en", "istovremenim", "osenjivanjem", "krsnim", "znakom", "ovo", "se", "praktikuje", "za", "vreme", "pra\u0161\u010dalnog", "opro\u0161tajnog", "ve\u010dernja", "i", "velikog", "ve\u010dernja", "uo\u010di", "pedesetice", "drugi", "na\u010din", "je", "kad", "vernik", "vr\u0161i", "poklon", "kle\u010de\u0107i", "rukama", "i", "\u010delom", "dodiruju\u0107i", "pod", "ovo", "se", "ponavlja", "nekoliko", "puta", "kle\u010denje", "i", "pokajanje", "prvi", "na\u010din", "kle\u010danja", "naziva", "se", "malo", "pokajanje", "a", "drugi", "veliko", "pokajanje", "ili", "metanija", "ili", "velika", "metanija", "velika", "metanija", "se", "praktikuje", "tokom", "liturgije", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "u", "trenutku", "izno\u0161enja", "svetih", "darova", "pred", "verni", "narod", "vi\u0161e", "je", "praktikovana", "me\u0111u", "mona\u0161tvom", "a", "ponekad", "i", "duhovni", "u\u010ditelji", "nala\u017eu", "velike", "metanije", "onim", "hri\u0161\u0107anima", "koji", "su", "sagre\u0161ili", "i", "pokajali", "se", "sveti", "jovan", "posnik", "uveo", "je", "ovaj", "oblik", "pokajanja", "sveti", "vasilije", "veliki", "blisko", "identifikuje", "pokajanje", "sa", "metanijama", "kada", "bi", "trebalo", "kle\u010dati", "u", "crkvi", "o", "razlici", "izme\u0111u", "velikog", "i", "malog", "metanija", "govori", "otac", "georgije", "regas", "skijatos", "u", "svojoj", "knjizi", "o", "liturgijskoj", "praksi", "ka\u017ee", "\u201epostoje", "dve", "vrste", "pokajanja", "malo", "i", "veliko", "pri", "malom", "pokajanju", "ili", "maloj", "metaniji", "osenjujemo", "se", "krsnim", "znakom", "i", "priklanjamo", "na\u0161u", "glavu", "ali", "ne", "savijamo", "kolena", "ova", "mala", "metnija", "se", "vr\u0161e", "svakoga", "dana", "u", "vi\u0161e", "navrata", "veliko", "pokajanje", "ili", "velika", "metanija", "jeste", "kle\u010danje", "na", "kolenima", "velika", "metanija", "se", "ne", "\u010dini", "subotom", "i", "nedeljom", "osim", "na", "praznik", "\u010dasnog", "krsta", "ali", "se", "\u010dini", "u", "dane", "velikog", "posta", "i", "svakog", "drugog", "dana", "osim", "subote", "i", "nedelje", "kle\u010danje", "i", "\u010detiri", "tipa", "pokajnika", "iz", "svega", "navedenog", "mogu\u0107e", "je", "zaklju\u010diti", "da", "molitva", "koja", "je", "pra\u0107ena", "kle\u010danjem", "ima", "zna\u010denje", "pokajanja", "poznato", "je", "da", "je", "drevna", "crkva", "delila", "pokajnike", "u", "\u010detiri", "grupe", "prvi", "su", "bili", "oni", "koji", "su", "tugovali", "ovi", "ljudi", "su", "ostajali", "izvan", "naosa", "crkve", "i", "molili", "su", "druge", "vernike", "da", "se", "mole", "za", "njih", "drugi", "su", "bili", "oni", "koji", "su", "samo", "slu\u0161ali", "bogoslu\u017eenje", "ovi", "ljudi", "su", "stajali", "u", "priprati", "i", "odatle", "slu\u0161ali", "\u010ditanje", "svetog", "jevan\u0111elja", "tre\u0107oj", "grupi", "su", "pripadali", "oni", "koji", "su", "priklanjali", "kolena", "ili", "\u010dinili", "zemne", "poklone", "ovi", "ljudi", "su", "ostajali", "u", "tom", "polo\u017eaju", "pokazuju\u0107i", "time", "svoje", "kajanje", "\u010detvrti", "su", "bili", "oni", "koji", "su", "u", "stoje\u0107em", "stavu", "pratili", "bogoslu\u017eenje", "ovakvu", "vrstu", "kajanja", "pokazivali", "su", "ljude", "koji", "su", "se", "ponizili", "i", "tra\u017eili", "bo\u017eiju", "milost", "padanje", "na", "zemlju", "ukazuje", "na", "kajanje", "i", "gri\u017eu", "savesti", "dok", "stajanje", "ukazuje", "na", "izbavljenje", "i", "spasenje", "kao", "\u0161to", "vasilije", "veliki", "pi\u0161e", "\u201esvakodnevnim", "kle\u010danjem", "i", "ponovnim", "ustajanjem", "pokazujemo", "da", "smo", "kroz", "greh", "pali", "na", "zemlju", "ali", "da", "smo", "ponovo", "pozvani", "na", "nebo", "iz", "velike", "ljubavi", "na\u0161eg", "tvorca", "prema", "ljudskom", "rodu.\u201c", "\u0161ta", "sveti", "kanoni", "i", "njihova", "tuma\u010denja", "govore", "o", "ovoj", "praksi", "\u0161ta", "se", "radi", "a", "\u0161ta", "se", "ne", "radi", "nedeljom", "nedelja", "se", "uvek", "razlikovala", "od", "drugih", "dana", "jer", "je", "ona", "dan", "radosti", "i", "slavlja", "zbog", "vaskrsenja", "hristovog", "to", "je", "razlog", "zbog", "koga", "mi", "ne", "postimo", "u", "nedelju", "a", "kada", "smo", "u", "postu", "na", "vodi", "nedelja", "i", "subota", "su", "izuzeci", "\u0161ezdeset", "\u010detvrto", "pravilo", "svetih", "apostola", "ka\u017ee", "\u201eako", "neko", "od", "klira", "bude", "zate\u010den", "da", "posti", "u", "dan", "gospodnji", "nedelju", "ili", "subotu", "osim", "na", "veliku", "subotu", "takav", "neka", "bude", "svrgnut", "ukoliko", "je", "laik", "neka", "bude", "odlu\u010den\u201c", "za\u0161to", "moramo", "da", "pratimo", "svete", "kanone", "neko", "se", "mo\u017ee", "zapitati", "za\u0161to", "se", "kanoni", "bave", "takvim", "stvarima", "i", "ne", "ostavljaju", "ljude", "da", "slobodno", "\u010dine", "\u0161ta", "\u017eele", "i", "vole", "pitanje", "je", "prihvatljivo", "ipak", "mi", "ne", "bi", "trebalo", "da", "\u010dinimo", "ono", "\u0161to", "se", "nama", "svi\u0111a", "ve\u0107", "ono", "\u0161to", "je", "ispravno", "u", "suprotnom", "crkva", "bi", "bila", "bez", "poretka", "a", "simboli\u010dke", "radnje", "sa", "svojim", "dogmatskim", "sadr\u017eajima", "ne", "bi", "bile", "ispunjavane", "cenjeni", "profesor", "liturgike", "jovan", "foundulis", "rekao", "je", "\u201everni", "na", "svetoj", "liturgiji", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "pona\u0161aju", "shodno", "li\u010dnoj", "pobo\u017enosti", "i", "nastojanjima", "ve\u0107", "u", "skladu", "sa", "predanjima", "crkve", "na", "osnovu", "zna\u010denja", "koje", "se", "daje", "svakom", "delu", "liturgije", "i", "svakom", "trenutku", "crkvenog", "bogoslu\u017eenja\u201c", "nedeljom", "niti", "kle\u010dimo", "niti", "postimo", "zajedno", "sa", "postom", "sveti", "kanoni", "zabranjuju", "kle\u010danje", "nedeljom", "\u0161ta", "kanoni", "ka\u017eu", "sveti", "irinej", "pi\u0161e", "\u201ene", "priklanjati", "kolena", "nedeljom", "jer", "je", "taj", "dan", "simbol", "vaskrsenja", "kroz", "koje", "smo", "milo\u0161\u0107i", "hristovom", "izbavljeni", "iz", "na\u0161ih", "grehova", "i", "od", "smrti\u201c", "na", "sli\u010dan", "na\u010din", "pseudo", "jusitin", "pi\u0161e", "u", "svom", "115", "odgovoru", "o", "zabrani", "svih", "oblika", "kle\u010danja", "nedeljom", "\u201eovaj", "obi\u010daj", "je", "pokrenut", "u", "vereme", "apostola", "", "kako", "bla\u017eeni", "irinej", "novom\u010denik", "limski", "kaza\u201c", "od", "velike", "va\u017enosti", "za", "ovo", "pitanje", "jeste", "dvadeseti", "kanon", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "koji", "glasi", "\u201e", "po\u0161to", "neki", "nedeljom", "priklanjaju", "kolena", "i", "u", "dane", "pedesetice", "sveti", "sabor", "je", "odredio", "da", "se", "u", "svim", "oblastima", "sa\u010duva", "isto", "sli\u010dno", "da", "se", "stoje\u0107i", "prinosi", "molitva", "bogu.\u201c", "drugim", "re\u010dima", "sveti", "sabor", "je", "propisao", "da", "nedeljom", "i", "u", "dane", "pedesetice", "hri\u0161\u0107ani", "treba", "da", "se", "u", "crkvi", "mole", "stoje\u0107i", "devedeseti", "kanon", "\u0161estog", "vaseljenskog", "sabora", "je", "jo\u0161", "jasniji", "\u201ekanoni\u010dki", "smo", "od", "bogonosnih", "otaca", "na\u0161ih", "primili", "da", "ne", "treba", "kle\u010dati", "u", "nedeljne", "dane", "odavaju\u0107i", "time", "\u010dast", "vaskrsenju", "hristovu", "da", "dakle", "ne", "ostanemo", "u", "neznanju", "kako", "se", "to", "ima", "odr\u017eavati", "vernima", "jasno", "ukazujemo", "da", "od", "subote", "posle", "ve\u010dernja", "ulaska", "sve\u0161tenika", "u", "oltar", "po", "utvr\u0111enom", "obi\u010daju", "niko", "ne", "sme", "kle\u010dati", "do", "slede\u0107e", "ve\u010deri", "u", "nedelju", "i", "tada", "posle", "ve\u010dernjega", "ulaska", "po\u010dinje", "se", "opet", "kle\u010dati", "te", "uznositi", "molitve", "gospodu", "jer", "smatraju\u0107i", "no\u0107", "posle", "subote", "prete\u010dom", "vaskrsenja", "spasitelja", "na\u0161ega", "od", "tada", "duhovno", "zapo\u010dinjemo", "pesme", "i", "prenosimo", "praznik", "iz", "mraka", "u", "svetlost", "te", "tako", "svu", "no\u0107", "i", "dan", "slavimo", "vaskrsenje\u201c", "poznato", "je", "da", "se", "sveta", "liturgija", "ne", "slu\u017ei", "drugim", "danima", "osim", "subotom", "i", "nedeljom", "u", "toku", "velikog", "posta", "razlog", "ovome", "je", "sveta", "liturgija", "je", "prototip", "vaskrsenja", "i", "carstva", "bo\u017eijeg", "\u0161ta", "ka\u017eu", "sveti", "oci", "hajde", "da", "sada", "vidimo", "\u0161ta", "ka\u017eu", "sveti", "oci", "o", "ovome", "sveti", "petar", "aleksandrijski", "u", "svom", "petnaestom", "kanonu", "ka\u017ee", "\u201eali", "dan", "gospodnji", "da", "slavimo", "kao", "dan", "radosti", "jer", "je", "tada", "on", "ponovo", "usta", "iz", "mrtvih", "na", "taj", "dan", "se", "ne", "priklanjaju", "kolena\u201c", "sveti", "nikifor", "ispovednik", "ka\u017ee", "u", "svom", "desetom", "pravilu", "\u201e\u010dovek", "mora", "da", "u\u010dini", "poklon", "prinose\u0107i", "na", "dar", "celiv", "nedeljom", "i", "tokom", "pedesetice", "ali", "ne", "treba", "da", "uobi\u010dajava", "kle\u010danje", "ovim", "danima.\u201c", "vasilije", "veliki", "ka\u017ee", "u", "svom", "devedeset", "prvom", "kanonu", "\u201e", "mi", "prinosimo", "na\u0161e", "molitve", "nedeljom", "u", "stoje\u0107em", "polo\u017eaju\u201c", "i", "on", "nastavlja", "da", "obja\u0161njava", "razloge", "koji", "nas", "obavezuju", "da", "ne", "\u010dinimo", "velika", "metanija", "nedeljom", "i", "u", "dane", "pedesetice", "razlog", "ovome", "jeste", "\u010dinjenica", "da", "je", "nedelja", "dan", "vaskrsenja", "na\u0161eg", "gospoda", "isusa", "hrista", "i", "samim", "tim", "mi", "smo", "u", "obavezi", "da", "ostanemo", "u", "stoje\u0107em", "polo\u017eaju", "kao", "vaskrsnute", "li\u010dnosti", "pored", "toga", "svaka", "nedelja", "je", "simbol", "osmoga", "dana", "odnosno", "vremena", "koje", "\u0107e", "do\u0107i", "iz", "tog", "razloga", "crkva", "u\u010di", "verne", "da", "se", "se\u0107aju", "tog", "budu\u0107eg", "vremena", "i", "da", "budu", "spremni", "da", "ga", "do\u010dekaju", "uspravno", "stoje\u0107i", "", "\u201eu", "kojoj", "nedelji", "uspravan", "molitveni", "polo\u017eaj", "treba", "da", "bude", "izvr\u0161en", "kao", "jedna", "od", "odredbi", "kojima", "nas", "je", "crkva", "nau\u010dila", "tako", "da", "aktivnim", "podse\u0107anjem", "mo\u017eemo", "pre\u0107i", "iz", "sada\u0161njeg", "\u017eivota", "u", "\u017eivot", "budu\u0107ega", "veka\u201c", "mala", "metanija", "priklanjanje", "kolena", "", "ili", "malo", "pokajanje", "tokom", "bogoslu\u017eenja", "sveti", "nikodim", "agiorit", "je", "jedan", "od", "otaca", "koji", "obja\u0161njava", "da", "zabrana", "kle\u010danja", "ne", "podrazumeva", "i", "zabranu", "malih", "metanija", "koje", "\u010dinimo", "kada", "celivamo", "svete", "ikone", "crkva", "ne", "zabranjuje", "ovu", "vrstu", "poklona", "nedeljom", "zato", "mi", "pevamo", "\u201ehodite", "poklonimo", "se", "i", "pripadnimo", "hristu...\u201c", "ova", "mala", "metanija", "koja", "se", "\u010dine", "iz", "po\u0161tovanja", "nisu", "zabranjena", "me\u0111utim", "velika", "metanija", "koja", "podrazumevaju", "kle\u010danje", "na", "podu", "i", "doticanje", "zemlje", "\u010delom", "zabranjuju", "se", "jer", "su", "u", "suprotnosti", "sa", "vaskr\u0161njim", "i", "eshatolo\u0161kim", "karaterom", "nedelje", "odnosno", "u", "suprotnosti", "su", "sa", "radosnim", "i", "sve\u010danim", "duhom", "koji", "je", "u", "ovom", "kontekstu", "nespojiv", "u", "bilo", "kom", "smislu", "sa", "o\u017ealo\u0161\u0107eno\u0161\u0107u", "i", "kajanjem", "a", "na", "\u0161ta", "ukazuju", "velika", "metanija", "zato", "crkva", "peva", "\u201eovo", "je", "dan", "koji", "je", "gospod", "stvorio", "radujmo", "se", "i", "veselimo", "se.\u201c", "ostala", "mi\u0161ljenja", "ima", "teologa", "koji", "se", "me\u0111utim", "ne", "sla\u017eu", "sa", "onim", "\u0161to", "je", "gore", "napisano", "ovde", "su", "njihovi", "glavni", "razlozi", "kada", "su", "\u017eene", "mironosice", "srele", "vaskrslog", "gospoda", "pale", "su", "na", "kolena", "i", "poklonile", "mu", "se", "dogodilo", "se", "to", "u", "nedelju", "isto", "se", "dogodilo", "i", "na", "gori", "galilejskoj", "kada", "se", "jedanaest", "u\u010denika", "poklonilo", "gospodu", "posle", "njegovog", "vaskrsenja", "apostol", "pavle", "u", "svojoj", "poslanici", "kori\u0107anima", "opisuje", "crkvu", "kao", "mesto", "bogoslu\u017eenja", "gde", "svaki", "vernik", "\u201e", "pada", "ni\u010dice", "i", "poklanja", "se", "bogu.\u201c", "ovde", "naravno", "nije", "razja\u0161njeno", "da", "li", "se", "apostolove", "re\u010di", "odnose", "na", "nedeljna", "bogoslu\u017eenja", "ozbiljni", "argumenti", "u", "korist", "velikih", "metanija", "nedeljom", "ovakve", "argumente", "biblijske", "istorijske", "i", "kanonske", "dao", "je", "profesor", "p", "templas", "u", "svojoj", "knjizi", "\u201ekle\u010danje", "nedeljom.\u201c", "u", "ovoj", "knjizi", "mudri", "profesor", "poziva", "se", "na", "zakonski", "zbornik", "broj", "86", "i", "zakonski", "zbornik", "broj", "2055", "gr\u010dke", "narodne", "biblioteke", "koji", "se", "odnose", "na", "arhijereja", "\u201ekoji", "\u010dini", "tri", "metanije.\u201c", "ipak", "ovaj", "detalj", "nije", "dovoljan", "da", "bi", "njime", "bilo", "opravdano", "kle\u010danje", "nedeljom", "isto", "zapa\u017eanje", "va\u017ei", "i", "za", "tipik", "knjigu", "bogoslu\u017ebenih", "pravila", "iz", "xii-xiii", "veka", "koji", "je", "objavio", "dimitrijevski", "i", "u", "kojem", "pominje", "trostruko", "kle\u010danje", "sve\u0161tenika", "za", "ove", "bele\u0161ke", "me\u0111utim", "va\u017eni", "su", "komentari", "mateja", "vlasteresa", "dati", "u", "pedaljonu", "kormilaru", "\u201e", "tipik", "koji", "je", "napisan", "od", "strane", "osniva\u010da", "manastira", "treba", "pratiti", "sve", "dokle", "on", "ne", "protivure\u010di", "kanonima.\u201c", "istaknuti", "profesor", "izjavio", "je", "ovo", "na", "osnovu", "devedeset", "prvog", "kanona", "svetog", "vasilija", "velikog", "koji", "ka\u017ee", "da", "treba", "stajati", "u", "crkvi", "smatraju\u0107i", "da", "su", "mi\u0161ljenja", "svetih", "otaca", "zasnovana", "na", "\u201enepisanoj", "tradiciji\u201c", "iako", "je", "njihovim", "kanonima", "prethodio", "dvadeseti", "kanon", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "u", "isto", "vreme", "poznati", "profesor", "se", "poziva", "na", "tipik", "svetoga", "save", "u", "kojem", "ka\u017ee", "da", "nedeljom", "treba", "\u201eprikloniti", "kolena", "i", "pokloniti", "se", "do", "zemlje\u201c", "me\u0111utim", "u", "izdanju", "ovog", "tipika", "iz", "1771", "koji", "je", "bio", "\u0161tampan", "od", "strane", "jero\u0111akona", "spiridona", "papadopulosa", "u", "veneciji", "ta\u010dan", "tekst", "glasi", "\u201eklanjaju\u0107i", "se", "do", "zemlje\u201c", "poznato", "je", "da", "su", "dokazi", "templasa", "bili", "pogre\u0161ni", "i", "da", "su", "drugi", "suprotni", "argumenti", "metropolita", "tesalonijskog", "jezekije", "izneti", "u", "\u010dasopisu", "ekleksika", "to", "i", "potvrdili", "prilikom", "\u010dina", "hirotonije", "koji", "se", "obi\u010dno", "vr\u0161i", "nedeljom", "obi\u010dno", "se", "kle\u010di", "ali", "treba", "proveriti", "da", "ni", "najva\u017eniji", "zakonici", "ne", "pozivaju", "na", "kle\u010danje", "niti", "kandidata", "niti", "prisutne", "ljude", "kasnija", "liturgiska", "praksa", "govori", "o", "kle\u010danju", "kandidata", "ali", "ne", "i", "ljudi", "pored", "ovoga", "nezaboravni", "arhimandrit", "epifanije", "teodorpulos", "u", "svojoj", "bogoslu\u017ebenoj", "knjizi", "\u201eperiod", "od", "vaskrsa", "do", "duhova\u201c", "insistira", "na", "razli\u010ditim", "oblicima", "kle\u010danja", "on", "jasno", "ka\u017ee", "da", "\u201eovaj", "na\u010din", "kombinovanja", "uspravnog", "polo\u017eaja", "sa", "pojasnim", "poklonima", "tokom", "bogoslu\u017eenja", "nije", "u", "suprotnosti", "sa", "odredbama", "crkve", "", "ve\u0107", "zadovoljava", "duboku", "psiholo\u0161ku", "potrebu", "ljudi.ova", "potreba", "je", "padanje", "pred", "onim", "koji", "ve\u0107", "stoji", "pred", "nama", "u", "\u010desticama", "hleba", "i", "vina", "padanje", "pred", "na\u0161im", "carem", "i", "spasiteljem.\u201c", "\u010dini", "se", "da", "se", "u", "ovome", "nalazi", "re\u0161enje", "za", "ceo", "problem", "vasilije", "anagnostopulos", "profesor", "bogoslovije", "u", "halki", "u", "svojoj", "monografiji", "\u201ekle\u010danje", "u", "momentu", "osve\u0107enja", "pre\u010dasnih", "darova", "nedeljom", "tradicija", "bogoslovije", "u", "halki\u201c", "prila\u017ee", "svoje", "\u017eive", "uspomene", "iz", "\u0161kole", "gde", "su", "svi", "patrijarsi", "i", "episkopi", "poslednjih", "decenija", "kao", "\u0161to", "su", "patrijarski", "maksim", "i", "atenagora", "melito", "halkedonski", "german", "tijatirski", "genadije", "heliopoliski", "mihailo", "ameri\u010dki", "kao", "i", "dva", "poslednja", "rektora", "iz", "vremena", "njegovog", "\u0161kolovanja", "i", "dva", "iz", "perioda", "njegovog", "profesionalnog", "rada", "uobi\u010dajavali", "da", "kle\u010de", "nedeljom", "jezekija", "tesalonijski", "me\u0111utim", "prila\u017ee", "svedo\u010denja", "polikrapa", "trikalskog", "", "tada", "\u0111akona", "patrijarha", "antime", "vii", "prema", "kojem", "u", "patrijar\u0161iji", "\u201eniko", "nikada", "nije", "priklanjao", "kolena", "u", "nedelju", "jer", "su", "ovu", "praksu", "smatrali", "stranom", "gr\u010dkom", "pravoslavlju.\u201c", "tako\u0111e", "arhimandrist", "eusebios", "metopulos", "osniva\u010d", "zoi", "bratstva", "\u010desto", "je", "uobi\u010davao", "da", "kle\u010di", "po\u0161to", "je", "tu", "praksu", "preuzo", "od", "svog", "starca", "oca", "ignjatija", "lampropulosa", "profesor", "joanes", "fondulis", "pripisuje", "obi\u010daj", "uvo\u0111enja", "kle\u010denja", "ruskom", "uticaju", "koji", "je", "kao", "praksu", "najverovatnije", "uvela", "kraljica", "olga", "u", "dvorsku", "kapelu", "a", "odatle", "je", "ovaj", "obi\u010daj", "prenet", "i", "na", "parohije", "ova", "praksa", "u", "rusiji", "bila", "je", "uvedena", "za", "vreme", "petra", "velikog", "jedan", "gr\u010dki", "liturgista", "kritikuju\u0107i", "prihvatanje", "ove", "prakse", "izjavio", "je", "\u201ctragi\u010dan", "aspect", "ovog", "slu\u010daja", "nije", "\u0161to", "neki", "vernici", "pa", "\u010dak", "i", "klir", "priklanjaju", "koleno", "prilikom", "ove\u0107enja", "svetih", "darova", "", "ve\u0107", "\u0161to", "je", "takva", "praksa", "u\u010dena", "i", "podr\u017eavana", "od", "strane", "u\u010ditelja", "crkve", "uprkos", "svetim", "kanonima", "i", "dugogodi\u0161njoj", "crkvenoj", "tradiciji", "i", "poretku.\u201d", "na\u0161a", "pobo\u017enost", "u", "bogoslu\u017eenju", "treba", "da", "je", "u", "skladu", "sa", "liturgijskim", "redom", "i", "poretkom", "i", "sastoji", "se", "u", "na\u0161oj", "koordinaciji", "sa", "ritmom", "i", "obrascima", "zajedni\u010dke", "molitve", "u", "suprotnom", "mi", "izazivamo", "nered", "i", "proizvoljnost", "ne", "po\u0161tovanjem", "crkvenih", "institucija", "ne", "poku\u0161avaju\u0107i", "da", "shvatimo", "njihov", "duh", "nego", "radije", "da", "predstavimo", "na\u0161u", "li\u010dnu", "pijetisti\u010dku", "i", "naizgled", "pobo\u017enu", "praksu", "koja", "je", "strana", "na\u0161oj", "crkvenoj", "tradiciji.\u201d", "mi\u0161ljenje", "svetog", "sinoda", "gr\u010dke", "crkve", "sveti", "sinod", "gr\u010dke", "crkve", "na", "svom", "zasedanju", "u", "oktobru", "1999", "godine", "uklju\u010dio", "je", "u", "svoj", "dnevni", "red", "ta\u010dku", "\u201eliturgijska", "ta\u010dnost", "ure\u0111enost", "i", "jedinstvo", "kao", "i", "glasanje", "o", "uspostavljanju", "sinodalnog", "specijalnog", "odbora", "za", "liturgijsku", "obnovu,\u201c", "sa", "metroplitom", "patre", "nikodimom", "kao", "predsednikom", "koga", "su", "izabrali", "zbog", "njegovog", "dobrog", "poznavanja", "liturgijskih", "pitanja", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "nikodim", "predstavio", "je", "sinodalnom", "telu", "zaklju\u010dke", "deseto\u010dlane", "komisije", "koja", "se", "bavila", "gore", "navedenom", "temom", "na", "pitanje", "kle\u010denja", "nedeljom", "u", "crkvi", "odbor", "je", "predlo\u017eio", "slede\u0107e", "\u201ekle\u010danje", "nedeljom", "iako", "nije", "neophodno", "u", "momentu", "osve\u0107enja", "ipak", "se", "dopu\u0161ta.\u201c", "ovakav", "stav", "zasnovan", "je", "na", "kombinaciji", "dva", "suprotstavljena", "mi\u0161ljenja", "koja", "su", "gore", "navedena", "jer", "je", "bilo", "utvr\u0111eno", "da", "oni", "koji", "nagla\u0161avaju", "da", "je", "kle\u010danje", "nedeljom", "zabranjeno", "", "nisu", "upravu", "niti", "oni", "koji", "priklanjaju", "svoja", "kolena", "u", "momentu", "osve\u0107enja", "ignori\u0161u", "\u201c", "\u0161ta", "duh", "sveti", "sveti", "kanoni", "govori", "crkvama.\u201d", "drugim", "re\u010dima", "sveti", "sinod", "je", "zauzeo", "stav", "da", "prema", "pravilu", "kanonima", "hri\u0161\u0107ani", "ne", "bi", "trebalo", "da", "kle\u010de", "nedeljom", "u", "momentu", "vozglasa", "\u201ctvoje", "od", "tvojih", "tebi", "prinose\u0107i\u2026,\u201d", "jer", "je", "to", "ono", "\u0161to", "nala\u017eu", "sveti", "kanoni", "", "zato", "\u0161to", "je", "karakteristika", "ovih", "dana", "da", "nagla\u0161avaju", "vaskrsenje", "ipak", "kle\u010danje", "se", "mo\u017ee", "tolerisati", "ikonomijom", "jer", "ne", "ukazuje", "na", "nepo\u0161tovanje", "ve\u0107", "ukazuje", "na", "veliku", "pobo\u017enost", "i", "srahopotovanje", "pred", "\u017ertvom", "i", "tajnom", "koja", "se", "odivija", "prizivanjem", "epiklezom", "svetoga", "duha", "\u0161ta", "je", "rekao", "sveti", "nikodim", "agiorit", "nismo", "\u017eeleli", "da", "baziramo", "na\u0161e", "mi\u0161ljenje", "na", "osnovu", "ustupaka", "onima", "koji", "priklanjaju", "kolena", "ili", "jo\u0161", "manje", "na", "osnovu", "zabrane", "ve\u0107", "pre", "svega", "na", "razlici", "dva", "na\u010dina", "kle\u010danja", "\u2013", "kao", "\u0161to", "je", "bilo", "opisano", "gore", "i", "kao", "\u0161to", "je", "sveti", "nikodim", "agiorit", "objasnio", "evo", "\u0161ta", "je", "on", "napisao", "u", "njegovom", "obja\u0161njenju", "dvadesetog", "kanona", "prvog", "vaseljenskog", "sabora", "\u201ctreba", "imati", "na", "umu", "da", "se", "ovaj", "kanon", "ne", "odnosi", "na", "ona", "kolenopoklonjenja", "koja", "se", "me\u0111u", "nama", "obi\u010dno", "zovu", "velika", "pokajanja", "koja", "su", "ispravno", "govore\u0107i", "", "zvana", "metanija", "a", "koja", "\u010dinimo", "pre", "celivanja", "ikona", "svetih", "ili", "pred", "stra\u0161nim", "svetim", "tajnama", "i", "nisu", "zabranjena", "niti", "nedeljom", "niti", "u", "danima", "pedesetice", "po", "desetom", "kanonu", "svetog", "nikifora", "zaista", "to", "je", "ono", "\u0161to", "svete", "himne", "pevaju", "\u201cpadamo", "ni\u010dice", "pred", "tobom", "koji", "vaskrnu", "iz", "groba.\u201d", "ili", "\u201cpri\u0111ite", "poklonimo", "se", "i", "pripadnimo", "hristu\u2026\u201d", "i", "druge", "sli\u010dne", "himne", "i", "sveti", "nikodim", "nastavlja", "\u201c", "po", "mom", "mi\u0161ljenu", "kanon", "se", "ne", "odnosi", "na", "ove", "vrste", "poklona", "ve\u0107", "na", "ona", "kolenopoklonjenja", "gde", "se", "na", "kolenima", "molimo", "kao", "\u0161to", "to", "\u010dinimo", "na", "primer", "tokom", "ve\u010deri", "svete", "pedesetice.\u201d", "to", "zna\u010di", "da", "kle\u010danje", "to", "jest", "priklanjanje", "kolena", "zemlji", "jeste", "praksa", "koju", "bi", "trebalo", "izbegavati", "nedeljom", "jer", "sveti", "kanoni", "tako", "nala\u017eu", "stoga", "bi", "klir", "i", "verni", "narod", "trebalo", "da", "se", "samo", "duboko", "poklone", "u", "toku", "osve\u0107enje", "darova", "svesni", "svog", "prisustva", "pred", "svetinjom", "u", "duhu", "po\u0161tovanja", "na", "ovaj", "na\u010din", "niti", "su", "kanoni", "naru\u0161eni", "niti", "je", "pobo\u017eno", "raspolo\u017eenje", "vernih", "povre\u0111eno", "i", "kritikovano", "me\u0111utim", "ovo", "pitanje", "ima", "veze", "sa", "pastirskom", "i", "liturgijskom", "disciplinom", "jer", "ljude", "treba", "nau\u010diti", "za\u0161to", "sveti", "kanoni", "zabranjuju", "kle\u010danje", "u", "crkvi", "nedeljom", "to", "je", "sve\u0161teni\u010dka", "du\u017enost", "da", "podu\u010dava", "vernike", "onome", "\u0161to", "je", "pravo", "i", "da", "koristi", "liturgijske", "propovedi", "kako", "bi", "edukovao", "svoje", "parohijane", "nema", "razloga", "da", "infiltracije", "li\u010dne", "i", "sentimentalne", "prirode", "menjaju", "karakter", "liturgije", "tako\u0111e", "nema", "potrebe", "iznalaziti", "izgovore", "ili", "obja\u0161njenje", "u", "svakoj", "prilici", "odstupanja", "koja", "nisu", "odobrena", "od", "strane", "crkve", "liturgija", "nije", "li\u010dna", "stvar", "crkva", "propisuje", "liturgijski", "redosled", "i", "jasno", "je", "precizirala", "pashalni", "karakter", "svete", "liturgije", "koja", "je", "povezana", "sa", "vaskrsenjem", "i", "eshatologijom", "pored", "toga", "crkva", "je", "propisala", "liturgije", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "u", "dane", "posta", "ali", "primarni", "smisao", "ostaje", "nepromenjen", "evharistija", "je", "eshatolo\u0161ki", "doga\u0111aj", "i", "ne", "mo\u017ee", "biti", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "povod", "proslave", "pun", "radosti", "i", "sjaja", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "popovi\u0107", "18", "mart", "2011", "god", "izvor"]}