{"naslov": " RASPRAVA O SVE\u0160TENI\u010cKIM ODE\u017dDAMA U GR\u010cKOJ", "sadrzaj": ["da", "li", "mantija", "\u010dini", "sve\u0161tenika", "razmi\u0161ljanja", "mitropolita", "i", "sve\u0161tenika", "o", "sve\u0161teni\u010dkim", "ode\u017edama", "ljudi", "u", "gr\u010dkoj", "navikli", "su", "da", "vide", "sve\u0161tenika", "da", "izvan", "crkve", "nosi", "mantiju", "za", "neke", "mantija", "je", "razlog", "za", "po\u0161tovanje", "a", "za", "druge", "problem", "kako", "\u010dovek", "koji", "voli", "crkvu", "da", "se", "odli\u010di", "za", "sve\u0161teni\u010dku", "slu\u017ebu", "kada", "zna", "da", "\u0107e", "morati", "svuda", "da", "nosi", "mantiju", "kako", "\u201dbudu\u0107e", "protinice\u201d", "da", "prate", "takvog", "\u010doveka", "ovo", "pitanje", "su", "postavili", "ne", "samo", "sve\u0161tenici,ve\u0107", "i", "arhijereji", "crkve", "mitropolit", "peristerski", "aleksandros", "1978", "pisao", "je", "u", "predgovoru", "svoje", "knjige", "\u201dspoljnje", "ode\u017ede", "pravoslavnog", "sve\u0161tenstva:\u201d", "", "o\u017eenjenim", "sve\u0161tenicima", "trebalo", "bi", "dozvoliti", "da", "biraju", "da", "li", "\u0107e", "nositi", "mantiju", "van", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "ovo", "je", "veoma", "bitno", "na", "ovaj", "na\u010din", "\u017ealbe", "onih", "koji", "ho\u0107e", "da", "postanu", "sve\u0161tenici", "a", "ne", "\u017eele", "da", "uvek", "nose", "mantiju", "presta\u0107e", "jer", "je", "te\u0161ko", "uklopiti", "sve\u0161teni\u010dku", "slu\u017ebu", "i", "porodi\u010dni", "\u017eivot.\u201d", "mitropolit", "janjinski", "teoklit", "jedini", "je", "mitropolit", "vi\u0111en", "u", "odelu", "koji", "je", "govore\u0107i", "za", "\u201ctajpo\u201d", "2002", "godine", "jasno", "dao", "do", "znanja", "da", "sve\u0161tenika", "ne", "\u010dini", "mantija", "\u201du", "dana\u0161nje", "vreme", "na\u0161a", "crkva", "zaboravlja", "jednu", "stvar", "slobodu", "\u010dovekovu", "mislim", "da", "svako", "ko", "nosi", "bilo", "mantiju", "bilo", "odelo", "mo\u017ee", "biti", "sve\u0161tenik", "izli\u0161no", "je", "govoriti", "o", "izgledu", "sve\u0161tenika.\u201d", "pote\u0161ko\u0107e", "sa", "kojima", "se", "sve\u0161tenici", "suo\u010davaju", "on", "je", "pripisao", "generalnoj", "klimi", "pijetizma", "\u201dmantiju", "treba", "kriviti", "zato", "\u0161to", "mlade", "devojke", "ne", "\u017eele", "da", "se", "udaju", "za", "sve\u0161tenike", "ili", "mo\u017eda", "sve", "nas", "treba", "kriviti", "jer", "ne", "dozvoljavamo", "na\u0161im", "sve\u0161tenicima", "da", "uzmu", "svoju", "protinicu", "pod", "ruku", "i", "da", "krene", "u", "\u0161etnju", "ovaj", "problem", "pijetizma", "nastao", "je", "u", "me\u0161avini", "sa", "protestantizmom", "pogre\u0161no", "je", "\u0161to", "smo", "mi", "sve\u0161tenika", "u\u010dinili", "svetiteljem", "a", "nismo", "bogu", "dozvolili", "da", "u\u010dini", "to.\u201d", "ovaj", "problem", "je", "razmatrao", "proteklih", "godina", "mitropolit", "aleksandropuloski", "antima", "arhieopiskop", "hristodulos", "imao", "je", "smelosti", "da", "istakne", "problem", "pojednostavljenja", "izgleda", "sve\u0161tenika", "i", "arhijereja", "izazivaju\u0107i", "reagovanja", "uglavnom", "njegovog", "duhovnog", "oca", "mitropolita", "esalonijskog", "antime", "ali", "izgleda", "da", "on", "i", "sada", "podr\u017eava", "isti", "stav", "on", "veruje", "da", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "treba", "promeniti", "ode\u017ede", "treba", "pojednostaviti", "i", "vremenom", "izbaciti", "iz", "upotrebe", "\u201du", "na\u0161oj", "zemlji", "jo\u0161", "uvek", "postoji", "\u010dvrsti", "stavovi", "u", "vezi", "ovoga", "oni", "\u017eele", "da", "na\u0161i", "sve\u0161tenici", "nose", "ne\u0161to", "po", "\u010demu", "\u0107e", "se", "razlikovati,\u201d", "ka\u017ee", "mitropolit", "aleksandropuloski", "i", "dalje", "nastavlja", "\u201dsla\u017eem", "se", "da", "su", "dana\u0161nje", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "veliki", "teret", "pogotovo", "za", "o\u017eenjenog", "sve\u0161tenika", "mi", "imamo", "momke", "spremne", "da", "postanu", "sve\u0161tenici", "ali", "ne", "mogu", "da", "prona\u0111u", "sebi", "protinicu", "na\u0161i", "mla\u0111i", "sve\u0161tenici", "ve\u0107", "skidaju", "kamilavke", "ne", "nose", "mantiju", "dugih", "rukava", "a", "tokom", "leta", "se", "ose\u0107aju", "prijatnije", "odlaze", "sa", "svojom", "prodicom", "\u017eenom", "i", "decom", "na", "pla\u017eu", "sa", "drugim", "ljudima.\u201d", "svilene", "ode\u017ede", "mitre", "ukra\u0161ene", "dragim", "kamenjem", "\u0161tapovi", "plemenitih", "metala", "sabla\u017enjavaju", "ve\u0107inu", "vernika", "posebno", "danas", "kada", "se", "toliko", "ljudi", "suo\u010dava", "sa", "ozbiljnim", "problemom", "pre\u017eivljavanja", "ode\u017ede", "ipak", "imaju", "liturgijsku", "ulogu", "u", "crkvi", "obja\u0161njava", "mitropolit", "pavle", "sisanijski", "ako", "odete", "na", "sv", "goru", "vide\u0107ete", "monahe", "kako", "se", "kre\u0107u", "sa", "poderanim", "mantijama", "iscepanom", "obu\u0107om", "\u010desto", "prljavi", "me\u0111utim", "na", "bo\u017eanstvenoj", "liturgiji", "vide\u0107ete", "ih", "brilijatno", "\u010disto", "obu\u010dene", "koga", "oni", "poku\u0161avaju", "da", "impresioniraju", "druge", "monahe", "neke", "poklonike", "ali", "oni", "te", "ode\u017ede", "uvek", "nose", "u", "zavisnosti", "od", "dana", "u", "ovome", "ima", "odre\u0111ene", "simbolike", "ode\u017ede", "pokazuju", "\u0161ta", "se", "doga\u0111a", "toga", "dana", "bo\u017eanstvena", "liturgija", "ili", "sv", "tajne", "pripadaju", "drugom", "svetu", "koji", "ulazi", "u", "na\u0161", "svet", "zato", "je", "simboli\u010dki", "poslednjih", "godina", "posebno", "arhijereji", "sve", "vi\u0161e", "biraju", "jednostavne", "ode\u017ede", "ne", "zbog", "njihove", "cene", "ve\u0107", "da", "ne", "bi", "uvredili", "svoju", "pastvu", "ipak", "vernici", "se", "ne", "sabla\u017enjavaju", "a", "\u0161ta", "obi\u010dni", "sve\u0161tenici", "ka\u017eu", "na", "sve", "ovo", "godine", "1997", "poznati", "evangelos", "skordas", "napisao", "je", "\u201dukidanje", "sve\u0161teni\u010dkih", "ode\u017edi", "ne\u0107e", "biti", "lako", "odjednom", "uvesti", "gr\u010dki", "narod", "treba", "da", "bude", "ozbiljno", "prosvetljen", "mo\u017eda", "bi", "trebalo", "da", "mantija", "sa", "jasnim", "razumevanjem", "predmeta", "od", "strane", "svetog", "sinoda", "ostane", "formalna", "ode\u0107a", "sve\u0161tenstva", "u", "koju", "se", "odevaju", "na", "velike", "praznike", "i", "za", "vreme", "zvani\u010dnih", "skupova", "trenutna", "unutra\u0161nja", "mantija", "anteri", "mogla", "bi", "da", "postane", "svakodnevna", "ode\u0107a", "bar", "za", "o\u017eenjene", "sve\u0161tenike", "jeromonasi", "mogu", "da", "zadr\u017ee", "mantiju", "osim", "toga", "mantija", "je", "isklju\u010divo", "njihova", "jer", "je", "od", "njih", "i", "poteklo", "njeno", "no\u0161enje", "to", "\u0107e", "spre\u010diti", "neke", "od", "parohijskih", "sve\u0161tenika", "da", "mantiju", "nose", "svuda", "\u010dak", "i", "na", "temperaturi", "od", "40", "stepeni", "celzijusa", "\u0161to", "izaziva", "podsmeh", "naroda", "i", "negativne", "komentare", "udru\u017eenje", "pravoslavnih", "sve\u0161tenika", "gr\u010dke", "izgleda", "da", "ima", "druga\u010dije", "stavove", "ovo", "pitanje", "je", "nedavno", "razmatrano", "na", "njihovom", "zasedanju", "otac", "georgije", "vamvakidis", "predsedavaju\u0107i", "udru\u017eenja", "ka\u017ee", "\u201dodgovor", "i", "odluka", "sve\u0161tenstva", "", "tj", "apsolutne", "ve\u0107ine", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "je", "da", "spolja\u0161ni", "izgled", "sve\u0161tenika", "ostane", "kakav", "jeste", "bez", "promena", "bez", "pojednostavljenja", "bez", "ukidanja", "mantije", "koju", "nam", "je", "na\u0161a", "crkva", "poverila", "potrebno", "je", "shvatiti", "da", "je", "to", "odluka", "udru\u017eenja", "i", "moje", "li\u010dno", "mi\u0161ljenje", "mi", "smo", "\u010dvrsto", "uvereni", "da", "nestupanje", "mladih", "sposobnih", "sve\u0161tenika", "u", "redove", "sve\u0161tenstva", "ne", "odnosi", "se", "toliko", "na", "ode\u017ede", "ve\u0107", "na", "mentalitet", "koji", "preovladava", "u", "redovima", "na\u0161e", "crkve.\u201d", "prema", "o.georgiju", "mladi", "ljudi", "imaju", "pogre\u0161no", "shvatanje", "o", "sve\u0161tenicima", "i", "njihovom", "na\u010dinu", "\u017eivota", "on", "ka\u017ee", "\u201dnarod", "ima", "pogre\u0161no", "shvatanje", "o", "na\u010dinu", "\u017eivota", "sve\u0161tenika", "oni", "misle", "da", "je", "sve\u0161tenik", "izolovan", "i", "odvojen", "od", "tela", "dru\u0161tva", "a", "de\u0161ava", "se", "sasvim", "suprotno", "sve\u0161tenik", "je", "apsolutno", "ujedinjen", "sa", "telom", "dru\u0161tva", "stav", "da", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "bude", "povu\u010den", "je", "jednostavno", "ostao", "ljudi", "\u010dak", "misle", "da", "klir", "starih", "vremena", "ne\u0107e", "nestati", "ne", "idu", "na", "javna", "mesta", "mesta", "pose\u0107ivana", "od", "strane", "mladih", "gde", "mogu", "biti", "vi\u0111eni", "ali", "tako", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "ne", "postoji", "", "jer", "prisustvo", "klira", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "jeste", "pozitivno", "prisustvo", "na", "svakom", "mestu", "\u010dak", "i", "na", "onim", "mestima", "koja", "nisu", "u", "skladu", "sa", "statusom", "sve\u0161tnenika", "kao", "\u0161ti", "su", "ozlogla\u0161eni", "no\u0107ni", "klubovi", "koji", "ne", "donose", "ni\u0161ta", "korisno", "za", "du\u0161u", "ve\u0107", "mislimo", "da", "donose", "mnoge", "\u0161tetne", "posledice.\u201d", "u", "vezi", "problema", "pronalaska", "budu\u0107e", "protinice", "on", "veruje", "da", "\u010dak", "i", "tu", "mantija", "ne", "uzrokuje", "problem", "\u201dmoje", "li\u010dno", "iskustvo", "a", "ja", "nisam", "sve\u0161tenik", "koji", "je", "ju\u010de", "rukopolo\u017een", "ve\u0107", "sam", "sve\u0161tenik", "vi\u0161e", "od", "dvadeset", "godina", "\u010dlan", "crkvene", "administracije", "i", "duhovni", "otac", "mogu", "da", "procenim", "i", "zaklju\u010dim", "da", "mantije", "nisu", "razlog", "\u0161to", "devojke", "ne", "\u017eele", "da", "postanu", "popadije", "to", "je", "pre", "svega", "zbog", "\u017eivota", "pa\u017enje", "budnosti", "i", "brige", "koju", "bi", "sve\u0161tenik", "trebalo", "da", "ima", "\u017eene", "danas", "ne", "mogu", "da", "koegzistiraju", "sa", "takvim", "na\u010dinom", "\u017eivota", "jer", "je", "duhovni", "\u017eivot", "klira", "svet.\u201d", "ve\u0107ina", "arhijereja", "podr\u017eava", "no\u0161enje", "mantije", "\u201cmantija", "je", "ode\u017eda", "pravoslavnog", "sve\u0161tenika", "koja", "je", "nastala", "iz", "tradicije", "i", "njegovo", "je", "prepoznatljivo", "obele\u017eje,\u201d", "ka\u017ee", "mitropolit", "jerotej", "nafpaktoski", "\u201dmantija", "ima", "istoriju", "povezanu", "sa", "\u017ertvom", "borbom", "suzama", "krvlju", "kao", "\u0161to", "znamo", "neki", "ljudi", "na", "funkciji", "imaju", "prepoznatljivu", "ode\u0107u", "kao", "lekari", "medicinske", "sestre", "farmaceuti", "itd", "mantija", "podse\u0107a", "da", "su", "sve\u0161tenici", "duhovni", "lekari", "a", "ne", "socijalni", "radnici", "\u017eivot", "klira", "je", "stalna", "\u017ertva", "koja", "zahteva", "izlazak", "iz", "sebe", "i", "prino\u0161enje", "sebe", "kao", "\u017ertve", "drugima", "ovo", "je", "povezano", "sa", "borbom", "\u017ertvom", "trpljenjem", "kleveta", "i", "kritika", "ljudi", "na", "kraju", "mislim", "da", "mantija", "ne", "ote\u017eava", "rad", "sve\u0161teniku", "njegova", "misija", "sve\u0161tenstva", "je", "te\u0161ka", "za", "nekoga", "obla\u010denje", "mantije", "je", "najmanja", "\u017ertva", "koju", "mogu", "da", "u\u010dine.\u201d", "po", "mitropolitu", "jeroteju", "ni", "crkva", "i", "gr\u010dka", "nije", "spremna", "da", "prihvati", "tako", "veliku", "promenu", "\u201dcrkva", "se", "sporo", "kre\u0107e", "ka", "promenama", "\u0161to", "je", "slu\u010daj", "u", "svakoj", "kulturi", "da", "ne", "bi", "istovremeno", "eliminisala", "dublje", "aspekte", "svoje", "tradicije", "svaku", "promenu", "treba", "pa\u017eljivo", "razmotriti", "da", "bi", "obezbedili", "su\u0161tinu", "crkvenog", "\u017eivota", "crkva", "ne", "bi", "trebalo", "da", "se", "lako", "menja", "prema", "novim", "stvarima", "jer", "u", "tome", "vreba", "opasnost", "od", "otu\u0111enja", "tako\u0111e", "mislim", "da", "dru\u0161tvo", "nije", "spremno", "da", "prihvati", "odbacivanje", "mantije", "postoje", "oni", "koji", "\u017eele", "sve\u0161tenike", "bez", "mantije", "ali", "ve\u0107ina", "\u017eeli", "da", "njihovi", "sve\u0161tenici", "po\u0161tuju", "tradiciju", "da", "izraze", "ono", "\u0161to", "predstavljaju", "i", "da", "budu", "iskreni", "u", "svojoj", "misiji", "mitropolit", "sisanijski", "ne", "misli", "pozitivno", "o", "skidanju", "mantije", "izvan", "crkve", "\u201dme\u0111u", "na\u0161im", "ljudima", "postoji", "tradicija", "tradicija", "koja", "\u017eeli", "sve\u0161tenike", "sa", "odre\u0111enom", "fizionomijom", "posebno", "sa", "mantijom", "i", "izgleda", "da", "na\u0161i", "ljudi", "sa", "tradicijom", "koju", "imaju", "ne", "bi", "mogli", "to", "da", "toleri\u0161u", "to", "bi", "im", "smetalo", "to", "se", "prepoznaje", "kada", "sretnu", "sve\u0161tenika", "iz", "inostranstva", "u", "svetovnoj", "ode\u0107i", "sve\u0161tenik", "koji", "se", "rukopola\u017ee", "za", "sve\u0161tenika", "zna", "\u0161ta", "postaje", "i", "kakva", "je", "du\u017enost", "sve\u0161tenika", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "dakle", "njima", "nije", "nepoznato", "kako", "je", "biti", "sve\u0161tenik", "a", "sa", "druge", "strane", "nije", "ni", "vernik", "dovoljno", "spreman", "i", "zreo", "da", "vidi", "ne\u0161to", "druga\u010dije", "naravno", "na\u0161i", "ljudi", "ka\u017eu", "da", "mantija", "ne", "\u010dini", "sve\u0161tenika", "i", "to", "je", "istina", "u", "drugu", "ruku", "izgleda", "da", "mantija", "ima", "multikomponentni", "elemenat", "", "kakav", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "bude", "u", "ovoj", "zemlji", "mitropolit", "dorotej", "sajroski", "je", "protiv", "odluke", "da", "se", "pojednostave", "ili", "ukinu", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "\u201dmladi\u0107", "koji", "danas", "donosi", "odluku", "da", "podigne", "te\u0161ki", "krst", "sve\u0161teni\u010dke", "slu\u017ebe", "najmanje", "o", "\u010demu", "treba", "da", "brine", "je", "mantija", "jer", "postoje", "druge", "stvari", "za", "koje", "\u0107e", "morati", "da", "da", "odgovor", "pred", "bogom", "to", "su", "stvari", "kojima", "sve\u0161tenik", "treba", "da", "okupira", "sebe", "da", "njegova", "savest", "bude", "\u010dista", "da", "njegova", "misija", "bude", "dostojna", "njegovog", "poziva", "ovo", "bi", "trebalo", "da", "bude", "njegov", "glavni", "cilj", "a", "ne", "da", "li", "\u0107e", "nositi", "mantiju", "ili", "kamilavku", "prema", "re\u010dima", "mitropolita", "crkva", "je", "pokazala", "toleranciju", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "izgleda", "sve\u0161tenika", "stvari", "su", "ka\u017eu", "pojednostavljene", "dovoljno", "za", "mladi", "klir", "i", "diskusiju", "o", "ukidanju", "mantije", "ne", "treba", "razmatrati", "u", "ovom", "trenutku", "izjava", "mitropolita", "aleksandropulskog", "bila", "je", "objavljena", "u", "nacionalnom", "heraldu", "16.01.2003", "godine", "izvor"]}