{"naslov": "UKIDANJE INDIVIDUALNOSTI U SVE\u0160TENOSLU\u017dENJU", "sadrzaj": ["pravoslavno", "hri\u0161\u0107ansko", "slu\u017eenje", "\u2013", "to", "nije", "poku\u0161aj", "da", "se", "umilostivi", "razgnevljeni", "bog", "to", "nije", "dug", "\u010dijim", "zapostavljanjem", "\u0107emo", "da", "ponesemo", "pravnu", "odgovornost", "ili", "stvaranje", "scena", "i", "slika", "koje", "nam", "poma\u017eu", "da", "to", "bolje", "osetimo", "to", "nije", "se\u0107anje", "na", "drevne", "istorijske", "doga\u0111aje", "koje", "ne", "smemo", "da", "zaboravimo", "to", "nije", "poku\u0161aj", "predstavljanja", "nekakvog", "predivnog", "duhovnog", "sveta", "radi", "nadahnu\u0107a", "to", "nije", "na\u010din", "da", "damo", "odmor", "svojoj", "du\u0161i", "pravoslavno", "slu\u017eenje", "\u2013", "to", "je", "stremljenje", "k", "nala\u017eenju", "istinitog", "boga", "koji", "se", "stalno", "javlja", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "ulazak", "u", "riznice", "njegove", "ljubavi", "uzvra\u0107anje", "izra\u017eavanjem", "na\u0161e", "zahvalnosti", "i", "ljubavi", "pridru\u017eivanje", "njemu", "njegovoj", "radosti", "i", "sili", "i", "na", "kraju", "\u017eivot", "zajedno", "s", "njim", "u", "sve\u0161tenoslu\u017eenju", "nam", "se", "javlja", "hristos", "proslavljaju", "se", "vernici", "\u201ekada", "se", "hristos", "na\u0161", "\u017eivot", "javio", "i", "vi", "se", "javite", "s", "njim", "u", "slavi\u201c", "ali", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "javljanje", "\u010doveka", "zajedno", "s", "hristom", "ovde", "se", "o\u010digledno", "razmatra", "eshatolo\u0161ki", "smisao", "tada", "\u0107e", "biti", "u", "potpunosti", "javljena", "slava", "boga", "tada", "\u0107e", "se", "proslaviti", "savr\u0161enstvo", "\u2013", "bog", "", "i", "tada", "\u0107e", "se", "svaki", "\u010dovek", "javiti", "u", "slavi", "pored", "eshatolo\u0161kog", "elementa", "javljanje", "\u010doveka", "zajedno", "s", "hristom", "u", "slavi", "povezano", "je", "i", "s", "najvi\u0161im", "ciljem", "i", "predodre\u0111enjem", "svakog", "od", "nas", "na", "bogoslu\u017eenju", "vernici", "odla\u017eu", "sve", "svoje", "brige", "odvajaju", "se", "od", "zemnog", "i", "na", "misti\u010dan", "na\u010din", "postaju", "sli\u010dni", "heruvimima", "sjedinjuju", "se", "sa", "svetim", "duhom", "pre\u017eivljavaju", "poslednja", "vremena", "sveti", "duh", "predstavlja", "boga", "u", "istoriji", "i", "crkvi", "u", "njegovom", "ve\u010dnom", "carstvu", "istovremeno", "on", "predstavlja", "i", "svakog", "vernika", "tajnu", "\u010doveka", "slu\u017eenje", "je", "razli\u010dito", "zavisno", "od", "molitve", "od", "aktivnosti", "koje", "se", "obavljaju", "u", "hramu", "\u2013", "ne", "u", "sobi", "u", "odre\u0111eno", "vreme", "ne", "tada", "kada", "mi", "to", "\u017eelimo", "pomo\u0107u", "odre\u0111enih", "fraza", "ne", "onako", "kako", "mi", "to", "zami\u0161ljamo", "slu\u017eba", "mo\u017ee", "biti", "samo", "op\u0161ta", "i", "crkvena", "\u010dovek", "ne", "mo\u017ee", "slu\u017eiti", "sam", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "on", "bogu", "slu\u017ei", "samo", "zajedno", "sa", "svojom", "bra\u0107om", "i", "bra\u0107om", "hrista", "u", "hramu", "\u2013", "mestu", "koje", "mu", "pripada", "i", "koje", "nije", "namenjeno", "op\u0161tem", "dru\u0161tvenom", "kori\u0161\u0107enju", "ve\u0107", "na", "mestu", "namenjenom", "bogu", "okupljamo", "se", "u", "crkvi", "s", "jednim", "jedinim", "ciljem", "\u2013", "da", "slu\u017eimo", "zajedno", "slu\u017eenje", "se", "ne", "obavlja", "ako", "nas", "je", "mnogo", "ali", "smo", "razjedinjeni", "bogu", "ne", "slu\u017ei", "svaki", "\u010dovek", "odvojeno", "ve\u0107", "crkva", "kao", "saborno", "jedinstvo", "zato", "i", "bo\u017eanstvena", "liturgija", "preobra\u017eava", "prostranstvo", "u", "ta\u010dku", "istoriju", "\u010dini", "neprekidnom", "i", "danas", "istinskom", "sjedinjuje", "sve", "ljude", "\u201ei", "rasejane", "po", "svetu", "\u010dini", "zemljacima\u201c", "na", "bo\u017eanstvenoj", "liturgiji", "re\u010di", "\u201esve\u201c", "\u201esvih\u201c", "\u201esvakakvih\u201c", "se", "susre\u0107u", "skoro", "u", "svim", "molitvama", "\u201evsje", "svjatije", "pomjanuv\u0161i\u201c", "to", "jest", "mi", "se", "se\u0107amo", "svih", "svetih", "ne", "zaboravljaju\u0107i", "ni", "jednog", "pominju\u0107i", "du\u0161e", "mi", "tako\u0111e", "ne", "isklju\u010dujemo", "nikog", "iz", "svoje", "molitve", "\u201ei", "vsjeh", "i", "vsja\u201c", "na", "taj", "na\u010din", "sve\u0161tenoslu\u017eenje", "se", "prinosi", "svima", "zajedno", "zato", "crkva", "nije", "lokalna", "i", "mesna", "ve\u0107", "saborna", "i", "sveop\u0161ta", "crkva", "vr\u0161i", "svaku", "liturgiju", "koncentri\u0161u\u0107i", "u", "sebe", "sve", "hramove", "sve", "beskrvne", "\u017ertve", "koje", "se", "prinose", "u", "celom", "svetu", "okuplja", "\u201evsjeh", "i", "vsja\u201c", "u", "jednu", "jedinstvenu", "bogu", "ugodnu", "\u017ertvu", "ta", "sabornost", "izra\u017eava", "tajinstvo", "jedinstva", "iz", "kog", "posebnog", "razloga", "se", "okupljamo", "zajedno", "hajde", "da", "se", "setimo", "na\u0161eg", "stvaranja", "kada", "je", "bog", "stvorio", "svet", "i", "adama", "on", "je", "rekao", "\u201enije", "dobro", "da", "je", "\u010dovek", "sam\u201c", "i", "zato", "je", "re\u0161io", "da", "stvori", "evu", "i", "od", "prvih", "ljudi", "vu\u010de", "poreklo", "ceo", "ljudski", "rod", "sa", "svim", "blagoslovima", "i", "nedostacima", "koje", "je", "zadobio", "posle", "grehopada", "\u201enije", "dobro", "da", "je", "\u010dovek", "sam\u201c", "egoizam", "\u2013", "to", "nije", "samo", "\u017eelja", "da", "se", "bude", "prvi", "jo\u0161", "gora", "karakteristika", "egoizma", "je", "\u017eelja", "\u010doveka", "da", "bude", "sam", "i", "to", "je", "tragi\u010dno", "nave\u0161\u0107u", "primer", "koji", "\u0107e", "pojasniti", "izre\u010deno", "\u010desto", "dolazimo", "u", "crkvu", "i", "dr\u017ee\u0107i", "u", "ruci", "molitvenik", "krijemo", "se", "u", "nekom", "tamnom", "uglu", "ne", "\u017eelimo", "da", "se", "bavimo", "ni\u010dim", "drugim", "i", "ako", "se", "neko", "pored", "nas", "pokrene", "bunimo", "se", "\u0161to", "nam", "smeta", "da", "se", "skoncentri\u0161emo", "ako", "bi", "na\u0161", "cilj", "bio", "koncentracija", "pa\u017enje", "onda", "bi", "nam", "vi\u0161e", "odgovarala", "kelija", "u", "hram", "dolazimo", "radi", "op\u0161tenja", "\u017eivot", "jednog", "\u010doveka", "se", "preseca", "s", "\u017eivotima", "drugih", "on", "im", "otvara", "vrata", "svoje", "du\u0161e", "i", "oni", "ulaze", "u", "nju", "nose\u0107i", "sa", "sobom", "boga", "dolazimo", "da", "bismo", "se", "sreli", "s", "drugima", "da", "bismo", "se", "na\u0161li", "na", "istom", "mestu", "u", "isto", "vreme", "da", "bismo", "proslavljali", "boga", "u", "zajedni\u010dkom", "stajanju", "pred", "njim", "dolazimo", "da", "bismo", "razgovarali", "sa", "svojom", "bra\u0107om", "a", "ne", "da", "na\u0161a", "glava", "bila", "optere\u0107ena", "usamljenim", "egoisti\u010dnim", "mislima", "zato", "se", "crkva", "odnosi", "popustljivo", "prema", "odre\u0111enom", "neredu", "ne", "obra\u0107aju\u0107i", "suvi\u0161e", "pa\u017enje", "na", "neprili\u010dnu", "buku", "na", "prirodnu", "bu\u010dnost", "male", "dece", "na", "te\u0161ko\u0107e", "koje", "imaju", "bolesna", "lica", "starci", "i", "psihi\u010dki", "nestabilne", "osobe", "ipak", "svi", "oni", "nose", "svoj", "veliki", "udeo", "u", "op\u0161tenju", "bogoslu\u017eenja", "hramovi", "nisu", "mesta", "gde", "caruje", "potpuna", "simetrija", "red", "i", "organizovanost", "naprotiv", "ustav", "pravila", "i", "uputstva", "imaju", "zadatak", "da", "olak\u0161aju", "na\u0161u", "komunikaciju", "kako", "jednih", "s", "drugima", "tako", "i", "s", "bogom", "iz", "tog", "razloga", "na\u0161e", "slu\u017eenje", "ima", "karakter", "okupljanja", "i", "zove", "se", "tajinstvom", "pri\u010de\u0161\u0107a", "telom", "hristovim", "crkvom", "ne", "mo\u017eemo", "do\u0107i", "do", "op\u0161tenja", "s", "bogom", "ako", "ne", "umemo", "da", "op\u0161timo", "me\u0111u", "sobom", "a", "da", "op\u0161timo", "s", "drugima", "mo\u017eemo", "samo", "onda", "kada", "iza\u0111emo", "iz", "svoje", "\u201efutrole\u201c", "upravo", "zato", "nas", "crkva", "i", "okuplja", "zajedno", "da", "bi", "svako", "zaboravio", "na", "svoju", "koncentraciju", "na", "sopstveno", "\u201eja\u201c", "na", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "dolazimo", "da", "bismo", "na\u0161li", "svoje", "mesto", "u", "sve\u0161tenim", "sudovima", "da", "se", "dotaknemo", "hrista", "da", "budemo", "zajedno", "sa", "celim", "svetom", "sa", "svom", "tvorevinom", "da", "oprostimo", "svojoj", "sabra\u0107i", "da", "ih", "osetimo", "delom", "svoje", "ipostasi", "svog", "tela", "i", "da", "shvatimo", "da", "smo", "svi", "mi", "deo", "tela", "hristovog", "iz", "toga", "se", "sastoji", "na\u0161", "\u017eivot", "i", "na\u0161a", "vera", "koji", "su", "utkani", "u", "na\u0161e", "sve\u0161tenoslu\u017eenje", "kada", "\u010dovek", "\u017eivi", "s", "rado\u0161\u0107u", "op\u0161tenja", "s", "hristom", "gledaju\u0107i", "na", "to", "ne", "kao", "na", "li\u010dni", "ve\u0107", "kao", "na", "crkveni", "doga\u0111aj", "kada", "smo", "svi", "mi", "deo", "ve\u010dnog", "tela", "hristovog", "\u017eitelji", "njegovog", "carstva", "pri\u010dasnici", "ve\u010dnosti", "tada", "na\u0161e", "srce", "dobija", "deo", "od", "ploda", "tajinstva", "pomilovani", "voljeni", "objedinjeni", "u", "crkvi", "mi", "se", "preobra\u017eavamo", "u", "tajinstvo", "bo\u017eje", "i", "pripremamo", "svoju", "du\u0161u", "za", "prihvatanje", "bo\u017eanske", "radosti", "tada", "prestajemo", "da", "budemo", "posmatra\u010di", "i", "postajemo", "u\u010desnici", "sve\u0161tenoslu\u017eenja", "mitropolit", "mesogej", "i", "lavreotiki", "nikolaos", "hatzinikolau", "iz", "referata", "pro\u010ditanog", "na", "vi", "svegr\u010dkom", "skupu", "kadrova", "svetih", "mitropolija", "sve\u0161tenog", "sabora", "gr\u010dke", "crkve", "23", "septembar", "2004", "god", "prevod", "s", "novogr\u010dkog", "redakcija", "internet-izdanja", "\u201epemptusija\u201c", "prevod", "sa", "ruskog", "s", "m", "13", "maj", "2015", "god", "izvor", "http://www.pemptousia.ru"]}