{"naslov": "KRSTU STAR 200 GODINA I SRPSKA REVOLUCIJA", "sadrzaj": ["komplikovana", "geostrate\u0161ka", "pozicija", "srbije", "izme\u0111u", "dva", "i", "vi\u0161e", "suprani\u010dkih", "tabora", "velikih", "sila", "ometala", "je", "dru\u0161tvene", "promjene", "ubrzavala", "ih", "ili", "usporavala", "nezavisno", "od", "autenti\u010dnog", "impulsa", "koji", "su", "dolazili", "od", "\u0161irokih", "masa", "srbija", "je", "brzim", "osloba\u0111anjem", "od", "turskog", "robovanja", "u", "19.vijeku", "pre\u0161la", "sa", "stale\u0161kog", "sistema", "na", "klasni", "sistem", "ubrzane", "socijalne", "mobilnosti", "\u0161to", "je", "poremetilo", "ravnomjeran", "razvoj", "zajednice", "i", "njen", "nesmetani", "prelazak", "u", "fazu", "modernog", "dru\u0161tva", "nije", "slu\u010dajno", "da", "je", "kara\u0111or\u0111ev", "ustanak", "nazvan", "od", "leopolda", "rankea", "\u201esrpska", "revolucija", "manastir", "\u010doke\u0161ina", "", "komplikovana", "geostrate\u0161ka", "pozicija", "srbije", "izme\u0111u", "dva", "i", "vi\u0161e", "suprani\u010dkih", "tabora", "velikih", "sila", "ometala", "je", "dru\u0161tvene", "promjene", "ubrzavala", "ih", "ili", "usporavala", "nezavisno", "od", "autenti\u010dnog", "impulsa", "koji", "su", "dolazili", "od", "\u0161irokih", "masa", "migracije", "populacije", "zbog", "ratova", "na", "relaciji", "jug-sjever", "kao", "i", "u", "vrijeme", "ubrzane", "industrijalizacije", "na", "relaciji", "selo-grad", "kao", "i", "na", "socijalnoj", "vertikali", "gdje", "se", "nije", "mogla", "dugoro\u010dno", "ustoli\u010diti", "politi\u010dka", "i", "kulturna", "elita", "nego", "su", "se", "svakih", "25-40", "godina", "smjenjivale", "oneogu\u0107ili", "su", "da", "za\u017eivi", "moderno", "dru\u0161tvo", "u", "srbiji", "pa", "\u010dak", "i", "da", "se", "konstitui\u0161e", "na", "politi\u010dkom", "planu", "jedna", "dr\u017eavna", "cjelina", "i", "time", "rije\u0161i", "nacionalno", "pitanje", "leopold", "ranke", "kao", "nacionalni", "mit", "je", "definisan", "kosovski", "mit", "kao", "jedna", "nacionalna", "pravoslavna", "hristologija", "i", "transformisan", "u", "nacionalnu", "pomalo", "pagansku", "mitopoetsku", "romanti\u010darsku", "pripovijest", "koja", "je", "posijana", "iz", "srednjeevropskih", "idejnih", "okrilja", "\u0161to", "je", "definitivno", "izbacilo", "van", "nacionalnog", "okvira", "pripadnike", "islamske", "vjere", "i", "rimokatolike", "sa", "ovih", "prostora", "projekt", "jugoslavije", "u", "kojoj", "bi", "srpsko", "nacionalno", "pitanje", "bilo", "rje\u0161eno", "", "svi", "srbi", "u", "jednoj", "dr\u017eavi", "mogao", "se", "ostvariti", "jedino", "ako", "se", "srbi", "odreknu", "kosovskog", "mita", "komunisti\u010dke", "ideje", "i", "uop\u0161te", "socijalne", "ideje", "na", "jednom", "nestabilnom", "podneblju", "nai\u0161le", "su", "ba\u0161", "u", "srbiji", "na", "plodno", "tlo", "revolucija", "je", "zbrisala", "jednu", "elitu", "koja", "se", "ustoli\u010dila", "nakon", "1918", "donekle", "i", "profitom", "ratnim", "i", "\u0161pekulacijama", "i", "vladala", "izme\u0111u", "dva", "rata", "onda\u0161nji", "istovremeni", "prekomjerni", "porast", "stanovni\u0161tva", "je", "davao", "rezerovar", "za", "budu\u0107e", "vojne", "jedinice", "i", "poja\u010davao", "konfliktne", "potencijale", "u", "dru\u0161tvu", "koje", "je", "bilo", "uzdrmano", "svjetskom", "finansijskom", "krizom", "1941", "velike", "mase", "mladih", "ljudi", "su", "bile", "spremne", "za", "odlu\u010dan", "okr\u0161aj", "zbog", "nedostatka", "perspektive", "va\u017eno", "je", "bilo", "samo", "ih", "kanalisati", "sli\u010dne", "mase", "su", "izrasle", "danas", "na", "kosovu", "me\u0111u", "albanskom", "populacijom", "jer", "kosovsko", "dru\u0161tvo", "je", "mnogo", "kasnije", "zbog", "kasnijeg", "oslobo\u0111enja", "pre\u0161lo", "u", "fazu", "modernizacije", "kao", "i", "uop\u0161te", "globalno", "gledano", "regioni", "naseljeni", "muslimanskim", "\u017eivljem", "koji", "su", "nakon", "odlaska", "turaka", "se", "sve", "vi\u0161e", "zatvarali", "u", "sopstvene", "\u201eretrogradne", "forme", "\u017eivljenja", "koje", "nijesu", "pratile", "moderne", "tokove", "nakon", "1945", "vidimo", "enormno", "kretanje", "stanovni\u0161tva", "sa", "sela", "u", "gradove", "ta", "masa", "je", "iztrgnuta", "iz", "jednog", "vijekovima", "utvr\u0111ivanog", "sistema", "patrijarhalnih", "zajednica", "gdje", "je", "nu\u017eda", "tjerala", "ljude", "da", "se", "striktno", "dr\u017ee", "moralnih", "na\u010dela", "jer", "jedino", "je", "tako", "zajednica", "mogla", "opstati", "i", "kao", "kolektivitet", "parirati", "vi\u0161oj", "sili", "u", "ovom", "slu\u010daju", "osmanskoj", "imperiji", "ili", "preko", "drine", "kasnije", "i", "autro-ugarskoj", "ljudi", "koji", "su", "u", "vrijeme", "socijalisti\u010dke", "izgradnje", "dolazili", "su", "gradove,pre\u017eivljavali", "su", "socijalne", "traume", "a", "pogotovo", "oni", "koji", "su", "dati", "u", "dijasporu", "radi", "dogovora", "oko", "ratnih", "ot\u0161teta", "iz", "drugog", "svjetskog", "rata", "za", "veoma", "kratko", "vrijeme", "pre\u0161li", "bi", "iz", "srednjovjekovnog", "\u201ekosovskog", "vremena", "u", "vrijeme", "industrijalizacije", "urbanizacije", "elektrifikacije", "na", "planu", "osnovnih", "socijalnih", "organizacija", "kao", "npr", "familije", "de\u0161avali", "su", "se", "veliki", "lomovi", "na", "interaktivnom", "i", "komunikativnom", "planu", "morali", "su", "se", "izu\u010diti", "novi", "kodovi", "signali", "novi", "jezici.osje\u0107aji", "ugro\u017eenosti", "straha", "i", "inferiornosti", "pred", "neobja\u0161njivim", "svijetom", "su", "se", "poja\u010davali", "a", "time", "i", "mogu\u0107nost", "upliva", "raznih", "pogubnih", "ideja", "u", "me\u0111uvremenu", "politi\u010dke", "elite", "koje", "milovan", "\u0111ilas", "je", "svojevremeno", "nazvao", "\u201enova", "klasa", "su", "se", "jasno", "formirale", "u", "svim", "biv\u0161im", "republikama", "i", "o\u010digledno", "sebe", "i", "nekoliko", "budu\u0107ih", "generacija", "obezbjedile", "opet", "su", "globalni", "poreme\u0107aju", "pomrsili", "konce", "i", "srbi", "su", "se", "na\u0161li", "u", "epicentru", "tektonskih", "poreme\u0107aja", "pad", "berlinskog", "zida", "zna\u010dio", "je", "pad", "sfrj", "srpsko", "nacionalno", "pitanje", "se", "otvorilo", "na", "najradikalniji", "na\u010din", "jer", "srbija", "nije", "za", "cijelih", "200", "godina", "otkako", "je", "po\u010delo", "osloba\u0111anje", "uspjela", "sebe", "da", "konstitui\u0161e", "u", "smislu", "moderne", "evropske", "nacije", "ve\u0107", "se", "vratila", "opet", "na", "po\u010detno", "polazi\u0161te", "koje", "ishodi", "iz", "kosovskog", "opredjeljenja", "da", "je", "srbija", "\u201ezavjetni", "narod", "tj", "novi", "izrailj", "problem", "zavjetnog", "naroda", "koji", "je", "mu\u010dio", "jevreje", "nekolike", "hiljade", "godina", "nametnuo", "se", "srbima", "sad", "ovdje", "treba", "napomenuti", "da", "tokom", "ovih", "svih", "isku\u0161enja", "i", "promjena", "na", "dru\u0161tvenom", "planu", "pogotovo", "od", "1945", "srbi", "gube", "i", "odre\u0111ene", "kulturne", "ili", "kultne", "orjentire", "kad", "ka\u017eemo", "kultne", "orjentire", "mislimo", "na", "vezu", "sa", "mrtvima", "koja", "je", "uvijek", "i", "veza", "sa", "religioznom", "konotacijom", "jer", "po", "definiciji", "je", "kultura", "odre\u0111ena", "vezom", "\u017eivih", "i", "mrtvih", "migracije", "i", "zatiranje", "grobova", "i", "pam\u0107enja", "kao", "i", "svjesno", "odricanje", "od", "svoje", "pro\u0161losti", "radi", "trenutnih", "socijalizacija", "izazvalo", "je", "svojevrsni", "kulturni", "vakuum", "tako", "da", "danas", "srbi", "moraju", "da", "u\u010de", "osnove", "\u201ekulturnog", "tj", "kultnog", "pona\u0161anja", "pa", "time", "i", "kulturu", "opho\u0111enja", "to", "primjetimo", "i", "kod", "obi\u010dnih", "ljudi", "a", "nekad", "i", "kod", "vladika", "s", "tim", "da", "obi\u010dan", "\u010dovjek", "u", "neznanju", "i", "pomenutom", "vakuumu", "je", "sklon", "u", "vremenu", "nestabilnosti", "da", "podpadne", "pod", "utjecaj", "kako", "kompleksnijih", "idejnih", "u\u010denja", "tako", "i", "pod", "utjecaj", "sekti", "magije", "itd", "nije", "slu\u010dajan", "gledano", "i", "iz", "ove", "perspektive", "povratak", "vjeri", "kod", "srpskog", "naroda", "me\u0111utim", "ako", "iz", "okrilja", "crkve", "ne", "do\u0111e", "adekvatan", "odgovor", "na", "ove", "izazove", "koji", "se", "de\u0161avaju", "u", "svim", "sferama", "nije", "nemogu\u0107e", "da", "se", "ponovi", "istorija", "bilo", "doslovno", "bilo", "u", "nekom", "parodi\u010dnom", "smislu", "de\u0161avanja", "zadnjih", "dana", "koja", "potresaju", "vjerski", "zainteresovanu", "i", "vjerski", "nezainteresovanu", "javnost", "su", "upravo", "plod", "nerazjre\u0161enih", "kompleksnih", "pitanja", "koja", "se", "gomilaju", "i", "\u010dekaju", "na", "odgovor", "ve\u0107", "200", "godina", "tekst", "radomir", "vu\u010di\u0107", "u", "beogradu", "18.12.2008", "godine", "na", "dan", "svetog", "save", "osve\u0107enog"]}