{"naslov": "KNJIGA UTISAKA U PRVIM DANIMA EMITOVANJA PROGRAMA RADIO BLAGOVESTI", "sadrzaj": ["\u010ditanje", "jednog", "igumana", "\u00bbu", "etar\u00ab", "je", "prili\u010dno", "jedinstveno", "i", "novo", "u", "na\u0161em", "jezi\u010dkom", "i", "duhovnom", "prostoru", "pionirski", "a", "neko", "bi", "mo\u017eda", "rekao", "i", "drzak", "poduhvat", "blaga", "vest", "putem", "internet-radija", "ratim", "\u2013", "skoro", "redovno", "\u2013", "emisiju", "radio", "blagovesti", "od", "njenog", "nedavnog", "po\u010detka", "posle", "vi\u0161e", "meseci", "\u00bbgluvog\u00ab", "\u00bbpraznog\u00ab", "dugmeta", "na", "vebsajtu", "koje", "se", "nije", "odazivalo", "na", "klik", "mi\u0161em", "link", "je", "proradio", "dugo", "o\u010dekivani", "svetogorski", "mona\u0161ki", "glas", "koji", "mnogi", "od", "nas", "nikada", "pre", "nisu", "ni", "\u010duli", "progovorio", "je", "kona\u010dno", "iz", "virtuelnog", "\u00bbetera\u00ab", "\u2013", "i", "opet", "iznova", "se", "uverih", "u", "to", "da", "u", "duhovnom", "svetu", "vladaju", "neka", "sasvim", "druga", "pravila", "nego", "u", "medijskom", "koji", "mi", "je", "i", "po", "profesiji", "blizak", "ono", "\u0161to", "neko", "ne", "bi", "mogao", "ni", "u", "studiju", "arhimandrit", "otac", "gavrilo", "lepavinski", "posti\u017ee", "evo", "jednim", "skromnim", "lap-topom", "sa", "ugra\u0111enim", "mikrofonom", "iguman", "\u010dita", "u", "etar", "\u010ditanje", "jednog", "igumana", "\u00bbu", "etar\u00ab", "je", "prili\u010dno", "jedinstveno", "i", "novo", "u", "na\u0161em", "jezi\u010dkom", "i", "duhovnom", "prostoru", "pionirski", "a", "neko", "bi", "mo\u017eda", "rekao", "i", "drzak", "poduhvat", "koliko", "nam", "je", "poznato", "do", "sada", "je", "jedino", "radio-svetigora", "imala", "sli\u010dnih", "sadr\u017eaja", "ali", "na", "jedan", "drugi", "neredovniji", "sporadi\u010dan", "na\u010din", "ali", "\u010dak", "i", "tamo", "ako", "se", "samo", "pogleda", "dugoro\u010dna", "pose\u0107enost", "pojedina\u010dnih", "emisija", "d\u00e2", "se", "nazreti", "da", "upravo", "jedan", "iguman", "cetinjskog", "manastira", "biva", "vi\u0161e", "od", "ostalog", "klira", "i", "slu\u0161an", "i", "\u201eskidan\u201c", "presnimavan", "sa", "sajta", "ovakvo", "medijsko", "obra\u0107anje", "\u201enikome", "i", "svakome\u201c", "mo\u017ee", "tvrdokornom", "tradicionalisti", "\u2013", "a", "kod", "nas", "uvek", "ima", "dosta", "kritizera", "\u2013", "da", "izgleda", "neumesno", "i", "neprikladno", "takvog", "podse\u0107am", "da", "je", "crkva", "od", "samog", "svog", "nastanka", "na", "pedesetnicu", "u", "jerusalimu", "rasla", "i", "menjala", "se", "ne", "samo", "broj\u010dano", "nego", "i", "strukturno", "postepeno", "i", "po", "potrebi", "zadobijaju\u0107i", "formu", "i", "sadr\u017eaj", "zajednice", "i", "prakse", "koju", "danas", "ima", "pravoslavlje", "je", "nastalo", "a", "i", "jo\u0161", "uvek", "doista", "nastaje", "i", "stalno", "\u0107e", "biti", "u", "nastajanju", "upravo", "u", "su\u010deljavanju", "sa", "izazovima", "i", "isku\u0161enjima", "stranputicama", "i", "novinama", "u", "srednjem", "veku", "to", "bejahu", "sekte", "i", "jeresi", "jedna", "od", "novina", "poslednjih", "vekova", "koja", "od", "xx", "stole\u0107a", "preti", "da", "uni\u0161ti", "ne", "samo", "pravu", "veru", "moral", "i", "\u010doveka", "nego", "i", "ceo", "svet", "je", "\u2013", "tehnika", "isku\u0161enja", "i", "izazovi", "su", "veliki", "pa", "nekako", "izgleda", "najlak\u0161e", "povu\u0107i", "se", "kuda", "u", "zamku", "pasivnosti", "kao", "da", "nam", "ka\u017eu", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "i", "njegov", "lepavinski", "iguman", "arhimandrit", "otac", "gavrilo", "svetogorac", "zauzimaju\u0107i", "pro-aktivan", "stav", "prema", "internetu", "kao", "mediju", "kada", "se", "ponosimo", "na\u0161im", "zemljakom", "nikolom", "teslom", "nemojmo", "zaboraviti", "da", "upravo", "ovaj", "srbin", "iz", "hrvatske", "stoji", "iza", "najve\u0107eg", "broja", "radio-difuznih", "i", "elektronskih", "izuma", "dana\u0161njice", "a", "ako", "se", "njime", "ve\u0107", "ponosimo", "\u2013", "a", "to", "je", "jedna", "od", "onih", "malobrojnih", "stvari", "u", "kojima", "se", "srbi", "i", "hrvati", "sla\u017eu", "\u2013", "kako", "onda", "smemo", "a", "priori", "odbacivati", "njegova", "dostignu\u0107a", "ili", "njihovu", "primenu", "pioniri", "novog", "medija", "\u0161tavi\u0161e", "ovakvo", "molitveno", "i", "pou\u010dno", "obra\u0107anje", "\u00bbu", "eter\u00ab", "nepoznatom", "slu\u0161aocu", "ima", "mnogo", "zajedni\u010dkog", "sa", "na\u0161om", "molitvom", "ve\u0107", "i", "po", "svojoj", "spolja\u0161njoj", "prirodi", "okre\u0107emo", "se", "u", "prostor", "di\u017eemo", "glavu", "ka", "nebu", "zastajemo", "u", "koncentrisanom", "miru", "i", "strahopo\u0161tovanju", "zami\u0161ljamo", "ili", "ne", "zami\u0161ljamo", "nezamislivo", "pred", "nama", "zazivamo", "nevidljivo", "ulazimo", "u", "um", "i", "srca", "onih", "koji", "nisu", "pored", "nas", "prosle\u0111ujemo", "drugima", "re\u010d", "od", "nevidljivog", "ali", "zato", "ne", "manje", "prisutnog", "urednika", "celog", "sveta", "i", "njegove", "trojedine", "redakcije", "radio-prozba", "pojanje", "i", "pouka", "igumana", "manastira", "lepavina", "oca", "gavrila", "molitveno", "i", "misaono", "nadahnjuje", "sadr\u017eaj", "svakog", "teksta", "koji", "se", "\u010dita", "\u2013", "ili", "bolje", "re\u0107i", "uznosi", "\u2013", "je", "vi\u0161e", "od", "prosto", "\u201eozvu\u010denog\u201c", "slova", "sa", "papira", "on", "je", "poja\u010dan", "i", "pro\u017eet", "molitvenim", "uplivom", "onog", "koji", "\u010dita", "bez", "obzira", "na", "sitne", "gre\u0161kice", "u", "izgovoru", "i", "dikciji", "ili", "na", "mona\u0161ki", "skromnu", "medijsku", "prezentaciju", "ili", "mo\u017eda", "\u2013", "ba\u0161", "zahvaljuju\u0107i", "toj", "skromnosti", "\u00bbko", "ima", "u\u0161i", "neka", "\u010duje...\u00ab", "mnogi", "pretpostavljam", "\u017eele", "da", "\u010duju", "na", "ovom", "radiju", "glas", "poznatog", "lepavinskog", "oca", "gavrila", "i", "ve\u0107", "je", "to", "samo", "po", "sebi", "dovoljno", "da", "mu", "se", "obraduju", "ali", "ipak", "ne", "samo", "zato", "\u0161to", "su", "oni", "za", "njega", "vezani", "ljudski", "zemaljski", "nego", "i", "zato", "\u0161to", "prepoznaju", "za\u0161titni", "znak", "molitve", "koja", "ih", "je", "ve\u0107", "ranije", "iz", "onih", "svima", "nama", "dobro", "poznatih", "\u017eivotnih", "\u00bbpat-situacija\u00ab", "neo\u010dekivano", "odvodila", "negde", "drugde", "u", "svet", "u", "kojem", "se", "odjednom", "otvaraju", "izlazi", "vrata", "nade", "i", "milosti", "pridru\u017eivanjem", "ose\u0107aja", "i", "ose\u0107anja", "sa", "onim", "\u0161to", "su", "ve\u0107", "ranije", "do\u017eiveli", "slu\u0161aoce", "radio", "blagovesti", "a", "ne", "samo", "prethodne", "posetioce", "manastira", "pro\u010ditani", "tekst", "dojmi", "sna\u017enije", "i", "prisnije", "prosto", "istinitije", "nego", "da", "ga", "je", "\u010ditao", "i", "sam", "autor", "svakako", "bilo", "bi", "lepo", "da", "se", "u\u017eivo", "\u010duje", "i", "glas", "svetog", "vladike", "nikolaja", "ali", "taj", "\u201eprogram\u201c", "jo\u0161", "izgleda", "kolektivno", "nismo", "zaslu\u017eili", "a", "pojedina\u010dno", "\u0107e", "se", "videti", "u", "svakom", "slu\u010daju", "kad", "na", "vladikinoj", "nebeskoj", "liturgiji", "pogledamo", "svetome", "savi", "i", "svetome", "simeonu", "starcu", "u", "o\u010di", "pisac", "ovih", "crtica", "za", "knjigu", "utisaka", "radio", "blagovesti", "za", "sebe", "na", "tom", "sudu", "o\u010dekuje", "te\u0161ke", "momente", "prvi", "\u2013", "najte\u017ei", "i", "najva\u017eniji", "korak", "osim", "akatista", "i", "pesama", "izvesna", "za", "sada", "skromna", "raznolikost", "govornog", "sadr\u017eaja", "radio", "blagovesti", "je", "tako\u0111e", "ono", "\u0161to", "daje", "sve\u017einu", "i", "spontano", "stvara", "naviku", "vra\u0107anja", "ovom", "kanalu", "svako", "ve\u010de", "ta\u010dno", "u", "22:00", "\u010dasa", "jednom", "je", "to", "pri\u010da", "iz", "pera", "vladike", "nikolaja", "s", "po\u010detka", "pro\u0161log", "veka", "drugi", "put", "osvrt", "i", "pouka", "velikih", "duhovnika", "tre\u0107i", "put", "kao", "vru\u0107i", "hlep\u010di\u0107i", "sve\u017ei", "prevodi", "dr", "radmile", "maksimovi\u0107", "iz", "ruskih", "izvora", "aktuelni", "u", "konkretnoj", "nedelji", "posta", "radio", "blagovesti", "\u0107e", "uskoro", "\u2013", "kako", "saznajemo", "iz", "pouzdanih", "izvora", "\u2013", "ako", "bog", "d\u00e2", "dobiti", "i", "novu", "\u201eko\u0161uljicu\u201c", "svoju", "najavnu", "i", "odjavnu", "\u0161picu", "time", "pa", "onda", "jo\u0161", "vi\u0161e", "i", "novim", "duhovnim", "temama", "i", "sadr\u017eajima", "i", "svakako", "molitvenim", "nastrojenjem", "i", "nastojanjem", "lepavinske", "bratije", "koja", "ne\u010dujno", "ali", "vrlo", "vidljivo", "stoji", "iza", "glasa", "svog", "igumana", "a", "ponajvi\u0161e", "okupljanjem", "nevidljivog", "sabora", "slu\u0161alaca", "ovaj", "radio", "\u0107e", "tek", "rasti", "na", "onaj", "prirodan", "i", "spontani", "na\u010din", "koji", "je", "doveo", "do", "toga", "da", "http://manastir-lepavina.org", "ve\u0107", "neko", "vreme", "stabilno", "bude", "drugi", "najpose\u0107eniji", "srpski", "pravoslavni", "sajt", "svakako", "nije", "bez", "zna\u010daja", "\u0161to", "se", "otac", "gavrilo", "odva\u017eio", "na", "po\u010detak", "ovog", "poduhvata", "upravo", "u", "prvim", "danima", "velikog", "posta", "time", "pokazuje", "da", "je", "u", "njima", "uz", "uzdr\u017eanje", "od", "hrane", "podvig", "upravo", "u", "poja\u010danoj", "\u017ertvi", "i", "radu", "a", "ne", "u", "povla\u010denju", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "ve\u0107", "sama", "ova", "okolnost", "za", "radio", "blagovesti", "biti", "njegov", "najkrepkiji", "blagoslov", "uz", "to", "po\u017eelimo", "ocu", "gavrilu", "i", "njegovoj", "smirenoj", "bratiji", "dobro", "zdravlje", "slogu", "i", "istrajnost", "i", "pridru\u017eimo", "im", "koliko", "mo\u017eemo", "i", "dajmo", "im", "svaki", "svoj", "molitveni", "ili", "programski", "dar", "u", "meri", "u", "kojoj", "probu\u0111ena", "bratska", "i", "sestrinska", "ljubav", "nadvlada", "na\u0161u", "raslabljenu", "prirodu", "mihailo", "had\u017ei-ceni\u0107", "u", "gorinh\u0435mu", "nizozemska", "na", "dan", "svetog", "porfirija", "episkopa", "gaskog", "2009", "godine", "gospodnje"]}