{"naslov": "ZAHVALNA RE\u010c DUHOVNOG \u010cEDA OCA GAVRILA", "sadrzaj": ["poznajem", "oca", "gavrila", "ve\u0107", "punih", "deset", "godina", "u", "manastrir", "sam", "do\u0161la", "slu\u010dajno,iz", "u\u017eurbanog", "svijeta", "jo\u0161", "se", "\u017eivo", "sje\u0107am", "tih", "prvih", "svetih", "liturgija.crkva", "poluprazna,sve\u010dana", "ti\u0161ina", "i", "\u0161u\u0161tanje", "o\u010devih", "ode\u017edi", "poslije", "su", "po\u010deli", "dolaziti", "poklonici", "odasvud,autobusi,vreva", "sve", "te", "godine", "iako", "te\u0161ko", "bolestan", "nije", "propu\u0161tao", "svete", "liturgije,\u010ditao", "je", "molitve", "puno", "puta", "sam", "se", "znala", "upitati", "od", "kud", "mu", "tolika", "snaga", "moram", "priznati", "da", "sam", "vi\u0161e", "puta", "bila", "za\u010du\u0111ena", "i", "njegovim", "vizionarskim", "duhom", "prvenstveno", "gledaju\u0107i", "na", "njegovu", "\u017eivotnu", "dob", "koliko", "samo", "svakodnevnih", "stvari", "i", "obaveza", "meni", "te\u0161ko", "pada,a", "on", "sebi", "vazda", "nala\u017ee", "sve", "te\u017ei", "i", "te\u017ei", "podvig", "prakti\u010dar", "je", "u", "svemu", "vidi", "krajnji", "cilj", "koji", "\u017eeli", "posti\u0107i", "za", "razliku", "od", "ve\u0107ine", "nas", "koji", "prvo", "vidimo", "pote\u0161ko\u0107e", "koje", "nas", "ve\u0107", "unaprijed", "odvra\u0107aju", "od", "\u017eeljenog", "cilja", "u", "tome", "se", "vjerojatno", "i", "razlikuje", "mentalitet", "pobjednika", "od", "mentaliteta", "obi\u010dnog", "\u010dovjeka.na", "kraju", "krajeva", "takva", "su", "nekako", "i", "ova", "na\u0161a", "prete\u0161ka", "vremena,da", "vi\u0161e", "gledamo", "u", "ono", "\u0161to", "nemamo", "nego", "u", "ono", "\u0161to", "nam", "gospod", "svakodnevno", "izobilno", "daruje", "gledaju\u0107i", "na", "stvari", "iz", "dana\u0161njeg", "kuta", "gledanja,nositi", "bremena", "slabijih", "nije", "ni", "normalno", "ni", "uobi\u010dajeno.trenutno", "vi\u0161e", "vrijedi", "zakon", "d\u017eungle-tko", "je", "ja\u010di", "taj", "gazi", "slabijeg", "i", "\u010dim", "osjeti", "kap", "\u017ertvine", "krvi", "", "pro\u017edire", "ju", "bez", "milosti.gri\u017enja", "savjesti", "i", "pokajanje", "ba\u0161", "i", "nije", "na", "nekoj", "cijeni", "zbog", "tih", "okrutnih", "pravila", "dana\u0161njice", "svakodnevni", "trud", "i", "nesebi\u010dna", "ljubav", "jednog", "monaha", "upravljena", "na", "spasenje", "svih", "ljudi", "postaje", "jo\u0161", "vrijedniji", "svako", "ve\u010de", "u", "22,00", "sata", "moj", "dom", "osjeni", "blagoslov", "manastira", "lepavina.kao", "da", "se", "prostor", "manastirskog", "hrama", "neprimjetno", "i", "neobja\u0161njivo", "useli", "u", "njega.staviv\u0161i", "slu\u0161alice", "na", "u\u0161i", "uplovljavam", "u", "jedan", "drugi", "svijet,zajedno", "se", "s", "ocem", "gavrilom", "molim-\u010dak", "i", "pjevam", "zajedno", "s", "njim.tihim", "i", "umilnim", "glasom", "on", "\u010dita", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "kao", "\u0161to", "djete\u0161ce", "sito", "i", "okupano", "gugu\u0107e", "svojoj", "maj\u010dici.najljep\u0161im", "tonovima", "zahvalno", "srce", "slavoslovi", "onoj", "koja", "je", "rodila", "svemogu\u0107eg", "i", "kao", "\u0161to", "apostol", "pavle", "ka\u017ee", "bio", "sam", "svima", "sve", "da", "bih", "bar", "nekog", "pridobio", "za", "hrista", "tako", "i", "nas", "otac", "gavrilo", "u\u010di", "hodati", "u", "duhovnom", "svijetu,pridr\u017eava", "na\u0161u", "ruku", "i", "na", "sve", "mogu\u0107e", "na\u010dine", "poku\u0161ava", "pokidati", "\u017eeljezne", "okove", "koji", "okivaju", "na\u0161a", "srca", "svetovnim", "\u017eeljama", "i", "pravilima.svojim", "trudom", "\u017eeli", "re\u0107i", "hej,mo\u017eda", "ve\u0107", "sutra", "ne\u0107e\u0161", "imati", "sve", "ovo", "\u0161to", "danas", "naziva\u0161", "svojim-mo\u017eda", "ve\u0107", "sutra", "bude", "prekasno!ustani", "i", "zahvali", "bogu", "\u0161to", "postoji\u0161", "ti", "i", "sve", "tvoje", "najmilije", "zna", "on", "da", "od", "cijelog", "napornog", "dana", "ispunjenog", "svakojakim", "obavezama", "vremena", "za", "molitvu", "gotovo", "i", "nemamo", "i", "onda", "on", "umjesto", "nas", "\u010dita", "akatist", "i", "kao", "da", "ka\u017ee", "evo", "umorna", "si,ti", "samo", "slu\u0161aj", "i", "odmaraj", "du\u0161u", "svoju", "", "ja", "\u0107u", "umjesto", "tebe-odmori", "se", "u", "molitvi", "\u010dedo", "moje", "i", "opet", "smo", "sami", "u", "crkvi,on", "\u010dita", "akatist", "samo", "za", "mene", "i", "moju", "porodicu,a", "ja", "\u010dujem", "dobro", "poznato", "\u0161u\u0161tanje", "njegovih", "ode\u017edi", "hvala", "vam", "o\u010de", "na", "va\u0161em", "nesebi\u010dnom", "trudu", "osve\u0107ujte", "i", "dalje", "na\u0161e", "domove", "i", "na\u0161e", "\u017eivote", "va\u0161e", "ov\u010dice", "gdje", "god", "rasute", "po", "svijetu", "\u017eivjele", "dobro", "poznaju", "va\u0161", "glas", "i", "hitaju", "da", "ih", "nahranite", "i", "napojite", "svetogorskim", "nektarom", "uzdam", "se", "u", "to", "da", "\u0107e", "po", "va\u0161im", "molitvama", "ona", "koju", "toliko", "ljubite", "kod", "sina", "svoga", "izmoliti", "milost", "i", "za", "nas", "grije\u0161ne", "sestra", "spomenka", "18.03.09"]}