{"naslov": "VIRTUELNI MISIONAR NA FACEBOOK-U", "sadrzaj": ["pre", "dva", "dana", "bra\u0107i", "i", "sestrama", "koji", "su", "slusali", "radio", "blagovesti", "obratio", "se", "otac", "gavrilo", "s", "molbom", "da", "poslu\u0161aju", "razgovor", "objavljen", "na", "radio", "stanici", "svetigora", "pod", "naslovom", "preko", "fejsbuka", "do", "duhovnosti", "snimak", "razgovora", "se", "nalazi", "na", "web", "stranici", "manastira", "lepavina", "\u010destitamo", "gospo\u0111i", "ljiljani", "sin\u0111eli\u0107-nikoli\u0107", "novinarki", "radija", "svetigora", "na", "uspe\u0161nom", "vo\u0111enju", "emisije", "i", "izboru", "sagovornika", "kolege", "radomira", "vu\u010di\u0107a", "novinara", "radio", "blagovesti", "za\u0161to", "je", "ovaj", "razgovor", "toliko", "bitan", "za", "mene", "brata", "radomira", "nisam", "imala", "priliku", "da", "upoznam", "ranije", "jer", "\u017eivim", "u", "dijaspori", "dugi", "niz", "godina", "zahvaljuju\u0107i", "preporuci", "oca", "gavrila", "poslu\u0161ala", "sam", "snimak", "gorenavedenog", "razgovora", "i", "upoznala", "brata", "radomira", "na", "meni", "jedini", "mogu\u0107i", "na\u010din", "trenutno-virtuelno.iako", "nas", "deli", "atlanski", "okean", "i", "\u017eivimo", "na", "dva", "kontinenta", "brat", "radomiri", "ja", "smo", "se", "upoznali", "najbr\u017eim", "komunikacijskim", "sredstvom", "dana\u0161njice", "internetom", "nakon", "svakog", "poznastva", "slede", "utisci", "\u0161ta", "da", "vam", "kazem", "o", "bratu", "radomiru", "produhovljena", "energija", "s", "puno", "radosnih", "komentara", "\u017eivotne", "vedrine", "koja", "pleni", "i", "osmeha", "brat", "radomir", "ostavlja", "solidan", "dojam", "savremeno-tehnolo\u0161ki", "kvalifikovanog", "mladog", "\u010doveka", "koji", "svoje", "znanje", "primenjuje", "na", "oplemenjivanju", "elektronske", "mre\u017ee", "putem", "naj\u010distije", "najhumanije", "i", "ljubavlju", "hri\u0161\u0107anskom", "najispunjenije", "na\u0161e", "svete", "pravoslavne", "vere.ro\u0111eni", "sarajlija", "rodom", "iz", "hercegovine", "s", "iskustvom", "\u017eivota", "u", "inostranstvu", "trenutno", "s", "boravi\u0161tem", "u", "beogradu", "srcem", "u", "lepavini", "kosmopolita", "i", "\u010dlan", "facebook-zajednice", "na", "\u010delu", "sa", "ocem", "gavrilom", "jedna", "re\u010d", "stalno", "provejava", "kroz", "razgovor", "sa", "bratom", "radomirom", "\u010dudo", "svaki", "dan", "donosi", "ne\u0161to", "novo", "neobi\u010dno", "i", "izazovno", "bo\u017eanska", "nit", "spojila", "je", "oca", "gavrila", "i", "brata", "radomira", "na", "najlep\u0161i", "mogu\u0107i", "na\u010din,\u010distotom", "du\u0161e", "i", "ljubavlju", "ve\u010dnom", "prema", "celokupnom", "\u010dove\u010danstvu", "i", "nepriznavanju", "barijera", "bo\u017eanski", "cilj", "povezuje", "duhovnog", "u\u010ditelja", "i", "njegovog", "\u0111aka", "iskoristiti", "sve", "prednosti", "interneta", "i", "facebook-a", "i", "predstaviti", "celom", "svetu", "svu", "bogomdanu", "lepotu", "pravoslavlja", "i", "povezati", "u", "neraskidivo", "jedinstvo", "celokupan", "pravoslavni", "srpski", "narod", "duhovno", "rukovo\u0111en", "ocem", "gavrilom", "brat", "radomir", "je", "poku\u0161ao", "da", "razbije", "sve", "sumnje", "i", "dileme", "oko", "kori\u0161tenja", "interneta", "i", "upotrebe", "face-book-a", "pod", "uslovom", "da", "se", "vodi", "iskreno", "duhovan", "\u017eivot", "ukoliko", "je", "neko", "imao", "neke", "dileme", "i", "nejasno\u0107e", "oko", "nekih", "opasnih", "re\u010di", "ili", "oko", "pojave", "na\u0161ih", "cenjenih", "vladika", "na", "facebook-u", "nakon", "razgovora", "sa", "bratom", "radomirom", "oslobodio", "se", "mnogih", "neodumica", "misionar", "u", "virtuelnom", "svetu,brat", "radomir", "nam", "je", "poku\u0161ao", "da", "poka\u017ee", "svojim", "svedo\u010denjem", "da", "i", "mi", "svi", "mo\u017eemo", "da", "obavimo", "svoj", "deo", "misije", "nema", "potrebe", "da", "kaskamo", "za", "svetom", "u", "tehnolo\u0161kom", "pogledu", "uklju\u010dimo", "se", "u", "trku", "s", "vremenom", "i", "prostorom", "jer", "je", "nasa", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "inovativna", "i", "pru\u017ei\u0107e", "nam", "podr\u0161ku", "da", "se", "ne", "bi", "izgubili", "u", "svetskoj", "tehnolo\u0161koj", "mre\u017ei", "iako", "sa", "zaka\u0161njenjem", "potpisnica", "ovih", "redova", "se", "zahvaljuje", "bratu", "radomiru", "na", "toplim", "re\u010dima", "sestra", "branka", "tali\u0107", "22", "juni", "2009", "godine"]}