{"naslov": "BO\u017dIJE USHI\u0106ENJE", "sadrzaj": ["karulja", "visokoprepodobni", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "na", "dan", "kada", "sveta", "pravoslavna", "crkva", "proslavlja", "prepodobnog", "visariona", "2009", "godine", "otvorio", "je", "duhovno", "sabranje", "na", "radiju", "blagovesti", "\u010ditanjem", "novog", "nastavka", "iz", "knjige", "ve\u010de", "u", "pustinji", "svete", "gore", "arhimandrita", "jeroteja", "vlahosa", "bra\u0107a", "i", "sestre", "okupljeni", "u", "ljubavi", "i", "u", "cilju", "duhovnog", "stremljenja", "su", "saslu\u0161ali", "\u010ditanje", "glavnog", "i", "odgovornog", "urednika", "radija", "blagovesti", "na\u0161eg", "dragog", "i", "po\u0161tovanog", "oca", "gavrila", "novo", "poglavlje", "knjige", "je", "ispunjeno", "sasvim", "jednostavnim", "ali", "nadasve", "obo\u017eeno", "lepim", "opisima", "prirode", "du\u0161e", "i", "tela", "u", "njihovoj", "me\u0111usobnoj", "i", "neraskidivoj", "povezanosti", "", "bo\u017eije", "ushi\u0107enje", "to", "je", "sasvim", "primjeren", "naziv", "ovog", "poglavlja", "i", "ovog", "dana", "u", "kome", "nam", "se", "otkriva", "sva", "bujnost", "bo\u017eanske", "vegetacije", "ko", "mo\u017ee", "osetiti", "i", "do\u017eiveti", "svu", "celokupnost", "prirode", "", "samo", "onaj", "koji", "ju", "je", "tako", "savr\u0161enom", "i", "stvorio", "stvoritelj", "na\u0161", "kojem", "uzdi\u017eemo", "svu", "slavu", "i", "hvalu", "otac", "na\u0161", "nebeski", "samo", "onaj", "ko", "ljubi", "boga", "svim", "srcem", "svojim", "i", "koji", "nalazi", "put", "do", "gospoda", "neiscrpnom", "snagom", "isusove", "molitve", "njegov", "najverniji", "sluga", "podvi\u017enik", "i", "prijatelj", "ose\u0107a", "i", "do\u017eivljava", "prirodu", "svim", "svojim", "bi\u0107em", "on", "komunicira", "sa", "njom", "bog", "je", "stvorio", "adama", "kao", "cara", "tvorevine", "i", "\u017eivotinja", "koje", "su", "ga", "po\u0161tovale", "i", "uva\u017eavale", "me\u0111utim", "onog", "momenta", "kad", "je", "adam", "zagrizao", "jabuku", "s", "drveta", "poznanja", "i", "na\u010dinio", "prvi", "greh", "s", "tragi\u010dnim", "posledicama", "za", "celokupno", "njegovo", "potomstvo", "usledio", "je", "njegov", "neizbe\u017ean", "pad", "nikolaj", "kavasila", "obrazla\u017ee", "podrobno", "adamov", "pad", "uzrokovan", "nepo\u0161tivanjem", "bo\u017eanske", "zapovesti", "i", "odbijanjem", "poslu\u0161nosti", "onaj", "koji", "je", "bio", "stvoren", "kao", "odraz", "svemoguceg", "boga", "u", "ogledalu", "do\u017eivljava", "prezir", "od", "cele", "prirode", "koja", "mu", "otkazuje", "poslu\u0161nost", "prvorodni", "greh", "spre\u010dio", "je", "adama", "da", "bude", "vi\u0161e", "dostojan", "lica", "bo\u017eijeg", "ogledalo", "je", "moralo", "pu\u0107i", "u", "parampar\u010dad", "tek", "dolaskom", "gospoda", "isusa", "hrista", "adam", "\u0107e", "biti", "oslobo\u0111en", "iz", "adskih", "tmina", "povre\u0111ena", "i", "razo\u010darana", "adamovom", "neposlu\u0161no\u0161\u0107u", "priroda", "je", "odgovorila", "po", "bo\u017eijem", "dopu\u0161tenju", "pobunom", "\u017eivotinjski", "i", "biljni", "svet", "otkazao", "je", "poslu\u0161nost", "gre\u0161nom", "\u010doveku", "jer", "se", "\u010dovek", "okrenuo", "od", "onoga", "koji", "je", "ja\u010di", "od", "prirode", "i", "koji", "je", "iznad", "prirode", "divlje", "zveri", "po\u010dele", "su", "da", "se", "odnose", "prema", "\u010doveku", "nasilno", "i", "bez", "prvobitnog", "po\u0161tovanja", "adam", "je", "na", "po\u010detku", "stvoren", "nalik", "slikom", "i", "prilikom", "svome", "tvorca", "ali", "je", "izgubio", "iz", "vida", "da", "se", "podobije", "bo\u017eije", "dobija", "kroz", "poslu\u0161anje", "oli\u010denje", "bogopodobija", "su", "podvi\u017enici", "koji", "upraznjavanjem", "isusove", "molitve", "zadobijaju", "velicanstvenu", "nagradu", "", "bo\u017eiju", "blagodat", "na", "primeru", "starca", "koji", "redovnim", "praktikovanjem", "isusove", "molitve", "sti\u010de", "prosve\u0107enost", "uma", "uo\u010dili", "smo", "reakciju", "ptica", "naime", "ptice", "su", "naletale", "i", "kljucale", "svojim", "kljunovima", "na", "prozor", "privu\u010dene", "snagom", "isusove", "molitve", "ne", "ne", "radi", "se", "tu", "o", "ometanju", "molitve", "navodnim", "\u0111avolskim", "uticajima", "ptice", "su", "\u017eelele", "da", "u\u010destvuju", "u", "isusovoj", "molitvi", "pa", "kad", "one", "kojima", "bog", "nije", "dao", "razuma", "ose\u0107aju", "svu", "lepotu", "molitve", "\u0161ta", "je", "onda", "sa", "nama", "koje", "je", "bog", "obdario", "umom", "potrudimo", "se", "radi", "sebe", "i", "spasenja", "svojih", "du\u0161a", "kao", "i", "du\u0161a", "na\u0161ih", "najbli\u017eih", "osjetiti", "bo\u017eiju", "blagodat", "ponavljanjem", "isusove", "molitve", "gospode", "isuse", "hriste,sine", "bo\u017eiji", "pomiluj", "me", "gre\u0161nog", "silazak", "u", "karulju", "savr\u0161enstvo", "bo\u017eije", "blagodati", "ima", "vi\u0161e", "stepena", "ushod", "na", "vi\u0161i", "stepen", "po", "volji", "bo\u017eijoj", "pripada", "samo", "onima", "koji", "izdr\u017ee", "sve", "muke", "i", "tesko\u0107e", "duhovne", "borbe", "", "podvi\u017enicima", "njihov", "um", "biva", "zahva\u0107en", "bo\u017eanskim", "ushi\u0107enjem", "kojim", "ih", "preliva", "neslu\u0107ena", "svetlost", "duhovni", "borci", "ulaze", "u", "zemlju", "novog", "jerusalima", "bo\u017eija", "prisutnost", "se", "ogleda", "kroz", "duhovno", "kretanje", "jer", "predstavlja", "dinami\u010dnu", "pojavu", "koja", "nikad", "ne", "staje", "to", "je", "uistinu", "\u017eivot", "u", "bogu", "kako", "se", "ogleda", "u", "prakti\u010dnom", "zivotu", "podvi\u017enika", "bo\u017eija", "prisutnost", "osvedo\u010deno", "je", "da", "usta", "jezik", "i", "srce", "podvi\u017enika", "se", "prikrivaju", "ti\u0161inom", "usled", "dugotrajne", "molitve", "te", "podvi\u017enik", "postaje", "ozaren", "onom", "istom", "svetlo\u0161\u0107u", "koja", "je", "obasjala", "isusove", "u\u010denike", "tavorskom", "svetlo\u0161\u0107u", "to", "je", "ista", "ona", "fascinantno-nestvarna", "svetlost", "bo\u017eijeg", "carstva", "koja", "izgleda", "tako", "nestvarna", "i", "nedoku\u010diva", "sveti", "grigorije", "palama", "je", "pisao", "o", "o", "ve\u010dnosti", "bo\u017eijeg", "carstva", "i", "lepoti", "veka", "koji", "treba", "do\u0107i", "sv.grigorije", "palama", "s", "velikim", "odu\u0161evljenjem", "ukazuje", "na", "dolazak", "proroka", "novog", "zaveta", "koji", "\u0107e", "prevazi\u0107i", "prostor", "i", "vreme", "najavlju\u0107i", "ponovni", "dolazak", "njega", "gospoda", "isusa", "hrista", "koji", "\u0107e", "do\u0107i", "u", "svojoj", "slavi", "i", "carstvu", "njegovom", "ne\u0107e", "biti", "kraja", "o", "bo\u017eanskoj", "svetlosti", "pisao", "je", "i", "sveti", "simeon", "novi", "bogoslov", "starac", "porfirije", "izuzetno", "je", "dirljiv", "opis", "starca", "koji", "sedi", "u", "keliji", "sam", "izvan", "sveta", "i", "u", "ujednom", "momentu", "po\u010dinje", "da", "se", "sjedinjuje", "sa", "njim", "i", "dok", "slu\u0161amo", "starca", "kako", "iskreno", "i", "istinito", "opisuje", "njegov", "susret", "sa", "stvoriteljem", "kako", "mu", "otvoreno", "priznaje", "da", "ga", "voli", "i", "da", "ose\u0107a", "njegovu", "ljubav,....odlazi", "izvan", "celog", "sveta", "ose\u0107am", "da", "svi", "zajedno", "sa", "starcem", "delimo", "njegovo", "mi\u0161ljenje", "da", "ne\u0107e", "umreti", "da", "postoji", "\u017eivot", "ve\u010dni,a", "mo\u017eda", "neki", "dele", "i", "njegovo", "znanje", "u", "ovakvim", "momentima", "lice", "podvi\u017enika", "pro\u017eima", "bo\u017eanska", "svetlost", "makarije", "zlatoglavi", "je", "zabele\u017eio", "svest", "o", "tom", "nedoku\u010divom", "i", "trajnom", "saznanju", "dosledno", "ovome", "treba", "naglasiti", "da", "telo", "sagledava", "\u010dulnu", "toplotu", "ose\u0107aju\u0107i", "sve", "promene", "u", "du\u0161i", "sveti", "grirorije", "palama", "je", "uporedio", "toplotu", "u", "du\u0161i", "s", "telom", "u\u017eezle", "sve\u0107e", "telo", "poput", "vo\u0161tanice", "postaje", "iznenada", "tanano", "i", "toplo", "a", "nadasve", "prosvetljeno", "bo\u017eijom", "blago\u0161\u0107u", "toplota", "ne\u017eno", "prodire", "u", "telo", "izazivaju\u0107i", "promene", "u", "telesnoj", "temperaturi", "sve", "promene", "u", "du\u0161i", "reflektuju", "se", "na", "telo", "o\u010di", "podvi\u017enika", "oja\u010dane", "dejstvom", "svetog", "duha", "odra\u017eavaju", "priliv", "bo\u017eanske", "blagodati", "koja", "neumitno", "kroz", "telo", "struji", "zar", "postoji", "ne\u0161to", "milije", "dostojnije", "veli\u010danstvenije", "za", "podvi\u017enika", "od", "ozarenja", "i", "izobilja", "bo\u017eanske", "svetlosti", "sledeci", "primeri", "iz", "svetog", "pisma", "najbolje", "iskazuju", "primere", "blagodati", "izazvane", "bo\u017eijom", "rado\u0161\u0107u", "i", "odu\u0161evljenjem", "", "i", "kad", "mojsije", "sila\u017ea\u0161e", "s", "gore", "sinajske", "i", "dr\u017ea\u0161e", "u", "ruci", "dvije", "plo\u010de", "svjedo\u010danstva", "silaze\u0107i", "s", "gore", "ne", "zna\u0111a\u0161e", "da", "mu", "ko\u017ea", "na", "licu", "posta", "svijetla", "dokle", "govorase", "s", "njim", "i", "vidje", "aron", "i", "svi", "sinovi", "izrailjevi", "mojsija", "a", "to", "mu", "se", "svijetli", "ko\u017ea", "na", "licu", "i", "ne", "smje\u0161e", "pristupiti", "k", "njemu", "moj", "34:29", "gine", "du\u0161a", "moja", "\u017eele\u0107i", "u", "dvore", "gospodnje", "srce", "moje", "i", "tijelo", "moje", "otimase", "k", "bogu", "\u017eivom", "", "psal", "84:3", "gospod", "je", "vidjelo", "moje", "i", "spasenje", "moje", "koga", "da", "se", "bojim", "gospod", "je", "krjepost", "\u017eivota", "mojega", "koga", "da", "se", "stra\u0161im", "", "psal", "27", "1", "i", "pogledav\u0161i", "na", "njega", "svi", "koji", "sje\u0111ahu", "u", "sinedrionu", "vidje\u0161e", "lice", "njegovo", "kao", "lice", "an\u0111ela", "", "djela", "6:15", "sta", "se", "de\u0161ava", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "s", "bo\u017eanstvenom", "svetlo\u0161\u0107u", "svi", "koji", "su", "\u010dudom", "bo\u017ejim", "videli", "ovu", "nesagledivu", "svetlost", "znaju", "da", "se", "ona", "odr\u017eava", "u", "svrhu", "produ\u017eetka", "\u017eivota", "na", "zemlji", "kroz", "duhovno", "delovanje", "monaha", "sestra", "branka", "tali\u0107", "22", "juni", "2009", "godine"]}