{"naslov": "JEDAN DAN IZ \u017dIVOTA LEPAVINSKIH CVJETOVA", "sadrzaj": ["koliko", "samo", "divnih", "cvjetova", "izniklih", "na", "molitvama", "koje", "je", "pratio", "tjelesni", "trud", "i", "pokret", "znalaca", "duhovnih", "radnji", "u", "mojoj", "du\u0161i", "to", "je", "ostavilo", "neizbrisivi", "trag", "tim", "tragom", "manastirskog", "cvije\u0107a", "sam", "krenuo", "za", "njim", "\u010diji", "je", "on", "postao", "taj", "\u010dovjek", "tamo", "\u010dovjek", "ili", "cvijet", "poku\u0161ao", "sam", "da", "ga", "pratim", "\u010dak", "i", "u", "snu", "pratio", "sam", "ga", "u", "mirisu", "u", "dahu", "koji", "ga", "je", "prelivao", "s", "onu", "stranu", "jave", "je", "li", "u\u010denik", "kao", "i", "ja", "cvjetovi", "venu", "ja", "sam", "slab", "u\u010dim", "od", "njega", "skoro", "kao", "\u0161to", "u\u010dim", "od", "oca", "gavrila", "on", "vi\u0161e", "ni\u0161ta", "ne", "\u010dini", "slu\u010dajno", "sam", "od", "sebe", "gledao", "sam", "ga", "u", "dane", "kada", "je", "jeo", "samo", "luk", "ili", "samo", "hljeb", "bilo", "je", "dana", "kada", "je", "samo", "s", "odre\u0111enom", "vrstom", "ljudi", "komunicirao", "\u0161ta", "li", "sve", "to", "zna\u010di", "pa", "je", "li", "\u010dovjek", "to", "ili", "cvijet", "kako", "proniknuti", "u", "tu", "\u010dudesnu", "logiku", "dnevnih", "i", "no\u0107nih", "preobrazbi", "o", "kada", "bih", "mogao", "kao", "on", "da", "toliko", "uskim", "putem", "idem", "tako", "smireno", "da", "miri\u0161em", "i", "da", "i\u0161\u010ditavam", "bo\u017eanske", "poruke", "u", "trepetu", "li\u0161\u0107a", "u", "prolaznikovom", "glasu", "u", "vijestima", "dnevnih", "novina", "i", "u", "metereolo\u0161kim", "prognozama", "o\u010devim", "i", "da", "sortiram", "ja", "padam,ali", "eto", "negdje", "iz", "pro\u0161losti", "kao", "krilatica", "vra\u0107a", "se", "bogorodi\u010dina", "molitva", "i", "dr\u017ei", "me", "na", "laticama", "kao", "dijete", "opet", "tu", "je", "i", "o\u010deva", "molitva", "postojana", "i", "okean", "bo\u017eijeg", "dara", "isusove", "molitve", "sve", "je", "to", "povezano", "i", "jedno", "drugo", "prepli\u0107e", "rije\u010dju", "koja", "se", "iskazati", "ne", "mo\u017ee", "a", "on", "kojega", "ve\u0107", "danima", "pratim", "ve\u0107", "stvara", "sopstvene", "vrtove", "bog", "kao", "da", "mu", "je", "dao", "u", "naslije\u0111e", "tih", "nekoliko", "kvadrata", "ali", "to", "je", "ve\u0107", "vasiona", "pratim", "tog", "\u010dovjeka", "ve\u0107", "danima", "ja", "sam", "njegova", "sjenka", "kada", "bih", "vodio", "dnevnik", "rekao", "bih", "vam", "da", "je", "onog", "\u010detvrtka", "za", "jedino", "va\u017eno", "smatrao", "susret", "s", "rado\u0161\u0107u", "jer", "tu", "se", "skrivala", "duhovna", "poruka", "on", "poku\u0161ava", "u", "svom", "domenu", "da", "bude", "umjetnik", "vrtova", "i", "kreator", "mode", "zadivljen", "sam", "\u010dudesni", "\u0161najder", "on", "mjeri", "du\u017einu", "i", "\u0161irinu", "pojasa", "on", "je", "i", "majstor", "on", "je", "i", "arhitekta", "on", "se", "obla\u010di", "u", "nebo", "obla\u0107e\u010di", "se", "u", "crvenilo", "predve\u010dernjeg", "po\u017eara", "on", "voli", "da", "se", "igra", "kvadratima", "ja", "sam", "palo", "bi\u0107e", "i", "kako", "da", "izdr\u017eim", "tu", "zadivljuju\u0107u", "trku", "i", "kako", "da", "ga", "pratim", "jer", "njegova", "trka", "je", "iznad", "vidljivog", "pa", "ipak", "ona", "se", "materijalizuje", "jasno", "u", "vidljivom", "svijetu", "manastirskih", "cvjetova", "sad", "znam", "da", "ima", "ljudi", "koji", "neprestano", "prepoznaju", "bo\u017eiju", "volju", "njegov", "vrt", "je", "je", "dio", "onog", "manastirskog", "vrta", "posebna", "neka", "parcela", "jednog", "jutra", "pratio", "sam", "ga", "na", "posao", "teturao", "sam", "za", "njim", "presavijao", "se", "od", "muka", "hu\u010dao", "je", "kao", "vjetar", "radi", "u", "prodajnoj", "galeriji", "slika", "ima", "\u0161efa", "koji", "je", "pravoslavni", "menad\u017eer", "vjernik", "a", "menad\u017eer", "zanimljiva", "je", "to", "kombinacija", "vojnik", "a", "menad\u017eer", "oni", "se", "\u010desto", "na", "poslu", "\u0161ale", "a", "povremeno", "tu", "isko\u010di", "i", "koji", "aforizam", "njihov", "menad\u017ement", "je", "pomalo", "smije\u0161an", "nekad", "tako", "otvore", "prozore", "od", "slu\u017ebenih", "prostorija", "nekad", "se", "napiju", "sir\u0107etnog", "vina", "a", "nekad", "opet", "kuvaju", "dok", "vode", "poslovne", "razgovore", "kako", "posti\u0107i", "sve", "to", "a", "ja", "ne", "mogu", "ni", "korak", "da", "odr\u017eim", "da", "sve", "pribilje\u017eim", "da", "zapamtim", "treba\u0107e", "mi", "kasnije", "moram", "napraviti", "od", "ove", "trke", "dobar", "prilog", "kakav", "sam", "ja", "uop\u0161te", "novinar", "\u0161to", "bi", "rekao", "otac", "gavrilo", "i", "ona", "djevojka", "i", "ona", "se", "vrti", "po", "vrtu", "ona", "djevojka", "ili", "cvijet", "to", "je", "kao", "prvobitno", "stanje", "ba\u0161", "iznena\u0111uju\u0107e", "stvari", "se", "de\u0161avaju", "u", "svijetu", "cvijetnih", "bi\u0107a", "otac", "gavrilo", "je", "ve\u0107", "bi\u0107e", "ko", "je", "taj", "\u010dudesni", "pjesnik", "me\u0111u", "monadama", "duhovnim", "onaj", "\u010dovjek", "kora\u010da", "bezbri\u017eno", "pa", "on", "sre\u0107e", "samo", "an\u0111ele", "taj", "\u010dovjek", "i", "nije", "vi\u0161e", "\u010dovjek", "\u0161ta", "on", "ima", "samnom", "on", "je", "poginuo", "davno", "evo", "i", "posljednjeg", "\u010dovjeka", "iz", "onog", "svijeta", "on", "sre\u0107e", "nekog", "ivicu", "i", "pozdravljaju", "se", "kod", "skup\u0161tine", "putevi", "su", "se", "ukrstili", "na", "tren", "i", "od", "tada", "samo", "an\u0111eli", "pa", "i", "\u0161ef", "pravoslavni", "menad\u017eer", "je", "an\u0111eo", "on", "sve", "\u010dini", "boga", "radi", "ima", "neki", "mikelan\u0111elov", "crte\u017e", "u", "italijanskom", "kulturnom", "centru", "koji", "se", "ne", "prodaje", "oni", "prodaju", "slike", "oni", "gaje", "cvjetove", "oni", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "ne", "\u010dine", "slu\u010dajno", "pratio", "sam", "ga", "kroz", "ustanove", "vrtove", "prodajnu", "galeriju", "kancelarije", "neke", "po", "autobusima", "gradskog", "prevoza", "", "posrtao", "za", "njim", "za", "sobom", "je", "ostavljao", "cvjetni", "miris", "ne\u010dujno", "", "volio", "bih", "da", "mogu", "vi\u0161e", "da", "ispri\u010dam", "o", "njemu", "i", "gdje", "je", "smje\u0161ten", "zaista", "u", "nevidljivim", "hijerarhijama", "ali", "to", "su", "za", "mene", "tajne", "ja", "jedva", "i", "ovaj", "dan", "iznesoh", "tr\u010de\u0107i", "za", "njim", "u", "no\u0107i", "kako", "da", "prodrem", "do", "njega", "lutaju\u0107i", "granicama", "snovi\u0111enja", "i", "ko", "koga", "prati", "no\u0107as", "on", "mene", "ili", "ja", "njega", "u", "tminama", "u", "nevjerici", "sjenke", "zure", "kad", "za\u010du", "se", "glas", "", "zar", "ima", "neko", "kao", "bog", "tu", "\u017eivotvorne", "iskre", "se", "javi\u0161e", "", "u", "bolu", "\u017ertvene", "ljubavi", "ponovo", "se", "obnavlja", "svjetlo", "dana", "vidim", "da", "je", "to", "opet", "bio", "on", "koliko", "je", "samo", "u", "sebi", "imao", "bolova", "koliko", "bo\u017eanske", "ljubavi", "to", "je", "bilo", "kad", "je", "umirao", "beograd", "24./25.09.2009", "radomir", "vu\u010di\u0107"]}