{"naslov": "ZA\u0160TO SE  HRI\u0160\u0106ANI BAVE NOVIM CIVILIZACIJSKIM POJAVAMA?", "sadrzaj": ["po\u010detak", "jevan\u0111elja", "po", "marku", "sa", "leve", "strane", "simbol", "jevan\u0111eliste", "marka", "za\u0161to", "sve", "ovo", "radimo", "kada", "smo", "susretali", "ljude", "koji", "su", "tra\u017eili", "pomo\u0107", "podsjetili", "smo", "se", "sebe", "samih", "bez", "hrista", "kada", "bi", "se", "hristos", "uselio", "u", "nas", "bivali", "smo", "bogatiji", "i", "od", "tog", "suvi\u0161ka", "koji", "gospod", "nama", "daje", "bez", "cijene", "iz", "ljubavi", "poklanjamo", "ili", "bi", "kao", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "trebali", "poklanjati", "onoliko", "koliko", "su", "na\u0161e", "mo\u0107i", "drugima", "onima", "koji", "dobrovoljno", "tra\u017ee", "i", "bli\u017enjima", "i", "daljnjima", "", "jer", "ko", "je", "veli\u010danstveniji", "od", "troji\u010dnog", "boga", "ovo", "je", "pri\u010da", "o", "oboga\u0107enju", "u", "trojici", "to", "se", "radi", "svjetovno", "gledano", "bezrazlo\u017eno", "\u010disto", "radi", "slave", "i", "hvale", "gospodu", "to", "je", "bitna", "dimenzija", "misije", "hri\u0161\u0107anske", "nisu", "to", "projekti", "niti", "ideolo\u0161ke", "konstrukcije", "i", "kao", "\u0161to", "je", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "patrijarh", "pavle", "prilikom", "stupanja", "na", "patrijar\u0161ijski", "tron", "rekao", "to", "se", "mo\u017ee", "i", "danas", "re\u0107i", "da", "je", "program", "ovaj", "sveto", "jevan\u0111elje", "nu\u017enost", "koja", "prizilalazi", "iz", "slobode", "u", "hristu", "je", "ljubav", "ljubav", "koja", "nikoga", "ne", "sili", "ljubav", "bez", "predrasuda", "ali", "ljubav", "koja", "proni\u010de", "u", "svaku", "tamu", "da", "bi", "obuhvatila", "i", "obogatila", "sve", "oko", "sebe", "skup", "ljudskih", "nedoumica", "i", "muka", "je", "kroz", "vijekove", "su\u0161tinski", "isti", "ali", "u", "istorijskom", "procesu", "mijenjaju", "se", "okolnosti", "mi", "mo\u017eemo", "ali", "i", "ne", "moramo", "tuma\u010diti", "vrijednost", "ovog", "procesa", "i", "njegovo", "krajnje", "ishodi\u0161te", "konkretan", "\u017eivot", "je", "bitan", "i", "kvalitet", "\u017eivota", "pitanje", "vjere", "da", "sveto", "jevan\u0111elje", "daje", "kvalitet", "kod", "hri\u0161\u0107anina", "je", "ve\u0107", "znanje", "i", "spoznaja", "kroz", "cijelo", "bi\u0107e", "pitanje", "vjere", "se", "svodi", "na", "\u010disto", "znanje", "kroz", "otkrovenje", "ovo", "onda", "i", "nije", "religija", "u", "nekom", "svom", "teolo\u0161ko-filozofskom", "smislu", "ve\u0107", "sama", "sr\u017e", "\u017eivota", "izuzetnost", "jevan\u0111eoske", "nauke", "i", "potpunost", "pravoslavnog", "vjeroispovijedanja", "ogleda", "se", "u", "tome", "da", "otkrivala\u010dki", "metod", "hristove", "nauke", "u", "\u017eivotu", "svetotajinskom", "svaku", "pojavu", "iz", "svijeta", "stavlja", "u", "svoj", "pravi", "kontekst", "ili", "je", "preobra\u017eava", "i", "stavlja", "u", "jedan", "sasvim", "funkcionalan", "polo\u017eaj", "u", "odnosu", "na", "boga", "i", "na", "\u010dovjeka", "kao", "dostojanstveno", "bi\u0107e", "kakav", "je", "bio", "na", "po\u010detku", "stvaranja", "svijeta", "ako", "dana\u0161nji", "\u010dovjek", "ima", "potrebu", "da", "se", "saop\u0161tava", "drugome", "onda", "ta", "potreba", "zna\u010di", "da", "\u017eeli", "da", "se", "ispovijeda", "pogotovo", "ako", "je", "samokriti\u010dki", "nastrojen", "imaju\u0107i", "ovo", "u", "vidu", "mogli", "bi", "se", "zapitati", "za\u0161to", "se", "javlja", "potreba", "i", "za\u0161to", "se", "stavlja", "akcenat", "na", "moderne", "informacione", "tehnologije", "i", "nau\u010dne", "inovacije", "u", "sveobuhvatnoj", "jevan\u0111eoskoj", "pri\u010di", "to", "je", "zato", "jer", "vje\u010dna", "pitanja", "\u010dovjeka", "danas", "su", "obuhva\u0107ena", "istorijskom", "fazom", "medijske", "i", "informati\u010dke", "civilizacije", "ljudi", "jednostavno", "postavljaju", "takva", "pitanja", "koja", "zahtijevaju", "pronicanje", "i", "u", "bit", "modernih", "tehnologija", "ali", "ne", "samo", "pronicanje", "i", "slobodno", "kori\u0161\u0107enje", "ve\u0107", "i", "kreiranje", "ne", "bude", "li", "hri\u0161\u0107anin", "se", "uhvatio", "temeljno", "u", "ko\u0161tac", "s", "ovim", "procesom", "sa", "silom", "koju", "mu", "bog", "kroz", "otkrovenja", "daje", "i", "sa", "slobodnom", "voljom", "i", "razumom", "onda", "ne", "\u010dini", "ono", "\u0161to", "je", "njegov", "osnovni", "zadatak", "u", "svijetu", "a", "to", "je", "oboga\u0107enje", "drugoga", "i", "svega", "oko", "sebe", "u", "ma", "kojoj", "fazi", "istorije", "jer", "hri\u0161\u0107anin", "to", "jednostavno", "mora", "\u010diniti", "jer", "je", "bogom", "bogat", "a", "pritom", "jo\u0161", "vrlo", "dobro", "zna", "da", "mu", "je", "to", "dato", "kao", "dar", "ako", "onda", "ostavimo", "one", "koji", "tra\u017ee", "pomo\u0107", "i", "koji", "postaju", "robovi", "novih", "tehnolo\u0161kih", "idola", "ili", "modernim", "jezikom", "re\u010deno", "zavisnici", "od", "masmedija", "i", "otu\u0111eni", "od", "samih", "izvora", "\u017eivota", "onda", "nemamo", "ljubavi", "u", "sebi", "onda", "ljubav", "koju", "nam", "bog", "bescjeno", "daje", "mi", "ne", "dajemo", "nikome", "i", "izbacujemo", "sebe", "u", "samo\u0107u", "palih", "bi\u0107a", "time", "na", "indirektan", "na\u010din", "podr\u017eavamo", "novo", "idolopoklonstvo", "proniknemo", "li", "pak", "na", "kreativan", "i", "kreatorski", "inovativan", "na\u010din", "u", "samu", "bit", "ljudskih", "muka", "u", "okviru", "moderne", "civlizacije", "danas", "onda", "smo", "ispunili", "svoju", "misiju", "zavr\u0161i\u0107emo", "jednim", "jednostavnim", "primjerom", "iz", "oblasti", "ekonomije", "jedno", "preduze\u0107e", "investiralo", "je", "u", "najmodernije", "kompjuterske", "programe", "radi", "boljeg", "i", "efikasnijeg", "poslovanja", "vlasnik", "preduze\u0107a", "\u017eivog", "je", "duha", "vrijedan", "je", "i", "na", "neobi\u010dan", "na\u010din", "je", "shvatio", "prednosti", "novih", "tehnologija", "firma", "je", "efikasnija", "u", "svojim", "poslovnim", "operacijama", "na\u017ealost", "zbog", "toga", "\u0161to", "masu", "poslova", "obavljaju", "ma\u0161ine", "dio", "ljudi", "je", "otpu\u0161ten", "druga", "firma", "je", "zadr\u017eala", "radnike", "obavlja", "na", "stari", "na\u010din", "svoju", "djelatnost", "ali", "sve", "vi\u0161e", "zapada", "u", "krizu", "ljudima", "se", "ne", "ispla\u0107uju", "redovno", "plate", "moraju", "vi\u0161e", "da", "rade", "nemaju", "vremena", "da", "zajedni\u010dare", "ljudski", "resurs", "postaje", "veoma", "jeftin", "i", "\u010dovjek", "dolazi", "do", "granica", "izdr\u017eljivosti", "radnici", "su", "nezadovoljni", "a", "firma", "svakako", "nije", "konkurentna", "na", "tr\u017ei\u0161tu", "pitanje", "kolapsa", "je", "pitanje", "dana", "ljudima", "prolaze", "dani", "i", "godine", "u", "la\u017enoj", "nadi", "da", "\u0107e", "opstati", "i", "\u010damotinji", "i", "iznurivanju", "u", "manuelnom", "radu", "umjesto", "da", "su", "na", "vrijeme", "usko\u010dili", "u", "kreativni", "voz", "aktivnog", "obrazovanja", "u", "sferama", "novih", "programa", "oni", "zapadaju", "u", "o\u010daj", "alkoholizam", "ili", "na", "zastarjelim", "ra\u010dunarima", "igraju", "do", "besvijesti", "igrice", "ili", "gledaju", "utakmice", "i", "klade", "se", "na", "svoj", "omiljeni", "fudbalski", "tim", "va\u017ene", "godine", "u", "kojima", "su", "mogli", "da", "se", "prilagode", "civilizacijskom", "procesu", "tra\u0107e", "uzalud", "oni", "otpu\u0161teni", "radnici", "iz", "prve", "firme", "za", "utjehu", "mogu", "na", "vrijeme", "da", "se", "anga\u017euju", "po", "slobodnom", "izboru", "ili", "da", "se", "priu\u010de", "ili", "da", "padnu", "u", "o\u010daj", "i", "jedan", "i", "drugi", "scenario", "nisu", "idealni", "za", "konkretnog", "\u010dovjeka", "pogo\u0111enog", "ovim", "transformacijama", "ipak", "bilo", "koja", "transformacija", "onoga", "koji", "\u017eivi", "po", "jevan\u0111eoskim", "uzorima", "i", "po", "hri\u0161\u0107anskom", "obrascu", "ne", "poga\u0111a", "pogubno", "jer", "je", "bog", "s", "njim", "a", "bog", "je", "svemo\u0107an", "i", "on", "to", "zna", "tako", "da", "izazov", "novog", "vremena", "postaje", "kreativni", "izazov", "za", "hri\u0161\u0107anina", "i", "za", "hri\u0161\u0107ansku", "zajednicu", "tj", "crkvu", "iskustvo", "svetotajinskog", "\u017eivota", "pogotovo", "svete", "tajne", "ispovijesti", "jasno", "ukazuje", "da", "samokriti\u010dko", "i", "analiti\u010dko", "hvatanje", "u", "ko\u0161tac", "sa", "bilo", "kojim", "problemom", "preko", "ispovijedanja", "svojih", "grijehova", "tj", "sagledavanja", "svojih", "gre\u0161aka", "pa", "i", "sa", "problemima", "iz", "ekonomske", "sfere", "koji", "su", "navedeni", "u", "svom", "kona\u010dnom", "ishodu", "ima", "pobjedu", "i", "afirmaciju", "\u017eivota", "nad", "o\u010dajem", "i", "\u010damotinjom", "tj", "vodi", "ka", "rje\u0161enju", "nastalog", "egzistencijalnog", "problema", "tako", "se", "mo\u017ee", "lako", "desiti", "da", "nekad", "otpu\u0161teni", "radnik", "nakon", "izvjesnog", "vremena", "i", "pokajanja", "i", "aktivnog", "crkvenog", "\u017eivota", "ponovo", "se", "javi", "na", "ekonomskoj", "pozornici", "kao", "kreator", "i", "inovator", "istorija", "crkve", "puna", "je", "sli\u010dnih", "primjera", "eto", "za\u0161to", "sve", "ovo", "radimo", "troji\u010dnog", "boga", "i", "slave", "bo\u017eije", "radi", "a", "sve", "to", "ima", "i", "svoju", "prakti\u010dnu", "dimenziju", "radomir", "vu\u010di\u0107", "5", "januara", "2009"]}