{"naslov": "VJERSKA NASTAVA I OBNOVA ODBRANBENO- BEZBJEDONOSNOG SISTEMA  U SRBIJI", "sadrzaj": ["u", "okviru", "bo\u017ei\u0107no-bogojavljenskih", "susreta", "u", "beogradu", "na", "sajmu", "crkvenog", "izdava\u0161tva", "posebno", "interesovanje", "mla\u0111ih", "posjetilaca", "sajma", "pobudila", "je", "tribina", "udru\u017eenja", "studenata", "fakulteta", "bezbednosti", "i", "kadeta", "visokih", "vojnih", "\u0161kola", "oni", "su", "kao", "budu\u0107i", "nosioci", "odbrambeno", "bezbjedonosnog", "sistema", "dr\u017eave", "u", "okviru", "dana\u0161nje", "globalne", "zajednice", "predstavili", "javnosti", "zna\u010daj", "vjerskog", "obrazovanja", "u", "svom", "\u0161kolovanju", "iznesene", "su", "teze", "da", "pravilno", "rasu\u0111ivanje", "o", "svjetskim", "tokovima", "kao", "i", "o", "potrebama", "struke", "podrazumijeva", "visok", "stepen", "op\u0161te", "kulture", "a", "danas", "\u0161ta", "je", "op\u0161tije", "od", "crkvene", "kulture", "i", "biblijskih", "poruka", "koji", "svaku", "civilizacijsku", "promjenu", "u", "neprekinutom", "toku", "pro\u017eimaju", "kao", "konstanta", "te", "je", "tako", "crkvena", "kultura", "u", "temelju", "judeohri\u0161\u0107anske", "civilizacije", "globalnog", "doba", "osvr\u0107u\u0107i", "se", "na", "istorijsku", "vertikalu", "dr", "milenko", "bodin", "sa", "fakulteta", "bezbjednosti", "univerziteta", "u", "beogradu", "zaklju\u010dio", "je", "da", "je", "srpski", "narod", "pretrpio", "velike", "gubitke", "i", "fizi\u010dke", "i", "materijalne", "ali", "prije", "svega", "duhovne", "pravoslavni", "srbi", "su", "izgubili", "kontakt", "sa", "duhovnim", "korijenima", "izgubiv\u0161i", "crkvenu", "duhovnu", "a", "time", "i", "nacionalnu", "kulturu", "pa", "su", "time", "i", "samim", "tim", "izgubili", "mogu\u0107nost", "da", "posjeduju", "orjentire", "na", "osnovu", "kojih", "se", "mogu", "opredjeljivati", "i", "odre\u0111ivati", "svoje", "smjernice", "zdravim", "duhovnim", "vidom", "to", "se", "o\u010dituje", "na", "svim", "nivoima", "\u017eivota", "pa", "tako", "i", "u", "oblasti", "odbrane", "bezbjednosti", "ali", "i", "poslovanja", "u\u010denja", "ili", "na", "planu", "porodi\u010dnog", "\u017eivota", "tj", "svuda", "gdje", "su", "moralni", "imperativi", "potrebni", "da", "bi", "se", "\u017eivjelo", "i", "zajedni\u010darilo", "", "aljo\u0161a", "filipovi\u0107", "iz", "studentskog", "udru\u017eenja", "\u201eujedinjena", "srbija\u201c", "objasnio", "je", "\u201ebez", "duhovnosti", "mo\u017eemo", "mi", "da", "poznajemo", "nauku", "npr", "ali", "ako", "mi", "ne", "ose\u0107amo", "ne\u0161to", "zbog", "\u010dega", "i", "za\u0161to", "mi", "to", "radimo", "to", "je", "nekako", "uzalud.\u201c", "vjersko", "obrazovanje", "u", "odbranbeno-bezbjedonosnoj", "oblasti", "\u017eivota", "zajednice", "i", "dru\u0161tva", "poma\u017ee", "jer", "se", "putem", "vjere", "i", "hri\u0161\u0107anskog", "morala", "prepoznaju", "ljudske", "slabosti", "i", "strasti", "a", "sopstvene", "slabosti", "i", "jesu", "ono", "\u0161to", "ugro\u017eava", "i", "slabi", "li\u010dnu", "i", "kolektivnu", "bezbjednost", "preko", "izu\u010davanja", "kroz", "aktivan", "vjerski", "\u017eivot", "duhovne", "odbrane", "od", "strasti", "poroka", "i", "moralnih", "padova", "izu\u010davaju", "se", "i", "izvori", "ugro\u017eavanja", "po", "ljudsko", "tijelo", "po", "ljudski", "duh", "a", "i", "zajednicu", "objasnio", "je", "valentino", "popovi\u0107", "student", "fakulteta", "bezbjednosti", "a", "otac", "jovan", "babi\u0107", "vojni", "sekretar", "odbora", "za", "vjersku", "nastavu", "arhijepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "u", "svom", "govoru", "razlu\u010dio", "je", "\u0161ta", "je", "nacionalna", "ideologija", "ili", "nacionalisti\u010dko", "zastranjenje", "a", "\u0161ta", "patriotizam", "koji", "kao", "univerzalna", "vrijednost", "u", "sebi", "nosi", "kroz", "crkvenu", "kulturu", "op\u0161teljudske", "eti\u010dke", "principe", "\u201e", "ako", "govorimo", "o", "srpskom", "patriotizmu", "svaki", "onaj", "srbin", "ako", "to", "ne\u0161to", "po\u0161tuje", "\u0161to", "je", "u", "jednoj", "eposi", "grupa", "ljudi", "proglasila", "kao", "patriotizam", "njega", "progla\u0161avamo", "za", "patriotu", "mislim", "da", "je", "to", "\u017ealost", "takvo", "shvatanje", "patriotizma", "samo", "onaj", "patriotizam", "koji", "se", "vezuje", "za", "konkretnu", "li\u010dnost", "koja", "je", "u", "dugoj", "istoriji", "svog", "naroda", "davala", "obrazac", "i", "put", "\u0161ta", "zna\u010di", "voleti", "svoj", "rod", "samo", "takav", "patriotizam", "iz", "hri\u0161\u0107anskog", "ugla", "gledanja", "ima", "smisao", "tu", "pre", "svega", "mislim", "na", "li\u010dnost", "samog", "boga", "odnosno", "njegovog", "sina", "koji", "se", "rodio", "me\u0111u", "nama", "i", "jednom", "pokazao", "za", "sva", "vremena", "\u0161ta", "zna\u010di", "imati", "ljubav", "i", "ka", "bogu", "po", "vertikali", "i", "ka", "rodu", "po", "horizontali", "ako", "zna\u010di", "najpre", "ro\u0111eni", "u", "jednoj", "zajednici", "narodu", "kome", "pripadamo", "uspemo", "da", "izve\u017ebamo", "to", "u", "sebi", "\u0161to", "nas", "je", "spasitelj", "nau\u010dio", "prema", "ljudima", "koji", "su", "istog", "pisma", "istog", "jezika", "iste", "kulture", "samnom", "to", "\u0107e", "biti", "dobra", "osnova", "da", "sutra", "kad", "budem", "bio", "kandidat", "za", "ve\u010dnost", "to", "uspem", "da", "u\u010dinim", "sa", "nekim", "ko", "nije", "moga", "roda", "", "ko", "nije", "moje", "vere.\u201c", "prvi", "kadeti", "i", "studenti", "su", "poslije", "nakon", "vi\u0161edecenijskog", "vjersko-obrazovnog", "vakuuma", "od", "skora", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "fakultativno", "poha\u0111aju", "vjersku", "nastavu", "vladimir", "milovanovi\u0107", "kadet", "vojne", "akademije", "beograd", "izlo\u017eio", "je", "na\u010din", "i", "smisao", "vjerske", "nastave", "za", "budu\u0107e", "oficire", "\u201e", "mi", "kroz", "te", "tribine", "koje", "za", "nas", "odr\u017eavaju", "profesori", "sa", "bogoslovskog", "fakulteta", "i", "kroz", "pokloni\u010dka", "putovanja", "poput", "onoga", "na", "hilandar", "kod", "sebe", "stvaramo", "moralne", "vrednosti", "i", "moralna", "na\u010dela", "koja", "su", "krasila", "na\u0161e", "slavne", "pretke", "to", "je", "u", "stvari", "univerzalni", "moral.ta", "neka", "moralna", "na\u010dela", "koja", "treba", "da", "krase", "budu\u0107eg", "oficira", "jesu", "po\u0161tenje", "doslednost", "istrajnost", "otpornost", "na", "grijehove", "i", "poroke", "\u010destitost", "i", "visoko", "obrazovanje.\u201c", "\u0161kolski", "program", "budu\u0107ih", "oficira", "i", "rukovode\u0107ih", "kadrova", "u", "raznim", "dr\u017eavnim", "slu\u017ebama", "obrazovanih", "po", "univerzalnm", "moralnim", "principima", "hri\u0161\u0107anstva", "i", "pravoslavne", "tradicije", "podrazumijeva", "tako", "za\u0161titu", "i", "zajednice", "i", "sebe", "od", "drugih", "ali", "i", "za\u0161titu", "i", "drugoga", "od", "sebe", "i", "sopstvenih", "slabosti", "pogotovo", "neprijatelja", "jer", "vrhunski", "imperativ", "hristove", "nauke", "jeste", "upravo", "ljubav", "prema", "neprijatelju", "u", "sklopu", "reforme", "vojno-bezbjedonosnog", "sistema", "i", "prilago\u0111avanju", "globalnim", "trendovima", "i", "ovaj", "pedago\u0161ko-vjerski", "aspekt", "igra", "svoju", "vidnu", "ulogu", "radomir", "vu\u010di\u0107", "beograd", "11.01.2010"]}