{"naslov": "DUHOVNI I DEMOKRATSKI KONSENZUS", "sadrzaj": ["\u201edeo", "severnog", "kompleksa", "manastira", "hilandara", "", "u", "obnovi\u201c", "zajedni\u010dke", "i", "iskrene", "molitve", "mnogo", "mogu", "pomo\u0107i", "pri", "obnovi", "svetinja", "pa", "\u010dak", "i", "horsko", "pjevanje", "ima", "svoju", "zna\u010dajnu", "ulogu", "u", "ovom", "poduhvatu", "tako", "gledaju\u0107i", "fotografiju", "na", "facebook-profilu", "oca", "gavrila", "naslovljenu", "kao", "\u201edeo", "severnog", "kompleksa", "manastira", "hilandara", "", "u", "obnovi\u201c", "i", "komentare", "prijatelja", "pro\u010ditah", "poruku", "sestre", "darinke", "maksovi\u0107", "\u201enadamo", "se", "da", "\u0107e", "bog", "usmeriti", "ljude", "da", "pomognu", "u", "izgradnji", "najve\u0107e", "svetinje.\u201c", "bog", "\u0107e", "pomo\u0107i", "ali", "i", "molitve", "i", "trud", "vjernih", "indikativno", "je", "da", "danas", "u", "vrijeme", "demokratskog", "dru\u0161tvenog", "i", "politi\u010dkog", "ure\u0111enja", "govorimo", "o", "zajedni\u010dkoj", "molitvi", "o", "mnogoglasju", "\u010dak", "pluralizmu", "molitve", "ali", "i", "o", "jednoglasju", "i", "pitamo", "se", "o", "harmoniji", "tih", "duhovnih", "zvukova", "i", "saglasju", "bog", "na", "sebi", "svojstven", "i", "tih", "na\u010din", "ve\u0107", "u", "stvarnosti", "nam", "daje", "smjernice", "samim", "tim", "\u0161to", "demokratsko", "dru\u0161tveno", "ure\u0111enje", "postoji", "i", "\u0161to", "u", "pozadini", "svake", "istorijske", "realnosti", "postoji", "nevidljivi", "moralni", "zakon", "koga", "nazivamo", "druga\u010dije", "zajedni\u010dkim", "i", "tradicionalnim", "vrijednostima", "te", "univerzalne", "vrijednosti", "su", "u", "stvari", "zaklon", "i", "zakon", "bo\u017eiji", "na", "\u010dijem", "po\u0161tivanju", "svaka", "zajednica", "po\u010diva", "pa", "i", "demokratska", "to", "su", "fundamentalna", "vjerovanja", "ljudskog", "roda", "nezavisno", "od", "konfesije", "to", "je", "stijena", "koja", "ne\u0107e", "potonuti", "pred", "potopskom", "navalom", "ako", "bi", "\u017eeljeli", "mogli", "bi", "onda", "i", "u", "demokratskom", "dru\u0161tveno-politi\u010dkom", "ure\u0111enju", "kao", "\u0161to", "smo", "nekada", "u", "monarhiji", "ili", "aristokratiji", "gledali", "da", "uvidimo", "\u0161ta", "je", "tu", "kopija", "pa", "makar", "i", "blijeda", "od", "bo\u017eanskog", "poretka", "i", "gdje", "su", "nazna\u010dene", "vje\u010dne", "strukture", "a", "mogli", "bi", "i", "da", "naslutimo", "kada", "i", "za\u0161to", "se", "jedna", "vrsta", "vladavine", "pretvara", "u", "drugu", "u", "vladavini", "ve\u0107ine", "kako", "ovozemaljsku", "vladavinu", "danas", "i", "dalje", "defini\u0161emo", "prilikom", "postupka", "dono\u0161enja", "odluka", "svaki", "bi", "glas", "po", "pravilu", "trebao", "da", "ima", "svoju", "ulogu", "mi", "kad", "se", "molimo", "bogu", "bilo", "da", "smo", "na", "bogoslu\u017eenju", "u", "hramu", "bilo", "da", "smo", "sami", "imamo", "taj", "li\u010dni", "molitveni", "glas", "a", "imamo", "ga", "i", "pri", "svakom", "svom", "li\u010dnom", "izboru", "ipak", "dominacija", "ve\u0107ine", "ne", "mora", "da", "ja\u010da", "zajednicu", "kao", "\u0161to", "je", "u", "istoriji", "crkve", "bilo", "primjera", "gdje", "su", "dva", "svetitelja", "ili", "tri", "fokusirani", "u", "beskona\u010dnost", "bo\u017eanskog", "zakona", "uspjeli", "da", "sa\u010duvaju", "cijeli", "crkveni", "brod", "od", "posrnu\u0107a", "jer", "je", "jedino", "njihov", "glas", "dopirao", "mo\u017eda", "do", "samog", "prijestola", "bo\u017eijeg", "iako", "je", "ve\u0107ina", "naroda", "i", "vlasti", "horski", "pjevala", "ali", "u", "gluho", "to", "je", "bivalo", "kad", "\u201ecijeli", "svijet", "nije", "vi\u0161e", "vrijedan", "jedne", "dje\u010dije", "suze\u201c", "kako", "nam", "kroz", "vijekove", "poru\u010duje", "u", "nadahnu\u0107u", "fjodor", "mihajlovi\u010d", "dostojevski", "pogledajmo", "sad", "na", "dru\u0161tvenu", "stvarnost", "interesnih", "povla\u0161\u0107enih", "i", "ugro\u017eenih", "grupa", "partijskih", "podjela", "ali", "i", "na", "dru\u0161tveni", "konsenzus", "upravo", "demokratski", "konsenzus", "omogu\u0107ava", "manjinskim", "grupama", "da", "se", "njihovi", "prijedlozi", "uzmu", "u", "obzir", "a", "svaki", "\u010dovjek", "je", "u", "stvari", "manjina", "a", "svaki", "istinski", "hri\u0161\u0107anin", "zapravo", "je", "neprestano", "sam", "u", "susretu", "sa", "bogom", "\u017eivim", "i", "sau\u010destvuje", "u", "dono\u0161enju", "odluka", "svojim", "molitvenim", "prijedlozima", "na", "planu", "vjerskog", "\u017eivota", "imamo", "molitvu", "kao", "dijalog", "s", "bogom", "na", "planu", "svjetovnog", "\u017eivota", "imamo", "diskusiju", "u", "postupku", "dono\u0161enja", "i", "medijacije", "odluka", "konsenzusom", "dru\u0161tvena", "zajednica", "u", "postupku", "demokratskog", "konsenzusa", "dobija", "najve\u0107u", "mogu\u0107u", "saglasnost", "iako", "se", "pojedinac", "ne", "sla\u017ee", "sa", "pojedinim", "aspektima", "kona\u010dne", "odluke", "koja", "je", "u", "datom", "vremenu", "najbolja", "za", "zajednicu", "njega", "ipak", "zajednica", "obavezuje", "kao", "\u0161to", "hri\u0161\u0107anina", "obavezuje", "poslu\u0161nost", "prije", "svega", "gospodu", "iako", "nije", "uvijek", "u", "svom", "neznanju", "i", "ogrijehovljenosti", "u", "stanju", "da", "pojmi", "za\u0161to", "ga", "neki", "udesi", "po", "bo\u017eijem", "dopu\u0161tenju", "snalaze", "u", "duhovnom", "iskustvu", "\u017eivota", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "pojedinac", "hri\u0161\u0107anin", "kroz", "pokajanje", "i", "druge", "svete", "tajne", "zapravo", "vrlo", "jasno", "primje\u0107uje", "korelaciju", "izme\u0111u", "svoje", "iskrenosti", "i", "usrdnosti", "molitve", "i", "za", "\u017eive", "i", "za", "upokojene", "i", "ispunjavanja", "zapovijesti", "s", "jedne", "strane", "sa", "onim", "\u0161to", "se", "doga\u0111a", "i", "sa", "onim", "\u0161to", "bog", "odlu\u010duje", "s", "druge", "strane", "konsenzus", "sa", "bo\u017eijom", "voljom", "je", "krajnji", "cilj", "kada", "govorimo", "o", "manjinama", "mo\u017eemo", "usmjeriti", "pogled", "ka", "pravoslanim", "manjinama", "tj", "pojedincu", "i", "njegovim", "bli\u017enjim", "ali", "i", "ka", "drugim", "manjinskim", "vjerskim", "grupama", "\u010dak", "i", "tu", "izvjesna", "mjera", "duhovnog", "\u017eivota", "u", "sferi", "pravoslavlja", "nam", "jasno", "govori", "ko", "je", "zapravo", "u", "datim", "konkretnim", "okolnostima", "zaista", "zastupnik", "kog", "duhovnog", "u\u010denja", "u", "vje\u010dnoj", "stvarnosti", "i", "aktuelnosti", "jevan\u0111elja", "i", "svetog", "predanja", "crkve", "mi", "i", "dan", "danas", "mo\u017eemo", "identifikovati", "arijance", "nestorijance", "monofizite", "manihejce", "i", "druge", "jeresi", "pri", "\u010demu", "sama", "nominalna", "pripadnost", "pravoslavlju", "nije", "garant", "istinske", "pripadnosti", "pravoslavlju", "tako", "je", "bilo", "u", "vrijeme", "vaseljenskih", "sabora", "tako", "je", "i", "danas", "svaka", "manjinska", "grupa", "i", "uostalom", "svaka", "grupa", "i", "pojedinac", "u", "okviru", "zajednice", "nacionalne", "dr\u017eavne", "i", "globalne", "na", "platformi", "bo\u017eanskog", "zakona", "i", "prije", "svega", "zbog", "iskrenosti", "i", "dubine", "svoje", "molitve", "i", "vrlinskog", "\u017eivota", "ima", "zna\u010daj", "pred", "kapijama", "carstva", "nebeskog", "i", "prilikom", "bo\u017eije", "nepojamne", "odluke", "", "a", "time", "ima", "zna\u010daj", "i", "na", "zemlji", "u", "manje", "vi\u0161e", "preslikanim", "kopijama", "carstva", "na", "terenu", "dru\u0161tvenog", "i", "dr\u017eavnog", "ure\u0111enja", "ovoga", "svijeta", "ispostavlja", "se", "da", "je", "pravoslavno", "duhovno", "u\u010denje", "direktni", "garant", "slobodnih", "i", "demokratskih", "izbora", "i", "odluka", "jer", "izo\u0161tren", "duhovni", "vid", "i", "\u010dulo", "omogu\u0107uju", "nam", "da", "donosimo", "slobodne", "odluke", "u", "nepomu\u0107enom", "dostojanstvu", "slobodnog", "\u010dovjekovog", "izbora", "bez", "manipulisanja", "od", "strane", "protivnika", "i", "time", "da", "u\u010destvujemo", "i", "u", "konsenzusu", "sa", "bogom", "\u0161to", "je", "najbitnije", "ali", "i", "u", "dru\u0161tvenom", "demokratskom", "konsenzusu", "u", "tome", "je", "jedan", "zna\u010daj", "o\u010duvanja", "ove", "vjere", "danas", "i", "uvijek", "a", "u", "tome", "je", "zna\u010daj", "o\u010duvanja", "njenih", "svetinja", "i", "spomenika", "svuda", "prije", "svega", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "jer", "to", "nije", "mrtvo", "kamenje", "ve\u0107", "su", "to", "platforme", "boga", "\u017eivoga", "i", "izvori\u0161ta", "na", "kojima", "\u010dovjek", "bilo", "koji", "ne", "samo", "srbin", "ve\u0107", "bilo", "koji", "mo\u017ee", "bilo", "kad", "i", "u", "bilo", "kom", "vremenu", "da", "se", "napoji", "i", "osvjesti", "i", "ponovo", "obnovi", "svoje", "dostojanstvo", "od", "boga", "mu", "dato", "u", "trenu", "kada", "ga", "neka", "ovozemaljska", "tiranija", "ponizi", "i", "pretvori", "u", "roba", "radomir", "vu\u010di\u0107", "22", "februara", "2010"]}