{"naslov": "NEMANJI\u0106KI I  PLANETARNI VIJENAC", "sadrzaj": ["postoji", "legenda", "na", "dalekom", "istoku", "mo\u017eda", "iz", "zemlje", "zmajeva", "o", "majstoru", "\u010dajne", "ceremonije", "navodno", "je", "u", "drevno", "vrijeme", "bilo", "organizovano", "takmi\u010denje", "u", "borila\u010dkim", "vje\u0161tinama", "gdje", "su", "u\u010destvovali", "svi", "poznati", "borci", "i", "majstori", "dalekoisto\u010dnih", "borila\u010dkih", "vje\u0161tina", "a", "me\u0111u", "njima", "je", "bio", "i", "majstor", "\u010dajne", "ceremonije", "koji", "je", "znao", "umije\u0107e", "kako", "da", "pije", "\u010daj", "a", "i", "kako", "da", "se", "sigurno", "izbori", "sa", "o\u010dajem", "na", "koncu", "takmi\u010denja", "borac", "koji", "je", "pobjedio", "sve", "druge", "neprijatelje", "izazove", "i", "majstora", "\u010dajne", "ceremonije", "ismijavaju\u0107i", "njegovo", "umije\u0107e", "i", "poni\u017eavaju\u0107i", "ga", "javno", "majstor", "pristane", "na", "tu", "\u010dinilo", "se", "po", "njega", "beznade\u017enu", "borbu", "na\u0111u", "se", "oni", "u", "ringu", "publika", "se", "uti\u0161ala", "znati\u017eeljno", "o\u010dekuju\u0107i", "kraj", "borac", "se", "zahuktao", "pokazuje", "neke", "svoje", "trikove", "glasno", "se", "podsmijeva", "majstoru", "a", "majstor", "\u0107uti", "ne", "mi\u010de", "se", "ti\u0161ina", "sve", "ve\u0107a", "a", "i", "borac", "se", "polagano", "primirio", "gledaju", "jedan", "drugoga", "u", "o\u010di", "prolaze", "minuti", "sati", "borac", "se", "uko\u010dio", "odjednom", "predaje", "borbu", "i", "priznaje", "poraz", "poklanja", "se", "sa", "strahopo\u0161tovanjem", "pred", "majstorom", "\u010dajne", "ceremonije", "majstor", "\u010dajne", "ceremonije", "i", "dalje", "\u0107utljiv", "i", "tih", "pozdravlja", "svog", "takmaca", "publiku", "i", "i\u0161\u010dezava", "kao", "\u0161to", "je", "i", "do\u0161ao", "mirno", "u", "legendu", "poslu\u017eenje", "koljivom", "posle", "bogoslu\u017eenja", "", "sveta", "gora", "\u0161ta", "se", "ovdje", "desilo", "ako", "je", "uop\u0161te", "mogu\u0107e", "proniknuti", "zapadnjaku", "u", "dalekoisto\u010dne", "pri\u010de", "onda", "bi", "se", "ova", "pri\u010da", "mogla", "tuma\u010diti", "i", "tako", "da", "je", "savr\u0161en", "mir", "i", "odsustvo", "straha", "od", "smrti", "ili", "poraza", "nadvladalo", "tehniku", "borbe", "na", "drugoj", "strani", "svijeta", "na", "dalekom", "zapadu", "postoji", "i", "dan", "danas", "paradigmati\u010dan", "i", "veoma", "izgra\u0111en", "dvorski", "ceremonijal", "na", "dvoru", "britanske", "krune", "koja", "evo", "ve\u0107", "vijekovima", "opstaje", "na", "tronu", "zahvaljuju\u0107i", "i", "veoma", "izgra\u0111enom", "diplomatskom", "protokolu", "u", "zemlji", "srbiji", "postoji", "\u010desta", "pri\u010da", "o", "tome", "da", "se", "na", "dvoru", "nemanji\u0107a", "i", "srpske", "srednjovjekovne", "duhovne", "aristorkatije", "jelo", "zlatnim", "vilju\u0161kama", "po", "vizantijskom", "dvorskom", "protokolu", "u", "karakteristi\u010dnom", "srpskom", "koloritu", "i", "s", "time", "se", "pravoslavni", "srbi", "ponose", "\u010desto", "ne", "znaju\u0107i", "ni", "sami", "za\u0161to", "se", "ponose", "zlatnom", "vilju\u0161kom", "i", "pretvaraju\u0107i", "svoja", "slavlja", "i", "gozbe", "u", "svojevrsne", "pohvale", "stomakouga\u0111anju", "nesvjesni", "da", "je", "u", "sr\u017ei", "pri\u010de", "o", "jelu", "sa", "zlatnom", "trozubom", "vilju\u0161kom", "savr\u0161en", "stepen", "samokontrole", "i", "samoodoricanja", "od", "ovosvjetovnog", "i", "materijalnog", "mogli", "bi", "prona\u0107i", "prate\u0107i", "svjetske", "kulturne", "tokove", "i", "istorije", "\u010dak", "do", "starog", "egipta", "i", "njegovih", "kraljeva", "tutankamona", "i", "njegovog", "sina", "eshnatona", "i", "mnoge", "druge", "tipove", "protokola", "koji", "govore", "o", "ljudskom", "opho\u0111enju", "i", "nastupanju", "u", "ure\u0111enom", "prostoru", "i", "vremenu", "koje", "nam", "je", "kao", "ljudskim", "bi\u0107ima", "dato", "i", "duhovno", "vjerskoj", "dimenziji", "ovog", "postupka", "\u010dak", "i", "na", "li\u010dnom", "planu", "\u010dovjek", "bez", "svjesno", "izgra\u0111enog", "i", "tipi\u010dnog", "na\u010dina", "hoda", "govora", "i", "\u0107utnje", "s", "pauzama", "i", "bez", "akcentuiranja", "u", "pokretu", "srca", "du\u0161e", "i", "duha", "bez", "muzikalnosti", "\u017eivota", "mo\u017ee", "da", "se", "na\u0111e", "u", "situaciji", "da", "\u017eivi", "ne", "svoj", "ve\u0107", "ne\u010diji", "tu\u0111i", "\u017eivot", "to", "je", "naj\u010de\u0161\u0107e", "tako", "to", "je", "momenat", "kada", "njegovim", "\u017eivotom", "gospodari", "neko", "drugi", "to", "je", "pri\u010da", "o", "zavisnosti", "od", "drugog", "i", "od", "strasti", "\u0161to", "je", "povezano", "jedno", "s", "drugim", "a", "borba", "za", "nezavisnost", "bilo", "svoju", "bilo", "kolektivnu", "po\u010dinje", "onda", "kada", "po\u010dne", "borba", "sa", "strahom", "od", "smrti", "i", "i", "kada", "odlu\u010dimo", "da", "se", "oslobodimo", "od", "zavisnosti", "od", "bilo", "\u010dega", "zemaljskog", "bluda", "narkomanije", "nemorala", "tako", "na", "primjeru", "majstora", "\u010dajne", "ceremonije", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "trijumf", "nad", "sopstvenim", "strahom", "strahom", "od", "smrti", "pa", "\u010dak", "i", "trijumf", "nad", "demonima", "i", "strastima", "jer", "savr\u0161eni", "mir", "i", "poznavanje", "ceremonijala", "postaju", "nepristupna", "tvr\u0111ava", "za", "neprijatelja", "a", "u", "ovom", "konkretnom", "slu\u010daju", "za", "suparnika", "u", "borila\u010dkom", "ringu", "srpski", "srednjovjekovni", "vladari", "su", "shvatili", "da", "postoji", "duhovna", "tajna", "zna\u010dajnija", "od", "ovosvjetovne", "slave", "\u017eele\u0107i", "da", "proniknu", "u", "nju", "duhovno", "veoma", "radoznali", "i", "\u017eele\u0107i", "da", "shvate", "ono", "\u0161to", "je", "ja\u010de", "od", "svakog", "ovozemaljskog", "htijenja", "oni", "su", "se", "okretali", "duhovnom", "\u017eivotu", "gradili", "su", "manastire", "pirgove", "i", "posve\u0107ivali", "se", "manastirskim", "tipicima", "i", "velikim", "litijama", "shvatili", "su", "da", "je", "u", "susretu", "s", "bogom", "krajnji", "cilj", "njihovih", "velikih", "poduhvata", "i", "da", "to", "jedinstvo", "\u010dak", "poma\u017ee", "i", "u", "njihovim", "ovozemaljskim", "poslu\u0161anjima", "upravo", "ta", "svijest", "i", "samosvijest", "njihova", "i", "danas", "nama", "je", "zna\u010dajna", "jer", "su", "pokazali", "kako", "se", "osloba\u0111a", "\u010dovjek", "kroz", "vjeru", "i", "duhovni", "\u017eivot", "kako", "se", "osloba\u0111a", "cijeli", "narod", "od", "slabosti", "od", "demona", "i", "kako", "se", "na", "svakom", "planu", "istjeruju", "demonske", "sile", "istjerivanjem", "slabosti", "i", "straha", "ali", "i", "ustanovljavanjem", "autenti\u010dnih", "duhovno-fizi\u010dkih", "protokola", "u", "sve", "sfere", "\u017eivota", "ti", "srpski", "vladari", "bogom", "izabrani", "iz", "loze", "nemanji\u0107a", "zato", "su", "bili", "i", "veliki", "molitvenici", "i", "pokajnici", "i", "graditelji", "i", "diplomate", "ali", "i", "fizi\u010dki", "veoma", "aktivni", "kako", "svjedo\u010de", "istorijski", "izvori", "i", "freske", "i", "na", "kraju", "su", "se", "posvetili", "oslobo\u0111enje", "od", "straha", "od", "smrti", "kao", "i", "oslobo\u0111enje", "od", "strahova", "prema", "svemu", "\u0161to", "nam", "se", "\u010dini", "strano", "i", "opasno", "pa", "\u010dak", "i", "od", "onoga", "\u0161to", "nas", "mo\u017ee", "potencijalno", "da", "porobi", "mogu\u0107e", "je", "kroz", "uranjanje", "u", "sopstvenu", "kultnost", "tj", "u", "duhovno", "naslije\u0111e", "nemanji\u0107ke", "pravoslavne", "srbije", "jer", "ona", "je", "na\u0161a", "nama", "najbli\u017ea", "i", "ujedno", "paradigmati\u010dna", "po", "svom", "slobodarstvu", "u", "gospodu", "pogotovo", "u", "svom", "za\u010detku", "svetitelji", "nemanji\u0107i", "su", "uspjeli", "da", "se", "iz", "kala", "\u017eivota", "uzdignu", "u", "nebeske", "visine", "a", "ba\u0161", "danas", "je", "to", "vi\u0161e", "nego", "aktuelna", "pri\u010da", "za", "\u010dovjeka", "21", "vijeka", "koji", "htjeo", "ne", "htjeo", "mora", "da", "\u017eivi", "sa", "masom", "nekih", "drugih", "i", "druga\u010dijih", "kako", "\u017eivjeti", "s", "drugim", "u", "miru", "i", "slaganju", "to", "je", "mogu\u0107e", "samo", "ako", "\u017eivimo", "i", "ba\u0161tinimo", "sopstveno", "vjersko", "i", "duhovno", "naslije\u0111e", "da", "bi", "uspjeli", "da", "ba\u0161tinimo", "na", "pravi", "i", "autenti\u010dan", "i", "onevinjen", "na\u010din", "i", "naslije\u0111e", "cijelog", "ljudskog", "roda", "liturgijski", "\u017eivot", "nikad", "ne", "prestaje", "on", "ne", "prestaje", "i", "nakon", "\u0161to", "iza\u0111emo", "iz", "hrama", "udubimo", "se", "studiozno", "u", "protok", "i", "protokol", "liturgijskog", "\u017eivota", "i", "otkrijmo", "neobi\u010dnu", "ceremonijalnost", "u", "na\u0161oj", "svakodnevnici", "u", "socijalnom", "okru\u017eenju", "i", "planetarnom", "krugu", "tako", "su", "radili", "u", "svom", "krugu", "i", "na\u0161i", "rodona\u010delnici", "na", "\u010delu", "sa", "svetim", "simeonom", "miroto\u010divim", "u", "svom", "vremenu", "ostaviv\u0161i", "nam", "primjer", "za", "svako", "vrijeme", "ali", "to", "su", "\u010dinili", "i", "svi", "oni", "ljudi", "i", "drevni", "narodi", "koji", "su", "se", "na", "osnovu", "otkrivenih", "im", "kultova", "izborili", "i", "koji", "se", "bore", "protiv", "smrti", "nekad", "svijesno", "", "a", "nekad", "nesvjesno", "ugledaju\u0107i", "se", "na", "hrista", "pobjeditelja", "smrti", "radomir", "vu\u010di\u0107", "1", "mart", "2010", "godine"]}