{"naslov": "JEDAN KRITI\u010cKI OSVRT NA RAD MEDIJA PRILIKOM USTOLI\u010cENJA PATRIJARHA", "sadrzaj": ["pitanje", "prepoznavanja", "vjerskih", "motiva", "u", "svakodnevnici", "postavlja", "se", "za", "svakog", "vjeruju\u0107eg", "\u010dovjeka", "a", "tim", "prije", "za", "svakog", "vjeruju\u0107eg", "djelatnika", "u", "sferi", "modernih", "medija", "posebno", "televizije", "iz", "crkveno-pravoslavne", "perspektive", "gledano", "va\u017eno", "je", "doprinijeti", "razvoju", "u", "oblasti", "medija", "i", "tu", "zauzeti", "odgovaraju\u0107i", "stav", "znanje", "o", "akterima", "koji", "me\u0111usobno", "konkuri\u0161u", "na", "medijskoj", "sceni", "stru\u010dna", "znanja", "o", "socijalnim", "ekonomskim", "politi\u010dkim", "i", "kulturnim", "procesima", "u", "oblasti", "masovnih", "medija", "su", "pri", "tom", "neophodna", "kao", "i", "znanja", "o", "najnovijim", "trendovima", "u", "oblasti", "informacionih", "tehnologija", "i", "medijskih", "komunikacija", "osnovna", "znanja", "iz", "pravoslavnog", "u\u010denja", "o", "bogoslu\u017eenju", "i", "ikonama", "predstavljaju", "smjernicu", "i", "regulativ", "u", "pristupu", "medijskoj", "kulturi", "danas", "ali", "knji\u0161ko", "znanje", "nije", "dovoljno", "ve\u0107", "bi", "ishodi\u0161te", "budu\u0107eg", "promi\u0161ljanja", "trebalo", "da", "potekne", "iz", "samog", "konteksta", "\u017eivota", "i", "socijalne", "datosti", "kada", "se", "prisjetimo", "nedavnog", "izbora", "a", "potom", "i", "ustoli\u010denja", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "gospodina", "irineja", "u", "sabornoj", "crkvi", "u", "beogradu", "i", "na\u010dina", "kako", "i", "pod", "kojim", "uslovima", "su", "mediji", "propratili", "ovaj", "prije", "svega", "bogoslu\u017ebeni", "\u010din", "primjetni", "su", "organizacioni", "propusti", "dio", "atmosfere", "poku\u0161a\u0107emo", "da", "ilustrujemo", "sam", "izbor", "je", "pro\u0161ao", "efikasno", "harmoni\u010dno", "brzo", "i", "u", "miru", "u", "sakralnom", "prostoru", "prilikom", "izbora", "45", "patrijarha", "srpskog", "nije", "bilo", "svjetovnih", "medija", "tako", "u", "skladu", "sa", "harmoni\u010dno\u0161\u0107u", "izbora", "i", "svjetovni", "mediji", "su", "efikasno", "obavili", "svoj", "dio", "posla", "tj", "mogli", "su", "da", "nakon", "izbora", "prenesu", "vijest", "i", "ono", "\u0161to", "je", "re\u010deno", "o", "izboru", "u", "prvom", "oficijelnom", "obra\u0107anju", "na", "stepeni\u0161tu", "patrijar\u0161ije", "transparentno", "pa", "i", "snimanje", "zajedni\u010dkog", "objeda", "arhijereja", "u", "sklopu", "navedenih", "doga\u0111anja", "uz", "prisustvo", "samo", "jednog", "tj", "crkvenog", "medija", "je", "pro\u0161lo", "harmoni\u010dno", "upravo", "zbog", "prisustva", "samo", "jednog", "ovla\u0161tenog", "medija", "tako\u0111e", "i", "pri", "\u010dinu", "ustoli\u010denja", "prisustvo", "medija", "je", "bilo", "neophodno", "ali", "se", "tu", "ispostavilo", "kao", "smetnja", "za\u0161to", "pored", "mase", "vjernika", "u", "hramu", "koji", "su", "do\u0161li", "isklju\u010divo", "kao", "vjerni", "narod", "prisutan", "je", "bio", "veliki", "broj", "predstavnika", "medijskih", "ku\u0107a", "i", "agencija", "sa", "prate\u0107om", "tehni\u010dkom", "opremom", "fotoaparatima", "i", "kamerama", "i", "stativima", "postoljima", "za", "kamere", "predstavnici", "medija", "su", "imali", "obavezu", "slijede\u0107i", "uputstva", "svojih", "redakcija", "da", "profesionalno", "prate", "\u010din", "a", "prisutni", "su", "bili", "i", "vjernici", "sa", "mobilnim", "telefonima", "sa", "ugra\u0111enim", "kamerama", "koji", "su", "za", "svoj", "privatni", "ra\u010dun", "pravili", "snimke", "", "stvorena", "je", "takva", "gu\u017eva", "pogotovo", "od", "strane", "predstavnika", "medija", "koja", "je", "vidljivo", "ometala", "sve\u0161tenstvo", "i", "vladike", "prilikom", "bogoslu\u017eenja", "na", "koncu", "ni", "mediji", "sami", "nijesu", "bili", "u", "stanju", "da", "najkvalitetnije", "u", "takvim", "uslovima", "obave", "svoj", "posao", "poredak", "pona\u0161anja", "u", "hramu", "prilikom", "bogoslu\u017eenja", "vidno", "je", "naru\u0161en", "tako", "da", "se", "u", "jednom", "trenutku", "nije", "vi\u0161e", "jasno", "razaznavalo", "da", "li", "je", "u", "pitanju", "\u010din", "ustoli\u010denja", "ili", "konferencija", "za", "\u0161tampu", "a", "neki", "od", "predstavnika", "medija", "u", "svojoj", "revnosti", "mogli", "su", "lako", "u", "toj", "gu\u017evi", "i", "da", "se", "spotaknu", "i", "povrijede", "kao", "npr", "jedan", "snimatelj", "koji", "je", "ve\u0107i", "dio", "ustoli\u010denja", "snimao", "stoje\u0107i", "na", "jednoj", "nozi", "ovakva", "neogranizovanost", "vjerovatna", "je", "oslobodila", "i", "prisutni", "narod", "da", "zaborave", "na", "osnovne", "principe", "crkvenog", "pona\u0161anja", "u", "hramu", "i", "uklju\u010de", "svoje", "mobilne", "telefone", "i", "kamere", "i", "prave", "privatne", "snimke", "\u0161to", "uglavnom", "tokom", "bogoslu\u017eenja", "ne", "\u010dine", "u", "drugim", "pravoslavnim", "pomjesnim", "crkvama", "kao", "npr", "u", "ruskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "ovakva", "de\u0161avanja", "su", "pravovremenim", "sankcionisanjem", "izbjegnuta", "ono", "\u0161to", "bi", "se", "na", "prvi", "pogled", "\u010dinilo", "kao", "prelazno", "rje\u0161enje", "za", "ovakve", "situacije", "je", "prisutvo", "samo", "jednog", "ovla\u0161tenog", "medija", "u", "ovom", "slu\u010daju", "mati\u010dne", "ku\u0107e", "radio", "televizije", "srbije", "zbog", "posjedovanja", "potrebne", "infrastrukture", "koji", "bi", "dobio", "ekskluzivno", "pravo", "na", "snimanje", "kao", "\u0161to", "je", "imao", "pravo", "na", "direktno", "preno\u0161enje", "\u010dina", "ustoli\u010denja", "ali", "bi", "imao", "u", "datom", "slu\u010daju", "i", "obavezu", "da", "blagovremeno", "stavi", "na", "raspolaganje", "svoje", "snimke", "drugim", "medijskim", "ku\u0107ama", "i", "dovoljno", "bi", "bilo", "prisustvo", "jednog", "ili", "dva", "crkvena", "fotoreportera", "koji", "bi", "tako\u0111e", "imali", "obavezu", "da", "stave", "na", "raspolaganje", "svjetovnoj", "\u0161tampi", "svoje", "fotografije", "fokusiranje", "na", "nekolika", "medija", "koji", "bi", "dalje", "stru\u010dno", "delegirali", "po", "formuli", "2+1", "8+1", "10+1", "ili", "12+1", "kolegama", "svoje", "snimke", "bilo", "bi", "\u010dini", "se", "najekonimi\u010dnije", "rje\u0161enje", "time", "bi", "se", "na", "koncu", "izbjeglo", "prije", "svega", "ugro\u017eavanje", "bogoslu\u017eenja", "pomenuta", "gu\u017eva", "i", "slijedstveno", "potonja", "svojevoljnost", "u", "medijskom", "izvje\u0161tavanju", "a", "stekla", "bi", "se", "i", "potrebna", "ti\u0161ina", "primjerena", "jednom", "takvom", "sve\u010danom", "\u010dinu", "12.03.2010", "radomir", "vu\u010di\u0107"]}