{"naslov": "ZAPA\u017dANJA JEDNOG STATISTI\u010cARA", "sadrzaj": ["link", "radio", "blagovesti", "pro\u0161lo", "je", "ve\u0107", "7", "godina", "od", "dana", "kada", "se", "po", "prvi", "put", "\u010duo", "u", "internet", "", "eteru", "signal", "radio", "blagovesti", "tada", "je", "mitropolit", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanski", "g", "jovan", "blagoslovio", "po\u010detak", "emitovanja", "radija", "blagovesti", "isprva", "u", "internet-eteru", "radio", "blagovesti", "je", "emitovao", "duhovnu", "muziku", "i", "duhovne", "propovedi", "na\u0161eg", "mitropolita", "jovana", "u", "arhivi", "ostaje", "zabele\u017eeno", "da", "je", "prvi", "dan", "emitovanja", "novog", "ciklusa", "bio", "26.02.2009", "tada", "se", "broj", "slu\u0161alaca", "stabilizovao", "na", "tek", "nekih", "15-tak", "ljudi", "bili", "su", "to", "verni", "slu\u0161aoci", "radio", "blagovesti", "ali", "me\u0111u", "njima", "bi", "se", "na\u0161ao", "i", "poneki", "internet-lutalica", "koji", "bi", "dolutao", "na", "talase", "radio", "blagovesti", "tada", "je", "otac", "gavrilo", "samo", "za", "njih", "nekoliko", "emitovao", "jedno\u010dasovnu", "emisiju", "\u010dija", "upornost", "je", "tada", "bila", "ja\u010da", "da", "li", "oca", "gavrila", "ili", "tih", "nekoliko", "slu\u0161alaca", "poslu\u0161ajte", "re\u010di", "blagoslova", "za", "pokretanje", "emitovanja", "radija", "blagovesti", "i", "poruke", "besede", "njegovog", "visokoprosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "izgovorene", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "blagovesti", "2006", "do", "danas", "do", "prvog", "dana", "prole\u0107a", "broj", "vernih", "slu\u0161alaca", "se", "udesetostru\u010dio", "sve", "je", "po\u010delo", "sa", "malim", "laptopom", "i", "slu\u0161alicama", "sa", "mikrofonom", "tehni\u010dka", "dostignu\u0107a", "omogu\u0107uju", "danas", "mnogo", "iako", "to", "mo\u017ee", "nekome", "pomalo", "neshvatljivo", "da", "zvu\u010di", "za", "radio", "emitovanje", "potreban", "je", "samo", "laptop", "slu\u0161alice", "sa", "mikrofonom", "i", "veza", "preko", "interneta", "nema", "potrebe", "vi\u0161e", "za", "onim", "poslovi\u010dnim", "klasi\u010dnim", "proslavama", "otvaranja", "nekih", "lokalnih", "radio", "", "stanica", "s", "bogatim", "vatrometom", "na", "koji", "se", "tro\u0161io", "novac", "i", "sa", "prigodnim", "muzi\u010dkim", "programima", "i", "rezanjem", "trake", "na", "koje", "se", "tro\u0161ilo", "vreme", "a", "da", "se", "radio", "", "signal", "pri", "tome", "nije", "\u010duo", "dalje", "od", "narednog", "sela", "a", "signal", "nije", "mogao", "ni", "preko", "brda", "na", "horizontu", "da", "pre\u0111e", "jednim", "pritiskom", "na", "tipku", "ra\u010dunara", "otac", "gavrilo", "danas", "aktivira", "pokretanje", "radio-programa", "i", "akatist", "gospodu", "isusu", "hristu", "ili", "presvetoj", "bogorodici", "kao", "i", "pou\u010dni", "tekstovi", "iz", "duhovnih", "knjiga", "putem", "o\u010devog", "glasa", "pro\u0161ire", "se", "celom", "planetom", "u", "roku", "jedne", "sekunde", "svaka", "emisije", "se", "arhivira", "i", "naknadno", "je", "dostupna", "svakom", "korisniku", "interneta", "tako", "je", "jedan", "indijac", "lutaju\u0107i", "internetom", "do\u0161ao", "do", "radio", "blagovesti", "prona\u0161ao", "je", "arhivu", "kopirao", "emisiju", "na", "media-player", "jer", "ga", "je", "kako", "je", "sam", "kasnije", "priznao", "smirivala", "u", "gradskoj", "gu\u017evi", "kada", "bi", "svakodnevno", "i\u0161ao", "na", "posao", "rekao", "je", "da", "je", "osetio", "toplinu", "glasa", "oca", "gavrila", "osetio", "je", "snagu", "o\u010devog", "glasa", "na", "nekom", "njemu", "nepoznatom", "a", "ujedno", "univerzalnom", "jeziku", "prevod", "mu", "uop\u0161te", "nije", "bio", "potreban", "jer", "se", "molitva", "osetila", "ima", "puno", "ovakvih", "slu\u010dajeva", "gde", "se", "iz", "nehri\u0161\u0107anskih", "zemalja", "pojave", "pojedinci", "koji", "prete\u017eno", "iz", "arhive", "poslu\u0161aju", "emisiju", "jer", "ih", "privu\u010de", "ono", "ne\u0161to", "u", "glasu", "oca", "gavrila", "ljudi", "se", "tokom", "radne", "nedelje", "iscrpe", "dana\u0161njim", "ubrzanim", "na\u010dinom", "\u017eivota", "ono", "malo", "svoga", "slobodnog", "vremena", "kada", "do\u0111u", "ku\u0107i", "\u017eele", "da", "provedu", "sa", "porodicom", "neretko", "im", "i", "to", "malo", "slobodnog", "vremena", "neprimetno", "i", "potajno", "ukrade", "televizija", "pa", "tako", "ne", "budu", "ni", "prema", "porodici", "potpuno", "prisutni", "ima", "i", "onih", "koji", "ne", "mogu", "vi\u0161e", "podneti", "pritisak", "mora", "informacija", "preko", "televizije", "i", "tra\u017ee", "svoj", "mir", "u", "deci", "i", "porodi\u010dnom", "kutku", "iz", "meseca", "u", "mesec", "sve", "je", "ve\u0107i", "broj", "onih", "koji", "za", "opu\u0161tanje", "svoga", "duha", "i", "tela", "koriste", "drevne", "i", "proverene", "na\u010dine", "molitvu", "bogu", "pred", "kraj", "radnog", "dana", "\u010dovek", "odlaze\u0107i", "na", "spavanje", "nosi", "sa", "sobom", "sve", "probleme", "nagomilane", "tokom", "dana", "te\u0161ko", "je", "to", "saprati", "sa", "sebe", "kako", "da", "se", "\u010dovek", "oslobodi", "toga", "tereta", "koji", "mu", "je", "sve", "te\u017ei", "i", "te\u017ei", "kakva", "to", "vremena", "dolaze", "ljudi", "oko", "mene", "pri\u010daju", "kako", "sve", "manje", "obra\u0107aju", "pa\u017enju", "na", "svoj", "du\u0161evni", "\u017eivot", "i", "na", "\u010doveku", "uro\u0111enu", "\u010de\u017enju", "ka", "vrlinama", "pa", "priznaju", "da", "su", "beznade\u017eni", "i", "otu\u0111eni", "otkud", "onda", "istovremeno", "ovako", "veliki", "rast", "slu\u0161anosti", "radio", "blagovesti", "i", "da", "se", "slu\u0161anost", "ne", "smanjuje", "nego", "iz", "meseca", "u", "mesec", "sve", "vi\u0161e", "raste", "ljudi", "tra\u017ee", "i", "po\u010dinju", "biti", "svesni", "potrebe", "za", "duhovnom", "hranom", "slu\u0161aju\u0107i", "radio", "blagovesti", "u", "grudima", "u", "blizini", "srca", "im", "je", "toplije", "a", "neretko", "zapla\u010du", "kada", "\u010duju", "\u010ditanja", "iz", "svetogorskih", "knjiga", "glasom", "jednog", "pravog", "svetogorca", "oca", "gavrila", "udesetostru\u010deni", "rast", "slu\u0161anosti", "radio", "blagovesti", "u", "toku", "godine", "svedo\u010di", "da", "se", "\u010dovek", "budi", "iz", "svog", "dugogodi\u0161njeg", "sna", "i", "bezdu\u0161nosti", "i", "da", "vi\u0161e", "ne", "\u017eeli", "da", "spava", "i", "da", "mu", "ni", "naporan", "radni", "dan", "na", "poslu", "niti", "porodi\u010dne", "obaveze", "nisu", "teret", "a", "\u010dak", "i", "njegova", "deca", "ga", "upozoravaju", "da", "je", "22:00", "\u010dasa", "i", "da", "je", "vreme", "da", "razne\u017ei", "svoje", "srce", "i", "poslu\u0161a", "emisiju", "oca", "gavrila", "na", "frekvencijama", "koje", "se", "emituju", "iz", "manastira", "lepavine", "od", "malog", "lokalnog", "internet", "radio-projekta", "koji", "je", "bio", "namenjen", "slu\u010dajnim", "internet", "", "prolaznicima", "danas", "samo", "\u0161est", "meseci", "kasnije", "stvorila", "se", "\u010dvrsta", "veza", "izme\u0111u", "slu\u0161alaca", "radija", "sa", "svih", "kontinenata", "i", "manastira", "lepavine", "prate\u0107i", "broj", "slu\u0161alaca", "zaklju\u010dujem", "da", "se", "u", "sve", "ve\u0107em", "broju", "javljaju", "slu\u0161aoci", "iz", "nepravoslavnih", "zemalja", "definitivno", "vi\u0161e", "kao", "da", "ne", "postoje", "barijere", "i", "provalije", "me\u0111u", "ljudima", "ljudi", "su", "otkrili", "duhovnu", "hranu", "i", "neiscrpan", "izvor", "blagodati", "bo\u017eije", "ima", "li", "kraja", "ovakvom", "potencijalnom", "rastu", "i", "gde", "su", "granice", "radija", "blagovesti", "kakva", "to", "mo\u0107", "izlazi", "iz", "dvori\u0161ta", "manastira", "lepavine", "po", "celoj", "planeti", "kada", "otac", "gavrilo", "\u010dita", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "i", "kako", "to", "da", "se", "slu\u0161aoci", "tako", "ve\u017eu", "uz", "radio", "blagovesti", "\u0161to", "se", "to", "vrti", "u", "mislima", "dece", "kada", "ona", "sama", "vuku", "za", "rukav", "svoje", "roditelje", "da", "u", "22:00", "\u010dasa", "da", "uklju\u010de", "radio", "blagovesti", "kako", "to", "da", "se", "prvo", "deca", "krste", "kada", "\u010duju", "zvuk", "manastirskih", "zvona", "na", "po\u010detku", "emisije", "tesko", "je", "potpuno", "shvatiti", "snagu", "o\u010devog", "blagoslova", "na", "kraju", "emisije", "za", "koji", "slu\u0161aoci", "tvrde", "da", "ga", "osete", "kao", "da", "je", "hristos", "bio", "sa", "njima", "ili", "ose\u0107aj", "uspore\u0111uju", "sa", "onim", "neopisivim", "ose\u0107ajem", "kada", "prime", "svetu", "pri\u010dest", "pa", "vra\u0107aju\u0107i", "se", "ku\u0107i", "dele", "sa", "svim", "uku\u0107anima", "radost", "zajedni\u0161tva", "no", "ne", "trebaju", "mi", "odgovori", "na", "moje", "nedoumice", "jer", "dovoljno", "je", "gledati", "kako", "broj", "slu\u0161alaca", "radio", "blagovesti", "raste", "iz", "meseca", "u", "mesec", "tako", "da", "sre\u0107an", "ulazim", "u", "novo", "prole\u0107e", "\u010dekaju\u0107i", "praznik", "svih", "praznika", "vaskrsenje", "hristovo", "i", "praznik", "blagovesti", "presvete", "bogorodice", "arhiva", "radio", "blagovesti", "nenad", "badovinac", "na", "prvi", "dan", "prole\u0107a", "2010"]}