{"naslov": "POSJETE BOLESNICIMA U PSIHIJATRIJSKOJ BOLNICI", "sadrzaj": ["godine", "2006", "i\u0161le", "smo", "u", "posjetu", "jednoj", "mladoj", "\u017eeni", "koja", "je", "le\u017eala", "u", "psihijatrijskoj", "bolnici", "u", "banjaluci", "kad", "smo", "je", "ponovo", "posjetile", "nakon", "nekoliko", "dana", "donijele", "smo", "listi\u0107e", "koje", "izdaje", "manastir", "lepavina", "na", "jednom", "listi\u0107u", "bio", "je", "tekst", "o", "tome", "za\u0161to", "se", "ne", "smije", "izvr\u0161iti", "samoubistvo", "jedan", "ruski", "sve\u0161tenik", "je", "pisao", "o", "posljedicama", "samoubistva", "i", "govorio", "kakav", "je", "to", "grijeh", "", "listi\u0107e", "smo", "dali", "nekim", "ljudima", "koji", "su", "le\u017eali", "u", "bolnici", "a", "listi\u0107", "je", "do\u0161ao", "i", "do", "jedne", "mlade", "pacijentkinje", "kad", "ga", "je", "pro\u010ditala", "djevojka", "je", "bila", "odu\u0161evljena", "rekla", "nam", "je", "\u201eda", "ste", "mi", "ku\u0107u", "poklonili", "ne", "biste", "mi", "ovoliko", "u\u010dinili", "kao", "sa", "ovim", "listi\u0107em.\u201c", "stalno", "je", "nosila", "listi\u0107", "sa", "sobom", "ovo", "pokazuje", "kako", "naizgled", "mala", "stvar", "koja", "od", "nas", "ne", "zahtijeva", "mnogo", "napora", "nekada", "ljudima", "mo\u017ee", "zna\u010diti", "puno", "poslije", "smo", "i\u0161li", "k", "na\u0161oj", "poznanici", "nekoliko", "puta", "a", "kasnije", "sam", "i", "sama", "u", "nekoliko", "navrata", "oti\u0161la", "u", "posjetu", "bolesnicima", "\u017eeljela", "sam", "da", "ih", "ohrabrim", "i", "da", "im", "posvjedo\u010dim", "da", "sve", "mo\u017ee", "biti", "dobro", "jer", "sam", "i", "sama", "bila", "tamo", "i", "bo\u017eijom", "pomo\u0107u", "i", "\u010dudom", "bo\u017eijim", "kasnije", "ozdravila", "od", "pomisli", "koje", "su", "me", "mu\u010dile", "te", "muke", "du\u0161evne", "i", "duhovne", "su", "najve\u0107e", "muke", "koje", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "da", "do\u017eivi", "po", "mome", "mi\u0161ljenju", "i", "na", "ovom", "i", "na", "onom", "svijetu", "po\u0161to", "sam", "to", "znala", "i", "do\u017eivjela", "a", "vjerujem", "da", "mnogo", "ljudi", "koji", "to", "nisu", "do\u017eivjeli", "ne", "shvataju", "kakve", "su", "to", "muke", "savjest", "mi", "je", "govorila", "da", "treba", "da", "pomognem", "onima", "koji", "se", "sada", "mu\u010de", "i", "njima", "svjedo\u010dim", "da", "sve", "mo\u017ee", "biti", "dobro", "samo", "\u0161to", "ponekad", "\u010dovjek", "mora", "da", "bude", "strpljiv", "i", "da", "potrpi", "iako", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "biti", "ubije\u0111en", "da", "mu", "nikada", "ne\u0107e", "biti", "bolje", "a", "to", "se", "\u010desto", "sre\u0107e", "kod", "takvih", "bolesnika", "i", "sa", "mnom", "je", "bilo", "tako", "kasnije", "mu", "milo\u0161\u0107u", "bo\u017eijom", "mo\u017ee", "biti", "dobro", "jednom", "prilikom", "sam", "razgovarala", "sa", "jednom", "\u017eenom", "kojoj", "je", "sin", "umro", "bila", "je", "u", "te\u0161kom", "stanju", "u", "te\u0161koj", "\u017ealosti", "nikako", "nije", "mogla", "da", "se", "utje\u0161i", "rekla", "sam", "joj", "par", "re\u010denica", "o", "bogu", "i", "da", "je", "njen", "sin", "\u017eiv", "kod", "boga", "da", "ljudi", "ne", "nestaju", "zauvijek", "i", "da", "se", "ne", "rastajemo", "zauvijek", "sa", "na\u0161im", "najmilijima", "\u017eena", "me", "je", "slu\u0161ala", "i", "na", "kraju", "mi", "rekla", "\u00bbmalo", "si", "me", "utje\u0161ila\u00bb", "primijetila", "sam", "tada", "da", "ima", "dosta", "bolesnika", "koji", "imaju", "neku", "vjeru", "skoro", "svi", "imaju", "neku", "vjeru", "ali", "veoma", "iskrivljenu", "nemaju", "ispravne", "osnovne", "pojmove", "o", "bogu", "i", "vjeri", "jer", "ih", "o", "tome", "niko", "nije", "u\u010dio", "znaju", "ono", "\u0161to", "je", "dostupno", "preko", "medija", "pa", "mije\u0161aju", "sujevjerje", "i", "vjeru", "mislim", "da", "je", "veliki", "problem", "to", "\u0161to", "ljudi", "ne", "znaju", "kakav", "je", "bog", "nemaju", "ispravne", "pojmove", "o", "bogu", "danas", "je", "\u010desto", "prisutna", "la\u017ena", "iskrivljena", "slika", "boga", "neko", "vrijeme", "sam", "prekinula", "te", "posjete", "\u2013", "ponekad", "je", "bio", "problem", "objasniti", "medicinskim", "sestrama", "ko", "sam", "i", "za\u0161to", "dolazim", "", "pa", "me", "je", "to", "omelo", "a", "sad", "smo", "ponovo", "jedna", "sestra", "iz", "crkve", "koja", "je", "uvijek", "spremna", "za", "posjetu", "bolesnicima", "i", "ja", "krenule", "u", "posjete", "s", "vremena", "na", "vrijeme", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "nam", "se", "jo\u0161", "neko", "pridru\u017eiti", "\u010desto", "se", "desi", "skoro", "uvijek", "da", "me\u0111u", "pacijentima", "bude", "neko", "koga", "li\u010dno", "poznajemo", "ju\u010de", "tamo", "sretoh", "poznanicu", "koja", "dolazi", "u", "moju", "parohijsku", "crkvu", "sv", "vasilija", "ostro\u0161kog", "ranije", "sam", "u", "par", "navrata", "razgovarala", "s", "njom", "poslije", "sv", "liturgije", "sestra", "nije", "dugo", "u", "crkvi", "i", "tako\u0111e", "joj", "je", "potreban", "neko", "kao", "i", "mnogim", "drugima", "koji", "bi", "je", "uvodio", "i", "pravilno", "vodio", "kroz", "vjeru", "ko", "bi", "joj", "obja\u0161njavao", "ali", "ona", "to", "nema", "sestra", "ima", "neke", "vizije", "za", "koje", "vjeruje", "da", "su", "bezuslovno", "istinite", "i", "okupirana", "je", "njima", "ina\u010de", "je", "veoma", "dobra", "du\u0161a", "i", "o\u010digledno", "je", "da", "je", "bog", "\u010duva", "kao", "\u0161to", "\u010duva", "i", "sve", "ostale", "bolesnike", "mislim", "da", "je", "tim", "ljudima", "potrebno", "donijeti", "pozitivne", "energije", "ohrabrenja", "tople", "ljudske", "rije\u010di", "razumijevanja", "i", "kao", "\u0161to", "re\u010de", "sestra", "koja", "je", "i\u0161la", "sa", "mnom", "u", "posjete", "neosu\u0111ivanja", "a", "ko", "ima", "pogre\u0161ne", "predstave", "o", "bogu", "mo\u017ee", "mu", "se", "i", "tu", "pomo\u0107i", "nekada", "sa", "par", "rije\u010di", "dvije-tri", "re\u010denice", "prilikom", "jedne", "posjete", "bolesnicima", "rekla", "sam", "im", "\u00bb\u010dim", "ste", "vi", "ovdje", "zna\u010di", "da", "vas", "bog", "voli\u00bb", "oni", "su", "se", "i", "sami", "\u010dudili", "tome", "\u0161to", "sam", "im", "rekla", "jer", "sve", "izgleda", "suprotno", "\u010dini", "se", "kao", "da", "ih", "je", "bog", "ostavio", "i", "da", "su", "na", "najprezrenijem", "mjestu", "na", "svijetu", "ali", "bog", "je", "tamo", "s", "njima", "i", "stalno", "ih", "prati", "tatjana", "kremenovi\u0107", "26", "3", "2010"]}