{"naslov": "DIAMONTIRANJA  I PRE\u0106UTKIVANJA", "sadrzaj": ["kalemegdanska", "tvr\u0111ava", "no\u0107u", "zna\u010di", "li", "da", "ako", "vjerujem", "da", "sam", "stalno", "na", "po\u010detku", "evo", "ja", "vi\u0161e", "ne", "znam", "ni", "da", "se", "pomolim", "kako", "treba", "jer", "nemam", "ni", "rije\u010d", "za", "molitvu", "i", "izgubio", "sam", "svaku", "koordinatu", "koja", "je", "krasila", "moj", "donedavno", "visoki", "um", "koji", "je", "krstoobrazno", "stremio", "ka", "spoznaji", "", "sad", "pre\u0107utkujem", "moje", "tihovanje", "ako", "svoju", "ti\u0161inu", "uop\u0161te", "smijem", "tako", "da", "nazovem", "nazivam", "pre\u0107utkivanjem", "ili", "pauzama", "u", "tome", "ja", "osjetim", "izvjesnu", "dozu", "muzikalnosti", "moderni", "engleski", "sportski", "izraz", "za", "to", "je", "time", "out", "a", "njega", "koristim", "sad", "nakon", "\u0161to", "sam", "se", "jednog", "predvaskr\u0161njeg", "dana", "zagledao", "nad", "veli\u010danstvenom", "pra\u0161inom", "i", "svjetlucavim", "sjajem", "koji", "ju", "je", "krasio", "a", "drugi", "razlog", "za", "time", "out", "u", "igri", "je", "pauza", "koju", "trener", "uzima", "da", "bi", "svom", "timu", "u", "kriti\u010dnim", "momentima", "utakmice", "dao", "par", "korisnih", "savjeta", "radi", "daljnje", "borbe", "moj", "li\u010dni", "time", "out", "je", "bio", "potreban", "jer", "\u010dinilo", "se", "da", "je", "sve", "\u010dega", "sam", "se", "dotakao", "postajalo", "prah", "kristalno", "jasan", "prah", "silina", "tog", "praha", "i", "pustinje", "pune", "nebeskih", "iskri", "ispri\u010dala", "mi", "je", "pri\u010du", "o", "gospodu", "gospodu", "o", "po\u010detnoj", "pra\u0161ini", "i", "prvoj", "izme\u0111u", "koje", "je", "adam", "o\u017eivio", "mo\u017eda", "tu", "i", "nema", "neke", "velike", "gre\u0161ke", "i", "potrebe", "za", "pauzom", "ali", "ipak", "bih", "malo", "da", "od\u0107utim", "srce", "nala\u017ee", "tako", "moram", "da", "naglasim", "da", "se", "sve", "ovo", "de\u0161avalo", "dok", "sam", "na", "drugom", "i", "jo\u0161", "par", "nekih", "kolosjeka", "montirao", "bezuspje\u0161no", "vaskr\u0161nji", "program", "za", "daleku", "srpsku", "televiziju", "sve", "ovo", "o", "\u010demu", "svjedo\u010dim", "na", "nemu\u0161t", "na\u010din", "a", "ipak", "paze\u0107i", "na", "svaku", "rije\u010d", "svaki", "slog", "svako", "slovo", "po", "azbu\u010dnom", "redu", "velikog", "duhovnog", "u\u010ditelja", "ali", "ne", "ne", "jo\u0161", "prije", "praha", "po\u010delo", "je", "ovo", "pre\u0107utkivanje", "na", "jednom", "beogradskom", "zidu", "koji", "je", "li\u010dio", "i", "na", "zid", "pla\u010da", "i", "na", "mnoge", "druge", "tajanstvene", "istorijske", "zidine", "podignute", "od", "kamenih", "blokova", "zakona", "i", "istorijskog", "pam\u0107enja", "ja", "sam", "vidio", "kako", "se", "otvaraju", "prolazi", "kao", "kad", "je", "nekad", "davno", "kroz", "zid", "pro\u0161ao", "patrijarh", "vaseljene", "tako", "se", "otvorio", "zid", "grada", "kao", "sezam", "koji", "se", "otvara", "i\u0161\u010ditavanjem", "i", "\u017eivljenjem", "znakova", "pored", "puta", "ovog", "puta", "vijekovima", "kasnije", "nije", "bilo", "napada\u010da", "na", "veliki", "beograd", "a", "bio", "je", "21", "vijek", "i", "proljetna", "modna", "revija", "vaskr\u0161nja", "ljudi", "da", "li", "svjesno", "ili", "nesvjesno", "su", "se", "obla\u010dili", "u", "one", "imitiraju\u0107e", "tonove", "boja", "vaskr\u0161njih", "jaja", "crvene", "plave", "\u017eute", "ljubi\u010daste", "zelene", "violetne", "faber\u017eeove", "i", "u", "mnoge", "druge", "a", "otvarale", "su", "se", "pritom", "zidine", "unutra\u0161nje", "i", "vanjske", "kapije", "tvr\u0111ave", "grada", "beograda", "\u0161minka", "je", "preovladavala", "u", "toj", "fazi", "lunarnih", "ludorija", "tako", "eto", "mo\u017ee", "vjernik", "tra\u017ee\u0107i", "hrista", "da", "otkrije", "zagrobni", "\u017eivot", "s", "onu", "stranu", "zidina", "grada", "metropole", "tragaju\u0107i", "bez", "rije\u010di", "za", "klju\u010devima", "u", "ti\u0161ini", "i", "vo\u0111en", "pistama", "modne", "parade", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "s", "onu", "stranu", "zidine", "gledate", "i", "slu\u0161ate", "kao", "u", "ogledu", "nekom", "sopstveni", "\u017eivot", "svako", "pa", "i", "najslabija", "sjenka", "ili", "neka", "\u0161a\u0161ava", "lutka", "vas", "optu\u017euje", "ali", "ima", "tu", "i", "poneki", "an\u0111eo", "\u010duvar", "ina\u010de", "bi", "smrt", "bila", "kona\u010dna", "i", "neminovna", "puna", "beskrajnog", "jada", "i", "jadno", "ljudsko", "bi\u0107e", "bi", "se", "na\u0161lo", "okamenjeno", "kao", "fosil", "u", "jednom", "od", "blokova", "neke", "zgrade", "ili", "bi", "se", "pridru\u017eilo", "lutkama", "i", "maskeradi", "br\u017ee", "bolje", "\u017eelio", "sam", "da", "se", "izvu\u010dem", "iz", "svijeta", "ogledala", "i", "polutame", "jer", "svaki", "glas", "svaki", "susret", "s", "onu", "stranu", "proklete", "avlije", "kao", "kod", "andri\u0107a", "bio", "je", "udar", "klin", "rez", "\u0161ok", "po", "onome", "\u0161to", "je", "najsvetije", "u", "meni", "a", "to", "je", "ljubav", "prema", "\u017eivotu", "prema", "bogu", "\u017eivome", "i", "radosti", "beskrajnih", "mogu\u0107nosti", "u", "hristu", "ipak", "da", "se", "prisjetim", "jo\u0161", "malo", "te", "polutame", "gospode", "zar", "ima", "to", "mjesto", "zar", "i", "ono", "postoji", "u", "najvoljenijem", "gradu", "ovaj", "polumrak", "i", "zar", "je", "mogu\u0107e", "da", "ovako", "ne\u0161to", "mo\u017ee", "trajati", "vje\u010dno", "jer", "izvjesno", "je", "da", "za", "neke", "ljude", "traje", "vje\u010dno", "i", "zar", "nije", "\u017ealosno", "da", "i", "na", "njih", "zaboravimo", "jer", "su", "odsje\u010deni", "od", "one", "uvijek", "nove", "uvijek", "mlade", "vaskr\u0161nje", "radosti", "nedjeljnih", "jutara", "kao", "da", "nisam", "vi\u0161e", "bio", "me\u0111u", "\u017eivima", "tih", "sati", "otac", "gavrilo", "se", "me\u0111utim", "povremeno", "javljao", "i", "nekoliko", "onih", "za", "koje", "znam", "da", "su", "mu", "bliski", "i", "to", "je", "bio", "moj", "kontakt", "sa", "svijetom", "i", "sa", "\u017eivim", "stvorenjem", "i", "davalo", "je", "nadu", "da", "\u0107e", "pro\u0107i", "ovaj", "ko\u0161marni", "san", "koji", "sam", "sam", "poku\u0161av\u0111i", "konzekventno", "da", "pratim", "gospoda", "ali", "i", "otac", "gavrilo", "se", "javljao", "sa", "mjerom", "dozirano,blago", "i", "u", "skladu", "sa", "potrebom", "da", "se", "upoznam", "i", "sa", "tamnom", "stranom", "ulice", "pogotovo", "za", "zavisnostima", "i", "lancima", "koji", "vezuju", "naj\u010distija", "bi\u0107a", "ovog", "naroda", "u", "tom", "ehu", "neke", "od", "sjenki", "ljudi", "i", "ostalih", "figura", "kako", "li", "ih", "ve\u0107", "nazvati", "su", "pominjali", "i", "blisku", "rodbinu", "koja", "je", "nedavno", "stradala", "kosmi\u010dki", "ko\u0161mar", "je", "to", "bio", "boljelo", "je", "to", "kao", "da", "se", "neko", "ismijavao", "sa", "du\u0161om", "pokupili", "su", "me", "na", "kraju", "pokazali", "re\u0161etke", "na", "kojima", "je", "paradoksalno", "pisalo", "izlaz", "i", "bijele", "odaje", "bili", "su", "to", "dobri", "ljudi", "pravedni", "i", "\u010disti", "koji", "su", "\u017eeljeli", "samo", "da", "se", "prisjetim", "\u0161ta", "li", "me", "to", "zaista", "u", "du\u0161i", "boli", "prisjetio", "bih", "se", "tad", "jevan\u0111elja", "\u0161ta", "li", "ono", "jevan\u0111elje", "o", "ovome", "pi\u0161e", "i", "koliko", "li", "sam", "se", "bo\u017ee", "udubio", "u", "sve", "ovo", "tra\u017eenje", "tebe", "nije", "li", "malo", "prevelik", "ovaj", "krst", "i", "nisu", "li", "se", "prebrojali", "ovi", "krsti\u0107i", "kao", "zvjezdice", "na", "nebeskim", "kolosjecima", "da", "sam", "musliman", "mo\u017eda", "bih", "se", "zvao", "dobrovoljno", "nazvao", "said", "ho\u0107u", "li", "presko\u010diti", "sve", "ove", "klju\u010deve", "jednim", "velikim", "klju\u010dnim", "korakom", "kao", "\u0161to", "na", "vaskr\u0161njoj", "ikoni", "gospod", "isus", "hristos", "prelazi", "preko", "key", "1", "key", "2", "key", "3....preko", "svih", "klju\u010deva", "i", "preko", "svih", "dunavskih", "i", "savskih", "kejova", "i", "obala", "podzemnih", "rijeka", "i", "kanala", "\u010diji", "gondoljeri", "prevoze", "du\u0161e", "tamo-ovamo", "iz", "\u017eivota", "u", "smrt", "i", "obratno", "vratimo", "se", "kod", "pravednih", "du\u0161a", "skrati\u0107u", "pri\u010du", "odveli", "su", "me", "i", "radili", "samnom", "\u0161ta", "su", "htjeli", "nakon", "nakon", "cjelivanja", "pla\u0161tanice", "u", "hramu", "svetog", "aleksandra", "nevskog", "i", "u", "velikoj", "skadarliji", "lije\u010dili", "su", "me", "i", "njegovali", "smatrali", "me", "\u0107aknutim", "malo", "udarenim", "u", "glavu", "nekoliko", "sestara", "iz", "ove", "duhovne", "zajednice", "su", "se", "na\u0161le", "tu", "a", "i", "par", "dobrih", "drugova", "su", "se", "javili", "da", "se", "zna", "da", "nisam", "ba\u0161", "skroz", "u", "tami", "taman", "toliko", "da", "ne", "izgubim", "vjeru", "misle\u0107i", "da", "sam", "se", "skroz", "izgubio", "u", "lavirintu", "odjednom", "se", "osvjestih", "primjetiiv\u0161i", "u", "sebi", "kako", "ve\u0107", "minutama", "neprestano", "i", "\u017eivotvorno", "u", "sebi", "ponavljam", "\u201egospode", "isuse", "hriste", "sine", "bo\u017eiji", "pomiluj", "me", "grije\u0161nog.\u201c", "radomir", "vu\u010di\u0107", "bgd", "17.04.2010", "", "", "", "napomena", "evo", "ba\u0161", "danas", "u", "subotu", "na", "spomen", "novomu\u010denika", "jasenova\u010dkih", "vrati", "nam", "se", "brat", "radomir", "iz", "\u201conog", "sveta\u201d", "u", "ovaj", "svet", "\u017eivih", "na", "zemlji", "pa", "dobi", "nadahnu\u0107e", "te", "napisa", "ovaj", "inspirativni", "tekst", "ali", "sada", "moramo", "dobro", "da", "se", "potrudimo", "pa", "da", "ove", "redove", "u", "potpunosti", "razumemo", "jedno", "je", "sigurno", "tekst", "je", "veoma", "koristan", "da", "se", "pro\u010dita", "a", "i", "da", "ostane", "zapisan", "za", "svedo\u010danstvo", "pokolenjima", "o", "gavrilo", "17", "april", "2010"]}