{"naslov": "ROJENJE OKO SVETOG VASILIJA I ROJENJE P\u010cELA", "sadrzaj": ["ulaz", "u", "selo", "mrkonji\u0107e", "", "rodno", "mesto", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "\u010dekao", "se", "praznik", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "u", "mrkonji\u0107ima", "a", "ta", "prazni\u010dna", "atmosfera", "osje\u0107ala", "se", "sve", "vi\u0161e", "kako", "smo", "se", "pribli\u017eavali", "hercegovini", "popravljan", "je", "put", "ljudi", "su", "se", "i", "fizi\u010dki", "i", "duhovno", "aktivirali", "na", "pomen", "imena", "hercegova\u010dkog", "i", "svepravoslavnog", "svetitelja", "kome", "dolaze", "i", "pripadnici", "svih", "drugih", "vjera", "u", "mukama", "da", "im", "pomogne", "svojim", "posredni\u0161tvom", "pred", "bogom", "bilo", "je", "to", "i", "vrijeme", "rojenja", "p\u010dela", "dok", "su", "se", "vjernici", "rojili", "oko", "praznika", "svetog", "vasilija", "tj", "oko", "njegovog", "rodnog", "sela", "mrkonji\u0107a", "gdje", "je", "i", "grob", "njegove", "majke", "tako", "su", "p\u010dele", "oko", "svojih", "matica", "a", "ja", "sam", "sa", "stricem", "iz", "beograda", "kolima", "oti\u0161ao", "da", "obi\u0111em", "babu", "i", "popovo", "polje", "odakle", "poti\u010dem", "i", "da", "odem", "do", "manastira", "zavale", "gdje", "je", "sveti", "vasilije", "bio", "isku\u0161enik", "i", "u", "selo", "moje", "majke", "do", "crkvice", "svete", "varvare", "i", "dokle", "stignem", "moja", "baba", "je", "zapravo", "nekim", "najdaljim", "porijeklom", "iz", "divina", "u", "bile\u0107kom", "kraju", "a", "to", "selo", "se", "mo\u017ee", "akcentuirati", "na", "razne", "na\u010dine", "kao", "da", "je", "baba", "filmska", "diva", "ili", "div", "ili", "divja", "to", "smo", "u", "pri\u010di", "utvrdili", "provjeravaju\u0107i", "lokalne", "veze", "i", "topografiju", "kao", "i", "stare", "legende", "i", "predanja", "a", "u", "stvari", "ispituju\u0107i", "kroz", "isprepletenu", "mre\u017eu", "rodbinskih", "veza", "genetski", "kod", "ili", "samu", "bit", "postanja", "borave\u0107i", "tako", "nekoliko", "dana", "u", "siroma\u0161noj", "ali", "sakralnim", "i", "drugim", "spomenicima", "kulture", "i", "jezikom", "bogatoj", "hercegovini", "obi\u0161ao", "sam", "ovom", "prilikom", "nekoliko", "zanimljivih", "duhovno", "turisti\u010dkih", "destinacija", "koje", "ne", "moraju", "gledaju\u0107i", "hipermedijalnim", "o\u010dima", "da", "budu", "toposi", "geografski", "ve\u0107", "mogu", "biti", "i", "toposi", "same", "pri\u010de", "bazirane", "na", "bo\u017eijim", "zapovijestima", "mojoj", "babi", "je", "naime", "otprilike", "90", "godina", "i", "ona", "je", "sama", "za", "sebe", "topos", "a", "jo\u0161", "kao", "dijete", "nau\u010dila", "me", "da", "se", "svako", "ve\u010de", "molim", "bogu", "i", "svetima", "bo\u017eijim", "a", "i", "sama", "se", "neprestano", "moli", "svetom", "vasiliju", "\u0161ap\u0107u\u0107i", "i", "tako", "prizivaju\u0107i", "krila", "molitve", "oko", "sebe", "kao", "matica", "\u0161to", "privla\u010di", "p\u010dele", "ustanovio", "sam", "da", "je", "duhovno", "i", "intelektualno", "iako", "jedva", "pismena", "zdravija", "od", "mene", "jer", "je", "svoje", "rije\u010di", "potvrdila", "svojim", "\u017eivotom", "tj", "jezi\u010dki-umno-djelatno", "ako", "mo\u017ee", "biti", "ona", "je", "jedna", "stara", "\u017eena", "od", "rije\u010di", "ne", "mo\u017ee", "na", "noge", "ili", "veoma", "te\u0161ko", "jer", "je", "svojevremeno", "nosila", "te\u0161ka", "bremena", "drva", "na", "le\u0111ima", "i", "\u0161tedila", "svaki", "dinar", "da", "bi", "i\u0161kolovala", "djecu", "ali", "je", "po", "potrebi", "bila", "i", "stroga", "a", "ne", "kamenosrdna", "za", "svoje", "vrijeme", "i", "siroma\u0161ne", "uslove", "\u017eivota", "ona", "je", "bila", "hipermoderna", "\u017eena", "kao", "neka", "mlada", "\u017eena", "koja", "bi", "danas", "bez", "problema", "upravljala", "helikopterom", "s", "babom", "sam", "tako", "vodio", "intenzivne", "razgovore", "tj", "ja", "sam", "je", "slu\u0161ao", "i", "poku\u0161avao", "da", "usput", "uradim", "makar", "ne\u0161to", "korisno", "u", "ku\u0107i", "ako", "ni\u0161ta", "barem", "da", "operem", "sudove", "da", "ne", "bih", "tra\u0107io", "vrijeme", "dok", "je", "stric", "slu\u0161ao", "babu", "uz", "odre\u0111eno", "negodovanje", "ipak", "vi\u0161e", "ali", "je", "i", "radio", "vi\u0161e", "po", "ku\u0107i", "i", "oko", "ku\u0107e", "s", "obzirom", "da", "se", "ona", "svega", "kristalno", "jasno", "sje\u0107a", "i", "predstavlja", "za", "mene", "\u017eivi", "spomenik", "pam\u0107enja", "i", "vjerske", "i", "obi\u010dajne", "kulture", "iako", "je", "na", "svoj", "neki", "na\u010din", "lijeve", "politi\u010dke", "orjentacije", "ka", "isto\u010dniku", "\u017eivota", "\u0161to", "mi", "je", "sje\u0107aju\u0107i", "se", "crkvene", "socijalne", "doktrine", "u", "rusiji", "upalo", "u", "o\u010di", "tako", "me", "je", "zanimalo", "njeno", "svjedo\u010danstvo", "o", "vo\u0111enju", "doma\u0107instva", "pri", "\u010demu", "je", "sve", "iskoristivo", "i", "posljednja", "krpa", "za", "ne\u0161to", "i", "cijeli", "doma\u0107inski", "eko-sistem", "ba\u0161", "kao", "u", "manastirskom", "doma\u0107instvu", "zaokru\u017een", "kao", "i", "njeno", "svjedo\u010denje", "o", "ljudima", "s", "obzirom", "na", "postojanje", "ekonomskog", "pa", "i", "ikonomskog", "pitanja", "danas", "pa", "i", "oikolo\u0161kog", "pitanja", "kroz", "duhovite", "razgovore", "baba", "mi", "je", "objasnila", "pone\u0161to", "primjere", "ne\u0107u", "navoditi", "sem", "jednog", "primjer", "je", "vezan", "za", "dane", "rojenja", "oko", "mrkonji\u0107a", "sela", "gdje", "se", "rodio", "sveti", "vasilije", "i", "rojenja", "p\u010dela", "a", "prije", "svega", "vrijeme", "i\u0161\u010dekivanja", "praznika", "", "pa", "p\u010delari", "po", "hercegovini", "pored", "prizivanja", "rojeva", "se", "pitaju", "kako", "se", "pravi", "danas", "\u0161erbet", "koji", "predstavlja", "ekonomsku", "ni\u0161u", "u", "p\u010delarstvu", "i", "koji", "se", "nekad", "pravio", "u", "ovim", "krajevima", "a", "sada", "slabije", "naravno", "baba", "je", "jasno", "zapamtila", "na\u010din", "recepturu", "jer", "smo", "i", "sami", "nekad", "imali", "p\u010dele", "ali", "i", "\u010dovjeka", "koji", "se", "upokojio", "nedavno", "i", "bio", "najbolji", "ekspert", "za", "\u0161erbet", "u", "ovim", "krajevima", "pokojnog", "adama", "gali\u0107a", "iz", "sela", "goj\u0161ine", "koji", "je", "gajio", "p\u010dele", "niko", "tog", "\u010dovjeka", "nije", "pitao", "blagovremeno", "o", "skupocjenoj", "recepturi", "koju", "on", "i", "nije", "krio", "ako", "zaboravimo", "na", "stare", "ljude", "zaboravi\u0107emo", "na", "skrivena", "blaga", "jednostavno", "su", "starog", "p\u010delara", "zaboravili", "moderni", "p\u010delari", "koji", "u\u010de", "samo", "iz", "knjiga", "a", "neki", "su", "toliko", "zaboravili", "doma\u0107a", "bogatstva", "da", "su", "umjesto", "\u0161erbeta", "po\u010deli", "da", "piju", "cherry", "", "brandy", "ili", "port", "koji", "postaje", "veoma", "skupo", "pi\u0107e", "kada", "se", "uvozi", "preduzetni\u010dki", "duh", "i", "informisanost", "p\u010delara", "preko", "tradicionalnih", "posrednika", "je", "tu", "zatajio", "shvatio", "sam", "da", "se", "od", "starih", "ljudi", "koji", "imaju", "pam\u0107enje", "i", "pamet", "i", "\u017eivost", "duha", "mo\u017ee", "otkriti", "mnogo", "tajanstvenih", "recepata", "ali", "koji", "bi", "pokrenuli", "i", "neke", "ekonomske", "tokove", "naravno", "ja", "sam", "morao", "i", "da", "odem", "do", "glavnog", "mona\u0161kog", "p\u010delara", "na\u0161ih", "krajeva", "oca", "vasilija", "igumana", "zavalskog", "\u010dija", "manastirska", "ekonomija", "po\u010diva", "na", "p\u010delarstvu", "i", "da", "upore\u0111uju\u0107i", "njegovu", "i", "babinu", "pri\u010du", "i", "ugledaju\u0107i", "se", "na", "apostola", "tomu", "potvrdim", "ovo", "svoje", "iskustvo", "ali", "za\u010dudo", "mi", "je", "otac", "vasilije", "samo", "dao", "praznu", "svesku", "i", "olovke", "da", "podjelim", "djeci", "po", "trebinju", "a", "sam", "da", "napi\u0161em", "ovaj", "tekst", "to", "je", "bio", "njegov", "odgovor", "zavalskog", "igumana", "na", "moje", "preispitivanje", "manastir", "zavala", "na", "rubu", "popova", "polja", "podno", "planine", "ostrog", "koji", "po", "nekim", "predanjima", "poti\u010de", "jo\u0161", "od", "svetog", "cara", "konstantin", "i", "posve\u0107en", "je", "vavedenju", "presvete", "bogorodice", "je", "mjesto", "gdje", "je", "sveti", "vasilije", "ostro\u0161ki", "bio", "isku\u0161enik", "kada", "sam", "se", "vratio", "nazad", "u", "trebinje", "nastavio", "sam", "razgovore", "sa", "babom", "u", "daljnjem", "razgovoru", "ona", "mi", "je", "objasnila", "i", "gdje", "sve", "mogu", "da", "na\u0111em", "maj\u010dinu", "du\u0161icu", "jer", "svuda", "unaokolo", "po", "ba\u0161\u010dama", "i", "po", "brdima", "je", "toliki", "broj", "biljaka", "koje", "se", "koriste", "u", "farmaciji", "i", "za", "\u010dajeve", "po\u0161to", "je", "brala", "nekad", "pelim", "i", "trgovala", "na", "dubrova\u010dkoj", "pijaci", "matemati\u010dke", "operacije", "u", "sferi", "ekonomije", "ima", "i", "dan", "danas", "sasvim", "prakti\u010dno", "primjenjive", "u", "glavi", "matrice", "po", "kojima", "njeno", "ra\u010dunanje", "funkcioni\u0161e", "bi", "pre\u0161le", "okvir", "ovog", "teksta", "prepri\u010davanje", "dugih", "razgovora", "sa", "babom", "nije", "mogu\u0107e", "jer", "premda", "je", "jezik", "\u017eiv", "on", "ima", "svoju", "lokalnu", "zatvorenost", "i", "kod", "tako", "da", "sa", "tog", "izvora", "mogu", "samo", "prakti\u010dne", "zaklju\u010dke", "da", "izvedem", "ili", "je", "mogu\u0107", "neki", "novi", "jezi\u010dki", "impuls", "pri", "uvo\u0111enju", "postepene", "reforme", "jezika", "kao", "onog", "prvobitnog", "izvora", "svih", "doga\u0111anja", "jer", "znamo", "da", "na", "samom", "po\u010deku", "bje\u0161e", "rije\u010d", "bog", "logos", "koji", "je", "iz", "praha", "zemaljskog", "\u010dovjeka", "stvarao", "mo\u017eda", "se", "sve", "za\u010dinjalo", "pred", "prolje\u0107e", "kad", "se", "duh", "nad", "vodama", "\u0161irio", "kao", "polenov", "prah", "povremeno", "bih", "opet", "odlazio", "u", "centar", "grada", "gdje", "sam", "boravio", "neko", "vrijeme", "sa", "ro\u0111akom", "snahom", "i", "njihovim", "sinovima", "i", "posmatrao", "kako", "djeca", "igraju", "\u017emurke", "u", "jednom", "trenu", "najmla\u0111i", "sin", "se", "tako", "sakrio", "da", "druga", "djeca", "nijesu", "bila", "u", "stanju", "da", "ga", "na\u0111u", "me\u0111utim", "iako", "je", "vodila", "svo", "vrijeme", "razgovore", "sa", "odraslim", "snaha", "je", "na", "pitanje", "djece", "koja", "su", "se", "na\u0161la", "u", "\u010dudu", "pitaju\u0107i", "se", "gdje", "se", "sakrio", "mali", "aleksa", "i", "ne", "znaju\u0107i", "gdje", "da", "ga", "na\u0111u", "usred", "grada", "odmah", "djeci", "rekla", "gdje", "je", "sakriven", "aleksa", "bri\u017ena", "i", "\u010dulnim", "aparatom", "izuzetno", "nadarena", "majka", "uvijek", "zna", "gdje", "joj", "je", "dijete", "\u010dak", "i", "kad", "ostali", "ne", "znaju", "ali", "velike", "brige", "hercegova\u010dke", "\u017eene", "i", "danas", "imaju", "odraza", "na", "probleme", "npr", "sa", "\u0161titnim", "\u017elijezdama", "jer", "te", "\u017eene", "nije", "lako", "za\u0161titi", "od", "velike", "brige", "\u010dak", "i", "ako", "ne", "pilotiraju", "helikopterima", "tako", "dok", "se", "aleksa", "skrivao", "stariji", "vasilije", "je", "kao", "ve\u0107", "zreliji", "bio", "mirniji", "i", "poslu\u0161niji", "iako", "sa", "statusom", "izbjeglica", "ta", "familija", "primjeti", "se", "da", "kroz", "pouke", "koncentrisane", "djeci", "prenosi", "i", "neko", "znanje", "pa", "\u010dak", "i", "putem", "strogih", "opomena", "koje", "\u0107e", "im", "trebati", "kasnije", "a", "to", "su", "na\u010dini", "pona\u0161anja", "i", "forme", "koje", "imaju", "pravoslavnu", "su\u0161tinu", "i", "okretanje", "glave", "ili", "\u0161ija", "kako", "bi", "se", "lokalnim", "govorom", "reklo", "uvijek", "ka", "istoku", "odakle", "sunce", "pravde", "izlazi", "tako", "je", "mali", "aleksa", "naru\u010duju\u0107i", "sladoled", "naru\u010dio", "i", "palmu", "posebno", "davaju\u0107i", "do", "znanja", "simbolizam", "palme", "na", "svoj", "dje\u010diji", "na\u010din", "simbol", "palme", "\u017eivota", "i", "palme", "mira", "u", "dje\u010dijim", "rukama", "me", "je", "ganuo", "a", "i", "ostali", "iskreni", "i", "\u010disti", "dje\u010diji", "pokreti", "i", "gestovi", "u", "kojima", "se", "nazirala", "budu\u0107a", "protokolarnost", "vrhunskih", "menad\u017eera", "diplomata", "stru\u010dnjaka", "sve\u0161tenika", "\u0161ahista", "programera", "gra\u0111evinara", "farmera", "\u010dobana", "\u010duvara", "ovaca", "i", "\u010duvara", "koza", "sa", "diplomom", "i", "kroja\u010da", "narodnih", "no\u0161nji", "dobrih", "doma\u0107ina", "vinogradara", "i", "upravnika", "ekolo\u0161kih", "farmi", "kao", "i", "vo\u0111a", "turisti\u010dkih", "i", "turisti\u010dkih", "vodi\u010da", "agencija", "koji", "\u0107e", "nuditi", "aktivni", "hodo\u010dasni\u010dki", "turizam", "posjetiocima", "vode\u0107i", "ih", "i", "kao", "ljubitelje", "speleologije", "do", "najdubljih", "jama", "i", "pe\u0107ina", "kojih", "su", "ovi", "predjeli", "krcati", "povratak", "nacionalne", "manjine", "roma", "tako\u0111e", "u", "ove", "krajeve", "je", "za", "svaku", "pohvalu", "jer", "zamislimo", "budu\u0107eg", "ili", "sada\u0161njeg", "menad\u017eera", "koji", "pla\u0107a", "kurs", "prosja\u010denja", "da", "upozna", "cjelokupni", "ekonomski", "ciklus", "od", "berze", "do", "ulice", "i", "obratno", "u", "okviru", "svog", "odmora", "i", "\u0161ta", "je", "suvi\u0161ak", "ono", "\u0161to", "se", "isprosja\u010di", "kako", "funkcioni\u0161e", "recycling", "i", "cijeli", "krvotok", "novca", "od", "po\u010detka", "do", "kraja", "s", "obavezom", "da", "pre\u017eivi", "15", "dana", "prosja\u010de\u0107i", "po", "ulicama", "da", "bi", "se", "prehranio", "i", "da", "bi", "vo\u0111i", "ovog", "kursa", "tj", "jednom", "od", "vo\u0111a", "romskog", "plemena", "dao", "i", "dio", "za", "zajedni\u010dku", "kasu", "tako", "putuju\u0107i", "od", "beograda", "preko", "valjeva", "i", "gora\u017eda", "ka", "popovom", "polju", "u", "hercegovini", "ja", "sam", "u\u017eivao", "u", "zuju", "glasova", "proljetnih", "i", "radovao", "se", "\u017eivotu", "slave\u0107i", "boga", "majku", "bo\u017eiju", "i", "dana\u0161njeg", "i", "svagda\u0161njeg", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "i", "tvrod\u0161kog", "radomir", "vu\u010di\u0107", "12.maj", "2010", "god"]}