{"naslov": " O BO\u017dANSKIM DAROVIMA I SOCIJALNOM PITANJU", "sadrzaj": ["ako", "pratimo", "smireno", "bogoslu\u017eenje", "i", "poku\u0161avamo", "svetotajinski", "da", "\u017eivimo", "pa", "i", "ako", "pratimo", "istorijski", "tok", "vremena", "s", "druge", "strane", "sa", "svojim", "dru\u0161tvenim", "pitanjima", "danas", "", "a", "oni", "se", "postavljaju", "u", "svakom", "vremenu", "tra\u017eimo", "odgovore", "obnova", "liturgijskog", "\u017eivota", "je", "usko", "povezana", "sa", "\u017eivotnom", "praksom", "i", "sa", "pitanjem", "socijalnog", "problema", "ekonomskog", "problema", "problema", "za\u0161tite", "\u017eivotne", "sredine", "rada", "sa", "mladima", "porodi\u010dnog", "\u017eivota", "i", "uop\u0161te", "sa", "holisti\u010dkom", "slikom", "svijeta", "i", "cjelomudrenim", "\u017eivljenjem", "interdisciplinarni", "pogled", "na", "svijet", "oko", "nas", "\u010dini", "se", "kao", "preduslov", "za", "sinteti\u010dko", "osmi\u0161ljavanje", "cjelokupne", "slike", "svijeta", "u", "kome", "\u017eivimo", "za", "pravoslavne", "je", "osnova", "pomenute", "sinteze", "upravo", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "matrici", "pravoslavne", "kulture", "to", "je", "sinteti\u010dki", "model", "koji", "se", "danas", "nudi", "i", "daje", "svje\u017ee", "odgovore", "hri\u0161\u0107anstvo", "predstavlja", "jedinstvenu", "sintezu", "i", "otkrovenja", "i", "racionalizma", "i", "dr\u017eavno-pravnog", "aspekta", "\u017eivota", "pa", "i", "do\u017eivljaja", "socijalnosti", "kroz", "zapovijest", "o", "odnosu", "prema", "bli\u017enjem", "ako", "tra\u017eimo", "i", "odgovor", "na", "odnos", "sa", "neprijateljem", "tj", "sa", "onim", "koji", "je", "navodno", "daleko", "a", "u", "stvari", "blisko", "i", "tu", "je", "odgovor", "o", "ljubavi", "prema", "neprijatelju", "koji", "u", "stvari", "i", "nije", "neprijatelj", "u", "vrijeme", "globalnog", "sela", "veliki", "broj", "ljudi", "ipak", "danas", "prije", "svega", "mu\u010di", "osnovno", "pitanje", "pre\u017eivljavanja", "a", "to", "je", "socijalno", "pitanje", "nakon", "raspada", "socijalisti\u010dkog", "sistema", "do\u0161lo", "je", "do", "raslojavanja", "to", "pitanje", "je", "aktuelno", "danas", "kao", "i", "u", "vrijeme", "oslobodila\u010dkih", "ratova", "kada", "je", "sli\u010dna", "pitanja", "postavljao", "i", "socijalista", "vaso", "pelagi\u0107", "narodni", "u\u010ditelj", "i", "prosvetitelj", "koji", "je", "u", "jednom", "trenutku", "na\u017ealost", "napustio", "duhovni\u010dku", "slu\u017ebu", "zarad", "aktivnijeg", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "svjetovnim", "pitanjima", "svoga", "vremena", "", "iz", "duhovne", "sfere", "uvijek", "su", "se", "javljali", "oni", "koji", "su", "odbijali", "da", "zatvore", "o\u010di", "pred", "\u010dinjenicom", "da", "\u017eivimo", "u", "svijetu", "i", "da", "imamo", "tek", "predukus", "carstva", "nebeskog", "bez", "obzira", "na", "na\u0161e", "iskonsko", "opredjeljenje", "i", "na", "\u010dinjenicu", "da", "borbu", "za", "carstvo", "predstavlja", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "njoj", "sveti", "vladika", "nikolaj", "ne", "bje\u017ee\u0107i", "od", "duhovne", "slu\u017ebe", "\u010dak", "naprotiv", "poku\u0161avao", "je", "da", "se", "bori", "i", "sa", "pitanjima", "koja", "su", "mu\u010dila", "i", "vrijeme", "njegovog", "ovozemaljskog", "bivstvovanja", "navodim", "dva", "srpska", "od", "mnogih", "istorijskih", "primjera", "iz", "njema\u010dke", "se", "javio", "martin", "luter", "a", "nekoliko", "vijekova", "kasnije", "iz", "amerike", "martin", "luter", "king", "svi", "su", "oni", "tra\u017eili", "odgovore", "na", "istoj", "liniji", "duhovno-svjetovnog", "posredovanja", "u", "svijetu", "islama", "danas", "smo", "svjedoci", "raznih", "previranja", "mo\u017eda", "\u010dak", "jedne", "vrste", "protestantizma", "islamskog", "koji", "ima", "svoj", "duboki", "korjen", "u", "socijalnoj", "problematici", "i", "danas", "je", "tako", "primjetan", "na", "liniji", "duhovno-svjetovnog", "posredovanja", "izvjestan", "broj", "veoma", "osjetljivih", "javnih", "li\u010dnosti", "kod", "nas", "koje", "se", "hvataju", "u", "ko\u0161tac", "sa", "ovim", "pitanjem", "jer", "ono", "se", "samo", "postavlja", "iz", "sr\u017ei", "\u017eivota", "tako", "neki", "teoreti\u010dari", "danas", "\u010dak", "pominju", "ponovno", "o\u017eivljavanje", "feudalnog", "sistema", "u", "nekoj", "modernoj", "varijanti", "a", "neki", "povratak", "socijalizma", "u", "novoj", "odori", "preraspodjela", "bogatstava", "postaje", "su\u0161tinsko", "ljudsko", "pitanje", "gledano", "iz", "perspektive", "socijalno", "ugro\u017eenog", "pojedinca", "ako", "se", "na", "ovom", "mjestu", "vratimo", "liturgiji", "i", "momentu", "kada", "poslije", "svetog", "pri\u010de\u0161\u0107a", "osjetimo", "blagodatni", "val", "koji", "nam", "pri\u010de\u0161\u0107uju\u0107i", "se", "iz", "zajedni\u010dke", "\u010da\u0161e", "gospod", "prenosi", "onda", "shvatamo", "da", "preraspodjela", "bogatstva", "tj", "darova", "bo\u017eijih", "pa", "i", "zemaljskih", "ima", "svoju", "logiku", "svaki", "put", "u", "odnosu", "na", "na\u0161e", "priloge", "na", "na\u0161e", "prilaganje", "pred", "samu", "liturgiju", "i", "u", "odnosu", "na", "na\u0161e", "pokajno", "samokriti\u010dko", "promi\u0161ljanje", "mi", "na", "kraju", "liturgije", "dobijamo", "mjeru", "darova", "sa", "zajedni\u010dke", "trpeze", "\u010dak", "i", "preko", "toga", "kao", "bo\u017eanski", "dar", "iz", "ljubavi", "i", "dobijamo", "mjeru", "samospoznaje", "ti", "darovi", "nas", "prate", "dalje", "tokom", "radne", "nedjelje", "ili", "neradne", "sve", "po\u010dinje", "da", "zavisi", "od", "nas", "kako", "\u0107emo", "iskoristiti", "te", "darove", "tu", "je", "na\u0161a", "sloboda", "taj", "put", "slobodnog", "i", "odgovornog", "odnosa", "je", "mukotrpan", "i", "nije", "svima", "dato", "da", "na", "tom", "putu", "nose", "isti", "teret", "ali", "se", "ne", "mo\u017ee", "o\u010dekivati", "ni", "ista", "preraspodjela", "u", "darovima", "ovozemaljskim", "u", "ovoj", "bo\u017eanskoj", "preraspodjeli", "koja", "nekad", "mo\u017ee", "da", "bude", "i", "oganj", "koji", "spaljuje", "skriva", "se", "pitanje", "preraspodjele", "onoga", "\u0161to", "bog", "dodjeljuje", "tako\u0111e", "u", "pri\u010di", "o", "talantima", "tj", "pri\u010di", "o", "zakopanim", "ili", "umno\u017eenim", "talantima", "u", "jevan\u0111elju", "mi", "imamo", "jasne", "smjernice", "\u0161ta", "zna\u010di", "kada", "se", "kapital", "negdje", "koncentri\u0161e", "a", "negdje", "i\u0161\u010dezava", "kod", "onih", "kod", "kojih", "i\u0161\u010dezne", "pitamo", "se", "za\u0161to", "je", "i\u0161\u010dezao", "i", "gdje", "je", "zakopan", "talant", "ima", "onih", "koji", "su", "se", "dobrovoljno", "odrekli", "svega", "koji", "\u010dak", "osje\u0107aju", "nedostojnost", "da", "imaju", "previ\u0161e", "jer", "to", "podrazumijeva", "i", "odgovornost", "prema", "onima", "koji", "nemaju", "to", "je", "mona\u0161ki", "red", "i", "uop\u0161te", "sve\u0161teni\u010dki", "takav", "bi", "po", "nekim", "poimanjima", "trebao", "makar", "da", "bude", "ne", "\u017eele\u0107i", "da", "se", "doti\u010dem", "pitanja", "kasta", "tj", "jednog", "oko\u0161talog", "sistema", "bez", "velike", "mogu\u0107nosti", "socijalne", "mobilnosti", "u", "indiji", "ipak", "je", "potrebno", "ovdje", "ista\u0107i", "da", "je", "velika", "odgovornost", "pred", "crkvom", "i", "crkvenom", "hijerarhijom", "kao", "\u0161to", "je", "i", "velika", "odgovornost", "kod", "onih", "koji", "su", "investitori", "", "jer", "od", "njihovih", "investicija", "zavisi", "da", "li", "\u0107e", "se", "socijalno", "pitanje", "postaviti", "od", "strane", "onih", "prema", "kojima", "se", "ima", "odgovornost", "na", "najradikalniji", "na\u010din", "tako", "pitanje", "izgubljene", "ovce", "one", "jedne", "ov\u010dice", "postaje", "socijalno", "pitanje", "cjelokupne", "zajednice", "da", "bi", "se", "izbjegli", "dru\u0161tveni", "sukobi", "pa", "i", "prirodne", "nepogode", "koje", "im", "prethode", "zaista", "postoji", "potreba", "za", "za", "udubljivanjem", "u", "talase", "duhovnog", "\u017eivota", "kroz", "osnovno", "vjersko", "obrazovanje", "i", "osvje\u0161\u010divanje", "pojedinca", "da", "spozna", "\u0161ta", "zapravo", "poru\u010duje", "za", "\u017eivotnu", "praksu", "jevan\u0111elje", "", "kao", "\u0161to", "postoji", "potreba", "za", "izradom", "metoda", "za", "njegovo", "preno\u0161enje", "u", "svakodnevnicu", "u", "poslovanje", "socijalnost", "na", "makroekonomski", "i", "makropoliti\u010dki", "i", "lokalnopoliti\u010dki", "plan", "radomir", "vu\u010di\u0107", "bgd", "17.05.2010"]}