{"naslov": "GOVOR VLADIKE VASILIJA NA AKADEMIJI SVESLOVENSKE I SVESRPSKE PISMENOSTI", "sadrzaj": ["po\u0161tovani", "dame", "i", "gospodo", "izuzetna", "mi", "je", "\u010dast", "i", "zadovoljstvo", "da", "ve\u010deras", "mogu", "pred", "vama", "po", "prvi", "put", "u", "okviru", "obilje\u017eavanja", "praznika", "svetih", "metodija", "i", "kirila", "uznijeti", "slovo", "u", "\u010dast", "ovih", "sveslovenskih", "u\u010ditelja", "i", "prosvetitelja", "nadam", "se", "da", "ova", "prva", "akademija", "u", "njihovu", "\u010dast", "ne\u0107e", "i", "ne", "smije", "biti", "i", "poslednja", "jer", "ovo", "je", "samo", "jedno", "slovo", "u", "himnama", "koje", "su", "ispjevane", "u", "\u010dast", "ovih", "ugodnika", "bo\u017eijih", "u", "okviru", "ve\u010dera\u0161nje", "kirilo-metodijevske", "akademije", "\u017eelio", "bih", "da", "se", "ukratko", "osvrnem", "na", "\u017eivot", "i", "djelo", "sv", "ravnoapostolnih", "kirila", "i", "metodija", "koje", "je", "toliko", "veliko", "ali", "i", "svima", "nadam", "se", "ve\u0107", "poznato", "ali", "i", "na", "sami", "duh", "i", "strukturu", "pravoslavne", "crkve", "iz", "koje", "su", "izrasli", "i", "sv", "slovenski", "apostoli", "te", "su", "zato", "i", "bili", "toliko", "veliki", "u", "svom", "ali", "i", "u", "na\u0161em", "vremenu", "to", "\u010dinim", "prije", "svega", "zarad", "uklju\u010denja", "savremenih", "nosilaca", "pravoslavlja", "i", "narodnog", "glasa", "u", "rje\u0161avanju", "na\u0161ih", "savremenih", "problema", "zato", "ovu", "kratku", "ve\u010dera\u0161nju", "besjedu", "zapo\u010dinjem", "jednom", "napomenom", "pravoslavna", "crkva", "nije", "pre\u017eivjeli", "ostatak", "pro\u0161log", "vremena", "u", "kojoj", "se", "sa", "nostalgijom", "\u010duva", "uspomena", "na", "pro\u0161la", "vremena", "i", "na", "na\u010din", "\u017eivota", "iz", "davnih", "svjetova", "kao", "\u0161to", "na", "\u017ealost", "danas", "misle", "mnogi", "i", "to", "kako", "oni", "koji", "je", "vole", "tako", "i", "oni", "koji", "je", "mrze", "niti", "je", "ona", "muzej", "stvari", "iz", "pro\u0161losti", "koje", "svijet", "ostavlja", "za", "sobom", "a", "crkva", "skuplja", "niti", "puko", "sje\u0107anje", "na", "slavne", "epohe", "i", "li\u010dnosti", "koje", "su", "pro\u0161le", "nego", "po", "najprije", "sje\u0107anje", "na", "budu\u0107nost", "moravski", "knez", "rastislav", "\u010diji", "je", "narod", "ve\u0107", "primio", "hri\u0161\u0107anstvo", "od", "germanskih", "misionara", "na", "latinskom", "jeziku", "trudio", "se", "svim", "silama", "da", "na", "svaki", "na\u010din", "odoli", "pritisku", "velikih", "njema\u010dkih", "feudalaca", "emancipaciju", "od", "zavisnosti", "nijemaca", "vidio", "je", "u", "osloncu", "na", "daleku", "i", "za", "njega", "bezopasnu", "vizantiju", "svakako", "da", "samo", "ovo", "nije", "bio", "razlog", "njegovog", "uzdanja", "u", "romeje", "ve\u0107", "i", "religijski", "govore\u0107i", "da", "ni", "on", "a", "ni", "njegov", "narod", "ne", "mogu", "da", "shvate", "pravu", "jeva\u0111elsku", "istinu", "jer", "im", "se", "propovijeda", "na", "nerazumljivim", "jezicima", "njema\u010dkom", "i", "latinskom", "on", "zna", "da", "vasilevs", "ima", "mnogo", "u\u010denih", "ljudi", "koji", "govore", "i", "slovenki", "pa", "ga", "moli", "boga", "radi", "da", "mu", "ih", "po\u0161alje", "molbu", "keza", "rastislava", "i", "car", "i", "patrijarh", "objeru\u010dke", "prihvataju", "i", "hitaju", "\u0161to", "je", "prije", "mogu\u0111e", "da", "ispune", "oni", "uzimaju", "jednog", "od", "najboljih", "filosofa", "i", "filologa", "koji", "zna", "nekoliko", "jezika", "a", "izme\u0111u", "ostalih", "i", "slovenski", "a", "uz", "to", "je", "i", "u\u010denik", "patrijarha", "fotija", "no", "kako", "je", "konstantin", "solunjanin", "veliki", "poznavalac", "svih", "tada\u0161njih", "nauka", "uz", "njega", "je", "bilo", "potrebno", "da", "po\u0111e", "i", "neko", "duhovno", "lice", "izbor", "je", "pao", "na", "metodija", "kirilovog", "brata", "koji", "je", "bio", "kalu\u0111er", "a", "prije", "mona\u0161tva", "vr\u0161io", "je", "slu\u017ebu", "upravnika", "jedne", "oblasti", "sa", "slovenskim", "\u017eivljem", "posle", "pripreme", "koja", "je", "trajala", "oko", "godinu", "i", "ne\u0161to", "dana", "863", "godine", "sveta", "bra\u0107a", "do\u0111o\u0161e", "u", "moravsku", "u", "me\u0111uvremenu", "konstantin", "filolog", "sastavio", "je", "azbuku", "za", "slovene", "nazvanu", "glagoljicu", "koja", "skoro", "da", "nije", "li\u010dila", "na", "gr\u010dko", "pismo", "iz", "pretpostavki", "da", "bi", "se", "oduzela", "mogu\u0107nost", "zlonamjernog", "tuma\u010denja", "njihove", "misije", "za", "potrebe", "bogoslu\u017eenja", "preveli", "su", "najneophodnije", "bogoslu\u017ebene", "knjige", "i", "vrlo", "je", "vjerovatno", "da", "su", "sa", "sobom", "poveli", "neke", "od", "svojih", "u\u010denika", "kako", "su", "po", "svom", "dolasku", "u", "moravsku", "odmah", "zapo\u010deli", "rad", "na", "prosve\u0107ivanju", "slovena", "sa", "velikim", "\u017earom", "tako", "isto", "su", "nai\u0161li", "na", "otpor", "njema\u010dkog", "sve\u0161tenstva", "koje", "se", "svim", "silama", "trudilo", "da", "prestavi", "nove", "misionare", "kao", "jeretike", "koji", "su", "propovjedali", "jevan\u0111elje", "na", "tobo\u017ee", "zabranjenom", "jeziku", "protivno", "mi\u0161ljenju", "nekih", "da", "je", "jedino", "dopu\u0161teno", "slu\u017ebu", "vr\u0161iti", "na", "tri", "jezika", "gr\u010dkom", "latinskom", "i", "jevrejskom", "jezicima", "na", "kojima", "je", "bila", "ispisana", "hristova", "krivica", "na", "krstu", "zbog", "ovih", "kleveta", "sveta", "bra\u0107a", "su", "morali", "i\u0107i", "papi", "andrijanu", "na", "pravdanje", "867", "godine", "jer", "je", "ova", "teritorija", "bila", "pod", "jurizdikcijom", "rimske", "patrijar\u0161ije", "papa", "andrijan", "kojem", "je", "vi\u0161e", "stalo", "do", "prijateljskih", "odnosa", "sa", "carigradskom", "patrijar\u0161ijom", "i", "romejskim", "carem", "negoli", "sa", "nekolicinom", "njema\u010dkih", "biskupa", "i", "grofova", "koji", "mu", "se", "ionako", "nisu", "mogli", "otrgnuti", "iz", "vlasti", "blagonaklono", "prima", "slovenske", "misionare", "koji", "dolaze", "radi", "blagoslova", "znaju\u0107i", "da", "bi", "bila", "katastrofalna", "gre\u0161ka", "za", "presto", "svetog", "petra", "odgurnuti", "ljude", "cara", "i", "patrijarha", "i", "na", "kraju", "krajeva", "na", "svo", "\u010du\u0111enje", "njema\u010dkih", "grofova", "i", "sve\u0161tenstva", "dat", "je", "blagoslov", "za", "nastavak", "rada", "misionarima", "a", "ova", "odluka", "je", "potvr\u0111ena", "na", "liturgiji", "koje", "papa", "odslu\u017eio", "na", "slovenskom", "jeziku", "ove", "klevete", "su", "se", "ponavljale", "u", "dva", "navrata", "ali", "i", "pored", "papinog", "blagoslova", "njema\u010di", "feudalci", "i", "sve\u0161tenstvo", "pre\u0111o\u0161e", "na", "najgrublja", "sredstva", "da", "bi", "sprije\u010dili", "rad", "slovenskih", "apostola", "najprije", "zarobi\u0161e", "rastislava", "i", "oslijepi\u0161e", "u", "rimu", "se", "kirilo", "razbolio", "i", "ubrzo", "umro", "gdje", "je", "i", "sahranjen", "u", "crkvi", "svetog", "klimenta", "papa", "adrijan", "je", "869", "godine", "metodija", "prethodno", "posvetiv\u0161i", "za", "arhiepiskopa", "poslao", "knezu", "kocelju", "namjeravaju\u0107i", "da", "time", "zapadni", "ilirik", "izdvoji", "iz", "jurizdikcije", "salcburg\u0161kog", "nadbiskupa", "i", "pot\u010dini", "direktno", "rimskom", "prestolu", "po", "dolasku", "u", "panoniju", "metodija", "latinski", "sve\u0161tenici", "napadaju", "kao", "jeretika", "a", "kada", "je", "stigao", "u", "moravsku", "lokalni", "biskupi", "ga", "pozivaju", "na", "sabor", "osu\u0111uju", "ga", "i", "bacaju", "u", "tamnicu", "gdje", "je", "ostao", "dvije", "i", "po", "godine", "i", "tek", "873", "godine", "po", "nare\u0111enju", "pape", "pu\u0161ten", "je", "iz", "tamnice", "ali", "je", "bilo", "zabranjeno", "slu\u017eenje", "liturgije", "na", "slovenskom", "jeziku", "uprkos", "svim", "ovim", "napadima", "metodije", "je", "ipak", "nastavio", "svoj", "rad", "\u0161to", "je", "uzrokovalo", "jo\u0161", "ve\u0107e", "\u0161irenje", "bogoslu\u017eenja", "na", "slovenskom", "jeziku", "pa", "je", "protiv", "njega", "ponovo", "podignuta", "optu\u017enica", "u", "rimu", "te", "je", "879", "godine", "pozvan", "pred", "papu", "jovana", "sedmog", "ali", "papa", "nastoje\u0107i", "da", "ne", "ugrozi", "svoje", "pozicije", "u", "moravskoj", "potvrdio", "je", "slovensko", "bogoslu\u017eenje", "bulom", "pod", "nazivom", "marljivost", "tvoja", "iz", "880", "godine", "\u0161to", "je", "u\u010dinio", "i", "patrijarh", "fotije", "dvije", "godine", "kasnije", "tako", "je", "stara", "slovenska", "rije\u010d", "koja", "je", "zabilje\u017eena", "pismenima", "nagovjestila", "iskonsko", "brastvo", "slovenskih", "naroda", "koji", "su", "svoj", "identitet", "na\u0161li", "u", "nadvermenom", "i", "nadkosmi\u010dkom", "djelu", "svih", "za", "sve", "na", "razumljivom", "jeziku", "najstariji", "slovenski", "knji\u017eevni", "jezik", "ozna\u010davao", "je", "i", "prve", "po\u010detke", "preporoda", "svih", "slovena", "radom", "slovenskih", "apostola", "isku\u0161ane", "su", "sve", "mo\u0107i", "duhovnog", "kazivanja", "i", "udareni", "temelji", "knji\u017eevnosti", "ju\u017enih", "i", "isto\u010dnih", "slovena", "u", "nevoljnim", "vremenima", "kada", "se", "vodila", "borba", "za", "slobodu", "slovenskog", "kazivanja", "i", "mi\u0161ljenja", "ostvarena", "je", "prva", "knji\u017eevna", "pobjeda", "solunske", "bra\u0107e", "i", "njihovih", "u\u010denika", "jer", "je", "ubrzo", "posle", "smrti", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "napisana", "prva", "slovenska", "umjetni\u010dka", "proza", "koje", "je", "svojim", "istorijskim", "duhom", "i", "smislom", "za", "stvarna", "kazivanja", "i", "doga\u0111aje", "pretekla", "suvremeni", "hod", "vizantijske", "\u017eivotopisa\u010dke", "knji\u017eevnosti", "i", "ponjela", "pe\u010dat", "svoje", "izvornosti", "i", "pe\u010dat", "nove", "slovenske", "hagijografije", "zamisao", "koja", "je", "stvarala\u010dki", "ponijela", "kirila", "i", "metodija", "jo\u0161", "u", "maloazijskom", "olimpu", "veoma", "se", "rano", "ovaplotila", "preko", "muka", "i", "velikih", "stradanja", "u", "djelo", "svih", "slovena", "odakle", "su", "se", "njihovi", "daroviti", "i", "napa\u0107eni", "u\u010denici", "krenuli", "u", "ju\u017ene", "i", "isto\u010dne", "krajeve", "gdje", "\u0107e", "se", "uzdi\u0107i", "novi", "olimp", "slovenskih", "knji\u017eevnosti", "poezije", "i", "duhovnosti", "iz", "ovog", "kratkog", "potsjetnika", "rada", "svete", "bra\u0107e", "vidimo", "svu", "visinu", "dubinu", "i", "\u0161irinu", "i", "neizmjerno", "veliki", "zna\u010daj", "njihovog", "apostolskog", "poslanstva", "me\u0111u", "slovenima", "sam", "zna\u010daj", "njihovog", "rada", "mogu\u0107e", "je", "shvatiti", "jedino", "iz", "eshatolo\u0161ke", "i", "liturgijske", "perspektive", "prino\u0161enja", "\u010ditave", "tvorevine", "na", "dar", "bogu", "one", "iste", "tvorevine", "koju", "smo", "mi", "primili", "na", "dar", "od", "stvoritelja", "jedino", "u", "liturgiji", "u", "evharistijskom", "sabranju", "mnogih", "na", "jedno", "mjesto", "zajednice", "koja", "ikonizuje", "dolaze\u0107e", "i", "ve\u0107", "prisutno", "carstvo", "bo\u017eije", "sama", "borba", "za", "o\u010duvanje", "pismenosti", "i", "slovesnosti", "dobija", "svoj", "pravi", "smisao", "da", "se", "darovani", "talanat", "sa", "zahvalno\u0161\u0107u", "primi", "bez", "gordosti", "umno\u017ei", "i", "kao", "uzdarije", "kao", "tvoje", "od", "tvojih", "uznese", "u", "vje\u010dnu", "nadkosmi\u010du", "liturgiju", "jer", "kao", "\u0161to", "ka\u017eu", "oci", "crkve", "sve", "\u0161to", "nije", "u", "liturgiji", "nemo\u017ee", "biti", "ni", "carstvu", "nebeskom", "carstvo", "bo\u017eije", "se", "kroz", "sabranje", "svih", "na", "liturgiji", "otkriva", "i", "mi", "u\u010destvuju\u0107i", "u", "njoj", "ve\u0107", "sada", "i", "ovde", "oku\u0161amo", "od", "te", "tajne", "po", "apostolu", "pavlu", "sada", "vidimo", "kao", "u", "ogledalu", "a", "onda", "\u0107emo", "nadamo", "se", "licem", "k", "licu", "oci", "crkve", "i", "svi", "oni", "koji", "su", "imali", "svijest", "o", "ovom", "zna\u010daju", "trudili", "su", "se", "svim", "silama", "na", "o\u010duvanju", "svoga", "identiteta", "kroz", "pisanu", "rije\u010d", "svoga", "naroda", "na", "narodnom", "razumljivom", "jeziku", "\u017eive\u0107i", "u", "vremenu", "koje", "nas", "polako", "ali", "sigurno", "uvodi", "u", "unionisti\u010dke", "i", "globalisti\u010dke", "tekovine", "\u010dini", "nam", "se", "da", "ne", "ostaje", "mjesto", "za", "bilo", "kakvu", "raznolikost", "pa", "bila", "ona", "makar", "i", "jezi\u010dka", "jer", "nadamo", "se", "u", "te\u017enjama", "za", "iznala\u017eenje", "odgovora", "na", "mnoge", "globalne", "probleme", "op\u0161tim", "udru\u017eivanjem", "gubi", "se", "bogastvo", "razli\u010ditosti", "\u0161to", "umnogome", "rezultira", "gubljenjem", "identiteta", "jednog", "naroda", "a", "to", "zasigurno", "jeste", "tako", "jer", "se", "izgubio", "osje\u0107aj", "zajednice", "u", "liturgiji", "koja", "kao", "\u0161to", "je", "naprijed", "re\u010deno", "ta", "koja", "u", "sebi", "rekapitulira", "sve", "ono", "\u0161to", "se", "dogodilo", "ali", "i", "doga\u0111a", "i", "\u0161to", "\u0107e", "se", "dogoditi", "tako", "da", "crkva", "kao", "ona", "koja", "se", "poistovje\u0107uje", "sa", "uvijek", "aktuelnom", "i", "svagda", "dejstvuju\u0107om", "liturgijom", "u", "sebi", "pro\u017eima", "i", "prinosi", "sve", "razdjeljene", "darove", "daruju\u0107i", "odgovor", "na", "sva", "pitanja", "\u010dovje\u010danstva", "a", "po", "najprije", "na", "pitanje", "\u017eivota", "i", "pitanje", "smrti", "ovu", "istinu", "su", "znali", "i", "sveti", "kirilo", "i", "metodije", "i", "zato", "su", "se", "neumorno", "trudili", "i", "borili", "da", "ova", "istina", "bude", "saop\u0161tena", "svima", "nama", "na", "nama", "razumljivom", "jeziku", "na", "koji", "na\u010din", "pravoslavlje", "mo\u017ee", "pomo\u0107i", "savremenom", "\u010dovjeku", "u", "rje\u0161avanju", "ovih", "egzistencijalnih", "problema", "pod", "uslovom", "da", "pravilno", "shvatimo", "osnove", "svoje", "vjere", "imaju\u0107i", "to", "i", "prakti\u010dno", "sa\u010duvano", "kroz", "sv", "liturgiju", "prvo", "i", "spasonosno", "\u0161to", "mo\u017eemo", "kao", "pravoslavni", "ponuditi", "svijetu", "jesu", "sloboda", "i", "sre\u0107a", "za", "\u010dovjeka", "koje", "izviru", "iz", "zajednice", "sa", "drugim", "\u010dovjekom", "za", "razliku", "od", "savremenog", "shvatanja", "slobode", "koja", "se", "ostvaruje", "na", "osnovu", "kompromisa", "i", "gu\u0161enja", "slobode", "u", "odnosu", "na", "drugog", "odnosno", "u", "ni\u0161tavilu", "\u0161to", "ni", "jedno", "ni", "drugo", "nije", "sloboda", "u", "pravoslavlju", "je", "\u010dovjek", "slobodno", "bi\u0107e", "ako", "se", "zasniva", "na", "ljubavnom", "odnosu", "prema", "drugom", "\u010dovjeku", "on", "postaje", "li\u010dnost", "ne", "na", "osnovu", "svoje", "individualnosti", "i", "distanciranja", "od", "drugih", "ve\u0107", "u", "zajednici", "sa", "drugim", "\u0161to", "vi\u0161e", "volimo", "drugog", "to", "i", "mi", "i", "drugi", "\u010dovjek", "imamo", "ve\u0107u", "vrijednost", "samo", "u", "onome", "koga", "volimo", "i", "za", "koga", "smo", "spremni", "da", "se", "\u017ertvujemo", "vidimo", "apsolutnu", "i", "neponovljivu", "li\u010dnost", "i", "sre\u0107u", "za", "svoju", "sopstvenu", "li\u010dnost", "ako", "smo", "u", "zajednici", "sa", "njom", "i", "upravo", "u", "ovome", "stoji", "na\u0161a", "odgovornost", "prema", "na\u0161em", "jeziku", "i", "pismu", "jer", "mi", "ovu", "odgovornost", "postavljamo", "na", "vje\u010dni", "plan", "da", "u", "odnosu", "prema", "primljenim", "darovima", "u", "odre\u0111enom", "vremenu", "treba", "polo\u017eiti", "ra\u010dun", "jer", "liturgijska", "zajednica", "prostorno", "je", "i", "vremenski", "neograni\u010dena", "i", "ona", "se", "sastoji", "od", "ljudi", "koji", "su", "u", "hramu", "ona", "se", "prostire", "preko", "granica", "vremena", "po\u0161to", "se", "molitvena", "zemaljska", "zajednica", "osje\u0107a", "jedinstvenom", "i", "sa", "usnulima", "za", "koje", "vi\u0161e", "ne", "postoji", "vrijeme", "nego", "se", "nalaze", "u", "planu", "vje\u010dnosti", "op\u0161ta", "obuhvatnost", "i", "svevremenost", "zajednice", "formalno", "se", "jo\u0161", "vi\u0161e", "isti\u010de", "upotrebom", "jezika", "a", "to", "je", "jo\u0161", "jedno", "stalno", "prisustvo", "svjedo\u010danstvo", "vjekovnog", "trajanje", "kr\u0161tene", "istorije", "naravno", "da", "izmjena", "jezika", "na", "prvom", "mjestu", "u", "bogoslu\u017eenje", "ne", "zna\u010di", "ujedno", "i", "atak", "na", "jedinstvo", "crkve", "budu\u0107i", "da", "se", "ono", "izra\u017eava", "u", "jedinstvu", "vjere", "svetih", "tajni", "crkvene", "jerarhije", "i", "crkvenog", "ustrojstva", "a", "po", "najvi\u0161e", "u", "slu\u017eenju", "evharistije", "jer", "put", "i", "preduslov", "za", "postojanje", "saglasnosti", "mnogih", "u", "jednoj", "istini", "prije", "svega", "je", "u", "identi\u010dnosti", "iskustva", "a", "ne", "istovjetnost", "izra\u017eavanja", "tom", "istinom", "su", "se", "rukovodila", "i", "sveta", "bra\u0107a", "i", "na", "kraju", "samo", "mo\u017eemo", "konstatovati", "da", "je", "vrijednost", "rada", "slovenskih", "apostola", "bila", "neprocjenljiva", "jer", "smo", "dobili", "pismo", "jezik", "i", "rije\u010d", "sveto", "pismo", "u", "kojem", "je", "zapisana", "ova", "istina", "za", "koju", "se", "sveti", "kirilo", "i", "metodije", "do", "svoje", "same", "smrti", "borili", "zbog", "\u010dega", "ih", "je", "bog", "poznao", "i", "priznao", "za", "svoje", "vjerne", "slu\u017eitelje", "ono", "\u0161to", "bi", "na", "kraju", "mogli", "re\u0107i", "i", "po\u017eeljeti", "jeste", "po", "najprije", "poziv", "a", "na", "jedan", "na\u010din", "i", "opomena", "svima", "nama", "koji", "smo", "trenutno", "odgovorni", "za", "trenutak", "koji", "nam", "je", "dat", "u", "vremenu", "koje", "je", "samo", "isje\u010dak", "vje\u010dnosti", "kao", "\u0161to", "re\u010de", "novoprosijali", "svetitelj", "justin", "\u0107elijski", "da", "ozbiljno", "shvatimo", "tu", "odgovornost", "da", "ozbiljno", "i", "sa", "zahvalno\u0161\u0107u", "preuzmemo", "zavjetni", "dar", "svete", "bra\u0107e", "da", "ga", "sa\u010duvamo", "i", "oplemenimo", "novim", "cvjetovima", "iz", "ba\u0161te", "na\u0161e", "narodne", "mudrosti", "i", "duhovnosti", "mole\u0107i", "svetog", "kirila", "i", "metodija", "da", "nam", "daju", "snage", "da", "i", "mi", "izdr\u017eimo", "na", "putu", "ka", "carstvu", "nebeskom", "putu", "koji", "su", "nam", "oni", "proputili", "hvala", "vam", "bijeljina", "1.jun", "2010", "godine", "episkop", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "vasilije", "izvor", "http://www.spc.rs"]}