{"naslov": "JEDNA MODERNA MOLITVENA \u0160ETNJA", "sadrzaj": ["sve", "se", "naizgled", "doga\u0111a", "rutinski", "beznade\u017eno", "i", "fatalisti\u010di", "odre\u0111eno", "priroda", "razgoli\u0107ava", "ljudski", "pad", "pa", "ljudi", "\u010desto", "komentari\u0161u", "vrijeme", "se", "izvrnulo", "naopa\u010dke", "tako", "zna", "da", "zagrmi", "iz", "vedra", "neba", "ili", "u", "ljeto", "da", "padne", "snijeg", "u", "velikim", "gradovima", "sve", "bruji", "od", "neke", "ubrzanosti", "gu\u017evi", "sirena", "mehanizacija", "reklama", "digitalizacije", "a", "u", "provinciji", "obamrlost", "odsustvo", "ideja", "bole\u0161tine", "besposlica", "i", "\u010damotinja", "beskrajni", "ciklus", "umiranja", "i", "ra\u0111anja", "se", "ukazuje", "i", "u", "me\u0111uvremenu", "ljudske", "bezrazlo\u017ene", "patnje", "i", "stremljenja", "s", "pauzama", "povremenog", "sladostrasnog", "u\u017eivanja", "ovo", "je", "slika", "bez", "ushi\u0107enja", "slika", "svijeta", "koji", "ne", "zna", "za", "boga", "zavirimo", "sad", "u", "duhovni", "svijet", "modernog", "molitvenika", "\u0161eta\u010da", "nakon", "\u0161to", "je", "duboko", "uronio", "u", "neslu\u0107ene", "dubine", "sopstvenog", "grijehopada", "i", "nakon", "analize", "duhovnih", "procesa", "grijehopadnih", "postupaka", "u", "\u017eivotu", "koji", "su", "u", "pro\u0161losti", "doveli", "do", "pada", "njegovog", "li\u010dnog", "familijarnog", "narodnog", "i", "civilizacijskog", "on", "je", "opet", "izronio", "da", "udahne", "vazduh", "on", "istim", "zapravo", "poznatim", "stazama", "svakodnevnice", "hodi", "kao", "i", "godinama", "prije", "oko", "njega", "nebrojene", "mase", "ljudi", "prolaze", "ili", "pak", "pje\u0161a\u010di", "nekim", "pustim", "oblastima", "uz", "rubove", "grada", "gledamo", "ga", "kao", "\u010dovjeka", "u", "\u0161etnji", "jer", "je", "nakon", "svih", "mogu\u0107ih", "kataklizmi", "koje", "su", "se", "obru\u0161ile", "na", "zemlju", "direktno", "iz", "ljudskog", "srca", "ostao", "go", "sam", "pomalo", "opusto\u0161en", "ali", "u", "srcu", "mu", "je", "molitva", "isusovu", "molitvu", "govori", "ne\u010dujno", "u", "sebi", "ili", "sa", "neprimjetnim", "pokretom", "usana", "ponekad", "se", "ona", "razliva", "sama", "od", "sebe", "po", "cijelom", "bi\u0107u", "ima", "pak", "sati", "kada", "\u010dita", "i", "druge", "molitve", "npr", "akatiste", "s", "metanijama", "pokret", "rije\u010di", "prati", "pokret", "srca", "a", "pokret", "srca", "preliva", "se", "u", "tjelesni", "gib", "s", "vremnena", "na", "vrijeme", "svrati", "tokom", "svoje", "\u0161etnje", "u", "hram", "na", "zajedni\u010dko", "bogoslu\u017eenje", "i", "da", "svoj", "duhovni", "pogled", "kroz", "primanje", "svetih", "tajni", "izo\u0161tri", "potom", "se", "nastavlja", "\u0161etnja", "kao", "kod", "bogotra\u017eitelja", "svako", "udubljivanje", "u", "molitvu", "je", "udubljivanje", "ispod", "povr\u0161ine", "one", "na", "po\u010detku", "ovoga", "teksta", "prikazane", "sumorne", "slike", "svijeta", "bez", "boga", "bog", "je", "prisutan", "i", "odgovara", "na", "razne", "na\u010dine", "u", "ogledalu", "molitve", "a", "svaki", "molitveni", "uzdisaj", "ostavlja", "nevidljiv", "duhovni", "trag", "u", "prostoru", "prostor", "se", "osve\u0107uje", "na\u0161im", "molitvama", "svaka", "molitva", "sadr\u017ei", "istovremeno", "u", "sebi", "jedan", "tanani", "duhovni", "koncept", "koji", "kao", "laserskim", "zrakama", "svoje", "strukture", "osvjetljava", "i", "snima", "svijet", "oko", "sebe", "taj", "na\u0161", "\u0161eta\u010d", "uspjeva", "da", "izmoli", "zavisno", "od", "\u010distote", "svog", "duhovnog", "stanja", "\u0161ta", "mu", "je", "potrebno", "nekad", "je", "molitva", "br\u017ee", "nekad", "sporije", "usli\u0161ena", "navikava", "se", "i", "on", "da", "otrpi", "dok", "gospod", "sam", "ne", "odredi", "vrijeme", "i", "mjesto", "ili", "\u010dovjeka", "ili", "an\u0111ela", "i", "taj", "moljeni", "doga\u0111aj", "\u0107e", "da", "potpuno", "razoru\u017ea", "monotoniju", "jednog", "obi\u010dnog", "dana", "i", "svijeta", "oko", "njega", "drugi", "pak", "put", "\u0107e", "ga", "molitvene", "rije\u010di", "prenijeti", "u", "dodir", "sa", "drugim", "du\u0161ama", "s", "kojima", "\u0107e", "da", "zajedni\u010dari", "kao", "onaj", "koji", "se", "skriva", "iza", "oblaka", "to", "je", "posebna", "dimenzija", "crkve", "taj", "neobi\u010dni", "nevidljivi", "skup", "koji", "ve\u017ee", "nebasko", "i", "zemaljsko", "u", "jednu", "cjelinu", "nije", "vi\u0161e", "sam", "mo\u0107", "molitve", "je", "ogromna", "a", "pogotovo", "molitve", "srca", "otkako", "je", "otkrio", "svijet", "molitvenog", "\u017eivljenja", "doba", "krize", "dobija", "sasvim", "drugo", "zna\u010denje", "gospod", "svakome", "daje", "koliko", "mu", "treba", "hoda\u010d", "molitvenik", "je", "u", "neprestanom", "toku", "bogoslu\u017eenja", "kao", "i", "svaki", "bogotra\u017eitelj", "do\u017eivljava", "stra\u0161ne", "udare", "tamnih", "sila", "povremeno", "ti", "udari", "kao", "da", "su", "u", "proporcionalnoj", "zavisnosti", "od", "\u010distote", "njegovih", "misli", "\u0161eta\u010d", "u", "molitvi", "zna", "da", "je", "potpuno", "slobodan", "da", "formira", "kroz", "pero", "molitve", "svoj", "svijet", "duhovna", "borba", "nikad", "ne", "prestaje", "pa", "ipak", "on", "osje\u0107a", "tu", "bliskost", "nebesa", "permanentno", "nije", "to", "samo", "bliskost", "jer", "nekad", "on", "ve\u0107", "vidi", "da", "je", "zakora\u010dio", "u", "onaj", "drugi", "svijet", "pa", "ga", "opet", "ne\u0161to", "povu\u010de", "na", "dno", "mrzovolja", "ga", "neka", "spopane", "tako", "obi\u010dno", "bude", "kad", "prestane", "duhovni", "razvoj", "kako", "sad", "da", "ustrojava", "svoju", "svakodnevnicu", "vrijeme", "je", "da", "prepozna", "disanje", "cijele", "crkve", "i", "sagledavaju\u0107i", "njen", "\u017eivot", "da", "usmjeri", "svoje", "stope", "ka", "onom", "predjelu", "gdje", "mo\u017ee", "da", "bude", "od", "koristi", "bogu", "zajednici", "sebi", "mo\u017eda", "je", "vrijeme", "da", "se", "lati", "obra\u0111ivanja", "pustinjskog", "predjela", "na", "rubu", "grada", "popravljanju", "ulica", "\u010di\u0161\u0107enju", "otpada", "obradi", "drveta", "gajenju", "cvije\u0107a", "po", "uzoru", "na", "neke", "manastire", "koje", "je", "vidio", "gdje", "su", "monasi", "snagom", "molitava", "i", "svojih", "ruku", "fizi\u010dki", "preobrazili", "predio", "", "koji", "se", "prvo", "u", "viziji", "preobra\u017eavao", "tako", "i", "\u0161eta\u010d", "nema", "na", "ovom", "nivou", "molitvenog", "\u017eivota", "drugog", "izbora", "sem", "da", "se", "lati", "nekog", "konkretnog", "posla", "i", "ekonomskog", "privredjivanja", "i", "po\u010dne", "da", "preispituje", "koliko", "je", "snaga", "njegovih", "molitava", "u", "skladu", "sa", "snagom", "njegovih", "djela", "tek", "sad", "po\u010dinje", "kompleksna", "socijalno-duhovna", "situacija", "veliko", "mno\u0161tvo", "mo\u017ee", "da", "bude", "okrilje", "crkve", "ali", "mo\u017ee", "da", "bude", "i", "mra\u010dno", "mno\u0161tvo", "\u0161eta\u010d", "koji", "se", "latio", "poslovanja", "uz", "neprekidno", "prisustvo", "mnogih", "bi\u0107a", "samo", "i", "jedino", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "uz", "veliko", "smirenje", "snagu", "volje", "i", "prona\u0161av\u0161i", "mjesto", "u", "srcu", "gdje", "se", "isto\u010dnik", "blagodati", "neprestano", "izliva", "i", "daje", "snagu", "mo\u017ee", "da", "se", "uspje\u0161no", "suo\u010di", "sa", "zadacima", "preure\u0111enja", "izabranih", "predjela", "u", "ovoj", "pri\u010di", "o", "ukazivanju", "svijeta", "kroz", "molitvu", "nazna\u010deno", "pokajni\u010dko", "i", "samokriti\u010dko", "stanje", "kao", "stanje", "duhovno", "koje", "prethodi", "svemu", "to", "je", "stanje", "svetojovanovsko", "prete\u010dino", "stanje", "to", "je", "stanje", "prepoznavanja", "svojih", "grijehova", "i", "okrivljavanja", "sebe", "za", "sve", "ono", "prethodi", "jasnom", "modernom", "kreativnom", "\u017eivotu", "u", "molitvi", "kada", "se", "po\u010dnu", "otklju\u010davati", "pojedina", "tajna", "vrata", "njihov", "izvjestan", "broj", "i", "preispita", "se", "priroda", "te", "kreativnosti", "onda", "ovom", "drugom", "stanju", "slijedi", "stanje", "preobra\u017eaja", "svijeta", "putem", "molitve", "i", "svetotajinskog", "\u017eivota", "na", "primjeru", "\u010dovjeka", "koji", "se", "trudi", "da", "hoda", "liturgijski", "manje", "vi\u0161e", "24", "sata", "ma", "gdje", "bio", "ma", "\u0161ta", "radio", "i", "koji", "molitveno", "djela", "radomir", "vu\u010di\u0107", "08.07.2010"]}