{"naslov": "KAPITAL ISTINE, DJELA MILOSR\u0110A I INOFORMACIONE TEHNOLOGIJE", "sadrzaj": ["hristos", "kao", "milostivi", "samarjanin", "\u0161ta", "se", "tog", "dana", "de\u0161avalo", "u", "svijetu", "u", "beogradu", "u", "galeriji", "progresa", "traje", "putuju\u0107a", "izlo\u017eba", "velikana", "svjetske", "fotografije", "u", "organizaciji", "nikole", "rado\u0161evi\u0107a", "u", "egiptu", "nastavljeni", "nemiri", "bliski", "istok", "uzavreo", "\u0161to", "zbog", "eksplozije", "socijalnih", "nemira", "\u0161to", "od", "plesa", "sa", "svije\u0107ama", "kinezi", "su", "u\u0161li", "u", "godinu", "zeca", "i", "pokupovali", "sve", "ze\u010deve", "po", "prodavnicima", "i", "na", "livadama", "\u0161to", "su", "skakutali", "uz", "blage", "zemljotrese", "norve\u0161ki", "parlamentarac", "gdje", "je", "sve", "popularnija", "piratska", "partija", "predlo\u017eio", "je", "wikiliks", "za", "nobelovu", "nagradu", "za", "mir", "u", "gacku", "zaplijenjeno", "20,6", "kg", "skanka", "u", "nju", "jorku", "se", "sjekirama", "morao", "razbijati", "led", "u", "gr\u010dkoj", "\u0161trajk", "i", "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0441\u044f", "\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439", "\u0434\u0435\u043d\u044c", "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e", "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "\u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430", "\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439", "\u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", "za", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "je", "rekao", "jednom", "prilikom", "da", "su", "mu", "rije\u010di", "i", "djela", "bili", "istovjetni", "to", "je", "valjda", "razlog", "da", "nam", "je", "u", "naslije\u0111e", "ostavio", "neokrnjen", "kapital", "istine", "u", "doba", "liberalnog", "kapitalizma", "s", "time", "se", "ne\u0161to", "mo\u017ee", "zapo\u010deti", "mo\u017eda", "neki", "dobar", "posao", "sa", "kapitalom", "istine", "istina", "ima", "mo\u0107", "da", "nas", "osloba\u0111a", "od", "robovanja", "u", "najmanju", "ruku", "istina", "ima", "mo\u0107", "da", "nas", "uvede", "u", "slobodu", "u", "hristu", "isto", "to", "sam", "vremenom", "nau\u010dio", "od", "oca", "gavrila", "da", "se", "milost", "i", "istina", "moraju", "susresti", "pravda", "i", "mir", "cjelivati", "\u0161to", "prije", "to", "bolje", "istinito", "u\u010denje", "i", "vjeroispovijedanje", "ako", "nema", "dovoljno", "jasnu", "realizaciju", "u", "stvarnom", "\u017eivotu", "u", "vidu", "npr", "milosr\u0111a", "", "postaje", "dio", "mrtvog", "duhovnog", "naslije\u0111a", "davno", "zaboravljeni", "kult", "basna", "a", "oduvijek", "je", "bilo", "besku\u0107nika", "i", "nevoljnika", "ali", "njihov", "broj", "u", "zadnje", "vrijeme", "u", "srbiji", "ali", "i", "na", "drugim", "prostorima", "se", "uve\u0107ava", "\u0161ta", "nam", "to", "govori", "to", "govori", "da", "su", "srca", "tvrda", "i", "nemilosrdna", "tvrdost", "srca", "je", "dokaz", "o", "sveop\u0161tem", "grijehu", "srebroljublja", "i", "logi\u010dne", "usamljenosti", "koja", "od", "jedne", "zemlje", "stvara", "pustinju", "a", "od", "naroda", "i", "zajednice", "masu", "atomiziranih", "usamljenika", "da", "li", "mo\u017eemo", "da", "kupimo", "ljubav", "koja", "je", "bog", "u", "svrati\u0161tu", "za", "besku\u0107nike", "popunjeni", "i", "hodnici", "mesta", "nema", "ali", "mora", "da", "se", "na\u0111e", "za", "one", "kojima", "je", "ugro\u017een", "\u017eivot", "", "foto", "t", "janji\u0107", "", "a", "onda", "u", "na\u0161em", "malom", "svijetu", "smo", "se", "dogovorili", "sestra", "vera", "i", "ja", "da", "se", "sretnemo", "na", "vidikovcu", "u", "beogradu", "u", "no\u0107i", "povod", "su", "bili", "ba\u0161", "ti", "besku\u0107nici", "od", "vijeka", "i", "skora\u0161nji", "o", "kojima", "je", "multimedijalnim", "jezikom", "putem", "informacionih", "tehnologija", "govorio", "otac", "gavrilo", "u", "zadnje", "vrijeme", "svi", "mi", "koji", "smo", "nekad", "u", "manjoj", "ili", "ve\u0107oj", "mjeri", "besku\u0107nici", "bili", "i", "pred", "kojima", "se", "kupola", "zvjezdanog", "neba", "otvarala", "kao", "pokriva\u010d", "iznad", "glave", "znamo", "pone\u0161to", "o", "besku\u0107ni\u0161tvu", "i", "rastvorenim", "krovovima", "znamo", "da", "smo", "u", "to", "doba", "predstavljali", "pokazatelje", "radare", "u", "ljudskom", "obliku", "preko", "kojih", "se", "neko", "pozicionira", "u", "bo\u017eijim", "o\u010dima", "i", "u", "srcu", "vaseljene", "vera", "je", "predlo\u017eila", "da", "ne\u0161to", "u\u010dinimo", "za", "te", "ljude", "istina", "na\u0161e", "vjere", "bez", "djela", "milosr\u0111a", "koja", "su", "potvrda", "istine", "ne\u0107e", "se", "odr\u017eati", "ali", "da", "saberem", "o", "veri", "sestri", "utiske", "do\u0161la", "je", "nedavno", "sa", "kosova", "i", "metohije", "tamo", "je", "\u017eivjela", "dugo", "u", "okru\u017eenju", "kfor-a", "iako", "je", "ro\u0111ena", "beogra\u0111anka", "pri\u010dala", "mi", "je", "o", "manastirima", "gra\u010danici", "de\u010danima", "zo\u010di\u0161tu", "o", "eparhiji", "ra\u0161ko-prizrenskoj", "bila", "je", "ozbiljna", "njena", "pri\u010da", "bila", "je", "o", "mom", "pravom", "licu", "kad", "ostanem", "sam", "sa", "sobom", "u", "no\u0107i", "ogledao", "sam", "se", "u", "veri", "vidio", "sam", "\u0161ta", "je", "mu\u010di", "tra\u017eila", "je", "istinit", "odgovor", "i", "aktivnost", "da", "se", "spasavaju", "du\u0161e", "govorila", "je", "o", "nu\u017enosti", "da", "svoje", "rije\u010di", "potvrdimo", "u", "stvarnosti", "ina\u010de", "\u0107e", "na\u0161e", "molitve", "u", "najmanju", "ruku", "da", "gluho", "odjekuju", "ne", "dopiru\u0107i", "dalje", "od", "podnebesja", "kako", "je", "razgovor", "tekao", "otvarala", "se", "sve", "vi\u0161e", "mo\u017eda", "me", "je", "sestra", "vera", "provjeravala", "bili", "smo", "sami", "nas", "dvoje", "dok", "nam", "se", "nije", "javio", "otac", "gavrilo", "sad", "nas", "je", "ve\u0107", "bilo", "troje", "i", "mobilni", "telefon", "otac", "je", "dao", "blagoslov", "da", "pokrenemo", "akciju", "milosr\u0111a", "ljubavi", "radi", "boga", "radi", "val", "radosti", "nas", "je", "zapljusnuo", "\u0161ta", "se", "skoro", "sinhrono", "i", "paralelno", "de\u0161avalo", "preko", "interneta", "preko", "fejsbuka", "vodila", "se", "i", "dalje", "na", "profilu", "oca", "gavrila", "diskusija", "na", "temu", "\u201csvrati\u0161ta", "za", "besku\u0107nike", "u", "beogradu\u201d", "\u010diji", "su", "kapaciteti", "popunjeni", "davali", "su", "bra\u0107a", "i", "sestre", "na", "ovu", "temu", "svoje", "komentare", "a", "neki", "su", "ve\u0107", "slali", "privatne", "mejlove", "na", "adresu", "sestre", "vere", "da", "bi", "rado", "ne\u0161to", "u\u010dinili", "u", "radu", "ove", "socijalne", "slu\u017ebe", "u", "nastajanju", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "otac", "gavrilo", "je", "poslao", "poruku", "o", "naravno", "najva\u017enijoj", "stavci", "cijele", "pri\u010de", "a", "to", "je", "potreba", "da", "se", "dobije", "blagoslov", "od", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "irineja", "za", "uspjeh", "poduhvata", "i", "borbe", "protiv", "nemilosrdnosti", "i", "da", "se", "upoznamo", "sa", "radom", "vjerskog", "dobrotvornog", "starateljstva", "arhiepiskopije", "beogradsko-karlova\u010dke", "sestra", "vera", "je", "podvukla", "da", "ako", "budemo", "imali", "samo", "toliko", "snage", "i", "kapaciteta", "da", "samo", "jednoj", "osobi", "pomognemo", "na", "pravi", "na\u010din", "i", "da", "dugoro\u010dno", "iza\u0111e", "na", "pravi", "put", "da", "\u0107e", "i", "to", "biti", "velika", "pobjeda", "tog", "trena", "sam", "se", "sjetio", "da", "sam", "nekada", "davno", "isto", "to", "rekao", "ocu", "gavrilu", "kada", "je", "pokretao", "neke", "svoje", "projekte", "koji", "su", "ve\u0107", "danas", "postali", "legendarni", "krug", "se", "zatvorio", "i", "napokon", "smo", "mogli", "da", "u\u0111emo", "u", "novi", "ciklus", "milostivi", "samarjanin", "radomir", "vu\u010di\u0107", "bgd", "02.02.2011"]}