{"naslov": "ATINSKI ARHIEPISKOP HRISTODULOS O BUDU\u0106NOSTI EVROPE", "sadrzaj": ["atinski", "arhiepiskop", "hristodulos", "upu\u0107eno", "univerzitetu", "u", "ja\u0161iju", "\u2013", "\u201efuturum\u201c", "juna", "2003", "godine", "po\u0161tovani", "kancelaru", "po\u0161tovani", "profesori", "dame", "i", "gospodo", "moja", "draga", "omladino,na\u0161", "ponose", "i", "nado", "veoma", "sam", "dirnut", "\u0161to", "vam", "se", "danas", "obra\u0107am", "ovdje", "na", "va\u0161em", "univerzitetu", "u", "ovom", "gradu", "gdje", "je", "tokom", "godina", "ropstva", "procvjetala", "gr\u010dka", "\u0161kola", "u", "to", "vrijeme", "zajedno", "smo", "proveli", "te\u0161ke", "godine", "godine", "progona", "i", "smrti", "godine", "patnje", "sloboda", "je", "ostala", "skrivena", "kao", "\u017ear", "koji", "je", "tinjao", "u", "du\u0161ama", "predaka", "va\u0161ih", "i", "grka", "koji", "su", "\u017eivjeli", "ovdje", "sa", "vama", "zahvaljuju\u0107i", "va\u0161em", "gostoprimstvu", "u", "to", "vrijeme", "u\u010denje", "je", "bilo", "rijetko", "dobro", "a", "cijena", "koju", "je", "trebalo", "platiti", "bila", "je", "visoka", "ponekad", "progonstvo", "a", "ponekad", "se", "\u010dak", "pla\u0107ala", "i", "vlastitim", "\u017eivotom", "te", "godine", "su", "ostavile", "duboko", "urezane", "uspomene", "kao", "perorez", "na", "mermeru", "na\u0161eg", "srca", "neka", "se", "na\u0161a", "dana\u0161nja", "adresa", "smatra", "izrazom", "po\u0161tovanja", "uspomeni", "na", "va\u0161e", "pretke", "koja", "je", "obmotala", "gr\u010dku", "\u0161kolu", "\u010dahurom", "njihove", "naklonosti", "dragi", "moji", "u", "svom", "obra\u0107anju", "univerzitetu", "u", "krajovi", "prije", "neki", "dan", "postavio", "sam", "pitanje", "\u0161ta", "podrazumijevamo", "pod", "tvrdnjom", "da", "je", "evropa", "tvorevina", "hri\u0161\u0107anstva", "pokazao", "sam", "u", "okviru", "ograni\u010denog", "vremena", "predvi\u0111enog", "za", "govor", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "veoma", "zna\u010dajno", "doprinijelo", "stvaranju", "evropljana", "zahvaljuju\u0107i", "\u010dinjenici", "da", "je", "svima", "ponudilo", "identitet", "jednakog", "u\u010de\u0161\u0107a", "razli\u010ditim", "dr\u017eavnim", "zajednicama", "pod", "nazivom", "hri\u0161\u0107anska", "republika", "stvorena", "zajedni\u010dkom", "vjerom", "na", "zajedni\u010dkoj", "percepciji", "pravde", "i", "zajedni\u010dkom", "u\u010denju", "zapravo", "prije", "hri\u0161\u0107anstva", "pojam", "\u201eevropa\u201c", "ozna\u010davao", "je", "samo", "geografski", "pojam", "odnosno", "jednu", "specifi\u010dnu", "oblast", "u", "po\u010detku", "to", "je", "bio", "naziv", "gr\u010dke", "oblasti", "tako\u0111e", "znane", "kao", "epir", "prvi", "geograf", "hekatej", "iz", "mileta", "koristio", "je", "termin", "evropa", "za", "ozna\u010davanje", "regije", "koja", "se", "pru\u017ea", "od", "u\u0161\u0107a", "rijeke", "dunav", "pa", "sve", "do", "iberijskog", "poluostrva", "pojam", "evropa", "se", "prvi", "put", "pojavljuje", "u", "tekstu", "sulpicija", "severa", "u", "4", "vijeku", "nove", "ere", "ne", "vi\u0161e", "kao", "geografski", "koncept", "ve\u0107", "kao", "unitarna", "formacija", "nakon", "izra\u017eavanja", "njegovog", "divljenja", "prema", "podvi\u017enicima", "na", "istoku", "rimski", "hroni\u010dar", "jo\u0161", "dodaje", "da", "je", "\u201ena\u0161a", "evropa", "tako\u0111e", "na\u0161la", "svoj", "na\u010din", "spasenja", "putem", "svojih", "svetaca\u201c", "me\u0111utim", "moralo", "je", "pro\u0107i", "vi\u0161e", "vijekova", "prije", "nego", "\u0161to", "\u0107e", "hri\u0161\u0107anstvo", "trijumfovati", "trebalo", "je", "vi\u0161e", "posla", "uraditi", "prije", "nego", "\u0161to", "je", "evropa", "mogla", "postati", "poseban", "entitet", "oko", "950", "godine", "vizantijski", "car", "konstantin", "porfirogenit", "govori", "o", "evropi", "sa", "ponosom", "koji", "ima", "neko", "ko", "govori", "o", "vlastitoj", "domovini", "\u201erazumno", "je", "da", "vizantija", "bude", "na", "\u010delu", "zemlje", "koja", "se", "zove", "evropa", "s", "obzirom", "da", "je", "grad", "koji", "vlada", "i", "prevazilazi", "cijeli", "svijet\u201c", "a", "zatim", "samouvjereno", "dodaje", "\u201ezaista", "smatram", "je", "\u010delom", "evrope", "jer", "je", "sama", "vizantija", "najljep\u0161i", "i", "naj\u010dasniji", "dio", "trakije\u201c", "stoga", "je", "rasla", "spoznaja", "u", "srednjem", "vijeku", "da", "evropa", "ne", "predstavlja", "samo", "oblast", "ve\u0107", "i", "na\u0161", "dom", "pa", "ipak", "u", "vrijeme", "prijetnji", "ili", "sukoba", "razlika", "nas", "i", "na\u0161eg", "identiteta", "postaje", "o\u010digledna", "ne", "da", "u", "tom", "trenutku", "po", "prvi", "put", "o\u017eivljava", "na\u0161", "identitet", "kao", "\u0161to", "tvrde", "ve\u0107", "prije", "da", "se", "tad", "predstavlja", "sa", "olak\u0161anjem", "na", "ovaj", "na\u010din", "mo\u017eemo", "objasniti", "za\u0161to", "je", "evropa", "u", "potpunosti", "shvatila", "svoju", "posebnu", "su\u0161tinu", "tek", "pojavom", "prijetnje", "od", "strane", "islama", "danas", "prema", "tvrdnjama", "odre\u0111enih", "mislioca", "i", "politi\u010dara", "koji", "se", "trude", "da", "otklone", "hri\u0161\u0107ansko", "naslije\u0111e", "identifikovanje", "hri\u0161\u0107anstva", "sa", "evropskim", "duhom", "se", "javljalo", "ako", "ikada", "i", "jeste", "samo", "u", "srednjem", "vijeku", "te", "da", "evropa", "koja", "je", "proizvod", "renesanse", "nema", "ni\u0161ta", "sa", "hri\u0161\u0107anstvom", "pa", "ipak", "sa", "istim", "samopouzdanjem", "kao", "\u0161to", "ga", "je", "imao", "konstantin", "porfirogenit", "koga", "smo", "ranije", "citirali", "papa", "pio", "ii", "opominje", "1458", "godine", "da", "se", "islam", "\u201eokrenuo", "protiv", "same", "evrope", "\u0161to", "zna\u010di", "protiv", "na\u0161e", "domovine", "protiv", "na\u0161eg", "vlastitog", "srca\u201c", "podsjetimo", "se", "u", "ovom", "trenutku", "da", "je", "godina", "1458", "bila", "u", "vrijeme", "visoke", "renesanse", "i", "da", "je", "pio", "ii", "prije", "nego", "\u0161to", "je", "postao", "papa", "bio", "jedan", "od", "predstavnika", "pokreta", "literati", "u", "vremenu", "dok", "se", "zvao", "eneja", "silvio", "pikolomini", "godine", "1623", "drugi", "karakteristi\u010dni", "predstavnik", "renesanse", "fransis", "bejkon", "koristio", "je", "izraz", "\u201emi", "smo", "evropljani\u201c", "u", "svojim", "spisima", "i", "naravno", "da", "je", "on", "morao", "osje\u0107ati", "da", "je", "ono", "\u0161to", "je", "pisao", "bilo", "ne\u0161to", "\u0161to", "su", "ljudi", "oko", "njega", "dijelili", "sa", "njim", "pa", "ipak", "niko", "nije", "tako", "dobro", "izrazio", "ovaj", "identitet", "kao", "\u0161to", "je", "to", "u\u010dinio", "slavni", "kartograf", "abraham", "ortelije", "koji", "je", "u", "svojoj", "\u201egeografskoj", "enciklopediji\u201c", "1578", "godine", "pod", "glavnom", "rije\u010di", "\u201ehri\u0161\u0107anin\u201c", "naveo", "\u201eza", "hri\u0161\u0107anina", "pogledajte", "pod", "evropljanin\u201c", "ne", "mo\u017eemo", "a", "da", "se", "ne", "zapitamo", "ako", "ortelijev", "16", "vijek", "nije", "renesansa", "gdje", "dana\u0161nji", "antihri\u0161\u0107anski", "\u010dlanovi", "evropskog", "parlamenta", "nastoje", "da", "otkriju", "renesansu", "nepotrebno", "je", "re\u0107i", "evropski", "pejza\u017e", "nije", "bio", "jedinstvena", "cjelina", "u", "kojoj", "je", "hri\u0161\u0107anska", "crkva", "radila", "prema", "cilju", "ulaska", "u", "cjelinu", "\u2013", "i", "ujedinjenju", "\u2013", "njenom", "vlastitom", "idealnom", "ure\u0111enju", "tu\u017eno", "evropski", "pejza\u017e", "je", "bio", "rastrzan", "dubokim", "seizmi\u010dkim", "potresima", "crkva", "kao", "istorijsko", "prisustvo", "nije", "uvijek", "mogla", "ostati", "po", "strani", "niti", "raditi", "na", "udaljenosti", "od", "javnog", "raspolo\u017eenja", "ona", "se", "nije", "uvijek", "mogla", "dr\u017eati", "van", "uticaja", "svjetovne", "vlasti", "naro\u010dito", "u", "zapadnoj", "evropi", "sama", "crkva", "se", "razvila", "u", "poseban", "autoritet", "otuda", "stvaraju\u0107i", "stra\u0161an", "anticrkveni", "duh", "na", "ovaj", "na\u010din", "iako", "se", "borila", "da", "stvori", "dru\u0161tvo", "solidarnosti", "ekumensku", "republiku", "u", "kojoj", "bi", "svi", "narodi", "\u017eivjeli", "u", "miru", "i", "sigurnosti", "sama", "crkva", "se", "na\u0161la", "u", "spletkarenju", "ili", "sara\u0111uju\u0107i", "na", "njenoj", "pojavi", "svaki", "\u010dovjek", "i", "\u017eena", "crkve", "osje\u0107aju", "duboku", "tugu", "zbog", "svega", "\u0161to", "je", "raskol", "izme\u0111u", "rimokatoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "uzrokovao", "sada", "ve\u0107", "vijekovima", "pri", "tome", "ne", "mislim", "konkretno", "na", "raskol", "1054", "godine", "raskol", "je", "postojao", "i", "prije", "toga", "a", "ogledao", "se", "na", "mnogim", "razli\u010ditim", "na\u010dinima", "njegove", "posljedice", "me\u0111utim", "nisu", "se", "sastojale", "samo", "na", "beskrajnim", "teolo\u0161kim", "osvetama", "ili", "kako", "je", "bilo", "re\u010deno", "\u201esporovima", "izme\u0111u", "sve\u0161tenika\u201c", "raskol", "je", "donio", "katastrofu", "ljudima", "evrope", "a", "i", "dalje", "u", "svom", "istorijskom", "toku", "nastavlja", "da", "im", "nanosi", "traumu", "mislim", "da", "do", "dana\u0161njeg", "dana", "nije", "napisana", "iskrena", "i", "pronicljiva", "istorija", "svih", "zala", "uzrokovanih", "raskolom", "u", "crkvi", "i", "njenim", "uticajem", "na", "\u017eivot", "i", "kulturu", "evropljana", "ipak", "izvjesno", "je", "da", "kada", "jednom", "istorija", "bude", "napisana", "svima", "\u0107e", "nam", "pomo\u0107i", "da", "shvatimo", "koliko", "je", "raskol", "bio", "smrtni", "grijeh", "ovdje", "se", "ne", "odnosim", "na", "crkvene", "aspekte", "raskola", "umjesto", "toga", "koncentrisa\u0107u", "se", "isklju\u010divo", "na", "temu", "mog", "govora", "ali", "dopustite", "mi", "da", "vas", "podsjetim", "da", "je", "raskol", "kako", "tokom", "perioda", "inkubacije", "tako", "i", "kasnije", "kada", "se", "izleglo", "zmijsko", "jaje", "koje", "je", "dovelo", "do", "pogubne", "podjele", "evrope", "na", "isto\u010dni", "i", "zapadni", "svijet", "potcjenjivanjem", "i", "prezirom", "ova", "dva", "svijeta", "jednog", "prema", "drugom", "zauzvrat", "je", "zavr\u0161ilo", "ratovima", "i", "katastrofama", "podjela", "evrope", "na", "dva", "svijeta", "po\u010dela", "je", "ta\u010dno", "jazom", "izme\u0111u", "vizantije", "i", "zapada", "zapadnjaci", "su", "sebe", "nazivali", "evropljanima", "kao", "da", "to", "drugi", "narodi", "nisu", "me\u0111utim", "dr\u017eava", "glava", "koju", "bi", "uvijek", "ozna\u010dili", "\u201ekraljem", "i", "carem", "evropljana\u201c", "nije", "bila", "odre\u0111ena", "od", "bilo", "koga", "kao", "vizantija", "ili", "vizantijsko", "carstvo", "sve", "do", "kasne", "1562", "godine", "od", "strane", "nijemca", "hijeronimusa", "volfa", "i", "sa", "velikim", "zadovoljstvom", "primje\u0107ujem", "da", "se", "ispunjava", "praznina", "na", "koju", "ukazuju", "eminentni", "istori\u010dari", "na\u0161eg", "vremena", "navode\u0107i", "da", "vizantija", "treba", "da", "se", "ponovo", "uvrsti", "u", "istoriju", "evrope", "tako\u0111e", "moramo", "priznati", "\u010dinjenicu", "da", "je", "ova", "dr\u017eava", "bila", "prva", "hri\u0161\u0107anska", "dr\u017eavna", "zajednica", "evrope", "osnovana", "na", "rimskom", "pravu", "i", "gr\u010dkom", "u\u010denju", "u", "ovom", "smislu", "vizantija", "je", "osniva\u010d", "hri\u0161\u0107anske", "evrope", "u", "okviru", "vizantijskog", "carstva", "crkva", "je", "bila", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "u\u010di", "ideju", "zajedni\u0161tva", "iako", "su", "se", "napadi", "i", "naseljavanja", "ljudi", "javljali", "u", "okviru", "carstva", "i", "uprkos", "\u010dinjenici", "da", "masovna", "raseljavanja", "stanovni\u0161tva", "iz", "jedne", "oblasti", "carstva", "u", "drugo", "nisu", "bila", "neuobi\u010dajena", "nema", "naznaka", "etni\u010dkog", "sukoba", "crkva", "se", "odnosila", "prema", "svim", "ljudima", "sa", "istom", "ljubavlju", "i", "vodila", "je", "ra\u010duna", "o", "integraciji", "prido\u0161lica", "ali", "to", "nije", "bio", "slu\u010daj", "u", "zapadnoj", "evropi", "preokupirana", "sticanjem", "svjetovne", "vlasti", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "nije", "bila", "u", "stanju", "da", "u\u010di", "narode", "principu", "mirnog", "me\u0111usobnog", "prihvatanja", "tako", "ve\u0107", "u", "toku", "ranog", "srednjeg", "vijeka", "tekstovi", "tog", "perioda", "spominju", "neugasivu", "mr\u017enju", "izme\u0111u", "italijana", "i", "nijemaca", "a", "posebno", "izme\u0111u", "franaka", "i", "nijemaca", "\u2013", "mr\u017enju", "koja", "je", "uzrokovala", "mnoge", "sukobe", "tokom", "vijekova", "prije", "nego", "\u0161to", "je", "dovela", "do", "svjetskih", "ratova", "originalni", "raskol", "izme\u0111u", "pravoslavne", "crkve", "i", "rimokatoli\u010dke", "slijedili", "su", "i", "drugi", "od", "kojih", "je", "do", "najozbiljnijeg", "naru\u0161avanja", "do\u0161lo", "izme\u0111u", "katoli\u010dkog", "juga", "i", "protestanskog", "sjevera", "vjerski", "ratovi", "koji", "su", "uslijedili", "stvorili", "su", "nove", "rane", "na", "tijelu", "evrope", "i", "doveli", "do", "njenih", "unutra\u0161njih", "podjela", "zna\u010dajno", "je", "da", "je", "crkva", "napustila", "zapadnoevropljane", "i", "kao", "rezultat", "toga", "blagoslovena", "ljubav", "prema", "vlastitoj", "domovini", "pretvorena", "je", "u", "ideologiju", "nacionalizam", "ovaj", "smrtni", "neprijatelj", "evropskih", "naroda", "potomak", "je", "zapadnog", "svijeta", "potomak", "hri\u0161\u0107anskog", "svijeta", "koji", "je", "odrastao", "a", "nije", "nau\u010den", "od", "strane", "crkve", "duhu", "zajedni\u0161tva", "skupa", "sa", "ljubavi", "prema", "domovini", "vrijedna", "lekcija", "za", "sve", "nas", "je", "kako", "su", "usred", "rata", "grupe", "nacionalnog", "otpora", "u", "kojima", "su", "u\u010destvovali", "hri\u0161\u0107ani", "postavile", "sebi", "zadatak", "ne", "samo", "da", "sru\u0161e", "nacizam", "ve\u0107", "i", "da", "prevazi\u0111u", "mr\u017enju", "me\u0111u", "narodima", "prema", "tome", "dok", "se", "otpor", "borio", "protiv", "nijemaca", "u", "isto", "vrijeme", "oni", "su", "organizovali", "poslijeratnu", "evropu", "zahtijevaju\u0107i", "njeno", "ponovno", "ujedinjenje", "kako", "bi", "\u010dak", "i", "njema\u010dki", "protivnici", "uzeli", "u\u010de\u0161\u0107e", "na", "ravnopravnoj", "osnovi", "njihov", "zahtjev", "je", "prihva\u0107en", "od", "strane", "drugih", "li\u010dnosti", "iz", "otpora", "i", "doveo", "je", "do", "deklaracije", "o", "otporu", "na", "konvenciji", "odr\u017eanoj", "u", "\u017eenevi", "20", "maja", "1944", "godine", "na", "kojoj", "su", "u\u010destvovali", "i", "nijemci", "antinacisti", "hrabrost", "ovih", "ljudi", "njihova", "snaga", "da", "se", "bore", "za", "slobodu", "bez", "potrebe", "za", "nacionalisti\u010dkom", "mr\u017enjom", "predstavlja", "svijetli", "primjer", "za", "sve", "nas", "u", "ovom", "trenutku", "ja", "\u0107u", "odati", "po\u0161tovanje", "ukoliko", "mi", "dozvolite", "sje\u0107anju", "na", "njih", "i", "u", "znak", "po\u0161tovanja", "prema", "njihovoj", "borbi", "za", "slobodu", "i", "dostojanstvo", "svojih", "sunarodnika", "i", "svih", "evropljana", "da", "su", "se", "ti", "ljudi", "na\u0161li", "na", "\u010delu", "potrage", "za", "hri\u0161\u0107anskom", "dr\u017eavnom", "zajednicom", "uprkos", "anatemi", "i", "neprijateljstvu", "milo\u0161\u0107u", "gospoda", "veliki", "i", "katastrofalni", "raskol", "nikad", "se", "nije", "ispoljio", "u", "punoj", "mjeri", "da", "je", "crkva", "u", "svojoj", "istorijskoj", "dimenziji", "dozvolila", "sebi", "da", "ostane", "zarobljena", "u", "raskolu", "onda", "bi", "evropa", "kao", "tvorevina", "crkve", "prestala", "da", "postoji", "nemogu\u0107e", "je", "znati", "da", "li", "bi", "varvarske", "horde", "postale", "dr\u017eavama", "ili", "bi", "ostale", "ono", "\u0161to", "su", "i", "bile", "do", "vremena", "pokr\u0161tavanja", "ili", "bi", "nastavile", "biti", "ono", "\u0161to", "su", "bile", "vijekovima", "u", "aziji", "a", "to", "su", "divlje", "horde", "nepravedni", "napasnici", "i", "plja\u010dka\u0161i", "hrabri", "ali", "ne\u010dovje\u010dni", "za", "zapadnu", "evropu", "kr\u0161tenje", "frana\u010dkog", "vo\u0111e", "klodovika", "prvog", "varvarskog", "kralja", "496", "godine", "svakako", "je", "bilo", "prelomni", "razvoj", "od", "istorijskog", "zna\u010daja", "od", "tog", "trenutka", "pa", "nadalje", "za", "varvare", "je", "zapo\u010deo", "proces", "integracije", "i", "evropeizacije", "za", "pravoslavni", "svijet", "stvari", "su", "bile", "druga\u010dije", "s", "obzirom", "da", "se", "rimska", "tradicija", "usvojena", "od", "strane", "teodosija", "sastojala", "od", "napada", "na", "neprijatelje", "sve", "dok", "su", "oni", "pru\u017eali", "otpor", "ali", "isto", "tako", "integri\u0161u\u0107i", "ih", "u", "svoj", "svijet", "\u010dim", "bi", "se", "smirili", "da", "je", "crkva", "u", "svom", "istorijskom", "aspektu", "ostala", "zarobljena", "u", "raskolu", "onda", "bi", "evropa", "umrla", "i", "prije", "nego", "\u0161to", "bi", "bila", "ro\u0111ena", "to", "je", "zato", "\u0161to", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "uprkos", "svojim", "svjetovnim", "te\u017enjama", "nije", "tokom", "vijekova", "odustala", "od", "podr\u0161ke", "corpus", "juris", "civilis", "justinijanovom", "zborniku", "i", "od", "toga", "da", "ga", "postavi", "kao", "model", "ovim", "sredstvima", "ona", "je", "uspjela", "da", "podu\u010di", "varvare", "da", "je", "zakon", "va\u017eniji", "od", "dr\u017eave", "zato", "\u0161to", "je", "ovo", "drugo", "osnovano", "nakon", "te", "da", "zakon", "ne", "umire", "kada", "umire", "suverenitet", "pa", "\u010dak", "ni", "onda", "kada", "dr\u017eava", "umire", "ukratko", "ona", "je", "uspjela", "da", "nau\u010di", "vladare", "da", "se", "oni", "samo", "mogu", "suprostaviti", "zakonu", "ali", "nisu", "mogli", "da", "ga", "ne", "priznaju", "\u2013", "vladar", "je", "trebao", "da", "nau\u010di", "da", "suprotstavljanje", "zakonu", "se", "uzima", "za", "grijeh", "\u010dak", "i", "njemu", "na", "ovaj", "na\u010din", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "je", "natjerala", "varvare", "da", "osnivaju", "\u201ehri\u0161\u0107anske", "dr\u017eave\u201c", "po", "ugledu", "na", "rimsko", "carstvo", "i", "da", "se", "povinuju", "suverenitetu", "vladavine", "prava", "ako", "je", "crkva", "u", "svojoj", "istorijskoj", "dimenziji", "ostala", "zarobljena", "u", "raskolu", "onda", "bi", "evropa", "ostala", "bez", "prostora", "za", "disanje", "zato", "\u0161to", "bi", "komunikacija", "izme\u0111u", "njena", "dva", "\u201esvijeta\u201c", "bila", "prekinuta", "i", "ote\u017eana", "u", "obimu", "do", "tada", "nevi\u0111enom", "od", "strane", "\u010dovjeka", "ali", "komunikacija", "je", "postojala", "gr\u010dki", "jezik", "je", "oduvijek", "smatran", "\u201ejezikom", "bogoslu\u017eenja\u201c", "poznavanje", "gr\u010dkog", "jezika", "je", "oduvijek", "bio", "dokaz", "dobrog", "obrazovanja", "i", "takozvana", "\u201emissa", "graeca\u201c", "nikad", "se", "nije", "prestala", "pjevati", "na", "zapadu", "postojao", "je", "dovoljan", "broj", "gramatika", "gr\u010dkog", "jezika", "svi", "va\u017eniji", "manastiri", "i", "velike", "biblioteke", "su", "prikupile", "gr\u010dke", "rukopise", "obrazovani", "ljudi", "srednjeg", "vijeka", "su", "imali", "na\u010dine", "komuniciranja", "i", "saradnje", "jednih", "sa", "drugima", "uprkos", "raskolu", "kao", "rezultat", "u\u010denje", "gr\u010dkog", "jezika", "nikada", "nije", "prestalo", "da", "se", "vidi", "od", "strane", "zapada", "kao", "\u017eeljeno", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "istaknuti", "nastavnik", "\u201egr\u010dka", "slova", "su", "se", "u\u010dila", "\u010dak", "i", "onda", "kada", "su", "bila", "odsutna\u201c", "ipak", "mo\u017ee", "biti", "da", "je", "hri\u0161\u0107anstvo", "iako", "nekad", "tvorac", "evrope", "sada", "pro\u0161lost", "\u0161ta", "ono", "ima", "da", "ponudi", "dana\u0161njoj", "evropi", "sada", "kada", "vi\u0161e", "nema", "varvara", "bar", "ne", "u", "istorijskom", "smislu", "te", "rije\u010di", "\u0161ta", "ono", "mo\u017ee", "da", "ponudi", "ovoj", "evropi", "koja", "je", "okrenuta", "zvijezdama", "ljudskih", "prava", "i", "vladavini", "zakona", "i", "gdje", "je", "obrazovanje", "obavezno", "do", "odre\u0111enog", "uzrasta", "a", "zatim", "otvoreno", "za", "sve", "ali", "crkva", "je", "svijetu", "ono", "\u0161to", "je", "du\u0161a", "tijelu", "ona", "joj", "udahnjuje", "\u017eivot", "ona", "je", "izraz", "bo\u017eije", "ljubavi", "i", "njegov", "dar", "\u010dovjeku", "otvoreni", "i", "bri\u017eni", "zagrljaj", "djeve", "marije", "sam", "\u017eivot", "njenih", "\u010dlanova", "njena", "molitva", "u", "radosti", "i", "u", "tuzi", "kao", "ustanova", "kao", "organizacija", "crkva", "izra\u017eava", "svoje", "jedinstveno", "stajali\u0161te", "pokrivaju\u0107i", "\u017eivot", "\u010dovjeka", "u", "\u010ditavoj", "njegovoj", "cjelini", "ne", "postoji", "dru\u0161tveni", "zadatak", "koji", "crkva", "preduzima", "iz", "razloga", "\u0161to", "to", "dr\u017eava", "ne", "\u017eeli", "ili", "ne", "mo\u017ee", "da", "izvr\u0161i", "ili", "zato", "\u0161to", "nema", "odgovaraju\u0107ih", "institucija", "crkva", "predstavlja", "po", "definiciji", "samu", "\u010dinjenicu", "na\u0161eg", "\u017eivota", "u", "zajednici", "ona", "brine", "o", "nama", "jer", "mi", "imamo", "na\u0161e", "vlastite", "brige", "i", "dolazimo", "u", "crkvu", "da", "ih", "tu", "ostavimo", "crkva", "ne\u0107e", "izgubiti", "svoj", "dru\u0161tveni", "rad", "jer", "mi", "samo", "razmi\u0161ljamo", "o", "odlasku", "u", "crkvu", "kada", "\u017eelimo", "da", "se", "molimo", "za", "nekoga", "ili", "za", "ne\u0161to", "intervencija", "crkve", "je", "stoga", "na\u0161", "vlastiti", "topli", "dah", "na", "zale\u0111enoj", "\u010da\u0161i", "neophodnosti", "kao", "\u0161to", "tropar", "ka\u017ee", "\u201ecrkva", "je", "kao", "nebo", "obasuto", "mnogim", "svjetlima", "koja", "obasjavaju", "sve", "vjerne\u201c", "u", "okviru", "crkvenog", "horizonta", "mi", "danas", "postavljamo", "ovo", "pitanje", "i", "mo\u017eemo", "vidjeti", "gdje", "danas", "le\u017ei", "prijetnja", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "ujedinjena", "evropa", "ne\u0107e", "postati", "dru\u0161tvo", "ve\u0107", "preduze\u0107e", "ona", "ne\u0107e", "biti", "u", "stanju", "da", "se", "razvije", "u", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "osim", "dobro", "organizovane", "grupe", "ljudi", "me\u0111usobno", "povezane", "samo", "hladnom", "logikom", "prava", "pojedinca", "u", "hri\u0161\u0107anskom", "dru\u0161tvu", "ljudski", "odnosi", "su", "odre\u0111eni", "bogatstvom", "du\u0161e", "i", "tek", "onda", "kada", "je", "ovo", "drugo", "iscrpljeno", "mi", "pribjegavamo", "zakonu", "nasuprot", "tome", "u", "preduze\u0107u", "zakon", "utvr\u0111uje", "prirodu", "i", "na\u010din", "odnosa", "kako", "bi", "se", "cjelina", "odr\u017eala", "u", "redu", "pitam", "se", "koliko", "je", "usamljenosti", "potrebno", "prije", "nego", "\u0161to", "shvatimo", "da", "je", "razvoj", "li\u010dnosti", "izvan", "blagoslovenog", "dru\u0161tva", "upravo", "ono", "\u0161to", "je", "opisano", "u", "pri\u010di", "o", "bludnom", "sinu", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "zajedni\u010dki", "okvir", "vrijednosti", "koji", "svi", "dijelimo", "bi\u0107e", "ukinut", "i", "zamijenjen", "privatnom", "sferom", "na\u0161a", "etika", "vi\u0161e", "ne\u0107e", "biti", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "utvrdi", "ljudska", "prava", "ve\u0107", "\u0107e", "biti", "odre\u0111ena", "od", "strane", "njih", "pitam", "se", "koliko", "bola", "\u0107e", "biti", "potrebno", "prije", "nego", "\u0161to", "shvatimo", "da", "prava", "\u010dovjeka", "nisu", "na\u010din", "\u017eivota", "ljudi", "da", "\u010dovjek", "\u017eivi", "samo", "onda", "kada", "\u010dini", "dobro", "da", "je", "sretan", "samo", "onda", "kada", "daje", "i", "nudi", "zato", "\u0161to", "i", "on", "sam", "tada", "prima", "neopisivi", "dar", "i", "samim", "tim", "najve\u0107e", "pravo", "\u010dovjeka", "jeste", "da", "se", "odrekne", "svojih", "prava", "kako", "bi", "mogao", "stalno", "i\u0107i", "iza", "njih", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "duhovni", "\u017eivot", "bi\u0107e", "besmislen", "i", "povezan", "sa", "zabavom", "sa", "zadovoljstvom", "i", "odmorom", "pitam", "se", "koliko", "bola", "\u0107e", "biti", "potrebno", "prije", "nego", "\u0161to", "shvatimo", "da", "duhovni", "\u017eivot", "koji", "nije", "u", "stalnom", "kontaktu", "sa", "vje\u017ebom", "nije", "stvarno", "obnavljanje", "ve\u0107", "slabost", "i", "beskorisne", "rije\u010di", "i", "do", "koje", "situacije", "trebamo", "do\u0107i", "prije", "nego", "shvatimo", "da", "se", "ono", "\u0161to", "je", "trebalo", "biti", "velika", "ponuda", "i", "radost", "duha", "izopa\u010dilo", "u", "zadovoljstvo", "koliko", "duboko", "mo\u017eemo", "pasti", "prije", "nego", "\u0161to", "otvorimo", "na\u0161e", "o\u010di", "bar", "da", "vidimo", "da", "je", "bez", "posve\u0107enosti", "i", "svetosti", "pohota", "nevolja", "i", "u\u017eivanje", "predstavlja", "smrtonosni", "ma\u010d", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "\u010dovjek", "\u0107e", "se", "pretvoriti", "u", "proizvo\u0111a\u010da", "i", "po", "istom", "principu", "u", "\u017ertvu", "potro\u0161nje", "pitam", "se", "koliko", "li\u0161avanja", "je", "potrebno", "prije", "nego", "\u0161to", "shvatimo", "da", "bez", "dana", "posta", "i", "uzdr\u017eavanja", "od", "\u017eelja", "\u010dovjek", "je", "vezan", "za", "ko\u010dije", "stalnih", "i", "namjerno", "rastu\u0107ih", "potreba", "koliko", "suza", "treba", "biti", "proliveno", "prije", "nego", "\u0161to", "nau\u010dimo", "vidjeti", "da", "ako", "\u010dovjek", "ne", "mo\u017ee", "osjetiti", "razliku", "izme\u0111u", "dana", "opu\u0161tanja", "i", "dana", "posta", "onda", "\u0107e", "on", "samo", "u\u017eivati", "u", "sebi", "kao", "svinja", "u", "sopstvenoj", "prljav\u0161tini", "bez", "hri\u0161\u0107anstva", "ujedinjena", "evropa", "ne\u0107e", "biti", "civilizacija", "ve\u0107", "uve\u0107ano", "tr\u017ei\u0161te", "to", "ne\u0107e", "biti", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "uzgojna", "farma", "prljave", "sive", "i", "bezobli\u010dne", "mase", "evropa", "je", "na\u0161a", "vizija", "sada", "je", "na", "nama", "da", "kreiramo", "ujedinjenu", "evropu", "a", "ne", "ujedinjenu", "\u0161talu", "mi", "ne", "tra\u017eimo", "da", "svi", "evropljani", "budu", "hri\u0161\u0107ani", "vjerska", "tolerancija", "je", "tako\u0111e", "na\u0161", "zahtjev", "a", "ne", "samo", "zahtjev", "nehri\u0161\u0107ana", "mi", "ne", "tra\u017eimo", "da", "crkva", "rukovodi", "dr\u017eavom", "nezavisnost", "dr\u017eave", "u", "odnosu", "na", "vjeru", "je", "tako\u0111e", "na\u0161", "zahtjev", "ono", "\u0161to", "mi", "\u017eelimo", "je", "to", "da", "lice", "evrope", "ne", "bude", "izgubljeno", "da", "ne", "nasu\u010demo", "evropu", "bacaju\u0107i", "je", "u", "bezna\u010dajnost", "kroz", "njene", "civilizacije", "njene", "jezike", "njene", "tradicije", "crkva", "ne", "tra\u017ei", "ni\u0161ta", "ona", "se", "ne", "pona\u0161a", "kao", "korporacija", "crkva", "je", "zabrinuta", "crkva", "se", "moli", "\u017eelio", "bih", "da", "podijelim", "sa", "vama", "molitvu", "za", "evropu", "kako", "ne", "bi", "bila", "izostavljena", "iz", "na\u0161e", "hri\u0161\u0107anske", "budu\u0107nosti", "\u017eelio", "bih", "da", "podijelim", "sa", "vama", "molitvu", "za", "na\u0161u", "borbu", "za", "ujedinjenje", "evrope", "da", "se", "ispostavi", "da", "nije", "grijeh", "ve\u0107", "blagoslov", "prevod", "s", "engleskog", "mr", "dragana", "pe\u0107anac", "4", "februar", "2011", "izvor"]}