{"naslov": "REAGOVANJE EPISKOPA BA\u010cKOG DR IRINEJA NA TEKST \"U POPOVE NIKO NE\u0106E\", OBJAVLJEN U VE\u010cERNJIM NOVOSTIMA ", "sadrzaj": ["ve\u010dernje", "novosti", "od", "18", "jula", "2011", "godine", "objavile", "su", "skra\u0107enu", "verziju", "ovog", "teksta", "ovde", "objavljujemo", "punu", "verziju", "teksta", "preosve\u0107enog", "vladike", "irineja", "ho\u0107e", "li", "iko", "\u201eu", "popove\u201d", "u", "va\u0161em", "listu", "od", "16", "jula", "teku\u0107e", "godine", "na", "strani", "5", "objavljen", "je", "teksti\u0107", "potpisan", "sa", "i", "mi\u0107evi\u0107", "pod", "neobi\u010dnim", "naslovom", "\u201eu", "popove", "niko", "ne\u0107e\u201d", "tim", "povodom", "vam", "se", "i", "obra\u0107am", "ovog", "puta", "ne", "kao", "portparol", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "nego", "kao", "dekan", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "odmah", "unapred", "moram", "re\u0107i", "da", "novinski", "tekst", "sa", "tako", "prljavim", "naslovom", "ne", "pamtim", "ni", "iz", "najrigidnijih", "ideolo\u0161ki", "i", "dr\u017eavno-ateisti\u010dki", "obele\u017eenih", "ranih", "brozovskih", "vremena", "u", "kojima", "sam", "ro\u0111en", "i", "odrastao", "i", "savr\u0161eno", "dobro", "ih", "zadr\u017eao", "u", "svom", "se\u0107anju", "za", "divno", "\u010dudo", "u", "elektronskom", "izdanju", "lista", "figurira", "neutralan", "pristojan", "naslov", "u", "saglasju", "sa", "sadr\u017eajem", "teksta", "\u201epodvu\u010dena", "crta", "na", "fakultetima\u201d", "mo\u017ee", "biti", "da", "to", "i", "jeste", "izvorni", "autorski", "naslov", "", "kao", "prvo", "ovaj", "kratki", "tekst", "i", "njegov", "naslov", "nemaju", "nikakve", "me\u0111usobne", "veze", "naslov", "pominje", "nekakve", "\u201epopove\u201d", "a", "u", "tekstu", "se", "doti\u010dni", "\u201epopovi\u201d", "iz", "naslova", "ne", "pominju", "ni", "jedan", "jedini", "put", "stvarna", "tema", "i", "stvarni", "sadr\u017eaj", "teksta", "jeste", "odziv", "i", "broj", "studenata", "upisanih", "na", "razne", "fakultete", "u", "srbiji", "u", "junskom", "roku", "pritom", "se", "podnaslovom", "\u201enajvi\u0161e", "mesta", "na", "poljoprivredi\u201d", "potpuno", "potire", "naslov", "\u201eu", "popove", "niko", "ne\u0107e\u201d", "koji", "zna\u010di", "da", "se", "niko", "nije", "upisao", "na", "pravoslavni", "bogoslovski", "fakultet", "neumesni", "i", "neukusni", "naslov", "pun", "negativnog", "naboja", "i", "odbojnosti", "prema", "bogoslovskom", "fakultetu", "i", "prema", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "deklarativno", "srpskim", "ve\u010dernjim", "novostima", "jo\u0161", "vi\u0161e", "je", "obesmi\u0161ljen", "time", "\u0161to", "se", "u", "tekstu", "od", "ukupno", "osamnaest", "re\u010denica", "samo", "jedna", "re\u010denica", "odnosi", "na", "pravoslavni", "bogoslovski", "fakultet", "ona", "glasi", "\u201eme\u0111u", "dru\u0161tvenima", "mesta", "\u0107e", "biti", "jedino", "na", "oba", "smera", "pravoslavno-bogoslovskog", "fakulteta.\u201d", "nastranu", "to", "\u0161to", "pisac", "teksta", "ne", "zna", "ta\u010dan", "naziv", "fakulteta", "o", "kojem", "pi\u0161e", "\u2013", "glavni", "problem", "je", "u", "tome", "\u0161to", "je", "tekst", "u", "sukobu", "sa", "\u010dinjenicama", "jer", "iz", "tabele", "uz", "tekst", "jasno", "se", "vidi", "prvo", "da", "poneko", "ipak", "ho\u0107e", "\u201eu", "popove\u201d", "jer", "je", "broj", "upisanih", "bud\u017eetskih", "studenata", "ve\u0107", "popunjen", "i", "to", "sa", "njih", "sto", "pedeset", "na", "broju", "a", "i", "da", "kategorija", "\u201esamofinansiraju\u0107ih\u201d", "nije", "ba\u0161", "\u201ebez", "i\u0111e", "ikoga\u201d", "i", "drugo", "da", "je", "na", "nekim", "fakultetima", "i", "to", "humanisti\u010dkim", "ostalo", "mnogo", "vi\u0161e", "slobodnih", "mesta", "nego", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "treba", "samo", "pogledati", "na", "tabeli", "podatke", "o", "novosadskim", "fakultetima", "humanisti\u010dkih", "nauka", "tu", "iskrsava", "dodatno", "principijelno", "pitanje", "da", "li", "je", "pravoslavni", "bogoslovski", "fakultet", "ravnopravni", "\u010dlan", "univerzitetske", "porodice", "u", "beogradu", "ili", "je", "to", "neka", "\u201epa\u010dja", "\u0161kola\u201d", "za", "\u201epopove\u201d", "kako", "insinuira", "nedotupavni", "naslov", "teksta", "u", "novostima", "tu", "imam", "neka", "pitanja", "ne", "toliko", "za", "autora", "teksta", "koliko", "za", "urednika", "novosti", "koji", "ga", "je", "po", "postoje\u0107im", "uzusima", "\u201esnabdeo\u201d", "naslovom", "i", "podnaslovima", "prvo", "zna", "li", "doti\u010dni", "gospodin", "ili", "mo\u017eda", "drug", "ko", "sve", "predaje", "i", "sa", "kakvim", "kvalifikacijama", "i", "sa", "kojih", "sve", "fakulteta", "tim", "nesre\u0107nim", "\u201epopovima\u201d", "drugo", "zna", "li", "da", "dobra", "polovina", "studenata", "teologije", "nisu", "niti", "\u0107e", "ikada", "biti", "\u201epopovi\u201d", "jer", "dobra", "polovina", "su", "devojke", "odnosno", "mlade", "\u017eene", "a", "ni", "svi", "studenti", "mu\u0161kog", "pola", "ne\u0107e", "biti", "\u201epopovi\u201d", "neki", "\u0107e", "ostati", "teolozi-laici", "a", "mnogi", "\u0107e", "svoje", "teolo\u0161ko", "obrazovanje", "kombinovati", "sa", "raznim", "drugim", "dru\u0161tveno", "relevantnim", "strukama", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "politi\u010dke", "nauke", "diplomatiju", "i", "vojne", "nauke", "verovatno", "na", "misti\u010dki", "u\u017eas", "neke", "gospode", "odnosno", "nekih", "\u201edrugova", "i", "drugarica\u201d", "i", "nikada", "ne\u0107e", "biti", "u", "usko", "shva\u0107enoj", "crkvenoj", "slu\u017ebi", "jo\u0161", "ako", "dodam", "i", "to", "da", "je", "po", "interdisciplinarnoj", "\u0161irini", "ponu\u0111enih", "programa", "i", "otvorenosti", "za", "dijalog", "bogoslovski", "fakultet", "\u201ena", "evropskom", "kursu\u201d", "treba", "li", "da", "nabrojim", "uzgred", "diplomate", "zapadnoevropskih", "zemalja", "u", "beogradu", "sa", "zavr\u0161enim", "studijama", "teologije", "a", "tvorac", "naslova", "sa", "\u017eaokom", "u", "pravcu", "\u201epopova\u201d", "i", "bogoslovskog", "fakulteta", "\u201ena", "antievropskom", "kursu\u201d", "slika", "\u0107e", "biti", "potpunija", "ali", "ne", "i", "veselija", "najzad", "povodom", "tvr\u0111enja", "da", "\u201eu", "popove", "niko", "ne\u0107e\u201d", "i", "mog", "uzvratnog", "pitanja", "\u201eho\u0107e", "li", "iko", "u", "popove?\u201d", "saop\u0161tavam", "da", "je", "navala", "\u201eu", "popove\u201d", "tolika", "da", "\u0107e", "bar", "jedna", "od", "postoje\u0107ih", "bogoslovija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "morati", "privremeno", "ili", "trajno", "da", "bude", "zatvorena", "zbog", "prevelikog", "broja", "kandidat\u00e2", "za", "sve\u0161teni\u010dku", "slu\u017ebu", "a", "da", "\u0107e", "se", "u", "doglednoj", "budu\u0107nosti", "verovatno", "osnovati", "novi", "teolo\u0161ki", "fakulteti", "zbog", "zainteresovanih", "za", "teolo\u0161ku", "kulturu", "i", "zbog", "potrebe", "da", "vera", "i", "kultura", "vi\u0161e", "ne", "budu", "pastor\u010dad", "u", "na\u0161em", "dru\u0161tvu", "kako", "\u0107e", "o", "tim", "procesima", "pisati", "\u201esrbijanski", "tisak\u201d", "po\u0161to", "nam", "je", "\u201esrpske", "\u0161tampe\u201d", "ostalo", "jo\u0161", "vrlo", "malo", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "deklarativno", "srpske", "novosti", "i", "kakav", "\u0107e", "o", "njima", "biti", "\u201edojam", "tjedna\u201d", "na", "\u0161ifrovanim", "beogradskim", "televizijama", "ostaje", "da", "se", "vidi", "i", "vide\u0107emo", "bo\u017ee", "zdravlja", "episkop", "ba\u010dki", "dr", "irinej", "18", "jul", "2011"]}