{"naslov": "VARIJACIJE NA TEMU I VULGARNA RELIGIOZNOST", "sadrzaj": ["na", "pozadini", "dubokih", "strukturnih", "promjena", "srpskog", "dru\u0161tva", "mijenjaju", "se", "vjerska", "pitanja", "modernog", "\u010dovjeka", "pa", "se", "time", "postavlja", "i", "pitanje", "iz", "koje", "oblasti", "vjerskog", "\u017eivota", "treba", "da", "do\u0111e", "primarni", "odgovor", "vjerniku", "na", "po\u010detku", "druge", "decenije", "21", "vijeka", "na", "prakti\u010dnom", "planu", "to", "bi", "zna\u010dilo", "da", "li", "je", "danas", "va\u017enije", "biti", "hrabar", "npr", "", "ili", "biti", "milosrdan", "ili", "pra\u0161tati", "ili", "\u0107utati", "devedesete", "godine", "pro\u0161log", "vijeka", "bile", "su", "vrijeme", "kada", "je", "pravoslavni", "\u010dovjek", "na", "srpskom", "etni\u010dkom", "prostoru", "i", "dijaspori", "\u010desto", "preko", "etnofiletisti\u010dkog", "motiva", "se", "masovno", "okretao", "vjeri", "kao", "konstitutivnom", "faktoru", "ponovo", "probu\u0111ene", "nacionalne", "samosvijesti", "ipak", "ne", "mo\u017eemo", "ni", "danas", "govoriti", "o", "dubini", "pravoslavne", "svijesti", "i", "autenti\u010dnom", "poznavanju", "sopstvene", "duhovnosti", "kod", "prosje\u010dnog", "srbina", "pravoslavca", "moralni", "stav", "koji", "proishodi", "iz", "poznavanja", "i", "aktivnog", "\u017eivota", "u", "okviru", "svoje", "vjerske", "kulture", "ne", "dominira", "ni", "danas", "u", "srpskom", "dru\u0161tvu", "mnogi", "tzv", "profesionalni", "bogoslovi", "iz", "\u010dijeg", "kruga", "bi", "se", "moglo", "o\u010dekivati", "davanje", "ja\u010deg", "duhovnog", "impulsa", "u", "sve", "dru\u0161tvene", "sfere", "ne", "samo", "na", "deklarativnom", "planu", "ve\u0107", "npr", "u", "sferi", "mi\u0161ljenja", "o", "dr\u017eavnom", "soocijalnom", "pa", "\u010dak", "i", "pravnom", "poretku", "ve\u0107", "odavno", "ne", "ka\u017eu", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "novo", "niti", "nalaze", "pravi", "izraz", "koji", "bi", "pokrenuo", "srca", "barem", "se", "tako", "\u010dini", "govori", "nastupi", "i", "stvarala\u010dka", "djela", "su", "\u010dast", "izuzetcima", "\u010desto", "sofisti\u010dki", "i", "pseudomorfni", "to", "je", "mo\u017eda", "znak", "neumno\u017eavanja", "talanata", "nepostojanje", "talanata", "je", "znak", "odsustva", "i", "neprihvatanja", "varijabilnosti", "diverziteta", "i", "na", "koncu", "ma\u0161te", "ako", "se", "sve", "gleda", "tipski", "tipski", "ako", "se", "odslikavaju", "ikone", "tipski", "ako", "se", "prodaje", "vo\u0107e", "na", "pijacama", "tipski", "ako", "se", "hrani", "\u010dovjek", "tipski", "ako", "se", "posluje", "i", "vodi", "politika", "tipski", "ako", "se", "\u010disti", "otpad", "i", "pakuju", "kese", "sa", "proizvodima", "tipski", "ako", "se", "grade", "crkvena", "zdanja", "i", "ku\u0107e", "onda", "to", "zna\u010di", "da", "varijabilnosti", "nema", "ve\u0107", "nekoliko", "dana", "\u017eelim", "npr", "da", "kupim", "zeleno", "povr\u0107e", "vrijeme", "je", "posta", "i", "normalno", "bi", "bilo", "da", "bude", "maker", "blitve", "jednostavno", "mo\u017ee", "se", "kupiti", "samo", "paprika", "paradajiz", "luk", "i", "krompir", "kupus", "i", "pasulj", "mo\u017eda", "su", "se", "ljudi", "sveli", "na", "dvije", "tri", "vrste", "jedenja", "kao", "da", "ne", "prodaju", "ne", "kuvaju", "ne", "misle", "ne", "rade", "s", "ljubavlju", "ljubav", "je", "ta", "koja", "izaziva", "varijabilnost", "u", "svim", "sferama", "\u017eivota", "kulture", "i", "ambijenta", "ona", "pokre\u0107e", "i", "motivi\u0161e", "i", "kreira", "jer", "je", "bog", "ljubav", "kad", "danas", "neko", "ka\u017ee", "pravoslavlje", "je", "ljubav", "to", "\u010desto", "zvu\u010di", "tako", "isprazno", "i", "pamfletski", "jer", "pogledajmo", "ambijent", "i", "prostor", "u", "kome", "\u017eivimo", "gradove", "trotorare", "pijace", "oranice", "na\u010din", "kako", "pekare", "prave", "hljeb", "i", "kifle", "sve", "je", "predivno", "ali", "tzv", "pravoslavni", "\u010dovjek", "bez", "ljubavi", "ali", "s", "puno", "fraza", "kao", "nekada", "biv\u0161i", "komunista", "koji", "je", "veli\u010dao", "dostignu\u0107a", "marksizma", "lenjinizma", "ni\u0161ta", "posebno", "nije", "u\u010dinio", "da", "oplemeni", "prostor", "i", "\u017eivot", "me\u0111uljudske", "odnose", "opho\u0111enje", "i", "u", "proizvode", "svog", "rada", "da", "unese", "ljubav", "i", "doprinese", "kroz", "varijalbilnost", "ljepoti", "bo\u017eijeg", "djela", "i", "svog", "sopstvenog", "\u017eivota", "u", "svemu", "ovome", "ima", "izuzetaka", "ali", "to", "su", "kao", "oaze", "u", "pustinji", "me\u0111utim", "mogu\u0107e", "je", "razviti", "varijabilnost", "istorija", "pravoslavne", "umjetnosti", "jedenja", "slikanja", "mi\u0161ljenja", "\u017eivljenja", "pojanja", "itd", "to", "pokazuje", "neki", "prodavac", "koji", "bi", "po\u010deo", "da", "prodaje", "kelj", "blitvu", "\u0161pinat", "itd", "napravio", "bi", "mo\u017eda", "dobar", "posao", "ali", "nema\u0161tovitost", "je", "tolika", "da", "to", "nikome", "ne", "pada", "napamet", "a", "i", "da", "padne", "napamet", "svi", "bi", "po\u010deli", "da", "ga", "doslovno", "kopiraju", "i", "samouni\u0161tili", "bi", "se", "od", "konkurencije", "nedavno", "mi", "je", "popravljao", "jednu", "vodovodnu", "cijev", "majstor", "koji", "je", "svojevremeno", "nesposredno", "poslije", "po\u017eara", "u", "manastiru", "hilandaru", "radio", "na", "obnovi", "i", "tamo", "imao", "poslu\u0161anje", "i", "boravio", "oko", "pola", "godine", "on", "je", "kvalitetno", "popravio", "cijev", "i", "ujedno", "smo", "imali", "veoma", "duhovan", "razgovor", "dok", "je", "vr\u0161io", "popravku", "spojio", "je", "svoj", "posao", "i", "ljubav", "prema", "njemu", "sa", "duhovno\u0161\u0107u", "tako", "da", "je", "to", "bila", "jedinstvena", "popravka", "cijevi", "i", "moje", "duhovnosti", "kroz", "susret", "sa", "njim", "a", "ujedno", "sam", "nau\u010dio", "o", "vodovodnim", "cijevima", "dosta", "ta", "popravka", "je", "bila", "pravi", "kulturni", "i", "kultni", "doga\u0111aj", "formalna", "religioznost", "je", "ne\u0161to", "o", "\u010demu", "pomenuto", "istra\u017eivanje", "govori", "teoretski", "da", "je", "uvr\u0161tena", "mo\u017eda", "bi", "najbolje", "u", "tom", "istra\u017eivanju", "pro\u0161la", "neka", "zemlja", "iz", "najdaljeg", "kutka", "tre\u0107eg", "svijeta", "i", "ispala", "najreligioznija", "iako", "prakti\u010dno", "za", "svjetsku", "kulturnu", "ba\u0161tinu", "njen", "narod", "niti", "pojedinci", "nisu", "doprinijeli", "ni\u0161ta", "sem", "par", "folklornih", "artefakata", "jedne", "poljoprivredne", "monokulture", "i", "par", "istorijskih", "dokumenata", "o", "plemenskim", "krvavim", "sukobima", "i", "da", "ih", "drugi", "nisu", "otkrili", "u", "svom", "misonarskom", "\u017earu", "ljudska", "zajednica", "ne", "ni", "znala", "da", "postoje", "sem", "nekoliko", "mitskih", "figura", "i", "mnogih", "anonimnih", "djelatnika", "u", "svojim", "u\u017eim", "specijalnostima", "malo", "ko", "iz", "okrilja", "srpskog", "naroda", "se", "ugradio", "u", "ono", "\u0161to", "se", "zove", "svjetska", "kulturna", "ba\u0161tina", "ili", "se", "odmakao", "od", "lokalnog", "zna\u010daja", "ako", "smo", "iskreni", "prema", "sebi", "onda", "to", "moramo", "priznati", "svako", "ko", "je", "proveo", "makar", "i", "kra\u0107e", "vrijeme", "u", "inostranstvu", "svjestan", "je", "toga.\u201c", "izuzetak", "\u010dine", "naravno", "svetitelji", "uz", "nekoliko", "svjetovnjaka", "koje", "skoro", "na", "prste", "da", "mo\u017eemo", "izbrojati", "iz", "grmena", "velikoga", "lafu", "iza\u0107", "trudno", "nije", "u", "velikim", "narodima", "geniju", "se", "gnijezdo", "vije.\u201c", "naravno", "neki", "mali", "narodi", "ipak", "opovrgavaju", "ovo", "pravilo", "znamo", "po", "\u010demu", "smo", "poznati", "za\u0161to", "je", "to", "tako", "postavlja", "se", "pitanje", "to", "je", "pitanje", "za", "istra\u017eivanje", "nebeska", "ba\u0161tina", "je", "jedno", "ali", "svjetska", "ba\u0161tina", "je", "tako\u0111e", "va\u017ena", "ako", "je", "neva\u017ena", "kao", "\u0161to", "neki", "tvrde", "onda", "se", "postavlja", "pitanje", "da", "li", "je", "rije\u010d", "o", "pravoslavlju", "ili", "o", "manihejstvu", "ili", "nekoj", "drugoj", "jeresi", "koja", "je", "zavladala", "kod", "srba", "istra\u017eivanje", "ovog", "tipa", "tj", "tekst", "koji", "prenosi", "neke", "rezultate", "istra\u017eivanja", "zaista", "ne", "govori", "ni\u0161ta", "sem", "da", "se", "neko", "formalno", "i", "deklarativno", "izja\u0161njava", "religioznim", "pred", "raspad", "sfrj", "biv\u0161a", "dr\u017eava", "je", "imala", "nekoliko", "miliona", "komunista", "i", "skoro", "do", "samog", "izdisaja", "u", "javnosti", "su", "kolale", "fraze", "o", "socijalizmu", "koji", "je", "kao", "ideja", "zapravo", "plemenit", "ti", "milioni", "tzv", "komunista", "u", "smislu", "ideala", "socijalne", "pravde", "zapravo", "ni\u0161ta", "nisu", "zna\u010dili", "tj", "to", "su", "bili", "formalni", "komunisti", "kada", "su", "dizali", "revoluciju", "mo\u017eda", "ih", "je", "bilo", "20", "000", "hiljada", "i", "vjerujem", "da", "su", "mnogi", "imali", "neki", "vi\u0161i", "ideal", "kao", "motivaciju", "npr", "socijalnu", "pravdu", "u", "svijetu", "to", "im", "je", "pored", "ostalog", "tako\u0111e", "dalo", "snagu", "da", "uspiju", "u", "svojoj", "namjeri", "formalne", "statistike", "i", "istra\u017eivanja", "bez", "promi\u0161ljanja", "su", "bezvrijedne", "srbija", "ima", "malo", "vi\u0161e", "stanovnika", "od", "danske", "a", "malo", "manje", "od", "bugarske", "pa", "\u0161ta", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "neko", "ve\u010de", "sam", "slu\u0161ao", "profesora", "ekonomije", "koji", "ka\u017ee", "kako", "srbija", "od", "svih", "zemalja", "skoro", "najvi\u0161e", "izvozi", "npr", "u", "italiju", "nije", "rekao", "\u0161ta", "izvozi", "i", "da", "je", "rije\u010d", "mo\u017eda", "uglavnom", "o", "sirovinama", "ta", "igra", "sa", "statistikama", "je", "opasna", "jer", "evo", "u", "navedenom", "primjeru", "prva", "izjava", "o", "izvozu", "u", "italiju", "govori", "kako", "imamo", "jako", "dobre", "ekonomske", "veze", "a", "promi\u0161ljanje", "tj", "druga", "\u010dinjenica", "govori", "da", "smo", "u", "statusu", "kolonije", "jer", "izvozimo", "uglavnom", "sirovine", "i", "da", "su", "kvaliteti", "tih", "ekonomskih", "donosa", "diskutabilni", "e", "tog", "promi\u0161ljanja", "kvalitetnog", "koga", "mnogi", "omalova\u017eavaju", "kao", "filozofiranje", "i", "mje\u0161aju", "sa", "visokoumljem", "nema", "puno", "u", "srbiji", "a", "ono", "je", "va\u017eno", "krajnje", "va\u017eno", "postoje", "istra\u017eivanja", "i", "nau\u010dni", "projekti", "ali", "na", "kraju", "da", "li", "se", "rezultati", "tih", "istra\u017eivanja", "uop\u0161te", "uva\u017eavaju", "u", "praksi", "kao", "\u0161to", "se", "ne", "uva\u017eavaju", "dominantno", "pravoslavno-hri\u0161\u0107anski", "izvori", "srpskog", "duha", "kada", "se", "odre\u0111uje", "smjer", "razvoja", "srpskog", "dru\u0161tva", "", "\u010dak", "i", "praktikovanje", "aktivnog", "liturgijskog", "\u017eivota", "bez", "podviga", "tj", "uz", "mlako", "i", "lijeno", "pokretanje", "ljudi", "npr", "u", "litiji", "nije", "vi\u0161e", "samo", "po", "sebi", "dovoljno", "potreban", "je", "podvig", "podvig", "bi", "zna\u010dio", "da", "se", "na\u0111e", "pravoslavni", "izraz", "u", "sferama", "\u017eivota", "i", "djelatnosti", "kao", "ekonomiji", "politici", "ekologiji", "zemljoradnji", "mi\u0161ljenju", "o", "dru\u0161tvu", "umjetnosti", "bez", "da", "se", "padne", "u", "srednjovjekovlje", "i", "apoteozu", "feudalizma", "i", "da", "ti", "izrazi", "omogu\u0107avaju", "i", "generi\u0161u", "ma\u0161tovitost", "i", "time", "ve\u0107i", "stepen", "slobode", "socijalne", "pravde", "i", "drugh", "ideala", "tj", "vrijednosti", "na", "\u0161irem", "dru\u0161tvenom", "planu", "pratio", "sam", "zadnjih", "nekoliko", "postova", "jedan", "brat", "je", "na", "poruku", "iz", "svete", "gore", "odgovorio", "kako", "je", "i", "vlada", "republike", "srpske", "po", "uzoru", "na", "vladu", "srbije", "trebala", "poslati", "na", "svetu", "goru", "pomo\u0107", "a", "pri", "tome", "zaboravlja", "da", "po\u017eare", "u", "samoj", "republici", "srpskoj", "ne", "dr\u017ei", "pod", "kontrolom", "zapitao", "sam", "se", "da", "li", "je", "taj", "komentar", "uop\u0161te", "va\u017ean", "da", "li", "je", "ta", "misao", "vrijedna", "iskaza", "uop\u0161te", "\u010dovjek", "se", "zapita", "kako", "se", "niko", "ne", "sjeti", "da", "je", "u", "srednjem", "vijeku", "kada", "je", "duhovni", "\u017eivot", "dominirao", "\u017eivotom", "zajednice", "\u010dak", "i", "klimatski", "razvoj", "tj", "stanje", "ljetine", "bilo", "vezano", "za", "vlas", "i", "vladara", "po", "bo\u017eijoj", "milosti", "vladar", "je", "bio", "vladar", "jer", "se", "vjerovalo", "da", "je", "zadobio", "milost", "vrlinskim", "\u017eivotom", "i", "da", "zato", "nema", "nepogoda", "i", "da", "su", "ljetine", "plodne", "a", "bolesti", "rije\u0111e", "zapravo", "da", "je", "vladar", "u", "sinergiji", "sa", "svima", "i", "svim", "u", "tekstu", "ovog", "pomenutog", "posta", "podvla\u010di", "se", "tako\u0111e", "profesionalnost", "i", "vite\u0161ki", "duh", "vatrogasaca", "tj", "njihova", "svijest", "ne", "znam", "koliko", "su", "ta", "dva", "faktora", "dovoljni", "danas", "kao", "odgovor", "na", "izazove", "i", "da", "li", "je", "ba\u0161", "vite\u0161ki", "duh", "bio", "u", "pitanju", "ali", "prihvatimo", "da", "jeste", "tako\u0111e", "se", "pominje", "sinergija", "mo\u017eda", "je", "i", "va\u017ean", "tre\u0107i", "faktor", "tj", "da", "se", "\u0161alju", "uvijek", "najbolji", "ali", "za", "to", "trebaju", "kriteriji", "da", "se", "stvore", "ne", "sumnjam", "da", "su", "pomenuti", "vatrogasci", "iz", "srbije", "bili", "najbolji", "ne\u0161to", "drugo", "je", "zanimljivo", "a", "to", "je", "pitanje", "ko", "je", "najbolji", "vatrogasac", "ko", "je", "najbolji", "ljekar", "ko", "je", "najbolji", "rudar", "novinar", "diplomata", "frizer", "ako", "nema\u0161", "kriterije", "ne", "mo\u017ee\u0161", "praviti", "pozitivnu", "selekciju", "kadrova", "ili", "pravi\u0161", "la\u017ene", "selekcije", "ili", "la\u017eni", "novac", "tj", "la\u017enu", "vrijednost", "tako", "danas", "zbog", "selekcije", "i", "korupcije", "koja", "je", "prvobitno", "potekla", "od", "srebroljublja", "tvrdo\u0107e", "srca", "imamo", "voditelje", "na", "televiziji", "koji", "ne", "znaju", "da", "govore", "standardnim", "srpskim", "jezikom", "ve\u0107", "koriste", "lokalizme", "nedou\u010dene", "majstore", "", "fudbalere", "koji", "ne", "mogu", "svaku", "jutro", "da", "pretr\u010de", "8", "kilometara", "mnoge", "eksperte", "koji", "ne", "znaju", "da", "misle", "mnoge", "ljekare", "bez", "etosa", "mo\u017eda", "i", "sve\u0161tenike", "bez", "prave", "misije", "dr\u017eavu", "bez", "plana", "da", "li", "je", "to", "razumno", "da", "li", "je", "to", "zdravo", "normalno", "i", "gdje", "to", "vodi...to", "je", "rezultat", "dugogodi\u0161nje", "negativne", "selekcije", "kadrova", "i", "onda", "je", "jasno", "da", "se", "ne", "mo\u017ee", "naprijed", "krenuti", "i", "pored", "najbolje", "volje", "ako", "dozvoli\u0161", "najboljem", "kadru", "koji", "je", "pokreta\u010d", "ekonomije", "i", "dru\u0161tva", "zbog", "svojih", "ideja", "da", "ode", "iz", "zemlje", "onda", "zapravo", "nema\u0161", "pokreta\u010dku", "elitu", "koja", "je", "u", "stanju", "da", "inicira", "reforme", "jer", "neko", "mora", "da", "ima", "vi\u0161u", "inicijalnu", "ideju", "od", "pukog", "kratkoro\u010dnog", "obrtanja", "kapitala", "a", "ako", "bi", "danas", "neko", "rekao", "pa", "hajdemo", "ljudi", "da", "uzmemo", "kadrove", "koji", "mogu", "pokrenuti", "ne\u0161to", "to", "bi", "zna\u010dilo", "da", "neko", "mora", "da", "drugome", "ustupi", "fotelju", "a", "ujedno", "i", "da", "ga", "uvodi", "u", "posao", "i", "nastali", "bi", "veliki", "sukobi", "zavisti", "i", "mr\u017enje", "a", "ako", "ovako", "ostane", "nastavi\u0107e", "se", "sigurno", "propadanje", "mo\u017eda", "je", "ipak", "ovako", "lagodnije", "i", "udobnije", "svima", "onima", "koji", "jo\u0161", "ne\u0161to", "mogu", "da", "izgube", "dok", "ne", "do\u010dekaju", "pomo\u0107", "od", "velikog", "brata", "iz", "inostranstva", "npr", "iz", "rusije", "mnoga", "ordenja", "koja", "se", "dijele", "danas", "izgubila", "su", "svoj", "sjaj", "njihova", "imena", "su", "zvu\u010dna", "ali", "vrijednost", "je", "devalvirala", "zbog", "devalvacija", "vrijednosti", "upravo", "zbog", "toga", "se", "postavlja", "pitanje", "da", "li", "je", "kvalitet", "vjerske", "svijesti", "i", "uvjerenja", "u", "srbiji", "na", "visokom", "nivou", "jer", "da", "je", "prva", "vrijednost", "bog", "ili", "neki", "vi\u0161i", "ideal", "kod", "prete\u017enog", "broja", "ljudi", "onda", "ne", "bi", "bilo", "pada", "vrijednosti", "ali", "to", "nije", "tako", "prvi", "kriterij", "je", "uspjeh", "\u010dak", "uspjeh", "kroz", "otimanje", "tu\u0111eg", "ili", "otu\u0111ivanje", "nacionalnih", "bogatstava", "za", "koje", "su", "neki", "od", "predaka", "ginuli", "i", "ostavljali", "kosti", "to", "nije", "pokretanje", "kulture", "u", "biti", "vjerske", "kulture", "ve\u0107", "iskopavanje", "samog", "kulta", "sam", "uspjeh", "po", "sebi", "na", "duge", "staze", "ne", "zna\u010di", "ni\u0161ta", "ako", "je", "prva", "vrijednost", "bog", "a", "bog", "je", "ma\u0161tovit", "i", "ima", "savr\u0161ene", "epitete", "ina\u010de", "ne", "bi", "stvorio", "ovako", "zanimljiv", "svijet", "onda", "bi", "\u010dovjek", "mogao", "da", "uzme", "boga", "za", "uzor", "ali", "uzeo", "je", "uspjeh", "za", "uzor", "tj", "nekog", "ni\u017eeg", "prizemnog", "idola", "uspjeti", "mo\u017ee\u0161", "i", "ako", "ubije\u0161", "drugog", "i", "ako", "otme\u0161", "od", "drugog", "su\u0161tinski", "uspjeh", "slijedi", "poslije", "boga", "kao", "\u0161to", "je", "hristos", "vaskrsao", "poslije", "krsta", "i", "vaznio", "se", "na", "nebesa", "tu", "jednostavnu", "istinu", "svjedo\u010de", "mnogi", "narodi", "", "koji", "formalno", "nisu", "hri\u0161\u0107ani", "ali", "prosto", "\u017eive", "po", "bo\u017eijoj", "volji", "\u010dak", "i", "nesvjesno", "po", "vje\u010dnim", "postulatima", "tj", "po", "zakonima", "bo\u017eijim", "a", "pravoslavni", "srbi", "kao", "da", "zaboravljaju", "na", "to", "na", "tu", "jednostavnu", "istinu", "iako", "su", "im", "puna", "usta", "pravoslavlja", "u", "srbiji", "je", "najva\u017enije", "uspjeti", "ko", "to", "ne", "uspije", "seli", "se", "negdje", "daleko", "ili", "umire", "ili", "pre\u017eivljava", "samo", "etos", "uspjeha", "po", "svaku", "cijenu", "je", "izopa\u010denje", "dana\u0161nje", "hri\u010d\u0107anske", "civilizacije", "\u017eitija", "svetitelja", "su", "kultni", "prauzori", "a", "tamo", "nigdje", "ne", "vidimo", "ovozemaljski", "uspjeh", "ve\u0107", "na", "koncu", "stoji", "preseljenje", "u", "vje\u010dnu", "radost", "gospoda", "svoga", "srbi", "su", "etos", "uspjeha", "objeru\u010dke", "prihvatili", "prenosim", "citat", "iz", "jedne", "televizijske", "emisije", "koji", "je", "pripisan", "jednom", "velikom", "srpskom", "dr\u017eavniku", "ovim", "povodom", "la\u017ei", "i", "odla\u017ei", "to", "je", "pogre\u0161na", "postavka", "ali", "narod", "tj", "duh", "naroda", "je", "za", "sada", "takav", "bog", "kao", "da", "u", "svijesti", "pojedinaca", "nije", "na", "prvom", "mjestu", "da", "bi", "se", "promijenio", "duh", "ovoga", "svijeta", "", "a", "ne", "pravoslavlje", "koji", "vlada", "jednim", "kolektivitetom", "kakav", "je", "srpski", "potrebno", "je", "veliko", "investiranje", "dugo", "vremena", "prepoznavanje", "talenata", "od", "malena", "najdugoro\u010dnije", "i", "najva\u017enije", "investicije", "su", "one", "u", "kadrove", "i", "obrazovanje", "vjersko-kulturno", "i", "profesionalno", "ali", "u", "srbiji", "se", "najvi\u0161e", "investiralo", "do", "sada", "u", "ne\u0161to", "drugo", "kadar", "li\u010dnost", "ljudski", "\u017eivot", "nije", "bio", "na", "prvom", "mjestu", "maltene", "kao", "svetinja", "a", "za\u0161to", "sve", "ovo", "\u010dinimo", "i", "bivstvujemo", "ako", "ne", "radi", "\u010dovjeka", "da", "li", "zbog", "zgrada", "i", "zidina", "i", "ordenja", "mrtvih", "stvari", "sankcije", "su", "pokrenule", "smjenu", "ekonomskih", "elita", "pseudoelite", "su", "se", "ustoli\u010dile", "i", "ne\u0107e", "ustupiti", "mjesto", "drugima", "sem", "kada", "do\u0111e", "planirano", "vrijeme", "da", "sinovi", "naslijede", "o\u010deve", "ali", "to", "je", "velika", "iluzija", "dana\u0161njih", "elita", "da", "sin", "mo\u017ee", "naslije\u0111e", "primiti", "bez", "raspinjanja", "\u010dak", "i", "ako", "ode", "u", "obe\u0107anu", "zemlju", "inostranstva", "tj", "u", "dijasporu", "u", "bermude", "ili", "floridu", "va\u017ene", "godine", "su", "nepovratno", "prohujale", "za", "srbiju", "ali", "i", "za", "njene", "premudre", "susjede", "ili", "je", "mo\u017eda", "neko", "drugo", "vrijeme", "za", "sjetvu", "a", "drugo", "za", "\u017eetvu", "ako", "uop\u0161te", "ima", "vremena", "prava", "pomama", "postavljanja", "krstova", "po", "srbiji", "poslednjih", "godina", "dodaje", "se", "istina", "nije", "posledica", "\u017eelje", "za", "isticanjem", "sopstvenih", "vjerskih", "uverenja", "i", "simbola", "spram", "kom\u0161ijskih", "koliko", "podsticanju", "jednog", "slo\u017eenog", "unutarnje", "srpskog", "dijaloga", "po", "pitanju", "nacionalnog", "identiteta", "i", "povratka", "u", "lep\u0161u", "budu\u0107nost", "ovo", "je", "zanimljiva", "konstatacija", "i", "\u010dini", "se", "ta\u010dnom", "kao", "da", "je", "ideolo\u0161ki", "vakuum", "poslije", "pada", "koncepta", "samoupravnog", "socijalizma", "po\u010delo", "da", "instantno", "popunjava", "pravoslavlje", "ali", "praktikovano", "na", "onaj", "najprizemniji", "na\u010din", "iako", "se", "visoko", "uzdi\u017eu", "krstovi", "ako", "te", "neko", "kritikuje", "on", "ti", "je", "neprijatelj", "da", "li", "je", "zaista", "tako", "kriti\u010dari", "imaju", "svoju", "funkciju", "i", "konstruktivna", "i", "kultivisana", "kritika", "je", "va\u017ena", "jer", "ona", "pokazuje", "gdje", "su", "nam", "gre\u0161ke", "i", "slabosti", "i", "neka", "je", "vrsta", "korektiva", "trebali", "bismo", "biti", "zahvalni", "kriti\u010daru", "i", "onome", "koji", "nas", "sudi", "ali", "to", "zahtjeva", "ogroman", "skok", "civilizacijski", "i", "visok", "stepen", "hri\u0161\u0107anske", "svijesti", "a", "ne", "vulgarnu", "religioznost", "na", "svim", "nivoima", "nije", "to", "mazohizam", "ve\u0107", "\u017eelja", "za", "ispravljanjem", "niko", "ne", "ka\u017ee", "na", "balkanu", "rije\u010d", "hvale", "kom\u0161iji", "koji", "ga", "kritikuje", "i", "optu\u017ei", "za", "ne\u0161to", "jer", "eto", "to", "bi", "zvu\u010dalo", "nerazumno", "i", "nelogi\u010dno", "ali", "da", "li", "je", "ba\u0161", "tako", "onaj", "ko", "ne", "\u017eeli", "da", "se", "ispravlja", "niti", "da", "bude", "podlo\u017ean", "kritici", "on", "sebe", "sam", "stavlja", "na", "mjesto", "boga", "jer", "misli", "da", "je", "savr\u0161en", "za", "njega", "nema", "boga", "za", "mnoge", "ovda\u0161nje", "lokalne", "mo\u0107nike", "se", "ka\u017ee", "za", "njega", "nema", "boga", "takav", "lokalni", "mo\u0107nik", "je", "mo\u017eda", "kr\u0161ten", "slavi", "slavu", "prila\u017ee", "u", "crkvu", "sjedi", "s", "vladikama", "za", "istim", "stolom", "prilikom", "objedovanja", "ali", "za", "njega", "nema", "boga", "jer", "je", "on", "malo", "bo\u017eanstvo", "svog", "okruga", "za", "njega", "ne", "postoji", "jednakost", "svetinje", "\u017eivota", "tj", "princip", "jednakosti", "pominjem", "samo", "neke", "vrijednosti", "jednakost", "slobodu", "socijalnu", "pravdu....zemlja", "koja", "je", "oli\u010denje", "takvih", "principa", "i", "vrijednosti", "naravno", "da", "je", "po\u017eeljna", "i", "za", "\u017eivot", "i", "za", "investitore", "za", "svakoga", "nezavisno", "od", "toga", "da", "li", "si", "u", "evropskoj", "uniji", "ili", "van", "ali", "ako", "te", "vrijednosti", "koje", "nisu", "protivurje\u010dne", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "u", "jednoj", "dominantno", "pravoslavnoj", "zemlji", "kod", "ve\u0107ine", "stanovnika", "u", "praksi", "nemaju", "zna\u010daj", "onda", "je", "to", "prostor", "koji", "je", "osu\u0111en", "na", "umiranje", "balkanski", "narodi", "o\u010digledno", "to", "jo\u0161", "nisu", "shvatili", "praktikovanje", "prihvatanja", "kritike", "i", "zahvalnosti", "na", "njoj", "na", "cijeloj", "liniji", "od", "privatnog", "\u017eivota", "do", "nacionalnog", "i", "vjerskog", "je", "hri\u0161\u0107anski", "jer", "je", "izraz", "ljubavi", "ko", "to", "danas", "zaista", "praktikuje", "od", "sve\u0161tenstva", "pa", "do", "\u010dovjeka", "na", "ulici", "ko", "me\u0111u", "nama", "postavlja", "se", "pitanje", "onda", "da", "li", "zaista", "ima", "pravog", "pokajanja", "a", "time", "i", "pokoja", "i", "spokoja", "da", "li", "je", "iko", "ikada", "\u010duo", "neku", "javnu", "li\u010dnost", "ovdje", "da", "je", "javno", "ikada", "rekla", "ja", "sam", "pogrije\u0161io", "ne\u0161to", "i", "zato", "se", "povla\u010dim", "jer", "nau\u010dni", "profesionalni", "autoriteti", "i", "ozbiljna", "javnost", "smatraju", "da", "sam", "pogrije\u0161io", "da", "li", "je", "iko", "ikada", "\u010duo", "da", "je", "neko", "platio", "za", "to", "da", "ga", "neko", "kritikuje", "nije", "a", "zapravo", "to", "rade", "pravi", "analiti\u010dari", "i", "nau\u010dnici", "oni", "su", "pla\u0107eni", "da", "bi", "napravili", "kriti\u010dke", "analize", "i", "predlo\u017eili", "konstruktivna", "rje\u0161enja", "na", "osnovu", "profesionalnih", "uvida", "i", "zato", "\u0161to", "su", "kompetentni", "da", "to", "rade", "ovdje", "kada", "se", "ka\u017ee", "da", "je", "neko", "konsultant", "ili", "da", "radi", "neki", "projekat", "odmah", "se", "misli", "da", "je", "u", "pitanju", "neka", "mahinacija", "majstor", "kada", "do\u0111e", "da", "nam", "popravi", "ne\u0161to", "u", "ku\u0107i", "prvo", "kriti\u010dki", "analizira", "\u0161ta", "ne", "valja", "tako", "je", "i", "sa", "svim", "ostalim", "popravkama", "\u010dak", "su", "i", "srednjovjekovni", "vladari", "imali", "na", "dvorovima", "one", "privilegovane", "dvorske", "budale", "kriti\u010dare", "koji", "su", "bili", "za\u0161ti\u0107eni", "i", "smjeli", "su", "kralju", "da", "saspu", "sve", "ru\u017ene", "istine", "u", "lice", "naravno", "na", "\u0161aljiv", "na\u010din", "to", "pomalo", "nedostaje", "na", "javnoj", "sceni", "danas", "me\u0111u", "umjetnicima", "koji", "su", "\u010desto", "u", "funkciji", "da", "veli\u010daju", "i", "estetizuju", "postoje\u0107e", "stanje", "u", "dru\u0161tvu", "", "to", "naravno", "nije", "velika", "umjetnost", "to", "je", "imalo", "svoju", "svrhu", "i", "funkciju", "u", "nekim", "drugim", "vremenima", "islamski", "vladari", "u", "vrijeme", "kordobskog", "kalifata", "dok", "su", "jo\u0161", "bili", "kulturni", "i", "nau\u010dni", "centri", "u", "sferi", "islamskog", "civilizacijskog", "kruga", "su", "imali", "savjetnike", "nau\u010dnike", "i", "dozvoljavali", "dozu", "kriti\u010dkog", "osvrta", "i", "promi\u0161ljanja", "na", "svom", "dvoru", "a", "vjerska", "isklju\u010divost", "koja", "se", "razvila", "potom", "ih", "je", "onda", "pomalo", "dovodila", "u", "sjenku", "istorijskog", "da", "bi", "na", "kraju", "i\u0161\u010dezli", "sa", "scene", "tipi\u010dno", "srpske", "\u0161kole", "u", "freskoslikarstvu", "su", "se", "razvile", "u", "srednjovjekovno", "doba", "jer", "je", "neko", "imao", "slobodu", "da", "malo", "modifikuje", "vizantijsko-gr\u010dke", "okvire", "i", "prilagodi", "ih", "doma\u0107im", "okolnostima", "bez", "da", "ga", "neko", "optu\u017ei", "za", "izdaju", "pravoslavlja", "i", "za", "jeres", "\u010dak", "je", "i", "biv\u0161a", "jugoslavija", "svojevremeno", "dok", "nije", "krenula", "u", "samodestrukciju", "iznjedrila", "skoro", "originalnu", "filozofsku", "\u0161kolu", "praksisovaca", "a", "kraljevina", "je", "iznjedrila", "justina", "i", "nikolaja", "navodim", "mo\u017eda", "i", "pomalo", "neprikladno", "prozvoljno", "i", "na", "preskok", "ove", "primjere", "iz", "pro\u0161losti", "kao", "primjere", "duhovne", "\u0161irine", "i", "ljubavi", "prema", "istini", "koji", "su", "davali", "rezultat", "bili", "izraz", "duhovne", "\u017eivosti", "i", "vodili", "politi\u010dke", "i", "dru\u0161tvene", "zajednice", "naprijed", "rimokatoli\u010dko", "iskustvo", "je", "zna\u010dajno", "pojava", "franjevaca", "kao", "prosja\u010dkog", "reda", "svojevremeno", "bila", "je", "crkveni", "odgovor", "na", "kritiku", "srednjovjekovnog", "vjernika", "prema", "moralnoj", "izopa\u010denosti", "crkvenih", "vlasti", "to", "je", "spasilo", "rimokatoli\u010dku", "crkvu", "na", "neko", "vrijeme", "od", "osipanja", "pojava", "starovjeraca", "u", "petrovskoj", "rusiji", "a", "nekoliko", "generacija", "kasnije", "pojava", "dekabrista", "koji", "su", "bili", "uvod", "u", "krvave", "doga\u0111aje", "jedan", "vijek", "kasnije", "bili", "su", "znaci", "opomene", "da", "pravoslavna", "zajednica", "mora", "na\u0107i", "primjerene", "odgovore", "na", "probleme", "\u017eivota", "tj", "odgovoriti", "na", "izazove", "dru\u0161tvenih", "problema", "danas", "se", "pamfletski", "ka\u017ee", "bez", "dubljih", "istorijskih", "uvida", "i", "prou\u010davanja", "\u201ekomunisti", "su", "krivi!\u201c", "i", "na", "tome", "je", "kraj", "mi\u0161ljenja", "to", "na\u017ealost", "nije", "dovoljno", "da", "se", "rije\u0161e", "problemi", "to", "je", "samo", "odu\u0161ak", "jadu", "i", "\u010demeru", "danas", "ako", "pogledamo", "dru\u0161tvenu", "scenu", "i", "diskurs", "javni", "stepen", "vulgarnosti", "palana\u010dkog", "duha", "i", "povr\u0161nosti", "diskursa", "od", "duhovne", "do", "najmaterijalnije", "sfere", "", "vidimo", "da", "je", "ve\u0107ina", "toga", "uz", "neke", "iznimke", "daleko", "iza", "doma\u0161aja", "nekih", "diskusija", "pro\u0161lih", "vremena", "i", "kako", "onda", "o\u010dekivati", "pozitivne", "pomake", "vulgarna", "religioznost", "nije", "prijatan", "izraz", "ali", "po", "mnogo", "\u010demu", "je", "prikladan", "da", "objasni", "stanje", "religioznosti", "kod", "velike", "ve\u0107ine", "srba", "kako", "se", "ispoljava", "prije", "svega", "u", "praksi", "i", "kakva", "je", "duhovna", "nadgradnja", "koja", "se", "proizvodi", "danas", "vulgarna", "religioznost", "taj", "izraz", "iako", "neprijatan", "karakteri\u0161e", "prizemne", "motive", "i", "ideale", "koji", "ne", "mogu", "niti", "su", "ikada", "u", "istoriji", "ljudskog", "roda", "dugoro\u010dno", "ne\u0161to", "pokrenuli", "sem", "\u0161to", "su", "omogu\u0107ili", "kratkoro\u010dne", "plja\u010dke", "kod", "pravoslavnih", "rusa", "je", "situacija", "ne\u0161to", "bolja", "ali", "ne", "mnogo", "bolja", "veliko", "pozori\u0161te", "koje", "se", "pravi", "oko", "perifernih", "li\u010dnosti", "i", "poku\u0161aj", "da", "se", "dekretima", "sa", "najvi\u0161eg", "nivoa", "kao", "u", "neka", "druga", "vremena", "rije\u0161e", "kompleksna", "pitanja", "su", "samo", "izraz", "skrivene", "slabosti", "i", "to", "opasne", "slabosti", "dru\u0161tva", "zajednice", "i", "na", "koncu", "pravoslavne", "zajednice", "u", "oba", "slu\u010daja", "radomir", "vu\u010di\u0107", "23", "avgust", "2012", "komentari", "", "lutovac", "vuka\u0161in", "\u200e\"danas", "ako", "pogledamo", "dru\u0161tvenu", "scenu", "i", "diskurs", "javni", "stepen", "vulgarnosti", "palana\u010dkog", "duha", "i", "povr\u0161nosti", "diskursa", "od", "duhovne", "do", "najmaterijalnije", "sfere", "", "vidimo", "da", "je", "ve\u0107ina", "toga", "uz", "neke", "iznimke", "daleko", "iza", "doma\u0161aja", "nekih", "diskusija", "pro\u0161lih", "vremena", "i", "kako", "onda", "o\u010dekivati", "pozitivne", "pomake", "vulgarna", "religioznost", "nije", "prijatan", "izraz", "ali", "po", "mnogo", "\u010demu", "je", "prikladan", "da", "objasni", "stanje", "religioznosti", "kod", "velike", "ve\u0107ine", "srba", "kako", "se", "ispoljava", "prije", "svega", "u", "praksi", "i", "kakva", "je", "duhovna", "nadgradnja", "koja", "se", "proizvodi", "danas", "vulgarna", "religioznost", "taj", "izraz", "iako", "neprijatan", "karakteri\u0161e", "prizemne", "motive", "i", "ideale", "koji", "ne", "mogu", "niti", "su", "ikada", "u", "istoriji", "ljudskog", "roda", "dugoro\u010dno", "ne\u0161to", "pokrenuli", "sem", "\u0161to", "su", "omogu\u0107ili", "kratkoro\u010dne", "plja\u010dke", "", "dobar", "tekst", "ivan", "vukadinovic", "moj", "stav", "prema", "hri\u0161\u0107anski", "crkvama", "ima", "paralelu", "u", "onome", "\u0161to", "su", "evroazijci", "mislili", "od", "sssr", "dok", "su", "neki", "osu\u0111ivali", "odustajanje", "od", "kosmopolitskih", "internacionalisti\u010dkih", "ideala", "evroazijci", "su", "ba\u0161", "to", "cenili", "tako", "i", "ja", "shvatam", "pravoslavlje", "", "podr\u017eavam", "o\u010duvanje", "iskonskog", "\u0161to", "bi", "rekli", "paganskog", "kroz", "veru", "tzv", "jeres", "etnofiletizma", "je", "zapravo", "praksa", "svih", "hri\u0161\u0107anskih", "crkvi", "recimo", "martin", "luter", "kad", "je", "preveo", "bibliju", "na", "nema\u010dki", "udario", "je", "temelj", "jeziku", "koji", "se", "danas", "smatra", "normom", "nema\u010dkog", "naravno", "pitanje", "je", "mere", "jer", "crkva", "institucija", "gubi", "deo", "svoje", "sakralnosti", "postaju\u0107i", "nacionalna", "dok", "dr\u017eavna", "vera", "zna\u010di", "niz", "kompromisa", "sa", "dr\u017eavom", "tako\u0111e", "korupcija", "je", "tome", "svojstvena", "ali", "realno", "to", "postoji", "od", "kako", "je", "konstantin", "sledbenk", "nepobedivog", "sunca", "ozakonio", "i", "regulisao", "hri\u0161\u0107anstvo", "od", "tada", "ono", "postoji", "kao", "dr\u017eavna", "religija", "ili", "religija", "koja", "\u017eali", "za", "izgubljenim", "dr\u017eavnim", "statusom", "od", "dr\u017eave", "su", "ostali", "\u010disti", "gnostici", "manihejci", "i", "sl", "dok", "nisu", "istrebljeni", "ivan", "vukadinovic", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "ve\u0107eg", "dela", "teksta", "sla\u017eem", "se", "mada", "\u010dini", "mi", "se", "da", "nedostaje", "pravi", "primer", "ja", "ga", "nalazim", "u", "robovanju", "kanonima", "u", "arhitekturi", "za\u0161to", "crkva", "mora", "biti", "u", "vizantijskom", "stilu", "ima", "u", "srbiji", "dosta", "baroknih", "crkvi", "i", "saborna", "je", "takva", "pa", "jesu", "li", "manje", "pravoslavne", "uzgred", "da", "odlu\u010dujem", "o", "toj", "arhitektonskoj", "politici", "barokne", "crkve", "bih", "gradio", "ju\u017eno", "od", "save", "i", "dunava", "a", "vizantijske", "severno", "da", "ne", "bude", "ni", "tu", "autonoma\u0161tva", "lutovac", "vuka\u0161in", "o\u010devi", "evroazijstva", "su", "imali", "zdrave", "poglede", "na", "svet", "lutovac", "vuka\u0161in", "pravoslavlje", "je", "va\u017ean", "stub", "na\u0161e", "nacionalne", "kulture", "vekovima", "je", "srpska", "kultura", "jezik", "i", "obi\u010daji", "isprepletani", "sa", "pravoslavljem", "pravoslavna", "kultura", "obi\u010daji", "i", "praksa", "su", "delovi", "na\u0161e", "kulture", "i", "u", "tom", "smislu", "biti", "nacionalan", "svodi", "se", "na", "to", "biti", "i", "pravoslavan"]}