{"naslov": "DVA PISMA NOVOMU\u010cENIKA VALERIU GAFENCU SVOJOJ FAMILIJI", "sadrzaj": ["prvo", "pismo", "koje", "je", "valeriu", "posalo", "svojoj", "familiji", "29", "januar", "1946", "\u017eivot", "nije", "ono", "\u0161to", "ljudi", "misle", "\u010dovek", "nije", "ono", "\u0161to", "\u010dovek", "misli", "da", "jeste", "istina", "je", "ne\u0161to", "drugo", "od", "onoga", "\u0161to", "ljudski", "um", "zami\u0161lja", "\u017eelim", "da", "budem", "otvoren", "i", "srda\u010dan", "do", "najdubljih", "fibera", "moje", "du\u0161e", "od", "prvog", "trenutka", "kako", "sam", "dospeo", "u", "zatvor", "\u010dudio", "sam", "se", "za\u0161to", "sam", "zatvoren", "u", "dru\u0161tvenom", "\u017eivotu", "uvek", "sam", "bio", "neko", "mnogo", "dobar", "primer", "moralnog", "pona\u0161anja", "ako", "sam", "i", "ulazio", "u", "konflikt", "sa", "nekim", "bilo", "je", "samo", "radi", "istine", "posle", "mnogo", "borbe", "i", "nemira", "posle", "mnogo", "bola", "kada", "je", "\u010da\u0161a", "stradanje", "postala", "puna", "do\u0161ao", "je", "praznik", "juna", "1943", "kada", "sam", "pao", "na", "zemlju", "na", "kolena", "mojim", "\u010delom", "do", "poda", "slomljenog", "srca", "liju\u0107i", "suze", "molio", "sam", "boga", "da", "mi", "da", "svetlost", "tog", "dana", "sam", "izgubio", "svo", "pouzdanje", "u", "\u010doveka", "shvataju\u0107i", "da", "sam", "u", "istini", "za\u0161to", "sam", "onda", "stradao", "u", "mojoj", "du\u0161i", "koja", "je", "bila", "puna", "duhovnog", "samopouzdanja", "ostala", "je", "samo", "ljubav", "niko", "me", "nije", "razumeo", "dok", "sam", "dugo", "plakao", "po\u010deo", "sam", "da", "\u010dinim", "metanije", "i", "odjednom", "", "o", "gospode", "kolika", "je", "tvoja", "veli\u010dina", "o", "gospode", "video", "sam", "moju", "celu", "du\u0161u", "ispunjenu", "grehovima", "na\u0161ao", "sam", "u", "sebi", "koren", "svog", "zla", "o", "koliko", "grehova", "a", "o\u010di", "moje", "du\u0161e", "zaslepljene", "gordo\u0161\u0107u", "to", "nisu", "videle", "koliko", "je", "velik", "bog", "kada", "sam", "video", "sve", "moje", "grehe", "osetio", "sam", "potrebu", "da", "ih", "glasno", "ispovedim", "da", "ih", "izbacim", "iz", "sebe", "i", "tada", "je", "dubok", "mir", "i", "veliki", "talas", "svetlosti", "i", "ljubavi", "u\u0161ao", "u", "moje", "srce", "\u010dim", "su", "se", "vrata", "otvorila", "napustio", "sam", "zatvorsku", "keliju", "i", "oti\u0161ao", "kod", "onih", "koji", "su", "me", "najvi\u0161e", "voleli", "i", "kod", "onih", "koji", "su", "me", "mrzeli", "i", "koji", "su", "mi", "naneli", "zla", "pred", "svima", "njima", "sam", "otvoreno", "rekao:\"ja", "sam", "najgre\u0161niji", "\u010dovek", "ne", "zaslu\u017eujem", "poverenje", "ni", "najgoreg", "\u010doveka", "ja", "sam", "blagosloven", "svi", "su", "bili", "za\u010du\u0111eni", "neki", "su", "me", "o\u0161tro", "gledali", "neke", "nije", "bilo", "briga", "a", "neki", "su", "me", "gledali", "sa", "ljubavlju", "koju", "ni", "sami", "nisu", "mogli", "da", "objasne", "samo", "mi", "je", "jedna", "osoba", "rekla", "zaslu\u017euje\u0161", "da", "te", "poljubimo", "ali", "ja", "sam", "brzo", "pobegao", "u", "svoju", "zatvorsku", "keliju", "zaronio", "lice", "u", "jastuk", "i", "nastavio", "da", "pla\u010dem", "zahvaljuju\u0107i", "i", "slave\u0107i", "boga", "toga", "dana", "sam", "zapo\u010deo", "pa\u017eljivu", "borbu", "sa", "grehom", "kada", "bi", "samo", "znali", "koliko", "je", "te\u0161ka", "borba", "sa", "grehom", "\u017eelim", "da", "znate", "da", "sam", "se", "borio", "sa", "grehom", "ne", "samo", "ovde", "ve\u0107", "i", "kada", "sam", "bio", "slobodan", "ovde", "dodaje", "da", "iako", "je", "bio", "isku\u0161avan", "fizi\u010dki", "nije", "pao", "i", "ostao", "je", "\u010dist", "u", "zatvoru", "sam", "preispitao", "svoju", "du\u0161u", "i", "shvatio", "da", "iako", "nisam", "sagre\u0161io", "na", "delu", "sagre\u0161io", "sam", "re\u010dju", "a", "pogotovo", "mislima", "posle", "duboke", "analize", "savesti", "oti\u0161ao", "sam", "kod", "sve\u0161tenika", "na", "ispovest", "ispovest", "me", "je", "rastovarila", "ali", "nastavio", "sam", "borbu", "bez", "prestanka", "borba", "ne", "prestaje", "smr\u0107u", "bez", "pokajanja", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "napravi", "ni", "jedan", "korak", "napred", "svako", "ko", "be\u017ei", "od", "stvarnosti", "svoje", "du\u0161e", "je", "la\u017eov", "\u0161ta", "je", "\u017eivot", "dar", "bo\u017eji", "koji", "nam", "je", "dat", "da", "bi", "o\u010distili", "na\u0161e", "du\u0161e", "i", "da", "pripremimo", "sebe", "kroz", "hrista", "da", "bi", "dobili", "ve\u010dni", "\u017eivot", "\u0161ta", "je", "\u010dovek", "bi\u0107e", "koje", "je", "bog", "svojom", "bezgrani\u010dnom", "ljubavlju", "stvorio", "i", "kome", "je", "bog", "dao", "slobodu", "da", "bira", "izme\u0111u", "svetosti", "i", "smrti", "budite", "pa\u017eljivi", "u", "dru\u0161tvu", "ljudi", "ne", "sude", "o", "drugima", "po", "onome", "\u0161ta", "su", "oni", "u", "su\u0161tini", "nego", "kako", "oni", "izgledaju", "po", "formi", "nemojte", "da", "imate", "iluzije", "o", "\u010doveku", "svako", "ko", "to", "radi", "\u0107e", "propatiti", "ljuto", "\u010doveka", "treba", "voleti", "samo", "je", "jedan", "savr\u0161en", "samo", "je", "jedan", "dobar", "samo", "je", "jedan", "\u010dist", "hristos-bog", "\u0161ta", "je", "istina", "istina", "je", "hristos", "re\u010d", "bo\u017eja", "tra\u017eite", "da", "se", "pribli\u017eite", "hristu", "iskreno", "i", "ostavite", "svet", "i", "njegov", "greh", "u", "miru", "iz", "knjige", "svetac", "zatvora", "izvor", "drugo", "pismo", "svetog", "valeriua", "gafencu", "njegovoj", "majci", "7", "mart", "1946", "moja", "draga", "majko", "video", "sam", "te", "u", "srcu", "norike(njegove", "sestre", "kada", "je", "do\u0161la", "u", "posetu", "bila", "si", "dobra", "ne\u017ena", "puna", "razumevanja", "ostao", "sam", "bez", "re\u010di", "i", "gledao", "unutra", "u", "sebe", "tamo", "sam", "na\u0161ao", "ljubav\u2026", "danas", "sam", "mnogo", "sre\u0107an", "gledam", "smireno", "na", "svoj", "\u017eivot", "i", "na", "\u017eivot", "oko", "sveta", "i", "vidim", "bo\u017eju", "intervenciju", "u", "svemu", "gledam", "na", "na\u0161e", "\u017eivote", "i", "vidim", "\u010dudo", "bo\u017eje", "moja", "draga", "majko", "veoma", "te", "ose\u0107am", "ka\u017ei", "mi", "da", "ose\u0107a\u0161", "moju", "ljubav", "ka\u017ei", "mi", "da", "me", "uvek", "ose\u0107a\u0161", "pored", "sebe", "ka\u017ei", "mi", "da", "si", "sre\u0107na", "imam", "toliko", "mnogo", "da", "ti", "ka\u017eem", "no\u0107u", "se", "probudim", "i", "molim", "se", "po\u0161aljem", "misli", "svojoj", "majci", "i", "osetim", "dubok", "mir", "u", "sebi", "ose\u0107am", "i", "svog", "oca", "ose\u0107am", "ljubav", "bez", "kraja", "\u010desto", "razmi\u0161ljam", "o", "ljubavi", "koju", "si", "imali", "prema", "mom", "ocu", "stvorila", "si", "prelepu", "porodicu", "i", "prelepu", "ljubav", "majko", "seti", "se", "letnjih", "dana", "kada", "sam", "bio", "srednjo\u0161kolac", "i", "kada", "smo", "\u0161etali", "zajedno", "u", "na\u0161em", "vrtu", "me\u0111u", "drve\u0107em", "se\u0107am", "se", "koje", "si", "misli", "imala", "i", "kada", "si", "mi", "rekla", "o", "mojoj", "budu\u0107nosti", "moje", "glavne", "misli", "tada", "su", "bile", "da", "postanem", "bitan", "\u010dovek", "kada", "ovo", "ka\u017eem", "mislio", "sam", "da", "postanem", "\u010dovek", "koji", "bi", "imao", "istorijski", "zna\u010daj", "i", "koji", "bi", "doneo", "dobro", "svojoj", "naciji", "hteo", "sam", "da", "uradim", "puno", "dobrog", "u", "svetu", "ali", "\u010dovek", "planira", "a", "bog", "odlu\u010duje", "\u017eivot", "je", "pratio", "svoj", "impresivni", "i", "brz", "put", "upisao", "sam", "se", "na", "univerzitet", "u", "iasi", "tamo", "sam", "shvatio", "da", "je", "za", "mene", "otvorena", "velika", "budu\u0107nost", "\u017eiveo", "sam", "normalno", "bio", "sam", "najtelontovaniji", "student", "svima", "prijatelj", "sa", "neobi\u010dnom", "\u017ee\u0111u", "za", "idealima", "novog", "sveta", "u", "kome", "vladaju", "ljubav", "i", "pravda", "perfektna", "harmonija", "pa", "stigao", "sam", "u", "zatvor", "znao", "sam", "da", "\u0107e", "zatvoreni\u010dki", "\u017eivot", "kroz", "patnje", "doneti", "izolaciju", "od", "sveta", "i", "mnoge", "probleme", "verujem", "da", "stradam", "za", "istinu", "okolnosti", "su", "donele", "mojoj", "du\u0161i", "dubok", "mir", "i", "moja", "draga", "majko", "ho\u0107u", "da", "zna\u0161", "da", "sam", "mnogo", "propatio", "prve", "zime", "sam", "se", "budio", "no\u0107u", "u", "samo\u0107i", "zatvoreni\u010dkog", "\u017eivota", "gladan", "i", "\u017eedan", "u", "hladno\u0107i", "gledao", "bi", "u", "tamu", "i", "tiho", "\u0161aputao", "da", "jedino", "ja", "mogu", "sebe", "\u010duti", "ali", "dovoljno", "glasno", "da", "me", "bog", "\u010duje", "mama", "hladno", "mi", "je", "gladan", "sam", "u", "po\u010detku", "je", "bilo", "mnogo", "te\u0161ko", "ali", "bog", "je", "bio", "uvek", "sa", "mnom", "nije", "me", "ostavljao", "ni", "za", "trenutak", "po\u010deo", "sam", "da", "se", "suo\u010davam", "sa", "svojim", "telesnim", "patnjama", "i", "polako", "sam", "po\u010deo", "da", "da", "ose\u0107am", "radost", "uvideo", "sam", "da", "sam", "gre\u0161nik", "bio", "sam", "\u0161okiran", "svojim", "grehovima", "i", "svojom", "slabo\u0161\u0107u", "tada", "sam", "shvatio", "da", "ja", "koji", "sam", "\u017eeleo", "svim", "srcem", "da", "u\u010dinim", "dobro", "u", "svetu", "da", "sam", "gre\u0161nik", "pa", "sam", "po\u010deo", "da", "se", "borim", "sa", "zlom", "koje", "je", "bilo", "unutra", "u", "meni", "polako", "je", "po\u010dela", "svetlost", "istine", "da", "sle\u0107e", "na", "mene", "po\u010deo", "sam", "da", "\u017eivim", "sre\u0107no", "u", "bolu", "a", "rupa", "u", "mom", "srcu", "se", "ispunila", "hristom", "mojom", "velikom", "ljubavlju", "tada", "sam", "shvatio", "da", "je", "velik", "onaj", "koji", "ima", "ovu", "veliku", "ljubav", "iako", "izgleda", "mali", "danas", "sam", "sre\u0107an", "kroz", "hrista", "ja", "volim", "svakog", "te\u017eak", "je", "put", "kojim", "se", "prolazi", "dok", "se", "ove", "stvari", "ne", "prihvate", "i", "spoznaju", "ali", "ja", "sam", "ube\u0111en", "da", "je", "to", "jedini", "put", "koji", "vodi", "do", "radosti", "prevod", "na", "engleski", "john", "sanidopoulos", "prevod", "sa", "engleskog", "vladimir", "srbljak", "17", "septembar", "2013", "god", "izvor"]}