{"naslov": "\u0160EST GODINA VJERONAUKE ZA ODRASLE U PAROHIJI PALAN\u010cI\u0160KOJ", "sadrzaj": ["pastirsko", "pismo", "vjernicima", "u", "hramu", "na", "pa\u0161incu", "sleduju\u0107i", "rije\u010dima", "gospoda", "na\u0161eg", "isusa", "hrista", "koji", "ka\u017ee", "\u201e", "idite", "i", "nau\u010dite", "sve", "narode", "krste\u0107i", "ih", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "u\u010de\u0107i", "ih", "da", "dr\u017ee", "sve", "\u0161to", "sam", "vam", "zapovijedio...\u201c", "i", "po\u0161tuju\u0107i", "zakletvu", "datu", "na", "rukopolo\u017eenju", "u", "sve\u0161teni\u010dki", "\u010din", "da", "\u0107u", "svoj", "narod", "u\u010diti", "rije\u010di", "bo\u017eijoj", "a", "prethodno", "sagledav\u0161i", "duhovno", "stanje", "naroda", "kojem", "po", "blagoslovu", "episkopa", "jefrema", "slu\u017eim", "odlu\u010dio", "sam", "da", "svoju", "pastirsku", "slu\u017ebu", "koja", "izme\u0111u", "ostalog", "obuhvata", "predavanje", "vjeronauke", "u", "osnovnoj", "\u0161koli", "obogatim", "uvo\u0111enjem", "vjeronauke", "za", "odrasle", "koja", "\u0107e", "se", "odr\u017eavati", "svake", "srijede", "sa", "po\u010detkom", "u", "18", "\u010dasova", "u", "hramu", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "na", "pa\u0161incu", "iza", "nas", "je", "vrijeme", "komunizma", "i", "duhovne", "neaktivnosti", "odnosno", "protjerivanja", "boga", "i", "duhovnosti", "najprije", "iz", "svih", "dr\u017eavnih", "institucija", "a", "onda", "i", "iz", "svakog", "pojedinca", "bilo", "milom", "ili", "silom", "sa", "padom", "jedne", "antihri\u0161\u0107anske", "ideje", "koja", "je", "prihva\u0107ena", "u", "na\u0161em", "narodu", "tokom", "i", "poslije", "drugog", "svjetskog", "rata", "nastupilo", "je", "vrijeme", "slobode", "u", "kojoj", "svaki", "pojedinac", "sada", "mo\u017ee", "slobodno", "da", "ispoljava", "svoja", "vjerska", "osje\u0107anja", "i", "da", "u\u010destvuje", "u", "svetotajinskom", "\u017eivotu", "svoje", "crkve", "me\u0111utim", "\u0161teta", "iz", "prethodnog", "vremena", "je", "prevelika", "i", "dalje", "je", "veliki", "broj", "ljudi", "u", "na\u0161em", "gradu", "necrkven", "i", "duhovno", "neprosve\u0107en,odnosno", "nekr\u0161ten", "\u0161to", "je", "velika", "prepreka", "da", "se", "u", "potpunosti", "ostvare", "u", "liturgijskom", "\u017eivotu", "crkve", "a", "to", "zna\u010di", "da", "nemaju", "mogu\u0107nost", "da", "se", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "jer", "svetom", "pri\u010de\u0161\u0107u", "mo\u017ee", "pristupiti", "samo", "onaj", "koji", "je", "kr\u0161ten", "i", "koji", "\u017eivi", "\u017eivotom", "crkve", "a", "bez", "pri\u010de\u0161\u0107a", "nema", "ni", "vje\u010dnog", "\u017eivota", "jer", "nam", "je", "hristos", "jasno", "rekao", "\u201ekoji", "jede", "moje", "tijelo", "i", "pije", "moju", "krv", "ima", "\u017eivot", "vje\u010dni", "i", "ja", "\u0107u", "ga", "vaskrsnuti", "u", "poslednji", "dan\u201c", "veliki", "broj", "ljudi", "\u017eivi", "u", "braku", "koji", "nije", "krunisan", "i", "blagosloven", "od", "strane", "crkve", "mnogi", "su", "ostavili", "krsnu", "slavu", "i", "ne", "slave", "je", "na", "na\u010din", "kako", "nam", "je", "to", "predao", "sveti", "sava", "jo\u0161", "vi\u0161e", "je", "onih", "koji", "vr\u0161e", "abortuse", "ubijaju\u0107i", "tako", "djecu", "koju", "su", "za\u010deli", "bilo", "u", "braku", "bilo", "izvan", "braka", "ne", "smatraju\u0107i", "to", "za", "grijeh", "dok", "za", "to", "vrijeme", "mnogobrojni", "supru\u017enici", "koji", "nisu", "dobili", "dar", "ra\u0111anja", "\u010dine", "sve", "kako", "bi", "se", "radovali", "makar", "jednom", "djetetu", "mnogo", "je", "i", "onih", "koji", "kada", "obole", "nisu", "u", "stanju", "da", "shvate", "i", "prihvate", "poruku", "koju", "im", "ta", "bolest", "donosi", "te", "ponekad", "kada", "lije\u010denje", "kod", "ljekara", "ne", "daje", "rezultate", "tra\u017ee", "onda", "pogre\u0161ne", "puteve", "lije\u010denja", "kod", "raznih", "gatara", "vra\u010dara", "bioenergeti\u010dara", "i", "raznih", "\u201eiscjelitelja\u201c", "umjesto", "da", "lije\u010denje", "i", "iscjeljenje", "tra\u017ee", "kroz", "molitvu", "pokajanje", "i", "pri\u010de\u0161\u0107e", "u", "obrednom", "i", "svetotajinskom", "\u017eivotu", "pravoslavne", "crkve", "alkoholizam", "nikotizam", "i", "narkomanija", "svuda", "su", "oko", "nas", "i", "prijete", "da", "na\u0161u", "djecu", "odvedu", "sa", "pravog", "puta", "na", "stramputicu", "\u017eivota", "tj", "u", "propast", "zbog", "svih", "ovih", "kao", "i", "mnogih", "drugih", "razloga", "a", "naro\u010dito", "iz", "potrebe", "da", "se", "\u010duje", "glas", "crkve", "po", "izvjesnim", "pitanjima", "odlu\u010dio", "sam", "se", "na", "uvo\u0111enje", "vjeronauke", "za", "odrasle", "kako", "bih", "povjerenom", "narodu", "i", "generacijama", "koje", "nisu", "bile", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "aktivno", "u\u010destvuju", "u", "crkvenom", "\u017eivotu", "pribli\u017eio", "jevan\u0111elski", "put", "koji", "vodi", "pravilnom", "osmi\u0161ljavanju", "\u017eivota", "i", "spasenju", "du\u0161e", "u", "vje\u010dnosti", "prvo", "predavanje", "iz", "vjeronauke", "za", "odrasle", "odr\u017eano", "je", "03", "decembra", "2008", "godine", "i", "do", "sada", "smo", "odr\u017eali", "oko", "300.predavanja", "na", "prvom", "predavanju", "bilo", "je", "prisutno", "oko", "pedesetak", "vjernika", "vremenom", "se", "taj", "broj", "pove\u0107avao", "do", "stotinak", "vjernika", "da", "bi", "onda", "iz", "srijede", "u", "srijedu", "bio", "razli\u010dit", "tako", "je", "i", "danas", "ono", "\u0161to", "je", "bitno", "naglasiti", "jeste", "\u010dinjenica", "da", "smo", "svake", "srijede", "primje\u0107ivali", "nova", "lica", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "\u010duju", "rije\u010d", "o", "hristovoj", "svetoj", "nauci", "tako", "da", "slobodno", "mogu", "da", "ka\u017eem", "da", "je", "za", "ovih", "6", "godina", "trajanja", "vjeronauke", "za", "odrasle", "predavanja", "slu\u0161alo", "preko", "1000", "bogotra\u017eitelja", "a", "izvjestan", "broj", "njih", "nisu", "izostali", "gotovo", "ni", "jednu", "srijedu", "i", "sre\u0107ni", "su", "\u0161to", "ovakav", "jedan", "doga\u0111aj", "imaju", "u", "svome", "gradu.mnogi", "jo\u0161", "nisu", "ni", "\u010duli", "za", "vjeronauku", "u", "crkvi", "na", "pa\u0161incu", "neki", "su", "\u010duli", "i", "najavili", "su", "svoj", "dolazak", "za", "ovih", "6", "godina", "slu\u0161ali", "smo", "predavanja", "o", "svetoj", "liturgiji", "njenom", "porijeklu", "vremenu", "nastanka", "tuma\u010denje", "kompletnog", "liturgijskog", "teksta", "i", "sve\u0161tenih", "radnji", "kao", "i", "neprocjenjiv", "zna\u010daj", "svete", "liturgije", "za", "svakog", "pojedinca", "i", "crkvu", "u", "cjelini", "jer", "crkve", "nema", "bez", "svete", "liturgije", "niti", "se", "\u017eivot", "crkve", "mo\u017ee", "shvatiti", "bez", "aktivnog", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "liturgijskoj", "zajednici", "mnogo", "toga", "je", "izgovoreno", "o", "svetom", "pri\u010de\u0161\u0107u", "za\u0161to", "kada", "i", "koliko", "puta", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ivati.kako", "su", "na\u0161a", "predavanja", "nailazila", "na", "vi\u0161ednevne", "postove", "slu\u0161ali", "smo", "svete", "oce", "o", "porijeklu", "zna\u010daju", "i", "cilju", "posta", "na", "\u017eivotnom", "putu", "spasenja", "zatim", "smo", "zapo\u010deli", "jednu", "veliku", "temu", "koja", "se", "odnosi", "na", "bolesti", "i", "stradanja", "a", "koja", "nam", "je", "u", "mnogome", "pomogla", "da", "pravilno", "do\u017eivimo", "i", "shvatimo", "bolesti", "i", "razne", "\u017eivotne", "nevolje", "tra\u017ee\u0107i", "pri", "tom", "pravilnu", "hri\u0161\u0107ansku", "terapiju", "i", "puteve", "iscjeljenja", "i", "oporavka", "od", "pretrpljenih", "neda\u0107a", "ovom", "temom", "bavi\u0107emo", "se", "i", "u", "budu\u0107nosti", "zarad", "novih", "ljudi", "na", "na\u0161oj", "vjeronauci", "i", "zbog", "toga", "\u0161to", "su", "bolesti", "i", "nevolje", "sastavni", "dio", "na\u0161eg", "\u017eivota", "poslije", "predavanja", "o", "bolestima", "i", "stradanjima", "", "na", "red", "je", "do\u0161la", "tema", "o", "ne", "malim", "grijesima", "koje", "ljudi", "\u010dine", "jezikom", "mnogi", "nisu", "svjesni", "ovoga", "grijeha", "i", "njegovih", "posledica", "kako", "po", "sebe", "tako", "i", "po", "druge", "ljude", "jezik", "je", "sli\u010dan", "plamenu", "koji", "izgleda", "mali,ali", "pri", "neopreznom", "opho\u0111enju", "s", "njim", "mo\u017ee", "da", "pretvori", "u", "pepeo", "\u010ditav", "grad.jezikom", "se", "\u010dovjek", "kune", "la\u017eno,naro\u010dito", "imenom", "bo\u017ejim", "i", "priziva", "boga", "za", "svjedoka", "svojih", "rije\u010di", "pritom,kao", "da", "daje", "u", "zalog", "svoju", "sopstvenu", "du\u0161u.podvrgava", "se", "sudu", "bo\u017eijem", "kako", "u", "vje\u010dnosti,tako", "i", "ovde", "na", "zemlji", "drugi", "grijeh", "jezikom", "je", "prokletstvo", "koje", "\u010dovek", "izgovara", "u", "stanju", "gnjeva", "ili", "uvrede,ponekad", "\u010dak", "i", "bliskim", "ljudima.proklinjati", "\u010doveka", "zna\u010di", "\u017eeljeti", "mu", "kaznu", "na", "zemlji", "i", "pogibao", "u", "vje\u010dnosti", "nezaslu\u017eeno", "prokletstvo", "se", "okre\u0107e", "protiv", "onoga", "ko", "ga", "izgovara,a", "zaslu\u017eeno", "pomra\u010dava", "i", "bez", "toga", "te\u017eak", "\u017eivot", "\u010dovjeka", "koji", "ga", "je", "navukao", "na", "sebe,ono", "kao", "da", "se", "upija", "u", "njegove", "kosti", "i", "on", "ga", "svuda", "nosi", "sa", "sobom.kletva", "je", "grijeh", "protiv", "jevan\u0111eljske", "zapovijesti", "", "volite", "neprijatelje", "va\u0161e", "\u010desto", "se", "sam", "onaj", "ko", "je", "prokleo", "drugog", "\u010dovjeka", "gorko", "kaje", "zbog", "onoga", "\u0161to", "je", "u\u010dinio,ali", "je", "rije\u010d", "ve\u0107", "izgovorena,pakleni", "plamen", "se", "otkinuo", "iz", "njegovih", "usta", "tre\u0107i", "grijeh", "rije\u010dju", "jeste", "kleveta", "ili", "namjerna", "la\u017e", "uz", "pomo\u0107", "koje", "\u017eelimo", "da", "ocrnimo", "drugog", "\u010detvrti", "grijeh", "je", "osuda.gospod", "je", "rekao", "u", "mene", "je", "osveta", "i", "plata", "a", "\u010dovjek", "se", "prihvata", "da", "sudi", "drugima", "umesto", "boga", "zato", "je", "onaj", "ko", "sudi", "bratu", "svom", "\u2013", "slijepi", "sudija", "peta", "vrsta", "grijeha", "jeste", "la\u017e", "i", "pretvaranje.savremeni", "\u010dovjek", "vi\u0161e", "ne", "umije", "da", "bude", "ono", "\u0161to", "jeste", "\u010dovjek", "bi\u0107e", "bo\u017eije", "on", "stalno", "stavlja", "maske,stalno", "igra", "i", "la\u017ee", "\u0161esti", "oblik", "grijeha", "rije\u010dju", "jesu", "vulgarne", "\u0161ale", "i", "psovke.u", "tom", "slu\u010daju", "\u010dovjek", "svojim", "rije\u010dima", "\u0161iri", "oko", "sebe", "duhovni", "smrad", "naro\u010dito", "je", "odvratna", "psovka", "s", "pominjanjem", "svetinje", "ili", "svetogrdne", "\u0161ale.ovaj", "grijeh", "naj\u010de\u0161\u0107e", "biva", "ka\u017enjen", "ovde,na", "zemlji", "sedmi", "oblik", "grijeha", "rije\u010dju", "jeste", "praznoslovlje", "navika", "da", "se", "govori", "o", "nepotrebnom", "i", "praznom", "ukoliko", "praznoslov", "ne", "ka\u017ee", "sve", "\u0161to", "je", "htio,osje\u0107a", "da", "je", "bolestan", "i", "razbijen", "kao", "alkoholi\u010dar", "bez", "pi\u0107a", "praznoslovlje", "udaljava", "blagodat", "bo\u017eiju.praznoslov", "postaje", "breme", "za", "okolinu,zbog", "toga", "treba", "da", "se", "u\u010dimo", "velikoj", "nauci", "\u2013", "\u0107utanju.praznoslov", "je", "neprijatelj", "svoje", "du\u0161e", "i", "kradljivac", "tu\u0111eg", "vremena.uz", "praznoslovlje", "ide", "i", "mnogoslovlje,ali", "se", "ipak", "na", "izvestan", "na\u010din", "razlikuje", "od", "njega", "mnogoslovni", "ili", "mnogopri\u010dljivi", "\u010dovjek", "mo\u017ee", "da", "govori", "o", "potrebnom", "i", "korisnom,ali", "pritom", "upotrebljava", "takvo", "mno\u0161tvo", "rije\u010di", "koje", "uop\u0161te", "nije", "potrebno.mnogopri\u010dljivi", "ne", "mo\u017ee", "da", "odvoji", "glavno", "od", "sporednog,\u010dini", "nam", "se", "da", "sjedi", "na", "seoskim", "kolima", "koja", "idu", "toliko", "sporo", "da", "ne", "zna\u0161", "kada", "\u0107e", "sti\u0107i", "na", "odredi\u0161te.besjeda", "s", "takvim", "\u010dovjekom", "ostavlja", "osje\u0107aj", "razbijenosti", "i", "zamora,pa\u017enja", "slabi", "i", "postepeno", "prestaje\u0161", "\u010dak", "i", "da", "shvata\u0161", "o", "\u010demu", "pri\u010da", "ovome", "se", "dodaje", "tako\u0111e", "odustvo", "po\u0161tovanja", "prema", "sabesjedniku,kojeg", "ne", "pitaju", "da", "li", "\u017eeli", "da", "slu\u0161a", "ili", "pak", "ne", "zna", "kako", "da", "se", "izvu\u010de", "na", "obalu", "od", "ove", "bujice", "rije\u010di", "reci", "mi", "nekoliko", "rije\u010di", "i", "ja", "\u0107u", "ti", "ispri\u010dati", "mnogo", "toga", "o", "tvojoj", "du\u0161i", "ka\u017ee", "jedna", "poslovica", "zaista", "na\u0161a", "rije\u010d", "ho\u0107e\u0161-ne\u0107e\u0161", "otkriva", "ono", "\u0161to", "je", "sakriveno", "duboko", "u", "srcu", "ili", "kako", "pi\u0161e", "u", "jevan\u0111elju", "od", "vi\u0161ka", "srca", "govore", "usta", "s", "toga", "smo", "se", "ovde", "u\u010dili", "da", "nam", "svaka", "rije\u010d", "bude", "skupa", "da", "govorimo", "samo", "onda", "kada", "drugi", "ima", "koristi", "od", "toga", "i", "da", "se", "\u010duvamo", "svih", "gore", "pobrojanih", "grijehova", "koje", "mo\u017eemo", "u\u010diniti", "tako", "malim", "organom", "kao", "\u0161to", "je", "jezik", "nakon", "ove", "du\u0161ekorisne", "teme", "na", "red", "je", "do\u0161la", "rije\u010d", "o", "smrti", "kao", "najva\u017enijem", "momentu", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "momentu", "koji", "nas", "izvodi", "pred", "lice", "bo\u017eije", "i", "kada", "se", "odre\u0111uje", "na\u0161a", "vje\u010dna", "sudbina", "raj", "ili", "pakao", "zavisno", "od", "milosti", "bo\u017eije", "i", "sadr\u017eaja", "na\u0161e", "du\u0161e", "kako", "se", "ljudi", "odnose", "prema", "smrti", "arhimandrit", "rafail", "karelin", "o", "tome", "ka\u017ee", "slede\u0107e", "\u201e", "gre\u0161nici", "koji", "se", "kaju", "trude", "se", "da", "se", "sje\u0107aju", "smrti", "kako", "bi", "ovim", "sje\u0107anjem", "ugasili", "u", "du\u0161i", "vatru", "strasti,oja\u010dali", "volju", "i", "o\u017eivjeli", "molitvu", "gre\u0161nici", "koji", "se", "ne", "kaju", "mrze", "sje\u0107anje", "na", "smrt", "kao", "svog", "neprijatelja", "oni", "se", "vrije\u0111aju", "kad", "ih", "neko", "podsje\u0107a", "na", "to", "da", "su", "i", "oni", "ljudi", "i", "da", "\u0107e", "umrijeti", "kao", "svi", "ostali", "za", "nevjeruju\u0107eg", "su", "rije\u010di", "o", "smrti", "", "podsje\u0107anje", "na", "ne\u0161to", "neizdr\u017eivo", "te\u0161ko", "za\u0161to", "da", "kvari", "svoje", "raspolo\u017eenje", "da", "bi", "se", "vidjelo", "kakav", "je", "ko", "\u010dovjek", "i", "vjernik", "treba", "s", "njim", "zapo\u010deti", "razgovor", "o", "smrti", "onaj", "za", "koga", "je", "smrt", "velika", "tajna", "i", "predmet", "dubokih", "razmi\u0161ljanja", "prihvati\u0107e", "sa", "smirenjem", "razgovor", "o", "tom", "sudbonosnom", "momentu", "onaj", "ko", "je", "spreman", "da", "zapu\u0161i", "u\u0161i", "pri", "samom", "pomenu", "smrti", "nema", "u", "svom", "srcu", "vjere", "iako", "smatra", "sebe", "hri\u0161\u0107aninom", "a", "ko", "na", "pomen", "smrti", "postaje", "sli\u010dan", "zvijeri", "ili", "odgovara", "podsmijehom", "u", "svojoj", "du\u0161i", "je", "satanista", "zbog", "toga", "sje\u0107anje", "na", "smrt", "kao", "da", "pomalo", "otkriva", "zavjesu", "s", "ljudskog", "srca", "ko", "je", "i", "s", "kim", "je", "kada", "smo", "zavr\u0161ili", "sa", "izlaganjem", "pravoslavnog", "u\u010denja", "o", "smrti", "i", "odnosu", "prema", "njoj", "okrenuli", "smo", "se", "jednom", "od", "najve\u0107ih", "grijehova", "dana\u0161njice", "utrobnom", "ubistvu", "djece", "ili", "kako", "se", "to", "licemjernim", "jezikom", "naziva", "abortus", "prema", "podacima", "savremenog", "demografskog", "istra\u017eivanja", "do", "danas", "se", "turski", "narod", "broj\u010dano", "uve\u0107ao", "za", "400", "odsto", "albanski", "za", "700", "odsto", "rumunski", "za", "45", "odsto", "bugarski", "za", "38", "odsto", "gr\u010dki", "za", "35", "odsto", "a", "jedini", "narod", "koji", "se", "ne", "uve\u0107ava", "nego", "umire", "jeste", "upravo", "srpski", "narod.jedan", "od", "razloga", "za", "ovu", "tragediju", "jeste", "300.000", "abortirane", "ili", "ubijene", "djece", "u", "na\u0161em", "narodu", "svake", "godine.za", "20", "godina", "srpski", "narod", "ubije", "6", "milona", "svoje", "dje\u010dice", "srpski", "pravoslavni", "narod", "je", "vijekovima", "\u017eivio", "i", "mislio", "hristom", "i", "njegovim", "jevan\u0111eljem", "a", "to", "je", "jevan\u0111elje", "\u010dednosti", "i", "\u010distote", "srbi", "su", "znali", "da", "se", "jedino", "\u010dedno\u0161\u0107u", "biva", "\u010dedo", "bo\u017eje", "a", "da", "je", "obraz", "va\u017eniji", "od", "zemaljskog", "\u017eivota", "za", "\u010distotu", "se", "\u017eivilo", "i", "mu\u010deni\u010dki", "stradalo", "\u010distoti", "su", "se", "pjevale", "pjesme", "i", "njome", "se", "nadahnjivalo", "na", "\u017ealost", "nivo", "srpske", "moralnosti", "po\u010deo", "je", "da", "opada", "jo\u0161", "prije", "drugog", "svjetskog", "rata", "kada", "su", "se", "mnogi", "okrenuli", "evropi", "beloj", "demoniji", "tra\u017ee\u0107i", "u", "njoj", "nove", "obrasce", "pona\u0161anja", "i", "\u017eivljenja", "broj", "poba\u010daja", "je", "porastao", "razvoda", "brakova", "bilo", "je", "sve", "vi\u0161e", "a", "narodna", "du\u0161a", "je", "trpila", "pritisak", "od", "svakojakih", "izroda", "koji", "su", "propagirali", "novi", "seksualni", "moral", "i", "na", "delu", "ga", "sprovodili", "u", "doba", "titove", "strahovlade", "sve", "sveto", "i", "\u010destito", "me\u0111u", "srbima", "bilo", "je", "obre\u010deno", "na", "raspe\u0107e", "a", "mediji", "su", "otvoreno", "pozivali", "da", "se", "raskrsgi", "sa", "patrijarhalnim", "predrasudama", "sada\u0161nje", "stanje", "na\u0161eg", "nekada", "hri\u0161\u0107anskog", "naroda", "je", "blago", "re\u010deno", "prete\u0161ko", "definitivno", "smo", "postali", "zapad", "sa", "svim", "njegovim", "malignim", "izopa\u010denjima", "i", "u", "potpunosti", "njegove", "palosti", "kako", "ka\u017ee", "arhimandrit", "karelin", "svuda", "\u010dujemo", "rije\u010d", "mir", "ali", "je", "to", "la\u017e", "to", "je", "gnusno", "licemerje", "to", "je", "jedan", "od", "zvjerskih", "likova", "savremenog", "civilizovanog", "svijeta", "oko", "nas", "se", "odvija", "rat", "neprestan", "i", "okrutan", "u", "kojem", "nema", "primirja", "ili", "zavr\u0161etka", "gde", "nema", "pobjednika", "i", "pobije\u0111enih", "ve\u0107", "postoje", "samo", "d\u017eelati", "i", "njihove", "\u017ertve", "ovaj", "rat", "je", "zahvatio", "\u010ditav", "svijet", "ali", "s", "naro\u010ditim", "intenzitetom", "zemalja", "koje", "se", "ponose", "svojom", "civilizacijom", "kulturom", "i", "progresom", "ovaj", "rat", "je", "ne\u010dovje\u010dna", "sistematska", "klanica", "genocid", "bez", "presedana", "u", "istoriji", "\u010ditavog", "\u010dovje\u010danstva", "to", "je", "rat", "roditelja", "protiv", "sopstvene", "djece", "to", "je", "rat", "u", "kojem", "se", "prolivaju", "rijeke", "krvi", "gde", "je", "ubistvo", "sjedinjeno", "s", "mu\u010denjima", "to", "je", "klanica", "koja", "svake", "godine", "odnosi", "vi\u0161e", "desetina", "miliona", "\u017ertava", "s", "licemerjem", "svojstvenim", "savremenom", "\u010dovjeku", "zato", "\u0161to", "se", "ne", "naziva", "svojim", "imenom", "\u2013", "ubijanjem", "nevinih", "i", "bespomo\u0107nih", "sadizmom", "d\u017eelata", "u", "koncentracionim", "logorima", "legalizovanim", "pravom", "na", "ubistvo", "i", "zlo\u010din", "ve\u0107", "je", "skrivena", "i", "maskirana", "maglovitim", "i", "bezobrazno", "licemjernim", "terminom", "\u2013", "abortus", "to", "jest", "izbacivanje", "napolje", "kao", "da", "se", "radi", "o", "nepotrebnim", "dronjcima", "koji", "se", "iz", "ku\u0107e", "izbacuju", "na", "\u0111ubri\u0161te", "a", "ne", "o", "\u017eivom", "bi\u0107u", "o", "djetetu", "od", "samog", "momenta", "za\u010de\u0107a", "stvara", "se", "\u017eivi", "organizam", "koji", "nosi", "u", "sebi", "genetski", "kod", "i", "sav", "potencijal", "ljudske", "li\u010dnosti", "eksperimentalno", "su", "dokazane", "slo\u017eene", "i", "svrsishodne", "reakcije", "ploda", "na", "sredinu", "koja", "ga", "okru\u017euje", "ovo", "je", "bi\u0107e", "koje", "osje\u0107a", "bol", "koje", "ima", "\u017eelju", "za", "\u017eivotom", "i", "\u0161to", "je", "za", "hri\u0161\u0107anina", "glavno", "\u2013", "bi\u0107e", "koje", "posjeduje", "besmrtnu", "ljudsku", "du\u0161u", "\u010dije", "nesavr\u0161enstvo", "se", "sastoji", "u", "tome", "\u0161to", "tijelo", "njen", "instrument", "jo\u0161", "nije", "formirano", "ali", "ako", "se", "smatra", "opravdanim", "ubistvo", "\u010dovjeka", "zbog", "njegove", "nesavr\u0161ene", "tjelesne", "organizacije", "onda", "bi", "s", "ve\u0107im", "pravom", "mogu\u0107e", "bilo", "ubijati", "stare", "i", "bolesne", "ljude", "itd.dakle", "legalizacija", "abortusa", "opovrgava", "sve", "moralne", "i", "pravne", "kodekse", "\u010diju", "osnovu", "predstavlja", "za\u0161tita", "ljudske", "li\u010dnosti", "na\u0161", "prvi", "zahtjev", "je", "da", "se", "za\u0161titi", "plod", "kao", "ljudska", "li\u010dnost", "da", "plod", "kao", "ljudska", "li\u010dnost", "ne", "smije", "biti", "uni\u0161ten", "u", "principu", "razlika", "izme\u0111u", "ubistva", "ploda", "i", "drugih", "vrsta", "ubistava", "ne", "postoji", "pristupa\u010dnost", "ili", "neka\u017enjenost", "abortusa", "daje", "roditeljima", "prava", "tiranina", "koja", "ne", "pripadaju", "nijednom", "\u010doveku", "tiranina", "koji", "po", "svom", "naho\u0111enju", "mo\u017ee", "da", "ostavi", "u", "\u017eivotu", "ili", "da", "ubije", "svoje", "podanike", "neka\u017enjavanje", "abortusa,odsustvo", "moralne", "i", "pravne", "za\u0161tite", "ploda", "i", "garancija", "njegovog", "\u017eivota", "\u010dine", "licemjernim", "i", "besmislenim", "sve", "deklaracije", "o", "za\u0161titi", "dostojanstva", "i", "slobode", "\u010dovjeka.ubistvo", "bespomo\u0107nog", "je", "najpodliji", "i", "najodvratniji", "oblik", "ubistva", "zbog", "toga", "ljudi", "koji", "su", "se", "odlu\u010dili", "na", "ubistvo", "bespomo\u0107nog", "djeteta", "mogu", "u", "odre\u0111enim", "okolnostima", "i", "situacijama", "da", "po\u010dine", "i", "bilo", "koji", "drugi", "zlo\u010din.pokajmo", "se", "i", "recimo", "stop", "ubijanju", "djece", "i", "najzad", "trenutno", "govorimo", "o", "braku", "i", "porodici", "toj", "svetoj", "bo\u017eijoj", "instituciji", "o", "kojima", "ste", "mogli", "svih", "ovih", "mjeseci", "da", "\u010dujete", "mnogo", "toga", "ali", "isto", "tako", "jo\u0161", "nije", "sve", "re\u010deno", "pa", "vas", "pozivam", "da", "pratite", "ova", "predavanja", "kao", "i", "mnoga", "druga", "u", "ovome", "hramu", "srijedom", "od", "18.\u010dasova", "nedugo", "poslije", "uvo\u0111enja", "vjeronauke", "za", "odrasle", "koju", "je", "tako", "sna\u017eno", "podr\u017eao", "otac", "gavrilo", "iz", "manastira", "lepavine", "imali", "smo", "jednu", "posjetu", "vjernika", "iz", "banjaluke", "na", "\u010delu", "sa", "bratom", "stamenkom", "a", "koja", "je", "za", "cilj", "imala", "upoznavanje", "sa", "na\u010dinom", "na", "koji", "mi", "to", "radimo", "kako", "bi", "ista", "okupljanja", "pokrenuli", "preko", "svojih", "sve\u0161tenika", "u", "banjaluci", "tom", "prilikom", "sam", "stamenku", "izrazio", "\u017eelju", "za", "izradom", "sajta", "crkvene", "op\u0161tine", "palan\u010di\u0161te", "na", "kojem", "bi", "se", "izme\u0111u", "ostalog", "na\u0161li", "i", "tekstovi", "sa", "ovih", "predavanja", "ispunjen", "istinitom", "hri\u0161\u0107anskom", "ljubavlju", "brat", "stamenko", "je", "moju", "\u017eelju", "pretvorio", "u", "konkretno", "djelo", "i", "zajedno", "sa", "bratom", "borislavom", "\u0161tuli\u0107em", "otvorio", "sajt", "crkvene", "op\u0161tine", "palan\u010di\u0161te", "zbog", "\u010dega", "im", "se", "ovom", "prilikom", "velikodu\u0161no", "zahvaljujem", "i", "\u017eelim", "im", "spasenje", "du\u0161e", "u", "vje\u010dnosti", "sajt", "se", "redovno", "popunjava", "kako", "tekstovima", "sa", "predavanja", "tako", "i", "tekstovima", "razli\u010ditog", "duhovnog", "sadr\u017eaja", "i", "tako", "postaje", "jedan", "\u017eivi", "i", "aktivni", "izvor", "rije\u010di", "bo\u017eije", "sa", "kojeg", "svako", "mo\u017ee", "da", "utoli", "svoju", "duhovnu", "\u017ee\u0111", "najbolji", "pokazatelj", "njegove", "vrijednosti", "jeste", "\u010dinjenica", "da", "je", "na\u0161", "sajt", "jedan", "od", "naj\u010ditanijih", "sajtova", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "od", "220", "hramovnih", "sajtova,pa\u0161ina\u010dki", "sajt", "se", "nalazi", "na", "prvom", "mjestu", "po", "\u010ditanosti", "dok", "se", "u", "top", "rejtingu", "od", "114", "sajtova", "kre\u0107e", "do", "20", "mjesta", "po", "\u010ditanosti.do", "sada", "ga", "je", "posjetilo", "skoro", "80", "hiljada", "ljudi", "njegova", "adresa", "je", "www.pasinac.com", "isto", "tako", "nedavno", "smo", "koriste\u0107i", "mogu\u0107nosti", "savremene", "komunikacije", "me\u0111u", "ljudima", "otvorili", "i", "fejsbuk", "stranicu", "za", "\u0161irenje", "duhovne", "misli", "koja", "za", "svega", "3", "mjeseca", "postojanja", "ima", "oko", "1500", "vjernika", "koji", "se", "napajaju", "duhovnim", "sadr\u017eajem", "na", "kraju", "istinski", "se", "zahvaljujem", "arhimandritu", "ocu", "gavrilu", "igumanu", "manastira", "lepavina", "i", "sestri", "stani", "meseld\u017eiji", "koji", "su", "se", "velikodu\u0161no", "anga\u017eovali", "da", "se", "jedan", "ovakav", "duhovni", "doga\u0111aj", "organizuje", "u", "na\u0161em", "gradu", "kao", "i", "svima", "vama", "dragi", "moji", "prijatelji", "koji", "ste", "pokazali", "ljubav", "i", "istrajnost", "da", "se", "kroz", "ova", "predavanja", "duhovno", "obrazujete", "i", "kao", "takvi", "oplemenite", "ovaj", "svijet", "u", "kojem", "\u017eivimo", "a", "mene", "nedostojnog", "podstakli", "da", "se", "trudim", "u", "svom", "sve\u0161teni\u010dkom", "pozivu", "prizivam", "na", "sve", "vas", "blagoslov", "bo\u017eiji", "i", "blagoslov", "presvete", "bogorodice", "\u010dije", "ime", "ovaj", "hram", "nosi", "i", "za\u0161titnice", "ove", "parohije", "jer", "su", "oba", "hrama", "u", "parohiji", "palan\u010di\u0161koj", "posve\u0107ena", "njoj", "najsvetijoj", "majci", "koja", "je", "uvijek", "sa", "nama", "kada", "je", "to", "najpotrebnije", "a", "uo\u010di", "\u010dijeg", "praznika", "koji", "nosi", "naziv", "vavedenje", "presvete", "bogorodice", "mi", "se", "ovde", "ve\u010deras", "sabrasmo.neka", "vam", "oni", "podare", "ono", "\u0161to", "je", "jedino", "istinito", "i", "vrijedno", "vje\u010dno", "spasenje", "va\u0161ih", "du\u0161a", "amin", "bo\u017ee", "daj", "fejsbuk", "profil", "oca", "vladislava", "vu\u010danovi\u0107a", "", "klikni", "fejsbuk", "stranica", "co", "palan\u010di\u0161te", "klikni", "portal", "crkvene", "op\u0161tine", "palan\u010di\u0161te", "klikni", "paroh", "palan\u010di\u0161ki", "jerej", "vladislav", "vu\u010danovi\u0107", "palan\u010di\u0161te-prijedor", "decembar", "2014", "godine"]}