{"naslov": "Poklonjenje mo\u0161tima sv. Zosima Sinaita i \u010dudotvornoj ikoni Majke Bo\u017eje Kurske u manastiru Tuman", "sadrzaj": ["na", "dan", "sv", "mu\u010denika", "jakova", "persijanca", "10.decembra", "27.novembra2003.godine", "arhimandrit", "o", "gavrilo", "zajedno", "sa", "jerodjakonom", "vasilijem", "gospo\u0111om", "tankosavom", "damjanovi\u0107", "i", "supru\u017enicima", "ljubomirom", "i", "jadrankom", "dimitrijevi\u0107", "posetio", "je", "manastir", "tuman", "koji", "se", "nalazi", "se", "na", "severnom", "ku\u010daju", "na", "putu", "golubac", "", "turija", "desetak", "kilometara", "od", "golupca", "a", "posve\u0107en", "je", "svetom", "arhan\u0111elu", "mihailu", "po", "predanju", "podogao", "ga", "je", "milo\u0161", "obili\u0107", "u", "prvoj", "polovini", "14", "veka", "u", "ko\u010dinoj", "krajini", "i", "u", "prvom", "srpskom", "ustanku", "manastir", "je", "imao", "va\u017enu", "ulogu", "pa", "je", "po", "njihovoj", "propasti", "bio", "od", "strane", "turaka", "popaljen", "i", "razoren", "obnovljen", "je", "tek", "u", "doba", "kneza", "milo\u0161a", "obrenovi\u0107a", "sada\u0161nja", "crkva", "zidana", "na", "temeljima", "starog", "manastira", "poti\u010de", "iz", "1924", "godine", "po", "arhitekturi", "i", "dekoracijama", "predstavlja", "vernu", "kopiju", "crkava", "moravske", "\u0161kole", "godine", "1993", "je", "unutra\u0161njost", "potpuno", "\u017eivopisana", "i", "obnovljena", "te", "je", "zasijao", "punim", "sjajem", "stil", "\u017eivopisanja", "podse\u0107a", "na", "onaj", "u", "oplena\u010dkoj", "crkvi", "tuman", "je", "1966", "godine", "postao", "\u017eenski", "op\u0161te\u017eiteljni", "manastir", "pored", "manastira", "se", "na", "preobra\u017eenje", "gospodnje", "odr\u017eava", "sabor", "po", "prvom", "predanju", "ime", "manastira", "dolazi", "otuda", "\u0161to", "ga", "je", "milo\u0161", "obili\u0107", "gradio", "kao", "svoju", "zadu\u017ebinu", "nepsredno", "pred", "boj", "na", "kosovu", "izme\u0111u", "1380", "i", "1389", "godine", "gra\u0111evina", "je", "bila", "stigla", "skoro", "do", "prozora", "kada", "je", "car", "murat", "stigao", "iz", "male", "azije", "i", "zapretio", "srpskoj", "dr\u017eavi", "knez", "lazar", "je", "tada", "na", "kosovo", "pozvao", "i", "milo\u0161a", "i", "poru\u010dio", "mu", "\u201ctu", "mani", "ostavljaj", "zidanje", "pa", "hajde", "k", "meni", "jer", "turci", "prekrili\u0161e", "kosovo", "polje", "pak", "ho\u0107edu", "na", "nas", "da", "udare!\u201d", "posle", "je", "narod", "po", "ovim", "re\ufffd?ima", "manastir", "nazvao", "tuman", "ili", "tumane", "po", "drugoj", "verziji", "milo\u0161", "je", "u", "lovu", "strelom", "slu\u010dajno", "smrtno", "ranio", "isposnika", "zosima", "sinajita", "", "koji", "je", "\u017eiveo", "u", "pe\u0107ini", "u", "blizini", "mesta", "gde", "se", "danas", "nalazi", "manastir", "milo\u0161", "ga", "je", "na", "le\u0111ima", "poneo", "svome", "dvoru", "ali", "je", "svetitelj", "osetio", "da", "mu", "se", "primi\u010de", "kraj", "i", "zatra\u017eio", "od", "vlastelina", "da", "ga", "spusti", "na", "zemlju", "\u201cneka", "ti", "je", "opro\u0161teno", "zlo", "mi", "ne", "u\u010dini", "namerno", "tu", "me", "mani", "tu", "me", "mani\u201d", "tu", "me", "ostavi", "da", "umrem", "ponavljao", "je", "neprekidno", "milos", "poslu\u0161a", "i", "starac", "tu", "izdahne", "", "najezda", "turaka", "iz", "male", "azije", "i", "njihova", "osvajanja", "na", "jugu", "balkana", "doveli", "su", "do", "pojave", "u", "na\u0161im", "krajevima", "kalu\u0111era", "isposnika", "takozvanih", "sinajita", "povla\u010de\u0107i", "se", "pred", "turcima", "oni", "su", "prethodno", "napustili", "sinaj", "i", "svetu", "goru", "atosku", "i", "formirali", "jaku", "mona\u0161ku", "oazu", "u", "paroriji", "krajem", "14", "veka", "po", "padu", "jedrena", "1368", "i", "posle", "bitke", "na", "reci", "marici", "1371", "odnosno", "posle", "osvajanja", "gr\u010dfkih", "i", "bugarskih", "teritorija", "od", "strane", "turaka", "raspao", "se", "i", "ovaj", "duhovni", "centar", "a", "ve\u0107i", "deo", "monaha", "je", "pre\u0161ao", "u", "tada", "jo\u0161", "slobodnu", "srpsku", "dr\u017eavu", "nastanili", "su", "se", "po", "te\u0161ko", "pristupa\u010dnim", "pe\u0107inama", "i", "pretvorili", "ih", "u", "svoje", "isposnice", "u", "kojima", "su", "\u017eiveli", "kao", "pustinjaci", "dr\u017ee\u0107i", "se", "strogih", "pravila", "i", "provode\u0107i", "\u017eivot", "u", "\u0107utanju", "i", "duhovnom", "radu", "postali", "su", "poznati", "kao", "sinajiti", "glas", "o", "njima", "brzo", "se", "\u0161irio", "svojim", "isposni\u010dkim", "i", "molitvenim", "\u017eivotom", "su", "privukli", "mno\u0161tvo", "vernika", "pa", "se", "slobodno", "mo\u017ee", "re\u0107i", "da", "su", "umnogome", "u\u010dvrstili", "pravoslavlje", "u", "svim", "krajevima", "u", "koje", "su", "do\u0161li", "iako", "ih", "je", "bilo", "na", "stotine", "predanje", "je", "sa\u010duvano", "samo", "o", "nekima", "od", "njih", "ta\u010dnije", "samo", "o", "sedmorici", "osim", "zosima", "to", "su", "grigorije", "gornja\u010dki", "martirije", "manastir", "rukumija", "danilo", "sisoje", "manastir", "sisojevac", "romilo", "manastir", "ravanica", "i", "roman", "\u0111uniski", "kasnije", "je", "milo\u0161", "na", "zosimovom", "grobu", "u", "znak", "kajanja", "po\u010deo", "da", "zida", "manastir", "koji", "nije", "uspeo", "da", "zavr\u0161i", "zbog", "kosovskog", "boja", "dalja", "milo\u0161eva", "tragi\u010dna", "sudbina", "po", "narodnom", "verovanju", "posledica", "je", "upravo", "ubistva", "zosimovog", "to", "jest", "prolivanja", "svetiteljske", "krvi", "nakon", "\u0161to", "su", "ga", "turci", "\u017eivog", "isekli", "sabljama", "i", "izboli", "kopljima", "is\u010dezlo", "je", "ili", "nestalo", "u", "ognju", "i", "sve", "ostalo", "\u0161to", "mu", "je", "pripadalo", "u", "ovom", "kraju", "tako", "da", "mu", "sada", "skoro", "nema", "ni", "traga", "istina", "milo\u0161", "je", "zahvaljuju\u0107i", "svojoj", "juna\u010dkoj", "smrti", "u", "boju", "na", "kosovu", "i", "svojoj", "bliskosti", "i", "povezanosti", "sa", "knezom", "lazarom", "u", "\u017eivotu", "i", "smrti", "dobio", "u", "narodnom", "predanju", "i", "svetiteljski", "oreol", "ali", "tek", "u", "18", "veku", "tek", "je", "u", "prera\u0111enoj", "lazarevoj", "biografiji", "taj", "mali", "feudalac", "uklju\u010den", "u", "lazarev", "kult", "a", "sa", "kori\u0161\u0107enjem", "simbola", "svetitelja", "prilikom", "predstavljanja", "njegovog", "lika", "po\u010delo", "se", "najpre", "u", "hilandaru", "u", "18", "veku", "a", "potom", "nastavilo", "u", "19", "veku", "u", "okolini", "ni\u0161a", "i", "skoplja", "ali", "kult", "milo\u0161a", "obili\u0107a", "kao", "svetitelja", "nije", "uhvatio", "dubljeg", "korena", "u", "shvatanju", "i", "ose\u0107anju", "na\u0161eg", "naroda", "pa", "\u010dak", "ni", "u", "njegovom", "rodnom", "stigu", "s", "druge", "strane", "kult", "zosima", "sinajita", "je", "ostao", "\u017eiv", "i", "po\u0161tovan", "njegov", "grob", "isposnica", "i", "manastir", "su", "kroz", "vekove", "ostali", "narodna", "svetinja", "tako", "je", "narod", "svojim", "kantarom", "odredio", "zasluge", "i", "mesto", "ovim", "istorijskim", "likovima", "za", "manastir", "je", "vezana", "i", "jedna", "krajnje", "neobi\u010dna", "pri\u010da", "", "te\u0161ko", "da", "je", "od", "strane", "nekog", "drugog", "srbina", "zabele\u017een", "ovakav", "\u201centuzijazam\u201d", "sa", "kakvim", "se", "mo\u017eete", "upoznati", "dole\u2026", "negde", "oko", "1910", "godine", "u", "golupcu", "je", "predsednik", "op\u0161tine", "bio", "izvesni", "d.r", "bogat", "i", "osion", "\u010dovek", "u", "golupcu", "je", "imao", "mehanu", "a", "prkosio", "je", "ka\u017eu", "i", "bogu", "i", "svojoj", "patrijarhalnoj", "sredini", "nije", "bio", "redak", "slu\u010daj", "da", "na", "veliki", "petak", "kad", "narod", "posti", "iznese", "pred", "mehanu", "pe\u010denog", "brava", "i", "prosto", "navaljuje", "na", "prolaznike", "da", "u\u0111u", "unutra", "jedu", "meso", "i", "piju", "vino", "kona\u010dno", "se", "zaverio", "sa", "jednim", "kapetanom", "da", "", "minira", "i", "sru\u0161i", "manastir", "tuman", "i", "to", "ba\u0161", "na", "praznik", "cveti", "kad", "je", "unutra", "najvi\u0161e", "naroda", "manastir", "su", "minirali", "sa", "oltarske", "strane", "mina", "je", "pukla", "a", "od", "njene", "detonacije", "zidovi", "ipak", "nisu", "pali", "nego", "su", "samo", "ispucali", "i", "potresli", "se", "narod", "se", "u", "pani\u010dnom", "strahu", "razbe\u017eao", "i", "slu\u017eba", "je", "prekinuta", "ubrzo", "potom", "crkva", "je", "po", "nalogu", "okru\u017enih", "vlasti", "iz", "po\u017earevca", "sru\u0161ena", "do", "temelja", "a", "1924", "je", "zavr\u0161ena", "nova", "crkva", "koja", "stoji", "i", "danas", "motivi", "ovakvog", "postupka", "mo\u017eda", "su", "u", "tome", "\u0161to", "je", "manastir", "ponekad", "davao", "uto\u010di\u0161te", "i", "hranu", "hajducima", "ali", "je", "verovatnije", "u", "pitanju", "to", "\u0161to", "je", "manastir", "na", "domaku", "golupca", "imao", "svoju", "gostoprimnicu", "pa", "je", "tako", "predstavljao", "konkurenciju", "predsedniku", "op\u0161tine", "u", "svakom", "slu\u010daju", "predsednik", "je", "uspeo", "da", "\u017eivot", "u", "manastiru", "zatre", "tokom", "slede\u0107ih", "petnaest", "godina", "ali", "ni", "njegov", "\u017eivot", "nije", "bio", "naro\u010dito", "sre\u0107an", "posle", "toga", "izgubio", "je", "nogu", "propio", "se", "rasturio", "imovinu", "i", "umro", "u", "krajnjoj", "bedi", "njegov", "sin", "je", "ubio", "svoju", "\u017eenu", "i", "osu\u0111en", "je", "na", "20", "godina", "robije", "a", "unuk", "je", "bio", "mentalno", "zaostao", "na", "dan", "sv", "mu\u010denika", "jakova", "persijanca", "10.decembra", "27.novembra", "2003.godine", "prema", "bro\u0161uri", "\u201cmanastir", "tuman\u201d", "protojereja", "du\u0161ana", "d", "mito\u0161evi\u0107a"]}