{"naslov": "Rumunski zapisi", "sadrzaj": ["rumunija", "", "veoma", "agrarna", "zemlja", "mo\u017ee", "biti", "ba\u0161", "zbog", "toga", "narod", "je", "ovde", "veoma", "miran", "spokojan", "", "kao", "ovaj", "pastir", "", "koji", "napasa", "svoje", "ov\u010dice", "na", "brdskim", "predelima", "ju\u017enih", "karpata", "moj", "prijatelj", "saznav\u0161i", "da", "sam", "se", "vratio", "iz", "rumunije", "za\u010du\u0111eno", "je", "upitao", "\u201c", "odakle", "odakle", "i", "kakva", "je", "to", "zemlja", "pri\u010daj", "jer", "o", "rumuniji", "znamo", "samo", "da", "ona", "postoji", "a", "\u0161ta", "je", "tamo", "i", "kako", "je", "", "nije", "nam", "poznato", "kakava", "je", "tamo", "vera", "", "ispri\u010daj", "nam\u201d", "i", "evo", "da", "ispri\u010dam\u2026", "raskrsnica", "evrope", "rumunija", "", "evropska", "dr\u017eava", "koja", "se", "nalazi", "izme\u0111u", "ukrajine", "moldavije", "srbije", "ma\u0111arske", "i", "turske", "i", "jo\u0161", "je", "rumunija", "", "jedna", "od", "najpravoslavnijih", "zemalja", "u", "svetu", "svaki", "koji", "poseti", "ovu", "zemlju", "mo\u017ee", "se", "bez", "svake", "sumnje", "uveriti", "u", "to", "glavni", "grad", "", "bukure\u0161t", "ime", "je", "nastalo", "od", "re\u010di", "bukur", "", "pastirski", "ka\u017eu", "da", "je", "prvu", "naseobinu", "osnovao", "ovde", "jedan", "\u010dovek", "tog", "zanimanja", "jednim", "delom", "jedna", "crta", "ne\u010dega", "seoskog", "zadr\u017eala", "se", "u", "glavnom", "gradu", "rumunije", "dr\u017eave", "koja", "je", "u", "ve\u0107im", "delom", "i", "sada", "agrarna", "narod", "se", "veoma", "jednostavno", "odeva", "u", "pore\u0111enju", "sa", "moskovljanima", "koji", "izgledaju", "kao", "uva\u017eena", "gospoda.prakti\u010dno", "uop\u0161te", "nema", "nebodera", "nego", "uglavnom", "veoma", "\u017eovopisne", "prizemnice", "i", "ku\u0107e", "na", "sprat", "naseljene", "stanarima", "a", "ne", "preduze\u0107ima.o\u0161te\u0107ene", "fasade", "i", "mnogo", "crkava.stane\u0161", "na", "bilo", "kojoj", "ulici", "bukure\u0161ta", "i", "pogleda\u0161", "okolo", "ako", "ne", "vidi\u0161", "ni", "jednu", "biseriku", "tako", "na", "rumunskom", "zvu\u010di", "re\u010d", "bazilika", "crkva", "", "zna\u010di", "da", "ne", "vidi\u0161", "dobro", "na", "tri", "miliona", "stanovnika", "bukure\u0161ta", "", "300", "pravoslavnih", "crkava", "u", "11", "milionskoj", "moskvi", "crkava", "", "400", "", "gotovo", "90", "posto", "stanovni\u0161tva", "", "pravoslavni", "pritom", "ne", "na", "re\u010dima", "nego", "i", "na", "delu", "ali", "o", "tome", "\u0107emo", "kasnije", "nego", "da", "se", "vratimo", "na", "ulice", "bukure\u0161ta.mirni", "sa", "ku\u0107ama", "na", "sprat", "malo", "provincijalni", "pejsa\u017e", "bukure\u0161ta", "ponegde", "je", "naru\u0161en", "staljinisti\u010dkom", "arhitekturom", "napominju\u0107i", "nas", "o", "tome", "da", "je", "celu", "polovinu", "xx", "veka", "rumunija", "bila", "pod", "vla\u0161\u0107u", "komunista", "svima", "je", "poznato", "i", "ime", "nikolaja", "\u010dau\u0161eskua", "", "mo\u0107nog", "diktatora", "koji", "je", "vladao", "25", "godina", "za", "to", "vreme", "\u010dau\u0161esku", "kao", "\u0161to", "je", "svojstveno", "svakom", "diktatoru", "ostavio", "je", "veoma", "jak", "trag", "u", "arhitekturi", "glavnog", "grada", "npr", "ogromna", "zgrada", "kasa", "populi", "", "dom", "naroda", "", "smatra", "se", "drugom", "po", "veli\u010dini", "gra\u0111evinom", "u", "svetu.izgradnja", "je", "po\u010dela", "l983", "godine", "drug", "\u010dau\u0161esku", "je", "hteo", "ovde", "da", "bude", "parlament", "ck", "kompartije", "savet", "ministara\u2026", "li\u010dna", "rezidencija", "ali", "nije", "u", "tome", "uspeo", "u", "1989", "godini", "njegov", "\u017eivot", "se", "zavr\u0161io", "tragi\u010dnim", "i", "retkim", "za", "savremene", "tirane", "na\u010dinom.obi\u010dno", "tihi", "i", "mirni", "rumuni", "nisu", "ga", "samo", "skinuli", "s", "vlasti", "nego", "za", "nekoliko", "dana", "osudili", "i", "zajedno", "sa", "suprugom", "streljali", "prikazav\u0161i", "sve", "to", "na", "televizoru", "i", "jo\u0161", "je", "nikolaj", "\u010dau\u0161esku", "pro\u0161irio", "udesno", "centralni", "trg", "bukure\u0161ta", "koji", "je", "ranije", "bio", "okru\u017een", "gospodskim", "vilama", "i", "stranim", "ambasadama", "dobili", "smo", "veliki", "trg", "uniri", "u", "centru", "kojeg", "je", "ne", "ba\u0161", "lepa", "fontana", "a", "na", "krajevima", "su", "osmospratnice", "iz", "70-ih", "godina", "i", "po", "njoj", "\u0161eta", "bu\u010dna", "masa", "obi\u010dno", "odevenih", "rumuna", "me\u0111u", "njima", "lutaju", "cigani", "kojih", "u", "rumuniji", "ima", "veoma", "mnogo.posvuda", "su", "trgovci", "cve\u0107em", "i", "raznom", "robom", "kupite", "sve", "po", "10", "hiljada", "leva!\")pored", "svakog", "vedro.obi\u010dno", "limeno", "vedro", "koje", "stoji", "na", "dve", "cigle", "izbu\u0161eno", "na", "dnu", "i", "sa", "strane", "sa", "mnogo", "rupica.u", "vedru", "gori", "ugalj", "trgovci", "se", "tako", "greju", "rumunski", "narod", "je", "primio", "hri\u0161\u0107anstvo", "veoma", "davno", "prvih", "vekova", "hri\u0161\u0107anske", "ere", "gotovo", "svu", "svoju", "istoriju", "ovaj", "narod", "je", "bio", "pod", "ne\u010dijom", "vla\u0161\u0107u", "bugara", "tatarskih", "mongola", "grka", "turaka\u2026", "istorija", "rumunske", "dr\u017eave", "broji", "manje", "od", "150", "godina", "i", "ako", "je", "narod", "nosio", "veru", "kroz", "toliko", "vekova", "tu\u0111e", "vladavine", "i", "sa\u010duvao", "je", "u", "takvom", "vidu", "u", "kakvom", "se", "mo\u017ee", "i", "danas", "u", "rumuniji", "vidjeti", "to", "je", "mo\u017eda", "ba\u0161", "ta", "prava", "vera", "u", "crkvi", "kao", "kod", "ku\u0107e", "ispostavlja", "se", "da", "su", "svi", "ti", "ljudi", "prolaznici", "bukure\u0161tanskih", "ulica", "posetioci", "trgovina", "i", "restorana", "uli\u010dni", "trgovci", "pa", "i", "cigani", "svi", "oni", "su", "pravoslavni", "u", "\u010demu", "se", "ogleda", "njihov", "crkveni", "\u017eivot", "da", "bismo", "saznali", "u\u0111imo", "u", "neku", "od", "crkava", "u", "bukure\u0161tu", "odmah", "uz", "crkvu", "je", "gra\u0111evina", "sli\u010dna", "pravougaonoj", "besedi", "sa", "tri", "ravna", "zida", "i", "krovom", "zidovi", "su", "ukra\u0161eni", "freskama", "oslikanih", "likovima", "svetih", "koji", "se", "veoma", "po\u0161tuju", "u", "rumuniji", "ili", "jevan\u0111elskim", "detaljima", "u", "dnu", "zidova", "stolovi", "svrha", "mesingani", "sa", "mnogo", "sve\u0107njaka", "sli\u010dni", "na\u0161im", "sve\u0107njacima", "za", "pominjanje", "pokojnih", "to", "i", "jeste", "mesto", "za", "pominjanje", "ali", "ne", "samo", "za", "upokojene", "nego", "i", "za", "\u017eive", "od", "jutra", "do", "ve\u010deri", "ovde", "ima", "naroda", "\u010dovek", "do\u0111e", "zapali", "sve\u0107u", "za", "\u017eive", "drugu", "za", "pokojne", "prekrsti", "se", "i", "ide", "dalje", "pitam", "za\u0161to", "se", "sve\u0107e", "iznose", "na", "ulicu", "ka\u017eu", "da", "su", "na", "tom", "davno", "insistirali", "restauratori", "koji", "se", "pla\u0161e", "za", "o\u010duvanje", "fresaka", "jer", "je", "u", "bukure\u0161tu", "veoma", "mnogo", "crkava", "iz", "xvii", "i", "\u010dak", "xvi", "veka", "u", "nekim", "su", "se", "sa\u010duvale", "i", "freske", "i", "mora", "se", "re\u0107i", "da", "restauratore", "treba", "razumeti", "pri", "takvoj", "pose\u0107enosti", "crkava", "kao", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "videti", "u", "rumuniji", "njihovi", "zidovi", "bi", "se", "morali", "renovirati", "jednom", "godi\u0161nje", "obi\u010daj", "je", "da", "mu\u0161karci", "u", "crkvi", "stoje", "napred", "a", "\u017eene", "pozadi", "za", "vreme", "\u010ditanja", "jevan\u0111elja", "mnogi", "kle\u010de", "na", "kolenima", "petak", "kasno", "jutro", "radni", "dan", "u", "hramu", "liturgija", "ne", "mo\u017ee", "se", "re\u0107i", "da", "ima", "mnogo", "naroda", "ali", "kod", "nas", "u", "moskvi", "ne", "bude", "u", "svakom", "hramu", "toliko", "ni", "na", "nedeljnoj", "liturgiji", "oko", "100", "150", "ljudi", "mu\u0161karaca", "i", "\u017eena", "starih", "i", "mladih", "decu", "radnim", "danom", "istina", "ne", "mo\u017ee\u0161", "videti", "deca", "su", "u", "\u0161koli", "unutar", "hrama", "rumuni", "ne", "stoje", "kao", "kod", "nas", "mu\u0161karci", "desno", "\u017eene", "levo", "ovde", "su", "mu\u0161karci", "naj\u010de\u0161\u0107e", "napred", "a", "\u017eene", "pozadi", "crkve", "ako", "evharistijski", "kanon", "jo\u0161", "nije", "po\u010deo", "mo\u017ee", "se", "primetiti", "da", "poneko", "sedi", "", "uz", "zidove", "su", "sagra\u0111ene", "na", "gr\u010dki", "na\u010din", "specijalne", "stolice", "stasidije", "poneko", "kle\u010di", "rumuni", "uop\u0161te", "veoma", "vole", "molitvu", "na", "kolenima", "sve", "crkve", "u", "rumuniji", "su", "pokrivene", "tepisima", "za", "vreme", "evharistijskog", "kanona", "na", "kolenima", "se", "svi", "mole", "mnogi", "dr\u017ee", "sklopljene", "ruke", "ispred", "sebe", "", "s", "dlanovima", "malo", "na", "katoli\u010dki", "na\u010din", "u", "zadnjem", "delu", "hrama", "se", "nalaze", "stolovi", "za", "prino\u0161enje", "kao", "pored", "na\u0161ih", "kanuna", "veliki", "sve\u0107njak", "u", "obliku", "stola", "a", "pored", "njega", "sto", "za", "ostavljanje", "darova", "a", "za", "delenje", "parohijanima", "osve\u0107enog", "ulja", "na", "komadi\u0107u", "vate", "izrezanog", "u", "kockice", "hleba", "bra\u0161na", "u", "malenim", "papirnim", "fi\u0161ecima", "rumuni", "veoma", "vole", "pomazanje", "uljem", "uvek", "za", "vreme", "liturgije", "posle", "akatista", "ili", "ve\u010dernje", "pomazuju", "se", "u", "hramu", "se", "rumuni", "pona\u0161aju", "veoma", "slobodno", "na", "primer", "hodati", "po", "soleji", "uzdignuti", "prostor", "ispred", "oltara", "dozvoljeno", "je", "apsolutno", "svima", "i", "mu\u0161karcima", "i", "\u017eenama", "i", "u", "svako", "vreme", "ali", "naravno", "oni", "se", "penju", "na", "soleju", "samo", "kada", "je", "neophodno", "celivati", "ikone", "koje", "su", "tamo", "uzeti", "blagoslov", "jedan", "karakteristi\u010dan", "prizor", "", "centar", "bukure\u0161ta", "hram", "rumunske", "patrijar\u0161ije", "zavr\u0161ava", "se", "heruvimska", "pesma", "i", "ba\u0161", "po\u010dinje", "veliki", "vhod", "odjednom", "krupna", "starica", "sa", "dvema", "velikim", "crnim", "plasti\u010dnim", "kesama", "u", "rukama", "staje", "na", "soleju", "prilazi", "ikonama", "koje", "stoje", "s", "obe", "strane", "carskih", "dveri", "celiva", "ih", "i", "mirno", "se", "vrati", "nazad,u", "crkvu", "druga", "slika", "ide", "kanon", "evharistije", "puna", "strahopo\u0161tovanja", "molitvena", "atmosfera", "u", "crkvi", "svi", "su", "na", "kolenima", "mr\u0161av", "i", "visok", "\u010dovek", "srednjih", "godina", "podi\u017ee", "se", "na", "soleju", "ide", "prema", "severnim", "dverima", "oltara", "i....kuca", "u", "njih", "\u010deka", "na", "kraju", "dveri", "se", "otvaraju", "izlazi", "sve\u0161tenik", "pred", "kojim", "\u010dovek", "naklanja", "glavu", "da", "bi", "dobio", "blagoslov", "", "rumuni", "ne", "slo\u017ee", "ruke", "kao", "mi", "a", "nisko", "naklone", "glavu", "kada", "je", "dobio", "blagoslov", "ide", "ispo\u010detka", "sam", "se", "u", "du\u0161i", "smu\u0107ivao", "takvim", "kako", "je", "meni", "izgledalo", "", "suvi\u0161e", "slobodnim", "pona\u0161anjem", "ali", "kasnije", "sam", "ne\u0161to", "shvatio", "stvar", "je", "u", "tome", "da", "za", "te", "ljude", "hram", "nije", "samo", "dom", "bo\u017eiji", "nego", "i", "njihov", "li\u010dni", "dom", "na", "kojeg", "su", "se", "navikli", "u", "kojem", "im", "je", "prijatno", "i", "toplo", "a", "kod", "ku\u0107e", "se", "\u010dovek", "ose\u0107a", "slobodno", "mnogi", "stanovnici", "bukure\u0161ta", "vole", "da", "se", "mole", "u", "manastiru", "skitul", "darvar", "slu\u017ebe", "su", "ovde", "posebno", "duge", "i", "sve\u010dane", "manastir", "je", "nazvan", "po", "osniva\u010du", "vojvodi", "konstantinu", "darvaru", "uop\u0161te", "mnoge", "rumunske", "crkve", "nisu", "nazvane", "po", "svetom", "doga\u0111aju", "ili", "po", "imenu", "svetoga", "u", "\u010dast", "kojega", "je", "osve\u0107en", "presto", "nego", "po", "imenu", "ktitora", "ili", "graditelja", "pismo", "svetoj", "paraskevi", "zadivljuju\u0107e", "je", "to", "\u0161to", "rumunski", "komunisti\u010dki", "re\u017eim", "prakti\u010dno", "nije", "progonio", "pravoslavnu", "crkvu", "ka\u017eu", "da", "je", "to", "zasluga", "\u010dau\u0161eskua", "koji", "nije", "hteo", "da", "li\u0161i", "svoj", "narod", "onog", "najdra\u017eeg", "crkve", "a", "onda", "mo\u017eda", "je", "to", "i", "zasluga", "naroda", "do\u0161av\u0161i", "u", "hram", "ljudi", "pi\u0161u", "na", "listi\u0107ima", "\u0161to", "posebno", "vredi", "opisati", "kod", "nas", "je", "uobi\u010dajeno", "obi\u010dno", "nabrajanje", "imena", "a", "rumuni", "prvo", "pi\u0161u", "molitve", "svojim", "re\u010dima", "nisam", "mogao", "izdr\u017eati", "i", "pogledao", "sam", "za", "\u0161ta", "pravoslavni", "rumuni", "mole", "boga", "i", "svetitelje", "", "", "gospode", "bo\u017ee", "blagodarim", "ti", "za", "prvi", "ispit", "pomozi", "da", "polo\u017eim", "i", "ostale", "", "presveta", "bogorodice", "pomozi", "mi", "s", "autom", "molim", "te", "", "sveta", "paraskevo", "pomoli", "se", "da", "se", "on", "brzo", "vrati", "ku\u0107i", "posle", "takvih", "molitava", "na", "papiru", "su", "napisani", "redovi", "imena", "kao", "obi\u010dno", "koliko", "mnogo", "neposrednosti", "i", "vere", "u", "takvom", "reklo", "bi", "se", "ne", "sasvim", "kanonskom", "ali", "iskrenom", "odnosu", "prema", "bogu", "i", "crkvi", "takvu", "neposrednost", "sam", "primetio", "i", "jednom", "za", "vreme", "liturgije", "kada", "je", "\u017eena", "koja", "je", "stajala", "na", "kolenima", "uzela", "i", "celivala", "kraj", "stihara", "\u0111akona", "koji", "je", "iza\u0161ao", "na", "sredinu", "crkve", "da", "pro\u010dita", "jekteniju", "liturgiju", "svi", "pevaju", "to", "jest", "cela", "crkva", "nedeljno", "jutro", "u", "selu", "valja", "popului", "svi", "su", "oti\u0161li", "u", "crkvu", "na", "liturgiju", "a", "liturgija", "se", "sastoji", "uglavnom", "iz", "neizmenjenih", "tekstova", "samo", "izuzev", "tropara", "i", "kondaka", "", "i", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "ljudi", "koji", "od", "ro\u0111enja", "idu", "u", "crkvu", "znaju", "slu\u017ebu", "napamet", "ako", "se", "tome", "pridoda", "prirodna", "muzikalnost", "rumuna", "dobijete", "u", "potpunosti", "skladno", "pevanje", "koje", "izvodi", "nekoliko", "stotina", "ljudi", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "pesama", "koje", "se", "menjaju", "na", "ve\u010dernjoj", "ili", "na", "jutarnjoj", "njih", "pevaju", "za", "pevnicom", "ovde", "se", "ose\u0107a", "silan", "uticaj", "grka", "pevaju", "s", "isonom", "to", "jest", "na", "nepromenljivoj", "basovskoj", "melodiji", "na", "\u010diju", "se", "osnovu", "ulivaju", "slo\u017eeni", "delovi", "vizantijskih", "melodija", "uop\u0161te", "u", "savremenom", "rumunskom", "pevanju", "jasno", "se", "mo\u017ee", "\u010duti", "isprepletenost", "dve", "tradicije", "vizantijske", "i", "narodne", "doma\u0107e", "na", "primjer", "jekteniju", "pevaju", "naj\u010de\u0161\u0107e", "veselim", "i", "ruskom", "uhu", "razumljivijim", "narodnim", "napevom", "o", "jektenijama", "kod", "rumuna", "je", "obi\u010daj", "svaku", "jekteniju", "zavr\u0161avati", "re\u010dima", "", "molitvama", "bogorodice", "spasi", "nas", "pevaju", "to", "svi", "prisutni", "radim", "na", "projektu", "i", "usrdno", "se", "molim", "vreme", "je", "da", "ka\u017eem", "i", "ne\u0161to", "o", "dru\u0161tvenom", "radu", "rumunske", "pravoslavne", "crkve", "uop\u0161te", "nije", "tako", "kao", "kod", "nas", "uop\u0161te", "crkvenih", "dru\u0161tvenih", "aktivnosti", "u", "rumuniji", "nema", "mnogo", "rumunska", "crkva", "nije", "bogata", "u", "isto", "vreme", "desetine", "stranih", "dobrotvora", "", "dru\u0161tvenih", "fondova", "komiteta", "saveta", "jednostavno", "privatnih", "lica", "", "punom", "snagom", "\u017eure", "da", "pomognu", "stanovnicima", "jednako", "mnogi", "od", "njih", "ne\u0107e", "da", "daju", "novac", "crkvi", "posebno", "pravoslavnoj.u", "vezi", "s", "tim", "mno\u0161tvo", "socijalnih", "ustanova", "u", "rumuniji", "i", "zvani\u010dno", "imaju", "karakter", "svetskih", "nevladinih", "organizacija", "ipak", "prakti\u010dno", "sve", "ove", "i", "sli\u010dne", "aktivnosti", "slobodno", "mo\u017eemo", "nazvati", "crkovnim", "eto", "npr", "dobrotvorna", "organizacija", "\u201csveti", "stelian", "jedna", "je", "od", "najstarijih", "u", "rumuniji", "i", "prva", "koja", "zvani\u010dno", "radi", "pod", "blagoslovom", "patrijarha", "nazvana", "je", "u", "\u010dast", "veoma", "poznatog", "rumunskog", "svetog", "koji", "je", "pokrovitelj", "rumunske", "dece", "osnivateljka", "svetog", "steliana", "irina", "dragoj", "vrlo", "energi\u010dna", "\u017eena", "srednjih", "godina,ispri\u010dala", "nam", "je", "kako", "je", "po\u010deo", "rad", "ove", "organizacije", "1993", "godine", "nas", "dvadesetak", "izvinite", "na", "izrazu", "malo", "udarenih", "re\u0161ili", "smo", "da", "nekako", "pomognemo", "deci", "bez", "doma", "kojih", "je", "tada", "nekoliko", "godina", "posle", "revolucije", "po", "ulicama", "lutalo", "veoma", "mnogo", "me\u0111u", "nama", "su", "bila", "tri", "biv\u0161a", "in\u017eenjera", "", "ja", "sam", "npr", "in\u017eenjer", "", "projektant", "u", "penziji", "tri", "medicinara", "studenti", "po\u010deli", "smo", "od", "toga", "\u0161to", "smo", "se", "registrovali", "kao", "privatna", "organizacija", "i", "napravili", "projekat", "i", "tra\u017eili", "novac", "od", "stranaca", "znate", "najva\u017enije", "je", "u", "na\u0161em", "radu", "", "napraviti", "dobar", "projekat", "na", "osnovu", "kojeg", "\u0107emo", "dobiti", "novac", "obi\u010dno", "pravimo", "nekoliko", "projekata", "i", "usrdno", "se", "molimo", "da", "gospod", "ispuni", "bar", "jedan", "od", "njih", "i", "tako", "po\u010deli", "smo", "sa", "radom", "prvi", "na\u0161i", "koraci", "su", "bili", "osnivanje", "mobilne", "kuhinje", "ona", "je", "putovala", "po", "bukure\u0161tu", "i", "hranila", "gladnu", "decu", "po", "300", "do", "400", "ljudi", "dnevno", "uspevali", "smo", "da", "nahranimo", "danas", "imamo", "12", "projekata", "koji", "funkcioni\u0161u", "de\u010dija", "kuhinja", "dom", "dnevnog", "boravka", "letnji", "kamp", "i", "drugi", "bio", "sam", "u", "domu", "dnevnog", "boravka", "nekoliko", "godina", "unazad", "irina", "dragoj", "je", "kupila", "polurazru\u0161enu", "prizemnicu", "u", "centru", "bukure\u0161ta", "i", "renovirala", "je", "a", "sada", "ovde", "dolaze", "deca", "iz", "tzv", "problemati\u010dnih", "kategorija", "deca", "\u010diji", "su", "roditelji", "nezaposleni", "alkoholi\u010dari", "narkomani", "deca", "iz", "siroma\u0161nih", "ne", "potpunih", "porodica", "uop\u0161te", "oni", "koji", "su", "\u010desto", "prinu\u0111eni", "da", "lutaju", "po", "ulici", "\u017eelezni\u010dkim", "stanicama", "i", "podrumima", "u", "potrazi", "za", "hranom", "i", "avanturama", "neki", "dolaze", "sami", "a", "neke", "i", "dovode", "", "gotovo", "na", "silu", "", "zaposleni", "u", "centru", "ve\u0107ina", "te", "dece", "", "cigani", "cigana", "u", "rumuniji", "ima", "veoma", "mnogo", "", "po", "oficijelnoj", "statistici", "oko", "10", "stanovni\u0161tva", "i", "to", "je", "naproblemati\u010dnija", "kategorija", "ljudi.ali", "u", "takvoj", "dr\u017eavi", "kao", "\u0161to", "je", "rumunija", "\u010dak", "su", "i", "cigani", "pravoslavni", "i", "ko", "bi", "se", "bavio", "njima", "ako", "ne", "crkva", "posla", "mnogo:cigani", "", "oduvek", "poznati", "po", "ostavljanju", "dece", "profesionalni", "vaspita\u010di", "malih", "prosjaka", "i", "lopova", "ne", "libe", "se", "ni", "trgovine", "drogom.\"nedavno", "sam", "poku\u0161ala", "jednoj", "majci", "da", "na\u0111em", "posao", "", "\u017eali", "se", "irina", "dragoj", "", "na\u0161la", "sam", "joj", "jedno", "radno", "mesto", "", "ne", "ide", "drugo", "", "ne\u0107e", "tre\u0107e", "", "ne", "svi\u0111a", "joj", "se", "radi", "se", "o", "tome", "da", "stalan", "posao", "nije", "to", "\u0161to", "njima", "treba", "i", "u", "tome", "je", "problem", "u", "sv.stelianu", "se", "radi", "u", "dve", "smene", "u", "zavisnosti", "od", "\u0161kolskog", "rasporeda", "dece", "deca", "rade", "doma\u0107e", "zadatke", "crtaju", "ovde", "radi", "odli\u010dna", "kuhinja", "i", "deca", "su", "uvek", "sita", "pred", "po\u010detkom", "jela", "zajedno", "sa", "odraslima", "se", "mole", "\u010ditaju", "u", "horu", "o\u010de", "na\u0161", "stavljam", "primedbu", "vaspita\u010dici", "dori", "marinesku", "da", "se", "u", "rusiji", "o\u010de", "na\u0161", "obi\u010dno", "peva", "e", "nama", "s", "njima", "jo\u0161", "samo", "pevanje", "nedostaje", "", "smeje", "se", "dora", "od", "zanimanja", "u", "sv", "stelianu", "ima", "i", "jedno", "veoma", "karakteristi\u010dno", "za", "rumuniju", "a", "neobi\u010dno", "za", "nas", "deca", "crtaju", "ikone", "na", "staklu", "ova", "starinska", "ikonopisna", "tehnika", "", "najraniji", "primeri", "su", "jo\u0161", "iz", "xiii", "veka", "", "a", "poti\u010de", "iz", "severnog", "dela", "rumunije", "transilvanije", "komad", "stakla", "se", "polo\u017ei", "na", "ikonu", "\u2013", "obrazac", "i", "tu\u0161em", "danas", "prosto", "tankim", "crnim", "markerom", "ocrtaju", "konture", "", "rade", "skicu", "onda", "specijalnim", "bojama", "obi\u010dno", "temperom", "sa", "dodavanjem", "lepila", "boje", "ocrtane", "konture", "te\u0161ko\u0107aje", "u", "tome", "\u0161to", "se", "svo", "ikonopisanje", "se", "radi", "s", "nali\u010dja", "sa", "zadnje", "strane", "stakla", "i", "veoma", "je", "va\u017eno", "ispunjavati", "redom", "nanose", "raznih", "slojeva", "boja", "ali", "pod", "rukovodstvom", "profesionalnog", "slikara", "deca", "se", "prekrasno", "s", "tim", "snalaze", "njihovi", "radovi", "ne", "samo", "da", "ukra\u0161avaju", "crveni", "ugao", "", "ugao", "u", "kojem", "se", "nalaze", "ikone", "s", "kandilom),.nego", "se", "i", "dobro", "prodaju", "na", "izlo\u017ebama", "donose\u0107i", "centru", "kakav", "takav", "prihod", "organizacija", "sli\u010dnih", "sv", "stelianu", "u", "rumuniji", "ima", "vi\u0161e", "od", "1500", "iako", "su", "ve\u0107inom", "registrovane", "kao", "privatne", "sve", "one", "rade", "u", "punom", "kontaktu", "sa", "crkvom", "npr", "za", "decu", "sv", "steliana", "potpuno", "je", "prirodno", "da", "se", "nedeljom", "ujutro", "svi", "skupe", "u", "centru", "i", "svi", "zajedno", "idu", "u", "crkvu", "pre", "nekoliko", "godina", "rumunske", "vlasti", "su", "re\u0161ile", "da", "ukinu", "ve\u0107inu", "dr\u017eavnih", "de\u010dijih", "domova", "smatraju\u0107i", "da", "oni", "nisu", "efikasni", "umesto", "toga", "su", "re\u0161ili", "da", "rade", "na", "usvajanju", "dece", "zapadni", "fondovi", "rado", "daju", "novac", "organizacijama", "koje", "se", "bave", "siro\u010di\u0107ima.pozvali", "su", "me", "da", "vidim", "kako", "to", "izgleda", "u", "svetom", "stelianu", "predgra\u0111e", "bukure\u0161ta", "petnaest", "kilometara", "od", "grada", "na", "kraju", "prili\u010dno", "lepog", "sela", "kamene", "prizemne", "ku\u0107e", "sa", "polukru\u017enim", "arkama", "terasa", "a", "usred", "njih", "obavezno", "crkva", "okolo", "obra\u0111ena", "polja", "izdvajaju", "se", "iz", "op\u0161teg", "pejsa\u017ea", "drvene", "ku\u0107e", "vidno", "nesvakida\u0161njeg", "izgleda", "to", "je", "selo", "za", "usvojitelje", "i", "siro\u010di\u0107e", "koje", "su", "oni", "uzeli", "gradili", "su", "ih", "holan\u0111ani", "o", "\u010demu", "govori", "i", "jarki", "natpis", "holandske", "ku\u0107ice", "odmah", "bih", "rekao", "utisak", "posle", "posete", "ovim", "domovima", "kod", "mere", "je", "dvojak", "s", "jedne", "strane", "kao", "sve", "je", "dobro", "\u010disto\u0107a", "unutra", "i", "izvana", "nove", "stvari", "blistavo", "kuhinjsko", "posu\u0111e", "sve", "podse\u0107a", "na", "stil", "ikea", "ali", "stanovnici", "tih", "domova", "su", "nas", "sreli", "nekako", "veoma", "napregnuto", "u", "svim", "njihovim", "pokretima", "se", "ose\u0107ala", "uko\u010denost", "zbunjenost", "ulazimo", "u", "prvi", "dom", "upoznajemo", "se", "mama", "i", "tata", "mladi", "imaju", "svoju", "k\u0107erku", "od", "9", "godina", "i", "dvoje", "prihva\u0107enih", "cigan\u010di\u0107a", "", "zar", "nije", "te\u0161ko", "sa", "decom", "koja", "vam", "nisu", "ro\u0111ena", "", "ma", "ne", "nije", "navikli", "smo", "to", "za", "nas", "nije", "prvi", "put", "", "kako", "nije", "prvi", "put", "a", "gde", "su", "prethodna", "deca", "", "pa", "tamo", "se", "projekat", "zavr\u0161io...i", "uop\u0161te", "do\u0161li", "smo", "ovde", "na", "novo", "mesto", "dok", "mi", "idemo", "u", "drugi", "dom", "tiho", "pitam", "na\u0161u", "pratilju", "radnicu", "svetog", "steliana", "magdalenu", "", "kod", "nas", "u", "rusiji", "pre", "nego", "postanu", "staratelji", "ljudi", "prolaze", "prili\u010dno", "ozbiljnu", "pripremu", "a", "u", "rumuniji", "", "da", "kod", "nas", "isto", "dve", "nedelje", "naravno", "traje", "priprema", "testiranje", "a", "onda", "se", "mo\u017ee", "postati", "staratelj", "", "zar", "nije", "malo", "dve", "nedelje?verovatno", "ima", "i", "nevolja", "kada", "se", "ljudi", "poka\u017eu", "nesposobnim", "za", "starateljstvo", "", "za", "sada", "takvih", "slu\u010dajeva", "nije", "bilo", "mo\u017eda", "radi", "toga", "\u0161to", "je", "ovaj", "program", "po\u010deo", "kod", "nas", "odnedavno", "holandski", "domovi", "su", "bili", "jedinstveno", "mesto", "od", "mnogih", "mesta", "koje", "sam", "posetio", "u", "rumuniji", "u", "kome", "je", "bilo", "veoma", "malo", "ikona", "na", "zidovima", "i", "u", "uglovima", "i", "gde", "su", "na", "pitanje", "", "da", "li", "\u010desto", "idu", "u", "crkvu", "odgovarali", "na", "praznike", "kod", "nas", "nije", "svuda", "tako", "nemoj", "misliti", "", "umirio", "me", "\u010dovek", "iz", "rumunske", "patrijar\u0161ije", "koji", "me", "je", "pratio", "na", "putovanju", "ti", "idi", "ocu", "tanase", "u", "selo", "na", "planini", "tamo", "je", "u", "selu", "napravljen", "crkveni", "de\u010diji", "dom", "tamo", "i", "\u017eive", "i", "rade", "i", "mole", "se", "tako", "sam", "oti\u0161ao", "u", "selo", "valja", "plopului", "122", "km", "od", "bukure\u0161ta", "na", "sever", "rumunski", "karpati", "graditelj", "i", "namesnik", "svih", "crkava", "koje", "se", "nalaze", "okolo", "sela", "valja", "plopului", "otac", "nikolaj", "tanase", "ka\u017ee", "na", "najlep\u0161em", "mestu", "u", "na\u0161em", "kraju", "sagradili", "smo", "hram", "u", "znak", "se\u0107anja", "na", "\u017ertve", "abortusa", "na", "fotosu", "za", "rumuniju", "je", "to", "veoma", "bolna", "tema", "neka", "svi", "koji", "prolaze", "vide", "kako", "je", "prekrasan", "na\u0161", "hram", "i", "jo\u0161", "neki", "put", "se", "zamisle", "o", "prekrasnom", "bo\u017eijem", "daru", "\u010doveku", "", "\u017eivotu", "odlu\u010dni", "otac", "tanase", "u", "prevodu", "sa", "rumunskog", "valja", "popului", "zna\u010di", "\u201cdolina", "topola", "zaista", "ba\u0161", "topolama", "su", "pokriveni", "bregovi", "planina", "ovog", "dela", "rumunije", "u", "dolinama", "me\u0111u", "padinama", "skrivaju", "se", "od", "planinskih", "vetrova", "seoca", "jedno", "od", "njih", "je", "i", "valja", "popului", "doputovao", "sam", "u", "nedelju", "u", "9", "ujutro", "da", "bih", "stigao", "na", "liturgiju", "selo", "nije", "veliko", "100", "", "150", "ku\u0107a", "na", "ulicama", "tiho", "i", "bez", "ljudi", "perspektiva", "glavne", "ulice", "zavr\u0161ava", "se", "visokim", "napola", "skrivenim", "u", "visokoj", "\u0161umi", "hramom", "prilazim", "do", "vrata", "", "zatvoreno", "u", "stvari", "ima", "jo\u0161", "jedna", "crkva", "u", "blizini", "zimska", "manja", "je", "i", "lak\u0161e", "se", "mo\u017ee", "zagrejati", "ulazim", "unutra", "sve", "skromno", "nije", "kao", "u", "bukure\u0161tu", "ima", "samo", "ono", "najneophodnije", "", "deisis", "na", "ikonostasu", "par", "ikona", "dva", "sve\u0107njaka", "pred", "amvonom", "ali", "i", "nekoliko", "kaljevih", "pe\u0107i", "sa", "otkrivenim", "vrata\u0161cima", "tako", "da", "se", "vidi", "kako", "gori", "vatra", "i", "pored", "toga", "u", "crkvi", "je", "hladno", "slu\u017eba", "je", "ve\u0107", "po\u010dela", "i", "razo\u010darao", "sam", "se", "\u0161to", "ima", "malo", "ljudi", "unutra", "hram", "je", "bio", "prakti\u010dno", "pust", "samo", "u", "prednjem", "desnom", "uuglu", "iza", "pe\u0107i", "sedelo", "je", "na", "stolicama", "oko", "20", "starijih", "ljudi", "poslu\u0161av\u0161i", "slu\u017ebu", "shvatio", "sam", "da", "su", "to", "jutarnje", "molitve", "rumuni", "zna\u010di", "slu\u017ee", "ve\u010dernju", "uve\u010de", "a", "jutarnju", "ujutro", "pre", "liturgije", "zna\u010di", "pomislio", "sam", "do\u0107i", "\u0107e", "jo\u0161", "naroda", "i", "nisam", "pogre\u0161io:\u0161to", "se", "vi\u0161e", "pribli\u017eavalo", "vreme", "liturgije", "br\u017ee", "se", "ispunjavao", "hram", "ulaze\u0107i", "ljudi", "su", "kupovali", "za", "stolom", "prosfore", "mali", "hlebovi", "samo", "iz", "jednog", "dela", "napravljene", "", "i", "sve\u0107e", "onda", "kada", "su", "napisali", "svoja", "poeti\u010dna", "pisamca", "i", "stavili", "u", "njih", "nov\u010di\u0107e", "stajali", "su", "u", "redu", "sa", "prosforom", "i", "upaljenom", "sve\u0107om", "u", "rukama", "ispred", "severnih", "dveri", "oltara", "iz", "njih", "se", "pomaljao", "sve\u0161tenik", "i", "blagosiljaju\u0107i", "ih", "primao", "prineseno", "iako", "se", "prosfore", "ne", "peku", "kod", "ku\u0107e", "ali", "ba\u0161", "ova", "proskomidija", "u", "prevodu", "s", "gr\u010dkog", "zna\u010di", "prino\u0161enje", "na", "samom", "delu", "je", "tako", "po\u010dinje", "liturgija", "crkva", "je", "ve\u0107", "puna", "naroda", "200", "", "250", "ljudi.do\u0161li", "su", "stariji", "i", "mu\u0161karci", "srednjih", "godina", "na", "levoj", "strani", "", "ali", "isto", "napred", "stajali", "su", "mladi\u0107i", "gledao", "sam", "ih", "i", "mislio", "u", "slobodno", "vreme", "oni", "se", "voze", "motorom", "i", "uop\u0161te", "se", "ne", "pona\u0161aju", "kao", "poslu\u0161ni", "de\u010daci", "nego", "kako", "ina\u010de", "prili\u010di", "seoskim", "mladi\u0107ima", "a", "eto", "do\u0161li", "su", "na", "nedeljnu", "liturgiju", "ta\u010dno", "na", "vreme", "su", "do\u0161li", "stali", "na", "ta\u010dno", "odre\u0111eno", "za", "njih", "mesto", "stoje", "i", "pevaju", "u", "na\u0161im", "selima", "se", "tako", "ne\u0161to", "ne", "mo\u017ee", "ni", "sanjati", "liturgiju", "su", "svi", "pevali", "bake", "sa", "maramama", "na", "glavama", "mladi\u0107i", "devojke", "u", "farmericama", "deca", "kojih", "je", "u", "crkvi", "bilo", "oko", "40", "za", "pevnicom", "", "crkveni", "pojac", "i", "nekoliko", "devoj\u010dica", "od", "10", "godina.pojac", "se", "zvao", "kristijan", "posle", "slu\u017ebe", "sam", "ga", "pitao", "da", "li", "on", "ve\u017eba", "pevanje", "sa", "devoj\u010dicama", "za", "pevnicom", "ne", "to", "nije", "moj", "posao", "time", "se", "bavi", "\u0111akon", "strogo", "je", "rekao", "kristijan", "slu\u017eio", "je", "namesnik", "otac", "tanase", "koji", "je", "ustvari", "otac", "nikolaj", "a", "tanase", "mu", "je", "prezime", "jednostavno", "", "rumuni", "zovu", "sve\u0161tenike", "po", "prezimenu", "da", "ne", "pogre\u0161e", "sve\u0161tenik", "je", "visok", "crnokos", "sa", "dugom", "bradom", "i", "dugom", "uredno", "upletenom", "kosom", "u", "pletenicu", "pokreti", "brzi", "odlu\u010dni", "glas", "sna\u017ean", "po", "svemu", "sude\u0107i", "veoma", "energi\u010dan", "\u010dovek", "otac", "nikolaj", "ima", "oko", "50", "godina", "i", "otac", "je", "petoro", "ve\u0107", "odrasle", "dece", "postavili", "su", "ga", "u", "ovu", "eparhiju", "1980", "godine", "tada", "u", "selu", "uop\u0161te", "nije", "bilo", "crkve", "\u0161to", "je", "za", "rumuniju", "neuobi\u010dajeno", "ali", "stvar", "je", "u", "tome", "\u0161to", "je", "1977", "godine", "u", "vreme", "poznatog", "rumunskog", "zemljotresa", "koji", "se", "osetio", "\u010dak", "i", "u", "moskvi", "mnogi", "moskovljani", "se", "se\u0107aju", "kako", "su", "se", "ljuljali", "lusteri", "i", "malter", "se", "osipao", "sa", "plafona", "tada", "je", "i", "seoska", "biserika", "sru\u0161ena", "i", "tada", "je", "odlu\u010dan", "bio", "otac", "nikolaj", "ne", "obaziru\u0107i", "se", "na", "zabranu", "za", "izgradnju", "crkve", "", "on", "je", "zajedno", "sa", "stanovnicima", "valja", "populuia", "po\u010deo", "polako", "no\u0107u", "da", "gradi", "hram...i", "eto", "na", "kraju", "sa", "strahom", "bo\u017eijim", "i", "verom", "pristupite", "napred", "idu", "\u017eene", "sa", "bebama", "a", "iza", "njih", "red", "ka", "\u010da\u0161i", "ali", "posle", "beba", "za\u010dudio", "sam", "se-niko-ni", "odrasli", "\u010dak", "ni", "starija", "deca", "nisu", "po\u0161li", "da", "se", "pri\u010deste", "pitao", "sam", "posle", "slu\u017ebe", "oca", "nikolaja", "o", "\u010demu", "se", "radi", "da", "rekao", "je", "", "imamo", "takav", "problem", "ljudi", "se", "retko", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "obi\u010dno", "4", "puta", "u", "godini", "tj", "jedanput", "u", "sva", "4", "velika", "posta", "za\u0161to", "ranije", "nije", "bilo", "tako", "do", "rata", "su", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ivali", "veoma", "\u010desto", "a", "u", "godinama", "komunisti\u010dke", "vlasti", "do\u0161lo", "je", "do", "promene", "kada", "sam", "se", "vratio", "u", "bukure\u0161t", "pitao", "sam", "mnoge", "rumune", "o", "tome", "objasnili", "su", "mi", "da", "je", "retko", "pri\u010de\u0161\u0107ivanje", "op\u0161teprihva\u0107eno", "prakti\u010dno", "svugde", "", "bolje", "je", "pri\u010de\u0161\u0107ivati", "se", "retko", "nego", "\u010desto", "i", "nedostojno,\"neki", "su", "rekli.drugi", "su", "tvrdili", "da", "se", "u", "vreme", "posta", "mnogi", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "gotovo", "svaku", "nedelju", "jedan", "poznanik", "mi", "je", "rekao", "", "na\u0161", "ba\u0107u\u0161ka", "u", "propovedi", "je", "ovako", "rekao", "uzmite", "primer", "blagorazumnog", "razbojnika", "on", "se", "uop\u0161te", "nikada", "u", "\u017eivotu", "nije", "pri\u010destio", "ali", "se", "ispovedio", "pred", "smrt", "", "i", "bio", "nagra\u0111en", "carstvom", "nebeskim", "rumuni", "se", "zaista", "\u010desto", "i", "podugo", "ispovedaju", "to", "sam", "ja", "video", "svojim", "o\u010dima", "u", "svim", "crkvama", "masa", "ljudi", "u", "redovima", "za", "ispoved", "ali", "da", "se", "vratimo", "u", "valja", "popului.posle", "slu\u017ebe", "smo", "sa", "ocem", "nikolajem", "oti\u0161li", "da", "obi\u0111emo", "njegov", "\u010duveni", "dom", "za", "decu", "pre\u0161av\u0161i", "seosku", "ulicu", "i", "posle", "uzbrdice", "si\u0161li", "smo", "u", "susedu", "dolinu", "pet", "\u0161est", "urednih", "belih", "domova", "ali", "sa", "sre\u0111enim", "potkrovljima", "svuda", "polja", "obrasla", "travom", "pa\u0161njaci", "ispred", "domova", "malo", "fudbalsko", "igrali\u0161te", "po", "kojem", "bu\u010dni", "i", "razigrani", "de\u010daci", "i", "devoj\u010dice", "tr\u010de", "za", "loptom", "drugi", "su", "zauzeti", "ku\u0107nim", "poslovima", "neko", "ne\u0161to", "nosi", "neko", "metlom", "mete", "jedan", "de\u010dak", "od", "12", "13", "godina", "cepa", "drva", "dobrom", "sekiricom", "sa", "duga\u010dkom", "dr\u0161kom", "takve", "sekire", "imaju", "ovde", "svi", "seljaci", "otac", "nikolaj", "pri\u010da", "1999", "godine", "on", "je", "osnovao", "asocijaciju", "pod", "nazivom", "pro", "vita", "", "za", "ro\u0111ene", "i", "nero\u0111ene", "ro\u0111eni", "to", "su", "deca", "odba\u010dena", "od", "strane", "roditelja", "na", "volju", "sudbine", "ovde", "kod", "oca", "nikolaja", "ima", "ih", "50", "devoj\u010dica", "i", "de\u010daka", "uzrasta", "od", "2", "meseca", "do", "18", "godina", "uglavnom", "kao", "i", "obi\u010dno", "cigan\u010di\u0107a", "ovde", "u", "posebnom", "domu", "\u017eivi", "20", "otpu\u0161tenih", "iz", "de\u010dijeg", "doma", "oni", "uspe\u0161no", "poma\u017eu", "ocu", "nikolaju", "u", "doma\u0107instvu", "rade", "na", "farmi", "i", "u", "polju", "i", "svi", "su", "zadovoljni", "de\u010dijem", "domu-dobitak", "je", "hrana", "devojkama", "krov", "nad", "glavom", "hrana", "i", "crkva", "u", "de\u010dijem", "domu", "ima", "posebna", "crkva", "sa", "svojim", "sve\u0161tenikom", "iako", "do", "glavne", "crkve", "pe\u0161ke", "treba", "samo", "10", "minuta", "a", "", "nero\u0111eni", "to", "su", "jadne", "\u017ertve", "abortusa", "u", "znak", "se\u0107anja", "na", "njih", "otac", "nikolaj", "je", "sagradio", "na", "najlep\u0161em", "mestu", "u", "celom", "kraju", "na", "vrhu", "brda", "malu", "belu", "crkvu", "to", "je", "prva", "ckva", "u", "rumuniji", "u", "znak", "se\u0107anja", "na", "\u017ertve", "abortusa", "kod", "oca", "nikolaja", "\u017eive", "i", "one", "koje", "su", "uspeli", "da", "ubede", "da", "ne", "urade", "abortus", "to", "su", "mlade", "\u017eene", "sa", "nesre\u0111enim", "li\u010dnim", "\u017eivotom", "iz", "raznih", "gradova", "rumunije", "jedna", "koju", "sam", "video", "bila", "je", "toliko", "mlada", "da", "kada", "sam", "u\u0161ao", "u", "sobu", "i", "video", "nekoliko", "devoj\u010dica", "pitao", "sam", "tiho", "na", "francuskom", "da", "niko", "ne", "bi", "razumeo", "koja", "je", "od", "njih", "uop\u0161te", "mama", "evo", "ona", "ostale", "devoj\u010dice", "su", "joj", "do\u0161le", "u", "goste", "a", "dete", "evo", "ga", "pogledajte", "kako", "je", "lepo", "devoj\u010dica", "je\"mlada", "mama", "je", "ovde", "ve\u0107", "4", "meseca", "i", "osta\u0107e", "jo\u0161", "1", "mesec", "posle", "toga", "\u0107e", "se", "vratiti", "ku\u0107i", "gde", "je", "\u010deka", "majka", "koja", "je", "sve", "razumela", "i", "koja", "joj", "je", "oprostila", "vra\u0107amo", "se", "iz", "de\u010dijeg", "doma", "u", "selo", "prolazimo", "pored", "manje", "crkve", "posle", "5", "ku\u0107a", "jo\u0161", "pored", "jedne", "na", "kraju", "ulice", "se", "vidi", "jo\u0161", "jedna", "pa", "koliko", "ih", "je", "ovde", "u", "selu", "koje", "ima", "samo", "6000", "stanovnika", "", "o\u010de", "nikolaj", "za\u0161to", "ima", "toliko", "mnogo", "crkava", "", "sve", "ih", "ja", "ovde", "gradim", "", "ali", "za\u0161to", "tako", "mnogo", "", "znate", "na\u0161", "narod", "je", "lenjiv", "videli", "ste", "da", "je", "danas", "na", "slu\u017ebi", "bilo", "ne", "vi\u0161e", "od", "300", "ljudi", "a", "kada", "je", "crkva", "odmah", "pored", "ku\u0107e", "ljudi", "se", "ne\u0107e", "tako", "lenjiti", "na", "leto", "\u0107u", "slu\u017eiti", "po", "redu", "u", "svakoj", "da", "bi", "svi", "i\u0161li", "fedor", "kotrelev", "foto", "\u0430", "careva", "izvor", "prevod", "s", "ruskog", "n", "u"]}