{"naslov": "SUSRETI NA PUTU", "sadrzaj": ["svetogorje", "u", "francuskim", "alpima", "kr\u0161tenje", "srba", "na", "verkoru", "te\u0161ko", "je", "re\u0107i", "otkud", "toliko", "pravoslavnih", "svetinja", "me\u0111u", "katoli\u010dkim", "i", "protestantskim", "u", "francuskim", "alpima", "na", "obroncima", "verkora", "nedaleko", "od", "valansa", "i", "60", "kilometara", "ju\u017eno", "od", "grenobla", "jedinih", "ve\u0107ih", "gradova", "u", "okolini", "ogroman", "prostor", "prekriven", "gromadnim", "liticama", "ispresecan", "planinskim", "potocima", "i", "rekama", "ukra\u0161en", "zelenim", "rastinjem", "prekriven", "je", "sa", "25", "crkava", "i", "manastira", "prva", "u", "podno\u017eju", "je", "crkva", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "sa", "konakom", "i", "ikonografskom", "radionicom", "sv", "jovana", "damaskina", "patrona", "ove", "drevne", "umetnosti", "u", "\u017eivopisnom", "mesta\u0161cu", "sen", "\u017ean", "er", "roajan", "manastir", "sa", "crkvom", "sv", "antona", "velikog", "je", "na", "oko", "osam", "kilometara", "od", "sen", "\u017ean", "en", "roajana", "utisnut", "uz", "same", "litice", "verkora", "oba", "su", "gr\u010dkog", "utemeljenja", "sa", "bogoslu\u017eenjem", "prete\u017eno", "na", "francuskom", "jeziku", "uz", "tradicionalne", "pravoslavne", "obrede", "bogomoljom", "uspenja", "presvete", "bogorodice", "kao", "i", "radionicom", "ikona", "rukovodi", "protojerej", "nikola", "garigu", "68", "jedan", "je", "od", "retkih", "koji", "je", "li\u010dno", "poznavao", "vladiku", "jovana", "\u0161angajsko-sanfranciskanskog", "kasnije", "progla\u0161enog", "za", "sveca", "i", "poreklom", "sa", "na\u0161ih", "prostora", "upokojenog", "1966", "u", "kaliforniji", "vitalni", "otac", "garigu", "pri\u010da", "nacionalni", "park", "\u2013", "u", "ovom", "delu", "francuske", "sam", "od", "1987", "kada", "je", "crkva", "i", "sazidana", "dolaze", "vernici", "krste", "decu", "prelaze", "i", "drugi", "u", "pravoslavnu", "veru", "ima", "i", "srba", "iz", "liona", "u", "obli\u017enjem", "sen", "martin", "kolonelu", "\u017eivi", "\u010dedomir", "gli\u0161i\u0107", "sa", "suprugom", "jovankom", "i", "brojnom", "familijom", "crkva", "je", "ukra\u0161ena", "freskama", "\u010dudesne", "lepote", "mozaicima", "i", "ikonama", "oslikanim", "u", "krugu", "ovog", "manastira", "od", "strane", "najboljih", "ovda\u0161njih", "umetnika", "\u0161kolovanih", "u", "inostranstvu", "tri", "svetinje", "u", "ovoj", "oblasti", "visoke", "rone", "nose", "dodatak", "imenu", "rojan", "a", "\u010detiri", "verkor", "koji", "je", "i", "progla\u0161en", "za", "nacionalni", "park", "tu", "je", "zabranjena", "novogradnja", "a", "dozvoljena", "restauracija", "starih", "zdanja", "za", "\u0161ta", "holan\u0111ani", "i", "englezi", "\u017eeljni", "nepomu\u0107enog", "mira", "u", "\u010distoj", "prirodi", "nude", "basnoslovne", "otkupnine", "manastir", "sv", "antona", "velikog", "prvi", "je", "ne\u0161to", "detaljnije", "predstavio", "jugoslovenskim", "\u010ditaocima", "kolega", "novo", "tomi\u0107", "a", "ja", "sam", "prvi", "sa", "na\u0161ih", "prostora", "koji", "je", "u\u0161ao", "kroz", "crkveno-manastirsku", "kapiju", "posle", "njene", "kompletne", "rekonstrukcije", "i", "izra\u0111enih", "fresaka", "prisustvovao", "sam", "ve\u010dernjoj", "slu\u017ebi", "i", "zajedni\u010dkoj", "ve\u010deri", "na", "kojoj", "je", "bio", "i", "protonamesnik", "gradimir", "milunovi\u0107", "iz", "liona", "sa", "sinom", "filipom", "naslednikom", "u", "sve\u0161tenoj", "odori", "kada", "bude", "zavr\u0161io", "bogoslovski", "fakultet", "u", "beogradu", "pojcima", "se", "u", "crkvi", "pridru\u017eivao", "i", "iguman", "plasid", "uva\u017eena", "starina", "kome", "su", "celivali", "ruku", "uz", "o\u010dinski", "blagoslov", "samo", "duhovna", "pomo\u0107", "\u2013", "nije", "velika", "retkost", "da", "u", "crkvu", "i", "manastirske", "odaje", "navrate", "srbi", "iz", "okolnih", "mesta", "liona", "valansa", "grenobla", "ve\u0107inom", "su", "to", "srpski", "sve\u0161tenici", "i", "monasi", "ali", "i", "drugi", "poreklom", "iz", "va\u0161e", "zemlje", "koji", "kod", "nas", "kr\u0161tavaju", "decu", "\u2013", "govori", "iguman", "plasid", "nastavlja\u010d", "pravoslavne", "tradicije", "utemeljene", "1978", "kada", "je", "i", "izgra\u0111en", "ovaj", "kompleks", "na", "verkoru", "nastao", "na", "mestu", "katoli\u010dke", "crkve", "iz", "xiv", "veka", "upe\u010datljiv", "je", "bio", "razgovor", "sa", "igumanom", "plasidom", "ro\u0111enim", "u", "parizu", "sa", "imenom", "rene", "dozei", "pre", "nego", "\u0161to", "se", "zamona\u0161io", "godine", "pritisle", "igumana", "ali", "on", "svojih", "78", "godina", "stameno", "nosi", "uz", "pomo\u0107", "\u0161tapa", "i", "svakodnevno", "prevaljuje", "kilometre", "niz", "put", "i", "uz", "put", "do", "manastira", "u", "igumanovoj", "prostoriji", "sa", "knjigama", "i", "spisima", "od", "poda", "do", "plafona", "stoji", "i", "lap-top", "kompjuter", "na", "radnom", "stolu", "pri\u010da", "\u2013", "\u010desto", "sam", "pose\u0107ivao", "srbiju", "na", "proputovanju", "za", "gr\u010dku", "prijatelj", "sam", "sa", "vladikom", "amfilohijem", "i", "episkopom", "danilom", "boravio", "sam", "u", "hilandaru", "pre", "i", "posle", "po\u017eara", "ta", "srpska", "svetinja", "na", "atosu", "je", "gotovo", "sva", "izgorela", "treba\u0107e", "najmanje", "10", "godina", "da", "se", "obnovi", "pitam", "da", "li", "gr\u010dka", "ili", "francuska", "poma\u017eu", "manastir", "sv", "antona", "velikog", "\u2013", "ni\u0161ta", "ne", "dobijamo", "od", "njih", "nikakav", "novac", "mi", "smo", "metoh", "simonopetra", "sa", "atosa", "od", "njih", "nam", "sti\u017ee", "samo", "\u2013", "duhovna", "pomo\u0107", "vlastimir", "ignjatovi\u0107", "preuzeto", "sa"]}