{"naslov": "MONOGRAFIJA O MANASTIRU DECANI", "sadrzaj": ["putokaz", "za", "budu\u0107nost", "obimna", "studija", "milke", "\u010danak-medi\u0107", "i", "branislava", "todi\u0107a", "bi\u0107e", "predstavljena", "ve\u010deras", "u", "narodnom", "muzeju", "u", "beogradu", "manastir", "visoki", "de\u010dani", "oven\u010dan", "je", "jo\u0161", "jednom", "monografijom", "ovog", "puta", "iz", "pera", "dr", "branislava", "todi\u0107a", "i", "dr", "milke", "\u010danak-medi\u0107", "ova", "vredna", "knjiga", "objavljena", "je", "u", "izdanju", "muzeja", "u", "pri\u0161tini", "centra", "za", "o\u010duvanje", "nasle\u0111a", "kosova", "i", "metohije", "mnemosyne", "i", "srpskog", "pravoslavnog", "manastira", "visoki", "de\u010dani", "ve\u010deras", "\u0107e", "u", "19", "\u010dasova", "biti", "sve\u010dano", "predstavljena", "u", "atrijumu", "narodnog", "muzeja", "u", "beogradu", "novinarima", "je", "predstavljena", "ju\u010de", "u", "ministarstvu", "kulture", "srbije", "koje", "je", "kao", "\u0161to", "je", "rekao", "ministar", "dragan", "kojadinovi\u0107", "poslednjih", "20", "meseci", "ulo\u017eilo", "mnogo", "napora", "u", "rekonstrukciju", "srpskih", "crkava", "i", "manastira", "s", "posebnom", "pa\u017enjom", "na", "kosovo", "i", "metohiju", "crkva", "vaznesenja", "hristovog", "u", "manastiru", "de\u010dani", "je", "zadu\u017ebina", "i", "grobna", "crkva", "kralja", "stefana", "uro\u0161a", "tre\u0107eg", "nazvanog", "po", "manastiru", "stefan", "de\u010danski", "gradio", "ju", "je", "franjevac", "vita", "iz", "kotora", "osam", "godina", "i", "zavr\u0161ena", "je", "1334/35", "godine", "ktitor", "manastira", "de\u010dana", "obezbedio", "je", "svojoj", "zadu\u017ebini", "samostalan", "\u017eivot", "brojnim", "donacijama", "i", "velikim", "vlastelinstvom", "koje", "se", "ubraja", "me\u0111u", "najbogatije", "sa", "45", "zemljoradni\u010dkih", "naselja", "jednim", "arbana\u0161kim", "i", "osam", "vla\u0161kih", "katuna", "de\u010danski", "manastir", "i", "\u017eivot", "njegovog", "ktitora", "opisani", "su", "u", "ve\u0107em", "broju", "srednjovekovnih", "literarnih", "dela", "vi\u0161e", "nego", "i", "jedan", "srpski", "manastir", "autori", "monografije", "o", "jednoj", "od", "najvrednijih", "i", "najzna\u010dajnijih", "manastirskih", "celina", "i", "crkvenih", "gra\u0111evina", "obuhvatili", "su", "sva", "va\u017ena", "pitanja", "od", "vremena", "osnivanja", "i", "gra\u0111enja", "manastira", "14", "vek", "do", "dana\u0161njih", "dana", "uklju\u010dene", "su", "sve", "\u010dinjenice", "vezane", "za", "opremanje", "crkve", "i", "formiranje", "de\u010danske", "riznice", "ali", "i", "promene", "na", "manastirskim", "zgradama", "sa", "najobimnijim", "delovima", "koji", "se", "odnose", "na", "prou\u010davanje", "graditeljstva", "svakako", "su", "dati", "i", "obimni", "podaci", "o", "skulpturama", "kao", "i", "o", "zidnom", "slikarstvu", "koje", "\u010dini", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "dobro", "o\u010duvanih", "prikazanih", "predstava", "knjiga", "je", "\u0161tampana", "na", "536", "stranica", "sa", "oko", "500", "kolor", "fotografija", "autor", "branislav", "strugar", "i", "50", "crte\u017ea", "i", "skica", "branislav", "todi\u0107", "istori\u010dar", "umetnosti", "izlo\u017eio", "je", "analizu", "i", "tuma\u010denja", "onih", "pitanja", "koja", "se", "odnose", "na", "izgradnju", "i", "osnivanje", "crkve", "i", "manastira", "prate\u0107i", "kulturni", "kultni", "umetni\u010dki", "i", "duhovni", "zna\u010daj", "manastira", "dat", "je", "pregled", "svih", "razdoblja", "kroz", "koja", "je", "ovaj", "manastir", "prolazio", "tokom", "gotovo", "sedam", "vekova", "postojanja", "uklju\u010duju\u0107i", "osvrt", "na", "njegove", "ktitore", "igumane", "knji\u017eevnike", "umetnike", "kao", "arhitekta", "milka", "\u010danak-medi\u0107", "bavila", "se", "problematikom", "graditeljstva", "i", "skulpture", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "razmatranje", "porekla", "graditeljskih", "i", "skulptoralnih", "re\u0161enja", "\u201emoje", "bavljenje", "de\u010danima", "bilo", "je", "prili\u010dno", "bolno", "jer", "sam", "se", "ponovo", "suo\u010dio", "sa", "istorijom", "vremena", "sa", "svim", "bogatstvom", "ovog", "manastira", "sa", "naporima", "da", "se", "ono", "sa\u010duva", "do", "dana\u0161njih", "dana", "pored", "toga", "trebalo", "je", "pa\u017eljivo", "odlu\u010diti", "\u0161ta", "\u0107e", "od", "obimne", "gra\u0111e", "vezane", "za", "pre\u0111a\u0161nja", "istra\u017eivanja", "ovog", "manastira", "u\u0107i", "u", "monografiju\u201d", "rekao", "je", "todi\u0107", "milka", "\u010danak", "medi\u0107", "istakla", "je", "da", "je", "rad", "na", "ovoj", "studiji", "predstavljao", "veliku", "odgovornost", "i", "da", "se", "odvijao", "u", "ote\u017eanim", "uslovima", "u", "ime", "bratstva", "manastira", "de\u010dani", "prisutnima", "se", "obratio", "i", "otac", "ilarion", "koji", "je", "rekao", "da", "u", "monografiji", "o", "de\u010danima", "vidi", "putokaz", "za", "budu\u0107nost", "podstrek", "za", "sve", "one", "koji", "se", "trude", "da", "na", "stra\u0161nom", "mestu", "opstanu", "\u201ejer", "opstanak", "je", "jedina", "re\u010d", "kojom", "se", "mo\u017ee", "definisati", "stanje", "nas", "koji", "\u017eivimo", "na", "kosovu\u201d", "re\u010di", "su", "oca", "ilariona", "monografija", "je", "prevedena", "na", "engleski", "jezik", "prevod", "rendal", "mejd\u017eor", "a", "postoji", "inicijativa", "da", "se", "ova", "vredna", "knjiga", "prevede", "i", "na", "ruski", "kao", "i", "na", "druge", "svetske", "jezike", "m", "\u0111or\u0111evi\u0107", "preuzeto", "sa"]}