{"naslov": "TRADICIJA - MANASTIR MANASIJA", "sadrzaj": ["zadu\u017ebina", "hrabrog", "i", "mudrog", "despota", "slede\u0107e", "godine", "navr\u0161ava", "se", "\u0161est", "vekova", "od", "po\u010detka", "gradnje", "manastira", "manasije", "zadu\u017ebine", "despota", "stefana", "lazarevi\u0107a", "i", "jedne", "od", "na\u0161ih", "najvrednijih", "i", "najlep\u0161ih", "srednjovekovnih", "svetinja", "tridesetak", "kilometara", "od", "autoputa", "beograd\u2013ni\u0161", "dva", "kilometra", "severozapadno", "od", "despotovca", "u", "\u017eivopisnoj", "klisuri", "koju", "\u010dine", "obronci", "planine", "beljanice", "pre", "\u0161est", "vekova", "je", "voljom", "i", "trudom", "despota", "stefana", "lazarevi\u0107a", "po\u010deo", "da", "se", "gradi", "manastir", "manasija", "manastirski", "kompleks", "sa", "crkvom", "koja", "je", "posve\u0107ena", "svetoj", "trojici", "i", "trpezarijom", "\u010diji", "se", "ostaci", "nalaze", "ju\u017eno", "od", "crkve", "podignut", "je", "kao", "zadu\u017ebina", "hrabrog", "i", "mudrog", "vladara", "i", "sme\u0161ten", "unutar", "masivnih", "zidina", "sa", "visokim", "kulama", "uz", "desnu", "obalu", "reke", "resave", "po", "kojoj", "je", "u", "istoriji", "\u010desto", "i", "nazivan", "gradnja", "i", "\u017eivopisanje", "trajali", "su", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "od", "jedne", "decenije", "1406", "\u2013", "1418", "a", "vrlo", "brzo", "manasija", "je", "postala", "kulturni", "i", "duhovni", "centar", "despotovine", "tokom", "vekova", "manastir", "je", "vi\u0161e", "puta", "plja\u010dkan", "paljen", "i", "pusto\u0161en", "sa", "crkve", "je", "skinut", "olovni", "krov", "zbog", "\u010dega", "je", "deo", "fresaka", "nepovratno", "propao", "turcima", "je", "slu\u017eio", "kao", "utvr\u0111enje", "austrougarska", "vojska", "je", "crkvu", "koristila", "kao", "konju\u0161nicu", "u", "priprati", "je", "jedno", "vreme", "bila", "sme\u0161tena", "barutana", "ali", "je", "na", "sre\u0107u", "ipak", "sa\u010duvan", "i", "kao", "jedan", "od", "najzna\u010dajnijih", "spomenika", "srpske", "srednjovekovne", "kulture", "pre\u017eiveo", "do", "na\u0161ih", "dana", "zakletva", "de\u010daka", "despot", "stefan", "lazarevi\u0107", "sin", "kneza", "lazara", "i", "kneginje", "milice", "koji", "je", "1403", "godine", "od", "obnovljenog", "beograda", "napravio", "prestonicu", "ostao", "je", "upam\u0107en", "kao", "uman", "vladar", "ve\u0161t", "diplomata", "hrabar", "i", "obrazovan", "\u010dovek", "koji", "je", "ponovo", "organizovao", "srpsku", "dr\u017eavu", "preuredio", "unutra\u0161nju", "upravu", "i", "\u010dinio", "mnogo", "na", "unapre\u0111ivanju", "kulture", "naro\u010dito", "knji\u017eevnosti", "kojom", "se", "i", "sam", "bavio", "po", "re\u010dima", "konstantina", "filozofa", "streme\u0107i", "svemu", "boljem", "i", "naprednijem", "gledaju\u0107i", "neku", "o\u010devu", "zadu\u017ebinu", "stefan", "se", "jo\u0161", "kao", "de\u010dak", "zakleo", "\u201eve\u0107u", "i", "lep\u0161u", "ja", "\u0107u", "podi\u0107i\u201d", "kako", "svedo\u010de", "zapisi", "ovaj", "pobo\u017eni", "srpski", "vladar", "dugo", "je", "pa\u017eljivo", "birao", "mesto", "i", "\u201ena\u0161av\u0161i", "najprikladnije", "i", "najbolje", "mesto", "gde", "je", "trebalo", "da", "bude", "crkva", "pomoliv\u0161i", "se", "pristupi", "delu", "i", "polo\u017ei", "osnov", "u", "ime", "svete", "trojice\u201d", "bilo", "je", "to", "u", "leto", "1406", "godine", "\u017eele\u0107i", "samo", "najbolje", "za", "podizanje", "manastira", "i", "oslikavanje", "crkve", "despot", "nije", "\u0161tedeo", "te", "je", "dovodio", "najbolje", "graditelje", "i", "umetnike", "gradnja", "petokupolne", "crkve", "koja", "u", "osnovi", "ima", "pravougaonik", "sa", "upisanim", "krstom,(ura\u0111ene", "od", "kamena", "tesanika", "bez", "ukrasa", "od", "opeke", "i", "koja", "predstavlja", "jedan", "od", "najreprezentativnijih", "objekata", "moravske", "arhitektonske", "\u0161kole", "njeno", "\u017eivopisanje", "i", "podizanje", "utvr\u0111enja", "oko", "manastira", "trajalo", "je", "do", "leta", "1418", "godine", "kada", "je", "despot", "svojoj", "zadu\u017ebini", "izdao", "povelju", "snabdeo", "je", "svim", "bogoslu\u017ebenim", "predmetima", "a", "u", "\u017eelji", "da", "postane", "va\u017eno", "kulturno", "sredi\u0161te", "naselio", "ga", "u\u010denim", "monasima", "krasnopis", "i", "\u017eivopis", "danas", "\u017eenski", "manastir", "\u010dije", "se", "sestrinstvo", "zdu\u0161no", "posve\u0107uje", "molitvi", "i", "o\u010duvanju", "manastirskog", "kompleksa", "i", "\u017eivota", "u", "njemu", "manasija", "i", "dalje", "predstavlja", "svedo\u010danstvo", "o", "neobi\u010dno", "\u017eivoj", "umetni\u010dkoj", "i", "kulturnoj", "aktivnosti", "u", "srbiji", "spo\u010detka", "15", "veka", "inicijator", "toga", "rekosmo", "bio", "je", "despot", "stefan", "pod", "\u010dijim", "je", "pokroviteljstvom", "u", "manastiru", "i", "radila", "\u010duvena", "resavska", "prepisiva\u010dko-prevodila\u010dka", "\u0161kola", "knjige", "iz", "ove", "radionice", "slovile", "su", "za", "dobre", "pouzdane", "odli\u010dno", "izvedene", "bez", "gre\u0161aka", "u", "re\u010dima", "slogu", "i", "akcentu", "ali", "sem", "kulturnog", "i", "istorijskog", "zna\u010daja", "skladne", "arhitekture", "harmoni\u010dnih", "linija", "i", "ostataka", "monumentalnog", "utvr\u0111enja", "ono", "\u0161to", "manasiju", "ili", "resavu", "svrstava", "u", "vrh", "srednjovekovnih", "dragulja", "jeste", "njen", "\u017eivopis", "krajnje", "prefinjenog", "izgleda", "otmenog", "ukusa", "i", "majstorske", "izrade", "\u017eivopisaca", "iz", "soluna", "slikarstvu", "ovog", "hrama", "podjednako", "su", "se", "divili", "i", "njegovi", "savremenici", "i", "moderni", "istra\u017eiva\u010di", "a", "i", "danas", "retko", "ko", "ne", "ostane", "zadivljen", "pred", "oko", "500", "od", "nekada\u0161njih", "2.000", "kvadratnih", "metara", "fresaka", "prvobitni", "program", "fresaka", "danas", "se", "vi\u0161e", "naslu\u0107uje", "nego", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "sagledati", "u", "celini", "a", "svojom", "lepotom", "posebno", "se", "izdvajaju", "ktitorska", "kompozicija", "na", "zapadnom", "zidu", "naosa", "s", "likom", "despota", "stefana", "koji", "dr\u017ei", "model", "crkve", "sveti", "ratnici", "u", "donjim", "zonama", "pevnica", "scene", "iz", "isusovog", "\u017eivota", "i", "predstave", "starozavetnih", "proroka", "u", "tamburu", "glavne", "kupole", "smr\u0107u", "despota", "stefana", "nastala", "su", "te\u0161ka", "i", "mu\u010dna", "vremena", "za", "zemlju", "pa", "i", "za", "ovu", "svetinju", "ve\u0107", "1439", "osvajaju", "je", "turci", "a", "1456", "godine", "prvi", "put", "gori", "zna", "se", "da", "je", "do", "ponovnog", "dolaska", "u", "srpske", "ruke", "krajem", "18", "veka", "u", "vi\u0161e", "navrata", "obnavljana", "ali", "pisani", "podaci", "o", "opravkama", "nisu", "sa\u010duvani", "obimni", "konzervatorsko-restauratorski", "radovi", "po\u010deti", "su", "sredinom", "pro\u0161log", "veka", "i", "u", "fazama", "jo\u0161", "uvek", "traju", "radom", "i", "zaslugom", "skromnog", "i", "vrednog", "sestrinstva", "poslednjih", "decenija", "obnovljen", "je", "stari", "i", "sazidan", "novi", "veliki", "konak", "sa", "kapelom", "posve\u0107enom", "sv", "stefanu", "", "ekonomske", "zgrade", "iskopan", "bunar", "a", "manifestacija", "\u201edani", "srpskog", "duhovnog", "preobra\u017eenja\u201d", "koja", "se", "odr\u017eava", "svake", "godine", "krajem", "avgusta", "podse\u0107a", "na", "zna\u010daj", "koji", "je", "ovaj", "manastir", "imao", "ali", "i", "zadr\u017eao", "u", "srpskoj", "istoriji", "i", "narodu", "ratka", "petrovi\u0107", "snimio", "stanko", "kosti\u0107", "izvor"]}