{"naslov": "OTAC GEORGIJE, IGUMAN MANASTIRA BLAGOVE\u0160TENJE, O BORAVCIMA PATRIJARHA PAVLA", "sadrzaj": ["poglavar", "spc-a", "je", "poslednjih", "15", "godina", "skoro", "svako", "leto", "provodio", "u", "ovom", "jednom", "od", "najlep\u0161ih", "srpskih", "hramova", "za", "koji", "\u017eeli", "da", "mu", "bude", "i", "ve\u010dna", "ku\u0107a", "", "svakog", "dana", "molimo", "se", "za", "dobro", "zdravlje", "i", "brz", "oporavak", "na\u0161eg", "patrijarha", "gospodina", "pavla", "koji", "se", "u", "ovom", "manastiru", "zamona\u0161io", "1947", "godine", "i", "\u010desto", "bio", "dragi", "i", "uzvi\u0161eni", "gost", "on", "je", "na\u0161", "poglavar", "duhovni", "sveti", "\u010dovek", "milodar", "i", "svetac", "koji", "zemljom", "hoda", "", "ka\u017ee", "reporteru", "vesti", "otac", "georgije", "iguman", "srednjovekovnog", "manastira", "blagove\u0161tenje", "u", "ov\u010dar", "banji", "mesta", "koje", "je", "prvi", "\u010dovek", "spc-a", "u", "svom", "nedavno", "izmenjenom", "testamentu", "naveo", "s", "\u017eeljom", "da", "mu", "tu", "bude", "ve\u010dna", "ku\u0107a", "patrijarh", "srpski", "je", "poslednjih", "petnaestak", "godina", "skoro", "svakog", "leta", "boravio", "po", "desetak", "i", "vi\u0161e", "dana", "u", "manastiru", "blagove\u0161tenje", "gde", "se", "kako", "je", "znao", "da", "naglasi", "vrlo", "lepo", "odmarao", "bio", "je", "to", "praznik", "za", "sve", "stanovnike", "ovih", "prostora", "koji", "su", "dolazili", "da", "vide", "pa", "i", "da", "porazgovaraju", "sa", "njegovom", "sveto\u0161\u0107u", "o", "tome", "iguman", "georgije", "zbori", "\u017eelja", "", "ne", "se\u0107am", "se", "ba\u0161", "ta\u010dno", "datuma", "kada", "smo", "pri\u010dali", "o", "zdravlju", "bolesti", "pa", "i", "smrti", "tada", "mi", "je", "rekao", "da", "ako", "ga", "sudnji", "\u010das", "zadesi", "u", "manastiru", "blagove\u0161tenje", "da", "bude", "tu", "i", "sahranjen", "", "re\u010de", "nam", "sa", "tugom", "u", "glasu", "iguman", "georgije", "", "ko", "god", "da", "je", "do\u0161ao", "bio", "je", "dobro", "do\u0161ao", "na\u0161", "patrijarh", "je", "znao", "dugo", "o\u010dinski", "da", "razgovara", "o", "toleranciji", "ljubavi", "prema", "ljudima", "pravoslavnoj", "veri", "koja", "\u010duva", "i", "gradi", "slobodu", "ljudi", "da", "ih", "posavetuje", "da", "budu", "dobri", "gra\u0111ani", "dr\u017eave", "u", "kojoj", "\u017eive", "kao", "i", "vredni", "i", "po\u0161teni", "doma\u0107ini", "i", "\u010duvarku\u0107e", "se\u0107am", "se", "jednog", "leta", "je", "svakog", "dana", "sedeo", "za", "stolom", "sa", "zidarima", "koji", "su", "popravljali", "deo", "konaka", "krajem", "jula", "pre", "desetak", "godina", "njegovu", "svetost", "u", "ov\u010dar", "banji", "posetio", "je", "i", "onda\u0161nji", "predsednik", "skup\u0161tine", "op\u0161tine", "\u010da\u010dak", "socijalista", "rodoljub", "petrovi\u0107", "koji", "se", "rado", "prise\u0107a", "", "imao", "sam", "\u010dast", "da", "sa", "patrijarhom", "pavlom", "provedem", "u", "razgovoru", "mnoge", "nezaboravne", "\u010dasove", "pod", "senovitim", "tremom", "na", "steni", "iznad", "ov\u010dar", "banje", "gde", "je", "najradije", "sedeo", "i", "pri\u010dao", "sa", "gostima", "uvek", "bi", "se", "obradovao", "novinama", "ili", "knjigama", "koje", "sam", "mu", "donosio", "iz", "\u010da\u010dka", "a", "dva", "puta", "me", "je", "snebivaju\u0107i", "se", "upitao", "da", "li", "bi", "mogao", "sa", "mnom", "automobilom", "do", "\u010da\u010dka", "da", "poseti", "prijatelja", "iz", "mladosti", "sve\u0161tenika", "milorada", "koljaji\u0107a", "ina\u010de", "do", "grada", "se", "uvek", "vozio", "autobusom", "ili", "da", "posle", "pola", "veka", "26", "jula", "1996", "godine", "ode", "u", "manastir", "vujan", "koji", "mu", "je", "bolesnom", "pru\u017eio", "uto\u010di\u0161te", "u", "godinama", "nema\u010dke", "okupacije", "sam", "brao", "sam", "kuvao", "patrijarh", "srpski", "pavle", "u", "ov\u010dar", "banju", "je", "dolazio", "bez", "svite", "", "i", "autobusom", "\u017eiveo", "je", "skromno", "\u010desto", "je", "sam", "pripremao", "hranu", "od", "zelja", "i", "drugog", "povr\u0107a", "pa", "\u010dak", "i", "od", "jestivog", "rastinja", "koje", "je", "sam", "brao", "po", "obroncima", "kablara", "", "imao", "je", "jedan", "prefinjen", "blag", "humor", "", "pri\u010da", "iguman", "georgije", "", "jednom", "prilikom", "pri", "kraju", "boravka", "re\u010de", "mi", "patrijarh", "da", "je", "vreme", "da", "svodimo", "ra\u010dune", "ja", "sam", "ovde", "bio", "na", "hrani", "i", "spavanju", "petnaestak", "dana", "to", "ko\u0161ta", "toliko", "ba\u0161", "kao", "i", "tvoje", "goste", "e", "sada", "da", "i", "ja", "tebi", "podnesem", "ra\u010dun", "ja", "sam", "tebi", "ovde", "majstorisao", "od", "pokvarenih", "brava", "do", "elektrike", "pa", "kada", "se", "sve", "sabere", "i", "oduzme", "bogami", "georgije", "ti", "meni", "osta", "du\u017ean", "relikvija", "manastir", "blagove\u0161tenje", "sa", "crkvom", "blagovesti", "presvete", "bogorodice", "poti\u010de", "iz", "17", "veka", "i", "danas", "je", "jedan", "od", "najstarijih", "i", "najlep\u0161ih", "na", "obroncima", "rudnika", "u", "srcu", "\u0161umadije", "posle", "tri", "godine", "restauracije", "2001", "u", "manastir", "blagove\u0161tenje", "vra\u0107en", "je", "krst", "sa", "hristovim", "raspe\u0107em", "koji", "se", "svojom", "lepotom", "ubraja", "u", "reprezentativne", "ikonopisane", "celine", "srpske", "crkvene", "umetnosti", "autor", "relikvije", "krsta", "je", "andrija", "rai\u010devi\u0107", "iz", "okoline", "prijepolja", "m", "\u010d", "matovi\u0107", "izvor", "vesti.de", "23", "april", "2006"]}