{"naslov": "KOLEVKA DUHOVNOSTI SRBIJE: OSAM VEKOVA MANASTIRA \u017dI\u010cE", "sadrzaj": ["manastiru", "\u017ei\u010di", "zadu\u017ebini", "kralja", "stefana", "prvoven\u010danog", "jednoj", "od", "najslavnijih", "nemanji\u0107kih", "zadu\u017ebina", "predstoji", "jubilej", "800", "godina", "postojanja", "obele\u017eavanje", "osam", "vekova", "po\u010delo", "je", "pro\u0161le", "subote", "svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "posve\u0107enom", "svetom", "simeonu", "tj", "kralju", "stevanu", "prvoven\u010danom", "traja\u0107e", "dve", "godine", "a", "centralna", "zavr\u0161na", "proslava", "bi\u0107e", "na", "dan", "svetog", "simeona", "2008", "godine", "\u010duveni", "srpski", "manastir", "koji", "se", "nalazi", "u", "selu", "kru\u0161evici", "izme\u0111u", "kraljeva", "i", "mataru\u0161ke", "banje", "putem", "preko", "ibra", "na", "\u010detiri", "kilometra", "ju\u017eno", "od", "kraljeva", "osnovan", "je", "sa", "namerom", "da", "bude", "sedi\u0161te", "arhiepiskopije", "mesto", "krunisanja", "kraljeva", "i", "postavljanja", "arhiepiskopa", "srpske", "crkve", "gradnja", "glavne", "manastirske", "crkve", "posve\u0107ene", "hristovom", "vaznesenju", "po\u010dela", "je", "pretpostavlja", "se", "oko", "1206", "godine", "a", "zavr\u0161ena", "pre", "1217", "godine", "kada", "je", "ktitor", "dobio", "kraljevsku", "krunu", "iz", "rima", "ovde", "je", "sv", "sava", "kao", "prvi", "arhiepiskop", "nezavisne", "srpske", "crkve", "koja", "je", "stekla", "samostalnost", "1219", "godine", "postavio", "sedi\u0161te", "srpske", "crkve", "krunisao", "brata", "za", "kralja", "i", "posvetio", "episkope", "novoosnovanih", "eparhija", "narod", "je", "naziva", "i", "\u201esedmovratom\u201d", "jer", "su", "za", "krunisanje", "svakog", "od", "sedam", "srpskih", "kraljeva", "otvarana", "nova", "vrata", "gra\u0111evina", "pripada", "ra\u0161kom", "arhitektonskom", "stilu", "a", "freske", "poti\u010du", "iz", "13", "i", "14", "veka", "u", "okviru", "manastirskog", "kompleksa", "nalazi", "se", "i", "mala", "crkva", "posve\u0107ena", "sv", "teodoru", "tironu", "koja", "je", "kako", "se", "pretpostavlja", "podignuta", "u", "doba", "osnivanja", "manastira", "podizana", "i", "ru\u0161ena", "\u010duvana", "i", "napu\u0161tana", "nadgra\u0111ivana", "i", "od", "prijatelja", "i", "od", "neprijatelja", "\u017ei\u010da", "danas", "nakon", "rekonstrukcije", "sa", "crvenom", "fasadom", "simbol", "kraljevstva", "malo", "li\u010di", "na", "onu", "iz", "vremena", "kralja", "stefana", "prvoven\u010danog", "i", "arhiepiskopa", "save", "krajem", "2008", "u", "\u017ei\u010du", "\u0107e", "iz", "studenice", "biti", "prenete", "mo\u0161ti", "ktitora", "stefana", "prvoven\u010danog", "iz", "leli\u0107a", "mo\u0161ti", "svetog", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "\u017ei\u010dkog", "vladike", "pred", "drugi", "svetski", "rat", "a", "iz", "manastira", "\u017edrebaonik", "mo\u0161ti", "svetog", "arsenija", "\u017ei\u010dkog", "koji", "je", "nasledio", "arhiepiskopski", "tron", "svetog", "save", "s", "lu\u010di\u0107", "izvor", "politika", "13.10.2006"]}