{"naslov": "DVA SAHATA DO ARILJA", "sadrzaj": ["predanje", "o", "nastanku", "manastira", "klisura", "se\u017ee", "do", "vremena", "svetog", "save", "a", "da", "li", "je", "to", "ta\u010dno", "\u2013", "nikada", "nije", "ni", "dokazano", "tamo", "gde", "se", "moravica", "izme\u0111u", "brda", "iz", "prili\u010dkog", "polja", "probija", "u", "ariljsku", "dolinu", "nalazi", "se", "manastir", "koji", "je", "po", "toj", "klisuri", "dobio", "ime", "nekada", "se", "zvao", "dobra\u010dka", "crkva", "ili", "manastir", "dobra\u010da", "prema", "imenu", "sela", "u", "\u010dijoj", "se", "blizini", "nalazi", "tada", "se", "njegova", "udaljenost", "od", "obli\u017enjih", "mesta", "odre\u0111ivala", "ovako", "\u201eod", "klisure", "do", "arilja", "bi\u0107e", "dva", "sahata", "a", "do", "u\u017eica", "bi\u0107e", "sedam", "do", "ivanjice", "pak", "ima\u0107e", "tri", "sahata.\u201d", "danas", "je", "to", "mnogo", "jednostavnije", "nalazi", "se", "na", "sredokra\u0107i", "puta", "izme\u0111u", "arilja", "i", "ivanjice", "povezan", "asfaltnim", "putem", "od", "nekoliko", "stotina", "metara", "taj", "krivudavi", "put", "podse\u0107a", "na", "zeleni", "tunel", "na", "\u010dijem", "se", "kraju", "ukazuje", "ulaz", "ure\u0111ene", "manastirske", "porte", "kao", "putokaz", "mo\u017ee", "poslu\u017eiti", "i", "crkvica", "svetog", "ilije", "na", "visokoj", "steni", "koja", "je", "po", "legendi", "be\u017ee\u0107i", "od", "turaka", "\u201epre\u0161la\u201d", "sa", "leve", "na", "desnu", "stranu", "moravice", "predanje", "o", "nastanku", "ove", "svetinje", "se\u017ee", "do", "vremena", "svetog", "save", "a", "da", "li", "je", "to", "ta\u010dno", "nikada", "nije", "ni", "dokazano", "ni", "opovrgnuto", "govori", "se", "da", "je", "za", "njegovo", "osnivanje", "zaslu\u017ean", "neki", "\u201edobar", "\u010dovek\u201d", "koji", "je", "uvek", "putovao", "sa", "svetim", "savom", "i", "njegovim", "ocem", "pa", "otuda", "i", "ime", "dobra\u010da", "potvr\u0111eno", "je", "da", "je", "nastala", "na", "temeljima", "crkve", "iz", "dalekih", "vremena", "i", "da", "ju", "je", "u", "travi", "i", "korovu", "zatekao", "ja\u0107im", "kurlaga", "jeromonah", "iz", "bosne", "koji", "je", "veoma", "brzo", "zavr\u0161io", "njenu", "obnovu", "ostaci", "crkve", "koju", "je", "obnovio", "kurlaga", "poti\u010du", "iz", "1688", "godine", "a", "verovatno", "je", "zapustela", "i", "napu\u0161tena", "u", "velikoj", "seobi", "pod", "arsenijem", "\u010darnojevi\u0107em", "veoma", "zna\u010dajnu", "ulogu", "imao", "je", "ovaj", "manastir", "u", "vreme", "had\u017ei-prodanove", "bune", "kao", "i", "u", "doba", "prvog", "i", "drugog", "srpskog", "ustanka", "sedamdesetih", "godina", "devetnaestog", "veka", "u", "manastiru", "je", "bila", "osnovna", "\u0161kola", "a", "za", "vreme", "takozvanog", "javorskog", "rata", "u", "njemu", "je", "bila", "sme\u0161tena", "vojna", "bolnica", "dana\u0161nja", "crkva", "prema", "pisanju", "savremenika", "g", "\u017e", "lukovi\u0107", "\u201epo", "graditeljskim", "i", "gra\u0111evinskim", "elementima", "sli\u010dna", "je", "susednoj", "ariljskoj", "crkvi", "crkvi", "u", "pridvorici", "i", "crkvama", "u", "manastirima", "mora\u010da", "i", "sveta", "trojica", "na", "ov\u010daru", "gra\u0111ena", "je", "kamenom", "zvanim", "siga", "mirne", "ravne", "povr\u0161ine", "neomalterisanih", "zidova", "zaista", "verno", "podra\u017eava", "uzore", "i", "pored", "su\u0161tinske", "jednostavnosti", "uglavnom", "zahvaljuju\u0107i", "krovnim", "povr\u0161inama", "kubetu", "i", "apsidi", "pa", "donekle", "i", "ukrasnom", "vencu", "na", "ravnoj", "fasadi", "uz", "nekoliko", "malenih", "veoma", "skladnih", "prozorskih", "otvora", "gra\u0111evina", "ostavlja", "utisak", "razu\u0111ene", "ali", "jedinstvene", "mirne", "zgusnute", "mase", "koja", "je", "srasla", "sa", "okolnim", "terenom", "i", "strmim", "kamenim", "brdom", "oko", "nje\u201d", "u", "po\u017earu", "koji", "je", "zahvatio", "crkvu", "za", "vreme", "bitke", "kod", "golije", "1688", "godine", "stradao", "je", "prvobitni", "\u017eivopis", "novi", "je", "1952", "godine", "oslikao", "akademski", "slikar", "jaroslav", "kratina", "pored", "op\u0161tehri\u0161\u0107anskih", "tema", "na", "njemu", "su", "prikazane", "i", "li\u010dnosti", "iz", "nacionalne", "pro\u0161losti", "kao", "\u0161to", "su", "vojvoda", "rajko", "kosovka", "devojka", "majka", "jugovi\u0107a", "filip", "vi\u0161nji\u0107", "margita", "devojka", "majka", "jevrosima", "ikonostas", "je", "uradio", "dimitrije", "posnikovi\u0107", "1867", "godine", "tako", "\u0161to", "je", "trideset", "jednoj", "ikoni", "donesenoj", "iz", "odese", "dodao", "svojih", "jedanaest", "o", "lepoti", "ovih", "predela", "pisali", "su", "mnogi", "putopisci", "i", "posetioci", "koji", "su", "se", "divili", "kako", "crkvi", "tako", "i", "okolini", "govore\u0107i", "o", "lepoti", "\u017eivljenja", "ali", "i", "opasnostima", "koje", "prete", "manastiru", "i", "monasima", "jedan", "od", "njih", "je", "zapisao", "\u201e...da", "je", "ovaj", "kraj", "bio", "siguran", "koliko", "je", "\u017eivopisan", "svakako", "bih", "pozavideo", "popu", "veljku", "tankosi\u0107u", "na", "njegovom", "pravom", "olimpijskom", "lugu", "sa", "divnim", "bukvama", "orasima", "\u0161ljivama", "vrbama", "i", "na", "njegovom", "domu", "koji", "se", "ugnezdio", "usred", "\u017ebunja", "prepunog", "pti\u010dje", "pesme.\u201d", "skoro", "da", "je", "i", "danas", "sve", "tako", "samo", "\u0161to", "ovde", "vi\u0161e", "\u201ene", "radi", "\u0161kola\u201d", "radi", "podse\u0107anja", "ostalo", "je", "ime", "jedne", "zaravni", "koja", "se", "tako", "zove", "\u2013", "\u0161kola", "manastir", "sa", "crkvom", "i", "drvenim", "zvonikom", "obnovljenim", "starim", "i", "podignutim", "novim", "konacima", "odi\u0161e", "mirom", "spokojstvom", "i", "predano\u0161\u0107u", "svojih", "monahinja", "duhovnim", "vrednostima", "vu\u010dja\u010dki", "potok", "i", "dalje", "hu\u010di", "izme\u0111u", "crkve", "i", "konaka", "a", "mali", "most", "i", "potporni", "zidovi", "garantuju", "da", "se", "ne\u0107e", "ponoviti", "razaranja", "koja", "su", "bila", "posledica", "nepogoda", "nekoliko", "puta", "u", "pro\u0161losti", "tomislav", "\u017e", "popovi\u0107", "izvor", "politika", "08.10.2006"]}