{"naslov": "PRAVOSLAVLJE U KALMIKIJI", "sadrzaj": ["tv", "program", "\u201cpravoslavna", "enciklopedija\u201d", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "dobar", "dan", "u", "direktnom", "etru", "je", "\u201cpravoslavna", "enciklopedija\u201d", "danas", "vas", "pozivamo", "na", "putovanje", "u", "kalmikiju", "kroz", "tri", "godine", "ova", "republika", "\u0107e", "proslavljati", "400-ogodi\u0161njicu", "svog", "dobrovoljnog", "ulaska", "u", "sastav", "rusije", "tema", "istorija", "kalmikije", "preci", "savremenih", "kalmika", "\u2013", "ojrati", "\u2013", "su", "se", "pojavili", "u", "privolo\u017eskim", "stepama", "po\u010detkom", "xvii", "veka", "bio", "je", "to", "nomadski", "narod", "\u010dija", "otadzbina", "je", "bila", "dzungrija", "na", "severo-zapadu", "kine", "oni", "su", "pre", "revolucije", "\u017eiveli", "u", "\u0161atorima", "gajili", "su", "kamile", "konje", "i", "ovce", "i", "\u0161tavili", "ko\u017eu", "za", "gradove", "nisu", "znali", "a", "kalmicka", "sela", "su", "se", "nazivala", "ulusi", "njihov", "\u017eivot", "je", "bio", "nomadski", "sa", "svojim", "normama", "i", "pravilima", "glava", "porodice", "je", "bio", "mu\u0161karac", "a", "\u017eena", "se", "bavila", "doma\u0107im", "poslovima", "i", "vaspitanjem", "dece", "kalmiki", "su", "se", "poklanjali", "budi", "sovjetska", "vlast", "je", "u", "prvom", "redu", "odlu\u010dila", "da", "ovaj", "narod", "postane", "zemljoradni\u010dki", "ovde", "je", "i", "kao", "u", "svuda", "u", "zemlji", "po\u010delo", "nastajanje", "kolhoza", "evo", "kadrova", "iz", "hronike", "tih", "godina", "kada", "predsednik", "skupa", "uru\u010duje", "simboli\u010dki", "akt", "o", "predaji", "zemlje", "kolhozu", "te\u0161ko", "da", "je", "bilo", "ko", "od", "prisutnih", "uop\u0161te", "shvatao", "smisao", "onoga", "\u0161to", "se", "de\u0161avalo", "najva\u017eniji", "korak", "je", "bila", "izgradnja", "glavnog", "grada", "eliste", "od", "1927", "godine", "grad", "je", "gradjen", "po", "tipi\u010dnim", "sovjetskim", "tradicijama", "s", "obaveznim", "administrativnim", "zgradama", "dvorcem", "kulture", "i", "centralnim", "trgom", "po\u0161to", "je", "u", "njemu", "trebalo", "razvijati", "industriju", "stanovni\u0161tvo", "je", "bilo", "uglavnom", "rusko", "na", "praznike", "su", "kalmike", "specijalno", "dovozili", "u", "glavni", "grad", "iz", "raznih", "ulusa", "oni", "su", "za\u010dudjena", "lica", "posmatrali", "na", "neobi\u010dan", "na\u010din", "\u017eivota", "koji", "nikako", "nije", "bio", "u", "skladu", "sa", "zavetima", "predaka", "i", "nacionalnom", "tradicijom", "obavezni", "ritual", "tih", "praznika", "je", "nacionalna", "muzika", "pesme", "i", "plesovi", "sredinom", "30-ih", "godina", "se", "masovno", "organizuju", "kru\u017eoci", "za", "likvidaciju", "nepismenosti", "na", "kojima", "se", "nije", "vr\u0161ilo", "samo", "opismenjavanje", "ve\u0107", "i", "elementarna", "na\u010dela", "sovjetskog", "dru\u0161tva", "karakteristi\u010dno", "je", "da", "u", "tim", "filmskim", "kadrovima", "ne\u0107ete", "na\u0107i", "nijedan", "koji", "je", "zabele\u017eio", "korene", "budisti\u010dkih", "obreda", "kalmika", "za", "vreme", "rata", "nemci", "su", "okupirali", "kalmikiju", "u", "zimu", "1942", "godine", "1943", "godine", "smatraju\u0107i", "kalmike", "izdajnicima", "staljin", "je", "naredio", "da", "se", "sav", "narod", "preseli", "u", "sibir", "naziv", "grada", "eliste", "je", "promenjen", "u", "stepnoj", "ljudima", "je", "tek", "1950", "godine", "bilo", "dozvoljeno", "da", "se", "vrate", "u", "domovinu", "uspostavljena", "je", "republika", "kalmikija", "a", "gradu", "je", "vra\u0107en", "njegov", "prvobitni", "naziv", "kalmicke", "zene", "", "", "", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "pravoslavlje", "je", "u", "kalmickoj", "stepi", "imalo", "dugi", "put", "prvi", "pismeni", "izvori", "o", "kr\u0161tenju", "kalmika", "poti\u010du", "jo\u0161", "iz", "xvii", "veka", "bez", "obzira", "na", "tako", "zna\u010dajnu", "istoriju", "kalmicka", "eparhija", "je", "formirana", "sasvim", "nedavno", "formirana", "je", "naredbom", "svjatijej\u0161eg", "patrijarha", "moskovskog", "i", "cele", "rusije", "u", "oktobru", "1955", "godine", "njom", "je", "rukovodio", "episkop", "zosima", "on", "je", "danas", "gost", "na\u0161eg", "programa", "ali", "recimo", "u", "po\u010detku", "ne\u0161to", "o", "tome", "kako", "su", "se", "kalmiki", "upoznali", "sa", "svetim", "pravoslavljem", "u", "staro", "vreme", "je", "postojala", "izreka", "manastir", "bez", "knjiga", "je", "isto", "\u0161to", "i", "tvrdjava", "bez", "oru\u017eja", "prepisivanje", "rukopisa", "i", "sastavljanje", "letopisa", "ne", "samo", "da", "se", "smatralo", "obaveznim", "ve\u0107", "i", "osnovnim", "delanjem", "duhovni\u0161tva", "i", "mona\u0161tva", "i", "zato", "su", "monasi-prepisiva\u010di", "imali", "slede\u0107u", "izreku", "\u201cpisanje", "svetih", "knjiga", "je", "\u010dudno", "delo\u201d", "glavni", "grad", "kalmikije", "elista", "sve\u0161tenik", "parmen", "smirnov", "je", "po\u010deo", "da", "prevodi", "te", "knjige", "na", "kalmicki", "jezik", "sredinom", "xix", "veka", "u", "kalmickom", "republi\u010dkom", "muzeju", "su", "sa\u010duvani", "tekstovi", "napisani", "rukom", "tog", "misionara", "tema", "istorija", "pravoslavlja", "u", "kalmiki", "valentina", "badmajeva", "naucni", "saradnik", "republickog", "ethografskog", "muzeja", "valentina", "badmajeva", "nau\u010dni", "saradnik", "republi\u010dkog", "etnografskog", "muzeja", "", "\u017eive\u0107i", "medju", "kalmicima", "parmen", "smirnov", "je", "usvojio", "njihov", "jezik", "i", "pismo", "u", "mojim", "rukama", "je", "sveta", "relikvija", "tri", "molitvenika", "kako", "ka\u017eu", "budisti", "to", "jest", "tri", "sveta", "teksta", "prevedena", "na", "todo", "bi\u010dik", "todo", "bi\u010dik", "je", "starokalmicko", "vertikalno", "pismo", "done\u0161eno", "jo\u0161", "iz", "dzungrije", "na", "njega", "je", "sve\u0161tenik", "parmen", "smirnov", "preveo", "osnovne", "hri\u0161\u0107anske", "molitve", "delove", "iz", "jevandjelja", "koji", "se", "\u010ditaju", "u", "nedeljne", "prazni\u010dne", "i", "sve\u010dane", "dane", "kao", "i", "\u017eitije", "svetog", "nikolaja", "\u010dudotvorca", "parmen", "smirnov", "je", "takodje", "sastavio", "gramatiku", "kalmickog", "jezika", "uredio", "rusko-kalmicki", "re\u010dnik", "i", "ostavio", "svoje", "putopise", "o", "\u017eivotu", "ovog", "stepskog", "naroda", "valentina", "badmajeva", "nau\u010dni", "saradnik", "republi\u010dkog", "etnografskog", "muzeja", "", "mnogi", "kalmiki", "su", "primili", "kr\u0161tenje", "1724", "godine", "je", "unuk", "ajuki", "hana", "bakdasaj", "dordzi", "primio", "hri\u0161\u0107anstvo", "njegov", "naslednik", "i", "kum", "je", "bio", "car", "petar", "i", "o", "istoriji", "pravoslavne", "misije", "u", "kalmikiji", "mo\u017eemo", "da", "saznamo", "ne", "samo", "iz", "sa\u010duvanih", "dokumenata", "ve\u0107", "i", "iz", "porodi\u010dnih", "predanja", "antonina", "vladimirovna", "je", "praunuka", "ruskog", "sve\u0161tenika", "tihona", "nikitina", "a", "njen", "deda", "je", "bio", "kalmik", "koga", "je", "sve\u0161tenik", "tihon", "spasao", "u", "stepi", "od", "smrti", "antonina", "kala\u010dinova", "", "slaba\u0161an", "de\u010dak", "je", "sedeo", "na", "putu", "sve\u0161tenik", "ga", "je", "uzeo", "i", "doveo", "u", "svoju", "porodicu", "mogao", "je", "da", "se", "zarazi", "od", "tog", "deteta", "\u017eena", "je", "vikala", "\u201ca", "jel", "on", "tifusar?\u201d", "a", "pradeda", "je", "odgovarao", "\u201cni\u0161ta", "bog", "je", "s", "nama\u201d", "sve\u0161tenik", "tihon", "nikitin", "je", "izle\u010dio", "de\u010daka", "krstio", "ga", "dao", "mu", "ime", "egora", "nau\u010dio", "ga", "da", "\u0161ije", "obu\u0107u", "u", "to", "vreme", "je", "to", "bila", "veoma", "va\u017ena", "profesija", "i", "\u010dak", "mu", "je", "dao", "ruku", "svoje", "\u0107erke", "jelisavete", "baku", "antonine", "vladimirovne", "antonina", "kala\u010dinova", "", "napravio", "je", "od", "njega", "\u010doveka", "na", "grobu", "prvodoseljenika", "kraja", "s.p.kijkova", "ekaterina", "jakovljeva", "kijkova", "ima", "85", "godina", "ona", "svake", "nedelje", "odlazi", "na", "groblje", "eliste", "ovde", "se", "nalazi", "vi\u0161e", "od", "40", "grobova", "njenih", "srodnika", "i", "o", "svima", "treba", "voditi", "brigu", "ekaterina", "kijkova", "", "pro\u0161le", "nedelje", "sam", "oplevila", "7", "grobova", "\u0161est", "svojih", "rodjaka", "i", "jedan", "polousova", "grigorija", "prokofjevi\u010da", "a", "ovde", "je", "sahranjen", "stjepan", "prokofjevi\u010d", "kijkov", "\u2013", "pradeda", "ekaterine", "jakovljeve", "i", "osniva\u010d", "eliste", "uve\u010de", "se", "porodica", "kijkovih", "okupljala", "u", "ku\u0107i", "ekaterine", "jakovljevne", "oni", "svi", "znaju", "istoriju", "svoga", "roda", "ali", "su", "pri\u010du", "o", "stjepanu", "prokofjevi\u010du", "ostavili", "najmladjoj", "\u2013", "ljubi", "nju", "od", "osniva\u010da", "elistinskog", "roda", "kijkovih", "deli", "8", "generacija", "ljubov", "lap\u0161ina", "", "1861", "godine", "je", "promenjeno", "spahijsko", "pravo", "i", "1862", "godine", "su", "u", "te", "stepe", "do\u0161li", "prvi", "naseljenici", "moj", "praprapraded", "kijkov", "stjepan", "prokofjevi\u010d", "je", "do\u0161ao", "ovde", "iz", "voronje\u0161ke", "gubernije", "bogu\u010darskog", "okruga", "\u2026", "stjepan", "prokofjevi\u010d", "je", "u", "voronj\u017eskoj", "eparhiji", "bio", "ko\u010dija\u0161", "on", "je", "bio", "vr\u0161njak", "aleksandra", "sergejev\u010da", "pu\u0161kina", "ekaterina", "jakovljevna", "je", "ubedjena", "da", "su", "se", "oni", "sigurno", "susretali", "kada", "je", "pesnik", "putovao", "po", "jugu", "rusije", "ekaterina", "jakovljevna", "kijkova", "", "nimalo", "ne", "sumnjam", "da", "je", "on", "vozio", "aleksandra", "sergejevi\u010da", "pu\u0161kina", "ali", "ova", "pri\u010da", "je", "ipak", "iz", "oblasti", "porodi\u010dnih", "legendi", "i", "pretpostavki", "a", "evo", "kako", "su", "u", "bogobora\u010dke", "zle", "godine", "skidali", "zvona", "sa", "krstovozdvi\u017eenjskog", "hrama", "koji", "se", "nalazio", "na", "mestu", "crkve", "koju", "su", "izgradili", "prvi", "ruski", "doseljenici", "a", "\u0161to", "je", "ekaterina", "jakovljevna", "videla", "svojim", "o\u010dima", "ekaterina", "jakovljevna", "kijkova", "", "jedni", "su", "govorili", "\u201coj", "\u0161ta", "to", "radite", "du\u0161u", "uzimate!..\u201d", "a", "drugi", "koji", "su", "sve", "vreme", "stajali", "napred", "su", "vikali", "\u201c\u0161ta", "ih", "slu\u0161ate", "skidajte", "zvona!\u201d", "toga", "se", "dobro", "se\u0107am", "krstovozdvizenjska", "crkva", "u", "elisti", "ali", "buknuo", "je", "veliki", "otadzbinski", "rat", "i", "uskoro", "je", "hram", "u", "elisti", "ponovo", "o\u017eiveo", "gde", "je", "ako", "ne", "u", "hramu", "mogu\u0107e", "oplakivati", "poginule", "moliti", "se", "za", "njih", "i", "za", "one", "koji", "su", "pre\u017eiveli", "1946", "godine", "se", "u", "krstovozdvi\u017eenjskom", "hramu", "desilo", "\u010dudo", "za", "vreme", "\u010ditanja", "akatista", "jovanu", "krstitelju", "sve\u0161tenik", "i", "vernici", "su", "u", "sna\u017enoj", "svetlosti", "ugledali", "gospoda", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "on", "je", "bio", "u", "sve\u0161teni\u010dkoj", "ode\u017edi", "sa", "epitrahiljem", "kao", "uspomenu", "na", "taj", "dogadjaj", "te", "godine", "je", "naslikana", "ikona", "\u201cjavljanje", "gospoda", "isusa", "hrista", "onima", "koji", "se", "mole\u201d", "glavni", "hram", "kalmicke", "eparhije", "kazanjska", "crkva", "je", "bila", "izgradejna", "pored", "vozdvi\u017eenjske", "crkve", "ve\u0107", "u", "na\u0161e", "vreme", "1997", "godine", "potomci", "elistinskog", "prvodoseljenika", "stjepana", "prokofjevi\u010da", "kijkova", "su", "njeni", "aktivni", "parohijani", "a", "ljuba", "\u010dak", "peva", "i", "u", "crkvenom", "horu", "", "", "", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "nedavno", "je", "u", "moskvi", "boravio", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "razgovarali", "smo", "s", "njim", "u", "emisiji", "\u201cpravoslavna", "enciklopedija\u201d", "poma\u017ee", "bog", "vladiko", "blagoslovite", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "bog", "vam", "pomogao", "o\u010de", "alekseje", "bo\u017eiji", "blagoslov", "na", "sve", "vas", "i", "na", "one", "koji", "nas", "gledaju", "i", "koji", "nas", "slu\u0161aju", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "vladiko", "vi", "ve\u0107", "20", "godina", "slu\u017eite", "u", "kalmikiji", "od", "kojih", "ste", "10", "godina", "arhijerej", "primili", "ste", "arhijerejsku", "hirotoniju", "u", "najte\u017eim", "godina", "radjanja", "pravoslavlja", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "\u0161ta", "vam", "je", "bilo", "najte\u017ee", "u", "tom", "periodu", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "najte\u017ee", "mi", "je", "prakti\u010dno", "bilo", "potpuno", "odsustvo", "crkvenog", "\u017eivota", "", "to", "sam", "uvideo", "tek", "kad", "sam", "do\u0161ao", "na", "kalmicku", "zemlju", "nije", "bilo", "hora", "niti", "psalmopojca", "niti", "ode\u017edi", "ve\u0107", "vi\u0161e", "od", "sto", "godina", "staro", "drveno", "zdanje", "produvano", "svim", "vetrovima", "u", "kojem", "nije", "bilo", "\u010dak", "ni", "osvetljenja", "i", "nekoliko", "desetina", "starica", "tih", "godina", "je", "bilo", "veoma", "te\u0161ko", "zamisliti", "da", "\u0107e", "se", "tu", "izgraditi", "\u010ditava", "eparhija", "kao", "i", "da", "\u0107e", "njegova", "svetost", "do\u0107i", "ovde", "ali", "trebalo", "je", "raditi", "i", "slava", "bogu", "danas", "ve\u0107", "postoji", "aktivna", "\u017eiva", "eparhija", "i", "sve", "\u0161to", "je", "neophodno", "za", "normalno", "bogoslu\u017eenje", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "slu\u017eili", "ste", "ne", "samo", "u", "kalmikiji", "ve\u0107", "i", "u", "dagestanu", "\u010de\u010denskoj", "republici", "recite", "nam", "da", "li", "ste", "morali", "da", "uzimate", "u", "obzir", "osobenosti", "nacionalnog", "karaktera", "glavni", "grad", "kalmikije", "elista", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "to", "bezuslovno", "treba", "uvek", "uzimati", "u", "obzir", "jer", "\u017eivimo", "pored", "naroda", "druge", "vere", "i", "pre", "svega", "treba", "da", "nau\u010dimo", "da", "ih", "uva\u017eavamo", "da", "se", "potrudimo", "da", "nau\u010dimo", "njihov", "jezik", "obi\u010daje", "religiju", "mentalitet", "\u0161to", "je", "uspe\u0161nije", "usvajanje", "tih", "informacija", "to", "\u0107e", "lak\u0161e", "pro\u0107i", "integracija", "u", "to", "dru\u0161tvo", "tada", "\u0107e", "vas", "prihvatiti", "kao", "normalnog", "\u010doveka", "bez", "nerpijateljstva", "i", "odbacivanja", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "vladiko", "a", "\u0161ta", "mo\u017eete", "da", "ka\u017eete", "o", "kalmickom", "pravoslavlju", "da", "li", "se", "uop\u0161te", "mo\u017ee", "govoriti", "o", "takvoj", "pojavi", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "naravno", "da", "je", "mogu\u0107e", "kalmicka", "stepa", "je", "odavno", "upoznata", "sa", "svetim", "pravoslavljem", "jo\u0161", "pre", "revolucije", "je", "bilo", "kr\u0161teno", "veoma", "mnogo", "kalmika", "i", "oni", "su", "sa\u010duvali", "svoju", "veru", "ali", "su", "se", "u", "godinama", "progona", "bojali", "da", "otvoreno", "ispovedaju", "hri\u0161\u0107anstvo", "danas", "oni", "imaju", "mogu\u0107nost", "da", "\u017eive", "punim", "crkvenim", "\u017eivotom", "u", "na\u0161em", "arhijerejskom", "horu", "ima", "dosta", "kalmika", "a", "medju", "sve\u0161tenicima", "i", "monasima", "takodje", "ima", "predstavnika", "te", "nacionalnosti", "pravoslavlje", "u", "kalmikiji", "postaje", "sve", "sna\u017enije", "i", "kalmicki", "narod", "se", "prema", "tom", "procesu", "odnosi", "sa", "dobronamernim", "interesovanjem", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "na", "kom", "jeziku", "se", "slu\u017ei", "u", "kalmickoj", "eparhiji", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "uglavnom", "na", "crkvenoslovenskom", "pre", "nekoliko", "godina", "smo", "u", "eparhijskom", "domu", "po\u010deli", "na", "vaskrs", "da", "\u010ditamo", "sveto", "jevandjelje", "na", "kalmickom", "jeziku", "to", "je", "naravno", "imalo", "veliki", "uticaj", "na", "kalmike", "a", "danas", "u", "skladu", "sa", "jubilejem", "ulaska", "kalmikije", "u", "sastav", "rusije", "poku\u0161avamo", "da", "celu", "liturgiju", "slu\u017eimo", "na", "kalmickom", "jeziku", "pomozi", "nam", "gospode", "da", "ostvarimo", "tu", "zamisao", "to", "je", "veoma", "te\u0161ko", "ali", "\u0107emo", "se", "potruditi", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "koga", "kalmiki", "posebno", "po\u0161tuju", "koji", "svetitelj", "se", "mo\u017ee", "nazvati", "nebeskim", "za\u0161titnikom", "kalmikije", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "kalmiki", "po\u0161tuju", "sve", "svetitelje", "ali", "tradicionalno", "izdvajaju", "svetog", "nikolaja", "ugodnika", "i", "georgija", "pobedonosca", "a", "u", "poslednje", "vreme", "i", "velikomu\u010denika", "pantelejmona", "u", "no\u0107", "izmedju", "15", "i", "16", "maja", "2005", "godine", "je", "kod", "nas", "pred", "ikonom", "velikomu\u010denika", "na", "\u010dudan", "na\u010din", "upaljeno", "kandilo", "to", "sam", "mogu", "da", "posvedo\u010dim", "jer", "sam", "bio", "na", "mona\u0161kom", "ve\u010dernjem", "pravilu", "i", "stajao", "sam", "pred", "tom", "ikonom", "i", "lepo", "sam", "video", "da", "kandilo", "nije", "gorelo", "u", "pono\u0107", "smo", "svi", "videli", "jaku", "svetlost", "u\u0161li", "smo", "u", "crkvu", "a", "ona", "je", "bila", "osvetljena", "kao", "tavorskom", "svetlo\u0161\u0107u", "nije", "bilo", "senki", "potom", "je", "svetlost", "postepeno", "nestajala", "a", "ostalo", "je", "da", "gori", "samo", "jedno", "kandilo", "pred", "ikonom", "nisam", "znao", "zbog", "\u010dega", "se", "to", "desilo", "i", "kada", "sam", "u", "julu", "te", "iste", "godine", "do\u0161ao", "u", "lavru", "vladika", "smolenski", "i", "kaliningradski", "me", "je", "uputio", "na", "svetu", "goru", "naravno", "to", "putovanje", "je", "za", "mene", "imalo", "veoma", "posebno", "zna\u010denje", "i", "ja", "sam", "tamo", "pored", "ikone", "velikomu\u010denika", "ostavio", "svoju", "panagiju", "a", "potom", "je", "kirsan", "nikolajevi\u010d", "iljum\u017einov", "bio", "na", "svetoj", "gori", "i", "u", "njemu", "se", "razgorela", "\u017eelja", "da", "u", "centru", "eliste", "izgradi", "novu", "sabornu", "crkvu", "u", "\u010dast", "velikomu\u010denika", "pantelejmona", "to", "je", "pravo", "\u010dudo", "", "", "", "tema", "budizam", "i", "pravoslavlje", "danas", "se", "u", "kalmikiji", "pored", "pravoslavnih", "parohija", "burno", "razvijaju", "i", "budisti\u010dke", "religiozne", "zajednice", "a", "jo\u0161", "pre", "20", "godina", "na", "teritoriji", "republike", "nije", "bilo", "nijednog", "molitvenog", "doma", "za", "budiste", "1940", "godine", "su", "svi", "huruli", "u", "kalmikiji", "bili", "zatvoreni", "a", "duhoni\u0161tvo", "je", "bilo", "pod", "represijom", "kulminacija", "aktivizacije", "religiozne", "delatnosti", "se", "desila", "1993", "godine", "na", "televiziji", "su", "po\u010deli", "da", "se", "prikazuju", "redovni", "programi", "na", "religiozne", "teme", "svuda", "su", "se", "po", "selima", "i", "gradovima", "a", "uz", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "vlasti", "gradili", "huruli", "mladi\u0107i", "iz", "kalmikije", "su", "upu\u0107ivani", "na", "u\u010denje", "u", "budisti\u010dke", "manastire", "burjatije", "i", "indije", "1995", "godine", "se", "u", "elisti", "otvaraju", "filijale", "budisti\u010dkog", "instituta", "karmape", "lama", "logsan", "togbe", "sluzitelj", "zlatne", "obitelji", "bude", "sakja-muni", "lama", "lobsang", "togbe", "slu\u017eitelj", "zlatne", "obitelji", "bude", "\u0161akja-muni", "", "budizam", "se", "razvija", "izgradjen", "je", "novi", "hurul", "i", "ljudi", "su", "zainteresovani", "za", "budizam", "u", "osnovi", "budinog", "u\u010denja", "le\u017ee", "\u010detiri", "blagorodne", "istine", "sve", "okolo", "je", "stradanje", "\u2013", "ka\u017ee", "prva", "istina", "izvor", "stradanja", "je", "\u2013", "\u017eelja", "ka\u017ee", "druga", "tre\u0107a", "blagorodna", "istina", "tvrdi", "da", "se", "uni\u0161tavanjem", "\u017eelje", "poni\u0161tava", "i", "stradanje", "a", "\u010detvrta", "ukazuje", "na", "put", "koji", "vodi", "ka", "pobedi", "nad", "\u017eeljom", "u", "budizmu", "se", "takodje", "veliki", "zna\u010daj", "pridaje", "stradanju", "osnovna", "budina", "zapovest", "ka\u017ee", "\u201c\u010duvajte", "sve", "\u017eivo\u201d", "lama", "lobsang", "togbe", "slu\u017eitelj", "zlatne", "obitelji", "bude", "\u0161akja-muni", "", "ne", "nanosite", "\u0161tetu", "ve\u0107", "korist", "drugima", "ljudima", "\u017eivotinjama", "i", "ostalim", "\u017eivim", "bi\u0107ima", "u", "spolja\u0161njem", "izgledu", "kalmickog", "glavnog", "grada", "se", "sve", "vi\u0161e", "prime\u0107uju", "elementi", "isto\u010dnog", "kolorita", "a", "vizit", "karta", "grada", "je", "postao", "zlatni", "hram", "koji", "je", "izgradjen", "sasvim", "nedavno", "2005", "godine", "to", "je", "najve\u0107i", "budisti\u010dki", "hram", "u", "rusiji", "i", "evropi", "predstavnici", "budizma", "u", "kalmikiji", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "u", "kalmikiji", "se", "obnavlja", "duhovni", "\u017eivot", "i", "pravoslavlja", "i", "budizma", "da", "li", "jedan", "smeta", "drugom", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "ve\u0107", "sam", "govorio", "o", "iskustvu", "op\u0161tenja", "sa", "ljudima", "drugih", "nacionalnosti", "kada", "sam", "do\u0161ao", "u", "kalmikiju", "tamo", "ne", "samo", "da", "nije", "bilo", "vidljivih", "znakova", "prisutnosti", "pravoslavlja", "ve\u0107", "ni", "budizma", "ni", "jedne", "hurule", "ni", "jednog", "dacana", "i", "uop\u0161te", "nijednog", "budisti\u010dkog", "hrama", "farisejski", "stav", "bi", "ovde", "bio", "nerazuman", "i", "beskoristan", "\u010dim", "su", "prve", "lame", "po\u010dele", "da", "dolaze", "iz", "buratije", "na", "kalmicku", "zemlju", "shvatio", "sam", "da", "treba", "otvoriti", "svoje", "srce", "i", "sa", "hri\u0161\u0107anskom", "ljubavlju", "po\u010deti", "sa", "njima", "prijateljski", "dijalog", "budisti", "su", "mi", "odgovorili", "na", "isti", "na\u010din", "medju", "nama", "nema", "neprijateljstva", "i", "nepoverenja", "oni", "dolaze", "da", "nam", "\u010destitaju", "vaskrs", "bo\u017ei\u0107", "a", "na\u0161a", "pastva", "ih", "pozdravlja", "takodje", "nijedan", "budisti\u010dki", "praznik", "ne", "prolazi", "bez", "na\u0161ih", "pozdrava", "obavezno", "pose\u0107ujem", "njihove", "prazni\u010dne", "slu\u017ebe", "na", "cagan", "sar", "kao", "na\u0161", "vaskrs", "i", "zul", "kao", "na\u0161", "bo\u017ei\u0107", "i", "budsit\u010dki", "vernici", "veoma", "pozdravljaju", "moje", "prisustvo", "kada", "je", "dalaj-lama", "dolazio", "u", "kalmikiju", "dva", "puta", "je", "boravio", "kod", "mene", "u", "gostima", "i", "za", "vreme", "svoje", "posete", "indiji", "dva", "puta", "sam", "se", "susreo", "sa", "dalaj-lamom", "razgovarali", "smo", "prijateljski", "i", "to", "veoma", "korisno", "zamislite", "kakav", "utisak", "imaju", "na", "budiste", "dalaj-lamine", "re\u010di", "\u201cmoj", "brat", "zosima!\u201d", "mi", "se", "trudimo", "da", "sa", "budistima", "razvijamo", "dobre", "odnose", "naravno", "ne", "mo\u017ee", "se", "re\u010di", "da", "mi", "jedni", "druge", "gladimo", "po", "glavi", "i", "mi", "i", "budisti", "vodimo", "svoj", "misionarski", "rad", "u", "smi-a", "odr\u017eavamo", "predavanja", "ali", "i", "pored", "svega", "medju", "nama", "nema", "neprijateljstva", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "kakav", "\u0107ete", "zadatak", "staviti", "pred", "sebe", "kao", "pred", "rukovode\u0107eg", "arhijereja", "eparhije", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "\u017eelim", "da", "na\u0161a", "pravoslavna", "vera", "bude", "veoma", "po\u0161tovana", "i", "uva\u017eavana", "na", "visokom", "duhovnom", "i", "moralnom", "nivou", "mi", "\u0107emo", "u", "tome", "uspeti", "ali", "ja", "\u017eelim", "da", "plan", "bude", "postavljen", "jo\u0161", "i", "vi\u0161e", "kako", "bi", "se", "pravoslavlje", "u\u010dvrstilo", "na", "kalmickoj", "zemlji", "bilo", "plodotvorno", "i", "bilo", "jo\u0161", "vi\u0161e", "po\u0161tovano", "i", "uva\u017eavano", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "hvala", "vam", "vladiko", "za", "veoma", "sadr\u017eajan", "i", "veoma", "interesantan", "razgovor", "arhiepiskop", "elistinski", "i", "kalmicki", "zosima", "", "hvala", "i", "vama", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "rusija", "je", "mnogonacionalna", "zemlja", "to", "je", "i", "velika", "\u010dast", "i", "ozbiljno", "isku\u0161enje", "isku\u0161enje", "istrajnosti", "i", "u", "kalmikiji", "se", "kao", "u", "kapi", "vode", "odslikava", "cela", "rusija", "kakva", "\u0107e", "biti", "na\u0161a", "budu\u0107nost", "to", "umnogome", "zavisi", "od", "toga", "kakvo", "\u0107e", "seme", "danas", "biti", "posejano", "", "", "tema", "parohijski", "\u017eivot", "u", "kalmikiji", "u\u010ditelj", "ni\u017eih", "razreda", "valentina", "prohorovna", "kornjejeva", "je", "postala", "prvi", "u\u010ditelj", "u", "kalmikiji", "koji", "predaje", "osnove", "pravoslavne", "kulture", "ona", "vodi", "ovaj", "predmet", "jo\u0161", "od", "1991", "godine", "valentina", "kornjejeva", "u\u010ditelj", "\u0161kole", "no.20", "grada", "eliste", "", "osnova", "ovog", "predmeta", "je", "i", "istorija", "i", "kultura", "i", "likovna", "umetnost", "to", "je", "integralni", "predmet", "najbogatija", "riznica", "koja", "u", "detetu", "razvija", "ose\u0107anja", "dobrosusedstva", "razumevanja", "prijateljstva", "ljubavi", "razred", "se", "naziva", "slovenskim", "ali", "u", "klupama", "sede", "deca", "raznih", "nacionalnosti", "poznavanje", "osnova", "pravoslavne", "kulture", "im", "poma\u017ee", "da", "bolje", "upoznaju", "zemlju", "u", "kojoj", "su", "se", "rodili", "otac", "georgije", "je", "imao", "sre\u0107e", "da", "se", "veoma", "rano", "opredeli", "za", "izbor", "svog", "\u017eivotnog", "puta", "sve\u0161tenik", "georgije", "kotinov", "", "klica", "pravoslavne", "vere", "je", "u", "meni", "bila", "jo\u0161", "u", "detinjstvu", "jurij", "kotinov", "je", "postao", "jerej", "georgije", "vladika", "zosima", "ga", "je", "pre", "tri", "godine", "blagoslovio", "da", "rukovodi", "ljudima", "koji", "se", "nalaze", "na", "le\u010denju", "u", "bolnicama", "upravo", "tada", "je", "pri", "republi\u010dkoj", "bolnici", "otvorena", "prva", "soba", "za", "molitvu", "od", "tada", "je", "otac", "georgije", "imao", "posla", "soba", "za", "molitvu", "pri", "bolnicama", "ima", "ve\u0107", "\u0161est", "i", "sve", "se", "nalaze", "u", "raznim", "delovima", "grada", "svestenik", "jurij", "kotinov", "sve\u0161tenik", "georgije", "kotinov", "", "ja", "sam", "vaspitanik", "de\u010dijeg", "doma", "i", "morao", "sam", "da", "pre\u017eivim", "mnogo", "toga", "od", "de\u010dijih", "tuga", "i", "li\u0161avanja", "kada", "sam", "pre\u017eivi\u0161", "\u010dak", "i", "mali", "deo", "tih", "tuga", "onda", "lak\u0161e", "gleda\u0161", "na", "bolesnog", "\u010doveka", "sa", "saose\u0107anjem", "i", "sastradanjem", "sve\u0161tenik", "koji", "slu\u017ei", "u", "lekarskim", "ustanovama", "mora", "da", "slu\u017ei", "sve", "crkvene", "tajne", "sem", "ven\u010danja", "ali", "\u010desto", "i", "samo", "dobra", "re\u010d", "sve\u0161tenika", "i", "njegova", "pouka", "veoma", "mnogo", "zna\u010de", "stradalnima", "i", "bolesnima", "jedna", "od", "najstarijih", "pravoslavnih", "zajednica", "u", "republici", "je", "parohija", "u", "selu", "prijutno", "valentina", "p\u0161eni\u010dna", "u\u010ditelj", "", "ranije", "se", "ovde", "nalazio", "predivan", "hram", "ali", "su", "od", "njega", "napravili", "klub", "u", "desetom", "razredu", "smo", "ovde", "dolazili", "na", "ples", "bojili", "smo", "freske", "na", "zidovima", "ali", "su", "sveti", "likovi", "sve", "vreme", "izlazili", "na", "povr\u0161inu", "vernicima", "su", "umesto", "oduzete", "i", "oskrnavljene", "crkve", "dali", "malu", "ku\u0107u", "nedaleko", "oni", "su", "tu", "doneli", "ikone", "i", "nastavili", "da", "se", "mole", "krajem", "80-ih", "seljani", "su", "po\u010deli", "da", "skupljaju", "novac", "za", "obnovu", "crkve", "uz", "pomo\u0107", "predsednika", "kalmikije", "kirsana", "iljum\u017einova", "crkva", "je", "1995", "godine", "ponovo", "obnovljena", "sergej", "krivcov", "psalmopojac", "", "na\u0161a", "crkva", "se", "slavi", "po", "okrugu", "mnogi", "dolaze", "ovde", "da", "bi", "se", "ba\u0161", "u", "njoj", "ven\u010dali", "krstili", "decu", "nastojatelj", "crkve", "otac", "aleksandar", "je", "u", "prijutnenskoj", "srednjoj", "\u0161koli", "uvek", "po\u017eeljan", "gost", "ovde", "je", "pre", "4", "godine", "formiran", "koza\u010dki", "kadetski", "razred", "on", "je", "strukturni", "podrazred", "koza\u010dke", "vojske", "kalmikije", "razred", "\u010dak", "ima", "i", "svog", "duhovnika", "crkva", "prepodobnog", "sergeja", "radonje\u0161kog", "u", "centru", "eliste", "je", "izgradjena", "u", "se\u0107anje", "na", "one", "koji", "su", "sa\u010duvali", "svoju", "\u010dast", "i", "hrabrost", "do", "kraja", "crkva", "je", "osve\u0107ena", "u", "\u010dast", "60-ogodi\u0161njice", "pobede", "u", "velikom", "otadzbinskom", "ratu", "unutra", "na", "zidovima", "su", "napisana", "imena", "44", "hiljade", "vojnika", "kalmikije", "koji", "su", "prolili", "svoju", "krv", "za", "rusiju", "po\u010dev\u0161i", "od", "rata", "1812", "godine", "i", "zavr\u0161no", "sa", "poslednjom", "antiteroristi\u010dkom", "operacijom", "u", "\u010de\u010deniji", "medju", "po\u0161tovanim", "svetinjama", "kalmikije", "posebno", "mesto", "zauzima", "ikona", "majke", "bo\u017eije", "\u201cneopalima", "kupina\u201d", "ikona", "se", "na", "praznik", "17", "septembra", "sve\u010dano", "iznosi", "iz", "kazanjske", "crkve", "vr\u0161i", "se", "litija", "mnogi", "vernici", "se", "se\u0107aju", "kako", "je", "u", "jesen", "1994", "godine", "ikona", "neo\u010dekivano", "po\u010dela", "da", "proizvodi", "tihi", "zvuk", "koji", "je", "li\u010dio", "na", "drveno", "klepalo", "ili", "tiho", "zveckanje", "stakla", "igumanija", "olimpijada", "bati\u0161\u0107eva", "", "mislili", "smo", "\u010dak", "da", "je", "tu", "nekako", "dospeo", "str\u0161ljen", "ali", "nikoga", "nismo", "videli", "tada", "smo", "pred", "njom", "po\u010deli", "da", "slu\u017eimo", "molebane", "i", "de\u0161avala", "su", "se", "\u010duda", "svi", "vojnici", "koji", "su", "se", "molili", "ispred", "ikone", "su", "se", "vra\u0107ali", "\u017eivi", "iz", "\u010de\u010denije", "od", "tog", "momenta", "mnogi", "stanovnici", "kalmikije", "ne", "samo", "pravoslavni", "ve\u0107", "i", "budisti", "dolaze", "k", "ikoni", "i", "mole", "presvetu", "bogorodicu", "za", "pomo\u0107", "igumanija", "olimpijada", "bati\u0161\u0107eva", "", "ljudi", "ka\u017eu", "da", "je", "to", "velika", "radost", "jer", "je", "sama", "majka", "bo\u017eija", "pored", "njih", "igumanija", "olimpijada", "batisceva", "", "", "", "voditelj", "\u2013", "sve\u0161tenik", "aleksej", "uminski", "", "evo", "na\u0161", "program", "privodimo", "kraju", "opra\u0161tam", "se", "s", "vama", "i", "vidimo", "se", "kroz", "nedelju", "dana", "svako", "dobro", "i", "neka", "vas", "gospod", "\u010duva", "preuzeto", "sa", "www.sedmitza.ru", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}