{"naslov": "SRBI U MANASTIRU SVETA KATARINA NA SINAJU", "sadrzaj": ["ne", "samo", "da", "su", "dobrodo\u0161li", "ve\u0107", "imaju", "i", "poseban", "status", "i", "pa\u017enju", "koju", "nam", "ukazuju", "i", "monasi", "i", "beduini", "a", "sve", "zahvaljuju\u0107i", "na\u0161em", "sv", "savi", "putujemo", "do", "manastira", "svete", "katarine", "na", "sinaju", "poluostrvu", "koje", "spaja", "dva", "kontinenta", "afriku", "i", "aziju", "sinaj", "je", "biblijski", "toponim", "zabele\u017een", "u", "starom", "zavetu", "kao", "bo\u017eja", "gora", "ili", "horiv", "u", "opisu", "izlaska", "jevreja", "na", "\u010delu", "sa", "prorokom", "i", "bogovidcem", "mojsijem", "o", "sinaju", "se", "detaljno", "govori", "po", "biblijskom", "predanju", "u", "ovoj", "nepristupa\u010dnoj", "i", "nepreglednoj", "granitnoj", "pustinji", "jevrejski", "narod", "sa", "mojsijem", "proveo", "je", "40", "godina", "tra\u017ee\u0107i", "put", "iz", "egipatskog", "ropstva", "u", "obe\u0107anu", "zemlju", "hanan", "u", "istoriji", "starog", "sveta", "kao", "i", "za", "biblijsko", "predanje", "i", "jevrejski", "narod", "ne", "postoji", "svetije", "mesto", "od", "sinajske", "gore", "u", "novozavetno", "vreme", "sinaj", "se", "po\u0161tuje", "kao", "mesto", "gde", "se", "bog", "javljao", "i", "gde", "je", "saop\u0161tavao", "ljudima", "svoju", "volju", "i", "danas", "je", "to", "prili\u010dno", "pust", "i", "slabo", "naseljen", "prostor", "surov", "ali", "neobi\u010dne", "lepote", "vozimo", "se", "kroz", "nepregledni", "pesak", "koji", "se", "uvla\u010di", "u", "svaku", "poru", "divimo", "se", "raznobojnim", "kamenim", "liticama", "nestvarnih", "boja", "od", "sive", "i", "beli\u010daste", "do", "zelene", "ljubi\u010daste", "i", "crvene", "pogledom", "klizimo", "preko", "retkih", "biljaka", "akacija", "koje", "ovde", "\u017eivot", "i", "vodu", "zna\u010de", "love\u0107i", "u", "sun\u010danoj", "izmaglici", "na", "horizontu", "beduine", "koji", "su", "uvek", "u", "pokretu", "razmi\u0161ljamo", "o", "hir\u0161\u0107anskim", "podvi\u017enicima", "koji", "su", "u", "ova", "pusta", "mesta", "dolazili", "vekovima", "kako", "bi", "se", "uz", "molitvu", "post", "bdenije", "i", "druge", "podvige", "\u0161to", "vi\u0161e", "pribli\u017eili", "bogu", "osnivane", "su", "tu", "prve", "mona\u0161ke", "zajednice", "a", "u", "vreme", "progona", "hri\u0161\u0107ana", "mnogi", "su", "na", "sinaju", "mestu", "ti\u0161ine", "i", "odvojenosti", "od", "sveta", "nalazili", "mir", "i", "sigurno", "mesto", "za", "boravak", "i", "molitve", "jo\u0161", "u", "tre\u0107em", "veku", "monasi", "su", "naselili", "i", "oformili", "mona\u0161ku", "zajednicu", "u", "blizini", "planine", "horiv", "oko", "nesagorive", "kupine", "gde", "se", "gospod", "javio", "mojseju", "sveti", "jovan", "lestvi\u010dnik", "je", "tu", "napisao", "\u010duvenu", "knjigu", "rajske", "lestvice", "koja", "predstavlja", "nezamenljivu", "duhovnu", "lektiru", "u", "celokupnoj", "hri\u0161\u0107anskoj", "literaturi", "prep", "nil", "sinajski", "se", "tako\u0111e", "podvizavao", "u", "svetoj", "katarini", "pored", "ostalog", "tu", "napisa", "i", "ove", "re\u010di", "telesne", "strasti", "vode", "svoje", "poreklo", "od", "telesnih", "potreba", "i", "protiv", "njih", "je", "nu\u017ena", "uzdr\u017eljivost", "a", "strasti", "du\u0161evne", "ra\u0111aju", "se", "od", "potreba", "du\u0161evnih", "i", "protiv", "njih", "je", "nu\u017ena", "molitva", "sveti", "sava", "srpski", "tako\u0111e", "je", "hodio", "sinajskim", "puteljcima", "zajedno", "sa", "drugim", "monasima", "i", "molitvenicima", "koji", "su", "boravili", "na", "sinaju", "i", "u", "manastiru", "svete", "katarine", "a", "svojim", "\u017eivotom", "i", "delima", "i", "danas", "su", "nam", "svetli", "primeri", "i", "uzori", "kako", "treba", "pobo\u017eno", "\u017eiveti", "nosioci", "sinajskih", "duhovnih", "iskustava", "preno\u0161enih", "kroz", "vekove", "ili", "li\u010dno", "ili", "preko", "spisa", "nazvani", "su", "sinaiti", "boravak", "svetog", "save", "u", "manastiru", "svete", "katarine", "bio", "je", "presudan", "za", "zna\u010dajan", "uticaj", "sinaita", "na", "pravoslavne", "srbe", "a", "posebno", "kroz", "celi", "nemanji\u010dki", "period", "autobus", "se", "parkira", "u", "podno\u017eju", "manastira", "izlazimo", "dok", "nam", "manastirski", "beduini", "pritr\u010davaju", "nude\u0107i", "kamile", "za", "lenje", "turiste", "taman", "posla", "pe\u0161ice", "\u0107emo", "do", "svetinje", "valja", "se", "malo", "i", "pomu\u010diti", "kad", "se", "ide", "svetiteljima", "u", "pohode", "put", "pra\u0161njav", "a", "mi", "\u017eurni", "i", "nestrpljivi", "da", "\u0161to", "pre", "stignemo", "pomaljaju", "se", "zidine", "iznad", "kojih", "su", "planinski", "visovi", "strmi", "bez", "i", "jednog", "drvceta", "samo", "stene", "pesak", "i", "sunce", "vrhovi", "planina", "su", "i", "preko", "2000m", "nadmorske", "visine", "evo", "nas", "ispred", "manastira", "svete", "katarine", "koji", "nije", "u", "po\u010detku", "bio", "posve\u0107en", "ovoj", "svetiteljki", "ceo", "manastir", "je", "opasan", "velikm", "zidom", "koji", "je", "sagradio", "u", "\u0161estom", "veku", "car", "justinijan", "da", "bi", "ga", "u", "devetnaestom", "malo", "doterao", "car", "napoleon", "justinijan", "je", "tako\u0111e", "tu", "naselio", "nekoliko", "stotina", "porodica", "da", "bi", "pomagale", "manastiru", "i", "monasima", "neki", "tvrde", "da", "su", "dana\u0161nji", "beduini", "koji", "\u017eive", "uz", "manastir", "potomci", "tih", "porodica", "ali", "da", "su", "usled", "istorijskih", "okolnosti", "primili", "islam", "beduini", "ispred", "manastira", "nude", "bro\u0161ure", "mape", "nude", "se", "da", "nam", "budu", "vodi\u010di", "njihova", "\u0161arena", "ode\u0107a", "i", "veseli", "glasovi", "unose", "vedrinu", "u", "ovaj", "predeo", "mira", "i", "molitve", "na", "stepenicama", "konaka", "sedi", "gr\u010dki", "monah", "odmaraju\u0107i", "umorne", "noge", "blago", "nam", "se", "sme\u0161ka", "dok", "prilazimo", "za", "blagoslov", "nekoliko", "beduina", "istovaruju", "kamion", "drugi", "se", "tiskaju", "oko", "ulaza", "u", "svetoj", "katarini", "vlada", "mir", "i", "me\u0111usobno", "razumevanje", "bez", "obzira", "na", "jezik", "naciju", "veru", "beduini", "su", "u", "manastiru", "i", "glavni", "trgovci", "i", "pomo\u0107nici", "monasima", "oni", "ljubomorno", "\u010duvaju", "ovu", "svetinju", "bez", "obzira", "\u0161to", "su", "prihvatili", "islam", "njihova", "ljubav", "prema", "svetiteljki", "i", "manastiru", "nije", "se", "vekovima", "gasila", "neopalima", "kupina", "raste", "iz", "oltara", "najzad", "smo", "u", "manastiru", "svete", "katarine", "mestu", "koje", "\u010duva", "dragocenu", "hri\u0161\u0107ansku", "pro\u0161lost", "koja", "je", "i", "na\u0161a", "inspirativna", "sada\u0161njost", "i", "na\u0161", "putokaz", "za", "budu\u0107nost", "spu\u0161tamo", "se", "niz", "klizave", "ugla\u010dane", "kamene", "stepenice", "u", "manastirski", "lavirint", "i", "razmi\u0161ljamo", "o", "svetome", "savi", "koji", "je", "hodio", "istim", "ovim", "putevima", "zidovi", "sa", "svih", "strana", "pritisli", "puteljak", "koji", "vijuga", "izme\u0111u", "gra\u0111evina", "u", "\u010ditavom", "kompleksu", "ima", "pored", "glavnog", "hrama", "jo\u0161", "12", "manjih", "kapela", "sa", "desne", "strane", "je", "glavna", "manastirska", "crkva", "posve\u0107ena", "preobra\u017eenju", "gospodnjem", "sa", "leve", "stepenice", "i", "veranda", "kojom", "se", "sti\u017ee", "do", "muzeja", "a", "ispred", "nas", "predivni", "zeleni", "grm", "neopalime", "kupine", "tu", "je", "mojsije", "oko", "1400", "g", "pre", "hrista", "video", "plameni", "oganj", "u", "\u017ebunu", "kupine", "koji", "gori", "a", "ne", "sagoreva", "i", "\u010duo", "glas", "an\u0111ela", "bo\u017eijeg", "mojsije", "mojsije", "izuj", "obu\u0107u", "svoju", "s", "nogu", "svojih", "jer", "je", "mesto", "gde", "stoji\u0161", "sveta", "zemlja", "izlazak", "3", "1-5", "na", "mestu", "gde", "se", "mojsiju", "javio", "gospod", "330.godine", "carica", "jelena", "majka", "cara", "konstantina", "velikog", "podigla", "je", "kapelu", "posve\u0107enu", "bogorodici", "prvi", "put", "u", "istoriji", "ljudskog", "roda", "bog", "se", "javlja", "i", "otkriva", "\u010doveku", "na", "sinaju", "su", "ljudi", "preko", "mojsija", "dobili", "deset", "bo\u017eijih", "zapovesti", "u", "\u0161estom", "veku", "car", "justinijan", "i", "carica", "teodora", "uz", "ovu", "kapelu", "grade", "crkvu", "trobrodnu", "baziliku", "od", "crvenog", "granita", "kojim", "obiluju", "sinajske", "planine", "u", "oltarnoj", "apsidi", "ura\u0111en", "je", "predivan", "mozaik", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "koji", "je", "ostao", "potpuno", "o\u010duvan", "izazivaju\u0107i", "divljenje", "posetilaca", "danas", "grm", "neopalime", "kupine", "raste", "iz", "oltara", "hrama", "kupinov", "\u017ebun", "je", "jedinstven", "na", "svetu", "poku\u0161avali", "su", "ljudi", "da", "mladice", "presade", "na", "neko", "drugo", "mesto", "ali", "se", "nigde", "nisu", "primile", "od", "na\u0161eg", "putvo\u0111e", "saznajemo", "da", "su", "ga", "slali", "i", "na", "analize", "u", "najsavremenije", "nau\u010dne", "laboratorije", "zapadne", "evrope", "i", "da", "je", "ustanovljeno", "da", "je", "star", "koliko", "i", "mojsije", "slikamo", "se", "kraj", "\u017ebuna", "blago", "ga", "dodiruju\u0107i", "da", "ne", "o\u0161tetimo", "ono", "\u0161to", "je", "vekovima", "opstajalo", "penjemo", "se", "drvenim", "stepenicama", "na", "verandu", "a", "odatle", "\u0107emo", "u\u0107i", "u", "muzej", "gde", "se", "\u010duvaju", "dragocenosti", "neprocenjive", "vrednosti", "me\u0111u", "kojima", "su", "i", "brojni", "eksponati", "iz", "srbije", "ulaz", "je", "20", "evra", "ali", "za", "srbe", "duplo", "jevtinije", "ulazimo", "preko", "reda", "jer", "nas", "je", "beduin", "koji", "pravi", "red", "do\u010dekao", "sa", "osmehom", "i", "ra\u0161irenih", "ruku", "srbi", "dobrodo\u0161li", "srbi", "hajde", "ulazite", "govori", "na", "engleskom", "i", "tra\u017ei", "od", "ostalih", "da", "nas", "propuste", "rukuju\u0107i", "se", "sa", "svakim", "ponaosob", "i", "svakoga", "pitaju\u0107i", "kako", "se", "zove", "njegove", "krupne", "crne", "o\u010di", "podse\u0107aju", "na", "ikone", "iz", "prvih", "vekova", "hri\u0161\u0107anstva", "gr\u010dki", "monah", "koji", "je", "u", "muzeju", "tako\u0111e", "se", "veoma", "obradovao", "kad", "je", "\u010duo", "da", "smo", "srbi", "raspituje", "se", "za", "zdravlje", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "pavla", "upu\u0107uje", "nas", "na", "koje", "eksponate", "da", "obratimo", "pa\u017enju", "kako", "je", "lepo", "jer", "nas", "do\u010dekuju", "kao", "da", "smo", "se", "sa", "dugog", "putovanja", "vratili", "ku\u0107i", "kako", "je", "lepo", "osetiti", "bratsku", "ljubav", "gostoprimstvo", "kako", "je", "lepo", "biti", "potomak", "srbskih", "svetitelja", "drugi", "se", "bune", "ali", "mi", "ponosni", "naslednici", "na\u0161eg", "svetog", "save", "u\u0161etavamo", "me\u0111u", "ikone", "i", "knjige", "u", "molitvenu", "ti\u0161inu", "sveti", "sava", "prvi", "arhiepiskop", "srspke", "pravoslavne", "crkve", "na", "svom", "drugom", "putovanju", "po", "svetim", "mestima", "boravio", "je", "na", "sinaju", "1234", "godine", "tu", "je", "proveo", "\u010ditav", "\u010dasni", "post", "svetu", "\u010detrdesetnicu", "mole\u0107i", "se", "za", "svoj", "srbski", "rod", "i", "\u010ditav", "hri\u0161\u0107anski", "narod", "poru\u010duju\u0107i", "i", "nama", "danas", "da", "tako", "\u010dinimo", "manastiru", "svete", "katarine", "na\u0161i", "sveti", "kraljevi", "dragutin", "i", "milutin", "darivali", "su", "brojne", "poklone", "koji", "se", "\u010duvaju", "u", "manastirskom", "muzeju", "i", "biblioteci", "krajem", "14", "veka", "iguman", "sinajskog", "manastira", "bio", "je", "srbin", "joanikije", "u", "manastirskom", "muzeju", "i", "riznici", "\u010dovek", "prosto", "ne", "zna", "\u0161ta", "\u0107e", "pre", "da", "pogleda", "tu", "se", "\u010duvaju", "najstarije", "enkausti\u010dne", "ikone", "koje", "su", "se", "izra\u0111ivale", "do", "sedmog", "veka", "tu", "je", "i", "najpoznatija", "i", "najstarija", "sa\u010duvana", "ikona", "hrista", "pantokratora", "na", "kojoj", "su", "slikovito", "prikazane", "dve", "prirode", "gospoda", "isusa", "hrista", "bo\u017eanska", "i", "\u010dove\u010danska", "tu", "je", "i", "ikona", "svetog", "petra", "bogorodice", "sa", "an\u0111elima", "tu", "se", "\u010duva", "i", "dokument", "na", "kojoj", "je", "otisak", "muhamedove", "ruke", "koji", "je", "za\u0161titio", "manastir", "od", "ru\u0161enja", "u", "te\u0161kim", "vremenima", "za", "hri\u0161\u0107ane", "zbog", "najezde", "arapskih", "plemena", "islamske", "vere", "monasi", "su", "se", "upla\u0161ili", "da", "\u0107e", "manastir", "biti", "razru\u0161en", "i", "\u0161alju", "svoga", "izaslanika", "kod", "proroka", "muhameda", "u", "medinu", "tra\u017ee\u0107i", "od", "njega", "za\u0161titu", "muhamed", "je", "napisao", "dokument", "u", "kome", "zahteva", "da", "se", "manastir", "za\u0161titi", "i", "zape\u010datio", "ga", "otiskom", "svoje", "ruke", "ali", "boje\u0107i", "se", "da", "to", "ne\u0107e", "biti", "dovoljno", "da", "za\u0161titi", "manastir", "kada", "ga", "je", "u", "jedanaestom", "veku", "fatimidski", "kalif", "opkolio", "sa", "trupama", "monasi", "kalifu", "posla\u0161e", "pregr\u0161t", "blaga", "iz", "bogate", "manastirske", "riznice", "a", "preko", "no\u0107i", "za", "svaki", "slu\u010daj", "sru\u0161i\u0161e", "trpezariju", "i", "sazida\u0161e", "d\u017eamiju", "sa", "minaretom", "koji", "se", "vidi", "izvan", "manastira", "naravno", "kalif", "nije", "razru\u0161io", "manastir", "a", "minaret", "i", "danas", "postoji", "pa", "je", "manastir", "jedinstveno", "mesto", "jer", "se", "u", "njegovoj", "unutra\u0161njosti", "nalazi", "i", "muslimanska", "bogomolja", "na", "ovom", "mestu", "molitve", "i", "tihovanja", "te\u0161ko", "je", "nabrojati", "sve", "ono", "\u0161to", "vredi", "videti", "i", "posetiti", "manastirska", "biblioteka", "po", "broju", "i", "vrednosti", "rukopisa", "odmah", "je", "iza", "vatikanske", "u", "njoj", "se", "\u010duva", "i", "i", "prvi", "srpski", "psaltir", "pretr\u010davamo", "eksponate", "\u017eure\u0107i", "da", "ne", "zakasnimo", "na", "molitvu", "u", "podne", "tek", "to", "je", "poseban", "molitveni", "do\u017eivljaj", "jer", "nam", "pru\u017ea", "mogu\u0107nost", "susreta", "sa", "mo\u0161tima", "svete", "ekaterine", "tada", "iz", "manastira", "moraju", "da", "iza\u0111u", "svi", "posetioci", "osim", "ortodoksnih", "hri\u0161\u0107ana", "pa", "u", "manastiru", "ostajemo", "mi", "srbi", "brojni", "rusi", "i", "grci", "gr\u010dki", "monasi", "svakodnevno", "pored", "redovnih", "bogoslu\u017eenja", "imaju", "i", "tu", "dvadesetominutnu", "molitvicu", "nakon", "koje", "se", "iznose", "mo\u0161ti", "svete", "katarine", "na", "celivanje", "sveta", "katarina", "ro\u0111ena", "je", "294", "godine", "kao", "doroteja", "u", "aleksandriji", "u", "mnogobo\u017ea\u010dkoj", "porodici", "gde", "je", "stekla", "\u0161iroko", "obrazovanje", "izu\u010davala", "je", "filosofiju", "retoriku", "poeziju", "muziku", "matematiku", "astronomiju", "i", "medicinu", "njena", "majka", "tajna", "hri\u0161\u0107anka", "preko", "svog", "duhovnog", "oca", "privede", "i", "katerinu", "veri", "hristovoj", "u", "jednoj", "viziji", "sv", "katerina", "primi", "prsten", "od", "samog", "gospoda", "isusa", "u", "znak", "obru\u010denja", "njemu", "taj", "prsten", "do", "danas", "stoji", "na", "ruci", "njenoj", "postradala", "je", "za", "veru", "u", "vreme", "cara", "maksimina", "daje", "a", "po", "predanju", "su", "njeno", "telo", "an\u0111eli", "preneli", "na", "vrh", "sinaja", "u", "devetom", "veku", "jednom", "od", "sinajskih", "monaha", "u", "snu", "se", "otkrilo", "mesto", "gde", "su", "mo\u0161ti", "mu\u010denostradalne", "katarine", "monasi", "ga", "prona\u0111o\u0161e", "i", "prene\u0161e", "u", "manastir", "gde", "se", "i", "danas", "\u010duvaju", "i", "od", "tada", "on", "postaje", "poznat", "pod", "imenom", "svete", "katarine", "hram", "je", "dovoljno", "prostran", "da", "nas", "sve", "primi", "me\u0111u", "rusima", "ima", "puno", "dece", "i", "bolesnih", "grka", "nije", "bilo", "a", "grupica", "srba", "ponosno", "se", "probila", "u", "prve", "redove", "masivna", "crkvena", "vrata", "su", "zatvorena", "molitva", "po\u010dinje", "i", "ako", "ne", "znamo", "gr\u010dki", "pratimo", "melodiju", "i", "uznosimo", "svoja", "ose\u0107anja", "ka", "gospodu", "a", "on", "je", "tu", "sa", "nama", "nakon", "molitve", "polako", "smo", "se", "primicali", "ikonostasu", "gde", "je", "jedan", "gr\u010dki", "monah", "stajao", "kraj", "mo\u0161tiju", "svete", "katarine", "u", "11", "veku", "delovi", "mo\u0161tiju", "su", "razneti", "po", "hri\u0161\u0107anskom", "svetu", "a", "u", "samom", "manastiru", "\u010duva", "se", "glava", "i", "leva", "ruka", "svetice", "mi", "pravoslavni", "imamo", "tu", "privilegiju", "da", "se", "poklonimo", "i", "celivamo", "ruku", "svete", "katarine", "a", "nakon", "toga", "monah", "svakome", "daruje", "prsten", "na", "kome", "pi\u0161e", "agia", "katarina", "prethodno", "smo", "slu\u0161ali", "pri\u010de", "kako", "prsten", "svakome", "odgovara", "mada", "ga", "hodo\u010dasnici", "sami", "ne", "biraju", "ve\u0107", "monah", "zagrabi", "\u010dini", "se", "nasumce", "rukom", "u", "kutiju", "izvadi", "prsten", "i", "daruje", "ga", "posetiocu", "ne", "znam", "kako", "je", "sa", "drugim", "grupama", "ali", "u", "na\u0161oj", "svima", "je", "prsten", "stajao", "kao", "saliven", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107"]}