{"naslov": "MANASTIRI SRBIJE", "sadrzaj": ["ekipa", "\u201cborbe\u201d", "u", "poseti", "manastirima", "srbije", "srbija", "je", "lepa", "zemlja", "", "ali", "je", "mo\u017eda", "najlep\u0161a", "u", "predelima", "u", "kojima", "je", "nastala", "prva", "srpska", "dr\u017eava", "ra\u0161ka", "", "zemlja", "velikog", "\u017eupana", "stevana", "nemanje", "", "u", "tom", "delu", "srbije", "nalaze", "se", "i", "neki", "od", "najstarijih", "srpskih", "manastira", "", "\u010diji", "ktitori", "su", "ili", "stefan", "nemanja", "", "njegovi", "sinovi", "ili", "\u010dlanovi", "njihovih", "porodica", "", "to", "su", "manastiri", "\u017ei\u010da", "", "gradac", "", "studenica", "", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "", "crna", "reka", "sopo\u0107ani", "i", "petrova", "crkva", "kod", "novog", "pazara", "", "navodim", "ih", "redom", "kojim", "ih", "je", "na\u0161a", "ekipa", "posetila", "ni", "vekovi", "strane", "invazije", "i", "okupacije", "", "ni", "razaranja", "tokom", "ratova", "i", "bezakonja", "stranih", "osvaja\u010da", "nisu", "mogli", "da", "izbri\u0161u", "tragove", "te", "tada", "male", "ali", "sna\u017ene", "srednjevekovne", "dr\u017eave", "", "\u010diji", "vladari", "nisu", "sebi", "gradili", "velelepne", "dvorove", "", "ve\u0107", "su", "bogatstvo", "tro\u0161ili", "na", "zadu\u017ebine", "", "trajne", "spomenike", "duha", "pravoslavlja", "i", "nacionalnog", "duha", "koji", "je", "odr\u017eao", "srbiju", "i", "do", "dana", "dana\u0161njeg", "", "dok", "asfaltiranim", "putevima", "automobilom", "velikom", "brzinom", "putujete", "srbijom", "\u010dini", "vam", "se", "da", "se", "putevi", "sami", "otvaraju", "pred", "vama", "da", "vas", "odvedu", "do", "manastira", "koji", "su", "ve\u0107", "postali", "ne", "samo", "neodvojivi", "deo", "srpskog", "kulturnog", "nasle\u0111a", "", "ve\u0107", "i", "deo", "svetske", "ba\u0161tine", "", "dok", "putujete", "ne", "mo\u017eete", "da", "ne", "pomislite", "na", "napore", "koje", "su", "graditelji", "pre", "vi\u0161e", "od", "osam", "vekova", "morali", "da", "podnose", "podi\u017eu\u0107i", "velelepne", "gra\u0111evine", "na", "tada", "skoro", "nepristupa\u010dnim", "mestima", "", "svaki", "kamen", "ugra", "\u0111", "en", "u", "velelepne", "manastire", "", "svaka", "posuda", "sa", "bojom", "kojom", "su", "slikane", "freske", "dono\u0161eni", "su", "iz", "velike", "daljine", "", "velikim", "naporima", "graditelja", "i", "jo\u0161", "ve\u0107om", "brigom", "zadu\u017ebinara", "", "za", "kratkog", "\u017eivota", "", "mnogo", "kra\u0107eg", "nego", "\u0161to", "ga", "mi", "danas", "\u017eivimo", "", "sa", "mnogo", "manje", "tehni\u010dkih", "mogu\u0107nosti", "", "ljudi", "toga", "doba", "ostavili", "su", "nam", "spomenike", "koji", "svedo\u010de", "ne", "samo", "o", "njihovoj", "velikoj", "veri", "", "nego", "i", "o", "istrajnosti", "predanosti", "duhovnim", "vrednostima", "i", "mnogo", "ve\u0107oj", "i", "lepr\u0161avijoj", "ma\u0161ti", "i", "ve\u0107oj", "stvarala\u010dkoj", "i", "umetni\u010dkoj", "energiji", "nego", "\u0161to", "je", "mi", "mo\u017eemo", "i", "da", "zamislimo", "", "sklad", "linija", "u", "arhitekturi", "", "originalnost", "oblika", "prema", "kojima", "\u0107ete", "uvek", "prepoznati", "srpski", "manastir", "", "ma", "koji", "mu", "uzor", "bio", "lepota", "boja", "i", "ma\u0161tovitost", "slikara", "koji", "su", "zidove", "oslikavali", "", "zajedno", "\u010dine", "jednu", "sveukupnu", "lepotu", "koja", "posetioca", "", "ma", "koliko", "se", "\u017eurio", "", "zadr\u017ei", "tu", "na", "mestu", "i", "ne", "da", "mu", "da", "krene", "dalje", "", "a", "freske", "", "ma", "koliko", "o\u0161te\u0107ene", "vremenom", "i", "razaranjima", "", "svedo\u010de", "o", "visokom", "stepenu", "razvoja", "umetnosti", "u", "srbiji", "toga", "doba", "", "freske", "u", "manastirima", "srbije", "su", "i", "pri\u010da", "o", "na\u0161oj", "nacionalnoj", "ma\u0161ti", "", "iako", "su", "teme", "u", "svim", "hri\u0161\u0107anskim", "manastirima", "uvek", "iste", "ili", "sli\u010dne", "", "uzete", "uglavnom", "iz", "\u201c", "novog", "zaveta", "\u201d", "originalnost", "i", "imaginacija", "", "smisao", "za", "detalj", "", "posebnost", "stila", "", "pa", "\u010dak", "i", "posebna", "duhovitost", "", "su", "osobine", "koje", "krase", "likovno", "stvarala\u0161tvo", "srpskih", "manastira", "", "u", "vekovima", "razaranja", "", "kriza", "i", "bezna\u0111a", "", "manastiri", "su", "opstali", "", "a", "neki", "od", "njih", "", "iako", "utihnuli", "decenijama", "i", "vekovima", "", "o\u017eiveli", "su", "ponovo", "i", "nastavili", "tamo", "gde", "su", "njihovi", "prethodnici", "stali", "", "aktivan", "\u017eivot", "manastira", "je", "ono", "\u0161to", "najvi\u0161e", "daje", "nade", "za", "budu\u0107nost", "", "a", "mladi", "i", "stari", "posetioci", "", "koji", "stalno", "ispunjavaju", "manastirske", "porte", "i", "crkve", "", "govore", "da", "srbi", "ne", "odustaju", "od", "svojih", "stvarnih", "vrednosti", "", "ma", "koliko", "to", "ovla\u0161", "gledano", "", "izgledalo", "druga\u010dije", "", "najja\u010di", "utisak", "ponet", "sa", "putovanja", "po", "manastirima", "srbije", "je", "da\u0161ak", "ve\u010dnosti", "koji", "sam", "osetio", "kada", "su", "pred", "sam", "mrak", "po\u010dele", "da", "se", "zaklju\u010davaju", "kapije", "manastira", "studenice", "", "dok", "je", "no\u0107", "osvajala", "", "manastir", "se", "zatvarao", "", "povla\u010dio", "u", "sebe", "", "ne", "da", "spava", "", "nego", "da", "se", "dok", "no\u0107", "traje", "", "pripremi", "da", "", "kao", "neki", "duhovni", "svemirski", "brod", "", "uzleti", "u", "vaseljenu", "i", "", "negde", "visoko", "na", "nebu", "", "sastane", "se", "sa", "svojim", "ktitorima", "i", "graditeljima", "", "ujutro", "je", "me\u0111utim", "opet", "bio", "tu", "", "pored", "nas", "", "neposredno", "po\u0161to", "je", "", "u", "saradnji", "sa", "zavodom", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "", "dnevni", "list", "\u201c", "borba", "\u201d", "u", "aprilu", "izdao", "specijalni", "broj", "posve\u0107en", "obnovi", "manastira", "banjska", "", "vladika", "ra\u0161ko-prizrenski", "i", "kosovsko-metohijski", "artemije", "je", "posetio", "na\u0161u", "redakciju", "", "u", "njegovoj", "pratnji", "bili", "su", "iguman", "manastira", "banjska", "protosin\u0111el", "simeon", "i", "direktor", "zavoda", "za", "za\u0161titu", "spomenika", "kulture", "srbije", "mr", "gordana", "markovi\u0107", "", "inspirisani", "tom", "posetom", "", "\u010dlanovi", "ekipe", "koja", "je", "radila", "na", "izdavanju", "specijalnog", "dodatka", "o", "manastiru", "banjska", "odlu\u010dili", "su", "da", "poslednjih", "dana", "aprila", "krenu", "na", "kratko", "putovanje", "po", "manastirima", "srbije", "", "tako", "je", "pripremljen", "jo\u0161", "jedan", "specijalni", "dodatak", "\u201c", "manastiri", "srbije", "\u201d", "u", "kome", "donosimo", "tekstove", "i", "fotografije", "sa", "te", "turneje", "", "tokom", "posete", "manastiru", "studenica", "zatekli", "smo", "grupu", "sve\u010dano", "obu\u010dene", "dece", "", "\u010dlanova", "ansambla", "za", "o\u010duvanje", "srpske", "duhovnosti", "", "tradicije", "i", "kulture", "\u201c", "branko", "\u201d", "iz", "ni\u0161a", "", "\u201c", "vi\u0161e", "od", "\u0161ezdeset", "\u010dlanova", "ovog", "ansambla", "nisu", "obi\u010dna", "deca", "", "oni", "idu", "na", "veronauku", "u", "svojim", "\u0161kolama", "poste", "", "pri\u010de\u0161\u0107uju", "se", "pose\u0107uju", "manastire", "", "mnogi", "pevaju", "u", "crkvenim", "horovima", "i", "u\u010destvuju", "u", "arhijerejskoj", "liturgiji", "\u201d", "rekao", "nam", "je", "umetni\u010dki", "rukovodilac", "miljko", "petrovi\u0107", "", "mladi", "umetnici", "u\u010destvuju", "na", "ve\u0107ini", "gradskih", "manifestacija", "u", "ni\u0161u", "", "na", "lokalnim", "i", "me\u0111unarodnim", "takmi\u010denjima", "", "a", "gostovali", "su", "i", "u", "inostranstvu", "", "dragan", "milenkovi\u0107", "manastir", "\u017ei\u010da", "manastir", "\u017ei\u010da", "je", "manastir", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "koji", "se", "nalazi", "u", "blizini", "grada", "kraljeva", "manastir", "zajedno", "sa", "crkvom", "svetog", "uspenja", "je", "sagradio", "prvi", "kralj", "srbije", "stefan", "prvoven\u010dani", "manastir", "je", "uni\u0161ten", "u", "13", "veku", "ali", "je", "ponovo", "sagradio", "kralj", "stefan", "milutin", "po\u010detkom", "14", "veka", "istorija", "manastira", "\u017ei\u010de", "po\u010dela", "je", "onog", "trenutka", "kada", "je", "sedamanestogodi\u0161nji", "rastko", "nemanji\u0107", "odlu\u010dio", "da", "napusti", "dvor", "svog", "oca", "stefana", "nemanje", "i", "posveti", "se", "mona\u0161kom", "podvigu", "na", "svetoj", "gori", "atoskoj", "kada", "se", "po\u010detkom", "xiii", "veka", "sveti", "sava", "vratio", "sa", "svete", "gore", "u", "srbiju", "sa", "mo\u0161tima", "svetog", "mu", "roditelja", "simeona", "miroto\u010divog", "srpska", "dr\u017eava", "je", "bila", "potre\u0161ena", "sukobom", "izme\u0111u", "stefana", "i", "vukana", "pomiriv\u0161i", "zava\u0111enu", "bra\u0107u", "sveti", "sava", "je", "zajedno", "sa", "stefanom", "odlu\u010dio", "da", "sagradi", "manastir", "\u017ei\u010du", "kao", "srpsku", "carsku", "lavru", "mesto", "na", "kom", "se", "gradio", "manastir", "bilo", "je", "podjednako", "udaljeno", "i", "od", "carigrada", "i", "od", "rima", "\u0161to", "je", "bo\u017eijom", "pomo\u0107u", "zna\u010dilo", "da", "je", "srbija", "na", "raskr\u0161\u0107u", "izme\u0111u", "pravoslavnog", "istoka", "i", "rimokatoli\u010dkog", "zapada", "crkva", "u", "manastiru", "\u017ei\u010di", "koja", "je", "posve\u0107ena", "hristovom", "vaznesenju", "sveti", "spas", "gra\u0111ena", "je", "oko", "dvadeset", "godina", "crkva", "je", "kao", "celina", "predstavljala", "ne", "samo", "manastirski", "hram", "ve\u0107", "i", "katedralu", "prvog", "srpskog", "arhiepiskopa", "u", "gra\u0111enju", "crkve", "uo\u010davaju", "se", "novine", "u", "odnosu", "na", "hramove", "iz", "vremena", "stefana", "nemanje", "uz", "priprat", "su", "bile", "dodate", "kapele", "sa", "kupolicama", "i", "malim", "tremovima", "dok", "je", "zapadna", "fasada", "oblikovana", "kao", "pro\u010delje", "trobrodne", "bazilike", "kao", "arhimandrit", "manastira", "studenice", "sveti", "sava", "je", "krenuo", "1219", "godine", "u", "nikeju", "tada\u0161nju", "prestonicu", "vaseljenskog", "patrijarha", "i", "vizantijskog", "cara", "patrijarh", "manojlo", "saranten", "haritopul", "i", "car", "teodor", "i", "laskaris", "dodeljuju", "arhimandritu", "savi", "akt", "o", "autokefalnosti", "srpske", "crkve", "hirotoni\u010du\u0107i", "ga", "na", "cveti", "1219", "godine", "za", "prvog", "srpskog", "arhiepiskopa", "manastir", "\u017ei\u010da", "postaje", "sedi\u0161te", "srpske", "arhiepiskopije", "u", "manastiru", "\u017ei\u010di", "je", "ve\u0107", "1220", "godine", "arhiepiskop", "sava", "hirotonisao", "osmoricu", "episkopa", "da", "bi", "1221", "godine", "na", "saboru", "duhovne", "i", "svetovne", "vlastele", "krunisao", "svog", "brata", "stefana", "za", "prvog", "srpskog", "kralja", "kralj", "se", "toga", "dana", "neiskazanom", "rado\u0161\u0107u", "radova\u0161e", "ne", "radi", "venca", "kraljevskog", "ve\u0107", "radi", "toga", "\u0161to", "se", "sa", "svih", "strana", "skupilo", "mno\u0161tvo", "naroda", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "vide", "kako", "je", "njegova", "crkva", "krasna", "crkva", "je", "bila", "veli\u010danstvena", "tako", "da", "je", "svaki", "koji", "ju", "je", "video", "mislio", "da", "je", "to", "zemljsko", "nebo", "kada", "se", "arhiepiskop", "sava", "1220", "godine", "vratio", "iz", "nikeje", "u", "srbiju", "do\u0161lo", "je", "i", "do", "izvesnih", "promena", "u", "arhitektonskom", "izgledu", "crkve", "u", "\u017ei\u010di", "sa", "zapadne", "strane", "je", "dozidana", "spolja\u0161nja", "priprata", "sa", "\u010detiri", "stuba", "i", "devet", "traveja", "nad", "njom", "ima", "katihumena", "a", "ispred", "nje", "visoko", "zvonik", "po", "svemu", "sude\u0107i", "tada", "je", "poru\u0161en", "zid", "izme\u0111u", "zapadnog", "traveja", "crkve", "i", "stare", "priprate", "a", "uz", "oltar", "crkve", "su", "izgra\u0111eni", "proskomidija", "i", "\u0111akonikon", "u", "tre\u0107oj", "deceniji", "xiii", "veka", "crkva", "je", "premalterisana", "i", "obojena", "u", "crveno", "veruju\u0107i", "da", "crkva", "po\u010diva", "na", "krvi", "mu\u010denika", "\u0161to", "je", "na", "svetoj", "gori", "bilo", "o\u017eivotvoreno", "u", "crveno", "obojenom", "licu", "hramova", "kao", "\u0161to", "su", "lavra", "i", "vatoped", "sveti", "sava", "je", "zahtevao", "od", "majstora", "da", "crkvu", "svetog", "spasa", "oboje", "na", "isti", "na\u010din", "povelje", "kralja", "stefana", "prvoven\u010danog", "1196-1228", "i", "njegovog", "sina", "kralja", "radoslava", "1228.-1234", "spadaju", "u", "najstarije", "istorijske", "izvore", "o", "manastiru", "\u017ei\u010di", "nadalje", "u", "drugoj", "odnosno", "tre\u0107oj", "deceniji", "xiii", "veka", "ove", "povelje", "su", "prepisane", "u", "xiv", "veku", "na", "zidove", "prolaza", "ispod", "kule", "i", "na", "ulazu", "u", "crkvu", "poveljama", "blago\u010destivih", "i", "hristoljubivih", "srpskih", "kraljeva", "manastiru", "\u017ei\u010di", "je", "darovano", "preko", "57", "sela", "8", "planina", "i", "217", "porodica", "blagodare\u0107i", "kralju", "stefanu", "prvoven\u010danom", "\u017ei\u010da", "je", "imala", "jednu", "od", "najbogatijih", "riznica", "u", "kojoj", "su", "se", "nalazili", "riza", "i", "pojas", "presvete", "bogorodice", "deo", "\u010dasnog", "krsta", "desna", "ruka", "i", "deo", "glave", "svetog", "jovana", "prete\u010de", "mo\u0161ti", "svetih", "apostola", "i", "mu\u010denika", "ikone", "zlatne", "sasude", "i", "ode\u017ede", "u", "poslednjim", "decenijama", "xiii", "veka", "\u017ei\u010da", "je", "oskrnavljena", "i", "razru\u0161ena", "posle", "varvarskog", "pusto\u0161enja", "tatara", "i", "njihovih", "vazala", "drmana", "kudelina", "i", "kneza", "\u0161i\u0161mana", "sedi\u0161te", "arhiepiskopije", "je", "bilo", "preneto", "u", "pe\u0107", "ali", "je", "hristoljubivi", "srpski", "kralj", "stefan", "uro\u0161", "ii", "milutin", "1282.-1321", "preduzeo", "radove", "na", "obnovi", "razru\u0161enog", "manastira", "za", "vreme", "turskog", "ropstva", "manastir", "je", "\u010desto", "bio", "na", "meti", "napada", "inovernih", "i", "neznabo\u017ea\u010dkih", "naroda", "preko", "150", "godina", "crkva", "manastira", "\u017ei\u010de", "je", "bila", "bez", "krovnog", "pokriva\u010da", "u", "jednom", "zapisu", "iz", "1829", "godine", "govori", "se", "da", "je", "\u017ei\u010da", "samo", "jedna", "velika", "ru\u0161evina", "obnova", "zapu\u0161tenog", "manastira", "zapo\u010dinje", "od", "1855", "godine", "zahvaljuju\u0107i", "trudoljubivom", "episkopu", "joanikiju", "ne\u0161kovi\u0107u", "ve\u0107", "1882", "godine", "u", "\u017ei\u010di", "je", "krunisan", "kralj", "milan", "obrenovi\u0107", "najve\u0107e", "stradanje", "\u017ei\u010da", "je", "do\u017eivela", "za", "vreme", "drugog", "svetskog", "rata", "kada", "su", "nema\u010dki", "okupatori", "bombardovali", "manastir", "deo", "severnog", "zida", "je", "do", "temelja", "poru\u0161en", "a", "svi", "objekti", "koji", "su", "se", "nalazili", "oko", "crkve", "bili", "su", "zapaljeni", "bombardovanje", "manastira", "nemcima", "nije", "bilo", "dovoljno", "ve\u0107", "su", "i", "vladiku", "\u017ei\u010dkog", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "odveli", "u", "ropstvo", "u", "logor", "dahau", "nekoliko", "decenija", "kasnije", "u", "prole\u0107e", "1999", "godine", "tokom", "nato", "agresije", "na", "sr", "jugoslaviju", "u", "blizini", "manastira", "\u017ei\u010de", "palo", "je", "nekoliko", "projektila", "koji", "bogu", "hvala", "nisu", "o\u0161tetili", "veliku", "srpsku", "svetinju", "restauracija", "i", "obnova", "manastira", "\u017ei\u010de", "koja", "je", "zapo\u010dela", "1987", "godine", "jo\u0161", "je", "u", "toku", "u", "periodu", "2006", "", "2008", "godine", "obele\u017eava", "se", "osam", "vekova", "postojanja", "manastira", "\u017ei\u010de", "nizom", "kulturnih", "doga\u0111aja", "a", "planirano", "je", "da", "se", "u", "tom", "periodu", "zavr\u0161i", "i", "ure\u0111ivanje", "manastirskog", "kompleksa", "i", "objekata", "u", "veoma", "o\u0161te\u0107enom", "zidnom", "slikarstvu", "raspoznaju", "se", "tri", "hronolo\u0161ko-stilske", "celine", "prvu", "\u010dine", "freske", "nastale", "posle", "sticanja", "crkvene", "nezavisnosti", "a", "autori", "su", "bili", "carigradski", "majstori", "drugu", "celinu", "\u010dine", "slabo", "o\u010duvane", "freske", "u", "kapeli", "kule", "nastale", "po\u010detkom", "\u010detvrte", "decenije", "13", "veka", "najzna\u010dajniju", "celinu", "\u010dine", "freske", "nastale", "izme\u0111u", "1309", "i", "1316", "godine", "koje", "se", "nalaze", "u", "glavnom", "delu", "crkve", "a", "\u010dine", "ih", "tematske", "celine", "veliki", "praznici", "scene", "iz", "\u017eivota", "hrista", "stoje\u0107e", "svetiteljske", "figure", "i", "njihova", "poprsja", "autori", "ovih", "fresaka", "su", "majstori", "poznate", "slikarske", "radionice", "kralja", "milutina", "\u010dija", "su", "dela", "i", "freske", "u", "starom", "nagori\u010danu", "bogorodici", "ljevi\u0161koj", "u", "prizrenu", "i", "kraljevskoj", "crkvi", "u", "studenici", "isto\u010dno", "od", "glavnog", "manastirskog", "hrama", "nalazi", "se", "crkva", "sv", "teodora", "tirona", "i", "teodora", "stratilata", "iz", "14", "veka", "jedina", "jo\u0161", "o\u010duvana", "gra\u0111evina", "srednjovekovnog", "manastirskog", "kompleksa", "jednostavne", "arhitekture", "i", "plemenitih", "proporcija", "obnovljena", "krajem", "18", "veka", "manastir", "studenica", "studeni\u010dki", "manastir", "je", "sagra\u0111en", "oko", "1190.g", "nedaleko", "od", "\u017eivopisne", "ibarske", "klisure", "11", "kilometara", "od", "naselja", "u\u0161\u0107e", "na", "ibarskoj", "magistrali", "odatle", "vijuga", "put", "kroz", "prelepe", "planinske", "predele", "bogate", "crnogori\u010dnim", "\u0161umama", "i", "cvetnim", "livadama", "uzvodno", "uz", "brzu", "i", "i", "bistru", "re\u010dicu", "studenicu", "koja", "se", "kod", "u\u0161\u0107a", "uliva", "u", "ibar", "manastir", "le\u017ei", "na", "mestu", "punom", "mirisnih", "borovih", "\u0161uma", "izme\u0111u", "planine", "rado\u010dela", "1643m", "i", "\u010demerna", "1348m", "koje", "se", "sastaju", "spu\u0161taju\u0107i", "se", "ka", "reci", "studenici", "blistav", "belinom", "mermernih", "fasada", "bogorodi\u010dine", "crkve", "sa", "purpurnim", "akcentima", "sa", "kupola", "okru\u017een", "prstenastim", "zidom", "i", "konacima", "manastir", "sa", "svojom", "okolinom", "\u010dini", "jedinstvenu", "i", "harmoni\u010dnu", "celinu", "neprolazne", "i", "uzbudljive", "lepote.studenica", "i", "hilandar", "predstavljaju", "svojevrsno", "zaokru\u017eenje", "vladarskog", "dela", "nemanjinog", "njegov", "ktitorski", "vrhunac", "i", "hri\u0161\u0107ansko", "savr\u0161enstvo", "nemanjinom", "ktitorskom", "podvigu", "pridru\u017euje", "se", "delatnost", "njegovih", "sinova", "", "velikog", "kneza", "vukana", "i", "velikog", "kneza", "stefana", "ali", "svakako", "najve\u0107a", "uloga", "u", "dovr\u0161avanju", "manastira", "i", "ure\u0111enju", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "u", "njoj", "pripada", "rastku", "savi", "me\u0111u", "monasima", "arhitektura", "skulptura", "i", "\u017eivopis", "studeni\u010dkog", "katilikona", "ispoljavaju", "se", "kao", "promi\u0161ljeno", "ustrojeni", "znaci", "kojima", "se", "bele\u017ei", "misterija", "spasenja", "po", "novom", "zavetu", "centralno", "mesto", "u", "studeni\u010dkom", "manastirskom", "kompleksu", "zauzima", "monumentalna", "bogorodi\u010dina", "crkva", "ona", "je", "sagra\u0111ena", "u", "poslednje", "dve", "decenije", "12", "veka", "dok", "je", "spoljna", "priprata", "naknadno", "dozidana", "spoljni", "izgled", "crkve", "je", "izgra\u0111en", "u", "duhu", "romanike", "dok", "su", "arhitektonski", "oblici", "gra\u0111evine", "vizantijski", "ovaj", "sre\u0107an", "spoj", "dva", "shvatanja", "arhitekture", "doveo", "je", "do", "ra\u0111anja", "novog", "specifi\u010dnog", "stila", "koji", "nazivamo", "ra\u0161kom", "\u0161kolom", "stoje\u0107i", "na", "\u010delu", "zdanja", "ovog", "pravca", "u", "arhitekturi", "bogorodi\u010dina", "crkva", "se", "ujedno", "smatra", "i", "najsavr\u0161enijim", "njegovim", "ostvarenjem", "iako", "je", "stari", "\u017eivopis", "slikan", "na", "tri", "razli\u010dite", "pozadine", "zlatnom", "\u017eutom", "i", "plavom", "\u0161to", "je", "najvi\u0161e", "zbunjivalo", "istra\u017eiva\u010de", "ipak", "su", "sve", "freske", "u", "bogorodi\u010dinoj", "crkvi", "iz", "1208/9", "godine", "prvobitni", "studeni\u010dki", "\u017eivopis", "je", "sa\u010duvan", "u", "oltaru", "zatim", "u", "potkupolnom", "prostoru", "na", "zapadnom", "zidu", "i", "u", "donjim", "delovima", "naosa", "centralno", "mesto", "u", "oltarskom", "prostoru", "zauzima", "bogorodica", "sa", "an\u0111elima", "koji", "joj", "se", "klanjaju", "starom", "slikarstvu", "pripadaju", "jo\u0161", "i", "kompozicije", "blagovesti", "i", "sretenje", "na", "zidanom", "delu", "oltarske", "pregrade", "monumentalna", "i", "potresna", "kompozicija", "hristovo", "raspe\u0107e", "zauzima", "sredi\u0161ni", "deo", "zapadnog", "zida", "na", "zvu\u010dnoj", "tamnoplavoj", "podlozi", "toplookerne", "figure", "hrista", "i", "drugih", "u\u010desnika", "uzbudljive", "religiozne", "drame", "sa", "nagla\u0161enim", "ljudskom", "dimenzijama", "stradanja", "i", "bola", "ostvaruju", "harmoniju", "najve\u0107ih", "dela", "evropske", "umetnosti", "13", "veka", "i", "ova", "crkva", "kao", "i", "bogorodi\u010dina", "simboli\u010dka", "je", "slika", "kosmosa", "u", "kupoli", "koja", "je", "simbol", "nebeskog", "prostora", "boravi", "nebeski", "car", "slikari", "i", "izgleda", "veoma", "obrazovani", "naru\u010dioci", "programa", "nastojali", "su", "da", "uka\u017eu", "na", "jedinstvo", "\u010dina", "zemaljske", "i", "nebeske", "liturgije", "u", "slu\u017ebi", "spasenja", "sveta", "i", "veli\u010danja", "svevi\u0161njeg", "najve\u0107u", "vrednost", "crkve", "sv", "joakima", "i", "ane", "predstavlja", "njen", "izvanredan", "\u017eivopis", "sa\u010duvan", "u", "velikoj", "meri", "ujedna\u010den", "po", "stilu", "i", "estetskoj", "vrednosti", "on", "pokriva", "sve", "zidove", "od", "poda", "do", "kubeta", "slikarstvo", "ove", "crkve", "je", "nastalo", "u", "drugoj", "deceniji", "14", "veka", "kao", "vrhunsko", "delo", "milutinovih", "majstora", "koji", "su", "oslikavali", "ve\u0107inu", "njegovih", "zadu\u017ebina", "crkva", "svetog", "nikole", "ili", "nikolja\u010da", "", "najmanja", "je", "i", "najjednostavnija", "od", "tri", "o\u010duvane", "crkve", "u", "manastirskom", "krugu", "va\u017eno", "mesto", "u", "okviru", "manastirskog", "kompleksa", "zauzima", "trpezarija", "nalazi", "se", "zapadno", "od", "bogorodi\u010dine", "crkve", "podignuta", "je", "u", "13.veku", "verovatno", "za", "vreme", "arhiepiskopa", "save", "nemanji\u0107a", "bratstvo", "manastira", "u", "dana\u0161nje", "vreme", "koristi", "savinu", "trpezariju", "samo", "u", "sve\u010danim", "prilikama", "i", "za", "obred", "badnjaka", "starog", "srpskog", "obi\u010daja", "vezanog", "za", "bo\u017ei\u0107no", "slavlje", "kula", "nad", "zapadnom", "kapijom", "spada", "me\u0111u", "najzna\u010dajnije", "o\u010duvane", "objekte", "u", "manastirskom", "kompleksu", "po", "svom", "polo\u017eaju", "i", "po", "verovatnom", "sklopu", "odbrambenih", "postrojenja", "manastir", "nije", "bio", "tvr\u0111ava", "ali", "je", "li\u010dio", "na", "utvr\u0111ene", "gradove", "u", "studenici", "nas", "je", "lepo", "primio", "otac", "sava", "", "\u010dovek", "koji", "pleni", "posebnom", "toplinom", "i", "energijom", "iz", "njega", "izvire", "duhovnost", "blagonaklonost", "i", "spremnost", "da", "saslu\u0161a", "sve", "i", "da", "ih", "istovremeno", "ugosti", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "grad", "magli\u010d", "srednjovekovni", "grad", "magli\u010d", "nalazi", "se", "na", "desnoj", "obali", "ibra", "oko", "16", "km", "ju\u017eno", "od", "kraljeva", "postavljen", "je", "na", "uskom", "platou", "stenovitog", "grebena", "koji", "dominira", "\u010ditavom", "okolinom", "ubraja", "se", "u", "najlep\u0161e", "spomenike", "srpske", "srednjovekovne", "vojne", "arhitekture", "magli\u010d", "je", "verovatno", "podignut", "u", "13", "veku", "izme\u0111u", "1324", "i", "1337", "godine", "arhiepiskop", "danilo", "ii", "obnovio", "je", "bedeme", "crkvu", "sv", "\u0111or\u0111a", "i", "palatu", "\u010dije", "ru\u0161evine", "su", "se", "sa\u010duvale", "do", "dana\u0161njih", "dana", "danilo", "ii", "je", "bio", "poznati", "biograf", "srpskih", "srednjovekovnih", "vladara", "i", "u", "magli\u010du", "je", "osnovao", "mona\u0161ku", "\u0161kolu", "osnova", "utvr\u0111enja", "je", "u", "obliku", "nepravilnog", "izdu\u017eenog", "vi\u0161eugaonika", "sa", "tri", "strane", "okru\u017eeno", "je", "rekom", "a", "na", "isto\u010dnoj", "strani", "kroz", "stenu", "bio", "je", "prokopan", "rov", "utvr\u0111enje", "ima", "sedam", "masivnih", "kula", "i", "don\u017eon", "kulu", "koja", "je", "bila", "stani\u0161te", "njegovog", "gospodara", "obimni", "zidovi", "debljine", "2", "metra", "sa", "sna\u017enim", "kulama", "\u010dine", "jedinstven", "odbrambeni", "sistem", "koji", "je", "\u0161titio", "prilaz", "ibarskoj", "klisuri", "na", "vrhu", "bedema", "postojale", "su", "ogra\u0111ene", "staze", "za", "\u0161etnju", "crkva", "sv", "\u0111or\u0111a", "bila", "je", "jednobrodna", "sa", "elementima", "koji", "ukazuju", "na", "gotski", "stil", "magli\u010d", "je", "bio", "zna\u010dajno", "upori\u0161te", "za", "odbranu", "manastira", "\u017ei\u010de", "i", "studenice", "nakon", "pada", "pod", "tursku", "upravu", "postaje", "sedi\u0161te", "nahije", "\u0161ireg", "podru\u010dja", "grad", "je", "bio", "zna\u010dajan", "u", "vreme", "be\u010dkog", "rata", "1683-1699", "godine", "i", "ii", "srpskog", "ustanka", "manastir", "sopo\u0107ani", "manastir", "sopo\u0107ani", "sme\u0161ten", "je", "na", "samom", "izvoru", "reke", "ra\u0161ke", "oko", "15", "kilometara", "zapadno", "od", "novog", "pazara", "podigao", "ga", "je", "kao", "svoju", "grobnu", "crkvu", "kralj", "uro\u0161", "i", "nemanji\u0107", "do", "1260", "godine", "a", "pro\u0161irio", "i", "obnovio", "sredinom", "14", "veka", "njegov", "praunuk", "du\u0161an", "od", "nekada", "ve\u0107eg", "manastirskog", "komplesa", "koji", "je", "sa\u010dinjavalo", "vi\u0161e", "gra\u0111evina", "trpezarija", "konaci", "i", "dr", "do", "danas", "je", "o\u010duvana", "crkva", "svete", "trojice.u", "srednjem", "veku", "manastir", "je", "bio", "napredno", "duhovno", "sredi\u0161te", "sa", "vi\u0161e", "od", "stotinu", "monaha", "\u010ditav", "manastirski", "kompleks", "je", "jo\u0161", "i", "danas", "opasan", "debelim", "bedemima", "u", "crkvi", "je", "sahranjeno", "nekoliko", "\u010dlanova", "kraljevske", "porodice", "nemanji\u0107a", "po", "arhitektonskoj", "zamisli", "crkva", "pripada", "ra\u0161koj", "graditeljskoj", "\u0161koli.manastirska", "crkva", "svete", "trojice", "predstavlja", "tip", "jednobrodne", "bazilike", "sa", "kubetom", "i", "prostranom", "oltarskom", "apsidom", "a", "kasnije", "je", "dozidana", "priprata", "sa", "visokom", "trospratnom", "kulom", "sa", "zvonikom", "crkva", "je", "zidana", "tesnom", "sigom", "sa", "elementima", "crkva", "je", "zidana", "tesnom", "sigom", "sa", "elementima", "koji", "ukazujuna", "romanski", "na\u010din", "gradnje", "\u017eivopis", "crkve", "ubraja", "se", "u", "najimpresivnija", "ostvarenja", "vizantijskog", "fresko-slikarstva", "koji", "na", "momentalan", "na\u010din", "do\u010darava", "li\u010dnosti", "i", "doga\u0111aje", "iz", "hri\u0161\u0107anske", "istorije", "sopo\u0107anske", "freske", "nastale", "u", "drugoj", "polovini", "13.veka", "predstavljaju", "vrhunac", "jednog", "klasi\u010dnog", "stila", "\u010dije", "su", "osnovne", "kategorije", "bile", "harmonija", "i", "lepota", "najdragocenija", "freska", "je", "kompozicija", "uspenja", "bogorodice", "na", "zapadnom", "zidu", "crkve", "koja", "se", "odlikuje", "simfonijom", "\u017eutih", "plavih,zelenih", "i", "ljubi\u010dastih", "boja", "manastir", "je", "u", "okviru", "celine", "stari", "ras", "sa", "sopo\u0107anima", "upisan", "u", "listu", "svetske", "kulturne", "i", "prirodne", "ba\u0161tine", "unesco-a", "1979", "godine", "veli\u010dina", "i", "slava", "sopo\u0107ana", "nadasve", "je", "u", "njihovom", "slikarstvu", "na", "prvom", "mestu", "u", "freskama", "glavne", "la\u0111e", "hrama", "a", "zatim", "u", "\u017eivopisu", "priprate", "i", "kapele", "svetog", "simeona", "i", "svetog", "stefana", "i", "koje", "su", "uz", "njih.ove", "freske", "sa", "onima", "koje", "su", "u", "\u0111akonikonu", "i", "proskomidiji", "sa\u010dinjavaju", "najstariji", "\u017eivopis", "hrama", "krajem", "16", "i", "po\u010detkom", "17", "veka", "manastirski", "\u017eivot", "u", "sopo\u0107anima", "je", "opet", "bio", "u", "procvatu", "godine", "1689", "u", "periodu", "velikih", "ustanaka", "protiv", "turaka", "turci", "su", "opet", "spalili", "manastir", "koji", "je", "ostao", "pust", "sve", "do", "na\u0161eg", "vremena", "nakon", "drugog", "svetskog", "rata", "u", "manastiru", "je", "\u017eivelo", "sestrinstvo", "koje", "je", "obnovilo", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "da", "bi", "1996", "godine", "sopo\u0107ani", "opet", "bili", "pretvoreni", "u", "mu\u0161ki", "manastir", "od", "tada", "u", "manastiru", "\u017eivi", "mlado", "bratstvo", "episkopa", "artemija", "novo", "bratstvo", "sada", "aktivno", "radi", "na", "duhovnoj", "i", "materijalnoj", "obnovi", "ove", "va\u017ene", "i", "znamenite", "srednjovekovne", "zadu\u017ebine", "u", "manastiru", "se", "\u010duvaju", "mo\u0161ti", "sv", "kozme", "i", "damjana", "prenete", "iz", "razru\u0161enog", "manastira", "sv", "vra\u010da", "u", "zo\u010di\u0161tu", "kod", "orahovca", "mona\u0161tvo", "koje", "\u017eivi", "u", "osamljenosti", "i", "molitvi", "pokazalo", "je", "izuzetno", "strpljenje", "i", "gostoprimstvo", "za", "sve", "posetioce", "\u0161to", "smo", "posebno", "osetili", "u", "manastiru", "sopo\u0107ani", "gde", "smo", "lepe", "trenutke", "u", "razgovoru", "proveli", "sa", "monahom", "maksimom", "poseban", "do\u017eivljaj", "sa", "ovog", "putovanja", "nja", "je", "spavanje", "u", "prirodi", "na", "\u010distom", "vazduhu", "i", "u", "neverovatnoj", "ti\u0161ini", "deo", "ekipe", "bio", "je", "zalaganjem", "darka", "dra\u017eovi\u0107a", "primljen", "u", "konak", "manastira", "studenica", "a", "drugi", "prespavao", "u", "obli\u017enjem", "istoimenom", "motelu", "neponovljiv", "do\u017eivljaj", "bio", "je", "i", "boravak", "u", "motelu", "\u201csopo\u0107ani\u201d", "kod", "dobrog", "doma\u0107ina", "", "zakupca", "motela", "gorana", "popadi\u0107a", "u", "kome", "vam", "ptice", "sle\u0107u", "na", "drvo", "pored", "da", "vam", "pevaju", "dok", "ve\u010derate", "a", "zvonjava", "klepetu\u0161a", "ovaca", "vas", "budi", "u", "rano", "jutro", "da", "ulep\u0161a", "i", "onako", "prelepi", "pejza\u017e", "stara", "pavlica", "pouzdani", "podaci", "o", "vremenu", "nastanka", "ove", "gra\u0111evine", "ne", "postoje", "u", "istorijskim", "izvorima", "prvi", "put", "se", "pominje", "u", "xii", "veku", "ali", "svakako", "je", "nastala", "pre", "epohe", "nemanji\u0107a", "najkasnije", "u", "prvoj", "polovini", "xiiveka", "po", "arhitektonsko-prostornoj", "i", "konstruktivnoj", "koncepciji", "stara", "pavlica", "je", "jedinstven", "hram", "u", "srbiji", "danas", "je", "o\u010duvan", "samo", "deo", "prvobitne", "veoma", "slo\u017eene", "gra\u0111evine", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "manastir", "\u0111ur\u0111evi", "ctupovi", "su", "jedan", "od", "najstarijih", "i", "najva\u017enijih", "manastira", "u", "srbiji", "mesto", "na", "kojem", "je", "izgra\u0111en", "ras", "pominje", "se", "ve\u0107", "u", "x", "veku", "u", "delu", "vizantijskog", "cara", "konstantina", "porfirogenita", "a", "posebno", "u", "delu", "o", "srpsko", "", "vizantijskim", "sukobima", "manastir", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "zadu\u017ebina", "je", "velikog", "\u017eupana", "stefana", "nemanje", "i", "nalazi", "se", "na", "\u0161umovitom", "bre\u017euljku", "iznad", "novog", "pazara", "kompleks", "\u010dine", "crkva", "sv", "georgija", "trpezarija", "manastirski", "konaci", "cisterne", "sa", "ulaznom", "kulom", "manastir", "je", "sagra\u0111en", "80tih", "godina", "12", "veka", "po", "spolja\u0161njem", "izgledu", "hram", "je", "jednobrodna", "crkva", "sa", "trodelnim", "oltarskim", "prostorom", "u", "prednjem", "delu", "crkve", "nalazila", "su", "se", "dve", "visoke", "kule", "", "stlpa", "stupa", "\u0161to", "je", "celoj", "gra\u0111evini", "davalo", "romani\u010dki", "izgled", "drugi", "ktitor", "manastira", "bio", "je", "kralj", "dragutin", "poslednji", "vladar", "iz", "loze", "nemanji\u0107a", "koji", "je", "stolovao", "u", "rasu", "on", "je", "vladao", "od", "1276", "do", "1282.godine", "i", "u", "njegovo", "vreme", "su", "izvo\u0111eni", "obimni", "radovi", "na", "manastiru", "ulazna", "severozapadna", "kula", "je", "pretvorena", "u", "crkvu", "", "kapelu", "i", "ukra\u0161ena", "je", "freskama", "tako\u0111e", "je", "sagra\u0111ena", "i", "nova", "trpezarija", "sa", "kuhinjom", "dragutinova", "trpezarija", "propadanje", "ovog", "manastira", "po\u010delo", "je", "u", "turskim", "vremenima", "i", "do\u017eivelo", "je", "vrhunac", "izme\u0111u", "dva", "rata", "u", "20", "veku", "arheolo\u0161ka", "istra\u017eivanja", "i", "restauratorski", "radovi", "su", "preduzeti", "izme\u0111u", "1960", "i", "1982", "godine", "u", "sklopu", "radova", "na", "kompleksu", "starog", "rasa", "i", "manastira", "sopo\u0107ani", "zajedno", "sa", "njima", "je", "i", "ovaj", "manastir", "progla\u0161en", "delom", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "1979", "godine", "sistematska", "obnova", "celog", "manastira", "po\u010dela", "je", "u", "prole\u0107e", "2001", "godine", "vladika", "artemije", "je", "ve\u0107", "poslao", "trojicu", "monaha", "u", "\u0111ur\u0111eve", "stupove", "da", "nadgledaju", "obnovu", "i", "izgradnju", "novih", "konaka", "u", "prvoj", "fazi", "bi\u0107e", "izgra\u0111en", "konak", "za", "monahe", "sa", "kapelom", "petrova", "crkva", "nedaleko", "od", "novog", "pazara", "nalazi", "se", "petrova", "crkva", "koja", "pripada", "najstarijim", "srpskim", "srednjovekovnim", "spomenicima", "to", "je", "jedini", "potpuno", "o\u010duvani", "spomenik", "sagra\u0111en", "u", "prednemanji\u0107ko", "doba", "verovatno", "u", "9", "ili", "10", "veku", "za", "ovaj", "hram", "se", "vezuju", "klju\u010dni", "doga\u0111aji", "iz", "\u017eivota", "stefana", "nemanje", "njegovo", "kr\u0161tenje", "sabor", "protiv", "bogumila", "i", "predaja", "vlasti", "sinu", "stefanu", "koncepcija", "hrama", "zasnovana", "na", "kru\u017enoj", "osnovi", "sa", "kupolom", "ostala", "je", "dominantna", "do", "danas", "ali", "je", "vremenom", "dopunjena", "novim", "elementima", "galerija", "prstenasti", "brod", "po\u0161to", "je", "petrova", "crkva", "dugo", "bila", "episkopsko", "sredi\u0161te", "uz", "nju", "su", "postojale", "druge", "zgrade", "namenjene", "takvom", "srednjovekovnom", "centru", "on", "je", "bio", "za\u0161ti\u0107en", "obimnim", "zidom", "\u010diji", "tragovi", "su", "otkriveni", "nakon", "arheolo\u0161kih", "istra\u017eivanja", "ni", "u", "jednoj", "srpskoj", "srednjovekovnoj", "crkvi", "nije", "se", "sa\u010duvalo", "toliko", "slojeva", "fresaka", "koje", "hronolo\u0161ki", "prate", "graditeljske", "promene", "na", "crkvi", "iz", "prve", "polovine", "9", "veka", "poti\u010du", "freske", "u", "tamburu", "kubeta", "sa", "scenama", "iz", "hristovog", "\u017eivota", "drugu", "celinu", "\u010dine", "freske", "sa", "predstavom", "bogorodice", "orante", "u", "temenu", "kalote", "oltarske", "apside", "figura", "apostola", "i", "an\u0111ela", "iz", "prve", "polovine", "11", "veka", "najslabije", "o\u010duvane", "freske", "nastale", "su", "u", "doba", "stefana", "nemanje", "i", "nalaze", "se", "u", "oltarskoj", "apsidi", "i", "potkupolnom", "prostoru", "petrova", "crkva", "je", "kao", "deo", "celine", "stari", "ras", "sa", "sopo\u0107anima", "1979", "godine", "upisana", "u", "unesko-vu", "listu", "svetske", "kulturne", "i", "prirodne", "ba\u0161tine", "trag", "o", "takvom", "pona\u0161anju", "nemanji\u0107a", "koji", "nisu", "suvi\u0161e", "novca", "tro\u0161ili", "na", "prolaznu", "rasko\u0161", "ve\u0107", "gradili", "ve\u010dne", "zadu\u017ebine", "ostao", "je", "i", "u", "nacionalnom", "se\u0107anju", "u", "narodnim", "epskim", "pesmama", "kao", "\u0161to", "su", "\u201csveti", "savo\u201d", "ili", "\u201cgra\u0111enje", "ravanice\u201d", "u", "ovoj", "drugoj", "kneginja", "milica", "javno", "na", "porodi\u010dnoj", "slavi", "pred", "gostima", "prekoreva", "svog", "mu\u017ea", "srpskog", "kneza", "lazara", "re\u010dima", "\u201c\u0161to", "bijahu", "nemanji\u0107i", "stari", "carova\u0161e", "pa", "i", "preminu\u0161e", "ne", "trpa\u0161e", "na", "gomile", "blago", "no", "gradi\u0161e", "njime", "zadu\u017ebine\u2026\u201d", "tako", "je", "milica", "i", "sama", "iz", "loze", "nemanji\u0107a", "ubedila", "mu\u017ea", "da", "sebi", "izgradi", "zadu\u017ebinu", "", "manastir", "ravanicu", "manastir", "crna", "reka", "manastir", "crna", "reka", "je", "mona\u0161ka", "isposnica", "usred", "planina", "ju\u017ene", "srbije", "sme\u0161tena", "u", "klisuri", "crne", "reke", "okru\u017eena", "je", "visokim", "stenama", "i", "bujnim", "stoletnim", "\u0161umama", "poti\u010de", "iz", "trinaestog", "veka", "kada", "je", "sagra\u0111ena", "jedna", "omanja", "crkva", "u", "jednoj", "velikoj", "pe\u0107ini", "iznad", "korita", "crne", "reke", "uskoro", "su", "monasi", "isposnici", "sazidali", "svoje", "kelije", "oko", "crkve", "ozidali", "pe\u0107inu", "i", "podigli", "mali", "drveni", "pokretni", "most", "preko", "suvog", "korita", "reke", "velikim", "\u010dudom", "bo\u017ejim", "reka", "ponire", "neposredno", "iznad", "manastira", "i", "ponovo", "izranja", "iz", "zemlje", "nakon", "nekoliko", "stotina", "metara", "svog", "podvodnog", "toka", "u", "petnaestom", "veku", "u", "manastiru", "je", "\u017eiveo", "\u010duveni", "podvi\u017enik", "sv", "joanikije", "sa", "svojim", "monasima", "ko", "je", "ktitor", "manastira", "ne", "zna", "se", "manastir", "kroz", "vekove", "nije", "nikako", "ru\u0161en", "te", "je", "sa\u010duvao", "svoju", "prvobitnu", "fizionomiju", "u", "njemu", "se", "\u010duva", "i", "najdragoceniji", "srpski", "fresko", "\u017eivopis", "xvi", "veka", "me\u0111utim", "najve\u0107a", "vrednost", "se", "\u010duva", "u", "manastiru", "jesu", "svete", "i", "celebne", "mo\u0161ti", "prepodobnog", "oca", "na\u0161eg", "petra", "kori\u0161kog", "podvi\u017enika", "iz", "xiii", "veka", "crna", "reka", "je", "bila", "dugo", "vremena", "napu\u0161tena", "tek", "1979", "godine", "dana\u0161nji", "episkop", "ra\u0161koprizrenski", "g", "artemije", "nastanio", "se", "u", "pustom", "manastiru", "i", "oko", "sebe", "ubrzo", "okupio", "mlado", "bratstvo", "posle", "svog", "izbora", "za", "episkopa", "vladika", "artemije", "je", "uz", "pomo\u0107", "crnore\u010dkih", "monaha", "postepeno", "obnovio", "i", "ostale", "mu\u0161ke", "manastire", "ra\u0161koprizrenske", "eparhije", "danas", "u", "manastiru", "\u017eivi", "8", "monaha", "koji", "se", "bave", "molitvom", "ikonopisom", "i", "duborezom", "u", "manastiru", "crna", "reka", "dok", "smo", "slu\u0161ali", "slu\u017ebu", "na", "crkvenoslovenskom", "jeziku", "osetili", "smo", "kao", "da", "je", "vreme", "stalo", "ili", "\u010dak", "mo\u017eda", "da", "smo", "se", "kroz", "molitvu", "vratili", "u", "doba", "kada", "su", "prvi", "monasi", "isku\u0161enici", "stigli", "u", "ovaj", "predeo", "manastir", "gradac", "srpski", "pravoslavni", "manastir", "gradac", "sa", "grobnom", "crkvom", "svete", "monahinje", "jelisavete", "biv\u0161e", "kraljice", "jelene", "\u017eene", "kralja", "uro\u0161a", "i", "", "nalazi", "se", "u", "srednjem", "delu", "srbije", "blizu", "grada", "ra\u0161ke", "gradac", "danas", "12", "kilometara", "od", "ibarske", "magistrale", "u", "srednjem", "veku", "bio", "je", "na", "va\u017enom", "putnom", "pravcu", "prema", "arilju", "\u010diji", "je", "ogranak", "vodio", "ka", "studenici", "veoma", "je", "zna\u010dajan", "za", "bolje", "razumevanje", "graditeljstva", "nemanji\u0107ke", "srbije", "u", "drugoj", "polovini", "xiii", "veka", "u", "srednjovekovnom", "prostoru", "manastira", "sa\u010duvane", "su", "dve", "crkve", "i", "ostaci", "mona\u0161kih", "zgrada", "raspore\u0111enih", "uz", "ogradni", "zid", "glavna", "manastirska", "crkva", "posve\u0107ena", "bogorodi\u010dinom", "prazniku", "blagovesti", "je", "najranija", "gra\u0111evina", "u", "srbiji", "u", "kojo", "je", "gotika", "izra\u017eena", "u", "ve\u0107oj", "meri", "spoj", "vizantijskih", "i", "romani\u010dkih", "uticaja", "koji", "odlikuje", "arhitekturu", "ra\u0161ke", "grupe", "crkava", "prisutan", "je", "i", "ovde", "ali", "oboga\u0107en", "mnogim", "novim", "re\u0161enjima", "oblika", "konstrukcije", "i", "ukrasa", "bliskih", "graditeljstvu", "zapada", "gde", "je", "gotika", "u", "to", "vreme", "ve\u0107", "uveliko", "bila", "vladaju\u0107i", "stil", "osnova", "plana", "kao", "i", "romanogoti\u010dke", "i", "goti\u010dke", "pojedinosti", "ukra\u0161avanja", "fasade", "bogorodi\u010dine", "crkve", "imaju", "sli\u010dnosti", "sa", "studeni\u010dkom", "crkvom", "manastir", "je", "podigla", "kraljica", "jelena", "an\u017eujska", "verovatno", "poreklom", "francuskinja", "supruga", "stefana", "uro\u0161a", "prvog", "u", "njemu", "je", "sahranjena", "kraljica", "jelena", "1314", "u", "grobnici", "\u201eza", "dvoje\u201d", "bilo", "je", "predvi\u0111eno", "da", "po\u010diva", "uz", "svog", "supruga", "ali", "bog", "je", "druga\u010dije", "hteo", "kralj", "uro\u0161", "prestavio", "se", "kao", "monah", "u", "humu", "i", "prenet", "je", "u", "svoju", "zadu\u017ebinu", "sopo\u0107ane", "pored", "majke", "mleta\u010dke", "princeze", "ane", "dandolo", "i", "oca", "stefana", "prvoven\u010danog).jelena", "je", "bila", "jedna", "od", "najomiljenijih", "srpskih", "kraljica", "kr\u0161tena", "kao", "katolkinja", "pre\u0161la", "je", "u", "pravoslavlje", "a", "po", "darovima", "pamte", "je", "i", "pravoslavni", "monasi", "i", "katoli\u010dki", "red", "benediktanaca", "kraljica", "jelena", "jedna", "je", "od", "retkih", "nemanji\u0107kih", "kraljica", "koja", "je", "imala", "va\u017enu", "ulogu", "u", "dr\u017eavnoj", "politici", "i", "kulturi", "srbije", "\u010dak", "joj", "je", "posle", "smrti", "mu\u017ea", "uro\u0161a", "prvog", "dodeljena", "posebna", "oblast", "na", "upravljanje", "bila", "je", "mudra", "obrazovana", "preduzimljiva", "dok", "smo", "putovali", "vi\u0111ali", "smo", "povremeno", "rascvetane", "jorgovane", "pro\u0161li", "smo", "i", "kroz", "dolinu", "jorgovana", "u", "kojoj", "nema", "vi\u0161e", "onoliko", "ovog", "cveta", "koliko", "ga", "je", "bilo", "u", "vreme", "kralja", "uro\u0161a", "i", "", "koji", "je", "jorgovane", "zasadio", "da", "bi", "\u0161to", "lep\u0161e", "do\u010dekao", "svoju", "nevestu", "jelenu", "an\u017eujsku", "ka\u017eu", "da", "su", "je", "rascvetani", "jorgovani", "podse\u0107ali", "na", "rodnu", "francusku", "i", "da", "je", "jelena", "tako", "uspela", "da", "se", "lak\u0161e", "prilagodi", "novoj", "domovini", "preuzeto", "sa"]}