{"naslov": "PE\u0106KA PATRIJAR\u0160IJA, \u010cUVAR ISTORIJE", "sadrzaj": ["manastirska", "zdanja", "kraj", "reke", "bistrice", "ispod", "prokletija", "sedam", "vekova", "odolevaju", "osvaja\u010dima", "i", "\u010duvaju", "se\u0107anje", "na", "neke", "od", "najslavnijih", "ali", "i", "najte\u017eih", "trenutaka", "u", "srpskoj", "istoriji", "manastir", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "jedan", "od", "temeljnika", "srpske", "pro\u0161losti", "uvr\u0161\u0107en", "je", "13", "jula", "2006", "godine", "na", "listu", "najugro\u017eenijih", "spomenika", "svetske", "kulturne", "ba\u0161tine", "pod", "za\u0161titom", "uneska", "dogodilo", "se", "to", "ta\u010dno", "660", "godina", "otkako", "je", "progla\u0161enjem", "pe\u0107kog", "arhiepiskopa", "jani\u0107ija", "drugog", "za", "patrijarha", "manastir", "postao", "sedi\u0161te", "srpske", "crkve", "a", "kralj", "du\u0161an", "najmo\u0107niji", "i", "najpoznatiji", "vladar", "iz", "dinastije", "nemanji\u0107a", "krunisan", "za", "cara", "svih", "srba", "i", "grka", "njegova", "vlast", "protezala", "se", "od", "dunava", "do", "peloponeza", "i", "svete", "gore", "i", "na", "istoj", "teritoriji", "je", "va\u017eila", "i", "jurisdikcija", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "skladna", "skupina", "nekoliko", "crkvenih", "zdanja", "u", "kojima", "se", "nalazilo", "vekovno", "sedi\u0161te", "srpskih", "arhiepiskopa", "i", "patrijarha", "steci\u0161te", "teologa", "knji\u017eevnika", "umetnika", "i", "najumnijih", "srba", "tih", "minulih", "vremena", "i", "u", "kojem", "se", "\u010duva", "bogata", "umetni\u010dka", "i", "crkvena", "zaostav\u0161tina", "novi", "milenijum", "je", "do\u010dekalo", "okru\u017eeno", "ru\u017enom", "bodljikavom", "\u017eicom", "na\u017ealost", "neophodnom", "jer", "je", "u", "protekloj", "deceniji", "zabele\u017eno", "vi\u0161e", "poku\u0161aja", "da", "se", "ova", "svetinja", "o\u0161teti", "oskrnavi", "mo\u017eda", "i", "uni\u0161ti", "tragi\u010dna", "je", "okolnost", "da", "se", "tihi", "nemi", "svedok", "nekih", "od", "najsjajnijih", "trenutaka", "u", "istoriji", "srpskog", "naroda", "sad", "nalazi", "na", "teritoriji", "samoprogla\u0161ene", "takozvane", "republike", "kosovo", "prepu\u0161ten", "na", "milost", "i", "nemilost", "tamo\u0161njem", "albanskom", "stanovni\u0161tvu", "ve\u0107", "i", "sam", "put", "do", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "ka\u017eu", "skora\u0161nji", "posetioci", "mu\u010dan", "je", "i", "nelagodan", "mada", "je", "zamisao", "svetog", "save", "koji", "je", "prvi", "po\u017eeleo", "manastir", "na", "tom", "mestu", "bila", "upravo", "suprotna", "rastko", "nemanji\u0107", "je", "birao", "prijatan", "za", "oko", "i", "du\u0161u", "a", "ipak", "za\u0161ti\u0107en", "polo\u017eaj", "uz", "reku", "bistricu", "tamo", "gde", "ona", "napu\u0161ta", "rugovsku", "klisuru", "i", "stupa", "u", "ravnicu", "ome\u0111enu", "prokletijama", "vo\u0111en", "savinom", "vizijom", "njegov", "naslednik", "arhiepiskop", "arsenije", "prvi", "tu", "je", "po\u010detkom", "13", "veka", "podigao", "crkvu", "svetih", "apostola", "vek", "kasnije", "arhiepiskop", "nikodim", "je", "uz", "nju", "sagradio", "crkvu", "svetog", "dimitrija", "a", "zatim", "je", "1330", "njegov", "naslednik", "danilo", "drugi", "nalo\u017eio", "da", "se", "sa", "ju\u017ene", "strane", "svetih", "apostola", "napravi", "hram", "posve\u0107en", "bogorodici", "odigitriji", "uz", "njega", "i", "crkvica", "svetog", "nikole", "a", "onda", "i", "monumentalna", "priprata", "sa", "visokom", "kulom", "na", "kraju", "su", "stigli", "i", "\u017eivopisci", "pa", "je", "patrijar\u0161ija", "ulep\u0161ana", "i", "freskama", "posle", "kosovske", "bitke", "1389", "i", "turske", "okupacije", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "je", "postepeno", "po\u010dela", "da", "gubi", "eparhije", "a", "preuzimala", "ih", "je", "ohridska", "arhiepiskopija", "koja", "je", "nakon", "smrti", "patrijarha", "arsenija", "drugog", "1463", "godine", "i", "samu", "patrijar\u0161iju", "uzela", "\u201epod", "svoje\u201c", "tek", "je", "u", "vreme", "mehmed-pa\u0161e", "sokolovi\u0107a", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "obnovljena", "1557", "i", "tad", "je", "njena", "jurisdikcija", "obuhvatala", "pored", "oblasti", "u", "ju\u017enoj", "i", "severnoj", "srbiji", "i", "crnoj", "gori", "i", "celu", "bosnu", "i", "hercegovinu", "sa", "dalmacijom", "slavoniju", "srem", "banat", "i", "ba\u010dku", "deo", "dana\u0161nje", "bugarske", "i", "teritoriju", "do", "budima", "temi\u0161vara", "i", "arada", "svi", "srbi", "su", "se", "tako", "prvi", "put", "na\u0161li", "zajedno", "pod", "okriljem", "jedne", "crkvene", "zajednice", "ipak", "be\u017ee\u0107i", "od", "turaka", "srbi", "su", "napustili", "okupirane", "teritorije", "na", "jugu", "srbije", "i", "na", "kosmetu", "i", "pod", "patrijarhom", "arsenijem", "tre\u0107im", "\u010darnojevi\u0107em", "krenuli", "u", "veliku", "seobu", "u", "vojvodinu", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "je", "opustela", "pala", "je", "pod", "gr\u010dki", "uticaj", "i", "bila", "ukinuta", "1766", "ponovo", "je", "\u201edigla", "glavu\u201c", "od", "1807", "mada", "je", "u", "potpunosti", "obnovljena", "tek", "posle", "prvog", "svetskog", "rata", "ustoli\u010denjem", "mitropolita", "dimitrija", "za", "patrijarha", "nova", "isku\u0161enja", "nastaju", "za", "vreme", "i", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "kad", "su", "komunisti\u010dke", "vlasti", "po\u017eelele", "da", "od", "svetinje", "na\u010dine", "", "muzej", "to", "se", "ipak", "nije", "dogodilo", "zahvaljuju\u0107i", "po\u017ertvovanoj", "i", "istrajnoj", "majci", "fevroniji", "i", "njenih", "sedam", "sestara", "iz", "bosanskog", "manastira", "tavne", "igumanija", "je", "tu", "do\u0161la", "1957", "i", "nastavila", "da", "mirno", "ali", "odlu\u010dno", "ni\u017ee", "godinu", "za", "godinom", "deceniju", "za", "decenijom\u2026", "sve", "do", "ulaska", "trupa", "nato-a", "na", "kosmet", "juna", "1999", "od", "tog", "doba", "odva\u017ene", "monahinje", "imaju", "stalne", "\u201epratioce\u201c", "", "italijanske", "slovena\u010dke", "i", "druge", "\u201ekforovce\u201c", "uprkos", "tome", "posetilaca", "ne", "manjka", "ima", "ih", "ka\u017eu", "sa", "svih", "kontinenata", "neki", "su", "tu", "da", "odaju", "po\u010dast", "svetinji", "iz", "\u201estare", "domovine\u201c", "drugi", "da", "se", "dive", "istorijskim", "zdanjima", "i", "provere", "da", "li", "su", "zaista", "tako", "ugro\u017eena", "kao", "\u0161to", "mediji", "tvrde", "tre\u0107i", "da", "obi\u0111u", "riznicu", "da", "vide", "fresku", "\u201ero\u0111enje", "hristovo\u201c", "i", "druga", "umetni\u010dka", "blaga", "me\u0111u", "kojima", "su", "ru\u017ei\u010dasti", "mermerni", "sarkofag", "danila", "drugog", "srednjovekovne", "ikone", "i", "preostali", "rukopisi", "iz", "nekada\u0161nje", "velike", "patrijar\u0161ijske", "biblioteke", "izvor", "http://www.politika.co.yu", "\u0430", "\u043c", "13/07/2008"]}