{"naslov": "UKRAS MAJEVICE I SEMBERIJSKE RAVNICE", "sadrzaj": ["manastir", "tavna", "se", "nalazi", "u", "ataru", "op\u0161tine", "bjeljina", "za", "sve", "vereme", "postojanja", "jo\u0161", "od", "nemanji\u0107a", "delio", "je", "sudbinu", "lokalnog", "stanovni\u0161tva", "i", "bio", "duhovni", "i", "kulturni", "centar", "srpskog", "naroda", "ovog", "kraja", "u", "\u017eelji", "da", "poka\u017ee", "blago", "svoga", "zavi\u010daja", "mirko", "babi\u0107", "direktor", "muzeja", "\u201esemberija\u201du", "bjeljini", "predlo\u017eio", "nam", "je", "da", "krenemo", "do", "manastira", "tavne", "u", "selu", "banja", "udaljenog", "dvadesetak", "kilometara", "od", "grada", "magistralnim", "putem", "bjeljina", "", "zvornik", "kroz", "pitomu", "semberiju", "brzo", "smo", "stigli", "do", "obronaka", "majevice", "koji", "se", "talasasto", "spu\u0161taju", "u", "drinu", "u", "glavi\u010dicama", "skre\u0107emo", "desno", "uzbrdo", "nizbrdo\u2026", "putokaz", "nas", "vodi", "do", "pred", "kapiju", "na", "parkingu", "autobusi", "iz", "pan\u010deva", "beograda", "dolaze", "ovamo", "sa", "svih", "strana", "u", "posetuzadu\u017ebini", "nemanji\u0107a", "koju", "je", "po", "predanju,podigaokralj", "dragutin", "", "kralj", "dragutin", "se", "o\u017eenio", "katalinom", "sestrom", "ma\u0111arskog", "kralja", "ladislava", "iv", "nakon", "\u010dega", "je", "1284", "godine", "kao", "zet", "dobio", "miraz", "i", "pro\u0161irio", "svoje", "kraljevstvo", "jer", "je", "pod", "upravu", "dobio", "i", "severoisto\u010dnu", "bosnu", "na", "tim", "podru\u010djima", "podigao", "je", "manastir", "ra\u010du", "kod", "bajine", "ba\u0161te", "trono\u0161u", "kod", "loznice", "papra\u0107u", "i", "lovnicu", "kod", "\u0161ekovi\u0107a", "tavnu", "kod", "bjeljine", "i", "manastir", "ozren", "izme\u0111u", "tuzle", "i", "doboja", "", "obja\u0161njava", "babi\u0107", "i", "dodaje", "dasu", "prema", "pe\u0107kom", "i", "trono\u0161kom", "letopisu", "izgradnju", "manastira", "tavna", "nadgledali", "dragutinovi", "sinovi", "vladislav", "i", "uro\u0161", "romana", "i", "domana", "pri\u010da", "koja", "se", "vekovima", "prenosi", "s", "kolena", "na", "koleno", "ka\u017ee", "da", "je", "prva", "crkva", "u", "tavni", "po\u010dela", "da", "se", "gradi", "u", "po\u010divalama", "na", "mestu", "udaljenom", "oko", "pola", "sata", "hoda", "od", "sada\u0161njeg", "ali", "da", "je", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "preko", "dana", "izgra\u0111eno", "tokom", "no\u0107i", "preseljeno", "na", "mesto", "gde", "se", "manastir", "sada", "nalazi", "doma\u0107in", "nam", "obja\u0161njava", "da", "u", "okolini", "manastira", "ima", "nekoliko", "izvora", "tople", "vode", "otuda", "i", "naziv", "sela", "koji", "ukazuje", "da", "je", "u", "stara", "vremena", "tu", "bila", "banja", "tako", "da", "je", "narod", "odvajkada", "ovde", "dolazio", "da", "le\u010di", "du\u0161u", "i", "telo", "manastir", "je", "ime", "dobio", "po", "re\u010dici", "koja", "proti\u010de", "ispod", "njega", "i", "uliva", "se", "u", "drinu", "i", "koja", "se", "nekada", "nazivala", "romana", "njena", "desna", "pritoka", "domana", "do", "danas", "je", "zadr\u017eala", "staro", "latinsko", "ime", "nastavlja", "na\u0161", "sagovornik", "i", "obja\u0161njava", "za\u0161to", "je", "romana", "preimenovana", "", "oko", "\u0161est", "kilometara", "jugozapadno", "od", "manastira", "nalazio", "se", "utvr\u0111eni", "srednjovekovni", "grad", "teo\u010dak", "koji", "je", "ugarsko-hrvatski", "kralj", "sigmund", "1432", "godine", "darivao", "despotu", "\u0111ur\u0111u", "brankovi\u0107u", "turci", "su", "u", "surovom", "naletu", "pri", "zauzimanju", "grada", "razorili", "i", "manastir", "pre\u017eiveli", "su", "pri\u010dali", "a", "generacije", "pamtile", "da", "je", "romana", "ispod", "teo\u010daka", "tekla", "\u201etamna", "i", "krvava\u201d", "od", "tog", "nesre\u0107nog", "doga\u0111aja", "iz", "1461", "godine", "po\u010deli", "su", "da", "je", "zovu", "tamna", "odnosno", "kasnije", "tavna", "\u017eivot", "u", "manastiru", "tada", "je", "potpuno", "zamro", "", "crkva", "manastira", "trono\u0161e", "i", "tavne", "gotovo", "su", "jednake", "arhitekture.na", "temeljima", "starog", "hrama", "1559", "godine", "obnovljenaje", "trono\u0161a", "prema", "tome", "ne", "mo\u017ee", "biti", "nikakve", "sumnje", "da", "je", "i", "sada\u0161nja", "crkva", "manastira", "tavna", "u", "to", "vreme", "obnovljena", "na", "temeljima", "pre\u0111a\u0161njeg", "hrama", "obnova", "se", "vezuje", "za", "hajduka", "starinu", "novaka", "i", "njegovog", "brata", "radivoja", "iz", "manastirske", "porte", "se", "vidi", "selo", "gornja", "trnova", "rodno", "mesto", "filipa", "vi\u0161nji\u0107a", "", "obja\u0161njava", "babi\u0107", "turci", "nisu", "ru\u0161ili", "manastir", "samo", "jednom", "ve\u0107", "su", "zulum", "ponovili\u2026", "svetinja", "je", "platila", "danak", "i", "u", "drugom", "svetskom", "ratu", "kada", "su", "ga", "1943", "godine", "usta\u0161e", "oplja\u010dkale", "i", "spalile", "a", "sa", "njim", "i", "bogatu", "manastirsku", "biblioteku\u2026", "orden", "za", "igumaniju", "tavorilo", "se", "ovde", "i", "u", "poratnim", "godinama", "ali", "se", "i", "radilo", "stvaralo", "malo-pomalo", "pri\u010da", "igumanija", "marta", "dok", "ulazimo", "u", "lepo", "ure\u0111enu", "portu", "otac", "lazar", "rado", "pri\u010da", "o", "nastanku", "i", "opstanku", "bogomolje", "prva", "je", "1954", "godine", "do\u0161la", "monahinja", "justina", "kerkezovi\u0107", "koja", "je", "do\u0161la", "iz", "\u017ei\u010de", "mati", "justina", "je", "ostala", "na", "\u010delu", "manastira", "pune", "\u010detiri", "decenije", "sve", "do", "svoje", "smrti", "1994", "godine", "navodiovda\u0161nji", "arhimandrit", "otac", "lazar", "iako", "je", "manastir", "tavna", "ostao", "s", "malo", "obradive", "zemlje", "i", "\u0161ume", "mati", "justina", "je", "sa", "svojim", "sestrinstvom", "preuredila", "imanje", "u", "najlep\u0161e", "i", "najuzornije", "u", "severoisto\u010dnoj", "bosni", "prelepi", "ikonostas", "u", "manastirskoj", "crkvi", "posve\u0107en", "silasku", "svetog", "duha", "delo", "milana", "uro\u0161evi\u0107a", "postavljen", "je", "1984", "godine", "ikone", "na", "ikonostasu", "je", "slikao", "proto\u0111akon", "marko", "ili\u0107", "koji", "je", "radio", "i", "na", "\u017eivotopisu", "crkve", "tamo", "gde", "ga", "je", "prerana", "smrt", "zaustavila", "nastavio", "je", "dragan", "maruni\u0107", "akademski", "slikar", "od", "arhimandrita", "lazara", "saznajemo", "da", "je", "1990", "godine", "manastir", "posetio", "carigradski", "patrijarh", "dimitrije", "zajedno", "sa", "svojim", "doma\u0107inom", "srpskim", "patrijarhom", "germanom", "episkopom", "zvorni\u010dko-tuzlanskim", "vasilijem", "i", "nekoliko", "arhijereja", "tom", "prilikom", "patrijarh", "german", "odlikovao", "je", "manastir", "tavnu", "i", "igumaniju", "justinu", "ordenom", "svetog", "save", "drugog", "reda", "ovde", "s", "ponosom", "isti\u010du", "da", "je", "u", "vreme", "odr\u017eavanja", "prvog", "sabora", "28", "avgusta", "1936", "na", "veliku", "gospojinu", "manastir", "posetio", "episkop", "\u017ei\u010dki", "nikolaj", "velimirovi\u0107", "", "sada\u0161nje", "stanje", "i", "izgled", "tavne", "najbolje", "govore", "koliko", "je", "napora", "ulo\u017eeno", "na", "o\u017eivljavanju", "manastira", "u", "svemu", "je", "veliki", "doprinos", "dao", "narod", "ovog", "kraja", "koji", "je", "nesebi\u010dno", "pomagao", "sestrinstvu", "u", "raznim", "prilikama", "", "ka\u017ee", "otac", "lazar", "i", "taman", "kada", "smo", "krenuli", "puni", "utisaka", "i", "neke", "du\u0161evne", "dragosti", "zaustavila", "nas", "je", "igumanija", "marta:\u201ekafa", "je", "skuvana!\u201c", "a", "pored", "kafe", "na", "stolu", "se", "na\u0161la", "i", "manastirska", "rakija", "od", "\u0161ljiva", "tegla", "s", "medom", "i", "sve\u017ea", "hladna", "izvorska", "voda", "", "neizostavno", "poslu\u017eenje", "za", "sve", "goste", "manastira", "da", "se", "okrepe", "od", "puta", "i", "jo\u0161", "vi\u0161e", "u\u017eivaju", "u", "lepoti", "tavne", "slavica", "beri\u0107", "", "snimio", "du\u0161an", "miliji\u0107", "izvor", "31/08/2008"]}