{"naslov": "IZ GREHA GORDOSTI RADJA SE GREH NEPOSLU\u0160NOSTI", "sadrzaj": ["ponekad", "osetim", "kako", "\u017eelim", "da", "pomognem", "drugome", "ponekad", "po\u017eelim", "da", "budem", "od", "koristi", "drugome", "ponekad", "na", "\u017ealost", "ali", "samo", "ponekad", "ose\u0107am", "kako", "bi", "trebao", "biti", "malo", "vi\u0161e", "\u010dovek", "no", "moja", "gordost", "mi", "to", "\u010desto", "ne", "dopu\u0161ta", "crkva", "svetog", "petra", "mo\u017eda", "sam", "malo", "prenaglio", "sa", "pristankom", "pomi\u0161ljo", "sam", "\u010desto", "kada", "su", "nastupila", "isku\u0161enja", "ali", "kada", "sam", "izgovorio", "da", "pristajem", "da", "postim", "tu", "povratka", "vi\u0161e", "nema", "predomi\u0161ljanja", "vi\u0161e", "nema", "odustajanja", "vi\u0161e", "nema", "jer", "u", "tom", "trenutku", "mi", "se", "zaista", "pojavila", "\u017eelja", "da", "postim", "i", "da", "se", "uz", "bo\u017eiju", "volju", "pri\u010destimo", "zajedno", "kasnije", "razmi\u0161ljam", "pa", "u", "nedelju", "je", "12.oktobar", "moj", "ro\u0111endan", "zna\u010di", "bilo", "bi", "idealno", "da", "se", "pri\u010destimo", "u", "subotu", "ili", "mo\u017eda", "bolje", "u", "nedjelju", "ma", "dobro", "vide\u0107emo", "a", "onda", "mi", "pade", "misao", "pa", "moj", "ro\u0111endan", "nije", "nimalo", "va\u017ean", "u", "poredjenju", "sa", "svetim", "pri\u010de\u0161\u0107em", "posti\u0107emo", "zajedno", "pa", "\u0107e", "se", "do", "kraja", "nedjelje", "ve\u0107", "iskristalizirati", "jasnija", "slika", "\u0161ta", "i", "kako", "uz", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "da", "uradimo", "manastir", "tvrdo\u0161", "u", "ponedjeljak", "smo", "po\u010deli", "sa", "postom", "a", "onda", "posao", "post", "i", "neminovna", "isku\u0161enja...ba\u0161", "te", "nedelje", "trojica", "kolega", "slave", "ro\u0111endane", "torte", "kola\u010di", "\u0161ale", "ah", "mislim", "u", "sebi", "bo\u017ee", "budi", "uz", "mene", "ja", "sam", "slab", "a", "isku\u0161enja", "velika", "kako", "to", "da", "su", "u", "postu", "uvek", "velika", "isku\u0161enja", "zar", "nije", "zanimljivo", "kako", "to", "da", "pre", "po\u010detka", "posta", "nisam", "ni\u0161ta", "znao", "za", "planove", "mojih", "kolega", "iz", "firme", "saznajem", "za", "slavlja", "tek", "nakon", "moje", "odluke", "da", "se", "pri\u010destim", "ali", "takva", "isku\u0161enja", "ne", "do\u017eivljavam", "prvi", "put", "tako", "da", "ih", "i", "sada", "ve\u0107", "po\u010dinjem", "da", "smatram", "normalnim", "sredinom", "nedelje", "ana", "i", "ja", "ve\u0107", "polako", "po\u010dinjemo", "da", "razmi\u0161ljamo", "u", "kojoj", "crkvi", "ili", "manastiru", "na", "podru\u010dju", "beograda", "da", "se", "pri\u010destimo", "shvatam", "da", "nisam", "vi\u0161e", "u", "bjelovaru", "pa", "da", "mogu", "vikendom", "da", "za", "\u010das", "dodjem", "do", "svoga", "oca", "gavrila", "da", "se", "ispovedim", "i", "da", "se", "pri\u010destim", "u", "manastiru", "lepavina", "ovde", "je", "to", "ipak", "malo", "slo\u017eenije", "u", "tom", "trenutku", "dobih", "poziv", "od", "brata", "miodraga", "koji", "se", "bavi", "organizacijom", "putovanja", "po", "manastirima", "srbije", "rusije", "i", "ostalih", "pravoslavnih", "zemalja", "dragi", "brat", "miodrag", "me", "upita", "da", "li", "smo", "ana", "i", "ja", "zainteresirani", "da", "za", "vikend", "sa", "njegovom", "grupom", "idemo", "pod", "ostrog", "kod", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "taman", "ima", "jo\u0161", "nekoliko", "mesta", "u", "autobusu", "odmah", "bez", "razmi\u0161ljanja", "ka\u017eem", "", "\u201ema", "brate", "nemoj", "da", "se", "ljuti\u0161", "ali", "stvarno", "ne", "mo\u017eemo", "mo\u017eda", "drugi", "put", "sada", "bi", "nam", "bilo", "malo", "naporno", "ipak", "hvala", "ti", "brate", "na", "pozivu\u201c", "hercegovacka", "gracanica", "", "grob", "jovana", "du\u010di\u0107", "razgovaram", "tako", "s", "anom", "o", "ponudi", "brata", "miodraga", "ali", "ne", "prodje", "ni", "15", "minuta", "a", "ana", "i", "ja", "po\u010desmo", "da", "se", "ubedjujemo", "za\u0161to", "ne", "bismo", "otputovali", "na", "ostrog", "\u0161ta", "nas", "spre\u010dava", "ana", "je", "ranije", "spominjala", "neke", "obaveze", "za", "vikend", "a", "sada", "ve\u0107", "ka\u017ee", "", "ma", "nema", "veze", "re\u0161i\u0107u", "to", "kasnije", "hajde", "da", "se", "spremimo", "i", "da", "putujemo\u201c", "vidim", "ba\u0161", "je", "bila", "voljna", "da", "se", "ide", "\u201ehmm\u2026\u201c", "", "sad", "i", "ja", "po\u010dinjem", "da", "razmi\u0161ljam", "druga\u010dije", "kad", "odjednom", "telefonski", "poziv", "naravno", "ko", "bi", "drugi", "nego", "otac", "gavrilo", "uvek", "me", "zove", "i", "to", "ne", "kada", "sam", "ja", "njemu", "potreban", "ve\u0107", "kada", "je", "on", "meni", "potreban", "druga\u010dije", "zove", "me", "otac", "gavrilo", "kao", "ne\u0161to", "vezano", "za", "sajt", "ja", "naravno", "upitam", "oca", "za", "savet", "da", "li", "da", "putujemo", "i", "da", "li", "da", "se", "pod", "ostrogom", "pri\u010destimo", "otac", "odmah", "odobri", "i", "blagoslovi", "naravno", "vi\u0161e", "nemam", "o", "\u010demu", "da", "razmi\u0161ljam", "izuzev", "o", "svojoj", "slabosti", "", "\u201e", "oh", "otkud", "mi", "samo", "hrabrost", "da", "samo", "pre", "nekoliko", "trenutaka", "uop\u0161te", "razmi\u0161ljam", "da", "li", "da", "idem", "pod", "ostrog", "ili", "ne", "a", "pru\u017ea", "mi", "se", "takva", "mogu\u0107nost\u201c", "smatrao", "sam", "to", "isku\u0161enjema", "pa", "ipak", "shvatam", "da", "ne", "mogu", "ba\u0161", "sve", "\u0161to", "mi", "se", "dogodi", "a", "nije", "po", "mojoj", "volji", "pripisivati", "isku\u0161enjima", "pa", "onda", "sam", "ja", "sam", "sebi", "isku\u0161enje", "i", "polako", "se", "pretvaram", "u", "\u201egospodina", "isku\u0161enje\u201c", "a", "to", "ustvari", "nije", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "slabost", "koja", "je", "ja\u010da", "od", "mene", "a", "onda", "razmi\u0161ljam", "", "\u201ekako", "\u010dudno", "zvu\u010di", "pa", "kako", "slabost", "mo\u017ee", "biti", "ja\u010da", "od", "mene", "za", "malo", "da", "ne", "otputujem", "pod", "ostrog", "pa", "to", "mi", "je", "prilika", "da", "se", "pri\u010destim", "pored", "mo\u0161tiju", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "pa", "zar", "i", "sami", "nismo", "tra\u017eili", "crkvu", "u", "beogradu", "u", "kojoj", "bismo", "da", "se", "pri\u010destimo", "i", "tek", "sad", "po\u010dinjem", "da", "shvatam", "kuda", "me", "gospod", "upu\u0107uje!\u201c", "iz", "beograda", "smo", "krenuli", "uve\u010de", "i", "ujutru", "osvanuli", "na", "svetoj", "liturgiji", "u", "manastiru", "tvrdo\u0161", "bilo", "je", "rano", "jutro", "mir", "ti\u0161ina", "spokoj", "i", "bu\u0111enje", "od", "jutarnjeg", "sunca", "koje", "je", "ve\u0107", "obasjavalo", "ceo", "manastir", "tvrdo\u0161", "liturgija", "po\u010dinje", "prime\u0107ujem", "da", "niko", "ne", "ispoveda", "vernike", "po\u010dinjem", "da", "se", "mu\u010dim", "\u0161ta", "da", "radim", "ljudi", "ve\u0107", "stoje", "pred", "svetom", "\u010da\u0161om", "i", "primaju", "svetu", "pri\u010dest", "telo", "i", "krv", "hristovu", "\u2013", "\u201ejoj", "pa", "kako", "\u0107u", "sada", "da", "se", "pri\u010destim", "bez", "ispovesti", "kako", "to", "da", "ni", "jedan", "sve\u0161tenik", "nije", "ispovedao", "vernike?\u201c", "pitam", "u", "o\u010dajanju", "brata", "miodraga", "\u0161ta", "da", "radim", "a", "on", "mi", "predlo\u017ei", "da", "se", "pri\u010destim", "pa", "da", "se", "kasnije", "ispovedim", "pod", "ostrogom", "tako", "sam", "jedva", "u", "zadnji", "\u010das", "do\u0161ao", "u", "red", "da", "se", "pri\u010destim", "i", "sve\u0161tenik", "koji", "je", "pri\u010de\u0161\u0107ivao", "re\u010de", "mi", "\u201eza\u0161to", "kasni\u0161", "na", "svetu", "pri\u010dest", "nemoj", "vi\u0161e", "da", "kasni\u0161!\u201c", "manastir", "ostrog", "da", "u", "pravu", "je", "bio", "taj", "sve\u0161tenik", "ja", "uvijek", "negde", "kasnim", "sve", "ne\u0161to", "radim", "u", "zadnji", "minut", "shvatam", "pa", "to", "nije", "samo", "pri\u010dest", "to", "se", "odnosilo", "na", "moj", "\u017eivot", "uop\u0161te", "\u010desto", "mi", "se", "dogadja", "da", "i", "neke", "va\u017ene", "\u017eivotne", "odluke", "donosim", "u", "zadnji", "minut", "moram", "u", "budu\u0107e", "da", "pazim", "da", "ne", "kasnim", "u", "dana\u0161njem", "svetu", "istina", "je", "odluke", "se", "moraju", "donositi", "vrlo", "brzo", "ponekad", "je", "u", "trenucima", "va\u017eno", "donesti", "pravu", "odluku", "a", "ja", "uvek", "mislim", "ma", "sti\u0107i\u0107u", "ma", "imam", "jo\u0161", "vremena", "medjutim", "slava", "bogu", "ja", "imam", "duhovnika", "oca", "mog", "gavrila", "pa", "za", "sve", "odluke", "imam", "koga", "da", "pitam", "i", "ne", "moram", "sam", "da", "odlu\u010dujem", "jer", "sam", "ionak", "\u010desto", "neodlu\u010dan", "iz", "manastira", "tvrdo\u0161", "krenuli", "smo", "prema", "trebinju", "da", "posetimo", "hercegova\u010dku", "gra\u010danicu", "crkvu", "u", "kojoj", "s", "nalazi", "grob", "pisca", "jovana", "du\u010di\u0107a", "tu", "smo", "se", "poklonili", "ikonicama", "malo", "se", "zadr\u017eali", "i", "krenuli", "dalje", "ka", "sabornoj", "crkvi", "u", "trebinju", "gde", "smo", "videli", "mitru", "svetog", "vasilija", "ostro\u0161kog", "put", "smo", "nastavili", "prema", "manastiru", "svetih", "apostola", "petra", "i", "pavla", "koji", "se", "nalazi", "nedaleko", "od", "trebinja", "tamo", "se", "nalaze", "temelji", "stare", "crkve", "iz", "iii", "i", "iv", "veka", "sada", "je", "tu", "sagradjena", "novija", "crkva", "o", "\u010dijoj", "istoriji", "nam", "je", "malo", "pri\u010dala", "jedna", "monahinja", "pri\u010dala", "nam", "je", "i", "o", "pe\u0107ini", "u", "kojoj", "se", "po", "predanju", "molio", "sveti", "petar", "gde", "postoji", "i", "izvo", "koji", "i", "sada", "u", "isceljenju", "poma\u017ee", "mnogim", "ljudima", "u", "manastiru", "se", "nalaze", "i", "dve", "brazlike", "\u017eene", "koje", "su", "tu", "do\u0161le", "ostale", "i", "zamona\u0161ile", "se", "manastir", "ostrog", "nakon", "toga", "smo", "krenuli", "prema", "ostrogu", "i", "do", "donjeg", "manastira", "smo", "stigli", "oko", "16", "\u010dasova", "pe\u0161ke", "smo", "do\u0161li", "do", "gornjeg", "manastira", "nije", "to", "ba\u0161", "lako", "ali", "odmah", "smo", "se", "okrepili", "medom", "i", "vodom", "smestili", "smo", "se", "pod", "vedrim", "nebom", "osetio", "sam", "da", "nas", "je", "sveti", "vasilije", "pozvao", "da", "dodjemo", "i", "da", "mu", "se", "poklonimo", "\u201esveti", "vasilije", "ostro\u0161ki", "moli", "boga", "za", "nas", "gre\u0161ne\u201c", "molili", "smo", "mu", "se", "i", "celivali", "svetiteljev", "kivot", "pored", "kivota", "smo", "ostavili", "spisak", "imena", "na\u0161ih", "najmilijih", "i", "priloge", "da", "da", "milostivi", "gospod", "da", "nam", "svima", "sveti", "vasilije", "pomogne", "setio", "sam", "se", "u", "jednom", "trenutku", "kada", "sam", "u", "ovoj", "svetinji", "bio", "pre", "godinu", "dana", "kako", "sam", "po\u017eeleo", "da", "me", "sveti", "vasilije", "ponovo", "pozove", "k", "sebi", "i", "eto", "\u017eelja", "mi", "se", "ispunila", "kao", "i", "ve\u0107ina", "mojih", "\u017eelja", "mi", "hri\u0161\u0107ani", "ni", "sami", "nismo", "svesni", "koliko", "smo", "sre\u0107ni", "pravoslavlje", "nam", "poma\u017ee", "da", "nam", "se", "ispune", "sve", "na\u0161e", "\u017eelje", "a", "kroz", "hrista", "imamo", "i", "ve\u010dni", "\u017eivot", "sve", "dakle", "imamo", "ali", "i", "mogu\u0107nost", "da", "biramo", "da", "li", "da", "to", "\u0161to", "nam", "se", "daje", "prihvatimo", "ili", "da", "odbacimo", "sa", "takvim", "mislima", "poku\u0161ao", "sam", "da", "zaspim", "no\u0107", "je", "bila", "malo", "hladnjikava", "pa", "smo", "se", "\u010desto", "budili", "nosi\u0107i", "su", "nam", "bili", "hladni", "pa", "\u010dak", "i", "vazduh", "koji", "smo", "udisali", "ana", "u", "toku", "no\u0107i", "htela", "ne\u0161to", "da", "mi", "ka\u017ee", "ali", "sam", "samo", "video", "kako", "mi\u010de", "usnama", "glasa", "uop\u0161te", "nije", "bilo", "krajnici", "su", "joj", "bili", "dobro", "natekli", "medjutim", "\u010dudo", "se", "dogodilo", "svetitelj", "je", "iscelio", "grlo", "do", "ujutru", "ni", "traga", "od", "bolesti", "trebinje", "rano", "ujutro", "smo", "si\u0161li", "do", "donjeg", "manastira", "na", "svetu", "liturgiju", "\u201ehmm...\u201c", "po\u017eeleo", "sam", "i", "ovde", "kod", "svetog", "vasilija", "da", "se", "pri\u010destim", "ali", "kako", "nisam", "se", "jo\u0161", "ispovedio", "pa", "moram", "nekoga", "da", "pitam", "za", "blagoslov", "oh", "pa", "ja", "sam", "ipak", "iz", "pravoslavne", "provincije", "moj", "\u017eivot", "u", "krilu", "pravoslavlja", "je", "sve", "ove", "godine", "bio", "samo", "u", "manastiru", "lepavini", "i", "znam", "samo", "pravila", "koja", "se", "tamo", "primenjuju", "ni\u0161ta", "ne", "znam", "kako", "se", "to", "radi", "u", "drugim", "crkvama", "i", "manastirima", "u", "drugim", "svetinjama", "nekako", "sam", "odjednom", "zapao", "u", "ne\u0161to", "nepoznato", "ana", "je", "oti\u0161la", "da", "kupi", "sve\u0107e", "i", "ikonice", "poklone", "za", "drage", "osobe", "iz", "ove", "velike", "svetinje.prijatno", "sam", "se", "iznenadio", "ana", "ni", "mene", "nije", "zaboravila", "i", "ja", "sam", "dobio", "poklon", "ana", "o", "svemu", "misli", "\u010dini", "mi", "se", "da", "se", "ja", "nikad", "ne", "bih", "setio", "tako", "divnog", "gesta", "a", "tako", "sam", "se", "obradovao", "i", "poklonu", "i", "njenoj", "pa\u017enji", "u", "jednom", "trenutku", "ostao", "sam", "sam", "ispred", "crkve", "u", "donjem", "manastiru", "\u201eo", "bo\u017ee", "\u0161ta", "da", "radim?\u201c", "imam", "vremena", "da", "razmislim", "do", "po\u010detka", "liturgije", "rado", "bih", "se", "pri\u010destio", "a", "ne", "znam", "za", "blagoslov", "bez", "ispovesti", "u", "tom", "trenutku", "dolazi", "do", "mene", "jedan", "stariji", "monah", "rekao", "bih", "da", "ima", "oko", "75", "godina", "ima", "dugu", "dugu", "bradu", "i", "ba\u0161", "pogleda", "u", "mene", "i", "upita", "me", "koliko", "je", "sati", "odovorim", "mu", "i", "odem", "pro\u0161etam", "jo\u0161", "malo", "ispred", "crkve", "i", "dodje", "mi", "misao", "", "\u201epa", "pita\u0107u", "njega", "za", "blagoslov!\u201c", "tako", "je", "i", "bilo", "monah", "mi", "blagoslovi", "da", "se", "pri\u010destim", "ali", "da", "se", "kasnije", "obavezno", "ispovedim", "kod", "svog", "duhovnika", "hvala", "ti", "bo\u017ee", "posle", "ostroga", "krenusmo", "za", "manastir", "mora\u010du", "zadu\u017ebinu", "kralja", "stefana", "unuka", "slavnih", "nemanji\u0107a", "manastir", "mora\u010da", "je", "jedan", "od", "na\u0161ih", "po", "svemu", "jedinstveno", "freskopisanih", "manastira", "tu", "smo", "se", "poklonili", "ruci", "svetog", "haralampija", "iz", "202", "godine", "pored", "manastira", "proti\u010de", "reka", "svetigora", "i", "ceo", "taj", "krajolik", "je", "jednostavno", "predivan", "postajem", "svestan", "jednog", "divnog", "putovanja", "poseta", "tolikim", "svetinjama", "manastirima", "crkvama", "svi", "poklonici", "puni", "blagodati", "bo\u017ejeg", "svi", "radosni", "razdragani", "krenusmo", "u", "beograd", "kada", "smo", "pre\u0161li", "granicu", "sa", "srbijom", "ka\u017ee", "miodrag", "", "\u201eevo", "jo\u0161", "\u0107emo", "tu", "stati", "ovo", "je", "manastir", "kumanica\u201c", "pomalo", "umoran", "i", "ne", "ba\u0161", "voljan", "da", "ustajem", "iza\u0161ao", "sam", "kao", "i", "svi", "iz", "autobusa", "pa", "eto", "da", "i", "ja", "vidim", "ovaj", "zadnji", "manastir", "na", "ovom", "putovanju", "a", "u", "glavi", "tajno", "razmi\u0161ljam", "", "\u201epa", "zar", "smo", "ba\u0161", "morali", "i", "ovde", "da", "stajemo", "koje", "smo", "sve", "svetinje", "videli", "crkve", "i", "manastire", "na", "ovom", "putu", "pa", "jel", "zar", "je", "va\u017ena", "i", "ova", "mala", "crkvica", "ne", "moramo", "sada", "ba\u0161", "u", "svakom", "selu", "da", "posetimo", "svaku", "crkvu", "ali", "dobro", "miodra\u017ee", "neka", "ti", "bude...\u201c", "pomalo", "nezainteresovan", "krenuh", "sa", "ostalima", "manastir", "kumanica", "miodrag", "i", "branka", "manastir", "kumanica", "posve\u0107en", "svetom", "arhan\u0111elu", "gavrilu", "arhan\u0111elu", "mojoj", "krsnoj", "slavi", "koja", "me", "od", "mladosti", "\u010duva", "i", "prati", "i", "moj", "duhovni", "otac", "nosi", "ime", "svetog", "arhan\u0111ela", "gavrila", "u", "manastiru", "je", "mala", "crkvica", "u", "koju", "stane", "mali", "broj", "vernika", "ali", "ka\u017eu", "da", "na", "dan", "moje", "krsne", "slave", "8.aprila", "manastir", "poseti", "oko", "20.000", "vernika", "tu", "je", "izvorska", "voda", "kojom", "se", "isceljuju", "i", "nerotkinje", "i", "slepi", "i", "le\u010di", "tumorozne", "bolesti", "crkvica", "je", "mala", "ali", "prelepa", "u", "njene", "zidove", "su", "na", "\u010dudan", "na\u010din", "uzidani", "delovi", "mo\u0161tiju", "svetog", "grigorija", "kumani\u010dkog", "\u010diji", "smo", "kivot", "sa", "mo\u0161tima", "celivali", "ka\u017eu", "da", "mo\u0161ti", "za", "vreme", "jutranje", "molitve", "napune", "mirisom", "celu", "crkvicu", "ana", "je", "osjetila", "miris", "ja", "nisam", "tako", "mi", "i", "treba", "kada", "sam", "malo", "pre", "pred", "ovom", "svetinjom", "umesto", "da", "se", "obradujem", "da", "je", "posetim", "a", "ja", "sam", "se", "pogordio", "\u201eo", "bo\u017ee", "i", "sveti", "arhan\u0111ele", "gavrilo", "oprostite", "mi", "na", "mojoj", "gordosti", "i", "dopustite", "da", "posetim", "ovu", "doista", "veliku", "svetinju", "na", "dan", "moje", "krsne", "slave", "8", "aprila", "slede\u0107e", "godine", "slava", "bogu", "za", "sve", "brat", "nenad", "badovinac", "12.10.2008"]}