{"naslov": "SVETA GORA", "sadrzaj": ["ovo", "je", "putopis", "o", "hod\u010da\u0161\u0107u", "grupe", "od", "\u0161esnaest", "ljudi", "iz", "srbije", "na", "svetu", "goru", "2000", "godine", "kako", "na", "ovom", "delu", "planete", "vreme", "ve\u0107", "vekovima", "stoji", "sve", "je", "isto", "kao", "i", "danas", "pa", "je", "zanemarljiva", "vremenska", "razlika", "od", "sedam", "godina", "na", "zalost", "jedino", "sto", "nije", "isto", "i", "sto", "se", "desilo", "nakon", "naseg", "puta", "je", "veliki", "nesrecni", "pozar", "koji", "je", "unistio", "veci", "deo", "konaka", "hilandara", "i", "koji", "srbija", "sada", "obnavlja", "jula", "meseca", "2000", "godine", "utana\u010dili", "smo", "pojedinosti", "puta", "poslali", "smo", "potrebna", "pisma", "sa", "spiskom", "u\u010desnika", "akcije", "u", "sve\u0161tenu", "op\u0161tinu", "u", "solunu", "a", "sve", "u", "cilju", "dobijanja", "dozvole", "za", "ulazak", "na", "svetu", "goru", "kako", "je", "u", "grupi", "bilo", "ljudi", "koji", "su", "vec", "pohodili", "svetu", "goru", "nije", "bilo", "problema", "oko", "organizacije", "puta", "11", "avgusta", "2000", "godine", "sastajemo", "se", "ispred", "hotela", "\u201cinterkontinental\u201d", "autobus", "agencije", "\u201cperla", "tours\u201d", "nas", "do\u010dekuje", "i", "iznena\u0111eni", "smo", "da", "je", "mnogo", "bolji", "nego", "\u0161to", "smo", "o\u010dekivali", "izgleda", "da", "planinari", "obi\u010dno", "o\u010dekuju", "kr\u0161", "od", "prevoza", "u", "19.40", "kre\u0107emo", "u", "grupi", "je", "ukupno", "16", "ljudi", "od", "\u010dega", "je", "12", "mu\u0161karaca", "i", "4", "\u017eene", "koje", "ostaju", "na", "moru", "u", "jerisosu", "sa", "nama", "putuju", "i", "turisti", "koji", "idu", "na", "letovanje", "na", "more", "uvek", "sam", "se", "pitao", "\u0161ta", "je", "toliko", "zanimljivo", "tamo", "ali", "valjda", "svako", "ima", "svoj", "odgovor", "i", "svoje", "razloge", "granice", "prelazimo", "posle", "nekoliko", "sati", "\u010dekanja", "hilandar", "12", "avgusta", "oko", "10", "sati", "sti\u017eemo", "u", "solun", "iskrcavamo", "se", "u", "maniru", "komandosa", "s", "obzirom", "da", "je", "zaustavljenje", "vozila", "na", "tom", "mestu", "zabranjeno", "od", "tog", "trenutka", "napu\u0161tamo", "agenciju", "i", "prepu\u0161teni", "smo", "sami", "sebi", "i", "sopstvenim", "planovima", "odlazimo", "do", "kancelarije", "sve\u0161tene", "op\u0161tine", "i", "sre\u0111ujemo", "dozvole", "za", "ulazak", "na", "svetu", "goru", "pre", "skoro", "mesec", "dana", "ovde", "smo", "se", "najavili", "po\u0161tom", "kre\u0107emo", "ka", "autobuskoj", "stanici", "\u201chalkidiki\u201d", "nemamo", "drahme", "i", "poku\u0161avamo", "da", "zamenimo", "nema\u010dke", "marke", "ali", "nam", "te\u0161ko", "ide", "po\u0161to", "je", "subota", "i", "menja\u010dnice", "ne", "rade", "ovde", "nisu", "voljni", "da", "to", "rade", "na", "ulici", "nekako", "i", "to", "obavismo", "i", "uskoro", "smo", "u", "busu", "za", "jerisos", "nakon", "dva", "sata", "prijatne", "vo\u017enje", "sti\u017eemo", "u", "malo", "ribarsko-turisti\u010dko", "mesto", "jerisos", "nalazimo", "janija", "gr\u010dkog", "prijatelja", "koji", "nam", "posle", "dosta", "natezanja", "ipak", "otvara", "jedan", "prastari", "pansion", "u", "kome", "bi", "trebalo", "da", "provedemo", "dve", "no\u0107i", "kako", "je", "pansion", "zatvoren", "za", "turiste", "pretvaramo", "se", "u", "slu\u010dajne", "prolaznike", "koji", "bleje", "po", "celi", "dan", "u", "gradi\u0107u", "a", "no\u0107u", "postaju", "utvare", "koje", "po", "mrklom", "mraku", "ne", "pale\u0107i", "svetla", "upadaju", "u", "janijev", "konak", "da", "bi", "tu", "uhvatili", "malo", "sna", "sve", "ovo", "ko\u0161ta", "ni", "manje", "ni", "vi\u0161e", "nego", "2500", "drahmi", "oko", "15", "dm", "tj", "7", "evra", "no", "kakva", "bi", "to", "avantura", "bila", "kada", "bi", "sve", "i\u0161lo", "kao", "po", "loju", "13", "avgust", "pre", "podne", "provodimo", "na", "pla\u017ei", "kako", "nismo", "navikli", "da", "ne", "radimo", "ni\u0161ta", "i", "\u010dvarimo", "se", "na", "suncu", "kao", "uobi\u010dajeni", "\u201cblazirani\u201d", "turisti", "odlu\u010dujemo", "da", "posle", "podne", "posetimo", "kakovo", "koje", "je", "udaljeno", "oko", "5", "km", "kakovo", "ili", "arsenica", "je", "ustvari", "ekonomat", "hilandara", "u", "kome", "se", "nalazi", "jedna", "crkvica", "ribnjak", "radionica", "za", "obradu", "drveta", "konak", "sve", "je", "to", "opasano", "ogromnim", "prostranstvom", "\u0161uma", "koje", "je", "turski", "beg", "poklonio", "hilandaru", "jer", "je", "sveta", "loza", "izle\u010dila", "njegovu", "\u017eenu", "od", "steriliteta", "14", "avgusta", "deo", "grupe", "od", "7", "planinara", "kre\u0107e", "ka", "svetoj", "gori", "ostatak", "petorica", "ljudi", "\u0107e", "i\u0107i", "sutradan", "u", "8", "sati", "izjutra", "prebacujemo", "se", "busom", "do", "uranopolisa", "u", "policiji", "bez", "problema", "dobijamo", "putne", "isprave", "koje", "su", "jedine", "merodavne", "na", "svetoj", "gori", "brod", "nam", "polazi", "u", "10.00", "na", "ovaj", "brod", "se", "ukrcavaju", "samo", "mu\u0161karci", "od", "tog", "trenutka", "pa", "narednih", "desetak", "i", "vi\u0161e", "dana", "\u017eensko", "bi\u0107e", "ne\u0107emo", "videti", "nakon", "vi\u0161e", "od", "sata", "plovidbe", "sti\u017eemo", "do", "prvih", "delova", "svetogorskog", "poluostrva", "re\u0111aju", "se", "jovanica", "zografska", "arsana", "dochiariou", "ksenofondos", "pa", "sve", "do", "svetog", "pantalejmona", "ogromnog", "ruskog", "manastira", "gde", "se", "bojan", "i", "ja", "iskrcavamo", "ostatak", "grupe", "ide", "dalje", "do", "svete", "ane", "a", "odatle", "vr\u0161e", "uspon", "na", "vrh", "atosa", "2030", "m", "sa", "nama", "na", "kopno", "je", "iza\u0161lo", "nekoliko", "ruskih", "monaha", "i", "dva", "slovaka", "malo", "smo", "upla\u0161eni", "jer", "ne", "znamo", "kako", "da", "se", "pona\u0161amo", "bacamo", "ran\u010deve", "na", "le\u0111a", "i", "penjemo", "se", "stepenicama", "tra\u017eimo", "\u201carhontariki\u201d", "ili", "\u201cguest", "room\u201d", "tamo", "nas", "do\u010dekuje", "ruski", "monah", "pita", "odakle", "smo", "i", "na", "na\u0161e", "iznena\u0111enje", "prime\u0107ujemo", "ozareno", "lice", "kada", "je", "shvatio", "da", "dolazimo", "iz", "srbije", "ovde", "naravno", "niko", "ne", "pominje", "nekakvu", "fiktivnu", "jugoslaviju", "\u010dini", "mi", "se", "da", "jedino", "na", "svetoj", "gori", "mo\u017ee\u0161", "s", "ponosom", "re\u0107i", "da", "si", "srbin", "poslu\u017euju", "nas", "rakijom", "hladnom", "vodom", "i", "ratlukom", "ubrzo", "se", "sme\u0161tamo", "u", "konaku", "za", "razliku", "od", "velelepne", "crkve", "soba", "je", "razo\u010daravaju\u0107a", "mala", "i", "neugledna", "vidi", "se", "da", "je", "neko", "ve\u0107", "spavao", "u", "na\u0161im", "krevetima", "i", "posteljina", "je", "prili\u010dno", "prljava", "sre\u0107om", "imamo", "vre\u0107e", "i", "bi\u0107e", "sve", "ok", "u", "pet", "sati", "posle", "podne", "monasi", "lupaju", "u", "klepetu\u0161e", "i", "odlazimo", "na", "ve\u010dernju", "slu\u017ebu", "crkva", "je", "prelepa", "a", "ikonostas", "neopisiv", "ve\u010dernje", "traje", "oko", "2", "sata", "prvi", "put", "do\u017eivljavamo", "pojanje", "monaha", "i", "duboko", "smo", "impresionirani", "ono", "\u0107e", "nas", "pratiti", "tokom", "celog", "boravka", "na", "svetoj", "planini", "odlazimo", "u", "trpezariju", "na", "ve\u010deru", "hrana", "je", "apsolutno", "posna", "jer", "smo", "u", "vreme", "posta", "to", "zna\u010di", "da", "se", "ne", "jede", "ni", "riba", "samo", "vo\u0107e", "i", "povr\u0107e", "uz", "malo", "crnog", "bajatog", "hleba", "sveti", "pantalejmon", "kasnije", "se", "upoznajemo", "sa", "rumunskim", "monahom", "ocem", "stefanom", "ima", "28", "godina", "i", "zamona\u0161io", "se", "u", "18-toj", "sporazumevamo", "se", "na", "srpskom", "uz", "po", "koju", "englesku", "re\u010d", "on", "je", "odu\u0161evljen", "nama", "poklanja", "nam", "dve", "ikonice", "ne\u0161to", "ratluka", "a", "mi", "mu", "obe\u0107avamo", "da", "\u0107emo", "mu", "poslati", "fotografije", "po\u0161tom", "lepo", "je", "sresti", "tako", "prijatne", "ljude", "15", "avgusta", "ispra\u0107a", "nas", "na\u0161", "prijatelj", "stefan", "i", "kre\u0107emo", "ka", "gr\u010dkom", "manastiru", "ksiropotamu", "staza", "nas", "vodi", "malo", "uz", "brdo", "a", "kasnije", "se", "spu\u0161tamo", "posle", "pola", "sata", "hoda", "sre\u0107emo", "slovake", "i", "jednog", "grka", "koji", "su", "se", "izgubili", "sledi", "kra\u0107e", "orijentisanje", "ve\u0107anje", "na", "englesko-srpsko-slova\u010dkom", "jeziku", "i", "odlu\u010dujemo", "se", "za", "jednu", "stazu", "za", "koju", "se", "ispostavlja", "da", "je", "prava", "u", "ksiropotam", "sti\u017eemo", "oko", "podneva", "manastir", "je", "vrlo", "lepo", "sre\u0111en", "u", "konaku", "je", "kao", "u", "hotelu", "grk", "ovde", "ostaje", "a", "mi", "hvatamo", "put", "pod", "noge", "i", "kre\u0107emo", "ka", "kareji", "ve\u0107", "na", "samom", "po\u010detku", "na", "na\u0161u", "veliku", "sre\u0107u", "vidimo", "bus", "koji", "se", "lagano", "penje", "pra\u0161njavim", "putem", "iz", "luke", "dafni", "i", "ide", "u", "na\u0161em", "pravcu", "odmah", "zatim", "sledi", "veliko", "razo\u010darenje", "nije", "mogao", "da", "nas", "primi", "jer", "je", "po", "voza\u010devim", "re\u010dima", "prepun", "\u010dovek", "o\u010digledno", "ne", "zna", "\u0161ta", "je", "prepuno", "i", "trebalo", "bi", "ga", "poslati", "na", "praksu", "kod", "nas", "u", "gsb", "no", "\u0161ta", "je", "tu", "je", "izgovorena", "je", "\u010duvena", "re\u010denica", "\u201chey", "guys", "we\u2019ve", "got", "6", "kilometers", "be", "on", "the", "move!\u201d", "ste\u017eemo", "kai\u0161eve", "ran\u010deva", "pode\u0161avamo", "trekking", "\u0161tapove", "i", "polazimo", "sunce", "pr\u017ei", "ta\u010dno", "je", "14", "sati", "dva", "slovaka", "dva", "srbina", "pra\u0161ina", "vru\u0107ina", "znoj", "uskoro", "nailazimo", "na", "par", "raskrsnica", "koje", "uop\u0161te", "ne", "postoje", "na", "karti", "uzdamo", "se", "u", "sre\u0107u", "i", "bo\u017eiju", "pomo\u0107", "uostalom", "nalazimo", "se", "najsvetijoj", "planini", "na", "svetu", "da", "je", "to", "tako", "uverili", "smo", "se", "uskoro", "ve\u0107", "na", "izdisaju", "sti\u017ee", "nas", "kamion", "koji", "ide", "do", "kareje", "voza\u010d", "monah", "nas", "prima", "i", "poslednji", "deo", "puta", "do", "srpskog", "konaka", "koji", "pripada", "hilandaru", "prelazimo", "lagodno", "u", "konaku", "je", "puno", "majstora", "koji", "rade", "na", "adaptaciji", "krova", "ovo", "je", "za", "nas", "nova", "informacija", "i", "zna\u010di", "znak", "pitanja", "za", "preno\u0107i\u0161te", "slovaci", "nastavljaju", "dalje", "ka", "kutlumu\u0161u", "a", "mi", "se", "ipak", "nekako", "sme\u0161tamo", "u", "konaku", "zadovoljni", "smo", "\u0161to", "smo", "me\u0111u", "svojima", "uve\u010de", "sedimo", "na", "terasi", "sa", "ocem", "vasilijem", "i", "posmatramo", "pun", "mesec", "iznad", "atosa", "oko", "nas", "je", "svuda", "mrak", "u", "daljini", "zavijaju", "\u0161akali", "i", "\u010duje", "se", "poneka", "sova", "polo\u017eaj", "konaka", "je", "fenomenalan", "cela", "kareja", "je", "pod", "nama", "a", "sa", "desne", "strane", "se", "uzdi\u017ee", "gorostasni", "atos", "dole", "egejsko", "more", "se", "talasa", "obasjano", "mese\u010dinom", "ujutro", "16", "avgusta", "se", "spremamo", "i", "kada", "smo", "iza\u0161li", "iz", "sobe", "vidimo", "na", "gomili", "ran\u010deve", "na\u0161ih", "planinara", "koji", "su", "do\u0161li", "iz", "velike", "lavre", "pre", "toga", "su", "iz", "svete", "ane", "izvr\u0161ili", "uspon", "na", "vrh", "atos", "sa", "njima", "se", "susre\u0107emo", "u", "gradu", "a", "onda", "zajedno", "idemo", "do", "isposnice", "tipikarnice", "svetog", "save", "tu", "nas", "prima", "otac", "nikodim", "isposnica", "sv", "save", "je", "najsvetije", "srpsko", "mesto", "mladi", "sveti", "sava", "je", "ovde", "proveo", "7", "godina", "u", "molitvi", "i", "postu", "tu", "je", "i", "\u010dudotvorna", "ikona", "\u201cmlekopitateljnica\u201d", "koju", "je", "sv", "sava", "doneo", "iz", "jerusalima", "zanimljivo", "je", "da", "se", "nalazi", "sa", "desne", "strane", "oltara", "\u0161to", "je", "suprotno", "crkvenim", "kanonima", "iz", "velike", "ljubavi", "prema", "bogorodici", "sveti", "sava", "je", "zamenio", "mesta", "spasitelja", "i", "bogorodice", "a", "crkva", "je", "iz", "po\u0161tovanja", "prema", "njemu", "to", "odbrila", "iznad", "ulaza", "u", "malu", "crkvu", "nalazi", "se", "u", "kamenu", "urezan", "tipik", "iz", "1200", "godine", "po", "kome", "i", "danas", "\u017eive", "monasi", "u", "hilandaru", "dobijamo", "na", "poklon", "tamjan", "i", "male", "ikonice", "otac", "nikodim", "nas", "blagosilja", "odatle", "idemo", "do", "gr\u010dkog", "kutlumu\u0161a", "u", "manastiru", "nam", "ka\u017eu", "da", "nema", "mesta", "za", "spavanje", "zato", "se", "vra\u0107amo", "do", "konaka", "i", "uzimamo", "stvari", "ovde", "se", "opet", "razdvajamo", "njih", "petorica", "ide", "ka", "svetom", "pantalejmonu", "preko", "brda", "i", "ksiropotama", "a", "bojan", "i", "ja", "kre\u0107emo", "ka", "severoisto\u010dnoj", "obali", "mora", "i", "ivironu", "u", "kareji", "sre\u0107emo", "petoricu", "srpskih", "studenata", "sa", "arhitektonskog", "fakulteta", "izme\u0111u", "ostalog", "pitaju", "nas", "da", "li", "imamo", "buve", "na", "na\u0161", "odgovor", "da", "ne", "znamo", "ka\u017eu", "da", "su", "oni", "puni", "i", "pokazuju", "koliko", "su", "izujedani", "nikome", "to", "ne", "smeta", "previ\u0161e", "kad", "mogo\u0161e", "solunci", "a", "\u0161to", "ne", "bi", "i", "mi", "posle", "pola", "sata", "pe\u0161a\u010denja", "ulazimo", "u", "d\u017eip", "i", "dva", "monaha", "nas", "voze", "u", "iviron", "klanjamo", "se", "ikoni", "ivironskoj", "i", "celivamo", "mo\u0161ti", "svetaca", "ka\u017eu", "da", "je", "ta", "ikona", "do\u0161la", "preko", "mora", "i", "na\u0161li", "su", "je", "na", "obali", "kada", "ona", "ode", "nesta\u0107e", "i", "sveta", "gora", "pitaju", "nas", "da", "li", "\u017eelimo", "da", "prespavamo", "u", "ivironu", "ali", "mi", "odlu\u010dujemo", "da", "istog", "dana", "nastavimo", "dalje", "slede\u0107a", "destinacija", "je", "sat", "i", "po", "udaljen", "karakal", "karakal", "znojavi", "pra\u0161njavi", "i", "umorni", "sti\u017eemo", "u", "karakal", "ta\u010dno", "u", "vreme", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "prolazimo", "kroz", "kapije", "utvr\u0111enja", "i", "sre\u0107emo", "ve\u0107", "pomenute", "slovake", "na", "na\u0161e", "pitanje", "za\u0161to", "nisu", "na", "slu\u017ebi", "ka\u017eu", "da", "ih", "nisu", "pustili", "u", "crkvu", "utom", "jedan", "ogroman", "crni", "gr\u010dki", "monah", "izlazi", "iz", "crkve", "i", "pita", "ko", "smo", "uglas", "ponosno", "izgovaramo", "\u201cserbs", "orthodox!\u201d", "i", "on", "nam", "ka\u017ee", "\u201cizvolite", "u", "crkvu\u201d", "nepravoslavni", "nemaju", "to", "pravo", "posle", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "ulazimo", "u", "trpezariju", "i", "jedemo", "veoma", "ukusnu", "hranu", "kasnije", "se", "sme\u0161tamo", "u", "sobu", "koja", "vi\u0161e", "li\u010di", "na", "hotel", "nego", "na", "manastirski", "konak", "izlazimo", "napolje", "i", "prilazi", "nam", "jedan", "mlad", "isku\u0161enik", "pita", "nas", "na", "\u010distom", "srpskom", "sa", "beogradskim", "naglaskom", "odakle", "smo", "ispostavlja", "se", "da", "je", "to", "ra\u0161a", "sa", "karaburme", "i", "da", "je", "tamo", "ve\u0107", "godinu", "dana", "proveli", "smo", "nezaboravno", "ve\u010de", "sa", "njim", "na", "terasi", "konaka", "opet", "neizbe\u017eni", "mesec", "atos", "more", "i", "ti\u0161ina", "apsolutna", "za", "nas", "nezamisliva", "ti\u0161ina", "samo", "po", "koja", "sova", "i", "\u0161akali", "ujutro", "odlu\u010dujemo", "da", "ostanemo", "u", "karakalu", "jo\u0161", "jednu", "no\u0107", "i", "da", "taj", "dan", "pomognemo", "ra\u0161i", "u", "njegovim", "radovim", "u", "ba\u0161ti", "sutradan", "18.08", "kre\u0107emo", "dalje", "ovoga", "puta", "zbog", "nedostataka", "vremena", "hvatamo", "taxi-kombi", "koji", "nas", "vozi", "do", "kareje", "iznena\u0111eni", "smo", "da", "kombije", "voze", "monasi", "i", "da", "imaju", "radio", "stanice", "preko", "kojih", "su", "povezani", "sa", "manastirom", "i", "ostalim", "vozilima", "na", "autobuskoj", "stanici", "se", "sre\u0107emo", "sa", "du\u0161anom", "vuli\u010devi\u0107em", "i", "njegovom", "grupom", "to", "je", "grupa", "koja", "je", "jedan", "dan", "posle", "nas", "krenula", "ka", "svetoj", "gori", "obi\u0161li", "su", "nekoliko", "manastira", "i", "sada", "kre\u0107u", "za", "hilandar", "pa", "im", "se", "rado", "pridru\u017eujemo", "busom", "se", "prebacujemo", "u", "dafni", "gde", "se", "ukrcavamo", "na", "brod", "i", "idemo", "do", "jovanice", "ju\u017ene", "hilandarske", "luke", "u", "luci", "je", "kamion\u010di\u0107", "u", "koji", "se", "sme\u0161taju", "stariji", "a", "nas", "\u010detvorica", "kre\u0107emo", "pe\u0161ke", "ka", "hilandaru", "ukupno", "oko", "12", "km", "posle", "oko", "tri", "sata", "hoda", "delom", "putem", "delom", "kroz", "gustu", "\u0161umu", "sti\u017eemo", "prvi", "put", "nalazimo", "se", "pred", "kapijom", "srpske", "svetinje", "hilandara", "obuzima", "nas", "ushi\u0107enje", "kao", "da", "smo", "do\u0161li", "kod", "ku\u0107e", "ulazimo", "unutra", "i", "do\u010dekuje", "nas", "ve\u0107i", "broj", "srba", "tu", "su", "momci", "sa", "arhitekture", "tu", "su", "obe", "na\u0161e", "grupe", "planinara", "pred", "na\u0161im", "o\u010dima", "je", "slika", "iz", "knjiga", "dva", "velika", "\u010dempresa", "i", "iza", "njih", "velika", "i", "mo\u017eda", "najlep\u0161a", "crkva", "na", "svetoj", "gori", "sme\u0161tamo", "se", "svi", "u", "jednoj", "sobi", "u", "konaku", "to", "ve\u010de", "je", "bdenije", "i", "\u010deka", "se", "sutra\u0161nji", "praznik", "preobra\u017eenje", "slu\u017eba", "po\u010dinje", "u", "21", "sat", "i", "traje", "do", "1", "sat", "posle", "pono\u0107i", "ne\u0161to", "pre", "9", "sati", "monasi", "lupaju", "u", "drvo", "i", "okupljamo", "se", "u", "glavnoj", "crkvi", "hilandara", "sa", "nekim", "\u010dudnim", "ose\u0107ajem", "u\u017eivam", "u", "nestvarnoj", "atmosferi", "svetla", "naravno", "nema", "ali", "zato", "gore", "kandila", "i", "sve\u0107e", "\u0161to", "doprinosi", "op\u0161tem", "utisku", "miris", "tamjana", "se", "svuda", "\u0161iri", "po\u010dinju", "molitve", "i", "pojanje", "monaha", "ovde", "si", "sam", "sa", "svojim", "mislima", "oko", "pola", "2", "izjutra", "izlazimo", "i", "do\u010dekuje", "nas", "ti\u0161ina", "i", "zvezdano", "nebo", "hilandar", "konak", "subota", "19-ti", "avgust", "preobra\u017eenje", "sve\u010dana", "liturgija", "po\u010dinje", "u", "8", "sati", "nakon", "nje", "sledi", "sve\u010dani", "ru\u010dak", "u", "toku", "dana", "odlazimo", "do", "pirga", "koji", "je", "izgradio", "kralj", "milutin", "kako", "bi", "za\u0161titio", "manastir", "od", "napada", "gusara", "sa", "mora", "silazimo", "do", "same", "obale", "i", "obilazimo", "stari", "i", "polusru\u0161eni", "manastir", "svetog", "vasilija", "21", "avgusta", "\u0161estorica", "planinara", "iz", "na\u0161e", "grupe", "napu\u0161ta", "hilandar", "i", "svetu", "goru", "jer", "imaju", "povratne", "karte", "za", "22.08", "iz", "soluna", "22", "avgusta", "pre", "podne", "nas", "trojica", "idemo", "do", "gr\u010dkog", "manastira", "esfigmen", "koji", "se", "nalazi", "na", "oko", "40", "minuta", "hoda", "od", "hilandara", "na", "samoj", "obali", "mora", "ovaj", "manastir", "je", "poznat", "po", "krilatici", "\u201cpravoslavlje", "ili", "smrt!\u201d", "koju", "nose", "monasi", "oko", "struka", "kao", "srbi", "i", "tamo", "bivamo", "vrlo", "lepo", "ugo\u0161\u0107eni", "sa", "ratlukom", "lubenicom", "vodom", "i", "rakijom", "u", "hilandaru", "ostajemo", "do", "23", "avgusta", "prisustvujemo", "jutarnjim", "i", "ve\u010dernjim", "slu\u017ebama", "poma\u017eemo", "u", "trpezariji", "\u010distimo", "konak", "naravno", "obilazimo", "svete", "znamenitosti", "hilandara", "bunar", "svetog", "save", "grob", "svetog", "vasilija", "svetu", "lozu", "groblje", "monaha\u2026", "krst", "cara", "du\u0161ana", "u", "sredu", "23", "avgusta", "trojica", "planinara", "du\u0161an", "joca", "i", "pera", "odlaze", "sa", "svete", "gore", "u", "jerisos", "prego", "esfigmena", "dva", "bojana", "i", "ja", "kre\u0107emo", "me\u0111utim", "dalje", "ka", "bugarskom", "manastiru", "zografu", "spakovali", "smo", "sve", "stvari", "krenuli", "na", "oko", "3", "sata", "dugu", "turu", "po", "veoma", "gustoj", "i", "te\u0161ko", "prohodnoj", "\u0161umi", "pre", "polaska", "upozoreni", "smo", "da", "je", "\u0161uma", "prepuna", "vrlo", "otrovnih", "i", "brzih", "zmija", "stoga", "koristimo", "trekking", "\u0161tapove", "kako", "bih", "ih", "rasterali", "vru\u0107ina", "je", "ogromna", "znoj", "natapa", "stvari", "i", "ran\u010deve", "potpuno", "smo", "izgrebani", "i", "pra\u0161njavi", "uprkos", "svemu", "ovo", "je", "jedna", "od", "najuzbudljivijih", "trekking", "staza", "kojom", "sam", "hodio", "priroda", "je", "nedirnuta", "i", "\u010desto", "vidimo", "rupe", "u", "zemlji", "koje", "su", "izrovale", "divlje", "svinje", "na", "pojedinim", "mestima", "ose\u0107a", "se", "miris", "lisica", "orlovi", "i", "ostale", "grabljivice", "su", "uobi\u010djena", "pojava", "uz", "put", "skre\u0107emo", "sa", "puta", "i", "obilazimo", "napu\u0161tenu", "keliju", "koja", "se", "nalazi", "u", "jednoj", "pe\u0107ini", "nailazimo", "i", "na", "jednog", "rusa", "koji", "je", "krenuo", "ka", "hilandaru", "posle", "napornih", "3", "sata", "sti\u017eemo", "u", "ogromni", "manastir", "opasan", "visokim", "zidinama", "ma", "kako", "bio", "ogroman", "izgleda", "pomalo", "tu\u017eno", "s", "obzirom", "da", "ima", "vrlo", "malo", "monaha", "ovde", "se", "najbolje", "vidi", "stanje", "bugarske", "crkve", "i", "nacije", "uop\u0161te", "primaju", "nas", "sa", "zadovoljstvom", "jer", "su", "u", "zografu", "putnici-namernici", "relativno", "retki", "sme\u0161tamo", "se", "u", "sobu", "i", "idemo", "na", "ve\u010dernju", "slu\u017ebu", "nakon", "toga", "ve\u010deramo", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "hrana", "u", "hilandaru", "prava", "gozba", "u", "odnosu", "na", "ovo", "ovde", "posle", "ve\u010dere", "poma\u017eemo", "monahu", "da", "sve", "raskloni", "i", "povla\u010dimo", "se", "u", "na\u0161u", "odaju", "24", "avgusta", "nastavljamo", "pute\u0161estvije", "dalje", "ustajemo", "u", "6", "sati", "i", "posle", "liturgije", "bez", "doru\u010dka", "kre\u0107emo", "na", "jo\u0161", "jednu", "turu", "cilj", "nam", "je", "gr\u010dki", "manastir", "konstamonitu", "koji", "je", "po", "karti", "udaljen", "svega", "2,5", "km", "nismo", "ni", "svesni", "da", "\u0107e", "nam", "to", "biti", "najte\u017eih", "sat", "i", "po", "koji", "smo", "ovde", "pre\u0161li", "do\u010dekuje", "nas", "gusta", "\u0161uma", "prepuna", "bodljikavog", "rastinja", "i", "naravno", "raznih", "\u017eivuljki", "ima", "tu", "i", "po", "koja", "\u0161korpija", "ali", "sre\u0107om", "retko", "kako", "staza", "nije", "markirana", "uskoro", "se", "malo", "gubimo", "ali", "brzo", "shvatamo", "da", "idemo", "suvi\u0161e", "na", "istok", "i", "vra\u0107amo", "se", "na", "pravi", "put", "nailazimo", "na", "ko\u0161uljice", "koje", "su", "odbacile", "zmije", "prilikom", "presvla\u010denja", "u", "novo", "ruho", "tu", "je", "i", "jedan", "oklop", "kornja\u010de", "naga\u0111amo", "koja", "je", "grabljivica", "ulovila", "verovatno", "suri", "orao", "ili", "ne\u0161to", "sli\u010dno", "uskoro", "se", "spu\u0161tamo", "i", "prelazimo", "jedan", "fiktivni", "potok", "na", "karti", "imamo", "tri", "potoka", "a", "na", "terenu", "nijedan", "su\u0161a", "je", "velika", "opet", "uz", "brdo", "pa", "niz", "brdo", "pa", "dva-tri", "puta", "tako", "majice", "koje", "nosimo", "su", "potpuno", "mokre", "i", "na", "pojedinim", "mestima", "iscepane", "nakon", "svega", "vidimo", "tvr\u0111avu", "koja", "opasuje", "manastir", "sti\u017eemo", "u", "utvr\u0111enje", "i", "poslednjom", "snagom", "tra\u017eimo", "spas", "", "\u201carhontariki\u201d", "tamo", "doznajemo", "od", "nekih", "radnika", "da", "nas", "ne", "mogu", "poslu\u017eiti", "jer", "se", "monasi", "odmaraju", "od", "no\u0107ne", "slu\u017ebe", "nemamo", "puno", "vremena", "moramo", "se", "spustiti", "na", "more", "i", "uhvatiti", "brod", "to\u010dimo", "vodu", "na", "izvoru", "i", "kre\u0107emo", "dole", "brzim", "hodom", "za", "pola", "sata", "smo", "ve\u0107", "na", "moru", "imamo", "dovoljno", "vremena", "da", "odemo", "i", "vidimo", "jo\u0161", "jedan", "gr\u010dki", "manastir", "dochiariou", "koji", "se", "nalazi", "na", "samoj", "obali", "sti\u017eemo", "na", "vreme", "tek", "toliko", "da", "se", "osve\u017eimo", "hladnom", "vodom", "i", "ratlukom", "silazimo", "u", "luku", "i", "ukrcavamo", "u", "brod", "na", "brodu", "se", "sre\u0107emo", "sa", "na\u0161im", "radnicima", "iz", "hilandarskog", "konaka", "i", "ocem", "vasilijem", "to", "je", "odli\u010dna", "okolnost", "jer", "nam", "oni", "obe\u0107a\u0161e", "prevoz", "od", "uranopolisa", "do", "jerisosa", "tako", "je", "i", "bilo", "njihovim", "busom", "sti\u017eemo", "na", "\u017eeljeno", "mesto", "kako", "je", "letnja", "sezona", "ve\u0107", "na", "izmaku", "lako", "smo", "na\u0161li", "sme\u0161taj", "za", "relativno", "male", "pare", "12-13", "dm", "tj", "6-7", "evra", "po", "no\u0107i", "sastajemo", "se", "i", "sa", "na\u0161om", "trojicom", "koji", "su", "tu", "ve\u0107", "dva", "dana", "slede\u0107a", "tri", "dana", "boravimo", "na", "moru", "uz", "klasi\u010dno", "letovanje", "\u0161to", "podrazumeva", "kupanje", "spavanje", "i", "glupo", "dosa\u0111ivanje", "posle", "onakvih", "avantura", "ovo", "ovde", "je", "za", "mene", "veliko", "smaranje", "27", "avgusta", "oko", "11", "sati", "pre", "podne", "kre\u0107emo", "ka", "solunu", "kako", "bi", "u\u0161tedeli", "ne\u0161to", "para", "stopiramo", "mala", "je", "nada", "da", "\u0107e", "nam", "neko", "stati", "jer", "smo", "prepuni", "stvari", "u", "12.20", "sti\u017ee", "autobus", "posle", "2,5", "sata", "vo\u017enje", "sti\u017eemo", "na", "autobusku", "stanicu", "\u201chalkidiki\u201d", "jedan", "grk", "nam", "na", "lo\u0161em", "engleskom", "jeziku", "obja\u0161njava", "gde", "je", "stanica", "na", "kojoj", "staje", "autobus", "za", "hotel", "\u201ckapsis\u201d", "u", "16", "sati", "stojimo", "na", "dogovorenom", "mestu", "i", "sastajemo", "se", "sa", "ostatkom", "na\u0161e", "grupe", "koja", "je", "ranije", "stigla", "u", "solun", "ta\u010dno", "u", "18", "sti\u017ee", "kombi", "agencije", "i", "vozi", "nas", "do", "auto-puta", "gde", "se", "prebacujemo", "u", "autobus", "granice", "smo", "pre\u0161li", "vrlo", "brzo", "i", "28-og", "avgusta", "u", "6", "sati", "ujutro", "sti\u017eemo", "na", "mesto", "sa", "koga", "smo", "krenuli", "pre", "vi\u0161e", "od", "dve", "nedelje", "nakon", "16", "dana", "puta", "i", "11", "dana", "provedenih", "na", "svetoj", "gori", "shvatam", "da", "ovo", "pute\u0161estvije", "nije", "obi\u010dno", "planinarsko", "putovanje", "sa", "usponom", "na", "vrh", "i", "do\u017eivljavanjem", "nedirnute", "i", "divlje", "prirode", "ovo", "je", "ne\u0161to", "sasvim", "razli\u010dito", "u", "odnosu", "na", "\u201cklasi\u010dna\u201d", "planinarska", "putovanja", "na", "koja", "smo", "navikli", "priroda", "je", "predivna", "ali", "i", "produhovljena", "hiljadugodi\u0161njim", "neprestanim", "molitvama", "monaha", "ksiropotam", "sveti", "pantalejmon", "kutlumu\u0161", "iviron", "karakal", "esfigmen\u2026", "i", "naravno", "na\u0161", "hilandar", "su", "bo\u017eije", "ku\u0107e", "koje", "odi\u0161u", "verom", "nadom", "i", "ljubavlju", "ovo", "zaista", "nije", "fraza", "ovo", "se", "ose\u0107a", "svakog", "trenutka", "boravka", "ovde", "\u010dak", "i", "najve\u0107i", "ateista", "mora", "priznati", "da", "je", "duhovnost", "druga", "re\u010d", "za", "svetu", "planinu", "da", "je", "to", "su\u0161tina", "postojanja", "odbacuju", "se", "sve", "telesne", "i", "\u010dulne", "ugodnosti", "\u010dovek", "se", "u", "potpunosti", "posve\u0107uje", "samo", "svojim", "mislima", "i", "bogu", "ovde", "se", "istorija", "ne", "nalazi", "u", "knjigama", "ovde", "se", "istorija", "ne", "u\u010di", "ona", "je", "tu", "pred", "na\u0161im", "o\u010dima", "i", "odvija", "se", "svaki", "dan", "pojmiti", "pravoslavlje", "a", "ne", "pohoditi", "svetu", "goru", "je", "gotovo", "nemogu\u0107e", "tek", "kada", "stupite", "na", "tlo", "svete", "gore", "svaka", "molitva", "dobija", "puni", "smisao", "tek", "tada", "\u010dovek", "shvata", "da", "postoji", "i", "druga\u010diji", "\u017eivot", "od", "onoga", "na", "koji", "smo", "mi", "navikli", "da", "li", "je", "to", "samo", "druga\u010diji", "\u017eivot", "ili", "je", "mo\u017eda", "be\u017eanje", "od", "sumorne", "realnosti", "nije", "mnogo", "bitno", "treba", "samo", "ponekad", "pro\u017eiveti", "makar", "i", "nekoliko", "dana", "na", "na\u010din", "na\u0161ih", "predaka", "9", "komentara", "za", "\u201csveta", "gora\u201d", "linda", "14", "novembar", "2007", "u", "10:12", "sve", "je", "to", "divno", "i", "krasno", "osim", "ako", "ste", "\u017eensko", "pravoslavlje", "\u017eene", "smatra", "nepo\u017eeljnima", "ili", "u", "najbolju", "ruku", "ni\u017eim", "bi\u0107ima", "kojima", "je", "sve", "ovo", "nedostupno", "i", "nepojmljivo", "", "kiza", "14", "novembar", "2007", "u", "11:26", "draga", "linda", "ja", "nisam", "neki", "veliki", "vernik", "pa", "ne", "mogu", "reci", "sta", "i", "kako", "mislim", "da", "pravoslavlje", "ne", "smatra", "zene", "nepozeljnima", "postoje", "i", "zenski", "manastiri", "ali", "ne", "na", "svetoj", "gori", "ja", "sam", "se", "bas", "i", "interesovao", "zasto", "zene", "ne", "mogu", "na", "svetu", "goru", "da", "li", "se", "nesto", "tokom", "istorije", "desilo", "pa", "je", "zabranjeno", "usled", "toga", "odgovor", "je", "bio", "da", "na", "ovom", "poluostrvu", "sve", "mora", "da", "bude", "podredjeno", "molitvi", "i", "bogu", "ako", "bi", "zene", "dosle", "makar", "i", "normalno", "obucene", "misli", "monaha", "bi", "se", "bar", "nekad", "okrenule", "ka", "njima", "ja", "se", "ne", "slazem", "sa", "ovim", "ali", "eto", "to", "je", "ono", "sto", "sam", "saznao", "pozdrav", "", "brane", "15", "novembar", "2007", "u", "23:44", "po", "jednom", "starom", "predanju", "bogorodica", "je", "plovila", "u", "dru\u0161tvu", "s", "svetim", "jovanom", "na", "putu", "iz", "jope", "u", "kipar", "da", "poseti", "lazara", "kada", "je", "brod", "oluja", "skrenula", "s", "kursa", "na", "tada", "paganski", "atos", "bili", "su", "prisiljeni", "da", "se", "usidre", "u", "blizini", "luke", "klement", "u", "blizini", "dana\u0161njeg", "manastira", "iviron", "djeva", "je", "iza\u0161la", "na", "obalu", "i", "odu\u0161evljena", "divljom", "lepotom", "planine", "blagoslovila", "je", "i", "zamolila", "svog", "sina", "da", "ga", "pretvori", "u", "njen", "vrt", "za\u010duo", "se", "glas", "\u201eneka", "ovo", "mesto", "bude", "tvoje", "nasle\u0111e", "i", "tvoj", "vrt", "raj", "i", "nebo", "spasenja", "za", "one", "koji", "tra\u017ee", "spasenje\u201c", "od", "tog", "trenutka", "planina", "je", "posve\u0107ena", "kao", "vrt", "majke", "bo\u017eje", "u", "koji", "nije", "dozvoljen", "pristup", "drugim", "\u017eenama", "", "nemiri:28", "novembar", "2007", "u", "16:12", "\u017eao", "mi", "je", "\u0161to", "nema", "vi\u0161e", "fotografija", "sa", "ovog", "puta", "", "kiza:30", "novembar", "2007", "u", "19:12", "i", "meni", "kod", "sebe", "nemam", "vise", "fotografija", "sa", "ovog", "puta", "ostale", "mi", "kod", "kuce\u2026", "", "", "dusan:13", "decembar", "2007", "u", "17:51", "nazalost", "nisam", "nikada", "bio", "na", "svetoj", "gori,ali", "iz", "pouzdanih,svestenickih", "izvora", "znam", "da", "na", "gori", "nema", "mostiju,stoga", "bih", "ispravio", "autora", "na", "recenicu", "u", "kojoj", "spominje", "iviron", "i", "klanjanje", "pred", "mostima", "lep", "pozdrav", "", "jovan", "8", "mart", "2008", "u", "23:08", "ima", "mo\u0161tiju", "bio", "video", "celivao", "ba\u0161", "u", "hilandaru", "i", "uostalom", "sve", "stoji", "kao", "\u0161to", "je", "napisano", "osim", "\u0161to", "je", "situacija", "malo", "druga\u010dija", "nakon", "vatre", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "\u017eena", "sveta", "gora", "ve\u0107", "ima", "problema", "sa", "tim", "pravilom", "jer", "evropska", "unija", "insistira", "na", "jednakim", "pravima", "sa", "mu\u0161karcima", "te\u0161ko", "je", "stati", "na", "bilo", "koju", "stranu", "", "isku\u0161enja", "su", "velika", "za", "monahe", "da", "ne", "pri\u010dam", "koliko", "je", "te\u0161ko", "\u017eiveti", "samo", "sa", "svojim", "mislima", "bar", "nekoliko", "dana", "ili", "sati", "", "zelimir", "26", "maj", "2008", "u", "21:13", "i", "to", "su", "mi", "neki", "sveci", "kada", "ih", "samo", "jedna", "\u017eenska", "osoba", "moze", "skrenuti", "sa", "molitve", "sa", "druge", "strane", "to", "onda", "poti\u010de", "ideju", "da", "\u017eene", "i", "molitve", "su", "nespojive", "kako", "li", "se", "onda", "\u017eene", "mole", "sa", "druge", "strane", "onda", "je", "i", "brak", "seksualnost", "u", "braku", "i", "sve", "ostalo", "jako", "jako", "lo\u0161e", "i", "svi", "oni", "koji", "to", "upra\u017enjavaju", "da", "bi", "bili", "sveti", "trebali", "bi", "se", "rastati", "ovakve", "ideje", "definitivno", "nemaju", "svoje", "upori\u0161te", "u", "svetom", "pismu", "koji", "ka\u017ee", "da", "je", "bog", "stvarao", "svijet", "i", "kada", "bi", "zavr\u0161io", "svakog", "dana", "je", "rekao", "i", "bi", "dobro", "a", "kada", "je", "stvorio", "i", "\u010dovjeka", "rekao", "da", "je", "nije", "dobro", "a", "to", "nije", "dobro", "je", "bio", "nedostatak", "druga", "za", "\u010dovjeka", "\u0161to", "je", "nadokna\u0111eno", "u", "osobi", "\u017eene", "tako", "po", "bibliji", "\u017eena", "ima", "uzvi\u0161eno", "porijeklo", "jednako", "kao", "\u010dovjek", "i", "nadokna\u0111uje", "sve", "ono", "\u0161to", "nedostaje", "", "aleksandar", "1", "novembar", "2008", "u", "22:03", "sveta", "gora", "najbolje", "je", "opisana", "od", "strane", "vladike", "nikolaja", "velimirovi\u0107a", "carstvo", "bez", "krune", "dr\u017eava", "bez", "vojske", "zemlja", "bez", "\u017eena", "bogatstvo", "bez", "novaca", "mudrost", "bez", "\u0161kole", "kuhinja", "bez", "mesa", "molitva", "bez", "prestanka", "veza", "s", "nebesima", "bez", "prekida", "slavopoj", "hristu", "bez", "umora", "smrt", "bez", "\u017ealjenja", "\u2013", "to", "vam", "je", "sveta", "gora", "atonska", "", "preuzeto", "sa"]}