{"naslov": "MLADI INTELEKTUALAC, PRAVOSLAVNI MISIONAR I TV DOPISNIK", "sadrzaj": ["redovnim", "posetiocima", "na\u0161eg", "manastirskog", "sajta", "poznato", "je", "da", "je", "na\u0161", "brat", "u", "hristu", "radomir", "vu\u010di\u0107", "kao", "redovni", "u\u010desnik", "na\u0161e", "duhovne", "tiribine", "dok", "je", "bila", "aktivna", "vrlo", "\u010desto", "bio", "jedan", "od", "aktivnih", "u\u010desnika", "nakon", "prestanka", "rada", "na\u0161e", "duhovne", "tribine", "brat", "radomir", "je", "bio", "autor", "i", "nekoliko", "lepih", "tekstova", "i", "reporta\u017ea", "a", "koje", "smo", "objavili", "na", "na\u0161em", "sajtu", "kao", "\u0161to", "je", "i", "ova", "zadnja", "sa", "naslovom", "\u201cakcenti", "i", "tomine", "strukture\u201d", "na\u0161", "brat", "radomir", "ro\u0111en", "je", "u", "sarajevu", "a", "svoje", "rano", "detinjstvo", "i", "mladala\u010dke", "godine", "sa", "svojim", "roditeljima", "provodi", "u", "berlinu", "gde", "sti\u010de", "i", "fakultetsko", "obrazovanje", "bez", "obzira", "na", "dug", "period", "proveden", "na", "zapadu", "odlu\u010dio", "se", "vratiti", "u", "otad\u017ebinu", "ne", "pridavaju\u0107i", "posebnu", "va\u017enost", "te\u0161ko\u0107ama", "koje", "su", "prisutne", "u", "njegovoj", "ota\u017ebini", "s", "verom", "u", "boga", "da", "\u0107e", "postepeno", "iste", "prevazilaziti", "i", "u", "slu\u010daju", "brata", "radomira", "potvr\u0111uje", "se", "da", "\u201d\u010dovek", "snije", "a", "bog", "odre\u0111uje\u201d", "prije", "nepunih", "\u0161est", "meseci", "kada", "se", "vratio", "u", "otad\u017ebinu", "prije", "nego", "je", "definitivno", "odlu\u010dio", "gde", "\u0107e", "\u017eiveti", "i", "raditi", "po\u017eeleo", "je", "posetiti", "na\u0161", "manastir", "i", "li\u010dno", "upoznti", "mene", "i", "bratiju", "a", "i", "jo\u0161", "neke", "na\u0161e", "manastire", "brat", "radomir", "boravio", "je", "u", "na\u0161m", "manastiru", "nepun", "mesec", "dana", "tom", "prilikom", "kao", "dugogodi\u0161nji", "i", "iskusan", "duhovnik", "imao", "sam", "priliku", "bolje", "upoznati", "brata", "radomira", "i", "videti", "da", "\u0107e", "\u201cne\u0161to\u201d", "biti", "od", "njega", "sre\u0107an", "i", "zahvalan", "gospodu", "\u0161to", "jo\u0161", "uvek", "na", "na\u0161u", "sre\u0107u", "ima", "mladih", "obrazovanih", "a", "i", "u", "veri", "na\u0161oj", "pravoslavnoj", "perspektivnih", "kao", "\u0161to", "je", "brat", "radomir", "", "po\u017eeleo", "sam", "da", "taj", "mladi", "\u010dovek", "uspe", "", "u", "toku", "proteklih", "\u0161est", "meseci", "vi\u0161e", "puta", "smo", "kontaktirali", "preko", "e-maila", "bivaju\u0107i", "tako", "u", "toku", "\u0161ta", "se", "doga\u0111a", "s", "bratom", "radomirom", "radosna", "vest", "od", "brata", "radomira", "stigla", "je", "ju\u010de", "da", "je", "potpisao", "ugovor", "sa", "tv", "banja", "lukom", "kao", "redovni", "dopisnik", "iz", "raznih", "\u017eivotnih", "sfera", "iz", "beograda", "i", "sa", "zadatkom", "da", "se", "anga\u017euje", "oko", "pripreme", "materijala", "za", "snimanje", "dokumentarnog", "filma", "o", "na\u0161em", "manastiru", "i", "meni", "a", "za", "koji", "tv-bl", "ve\u0107", "ima", "blagoslov", "od", "na\u0161eg", "mitropolita", "jovana", "verujem", "da", "na\u0161", "brat", "radomir", "ne\u0107e", "izneveriti", "ukaznao", "mu", "poverenje", "te", "d", "a", "\u0107e", "svoje", "radne", "obaveze", "obavljati", "\u010dasno", "i", "po\u0161teno", "", "te", "iste", "uspe\u0161no", "uskladiti", "sa", "svojim", "duhovnim", "potrebama", "a", "kao", "i", "do", "sada", "biti", "revnosan", "misionar", "na\u0161e", "pravoslavne", "vere", "u", "skladu", "sa", "pravilima", "na\u0161e", "crkve", "vreme", "je", "pred", "njim", "na\u0161em", "bratu", "radomiru", "\u017eelim", "dobro", "zdravlje", "i", "da", "uspe", "u", "svom", "budu\u0107em", "radu", "", "sa", "iskrenom", "\u017eeljom", "da", "mnogim", "mladim", "ljudima", "brat", "radomir", "bude", "primer", "da", "se", "vrate", "te", "svojim", "ste\u010denim", "znanjem", "doprinesu", "boljitku", "svoga", "naroda", "i", "dru\u0161tva", "u", "celini", "biografija", "brata", "radomira", "vu\u010di\u0107a", "brat", "radomir", "ro\u0111en", "je", "u", "sarajevo", "27.09.1974", "godine", "od", "oca", "save", "dugogodi\u0161nje", "urednika", "3.programa", "za", "nauku", "i", "kulturu", "radio", "sarajeva", "i", "svojevremeno", "u", "vreme", "pada", "berlinskog", "zida", "dopisnika", "iz", "berlina", "i", "majke", "danice", "ekomoniste", "osnovno", "\u0161kolsko", "obrazovanje", "zavr\u0161io", "je", "u", "sarajevu", "i", "berlinu", "a", "srednjo\u0161kolsko", "obrazovanje", "u", "berlinu", "prvi", "semestar", "1994", "1995.g", "nakon", "mature", "u", "berlinskoj", "3", "\u201ean\u0161tajn", "gimnaziji\u201c", "poha\u0111ao", "je", "predavanje", "na", "filolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "beogradu", "gdje", "je", "bio", "upisan", "na", "grupi", "za", "srpski", "jezik", "i", "knji\u017eevnost", "sa", "svetskom", "knji\u017eevno\u0161\u0107u", "1995", "godine", "objavio", "je", "knjigu", "pesama", "\u201ekroz", "prsten", "jabuku\u201c", "u", "izdanju", "\u010digoja", "\u0161tampe", "sa", "recenzijom", "stevana", "tonti\u0107a", "pesme", "su", "objavljene", "i", "u", "renomiranim", "knji\u017eevnim", "novinama", "nastupao", "na", "knji\u017eevnim", "ve\u010derima", "u", "nema\u010dkoj", "i", "u", "zbornicama", "pisaca", "iz", "dijaspore", "objavljivanje", "pesme", "od", "1996", "godine", "studirao", "je", "na", "filozofskom", "fakultetu", "iii", "humboltovog", "univerziteta", "u", "berlinu", "smer", "socijologija", "i", "politkologija", "s", "te\u017ei\u0161tem", "na", "politi\u010dkim", "doktrinama", "1998.g", "zavr\u0161io", "je", "tzv.diplomski", "predispit", "tokom", "studija", "bio", "je", "anga\u017eovan", "u", "srpskoj", "pozori\u0161noj", "amaterskoj", "sceni", "u", "berlinu", "tako", "u", "inscenaciji", "\u201e\u0111ida\u201c", "janka", "veselinovi\u0107a", "u", "glavnoj", "ulozi", "u", "toku", "cele", "krize", "u", "biv\u0161oj", "jugoslaviji", "a", "i", "posle", "bio", "anga\u017eovan", "preko", "sprskih", "udru\u017eenja", "u", "dijaspori", "sara\u0111ivao", "je", "i", "kao", "savetnik", "za", "regionalne", "dijalekte", "i", "sprski", "bosanski,hrvatski", "jezik", "prilikom", "pravljenja", "elektronskog", "re\u010dnika", "srpsko-nema\u010dkog", "i", "nema\u010dko-srpskog", "od", "strane", "simensa", "fakulteta", "", "itd", "u", "koosaradnji", "u", "nekoliko", "projekata", "sara\u0111ivao", "je", "sa", "katedrom", "za", "slavistiku", "humboltovog", "univerziteta", "u", "berlinu", "tako", "da", "sa", "prof.dr", "manfredom", "jenihenon", "dugogodi\u0161njim", "\u0161efom", "pomenute", "katedre", "na", "njegovoj", "antologiji", "srpske", "poezije", "20", "veka", "objavljenoj", "u", "nema\u010dkoj", "koja", "u", "ovom", "v", "remenu", "predstavlja", "redak", "srpski", "kulturni", "prizrak", "u", "nema\u010dkoj", "kulturnoj", "sferi", "1999", "godine", "u", "vreme", "bombardovanja", "srbije", "od", "strane", "nato-a", "osniva\u010d", "je", "srpske", "studentske", "asocijacije", "u", "berlinu", "i", "u", "sklopu", "te", "aktivnosti", "imao", "je", "susrete", "sa", "razli\u010ditim", "politi\u010dkim", "i", "kulturnim", "institucijama", "organizacijama", "i", "pojedina\u010dnim", "autoritetima", "kako", "nema\u010dkim", "tako", "i", "onim", "iz", "otad\u017ebine", "i", "srpske", "dijaspore", "u", "premo\u0161\u0107avanuju", "nesuglasica", "kako", "dugoro\u010dno", "tako", "i", "u", "cilju", "prodaora", "onog", "dela", "istine", "koja", "je", "bila", "zapostvljena", "u", "nema\u010dkoj", "javnosti", "od", "2002", "\u2013", "2004", "god", "bio", "je", "glavni", "urednik", "tv", "delte", "medijske", "ku\u0107e", "koja", "je", "prije", "svega", "imala", "i", "svoj", "program", "na", "kablovskom", "spree-kanalu", "u", "berlinu-branderburgu", "za", "ljude", "sa", "prostora", "biv\u0161e", "jugoslavije", "iz", "manastira", "lepavina", "arhim", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "27", "feb", "2009", "god"]}