{"naslov": "HODO\u010cA\u0160\u0106E U MANASTIR LEPAVINU", "sadrzaj": ["danas", "je", "na\u0161a", "pokloni\u010dka", "grupa", "iz", "banjaluke", "sa", "dva", "autobusa", "poklonika", "u", "organizaciji", "crkvene", "op\u0161tine", "rebrovac", "i", "crkvene", "op\u0161tine", "obili\u0107evo", "sa", "ocem", "dragom", "pajkanovi\u0107em", "", "nasim", "parohijskim", "sve\u0161tenikom", "i\u0161la", "u", "posjetu", "manastiru", "lepavini", "vjernici", "su", "bili", "sretni", "\u0161to", "je", "putovanje", "organizovala", "crkva", "i", "\u0161to", "sa", "nama", "putuje", "sve\u0161tenik", "i", "to", "nas", "sve\u0161tenik", "otac", "drago", "koji", "se", "trudi", "da", "stvori", "\u017eivu", "parohijsku", "zajednicu", "da", "se", "zbli\u017eimo", "mi", "koji", "idemo", "u", "crkvu", "da", "postanemo", "kao", "jedna", "porodica", "a", "pozitivna", "energija", "se", "osje\u0107ala", "od", "po\u010detka", "i", "od", "svetinje", "u", "koju", "smo", "i\u0161li", "na\u0161", "dragi", "otac", "gavrilo", "do\u010dekao", "nas", "je", "u", "manastiru", "punoga", "srca", "i", "ra\u0161irenih", "ruku", "sa", "osmijehom", "koji", "mu", "nije", "silazio", "sa", "usana", "svetu", "liturgiju", "slu\u017eio", "je", "otac", "gavrilo", "zajedno", "sa", "ocem", "dragom", "poslije", "svete", "liturgije", "bila", "je", "kra\u0107a", "pauza", "sa", "poslu\u017eenjem", "a", "onda", "je", "otac", "gavrilo", "uz", "saslu\u017eenje", "oca", "drage", "odslu\u017eio", "molitvu", "za", "zdravlje", "i", "osve\u0107enje", "stvari", "poslije", "molitve", "o.gavrilo", "nam", "se", "obratio", "u", "crkvi", "pohvalio", "je", "cijelu", "grupu", "i", "rekao", "da", "se", "vide", "rezultati", "vjeronauke", "za", "odrasle", "koju", "dr\u017ei", "otac", "drago", "pohvalio", "nas", "je", "jer", "smo", "bili", "mirni", "i", "disciplinovani", "u", "crkvi", "i", "rekao", "da", "je", "i", "njemu", "lak\u0161e", "da", "nam", "\u010dita", "molitvu", "za", "zdravlje", "kada", "je", "mir", "u", "crkvi", "i", "kada", "i", "mi", "pratimo", "molitvu", "jer", "otac", "gavrilo", "ima", "veliku", "\u017eelju", "da", "nam", "gospod", "usli\u0161i", "molitvu", "za", "zdravlje", "i", "da", "nam", "svima", "bude", "dobro", "podr\u017eao", "je", "od", "sveg", "srca", "oca", "dragu", "u", "njegovom", "trudu", "da", "dr\u017ei", "vjeronauku", "za", "odrasle", "i", "blagoslovio", "dalje", "odr\u017eavanje", "vjeronauke", "preporu\u010dujuci", "svima", "vjernima", "da", "dolaze", "na", "vjeronauku", "i", "da", "svako", "dovede", "bar", "jo\u0161", "10", "ljudi", "na", "vjeronauku", "poslije", "toga", "pozvani", "smo", "na", "ru\u010dak", "trpezu", "ljubavi", "koju", "je", "bratija", "manastira", "lepavine", "pripremila", "za", "cijelu", "pokloni\u010dku", "grupu", "otac", "drago", "se", "poslije", "ru\u010dka", "zahvalio", "ocu", "gavrilu", "u", "ime", "cijele", "pokloni\u010dke", "grupe", "na", "ukazanom", "gostoprimstvu", "", "ljubavi", "i", "hrani", "prije", "svega", "duhovnoj", "hrani", "kojom", "nas", "je", "nahranio", "otac", "gavrilo", "otac", "gavrilo", "je", "rekao", "da", "smo", "dobrodo\u0161li", "uvijek", "u", "manastir", "i", "da", "do\u0111emo", "opet", "ovako", "sa", "na\u0161im", "pastirom", "kako", "re\u010de", "o.gavrilo", "ovce", "poznaju", "glas", "svoga", "pastira", "i", "slu\u0161aju", "ga", "", "poslije", "zajedni\u010dkog", "fotografisanja", "sa", "ocem", "gavrilom,i", "uzimanja", "blagoslova", "od", "oca", "gavrila", "obi\u0161li", "smo", "jo\u0161", "po", "njegovom", "blagoslovu", "kapelu", "posve\u0107enu", "svetom", "tihonu", "zadonskom", "tako\u0111e", "u", "krugu", "manastira", "gdje", "nam", "je", "o.teofan", "ukratko", "ispri\u010dao", "istoriju", "kapele", "nakon", "toga", "smo", "jo\u0161", "jednom", "uzeli", "blagoslov", "od", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "i", "pra\u0107eni", "njenim", "blagoslovom", "i", "blagoslovom", "oca", "gavrila", "polako", "smo", "krenuli", "nazad", "sa", "\u017eeljom", "da", "se", "opet", "vra\u0107amo", "ovoj", "svetinji", "i", "ovoj", "blagodati", "i", "presvetoj", "bogorodici", "lepavinskoj", "", "dragi", "o\u010de", "gavrilo", "hvala", "vam", "na", "va\u0161oj", "velikoj", "ljubavi", "i", "velikoj", "\u017ertvi", "za", "nas", "koja", "je", "zaista", "\u017ertva", "i", "\u017ertva", "va\u0161eg", "zdravlja", "i", "kao", "\u0161to", "re\u010de", "brat", "pe\u0111a", "u", "autobusu", "kad", "smo", "se", "vra\u0107ali", "da", "svi", "pominjemo", "stalno", "oca", "gavrila", "u", "molitvama", "i", "u", "crkvi", "i", "u", "nasim", "li\u010dnim", "molitvama", "jer", "ova", "va\u0161a", "ljubav", "prema", "nama", "se", "ne", "mo\u017ee", "zaboraviti", "i", "ne", "mo\u017ee", "ostati", "bez", "na\u0161eg", "odgovora", "neka", "vas", "gospod", "\u010duva", "i", "presveta", "bogorodica", "otac", "drago", "je", "rekao", "da", "bi", "ve\u0107", "u", "slede\u0107u", "nedelju", "8.marta", "trebalo", "da", "imamo", "sledeci", "\u010das", "vjeronauke", "za", "odrasle", "pozdravlja", "vas", "i", "bratiju", "cijela", "pokloni\u010dka", "grupa", "iz", "banjaluke", "sa", "ocem", "dragom", "pajkanovi\u0107em", "na", "\u010delu", "sa", "nadom", "da", "\u0107emo", "se", "opet", "\u0161to", "prije", "vidjeti", "tatajana", "kremenovi\u0107", "u", "banjaluci", "28.02.2009", "na", "svetog", "apostola", "onisma", "pogledajte", "galeriju", "fotografija"]}