{"naslov": "MANASTIR KRU\u0160EDOL", "sadrzaj": ["nakon", "sat", "vremena", "putovanja", "od", "beograda", "uspeo", "sad", "da", "parkiram", "pored", "velike", "\u017earko", "crvene", "kapije", "manastira", "kru\u0161edol", "bio", "je", "to", "moj", "prvi", "kontakt", "sa", "fru\u0161kogorskim", "manastirima", "kako", "je", "vole", "nazivati", "srpska", "sveta", "gora", "koja", "broji", "\u010dak", "16", "manastira", "", "trebalo", "je", "do\u010dekati", "taj", "dan", "kada", "\u0107u", "da", "posetim", "srpsku", "svetu", "goru", "fru\u0161ka", "gora", "se", "nalazi", "blizu", "beograda", "ali", "meni", "li\u010dno", "je", "trebala", "godina", "dana", "da", "napravim", "prvi", "korak", "prema", "srpskoj", "svetoj", "fru\u0161koj", "gori", "bez", "obzira", "\u0161to", "bi", "\u010desto", "putovao", "i", "tako", "upoznavao", "manastire", "po", "srbiji", "uz", "preporuku", "o.gavrila", "gde", "god", "sam", "do\u0161ao", "nigde", "nisam", "ose\u0107ao", "da", "sam", "do\u0161ao", "sam", "uz", "blagoslov", "oca", "gavrila", "svuda", "sam", "se", "ose\u0107ao", "dobro", "do\u0161ao", "i", "svuda", "bi", "bio", "primljen", "kao", "najdra\u017ei", "posetilac", "nekog", "od", "manastira", "ovaj", "put", "idem", "bez", "preporuke", "o.gavrila", "no", "uz", "o\u010dev", "blagoslov", "na", "ovo", "putovanje", "gospod", "mi", "je", "podario", "grupu", "vernika", "iz", "banja", "luke", "kojima", "sam", "se", "priklju\u010dio", "na", "njihovom", "putovanju", "fru\u0161kogorskim", "manastirima", "oni", "su", "do\u0161li", "sa", "zapadne", "strane", "fru\u0161ke", "gore", "a", "ja", "sa", "isto\u010dne", "tako", "da", "je", "bilo", "pravo", "\u010dudo", "kako", "sam", "samo", "tri", "minute", "posle", "njih", "parkirao", "na", "parkirali\u0161te", "manastira", "kru\u0161edol", "u", "trenutku", "kada", "sam", "parkirao", "auto", "banjalu\u010dka", "grupa", "vernika", "je", "ve\u0107", "bila", "u\u0161la", "u", "dvori\u0161te", "manastira", "oltar", "u", "manastiru", "kru\u0161edol", "nekoliko", "metara", "ispred", "sebe", "prepoznao", "sam", "sestru", "nata\u0161u", "bila", "je", "zadnja", "u", "grupi", "izdvojila", "se", "iz", "ostatka", "grupe", "i", "polako", "je", "kora\u010dala", "iza", "svih", "prema", "crkvi", "na", "moj", "poziv", "sestra", "se", "nije", "okretala", "jer", "malopre", "iza", "sebe", "nije", "videla", "nikoga", "znala", "je", "da", "je", "poslednja", "u\u0161la", "u", "dvori\u0161te", "manastira", "i", "da", "nema", "nikoga", "poznatoga", "tko", "bi", "mogao", "da", "je", "poziva", "po", "imenu", "pokusao", "sam", "nekoliko", "puta", "i", "tek", "nakon", "nekoliko", "poku\u0161aja", "okrenula", "se", "i", "prepoznala", "me", "obradovali", "smo", "se", "jedan", "drugome", "i", "zajedno", "krenuli", "prema", "ulasku", "u", "crkvu", "crkva", "je", "dom", "bo\u017eji", "ali", "manastiru", "kru\u0161edol", "je", "pravi", "dom", "i", "srpskih", "velikana", "iz", "naravno", "dalje", "srpske", "istorije", "tu", "se", "nalaze", "grobnice", "u", "zidinama", "mo\u0161ti", "u", "kivotima", "pa", "i", "grobnice", "u", "podu", "hrama", "prvo", "kada", "sam", "u\u0161ao", "u", "hram", "u", "priprati", "sam", "video", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "trojeru\u010dice", "iz", "manastira", "hilandar", "sa", "prave", "svete", "gore", "kasnije", "od", "prvih", "dojmova", "na", "oltaru", "se", "prime\u0107uje", "ikona", "blagovesti", "gde", "arhandjel", "gavrilo", "saop\u0161tava", "blagu", "vest", "presvetoj", "bogorodici", "kao", "i", "svako", "ve\u010de", "u", "22:00", "na", "radio", "blagovesti", "sa", "sajta", "manastira", "lepavina", "otac", "gavrilo", "saop\u0161tava", "i", "upoznaje", "slu\u0161atelje", "sa", "stazom", "spasenja", "uz", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "manastirska", "crkva", "je", "posve\u0107ena", "blagovestima", "bogorodice", "a", "podigao", "ju", "je", "u", "16.veku", "\u0111or\u0111e", "brankovi\u0107", "sin", "despota", "stefana", "slepog", "i", "majke", "angeline", "brankovi\u0107", "iznad", "vrata", "crkve", "na", "vanjskom", "zidu", "je", "velika", "freska", "stra\u0161nog", "suda", "na", "kojoj", "se", "mo\u017ee", "primetiti", "pri\u010da", "o", "sudbini", "i", "kraju", "sveta", "spuste\u0107i", "pogled", "malo", "prema", "dole", "ispod", "ikonostasa", "se", "nalazi", "kivot", "u", "kome", "su", "sme\u0161teni", "ostaci", "mo\u0161tiju", "svetih", "brankovi\u0107a", "maksima", "stefana", "jovana", "i", "angeline", "ovde", "u", "manastiru", "kru\u0161edol", "su", "sahranjeni", "pored", "brankovi\u0107a", "i", "patrijarh", "arsenije", "iii", "\u010darnojevi\u0107", "s", "kojim", "su", "moji", "preci", "morali", "da", "napuste", "rodnu", "srpsku", "zemlju", "i", "otisli", "pred", "turcima", "u", "zapadne", "krajeve", "ovde", "su", "sahranjeni", "i", "mitropolit", "isaija", "\u0111akovi\u0107", "patrijarh", "arsenije", "iv", "jovanovi\u0107", "grof", "\u0111or\u0111e", "brankovi\u0107", "vojvoda", "stefan", "\u0161upljikac", "po", "kojem", "je", "vojvodina", "dobila", "ime", "knjeginja", "ljubica", "obrenovi\u0107", "kao", "i", "kralj", "milan", "obrenovi\u0107", "celivao", "sam", "ikone", "i", "kivote", "srpskih", "svetitelja", "a", "sestra", "nata\u0161a", "je", "za", "to", "vreme", "oti\u0161la", "za", "pevnicu", "da", "ne\u0161to", "pro\u010dita", "znati\u017eelja", "me", "povukla", "pridru\u017eio", "sam", "joj", "se", "pa", "smo", "nastavili", "naizmeni\u010dno", "da", "\u010ditamo", "bila", "je", "to", "knjiga", "za", "mene", "bez", "naziva", "i", "pisca", "iz", "1942.g", "iz", "ratnih", "godina", "pridru\u017eio", "sam", "joj", "se", "u", "\u010ditanju", "\u010ditali", "smo", "odlomke", "te", "neimenovane", "knjige", "u", "kojoj", "su", "se", "nalazile", "razne", "mudre", "teme", "nikoga", "nije", "bilo", "u", "crkvi", "osim", "nas", "ostali", "dio", "grupe", "je", "ve\u0107", "krenuo", "prema", "autobusu", "a", "mi", "smo", "nadahnuv\u0161i", "se", "mudrim", "tekstovima", "sve", "dublje", "uranjali", "u", "pi\u0161\u010deve", "zakone", "o", "tome", "kako", "se", "hri\u0161\u010dani", "u", "\u017eivotu", "moraju", "vi\u0161e", "truditi", "i", "biti", "odgovorniji", "za", "svoja", "dela", "od", "ostalih", "ljudi", "jer", "hri\u0161\u010danima", "je", "istina", "bli\u017ea", "nego", "ostalima", "mi", "poznajemo", "pravu", "istinu", "\u010destitost", "iskrenost", "bri\u017enosti", "humanost", "i", "odgovornost", "moraju", "biti", "na\u0161e", "osobine", "jer", "mi", "smo", "jako", "blizu", "onome", "koji", "je", "apsolutno", "\u010destit", "iskren", "pravedan", "od", "velike", "zadubljenosti", "u", "tajne", "koje", "pi\u0161u", "u", "nepoznatoj", "knjizi", "za", "pevnicom", "zaboravili", "smo", "da", "na\u0161a", "grupa", "verovatno", "ve\u0107", "sedi", "u", "autobusu", "i", "\u010deka", "dvoje", "nerazumnih", "i", "neodgovornih", "nehumanih", "i", "nepravednih", "prema", "drugima", "celivali", "smo", "ikone", "ostavili", "imena", "za", "\u010ditanje", "za", "molitve", "i", "po\u017eurili", "prema", "autobusu", "tamo", "je", "teta", "borka", "poku\u0161ala", "da", "nam", "objasni", "neke", "osnovne", "stvari", "o", "pona\u0161anju", "na", "grupnim", "putovanjima", "ali", "mislim", "da", "nije", "pogodila", "ba\u0161", "pravi", "trenutak", "jer", "mi", "smo", "malopre", "bili", "nadahnuti", "sa", "drugog", "sveta", "sa", "temam", "kao", "\u0161to", "su", "iskrenost", "i", "brigom", "o", "bli\u017enjima", "koji", "nas", "\u010dekaju", "mi", "smo", "sada", "znali", "\u0161ta", "je", "\u010destitost", "i", "pravednost", "tako", "da", "trud", "tete", "borke", "da", "nam", "doka\u017ee", "da", "svi", "kasne", "samo", "zbog", "nas", "nije", "ba\u0161", "urodio", "plodom", "uz", "strpljenje", "strpljive", "tete", "borke", "koja", "za", "nas", "uvijek", "ima", "razumevanja", "krenuli", "smo", "dalje", "prema", "manastiru", "velika", "remeta", "otac", "stefan", "", "iguman", "manastira", "velika", "remeta", "tamo", "nas", "je", "do\u010dekao", "o.stefan", "iguman", "manastira", "velika", "remeta", "koji", "nam", "je", "dao", "blagoslov", "svi", "smo", "se", "okupili", "oko", "oca", "stefana", "i", "onda", "je", "teta", "borka", "iz", "grupe", "ljudi", "prvo", "pozvala", "mene", "i", "predstavila", "me", "ocu", "stefanu", "kako", "bi", "uzeo", "prvi", "blagoslov", "nagla\u0161iv\u0161i", "da", "dolazim", "iz", "daleka", "i", "da", "sam", "duhovno", "\u010dedo", "oca", "gavrila", "iz", "manastira", "lepavine", "kada", "mi", "je", "davao", "blagoslov", "otac", "stefan", "je", "dodao", "ajde", "ne\u0161o", "neka", "je", "gospod", "s", "tobom", "ikonostas", "u", "maloj", "kapelici", "u", "manastiru", "velika", "remeta", "ubrzo", "je", "do\u0161lo", "vreme", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "u", "maloj", "kapelici", "na", "spratu", "u", "zgradi", "tokom", "ve\u010dernje", "koja", "je", "trajala", "tri", "sata", "tri", "puta", "smo", "celivali", "sredi\u0161nju", "ikonu", "i", "krst", "sveti", "sa", "leve", "strane", "na", "zidu", "je", "bila", "velika", "\u010dudotvorna", "ikona", "hrista", "na\u0161eg", "spasitelja", "a", "pored", "nje", "i", "jo\u0161", "jedna", "hilandarska", "ikona", "presvete", "bogorodice", "trojeru\u010dice", "po", "kojoj", "ovo", "mesto", "jo\u0161", "jednom", "podse\u0107a", "na", "naziv", "srpska", "sveta", "gora", "na", "kraju", "molitve", "blagi", "o.stefan", "nas", "je", "na", "blagi", "ali", "o\u0161tar", "na\u010din", "upozorio", "na", "zadatke", "nas", "hri\u0161\u0107ana", "ba\u0161", "kao", "i", "nepoznati", "pisac", "nepoznate", "knjige", "koju", "smo", "sestra", "nata\u0161a", "i", "ja", "\u010ditali", "za", "pevnicom", "u", "manastiru", "kru\u0161edol", "skoro", "iste", "re\u010di", "po", "drugi", "put", "a", "ose\u0107am", "da", "\u0107u", "to", "\u0107uti", "i", "tre\u0107i", "put", "ve\u010deras", "ako", "bog", "da", "pa", "da", "stignem", "da", "poslu\u0161am", "i", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "na", "radio", "blagovesti", "koje", "\u010dita", "otac", "gavrilo", "opet", "sam", "upozoren", "na", "va\u017enost", "misionarenja", "u", "\u017eivotu", "i", "to", "samo", "i", "jedino", "vlastitim", "\u017eivotnim", "primerom", "o.stefan", "ispred", "ikonostasa", "u", "kapelici", "manastira", "velika", "remeta", "nekoliko", "minuta", "kasnije", "na\u0161li", "smo", "se", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "gde", "smo", "ve\u010derali", "a", "potom", "nastavili", "da", "pri\u010damo", "glasno", "i", "bez", "prestanka", "i", "ko", "najvi\u0161e", "ponajvi\u0161e", "ja", "koji", "sam", "drugi", "put", "do", "tada", "imao", "priliku", "da", "budem", "upozoren", "na", "razumnost", "no", "izlazilo", "je", "iz", "mene", "zadovoljstvo", "\u0161to", "su", "tu", "bili", "ljudi", "iz", "raznih", "srpskih", "krajeva", "banja", "luke", "beograda", "vranja", "svi", "smo", "se", "na\u0161li", "za", "trpezom", "ubrzo", "me", "je", "malo", "uhvatila", "i", "tuga", "jer", "sam", "znao", "da", "ih", "napu\u0161tam", "uskoro", "naime", "kasnije", "sam", "se", "pozdravio", "sa", "tetom", "borkom", "sestrom", "nata\u0161om", "i", "ostalima", "te", "nastavio", "put", "beograda", "a", "oni", "su", "krenuli", "prema", "konacima", "gde", "su", "prespavali", "da", "se", "pripreme", "za", "sutra\u0161nju", "sv", "liturgiju", "u", "trpezariji", "krenuo", "sam", "u", "20:30", "tako", "da", "sam", "u", "beograd", "na", "stan", "stigao", "na", "vreme", "na", "vreme", "da", "se", "uklju\u010dim", "na", "internet", "i", "uhvatim", "radio", "signale", "radio", "blagovesti", "na", "kojima", "otac", "gavrilo", "svakodnevno", "\u010dita", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "na", "to", "me", "podsetila", "danas", "ikona", "blagovesti", "u", "manastiru", "kru\u0161edol", "i", "omogu\u010dila", "mi", "da", "sve", "stignem", "danas", "da", "uradim", "i", "ne", "zakasnim", "na", "po\u010detak", "akatista", "njoj", "u", "\u010dast", "slava", "bogu", "i", "presvetoj", "bogorodici", "na", "nebu", "nenad", "badovinac", "21.03.09"]}