{"naslov": "RAZBOJI I RU\u017dE", "sadrzaj": ["ipak", "radoznao", "sam", "i", "lijepo", "mi", "je", "u", "zemunu", "jer", "ovdje", "sam", "\u010desto", "na", "bogoslu\u017eenjima", "u", "bogorodi\u010dinoj", "crkvi", "iako", "stanujem", "s", "onu", "stranu", "rijeke", "na", "\u0161umadijskoj", "strani", "beograda", "ali", "volim", "ovu", "crkvu", "posebno", "bitno", "je", "imenovati", "stan", "kad", "smo", "ve\u0107", "stigli", "do", "tkanja", "", "poku\u0161avam", "da", "zadr\u017eim", "mir", "i", "upratim", "puls", "beograda", "moj", "prijatelj", "iz", "berlina", "koga", "dugo", "nijesam", "vidio", "a", "koji", "se", "zaljubio", "u", "stjuardesu", "iz", "jata", "nezainteresovan", "za", "sudske", "procese", "i", "poreze", "znati\u017eeljno", "uzima", "moj", "dnevnik", "koji", "vodim", "po", "naredbi", "oca", "gavrila", "i", "\u010dita", "\u201c", "gleb.\u201d", "pita", "\u0161ta", "zna\u010di", "gleb", "ka\u017eem", "mu", "da", "je", "to", "ime", "po\u010dinje", "da", "se", "raspituje", "ko", "je", "gleb", "i", "da", "li", "sam", "zadnjih", "dana", "jedino", "s", "njim", "kontaktirao", "sa", "sestrom", "od", "tetke", "iz", "aviokompanije", "jat", "imam", "obi\u010daj", "da", "pro\u0161etam", "svake", "subote", "po", "zemunu", "uz", "dunavo", "pored", "ribljih", "restorana", "i", "starog", "grada", "s", "druge", "strane", "rijeke", "a", "nekad", "skupa", "\u010ditamo", "i", "akatiste", "\u010ditali", "smo", "i", "molili", "se", "svetom", "stefanu", "brankovi\u0107u", "ili", "svetoj", "varvari", "\u010dija", "se", "crkva", "sada", "kod", "nas", "obnavlja", "sje\u0107am", "se", "da", "onda", "ponekad", "sre\u0107emo", "i", "romsku", "dje\u010dicu", "koja", "prose", "uz", "obalu", "ili", "prodaju", "aktuelne", "programe", "za", "bioskope", "a", "i", "cvije\u0107e", "imamo", "obi\u010daj", "da", "popri\u010damo", "s", "njima", "o", "filmovima", "koje", "vole", "da", "gledaju", "jednom", "se", "desilo", "da", "sam", "jednu", "djevoj\u010dicu", "pitao", "koji", "film", "voli", "da", "gleda", "a", "ona", "je", "navela", "\u201croki\u201d", "i", "\u201ctitanik\u201d", "tu", "se", "za\u010dela", "i", "manja", "rasprava", "da", "bi", "na", "kraju", "priznala", "da", "voli", "i", "televizijsku", "seriju", "\u201cbolji", "\u017eivot\u201d", "nekoliko", "puta", "sam", "sretao", "tu", "djevoj\u010dicu", "po", "zemunu", "\u010dudili", "smo", "se", "jedno", "drugom", "kako", "se", "sre\u0107emo", "u", "jednoj", "uli\u010dici", "pored", "keja", "oslobo\u0111enja", "put", "nas", "je", "naveo", "jednom", "u", "sredoposnoj", "nedjelji", "da", "pro\u0111emo", "pored", "\u010duvenog", "restorana", "\u201c\u0161aran\u201d", "i", "restorana", "\u201ckao", "kod", "mame\u201d", "preko", "puta", "gostione", "\u201ckao", "kod", "mame\u201d", "skrivala", "se", "mala", "zanatska", "radnja", "jedne", "tkalje", "to", "je", "bilo", "malo", "poslije", "nakon", "\u0161to", "sam", "opet", "sreo", "malu", "romsku", "djevoj\u010dicu", "koja", "je", "uzviknula", "\u201cotkut", "opet", "ti!!\u201d", "u\u0161ao", "sam", "unutra", "u", "radionicu", "da", "popri\u010dam", "sa", "gospo\u0111om", "koja", "se", "prestavila", "kao", "nada", "kao", "da", "sam", "u\u0161ao", "u", "o\u010daravaju\u0107i", "svijet", "raznobojnih", "prediva", "od", "vune", "svile", "pamuka", "lana", "uglavnom", "uvoz", "je", "prediva", "iz", "italije", "nada", "je", "\u010dlan", "udru\u017eenja", "za", "razvoj", "i", "o\u010duvanje", "ru\u010dnog", "tkanja,\u010dije", "je", "sjedi\u0161te", "u", "gavrila", "principa", "broj", "5", "u", "\u201cmonakovoj", "ku\u0107i\u201d", "pri", "etnografskom", "muzeju", "u", "beogradu", "pokazala", "mi", "je", "svoje", "rukotvorine", "prekriva\u010de", "zavjese", "za", "ku\u0107u", "odjevne", "radove", "nekad", "je", "bila", "kao", "i", "moja", "sestra", "od", "tetke", "slu\u017ebenik", "u", "jat-u", "u", "njihovom", "\u0161kolskom", "centru", "a", "sad", "ka\u017ee", "da", "se", "smiruje", "i", "zaboravlja", "svakodnevne", "brige", "uz", "ovaj", "neobi\u010dni", "zanat", "u", "svojoj", "radionici", "obavijenom", "velima", "ti\u0161ine", "nada", "je", "ina\u010de", "ro\u0111ena", "zemunka", "a", "njen", "mu\u017e", "jo\u0161", "uvijek", "radi", "u", "jat-u", "ne", "razumijem", "se", "ba\u0161", "u", "taj", "zanat", "a", "i", "nada", "ka\u017ee", "da", "nema", "puno", "mu\u0161kih", "tka\u010da", "umjesto", "toga", "navodi", "da", "zna", "neke", "opan\u010dare", "iz", "pan\u010deva", "i", "neke", "duboreza\u010de", "i", "obe\u0107ava", "da", "\u0107e", "me", "povezati", "ipak", "radoznao", "sam", "i", "lijepo", "mi", "je", "u", "zemunu", "jer", "ovdje", "sam", "\u010desto", "na", "bogoslu\u017eenjima", "u", "bogorodi\u010dinoj", "crkvi", "iako", "stanujem", "s", "onu", "stranu", "rijeke", "na", "\u0161umadijskoj", "strani", "beograda", "ali", "volim", "ovu", "crkvu", "posebno", "bitno", "je", "imenovati", "stan", "kad", "smo", "ve\u0107", "stigli", "do", "tkanja", "kao", "i", "vertikalni", "razboj", "i", "horizontalni", "razboj", "u", "ovom", "pominjanju", "bogorodi\u010dina", "crkva", "", "zemun", "zanimao", "me", "je", "po\u010detak", "tkanja", "nada", "mi", "je", "objasnila", "da", "je", "po\u010detak", "tkanja", "na", "tzv", "snovaljki", "gdje", "se", "prvo", "prediva", "namje\u0161taju", "tu", "se", "namje\u0161taju", "niti", "da", "li", "\u010de", "biti", "gu\u0161\u0107e", "ili", "\u0161ire", "tkanje", "sa", "snovaljke", "se", "prebacuju", "na", "krov", "pa", "na", "ni\u010danice", "i", "odatle", "na", "vratilo", "pri\u010dam", "sve", "ovo", "o", "tkanju", "s", "divljenjem", "ali", "sam", "ne", "znam", "kako", "se", "sve", "to", "ta\u010dno", "radi", "niti", "se", "negdje", "ukr\u0161taju", "ali", "gdje", "to", "sam", "zaboravio", "moja", "sestra", "od", "tetke", "uzgred", "ubacuje", "dok", "nada", "i", "ja", "razgovaramo", "da", "je", "i", "moja", "tetka", "mara", "njena", "majka", "cijeli", "\u017eivot", "tkala", "i", "da", "\u010dak", "ima", "originalni", "stan", "za", "tkanje", "u", "selu", "zvanom", "do", "u", "hercegovini", "ne", "mogu", "da", "se", "na\u010dudim", "svemu", "tome", "pa", "ja", "svoju", "tetku", "ne", "poznajem", "kao", "tkalju", "kao", "da", "otkrivam", "\u010darobni", "i", "davno", "zaboravljeni", "svijet", "pro\u0161li", "su", "opet", "neki", "dani", "posta", "sjedili", "smo", "te", "ve\u010deri", "blagovje\u0161tenske", "u", "\u201cbiblioteci\u201d", "s", "ovu", "stranu", "rijeke", "moja", "sestra", "od", "tetke", "\u0161to", "je", "radila", "ili", "radi", "u", "jat-u", "nije", "bila", "sa", "nama", "te", "ve\u010deri", "jer", "je", "navodno", "namjeravala", "tog", "dana", "u", "manastir", "\u0107elije", "da", "hodo\u010dasti", "oko", "mene", "su", "prijatelji", "jedan", "iz", "berlina", "jedan", "advokat", "drugi", "advokat", "biv\u0161a", "slu\u017ebenica", "u", "poreskoj", "upravi", "moram", "priznati", "da", "mi", "nije", "prijalo", "da", "budem", "te", "ve\u010deri", "tu", "jer", "5", "je", "nedjelja", "posta", "a", "ni", "ambijent", "nije", "ba\u0161", "umiruju\u0107i", "centar", "je", "grada", "i", "velika", "je", "gu\u017eva", "i", "dreka", "gladan", "sam", "a", "i", "prolje\u0107e", "ovih", "dana", "nosi", "i", "neka", "isku\u0161enja", "od", "o\u010diju", "predivni", "su", "dani", "ali", "treba", "stra\u017eiti", "prijatelji", "\u0161to", "sjede", "unaokolo", "pri\u010daju", "svoje", "do\u017eivljaje", "iz", "svijeta", "krivi\u010dnih", "procesa", "u", "to", "jedna", "mala", "djevoj\u010dica", "romkinja", "dolazi", "sa", "ru\u017eama", "i", "moli", "da", "neko", "od", "gostiju", "makar", "jedan", "cvijet", "kupi", "da", "joj", "krene", "posao", "ljudi", "ne", "reaguju", "a", "ona", "se", "i\u0161\u010du\u0111ava", "kako", "su", "svi", "gluvi", "i", "dobacuje", "da", "je", "ovaj", "svijet", "poludio", "moj", "prijatelj", "iz", "berlina", "ne", "posti", "i", "pominje", "kako", "se", "zaljubio", "u", "jednu", "stjuardesu", "u", "nedoumici", "sam", "povodom", "toga", "i", "najbolje", "je", "da", "\u0107utim", "romska", "zastava", "pri\u010da", "kru\u017ei", "nekako", "od", "aktuelnih", "problema", "sa", "romskim", "naseljima", "nelegalnim", "po", "beogradu", "do", "probema", "u", "gradskom", "prevozu", "poneko", "i", "nema", "razumijevanja", "za", "problematiku", "tog", "naroda", "a", "u", "meni", "sje\u0107anje", "da", "sam", "i", "sam", "bio", "besku\u0107nik", "tekst", "radomir", "vu\u010di\u0107", "beograd", "", "10", "april", "2009", "godine"]}