{"naslov": "PARAKLIS SVETOG JOVANA ZLATOUSTOG U STUDENTSKOM GRADU", "sadrzaj": ["zajednica", "pravoslavnih", "studenata", "u", "studentskom", "gradu", "na", "novom", "beogradu", "slavi", "kao", "svog", "zastupnika", "svetog", "jovana", "zlatoustog", "pravoslavni", "studenati", "koji", "su", "od", "90ih", "godina", "pro\u0161log", "vijeka", "organizovani", "u", "studentskom", "gradu", "pokrenuli", "su", "inicijativu", "da", "se", "otvori", "paraklis", "gdje", "bi", "se", "bogoslu\u017eilo", "i", "gdje", "bi", "se", "okupljali", "arhijepiskopija", "beogradsko-karlova\u010dka", "je", "prepoznala", "ovu", "inicijativu", "kao", "dobar", "odgovor", "na", "izazove", "crkve", "danas", "u", "pogledu", "njene", "misije", "u", "savremenom", "svijetu", "i", "urbanom", "prostoru", "pa", "tako", "kad", "su", "se", "stekli", "zakonski", "uslovi", "u", "republici", "srbiji", "iznajmljen", "je", "prostor", "u", "studentskom", "domu", "u", "nekada\u0161njoj", "televizijskoj", "sali", "i", "paraklis", "mala", "crkva", "je", "osve\u0161tan", "u", "oktobru", "2007", "paraklis", "je", "otvoren", "tokom", "cijelog", "dana", "a", "duhovnik", "je", "bilo", "li\u010dno", "bilo", "preko", "emaila", "dostupan", "u", "svako", "doba", "ovakvi", "paraklisi", "postoje", "ve\u0107", "du\u017ee", "vrijeme", "u", "studentskim", "domovima", "u", "gr\u010dkoj", "i", "rusiji", "duhovnik", "u", "studentskom", "gradu", "je", "mladi", "dvadesetsedmogodi\u0161nji", "sve\u0161tenik", "jerej", "vuka\u0161in", "mili\u0107evi\u0107", "do", "skora", "i", "sam", "student", "koji", "podvla\u010di", "specifi\u010dnost", "duhovni\u010dkog", "zadatka", "u", "studentskoj", "parohiji", "naime", "po", "njegovim", "rije\u010dima", "zapitanost", "pravoslavnog", "studenta", "usmjerena", "je", "prije", "svega", "u", "pravcu", "identiteta", "tj", "pitanja", "odnosa", "prema", "roditeljima", "prema", "drugom", "polu", "i", "studiranju", "drugi", "momenat", "koji", "po", "rije\u010dima", "oca", "vuka\u0161ina", "je", "va\u017ean", "ti\u010de", "se", "pomalo", "neobi\u010dne", "situacije", "da", "se", "studenti", "u", "sferama", "nauke", "koje", "povr\u0161no", "gledaju\u0107i", "\u010dovjek", "ne", "bi", "povezao", "sa", "pravoslavljem", "tako", "nevena", "golubovi\u0107", "aktivna", "parohijanka", "i", "student", "prirodno-matemati\u010dkog", "fakulteta", "u", "beogradu", "rodom", "iz", "aleksandrovca", "izdvaja", "pitanje", "beskona\u010dnosti", "u", "matematici", "i", "odgovor", "vje\u010dnog", "i", "beskona\u010dnog", "\u017eivota", "nakon", "vaskrsenja", "u", "vjeri", "i", "obja\u0161njava", "da", "tamo", "gdje", "se", "granice", "mo\u0107i", "nauke", "ukazuju", "po\u010dinje", "otkrivanje", "vjere", "aleksandra", "babi\u0107", "rodom", "iz", "bile\u0107e", "student", "filolo\u0161kog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "koja", "studira", "engleski", "jezik", "podvla\u010di", "ljubav", "prema", "jezicima", "kao", "dar", "bo\u017eiji", "i", "kako", "kroz", "vjeru", "dobija", "snagu", "da", "bolje", "i", "br\u017ee", "pola\u017ee", "ispite", "petar", "slavkovi\u0107", "iz", "kru\u0161evca", "student", "ekonomskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "svoje", "studiranje", "ekonomije", "shvata", "i", "kao", "obavezu", "budu\u0107eg", "ekonomiste", "da", "razvije", "i", "socijalnu", "svijest", "prema", "onima", "koji", "su", "u", "dana\u0161njem", "dru\u0161tvu", "ekonomski", "najugro\u017eeniji", "student", "filozofskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "budu\u0107i", "sociolog", "tatjana", "radi\u0107", "smatra", "da", "nauka", "i", "vjera", "ne", "dolaze", "u", "protivurje\u010dnost", "jer", "aktivan", "svetotajinski", "\u017eivot", "u", "crkvi", "ovu", "vrstu", "raskoraka", "i", "naizgled", "protivrje\u010dnosti", "premo\u0161tava", "branislav", "\u017eivkovi\u0107", "student", "iz", "vojvodine", "budu\u0107i", "bogoslov", "i", "pojac", "u", "horu", "se", "nada", "da", "\u0107e", "u", "skoro", "vrijeme", "se", "sagraditi", "i", "hram", "svetog", "jovana", "zlatoustog", "u", "studentskom", "gradu...pravoslavni", "studenti", "potvr\u0111uju", "da", "su", "u", "ovom", "paraklisu", "osjetili", "i", "do\u017eivjeli", "istinsku", "pravoslavnu", "zajednicu", "studentski", "grad", "na", "novom", "beogradu", "u", "kome", "\u017eivi", "oko", "4500", "studenata", "je", "najve\u0107i", "studentski", "grad", "na", "balkanu", "gdje", "stanuju", "studenti", "iz", "svih", "djelova", "srbije", "i", "okolnih", "balkanskih", "zemalja", "tako", "se", "i", "te", "nedjelje", "2009", "za", "vrijeme", "svete", "liturgije", "krstila", "jovana", "kordi\u0107", "student", "filolo\u0161kog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "koja", "studira", "primjenjenu", "lingvistiku", "i", "srpski", "jezik", "a", "koja", "je", "rodom", "iz", "hrvatske", "kostajnice", "ostali", "prisutni", "studenti", "i", "djeca", "iz", "okolnih", "\u0161kola", "su", "se", "uglavnom", "svi", "pri\u010destili", "a", "jovana", "krstila", "i", "pri\u010destila", "nakon", "\u0161to", "je", "preko", "mjesec", "dana", "bila", "ogla\u0161ena", "i", "aktivno", "se", "pripremala", "za", "kr\u0161tenje", "jovana", "ka\u017ee", "da", "liturgije", "ogla\u0161enih", "je", "ve\u0107", "du\u017ee", "vrijeme", "posje\u0107ivala", "i", "da", "je", "vjeru", "u", "srednjoj", "\u0161koli", "kroz", "nastavu", "vjeronauke", "po\u010dela", "da", "otkriva", "otac", "vuka\u0161in", "dovodi", "u", "korelaciju", "sa", "stepenom", "crkvenosti", "i", "socijalizaciju", "studenata", "koji", "dolaze", "iz", "provincije", "u", "beograd", "prilikom", "uklapanja", "u", "novu", "univerzitetsku", "sredinu", "i", "veliki", "grad", "i", "ipak", "podsje\u0107a", "da", "je", "tek", "jedna", "generacija", "studenata", "pro\u0161la", "kroz", "studentski", "dom", "otkako", "je", "osve\u0107en", "paraklis", "i", "da", "pravi", "zaklju\u010dci", "zahtijevaju", "vrijeme", "ono", "\u0161to", "se", "ipak", "da", "zaklju\u010diti", "je", "da", "ne", "samo", "kod", "studenata", "pred", "ispite", "ve\u0107", "kod", "svih", "ljudi", "u", "vrijeme", "globalnosti", "\u010dini", "se", "da", "dani", "postaju", "svedeni", "na", "vrijeme", "stresa", "i", "vrijeme", "opu\u0161tanja", "aktivan", "crkveni", "\u017eivot", "poma\u017ee", "da", "izbjegnemo", "jednoli\u010dnost", "\u017eivota", "na", "svojevrstan", "na\u010din", "i", "prikupimo", "novu", "snagu", "", "a", "da", "kroz", "primanje", "svetih", "tajni", "otkrivamo", "tajnu", "sopstvenog", "identiteta", "kao", "i", "vremena", "i", "prostora", "u", "kome", "\u017eivimo", "radomir", "vu\u010di\u0107", "13", "maj", "2009", "godine"]}