{"naslov": "BRVENIK - OD STAROG GRADA DO RADNI\u010cKOG NASELJA", "sadrzaj": ["\u2022", "ovo", "naselje", "se", "neko", "vreme", "zvalo", "i", "stepa", "a", "tako", "se", "dugo", "zvala", "i", "\u017eelezni\u010dka", "stanica", "u", "brveniku", "jer", "je", "tu", "svojevremeno", "stepa", "stepanovi\u0107", "logorovao", "sa", "svojom", "vojskom", "a", "dolinom", "ibra", "legendarani", "vojskovo\u0111a", "je", "pro\u0161ao", "jo\u0161", "dva", "puta", "kad", "se", "od", "ra\u0161ke", "krene", "prema", "kraljevu", "na", "desetom", "kilometru", "je", "brvenik", "jedno", "od", "najmla\u0111ih", "naselja", "u", "op\u0161tini", "ra\u0161ka", "formirano", "je", "odmah", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "kada", "su", "izgra\u0111ene", "prve", "stambene", "zgrade", "za", "potrebe", "radnika", "koji", "su", "radilu", "u", "rudniku", "azbesta", "korla\u0107e", "tada", "su", "u", "ovom", "najstarijem", "majdanu", "rude", "azbesta", "na", "balkanu", "posao", "na\u0161li", "mnogi", "radnici", "ne", "samo", "iz", "ovog", "dela", "srbije", "ve\u0107", "i", "iz", "drugih", "republika", "tada\u0161nje", "jugoslavije", "osim", "onih", "koji", "su", "u", "ravnicu", "pored", "ibra", "si\u0161li", "sa", "okolnih", "brda", "bli\u017ee", "putu", "ili", "u", "potrazi", "za", "poslom", "i", "napravili", "nove", "ku\u0107e", "u", "naselju", "je", "mahom", "u", "stambenim", "zgradama", "veliki", "broj", "onih", "koji", "su", "doseljeni", "i", "iz", "razli\u010ditih", "krajeva", "zbog", "toga", "danas", "ka\u017eu", "ako", "je", "nekog", "nekada", "negde", "majka", "izgubila", "najbolje", "je", "da", "ga", "tra\u017ei", "u", "brveniku", "jer", "\u0107e", "ga", "tu", "sigurno", "na\u0107i", "radnike", "iz", "mnogih", "krajeva", "tih", "godina", "okupilo", "je", "i", "preduze\u0107e", "za", "preradu", "kamenog", "materijala", "\u0161umnik", "koje", "je", "tako\u0111e", "imalo", "svoju", "radni\u010dku", "koloniju", "odnosno", "zgrade", "za", "zaposlene", "danas", "naselje", "broji", "par", "hiljada", "stanovnika", "a", "zanimljivo", "je", "da", "mladi", "ne", "odlaze", "u", "obli\u017enje", "gradove", "ve\u0107", "ostaju", "ka\u017eu", "nema", "potrebe", "za", "tim", "jer", "je", "ra\u0161ka", "udaljena", "samo", "par", "kilometara", "a", "naselje", "ima", "sve", "\u0161to", "je", "potrebno", "za", "normalan", "\u017eivot", "od", "infrastrukture", "do", "nekoliko", "prodavnica", "kafana", "i", "motela", "za", "brvenik", "i", "danas", "govore", "da", "je", "radni\u010dko", "naselje", "iako", "\u0161umnik", "vi\u0161e", "u", "ovom", "naselju", "nema", "svoje", "pogone", "a", "korla\u0107e", "ne", "radi", "kao", "ranije", "jedino", "preduze\u0107e", "za", "eksploatciju", "i", "preradu", "rude", "azbesta", "na", "balkanu", "koje", "je", "nekada", "zapo\u0161ljavalo", "vi\u0161e", "stotina", "radnika", "danas", "tavori", "u", "mestu", "rude", "ima", "za", "narednih", "200", "godina", "ali", "ne", "i", "zainteresovanih", "nema", "interesenata", "ni", "za", "kupovinu", "ovog", "nekada", "izuzetno", "uspe\u0161nog", "preduze\u0107a", "koje", "je", "na", "aukciji", "dva", "puta", "u", "poslednje", "dve", "godine", "ponu\u0111eno", "i", "nije", "na\u0161lo", "vlasnika", "ova", "firma", "sada", "ima", "samo", "60", "radnika", "od", "kojih", "je", "jedva", "20", "uposleno", "dok", "ovo", "preduze\u0107e", "koje", "je", "dovelo", "na", "stotine", "radnika", "iz", "mnogih", "krajeva", "biv\u0161e", "jugoslavije", "sastavlja", "kraj", "sa", "krajem", "a", "\u0161umnik", "vi\u0161e", "nema", "pogone", "u", "ovom", "naselju", "brvenik", "je", "i", "dalje", "radni\u010dko", "naselje", "naime", "u", "naselju", "radi", "fabrika", "za", "proizvodnju", "gumenih", "cevi", "rekord", "koja", "je", "nedavno", "posle", "kupovine", "promenila", "ime", "u", "primahose", "pre", "desetak", "godina", "otvoren", "je", "i", "pogon", "za", "proizvodnju", "de\u010dje", "konfekcije", "i", "donjeg", "rublja", "modne", "ku\u0107e", "todor", "u", "kom", "danas", "radi", "stotinak", "mladih", "ljudi", "ovo", "naselje", "koje", "je", "po", "svemu", "sude\u0107i", "predodre\u0111eno", "da", "bude", "radni\u010dko", "prete\u010da", "je", "starog", "grada", "brvenika", "\u010diji", "su", "ostaci", "vidljivi", "i", "danas", "na", "brdovitom", "uzvi\u0161enju", "gradina", "600", "metara", "iznad", "ibra", "grad", "je", "zna\u010dajan", "za", "na\u0161u", "srednjovekovnu", "kulturu", "ali", "nije", "dovoljno", "istra\u017een", "zna", "se", "da", "je", "bio", "sedi\u0161te", "brveni\u010dke", "\u017eupe", "koja", "je", "prema", "povelji", "cara", "uro\u0161a", "imala", "u", "posedu", "56", "sela", "i", "\u0161est", "zaselaka", "brveni\u010dka", "\u017eupa", "je", "za", "vreme", "nemanji\u0107a", "bila", "osnovna", "upravna", "jedinica", "posle", "magli\u010da", "brvenik", "je", "bio", "slede\u0107i", "odbrambeni", "pojas", "od", "neprijatelja", "koji", "bi", "dolinom", "ibra", "nadirao", "prema", "sredi\u0161njim", "oblastima", "srpske", "dr\u017eave", "na", "\u010delu", "brveni\u010dke", "\u017eupe", "posle", "smrti", "cara", "du\u0161ana", "a", "odlukom", "cara", "uro\u0161a", "bio", "je", "musa", "\u010delnik", "zet", "cara", "lazara", "turci", "su", "grad", "brvenik", "okupirali", "1455", "godine", "a", "ovaj", "kraj", "je", "oslobo\u0111en", "1833", "godine", "stari", "grad", "na", "gradini", "bio", "je", "ogra\u0111en", "brvnima", "pa", "je", "po", "njima", "dobio", "ime", "kao", "kasnije", "i", "naselje", "koje", "je", "po\u010delo", "da", "se", "gradi", "pre", "ta\u010dno", "60", "godina", "1946", "godine", "naselje", "se", "zvalo", "i", "stepa", "brojne", "zna\u010dajne", "istorijske", "li\u010dnosti", "prolazile", "su", "kroz", "brvenik", "mnoge", "vojske", "pa", "i", "ona", "cara", "lazar", "kraljica", "jelena", "an\u017eujska", "koja", "je", "zasadila", "jorgovane", "dolinom", "ibra", "sve", "do", "obli\u017enjeg", "manastira", "gradca", "u", "znak", "velike", "ljubavi", "prema", "svom", "mu\u017eu", "kralju", "uro\u0161u", "a", "tokom", "1912", "godine", "u", "pripremama", "napada", "na", "tursku", "radi", "osvajanja", "preostalih", "srpskih", "teritorija", "na", "prostoru", "dana\u0161njeg", "naselja", "brvenik", "vojvoda", "stepa", "stepanovi\u0107", "logorovao", "je", "sa", "svojom", "vojskom", "dolinom", "ibra", "pro\u0161ao", "je", "jo\u0161", "dva", "puta", "naselje", "je", "jedno", "vreme", "nosilo", "naziv", "stepa", "a", "tako", "se", "dugo", "zvala", "i", "\u017eelezni\u010dka", "stanica", "u", "brveniku", "manastiri", "dovode", "turiste", "na", "samo", "kilometar", "od", "centra", "naselja", "udaljeni", "su", "manastiri", "stara", "i", "nova", "pavlica", "pouzdani", "podaci", "o", "vremenu", "nastanka", "stare", "pavlice", "ne", "postoje", "u", "istorijskim", "izvorima", "prvi", "put", "se", "pominje", "u", "xii", "veku", "ali", "svakako", "je", "nastala", "pre", "epohe", "nemanji\u0107a", "najkasnije", "u", "prvoj", "polovini", "xii", "veka", "po", "arhitektonsko-prostornoj", "i", "konstruktivnoj", "koncepciji", "ova", "gra\u0111evina", "je", "jedinstven", "hram", "u", "srbiji", "nova", "pavlica", "je", "sagra\u0111ena", "izme\u0111u", "1383", "i", "1386", "godine", "kao", "zadu\u017ebina", "bra\u0107e", "musi\u0107a", "sestri\u0107a", "kneza", "lazara", "po", "osnovnoj", "prostornoj", "zamisli", "crkva", "pripada", "moravskoj", "\u0161koli", "ali", "se", "razlikuje", "od", "sli\u010dnih", "gra\u0111evina", "po", "tome", "\u0161to", "su", "joj", "jednostavnije", "fasadne", "povr\u0161ine", "delimi\u010dno", "o\u010duvani", "\u017eivopis", "ukazuje", "na", "osobenost", "u", "odnosu", "na", "ostalo", "sa\u010duvano", "srpsko", "srednjovekovno", "umetni\u010dko", "nasle\u0111e", "nedaleko", "od", "brvenika", "je", "i", "manastir", "gradac", "zadu\u017ebina", "kraljice", "jelene", "an\u017eujske", "\u017eene", "kralja", "uro\u0161a", "i", "u", "manastirskom", "kompleksu", "nalazile", "su", "se", "gra\u0111evine", "", "velika", "bogorodi\u010dina", "crkva", "manji", "hram", "sv", "nikole", "trpezarija", "sa", "kuhinjom", "konaci", "i", "ekonomske", "zgrade", "do", "danas", "najbolje", "su", "o\u010duvane", "crkva", "sv", "nikole", "i", "glavna", "crkva", "istra\u017eeni", "i", "konzervatorski", "prezentovani", "manastir", "koji", "je", "obnovljen", "kao", "mona\u0161ka", "zajednica", "i", "duhovno", "sredi\u0161te", "gradac", "je", "danas", "jedan", "od", "najatraktivnijih", "srpskih", "srednjovekovnih", "kulturno-istorijskih", "spomenika", "zoran", "maksimovi\u0107", "preuzeto", "sa", "16", "maj", "2009", "godine"]}