{"naslov": "MANASTIR ZAGRA\u0110E", "sadrzaj": ["kratak", "istorijat", "manastira", "zagra\u0111e", "i", "osnovni", "podaci", "o", "njegovoj", "obnovi", "manastir", "zagra\u0111e", "se", "nalazi", "neposredno", "iznad", "\u0161\u0107epan", "polja", "nad", "sastavcima", "reka", "pive", "i", "tare", "koje", "na", "tom", "mestu", "grade", "reku", "drinu", "sredinom", "15", "veka", "1450-1460", "manastirsku", "crkvu", "je", "najverovatnije", "na", "temeljima", "starije", "crkve", "sagradio", "herceg", "stefan", "\u0161\u0107epan", "vuk\u010di\u0107", "kosa\u010da", "sinovac", "\u010duvenog", "vojvode", "sandalja", "hrani\u0107a", "crkva", "na", "zagra\u0111u", "posve\u0107ena", "je", "sv", "vaznesenju", "gospodnjem", "i", "nalazi", "se", "na", "otprilike", "pola", "puta", "od", "srednjevekovnog", "utvr\u0111enog", "grada", "sokola", "i", "\u0161\u0107epan", "polja", "\u2013", "mesta", "koje", "se", "pod", "toponimom", "me\u0111ure\u010dje", "prvi", "put", "pominje", "jo\u0161", "u", "izve\u0161tajima", "vizantijskih", "hroni\u010dara", "iz", "11", "veka", "stara", "srpska", "plemi\u0107ka", "i", "vladarska", "porodica", "kosa\u010da", "poreklom", "iz", "istoimenog", "sela", "u", "okolini", "dana\u0161njeg", "gora\u017eda", "predstavljala", "je", "\u010desto", "pomalo", "zaboravljenu", "kariku", "koja", "je", "me\u0111usobno", "povezivala", "srpsko", "pravoslavno-hri\u0161\u0107ansko", "plemstvo", "u", "tegobnim", "vremenima", "posle", "bitke", "na", "kosovu", "stric", "hercega", "\u0161\u0107epana", "vojvoda", "sandalj", "hrani\u0107", "o\u017eenio", "se", "jelenom", "bal\u0161i\u0107", "\u0107erkom", "kosovskog", "velikomu\u010denika", "srpskog", "kneza", "lazara", "hrebeljanovi\u0107a", "a", "k\u0107er", "hercegova", "mara", "udala", "se", "1469", "godine", "za", "zetskog", "vojvodu", "ivana", "crnojevi\u0107a", "osniva\u010da", "cetinja", "i", "cetinjskog", "manastira", "iz", "svega", "navedenog", "naziru", "se", "jasno", "na\u017ealost", "neuspeli", "poku\u0161aji", "srpskog", "plemstva", "da", "se", "me\u0111usobnim", "bra\u010dnim", "vezama", "kao", "i", "vojnim", "i", "politi\u010dkim", "savezima", "sa\u010duvaju", "od", "najezde", "inovernih", "osvaja\u010da", "stefan", "vuk\u010di\u0107", "kosa\u010da", "koji", "1435", "godine", "nasle\u0111uje", "svoga", "strica", "sandalja", "svome", "imenu", "i", "svojoj", "zapadnoj", "plemi\u0107koj", "tituli", "herceg", "dodao", "je", "re\u010di", "\u201eod", "svetoga", "save,\u201c", "da", "bi", "time", "naglasio", "i", "nedvosmisleno", "ispovedio", "svoju", "pravoslavno-hri\u0161\u0107ansku", "veru", "kao", "i", "da", "bi", "uspostavio", "kontinuitet", "sa", "slavnim", "i", "dr\u017eavotvornim", "nemanji\u0107kim", "predanjem", "koje", "je", "u", "prvoj", "polovini", "15", "veka", "pedesetak", "godina", "posle", "bitke", "na", "kosovu", "na", "zapadnim", "granicama", "tada\u0161nje", "srpske", "dr\u017eave", "polako", "po\u010delo", "da", "bledi", "nekoliko", "veoma", "bitnih", "detalja", "iz", "nesvakida\u0161nje", "biografije", "ovog", "velikog", "srpskog", "hri\u0161\u0107anskog", "plemi\u0107a", "veoma", "su", "zna\u010dajni", "ali", "\u010desto", "bivaju", "pre\u0107utkivani", "\u010dinjenica", "je", "naravno", "da", "se", "radilo", "o", "veoma", "sposobnom", "i", "materijalno", "bogatom", "\u010doveku", "koji", "je", "odr\u017eavao", "veze", "sa", "najzna\u010dajnijim", "li\u010dnostima", "svoga", "vremena", "papom", "rimskim", "napuljskim", "kraljem", "itd", "i", "kao", "vlastelin", "i", "oblasni", "vladar", "napla\u0107ivao", "carine", "i", "obezbe\u0111ivao", "zna\u010dajne", "trgovinske", "puteve", "i", "veze", "izme\u0111u", "tada\u0161nje", "venecije", "napulja", "i", "dubrova\u010dke", "republike", "sa", "jedne", "strane", "i", "ugarske", "kraljevine", "i", "tada\u0161nje", "srbije", "despota", "stefana", "lazarevi\u0107a", "sa", "druge", "strane", "sve", "to", "ipak", "nije", "spre\u010davalo", "hercega", "stefana", "da", "bude", "ktitor", "ve\u0107eg", "broja", "pravoslavnih", "hramova", "u", "svojim", "oblastima", "i", "\u0161to", "je", "posebno", "interesantno", "da", "bude", "i", "\u0161tedri", "prilo\u017enik", "\u010duvenog", "sinajskog", "manastira", "sv", "katarine", "u", "egiptu", "ovaj", "neobi\u010dni", "podatak", "saznajemo", "iz", "pre", "desetak", "godina", "po", "prvi", "put", "na", "gr\u010dkom", "jeziku", "objavljenog", "pisma", "koje", "sinajski", "monasi", "upu\u0107uju", "tada\u0161njem", "carigradskom", "patrijarhu", "genadiju", "sholariju", "monasi", "se", "u", "pismu", "iz", "1454", "", "godine", "obra\u0107aju", "patrijarhu", "raspituju\u0107i", "se", "o", "pravoslavnosti", "njima", "nepoznatog", "ktitora", "koga", "im", "patrijarh", "preporu\u010duje", "kao", "\u010doveka", "koji", "poma\u017ee", "episkopa", "bosne", "tj", "tada\u0161njeg", "mile\u0161evskog", "episkopa", "davida", "duhovnog", "oca", "stefana", "vuk\u010di\u0107a", "kosa\u010de", "\u201ekoji", "je", "mnoge", "priveo", "u", "krilo", "pravoslavne", "crkve.\u201c", "osim", "toga", "u", "tekstu", "ktitorskog", "natpisa", "na", "svojoj", "zadu\u017ebini", "crkvi", "sv", "georgija", "iz", "1452", "godine", "u", "gora\u017edu", "herceg", "stefan", "se", "obra\u0107a", "svetitelju", "i", "pi\u0161e", "\u201e\u2026da", "pomolit", "se", "o", "mnje", "vladici", "mojemu", "hristu.\u201c", "po\u010detak", "hercegovog", "testamenta", "od", "20", "maja", "1466", "godine", "tako\u0111e", "je", "veoma", "zanimljiv", "\u201enajpre", "za", "moju", "du\u0161icu", "na", "slavu", "i", "slu\u017ebu", "bo\u017eiju", "deset", "tisu\u0107a", "zlatnih", "dukata\u201c", "\u2026", "\u201e", "i", "jo\u0161te", "sinu", "mi", "stjepanu", "ostavljam", "mo\u0161ti", "moje", "i", "ikone.\u201c", "sve", "navedene", "re\u010di", "svedo\u010de", "dovoljno", "nedvosmisleno", "i", "jasno", "da", "se", "radilo", "o", "\u010doveku", "koji", "je", "posedovao", "visoku", "crkvenu", "kulturu", "imao", "veru", "u", "spasenje", "i", "\u017eivot", "ve\u010dni", "i", "bio", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "uzimaju\u0107i", "u", "obzir", "to", "da", "je", "veliki", "broj", "dokumenata", "iz", "\u017eivota", "hercega", "stefana", "vuk\u010di\u0107a", "kosa\u010de", "sa\u010duvan", "u", "dubrova\u010dkim", "arhivima", "prosto", "zapanjuju\u0107e", "deluje", "\u010dinjenica", "da", "o", "crkvi", "na", "zagra\u0111u", "u", "njima", "nema", "nikakvih", "pisanih", "podataka", "ostaje", "nam", "da", "se", "nadamo", "da", "ta", "\u010dinjenica", "nije", "u", "vezi", "sa", "onim", "o", "\u010demu", "pi\u0161e", "dr", "gregor", "\u010dremo\u0161nik", "navode\u0107i", "da", "su", "dubrov\u010dani", "kao", "izvr\u0161ioci", "testamenta", "i", "\u010duvari", "hercegovog", "blaga", "upravo", "sa", "tih", "deset", "tisu\u0107a", "zlatnih", "dukata", "namenjenih", "za", "hercegovu", "\u201edu\u0161icu\u201c", "i", "\u201ena", "slavu", "i", "slu\u017ebu", "bo\u017eiju\u201c", "postupili", "\u201ekrajnje", "nelojalno,\u201c", "tj", "da", "su", "tu", "za", "tada\u0161nje", "prilike", "ogromnu", "crkvenu", "zadu\u017ebinu", "samovoljno", "pravdaju\u0107i", "se", "navodno", "nedovoljnom", "odre\u0111eno\u0161\u0107u", "formulacije", "u", "testamentu", "predali", "papi", "da", "bi", "ovaj", "potom", "10", "februara", "1467", "godine", "naredio", "da", "je", "isplate", "ugarskom", "kralju", "matiji", "korvinu", "\u201ekao", "prvoborcu", "kr\u0161\u0107anstva", "protiv", "turaka.\u201c", "bosanske", "i", "humske", "povelje", "srednjeg", "vijeka", "glasnik", "zemaljskog", "muzeja", "u", "sarajevu", "1952", "godine", "soko", "grad", "pod", "kojim", "se", "manastir", "nalazi", "bio", "je", "letnja", "prestonica", "\u0161\u0107epanove", "\u00abhercegovine\u00bb", "sve", "dok", "ga", "turci", "nisu", "zauzeli", "1465", "godine", "saborna", "crkva", "manastira", "zagra\u0111e", "pod", "sokolom", "je", "najmonumentalniji", "spomenik", "vladarske", "ku\u0107e", "kosa\u010da", "opisivan", "\u010desto", "od", "veoma", "uglednih", "putopisaca", "i", "nau\u010dnika", "a", "\u010dak", "i", "u", "svom", "polurazru\u0161enom", "stanju", "ocenjivan", "kao", "jedinstveno", "i", "izuzetno", "ostvarenje", "srednjovekovne", "crkvene", "arhitekture", "na", "balkanu", "budu\u0107i", "da", "je", "ova", "crkva", "u", "arhitektonskom", "smislu", "u", "osnovi", "izraz", "nadahnu\u0107a", "ra\u0161kom", "\u0161kolom", "graditeljstva", "koja", "sobom", "predstavlja", "dokazanu", "uspe\u0161nu", "kombinaciju", "isto\u010dne", "i", "zapadne", "crkvene", "arhitekture", "studenica", "sopo\u0107ani", "de\u010dani", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "itd", "na", "njoj", "je", "primetan", "i", "kontinuitet", "tih", "stremljenja", "romani\u010dki", "zabat", "vizantijski", "svod", "naizmeni\u010dno", "kori\u0161\u0107enje", "goti\u010dkih", "i", "vizantijskih", "lukova", "zidani", "ikonostas", "itd", "uklopljenih", "na", "takav", "na\u010din", "da", "budu", "u", "funkciji", "pravoslavno-hri\u0161\u0107anskog", "bogoslu\u017eenja", "daljim", "razvojem", "graditeljskog", "razmi\u0161ljanja", "ra\u0161kog", "tipa", "nastala", "je", "ova", "gra\u0111evina", "oboga\u0107ena", "specifi\u010dnim", "lokalnim", "detaljima", "vezanim", "za", "arhitektonsku", "tradiciju", "njenog", "\u0161ireg", "okru\u017eenja", "kotor", "dubrovnik", "itd", "i", "za", "renesansnu", "arhitekturu", "koja", "je", "na", "zapadu", "ve\u0107", "postajala", "prihva\u0107eni", "stil", "sakralnog", "graditeljstva", "herceg", "stefan", "kao", "li\u010dnost", "svoga", "vremena", "i", "svoga", "prostora", "uspeo", "je", "da", "sve", "ove", "\u010desto", "protivre\u010dne", "kulturolo\u0161ke", "i", "i", "arhitekturalne", "momente", "pomiri", "i", "bude", "ktitor", "ovakve", "crkve", "koliko", "zbog", "njene", "istinske", "autenti\u010dnosti", "toliko", "i", "zbog", "prekida", "kontinuiteta", "hramovnog", "graditeljstva", "na", "ovim", "prostorima", "uslovljenog", "pre", "svega", "padom", "\u201ehercegovine\u201c", "pod", "tursku", "vlast", "ova", "crkva", "ostala", "je", "usamljeni", "primer", "jednog", "arhitektonskog", "dostignu\u0107a", "koje", "se", "ne", "mo\u017ee", "lako", "upore\u0111ivati", "i", "na", "jasan", "na\u010din", "direktno", "povezati", "sa", "bilo", "kojom", "sakralnom", "gra\u0111evinom", "u", "\u0161irem", "okru\u017eenju", "va\u017eno", "je", "ovde", "pomenuti", "jo\u0161", "i", "izvanredna", "stati\u010dka", "re\u0161enja", "koja", "su", "omogu\u0107ila", "da", "crkva", "ostane", "pod", "svojom", "kupolom", "skoro", "\u0161est", "stotina", "godina", "iako", "je", "olovni", "pokriva\u010d", "sa", "nje", "skinut", "odmah", "po", "dolasku", "turaka", "da", "bi", "njime", "bila", "pokrivena", "tada", "novoizgra\u0111ena", "alad\u017ea", "d\u017eamija", "u", "fo\u010di", "blagoslovom", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "crnogorsko-primorskog", "g", "amfilohija", "ljubavlju", "i", "brigom", "biv\u0161eg", "igumana", "manastira", "ostroga", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "arhimandrita", "lazara", "i", "zauzimanjem", "velikog", "broja", "ljudi", "dobre", "volje", "obnova", "ove", "velike", "svetinje", "zapo\u010dela", "je", "1998", "godine", "da", "bi", "grubi", "radovi", "na", "obnovi", "manastirske", "saborne", "crkve", "bili", "zavr\u0161eni", "2001", "godine", "bratstvo", "manastira", "zagra\u0111e", "koje", "je", "osnovano", "2001", "godine", "zatim", "pristupa", "formiranju", "i", "ure\u0111enju", "manastirskog", "kruga", "oko", "hrama", "izgra\u0111ena", "je", "gostoprimnica", "koja", "slu\u017ei", "kao", "privremeni", "konak", "sa", "ju\u017ene", "strane", "hrama", "izgra\u0111en", "je", "ju\u017eni", "zid", "sa", "manastirskom", "kapijom", "izgra\u0111en", "je", "isto\u010dni", "zid", "i", "zapadni", "zid", "sa", "zvonikom", "poplo\u010dano", "je", "3/4", "povr\u0161ine", "prostrane", "manastirske", "porte", "od", "radova", "na", "obnovi", "manastirske", "saborne", "crkve", "treba", "posebno", "ista\u0107i", "postavljanje", "novog", "mermernog", "poda", "tokom", "prole\u0107a", "2005", "godine", "sa", "centralnim", "orlecom", "ura\u0111enim", "u", "ru\u010dno", "klesanoj", "kamenoj", "plastici", "kao", "i", "postavljanje", "nove", "mermerne", "\u010dasne", "trpeze", "i", "proskomidije", "plo\u010de", "za", "pripremu", "svetih", "darova", "da", "bi", "se", "nastavilo", "sa", "radovima", "na", "zaokru\u017eivanju", "manastirskog", "kruga", "i", "sa", "izgradnjom", "velikog", "konaka", "uz", "saglasnost", "svih", "me\u0161tana", "sela", "brijega", "tokom", "leta", "2005", "godine", "ekshumirani", "su", "ostaci", "starog", "zapu\u0161tenog", "seoskog", "groblja", "koje", "se", "nalazilo", "na", "severozapadnoj", "strani", "manastirske", "porte", "sve\u0161tenstvo", "manastira", "je", "po", "zavr\u0161etku", "posla", "obavilo", "parastos", "nad", "eksuhimiranim", "kostima", "predaka", "dana\u0161njih", "me\u0161tana", "ovog", "sela", "manastir", "je", "na", "sebe", "preuzeo", "organizaciju", "i", "tro\u0161kove", "slo\u017eenog", "posla", "ekshumacije", "kao", "i", "tro\u0161kove", "izgradnje", "zajedni\u010dke", "grobnice", "sa", "mermernom", "nadgrobnom", "plo\u010dom", "koja", "je", "postavljena", "na", "prole\u0107e", "2007", "godine", "tokom", "leta", "2007", "godine", "nastavljeni", "su", "opse\u017eni", "zemljani", "radovi", "uklonjeno", "je", "preko", "deset", "hiljada", "kubika", "zemlje", "na", "pro\u0161irenju", "manastirske", "porte", "na", "severozapadnoj", "strani", "i", "time", "je", "oslobo\u0111en", "prostor", "za", "izgradnju", "glavnog", "manastirskog", "konaka", "pored", "toga", "tokom", "leta", "2007", "godine", "ura\u0111eno", "je", "oko", "50", "du\u017enih", "metara", "podzida", "i", "zidova", "visine", "4", "metra", "i", "nastavljeno", "je", "sa", "poplo\u010davanjem", "severne", "strane", "manastirske", "porte", "krajem", "marta", "2008", "godine", "ura\u0111ene", "su", "u", "kamenoj", "plastici", "parapetne", "plo\u010de", "stubovi", "i", "kapiteli", "koji", "uokviruju", "ikone", "gospoda", "isusa", "hrista", "i", "presvete", "bogorodice", "na", "zidanom", "ikonostasu", "crkve", "nije", "potrebno", "posebno", "nagla\u0161avati", "zna\u010daj", "koji", "za", "pivsku", "oblast", "ima", "obnova", "ove", "zna\u010dajne", "svetinje", "iz", "15", "veka", "koja", "je", "blagoslovom", "nadle\u017enog", "episkopa", "budimljansko-nik\u0161i\u0107kog", "preosve\u0107enog", "g", "joanikija", "sada", "postala", "op\u0161te\u017eiteljni", "mu\u0161ki", "manastir", "manastir", "pre", "obnove", "manastir", "danas", "preuzeto", "sa"]}