{"naslov": "HOMOLJE", "sadrzaj": ["kada", "nas", "je", "doma\u0107in", "u", "op\u0161tini", "ku\u010devo", "miodrag", "vinki\u0107", "u", "znak", "dobrodo\u0161lice", "nedavno", "pozvao", "na", "\u201ehomoljski", "welcome", "coktel\u201c", "o\u010dekivali", "smo", "iskreno", "da", "su", "belosvetski", "trendovi", "stigli", "i", "do", "ovog", "pomalo", "zaboravljenog", "dela", "srbije", "me\u0111utim", "umesto", "ispred", "savremenog", "\u201emetal-staklo\u201c", "restorana", "u", "selu", "kaona", "na\u0161", "autobus", "se", "zaustavio", "ispred", "obi\u010dne", "vodenice", "dodu\u0161e", "sada", "se", "vodenice", "ne", "sre\u0107u", "\u201ena", "svakom", "koraku\u201c", "nijedna", "vi\u0161e", "nije", "obi\u010dna", "a", "posebno", "ova", "stara", "je", "ka\u017eu", "vi\u0161e", "od", "180", "godina", "vazda", "je", "mlela", "\u017eito", "i", "kukuruz", "a", "vodeni\u010dni", "kamen", "se", "i", "danas", "okre\u0107e", "\u010dak", "osamnaest", "ortaka", "je", "ravnopravno", "deli", "pa", "je", "zaista", "\u010dudno", "kako", "sve", "to", "funkcioni\u0161e", "kao", "da", "niste", "u", "zemlji", "srbiji", "naravno", "pomisao", "na", "ice-coffe", "espresso", "ili", "obi\u010dnu", "koka-kolu", "smo", "brzo", "zaboravili", "a", "doma\u0107ini", "su", "nas", "ponudili", "onim", "\u0161to", "su", "imali", "i", "\u201e\u0161ta", "se", "zateklo\u201c", "\u2013", "ka\u010damakom", "i", "projom", "sirom", "i", "kajmakom", "suvim", "mesom", "i", "rakijom", "sasvim", "dovoljno", "za", "ne\u0161to", "\u0161to", "bismo", "nazvali", "po\u010detkom", "avanture", "ili", "jednostavno", "putovanje", "u", "tajanstveni", "svet", "homolja", "tragi\u010dna", "sudbina", "sestrice", "jelice", "koliko", "je", "ve\u0107ini", "srba", "ovaj", "kraj", "i", "danas", "nepoznat", "mo\u017eda", "govori", "i", "mala", "anketa", "naime", "pre", "polaska", "na", "put", "smo", "se", "\u0161ale", "radi", "propitali", "koliko", "zapravo", "znamo", "kuda", "idemo", "\u010duli", "smo", "naravno", "za", "homoljski", "sir", "znali", "smo", "i", "za", "odli\u010dan", "med", "za", "vla\u0161ke", "obi\u010daje", "pesmu", "i", "igru", "i", "naravno", "znali", "smo", "da", "se", "nalazi", "\u201enegde\u201c", "na", "istoku", "a", "to", "\u201enegde\u201c", "zapravo", "po\u010dinje", "ve\u0107", "na", "stotinak", "kilometara", "od", "beograda", "kada", "pro\u0111ete", "po\u017earevac", "i", "krenete", "ka", "ku\u010devu", "nakon", "svega", "dvadesetak", "kilometara", "sti\u017eete", "do", "malog", "crni\u0107a", "prve", "od", "\u010detiri", "homoljske", "op\u0161tine", "tu", "je", "bila", "i", "prva", "stanica", "na\u0161eg", "putovanja", "koje", "je", "za", "novinare", "presti\u017enih", "beogradskih", "redakcija", "nedavno", "organizovala", "ameri\u010dka", "fondacija", "za", "razvoj", "usaid", "\u017eele\u0107i", "da", "poka\u017ee", "\u0161ta", "je", "do", "sada", "ovde", "ura\u0111eno", "re\u010d", "je", "zapravo", "o", "projektima", "koje", "poma\u017ee", "ameri\u010dka", "vlada", "u", "raznim", "oblastima", "privrede", "i", "dru\u0161tva", "isto\u010dne", "srbije", "ali", "\u0107e", "putnike", "verujemo", "vi\u0161e", "zanimati", "zanimljivosti", "i", "turisti\u010dki", "sadr\u017eaji", "ovoga", "kraja", "a", "da", "se", "ima", "\u0161ta", "videti", "uverili", "smo", "se", "ve\u0107", "na", "prvoj", "pauzi", "u", "blizini", "malog", "crni\u0107a", "je", "manastir", "zaova", "crkva", "je", "sazidana", "po\u010detkom", "19", "veka", "na", "temeljima", "hrama", "koji", "je", "prema", "predanju", "uo\u010di", "kosovskog", "boja", "podigao", "knez", "lazar", "posve\u0107ena", "je", "svetim", "arhan\u0111elima", "mihailu", "i", "gavrilu", "slavi", "se", "ovde", "i", "sveti", "lazar", "ali", "je", "ka\u017eu", "najsve\u010danije", "2", "avgusta", "na", "dan", "svetog", "ilije", "tada", "narod", "iz", "okolnih", "sela", "u", "velikom", "broju", "dolazi", "crkvi", "a", "povod", "je", "jedna", "nesre\u0107na", "epizoda", "iz", "jo\u0161", "tragi\u010dnije", "srpske", "istorije", "naime", "starije", "generacije", "se", "verovatno", "se\u0107aju", "narodne", "pesme", "o", "sudbini", "sestre", "jelice", "koju", "je", "zavidna", "jetrva", "optu\u017eila", "za", "smrt", "svoga", "deteta", "ne", "veruju\u0107i", "u", "sestrinu", "nevinost", "brat", "je", "naredio", "da", "je", "konji", "\u017eivu", "rastrgnu", "kako", "to", "obi\u010dno", "biva", "za", "istinu", "se", "dockan", "saznalo", "ali", "je", "uspomenu", "na", "tu\u017eni", "doga\u0111aj", "sa\u010duvao", "narod", "legenda", "ka\u017ee", "da", "su", "na", "mestima", "gde", "su", "pali", "delovi", "jeli\u010dinog", "tela", "podizani", "manastiri", "a", "sam", "knez", "lazar", "je", "u\u017easnut", "onim", "\u0161to", "je", "\u010duo", "zapovedio", "da", "se", "na", "njenom", "grobu", "podigne", "i", "ova", "crkva", "okolina", "manastira", "\u0107e", "privu\u0107i", "i", "one", "kojima", "istorija", "nije", "posebno", "zanimljiva", "u", "blizini", "je", "malo", "poribljeno", "jezero", "koje", "leti", "pose\u0107uje", "veliki", "broj", "vikenda\u0161a", "i", "pecaro\u0161a", "pored", "obale", "je", "i", "mali", "lova\u010dki", "dom", "sa", "nekoliko", "soba", "u", "kojima", "nema", "velikog", "komfora", "ali", "ljubiteljima", "prirode", "posebno", "onim", "sa", "skromnijim", "mogu\u0107nostima", "to", "ne\u0107e", "previ\u0161e", "smetati", "gde", "su", "lovci", "tu", "su", "i", "lovi\u0161ta", "a", "po", "njihovoj", "pri\u010di", "okolne", "\u0161ume", "obiluju", "raznim", "zver\u010dicama", "treba", "pomenuti", "i", "dva", "izvora", "lekovite", "vode", "ali", "i", "brojne", "pe\u0161a\u010dke", "staze", "na", "kojima", "\u0107ete", "barem", "na", "trenutak", "zaboraviti", "svakodnevne", "probleme", "kad", "top", "opali", "doma\u0107in", "se", "veseli", "tamo", "gde", "goste", "do\u010dekuju", "sa", "oru\u017ejem", "ne", "mo\u017ee", "se", "govoriti", "o", "preterenom", "gostoprimstvu", "a", "u", "ku\u010devu", "su", "nas", "ni", "manje", "ni", "vi\u0161e", "do\u010dekali", "topom", "i", "to", "pucnjem", "iz", "pravog", "topa", "napravljenog", "od", "tre\u0161njevog", "drveta", "me\u0111utim", "vekovima", "je", "ovde", "obi\u010daj", "sa", "se", "sre\u0107ni", "doga\u0111aj", "ogla\u0161ava", "pucnjem", "a", "povod", "za", "sre\u0107u", "je", "ovoga", "puta", "bila", "i", "na\u0161a", "poseta", "sem", "omiljene", "\u201eprangije\u201c", "iz", "kara\u0111or\u0111evog", "doba", "na", "obali", "zlatonosnog", "peka", "nas", "je", "sa\u010dekao", "i", "petar", "an\u0111elkovi\u0107", "ovda\u0161nji", "slikar", "nastavnik", "i", "kako", "sam", "ka\u017ee", "\u010duvar", "uspomena", "obja\u0161njava", "da", "se", "zlato", "iz", "ove", "reke", "ispiralo", "jo\u0161", "u", "prvom", "veku", "na\u0161e", "ere", "u", "vreme", "rimskih", "careva", "trajana", "i", "hadrijana", "da", "se", "400", "godina", "kasnije", "ovde", "i", "topilo", "a", "zatim", "otpremalo", "ka", "gradi\u0161tu", "odakle", "je", "dunavom", "i\u0161lo", "ka", "rimu", "i", "carigradu", "dolazili", "su", "ovde", "i", "argonauti", "sasi", "jermeni", "i", "drugi", "narodi", "u", "potrazi", "za", "zrncem", "sre\u0107e", "iskreno", "i", "sami", "smo", "zagledali", "mirni", "tok", "peka", "nadaju\u0107i", "se", "po\u010detni\u010dkoj", "sre\u0107i", "ali", "nam", "je", "doma\u0107in", "objasnio", "da", "se", "na", "povr\u0161ini", "zlato", "ne", "zadr\u017eava", "ve\u0107", "se", "krije", "u", "nanosima", "peska", "i", "\u0161ljunka", "an\u0111elkovi\u0107", "ka\u017ee", "da", "su", "nekada", "davno", "ljudi", "ispiralo", "zlato", "tako", "\u0161to", "bi", "mokar", "pesak", "ostavljali", "na", "ov\u010dijim", "ko\u017eama", "da", "se", "osu\u0161i", "a", "onda", "bi", "ga", "jednostavno", "prosuli", "zlatni", "listi\u0107i", "bi", "ostajali", "zapleteni", "u", "ov\u010dijem", "runu", "po", "\u010demu", "je", "valjda", "i", "nastao", "naziv", "zlatno", "runo", "poznato", "iz", "narodnih", "pri\u010da", "i", "de\u010dijih", "bajki", "u", "vreme", "sulejmana", "veli\u010danstvenog", "su", "zlato", "srebro", "cink", "i", "olovo", "kopali", "i", "turci", "ali", "je", "ovaj", "posao", "vremenom", "zamirao", "tek", "sredinom", "19", "veka", "knez", "aleksandar", "kara\u0111or\u0111evi\u0107", "je", "uveo", "koncesije", "na", "pravo", "istra\u017eivanja", "i", "eksploataciju", "da", "bi", "tek", "po\u010detkom", "20", "veka", "sa", "pojavom", "prvih", "bagera", "na", "obalama", "peka", "koli\u010dina", "izva\u0111enog", "zlata", "bila", "znatno", "ve\u0107a", "ostalo", "je", "zabele\u017eeno", "da", "su", "bageri", "kralja", "aleksandra", "od", "1934", "do", "1937", "godine", "isprali", "\u010dak", "sedam", "tona", "ovog", "plemenitog", "metala", "zlata", "je", "najvi\u0161e", "bilo", "na", "mestima", "gde", "su", "se", "brojni", "potoci", "ulivali", "u", "pek", "i", "talo\u017eili", "nanos", "tu", "se", "zlato", "nalazi", "u", "grumenima", "i", "kamen\u010di\u0107ima", "a", "u", "samom", "peku", "u", "listovima", "mnogo", "ljudi", "se", "bavilo", "ovim", "poslom", "a", "jedna", "od", "najpoznatijih", "je", "bila", "porodica", "privulovi\u0107", "iz", "sela", "neresnice", "komadi", "zlata", "su", "te\u017eili", "dva", "do", "tri", "grama", "ali", "je", "bilo", "i", "dana", "kada", "im", "se", "ba\u0161", "\u201eposre\u0107ilo\u201c", "tako", "je", "na", "primer", "samo", "u", "toku", "jednog", "dana", "iz", "nanosa", "izva\u0111eno", "oko", "sto", "grama", "zlata", "ipak", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "je", "re\u010d", "o", "te\u0161kom", "i", "neizvesnom", "poslu", "danas", "se", "malo", "ko", "ozbiljno", "bavi", "ovom", "potragom", "smrtni", "zanos", "okolinu", "ku\u010deva", "krase", "i", "brojne", "pe\u0107ine", "i", "jame", "po", "mi\u0161ljenju", "profesora", "radovana", "lazarevi\u0107a", "istra\u017eiva\u010da", "koji", "je", "do", "sada", "otkrio", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "podzemnih", "odaja", "u", "srbiji", "mo\u017eda", "ih", "ima", "vi\u0161e", "samo", "na", "podru\u010dju", "bora", "ili", "majdanpeka", "a", "toliko", "su", "jedinstvene", "i", "razli\u010dite", "da", "su", "bez", "premca", "u", "srbiji", "u", "pe\u0107ini", "ravni\u0161tanka", "kraj", "ku\u010deva", "je", "otkriven", "pravi", "dvorac", "u", "belom", "mermeru", "sa", "stalaktitima", "duga\u010dak", "je", "oko", "\u0161est", "metara", "i", "u", "njemu", "se", "jasno", "uo\u010dava", "neverovatan", "prizor", "\u2013", "ledeni", "\u0161arac", "kraljevi\u0107a", "marka", "sa", "krilima", "kako", "juri\u0161a", "ka", "izlazu", "na\u017ealost", "ovo", "\u010dudo", "prirode", "je", "zasad", "dostupno", "samo", "malobrojnim", "posetiocima", "i", "istra\u017eiva\u010dima", "ali", "\u0107e", "uskoro", "biti", "otvorena", "i", "za", "turisti\u010dke", "posete", "umesto", "ka", "ravni\u0161tanki", "uputili", "smo", "se", "ka", "poznatijoj", "pe\u0107ini", "ceremo\u0161nja", "otkrivenoj", "na", "ataru", "istoimenog", "sela", "re\u010d", "o", "jednoj", "od", "najlep\u0161ih", "podzemnoj", "dvorani", "u", "srbiji", "sa", "jedinstvenim", "etno-parkom", "ali", "pre", "nego", "\u0161to", "smo", "u", "nju", "i", "zakora\u010dili", "do\u010dekalo", "nas", "je", "iznena\u0111enje", "naime", "preduzimljivi", "doma\u0107ini", "su", "se", "potrudili", "da", "nam", "poka\u017eu", "i", "deo", "paganskog", "kulta", "koji", "i", "danas", "u", "ovom", "kraju", "odoleva", "vremenu", "re\u010d", "je", "o", "rusaljama", "\u017eenama", "iz", "sela", "duboke", "koje", "od", "pamtiveka", "na", "praznik", "duhova", "padaju", "u", "neku", "vrsta", "transa", "tokom", "samrtnog", "zanosa", "u", "stanju", "su", "da", "komuniciraju", "sa", "mrtvima", "i", "da", "predvi\u0111aju", "doga\u0111aje", "u", "skoroj", "budu\u0107nosti", "folklorno", "dru\u0161tvo", "iz", "istoimenog", "sela", "nam", "je", "prikazalo", "deo", "nekada\u0161njeg", "rituala", "ali", "su", "naglasili", "da", "je", "re\u010d", "o", "\u201eobi\u010dnom\u201c", "narodnom", "verovanju", "ipak", "da", "nije", "ba\u0161", "\u201enaivno\u201c", "svedo\u010de", "i", "ljudi", "koji", "su", "imali", "priliku", "da", "prisustvuju", "ovom", "\u010dinu", "ispred", "dubo\u010dke", "pe\u0107ine", "gde", "se", "i", "danas", "u", "nedelji", "trojica", "povremeno", "mogu", "videti", "\u017eene", "u", "besvesnom", "stanju", "o", "kojima", "je", "svojevremeno", "pisao", "i", "jovan", "cviji\u0107", "naravno", "tome", "\u0107e", "se", "i", "horizont", "vi\u0161e", "baviti", "ve\u0107", "u", "slede\u0107em", "broju", "tokom", "boravka", "na", "homolju", "imali", "smo", "posetili", "i", "op\u0161tine", "petrovac", "na", "mlavi", "i", "\u017eagubicu", "ko", "nije", "\u010duo", "za", "homoljske", "motive", "tradicionalnu", "manifestaciju", "koja", "svake", "godine", "o\u017eivi", "uspomenu", "na", "stara", "vremena", "ko", "nije", "video", "vrelo", "mlave", "ili", "manastire", "vitovnicu", "i", "gornjak", "ne", "mo\u017ee", "se", "pohvaliti", "da", "poznaje", "ove", "krajeve", "dovoljno", "je", "mo\u017eda", "pomenuti", "brojna", "vrela", "potoke", "i", "reke", "bogate", "ribom", "\u0161ume", "i", "proplanke", "pa", "shvatiti", "o", "kakvoj", "je", "lepoti", "re\u010d", "na\u017ealost", "malo", "toga", "je", "iskori\u0161\u0107eno", "gostiju", "je", "malo", "a", "\u201eturisti\u201c", "za", "sada", "najvi\u0161e", "dolaze", "iz", "inostranstva", "na\u017ealost", "naj\u010de\u0161\u0107e", "je", "re\u010d", "o", "na\u0161im", "ljudima", "iz", "dijaspore", "koji", "poti\u010du", "iz", "ovih", "krajeva", "i", "odmor", "provode", "u", "zavi\u010daju", "homolje", "zna\u010di", "\u010dovek", "legenda", "ka\u017ee", "da", "je", "uo\u010di", "kosovskog", "boja", "knez", "lazar", "dolazio", "na", "homolje", "da", "bi", "prikupio", "\u0161to", "vi\u0161e", "vojnika", "za", "odbranu", "srbije", "narod", "je", "prilazio", "knezu", "uz", "pozdrav", "\u201euomulje", "uomulje\u201c", "\u0161to", "je", "na", "me\u0161avini", "vla\u0161kog", "i", "latinskog", "jezika", "zna\u010dilo", "\u201e\u010dove\u010de", "\u010dove\u010de\u201c", "po", "tom", "pozdravu", "ovaj", "kraj", "i", "dobi", "ime", "predanje", "ka\u017ee", "da", "se", "na", "lazarev", "poziv", "odazvalo", "mnogo", "ljudi", "i", "da", "su", "bili", "odani", "i", "dobri", "ratnici", "saveti", "oca", "tadeja", "do", "homolja", "su", "mnogi", "prvi", "put", "do\u0161li", "\u017eele\u0107i", "da", "se", "sretnu", "sa", "ocem", "tadejom", "igumanom", "manastira", "vitovnica", "re\u010d", "je", "o", "jednom", "od", "najpo\u0161tovanijih", "duhovnika", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "\u010doveku", "blage", "naravi", "i", "velikog", "iskustva", "koji", "je", "znao", "da", "saslu\u0161a", "i", "da", "posavetuje", "u", "istoimenom", "selu", "je", "i", "ro\u0111en", "1914", "godine", "a", "tokom", "\u017eivota", "je", "bio", "iguman", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "manastira", "gornjak", "i", "tumane", "a", "jedno", "vreme", "je", "\u017eiveo", "i", "u", "hilandaru", "ka\u017eu", "da", "je", "molitvom", "i", "razgovorom", "mnogima", "pomogao", "da", "prebrode", "\u201eovozemaljska\u201c", "isku\u0161enja", "a", "njegov", "grob", "umro", "2002", "godine", "i", "danas", "pose\u0107uje", "veliki", "broj", "vernika", "predanje", "ka\u017ee", "da", "je", "manastir", "vitovnicu", "podigao", "kralj", "milutin", "krajem", "13", "veka", "a", "prvi", "pisani", "tragovi", "datiraju", "iz", "16", "veka", "re\u010d", "je", "o", "gra\u0111evini", "malih", "i", "skladnih", "dimenzija", "sa", "osnovom", "u", "obliku", "trikonkosa", "tipi\u010dnom", "za", "moravsku", "arhitekturu", "ceremo\u0161nja", "pe\u0107ina", "ceremo\u0161nja", "je", "jedna", "od", "najlep\u0161ih", "podzemnih", "odaja", "srbije", "od", "beograda", "je", "udaljena", "oko", "150", "a", "od", "ku\u010deva", "oko", "petnaestak", "kilometara", "tokom", "19", "veka", "je", "kori\u0161\u0107ena", "za", "skrivanje", "hajduka", "i", "naroda", "od", "turaka", "a", "poznata", "je", "i", "kao", "jovanova", "pe\u0107ina", "po", "jovanu", "gruji\u0107u", "simpatizeru", "partizanskog", "pokreta", "na", "\u010dijem", "se", "imanju", "nalazio", "ulaz", "u", "pe\u0107inu", "sve", "do", "1977", "godine", "kada", "je", "prose\u010den", "put", "do", "pe\u0107ine", "ceremo\u0161nja", "je", "bila", "gotovo", "nepristupa\u010dna", "i", "dostupna", "samo", "speleolozima", "istra\u017eivanja", "su", "trajala", "od", "1975", "do", "1981", "godine", "kada", "je", "i", "otvorena", "za", "turisti\u010dke", "posete", "turisti\u010dka", "staza", "je", "duga", "447", "metara", "u", "njoj", "je", "jedna", "od", "najve\u0107ih", "i", "najlep\u0161ih", "dvorana", "u", "krasu", "srbije", "koja", "je", "toliko", "akusti\u010dna", "da", "se", "sli\u010dan", "primer", "te\u0161ko", "mo\u017ee", "na\u0107i", "u", "pe\u0107ini", "preovladava", "bela", "boja", "koju", "stvara", "kre\u010dni", "kalcit", "ceremo\u0161nja", "spada", "u", "\u017eive", "pe\u0107ine", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "se", "ukrasi", "u", "njoj", "jo\u0161", "stvaraju", "u", "blizini", "ove", "pe\u0107ine", "postoje", "jo\u0161", "tri", "\u2013", "ravni\u0161tarka", "koja", "je", "nedavno", "ure\u0111ena", "za", "turisti\u010dke", "posete", "dubo\u010dka", "i", "\u0161evi\u010dka", "pe\u0107ina", "u", "potrazi", "za", "zlatnim", "runom", "na", "homolju", "i", "danas", "ispiraju", "pesak", "da", "bi", "na\u0161li", "zlato", "komuniciraju", "sa", "mrtvima", "sviraju", "na", "\u010dudnim", "instrumentima", "i", "neguju", "stare", "obi\u010daje", "retko", "gde", "je", "sa\u010duvano", "toliko", "predanja", "i", "legendi", "a", "kuda", "god", "da", "krenete", "\u010deka", "vas", "avantura", "i", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "dugo", "pamti", "preuzeto", "sa", "18", "maj", "2009god"]}