{"naslov": "POSETA MANASTIRA SVETOG PAJSIJA U SAFORDU, ARIZONA", "sadrzaj": ["u", "ponedeljak", "pete", "nedelje", "posta", "manastir", "svetog", "pajsija", "veli\u010dkovskog", "u", "dr\u017eavi", "arizoni", "posetio", "je", "po", "prvi", "put", "episkop", "zapadnoameri\u010dki", "maksim", "koji", "je", "stigao", "u", "pratnji", "protojereja", "bla\u0161ka", "paraklisa", "jeromonaha", "jovana", "sekretara", "zapadnoameri\u010dke", "eparhije", "i", "studenata", "borislava", "petri\u0107a", "i", "vuka", "mili\u0161i\u0107a", "photo", "gosti", "su", "se", "u", "manastiru", "zadr\u017eali", "u", "ponedeljak", "ve\u010de", "i", "utorak", "ujutru", "manastir", "sv", "pajsija", "u", "pustinji", "arizone", "je", "\u017eenska", "op\u0161te\u017eiteljna", "mona\u0161ka", "zajednica", "koja", "sleduje", "predanjska", "pravila", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "osnovan", "je", "1993", "godine", "i", "posve\u0107en", "svetom", "pajsiju", "veli\u010dkovskom", "koji", "je", "svoj", "\u017eivot", "posvetio", "sabiranju", "i", "prevo\u0111enju", "tekstova", "dobrotoljublja", "kao", "sredstvo", "\u010duvanja", "prakti\u010dnog", "u\u010denja", "svetih", "otaca", "o", "blagodatno-molitvenom", "\u017eivotu", "sestrinstvo", "trenutno", "ima", "oko", "dvadeset", "sestara", "na", "\u010delu", "sa", "igumanijom", "mihailom", "svetu", "liturgiju", "slu\u017ee", "svakodnevno", "a", "dnevni", "krug", "bogoslu\u017eenja", "je", "uglavnom", "na", "engleskom", "jeziku", "pri", "manastiru", "\u017eivi", "i", "sestre", "ispoveda", "jeromonah", "dorotej", "photo", "a", "povremeno", "slu\u017ei", "i", "o", "janko", "trbovi\u0107", "foto", "u", "cilju", "izdr\u017eavanja", "sestre", "publikuju", "duhovne", "tekstove", "spiritual", "texts", "prave", "brojanice", "i", "poseduju", "svoju", "prodavnicu", "tako\u0111e", "obra\u0111uju", "zemlju", "te", "pred", "goste", "iznose", "\u010disto", "kozije", "mleko", "i", "sli\u010dne", "doma\u0107e", "proizvode", "od", "1995", "godine", "sestrinstvo", "ugo\u0161\u0107ava", "devoj\u010dice", "i", "mla\u0111e", "devojke", "koje", "\u017eive", "i", "u\u010de", "u", "manastiru", "manastirska", "doma\u0107a", "\u0161kola", "je", "posve\u0107ena", "pokrovu", "bogorodi\u010dinom", "sestre", "daju", "\u010dasove", "devojkama", "poma\u017eu", "u", "studiranju", "i", "pru\u017eaju", "dodatnu", "nastavu", "neke", "od", "studentkinja", "se", "odlu\u010duju", "da", "ostanu", "u", "manastiru", "dok", "neke", "biraju", "bra\u010dni", "\u017eivot", "i", "zasnivaju", "svoje", "porodice", "manastir", "je", "sme\u0161ten", "u", "visokoj", "sonorskoj", "pustinji", "u", "podno\u017eju", "planine", "graham", "manastir", "je", "u", "procesu", "gradnje", "crkve", "photo", "kao", "i", "konaka", "koje", "\u0107e", "iza\u0107i", "u", "susret", "potrebama", "sestrinstva", "koje", "se", "uve\u0107ava", "kao", "i", "poklonicima", "koji", "dolaze", "u", "posetu", "skladan", "kinovijski", "\u017eivot", "neobi\u010dni", "uslovi", "\u017eivljenja", "\u0161kola", "pojanje", "i", "mnogo", "\u010dega", "drugog", "doprineli", "su", "da", "manastir", "svetog", "pajsija", "u", "arizoni", "stekne", "mnogobrojne", "prijatelje", "u", "americi", "evropi", "i", "srbiji", "ovo", "je", "prva", "poseta", "njihovog", "nadle\u017enog", "episkopa", "maksima", "koji", "je", "u\u010destvovao", "u", "ve\u010dernjem", "bogoslu\u017eenju", "photo", "sa", "igumanijom", "i", "pratnjom", "obi\u0161ao", "manastirsko", "imanje", "i", "sa", "sestrama", "se", "posle", "ve\u010dere", "photo", "zadr\u017eao", "u", "razgovoru", "vladika", "je", "razgovarao", "sa", "devoj\u010dicama", "koje", "poha\u0111aju", "\u0161kolu", "a", "najmla\u0111e", "od", "njih", "ana", "i", "salomija", "su", "po", "njemu", "poslale", "poklone", "svojim", "vr\u0161njakinjama", "u", "los", "an\u0111elesu", "mariji", "andrijani", "i", "mariji", "planira", "se", "izgradnja", "crkve", "trpezarije", "i", "kuhinje", "i", "dodatnih", "konaka", "kraj", "manastira", "je", "2004", "godine", "osnovano", "pravoslavno", "groblje", "za", "vernike", "episkop", "maksim", "je", "na", "groblju", "odslu\u017eio", "pomen", "ktitorima", "posebno", "slugi", "bo\u017eijem", "vladimiru", "i", "preminuloj", "devoj\u010dici", "katerini", "iz", "jud\u017eina", "photo", "godine", "1995", "manastir", "je", "primio", "prvu", "grupu", "devojaka-tinejd\u017eerki", "koje", "su", "po\u017eelele", "da", "do\u0111u", "i", "\u017eive", "u", "manastiru", "dok", "studiraju", "u", "high", "school", "otada", "vi\u0161e", "od", "\u0161ezdeset", "devojaka", "je", "pro\u0161lo", "kroz", "\u0161kolu", "uzrasta", "od", "10", "do", "22", "godina", "dolaze\u0107i", "od", "ku\u0107e", "iz", "cele", "amerike", "sestre", "pru\u017eaju", "poduku", "i", "eksta", "cirkularne", "\u010dasove", "poput", "kuvanja", "\u0161ivenja", "heklanja", "slikanja", "crtanja", "istoriku", "starog", "zaveta", "teologije", "i", "pojanja", "osim", "toga", "one", "koje", "\u017eele", "mogu", "da", "u\u010destvuju", "u", "mu\u017eenju", "koza", "i", "staranju", "oko", "drugih", "doma\u0107ih", "\u017eivotinja", "photo", "izvor"]}