{"naslov": "MANASTIR TRONO\u0160A", "sadrzaj": ["manastir", "trono\u0161a", "je", "pravoslavni", "mu\u0161ki", "manastir", "koji", "se", "nalazi", "kod", "tr\u0161i\u0107a", "u", "selu", "korenita", "oblast", "jadar", "op\u0161tina", "loznica", "eparhija", "\u0161aba\u010dka", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "trono\u0161kom", "letopisu", "iz", "1791", "kao", "ktitor", "manastira", "spominje", "se", "kraljica", "katarina", "nemanji\u0107", "\u017eena", "kralja", "dragutina", "smatra", "se", "da", "je", "manastir", "nastao", "izme\u0111u", "1276", "i", "1282", "godine", "stradao", "je", "od", "turaka", "krajem", "15", "veka", "kada", "je", "crkva", "sru\u0161ena", "do", "temelja", "manastir", "je", "obnovljen", "je", "u", "16", "veku", "crkva", "posve\u0107ena", "vavedenju", "bogorodice", "podignuta", "je", "1559", "godine", "iguman", "jovan", "opremio", "je", "u", "manstiru", "prepisiva\u010dku", "radionicu", "gde", "su", "1571", "i", "1581", "godine", "prepisivane", "bogoslu\u017ebene", "knjige", "za", "trono\u0161u", "i", "susedne", "manastire", "trono\u0161ki", "iguman", "mihailo", "boravio", "je", "1625", "godine", "u", "rusiji", "u", "periodu", "od", "16", "do", "18", "veka", "ruski", "sinod", "je", "pomagao", "ovom", "manastiru", "olovni", "pokriva\u010d", "sa", "manstirske", "crkve", "nasilno", "je", "skinut", "krajem", "17", "veka", "za", "vreme", "ko\u010dine", "krajine", "iguman", "manastira", "bio", "je", "na", "\u010delu", "borbe", "ko\u010dina", "krajina", "je", "bio", "naziv", "za", "kratkotrajno", "oslobo\u0111enu", "teritoriju", "srbije", "od", "otomanskog", "carstva", "od", "strane", "srpskih", "frajkora", "dobovolja\u010dkih", "odreda", "uz", "pomo\u0107", "austrije", "tokom", "austrijsko-turskog", "rata", "1788-1791", "rat", "se", "zavr\u0161io", "svi\u0161tovskim", "mirom", "austrija", "je", "dobila", "uzan", "pojas", "teritorije", "oko", "cetingrada", "i", "lapca", "a", "turskim", "dahijama", "je", "zabranjen", "povratak", "u", "smederevski", "sand\u017eak", "vuk", "stefanovi\u0107", "karad\u017ei\u0107", "je", "u\u010dio", "\u0161kolu", "u", "ovom", "manastiru", "1797", "godine", "za", "vreme", "prvog", "i", "drugog", "srpskog", "ustanka", "trono\u0161a", "je", "mesto", "dogovora", "ustani\u010dkih", "vo\u0111a", "zbog", "\u010dega", "do\u017eivljava", "nova", "razaranja", "u", "prvom", "svetskom", "ratu", "u", "manastiru", "je", "bila", "improvizovana", "bolnica", "za", "negu", "ranjenika", "poslednje", "razaranje", "trono\u0161e", "bilo", "je", "na", "po\u010detku", "drugog", "svetskog", "rata", "uz", "veliko", "o\u0161te\u0107enje", "objekata", "tada", "su", "uni\u0161teni", "vredni", "rukopisi", "i", "predmeti", "manastirske", "riznice", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "crkva", "je", "obnavljana", "1964", "i", "1987", "godine", "tokom", "proslava", "100", "godina", "od", "smrti", "i", "200", "godina", "od", "ro\u0111enja", "vuka", "karad\u017ei\u0107a", "manastirska", "crkva", "u", "trono\u0161i", "je", "podignuta", "kao", "jednobrodna", "gra\u0111evina", "ra\u0161kog", "graditeljskog", "stila", "1987", "izgra\u0111en", "je", "spomen-konak", "sada\u0161njii", "\u017eivopis", "su", "radili", "1834", "moleri", "mihailo", "konstantinovi\u0107", "iz", "bitolja", "i", "nikola", "jankovi\u0107", "iz", "ohrida", "manastir", "trono\u0161a", "ikonostas", "crkve", "delo", "je", "nikole", "jankovi\u0107a", "iz", "1834", "godine", "ovaj", "\u017eivopisac", "iz", "19", "veka", "je", "na", "ikonostasu", "naslikao", "sve", "ikone", "osim", "dve", "koje", "su", "ura\u0111ene", "1866", "godine", "manastir", "je", "po", "zavr\u0161etku", "\u017eivopisa", "i", "ikonostasa", "osve\u0107en", "1834", "godine", "tog", "dana", "je", "uveden", "obi\u010daj", "da", "se", "svake", "godine", "na", "veliki", "\u010detvrtak", "prila\u017eu", "dve", "sve\u0107e", "duge", "2m", "i", "pre\u010dnika", "20cm", "njih", "prila\u017eu", "me\u0161tani", "okolnih", "sela", "i", "nazivaju", "se", "ratarske", "sve\u0107e", "ispred", "manastira", "nalazi", "se", "\u010desma", "koju", "su", "po", "legendi", "sagradili", "jug", "bogdan", "i", "devet", "bra\u0107e", "jugovi\u0107a", "pred", "polazak", "u", "kosovski", "boj", "ovu", "\u010desmu", "obnovio", "je", "arhimandrit", "metodije", "i", "trgovac", "iz", "le\u0161nice", "mladen", "isakovi\u0107", "1894", "godine", "manastir", "trono\u0161a", "poslednje", "obnavljanje", "kapele", "uz", "koju", "je", "\u010desma", "izvr\u0161ili", "su", "episkop", "\u0161aba\u010dko-valjevski", "jovan", "i", "iguman", "manastira", "trono\u0161e", "antonije", "\u0111ur\u0111evi\u0107", "kapela", "je", "posve\u0107ena", "svetom", "pantelejmonu", "sa", "spolja\u0161nje", "strane", "kapele", "iznad", "cevi", "za", "vodu", "izgra\u0111ena", "je", "slika", "mozaik", "devet", "jugovi\u0107a", "sa", "jug-bogdanom", "u", "sredini", "svi", "na", "konjima", "pred", "polazak", "u", "boj", "na", "kosovo", "manastir", "trono\u0161a", "re\u010dica", "trono\u0161a", "po", "kojoj", "manastir", "nosi", "ime", "zatekli", "smo", "izletnike", "kako", "ro\u0161tiljaju", "na", "manastirskom", "imanju", "u", "blizini", "vi\u0161e", "tabli", "koje", "to", "zabranjuju", "fotografije", "su", "iz", "posete", "2003.god", "preuzeto", "sa"]}