{"naslov": "SRPSKA SVETA GORA", "sadrzaj": ["nikolje", "vaznesenje", "vavedenje", "i", "jovanje", "u", "poseti", "ov\u010darsko-kablarskim", "manastirima", "od", "300", "hramova", "koliko", "ih", "je", "bilo", "u", "ovom", "kraju", "danas", "je", "ostalo", "deset", "u", "ov\u010darsko-kablarskoj", "klisuri", "u", "blizini", "reke", "zapadne", "morave", "nalazi", "se", "deset", "manastira", "i", "jedna", "pe\u0107ina", "na", "ovom", "prostoru", "je", "ranije", "bilo", "blizu", "300", "manastira", "i", "zato", "je", "ova", "klisura", "nazvana", "srpska", "sveta", "gora", "glavni", "manastir", "je", "uspenje", "posve\u0107en", "presvetoj", "bogorodici", "pored", "njega", "ovde", "se", "nalaze", "vavedenje", "vaznesenje", "jovanje", "nikolje", "preobra\u017eenje", "sretenje", "sveta", "trojica", "savinje", "blagove\u0161tenje", "ilinje", "i", "pe\u0107ina", "ka\u0111evica", "na", "mestu", "manastira", "uspenje", "se", "davno", "nalazila", "jovanjska", "kula", "sa", "zvonikom", "zvonjava", "iz", "manastira", "\u010dula", "se", "do", "\u010da\u010dka", "koji", "je", "udaljen", "16", "kilometara", "vladika", "nikolaj", "\u017ei\u010dki", "po\u010detkom", "pro\u0161log", "veka", "na", "ovom", "mestu", "zati\u010de", "ru\u0161evine", "po", "njegovoj", "\u017eelji", "po\u010dinje", "izgradnja", "bogomolje", "koja", "je", "bila", "kopija", "crkve", "cara", "konstantina", "i", "carice", "jelene", "u", "ohridu", "posetili", "smo", "ovaj", "manastir", "na", "veliku", "gospojinu", "njihovu", "slavu", "sve\u010danu", "liturgiju", "u", "crkvi", "manastira", "je", "slu\u017eio", "hrizostom", "episkop", "\u017ei\u010dki", "iako", "je", "padala", "ki\u0161a", "crkva", "u", "kojoj", "je", "slu\u017eena", "liturgija", "bila", "je", "prepuna", "posetilaca", "stare\u0161ina", "ovog", "\u017eenskog", "manastira", "je", "mati", "nauma", "na", "putu", "\u010da\u010dak", "\u2013", "ov\u010dar", "banja", "nalazi", "se", "i", "manastir", "jovanje", "i", "to", "\u2013", "na", "poluostrvu", "okru\u017een", "ja", "sa", "tri", "strane", "zapadnom", "moravom", "niko", "sa", "sigurno\u0161\u0107u", "ne", "zna", "ko", "je", "i", "kada", "sagradio", "ovaj", "tako\u0111e", "\u017eenski", "manastir", "posve\u0107en", "je", "svecu", "jovanu", "krstitelju", "stara", "crkva", "je", "potopljena", "1954", "godine", "kada", "je", "izgra\u0111ena", "hidrocentrala", "u", "selu", "me\u0111uvr\u0161ju", "ova", "bogomolja", "je", "bila", "lavra", "odakle", "se", "zapovedalo", "svim", "manastirima", "ov\u010darsko-kablarskog", "kraja", "u", "manastiru", "se", "nalazi", "\u010dudotvorna", "ikona", "majke", "bo\u017eje", "brzopomo\u0107nice", "koju", "je", "doneo", "1917", "godine", "serafim", "rus", "duhovnik", "manastira", "hodo\u010dasnici", "naj\u010de\u0161\u0107e", "celivaju", "\u010destice", "svetog", "save", "svete", "petke", "i", "svete", "tekle", "manastirska", "slava", "je", "ivandan", "u", "blizini", "ov\u010dar", "banje", "je", "manastir", "nikolje", "posve\u0107en", "nikoli", "\u010dudotvorcu", "jedna", "od", "ikona", "koja", "je", "nalazi", "u", "beogradskom", "narodnom", "muzeju", "osve\u0161tana", "je", "u", "ovom", "manastiru", "prema", "kazivanju", "sve\u0161tenika", "ovde", "je", "u", "19", "veku", "bilo", "oko", "300", "kalu\u0111era", "u", "manastiru", "se", "krio", "milo\u0161", "obrenovi\u0107", "od", "turaka", "a", "1817", "godine", "je", "izgradio", "svoj", "konak", "freske", "su", "oslikane", "1587", "a", "u", "priprati", "manastira", "1637", "godine", "ovde", "je", "napisano", "nikoljsko", "jevan\u0111elje", "\u0107irili\u010dnim", "pismom", "ovaj", "rukopis", "je", "nestao", "iz", "narodnog", "muzeja", "u", "ni\u0161u", "a", "pojavio", "se", "u", "dablinu", "u", "irskoj", "gde", "se", "i", "danas", "nalazi", "manastir", "blagove\u0161tenje", "se", "nalazi", "iznad", "ov\u010dar", "banje", "poti\u010de", "iz", "vremena", "nemanji\u0107a", "a", "obnovljen", "je", "1602", "godine", "posve\u0107en", "je", "prazniku", "blagovesti", "koji", "najavljuje", "ro\u0111enja", "isusa", "hrista", "u", "njemu", "je", "nalazi", "najva\u017enija", "ikona", "ov\u010darsko-kablarskog", "kraja", "\u2013", "ikona", "svetog", "avrama", "po\u010detkom", "dvadesetog", "veka", "zbog", "zapu\u0161tenosti", "manastira", "ikonostas", "je", "preba\u010den", "u", "beograd", "devedesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "manastir", "je", "rekonstruisan", "i", "ikonostas", "je", "vra\u0107en", "d", "\u0161\u0107eki\u0107", "objavljeno", "01.09.2006", "izvor"]}