{"naslov": "SRPSKO PRAVOSLAVLJE NA AMERI\u010cKOM ZAPADU", "sadrzaj": ["prota", "petar", "jovanovi\u0107", "o", "svojoj", "parohiji", "u", "kaliforniji", "koja", "je", "ve\u0107a", "od", "srbije", "o", "razlozima", "za\u0161to", "ljude", "iz", "drugih", "verskih", "sredina", "interesuje", "pravoslavlje", "o", "sukobima", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "o", "na\u0161im", "manastirima", "u", "americi", "o", "\u010dudnoj", "ti\u0161ini", "u", "na\u0161im", "selima", "po\u010detkom", "ove", "godine", "bili", "smo", "gosti", "sve\u0161tenika", "petra", "jovanovi\u0107a", "u", "san", "gabrijelu", "mestu", "kod", "los", "an\u0111elesa", "u", "kaliforniji", "crkva", "svetog", "save", "sa", "portom", "\u010dini", "da", "se", "ose\u0107amo", "kao", "u", "zavi\u010daju", "uveravamo", "se", "u", "sve", "one", "pri\u010de", "o", "trudu", "koji", "je", "otac", "petar", "ulo\u017eio", "da", "se", "crkva", "oslika", "da", "se", "porta", "sa", "velikom", "dvoranom", "za", "okupljanja", "vernika", "uredi", "u", "pravi", "vrt", "saznajemo", "kako", "se", "kupovala", "parcela", "po", "parcela", "da", "se", "zaokru\u017ei", "to", "par\u010de", "duhovnosti", "i", "zavi\u010daja", "u", "centru", "ameri\u010dkog", "gradi\u0107a", "koje", "pleni", "osobenostima", "pravoslavnog", "ali", "i", "\u201edoma\u0107instvom\u201d", "sa", "panoa", "u", "velikoj", "dvorani", "za", "okupljanja", "saznajemo", "o", "raznolikim", "aktivnostima", "male", "srpske", "zajednice", "i", "pravoslavnih", "vernika", "o", "donatorskim", "priredbama", "gostima", "koncertima", "smotrama", "folklora", "sportskim", "aktivnostima", "saznajemo", "da", "nave\u010de", "po\u010dinje", "sa", "radom", "studio", "za", "ikonografiju", "za", "koji", "vlada", "veliki", "interes", "prelistavamo", "crkvene", "novine", "bo\u017ei\u0107ni", "broj", "\u2013", "poruke", "za", "praznik", "vesti", "iz", "crkvenog", "\u017eivota", "pisma", "po\u0161tovalaca", "oca", "petra", "na", "kraju", "popis", "ko", "je", "i", "koliko", "prilo\u017eio", "za", "sportski", "klub", "\u201eravna", "gora\u201d", "u", "stanu", "uz", "doma\u0107u", "kafu", "i", "pitu", "koju", "je", "pripremila", "protinica", "ljiljana", "rodom", "tako\u0111e", "iz", "plu\u017eca", "od", "oca", "petra", "strpljivog", "i", "vrsnog", "pripoveda\u010da", "i", "sagovornika", "saznajemo", "vi\u0161e", "o", "crkvi", "svetog", "save", "\u2013", "st", "sava", "serbian", "orthodox", "church", "\u2013", "gradnja", "je", "po\u010dela", "1981", "godine", "a", "ovde", "ra\u010dunamo", "godi\u0161njicu", "od", "kada", "je", "crkva", "otvorena", "i", "osve\u0107ena", "1984", "godine", "crkvu", "je", "projektovao", "konstantin", "zurdumis", "na\u0161", "grk", "iz", "kru\u0161evca", "rozete", "je", "uradio", "kao", "\u0161to", "su", "na", "crkvi", "lazarici", "napravio", "je", "ovde", "nekoliko", "crkvi", "umro", "je", "u", "kanadi", "gde", "je", "i", "\u017eiveo", "uspeli", "smo", "da", "je", "oslikamo", "a", "mozaik", "je", "radio", "italijan", "iz", "firence", "silvijo", "toneli", "veliki", "na\u0161", "prijatelj", "\u2013", "parohija", "je", "ina\u010de", "mnogo", "starija", "imamo", "jo\u0161", "uvek", "staru", "crkvicu", "koju", "su", "ovde", "podigli", "jo\u0161", "1910", "dogodine", "u", "oktobru", "bi\u0107e", "proslava", "njene", "stogodi\u0161njice", "staru", "crkvu", "lepo", "obnavljamo", "i", "dr\u017eimo", "ona", "je", "kod", "srpskog", "groblja", "odavde", "petnaestak", "minuta", "vo\u017enje", "groblje", "je", "vrlo", "staro", "kupljeno", "je", "1908", "tu", "kupovinu", "je", "onda", "jedan", "\u010dovek", "prokomentarisao", "re\u010dima", "\u201eblago", "onom", "ko", "prvi", "umre", "i", "sahrani", "se", "u", "ovom", "na\u0161em", "groblju!\u201d", "desilo", "se", "da", "to", "bude", "upravo", "on", "\u2013", "to", "su", "na\u0161i", "prvi", "doseljenici", "retko", "ko", "iz", "srbije", "uglavnom", "su", "iz", "like", "dalmacije", "naro\u010dito", "iz", "boke", "sa", "svetog", "stefana", "iz", "pa\u0161trovi\u0107a", "ima", "i", "hercegovaca", "kasnije", "imamo", "nekoliko", "migracija", "moramo", "sada", "kao", "\u017eongleri", "da", "udovoljimo", "sve", "te", "razne", "grupe", "stara", "migracija", "sa", "po\u010detka", "pro\u0161log", "veka", "pa", "politi\u010dka", "posle", "ii", "svetskog", "rata", "onda", "ekonomska", "koja", "se", "doga\u0111ala", "posle", "rata", "ko", "je", "imao", "nekog", "svog", "srodnika", "da", "mu", "pomogne", "povukao", "ga", "je", "da", "do\u0111e", "na\u017ealost", "imamo", "i", "najnoviju", "izbegli\u010dku", "migraciju", "iz", "bosne", "posle", "ovog", "da", "tako", "ka\u017eem", "suludog", "rata", "zahvaljuju\u0107i", "njima", "smo", "se", "pro\u0161irili", "otvorili", "smo", "parohije", "u", "nekim", "mestima", "o", "kojima", "nismo", "mogli", "ni", "da", "sanjamo", "amerikanci", "su", "ih", "tamo", "dovodili", "i", "naseljavali", "recimo", "u", "solt", "lejk", "sitiju", "to", "je", "dr\u017eava", "juta", "gde", "je", "90", "odsto", "mormona", "amerikanaca", "za\u0161to", "su", "tamo", "odveli", "veliki", "broj", "na\u0161eg", "naroda", "i", "naselili", "ne", "znamo", "uglavnom", "su", "iz", "bosne", "ima", "veliki", "broj", "srba", "ima", "i", "muslimana", "nekako", "su", "se", "sna\u0161li", "pomogli", "smo", "im", "kupili", "su", "zgradu", "pretvorili", "smo", "je", "u", "crkvu", "nisu", "jo\u0161", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "pla\u0107aju", "sve\u0161tenika", "pa", "odavde", "svaki", "mesec", "po", "dva", "tri", "puta", "putuje", "sve\u0161tenik", "\u2013", "moja", "parohija", "je", "prostrana", "kao", "srbija", "kad", "to", "ka\u017eem", "niko", "mi", "ne", "veruje", "opslu\u017eujem", "ljude", "na", "udaljenosti", "od", "50", "do", "300", "milja", "dva", "i", "po", "sata", "putujem", "do", "santa", "barbare", "gde", "nemamo", "crkvu", "ili", "u", "bi\u0161op", "gde", "je", "ve\u0107", "tre\u0107a", "generacija", "odlazim", "jednom", "godi\u0161nje", "osvetim", "vodicu", "oni", "najstariji", "zaboravili", "su", "da", "slave", "slavu", "ali", "su", "odu\u0161evljeni", "da", "im", "do\u0111em", "jedan", "put", "godi\u0161nje", "okupi", "se", "familija", "iz", "los", "an\u0111elesa", "na", "nacionalni", "praznik", "sad", "pripreme", "ru\u010dak", "osvetim", "ku\u0107u", "vodicu\u2026", "i", "\u0161to", "je", "lepo", "od", "te", "stare", "generacije", "oni", "\u017eele", "ne\u0161to", "da", "nau\u010de", "o", "crkvi", "postavljaju", "pitanja", "o", "crkvi", "bogoslu\u017eenju", "spasenju", "\u010doveka", "moralnom", "\u017eivotu", "du\u0161i", "zagrobnom", "\u017eivotu", "provedemo", "tako", "jedno", "lepo", "popodne", "a", "tu", "i", "preno\u0107im", "\u2013", "na\u0161", "je", "narod", "gostoljubiv", "ali", "sve\u0161teniku", "je", "mnogo", "te\u017ee", "da", "slu\u017ei", "ovde", "nego", "u", "starom", "kraju", "u", "srbiji", "pomenuo", "sam", "raznorodne", "emigracije", "imamo", "ovde", "i", "crkvene", "odbore", "koji", "imaju", "svoje", "predsednike", "svoje", "\u010dlanstvo", "svako", "ima", "svoju", "politiku\u2026", "sve\u0161tenik", "mora", "sve", "to", "da", "uskla\u0111uje", "da", "bude", "psiholog", "diplomata", "ovde", "sad", "ima", "sve\u0161tenika", "koji", "su", "i", "ro\u0111eni", "u", "americi", "prvi", "koji", "je", "ro\u0111en", "\u2013", "sada", "\u0107emo", "da", "predlo\u017eimo", "da", "se", "proglasi", "svetiteljem", "\u2013", "je", "sebastijan", "dabovi\u0107", "bio", "je", "jedini", "u", "to", "vreme", "koji", "je", "opslu\u017eivao", "zapadne", "zemlje", "kaliforniju", "ceo", "oregon", "sijetl", "gde", "god", "je", "neko", "umro", "rodio", "se", "\u017eenio", "\u2013njemu", "su", "javljali", "imao", "je", "ulogu", "sve\u0161tenika", "misionara", "tada", "je", "na\u0161a", "crkva", "bila", "deo", "ruske", "iako", "je", "ro\u0111en", "u", "san", "francisku", "mnogo", "vi\u0161e", "je", "kao", "i", "svi", "ti", "pioniri", "bio", "vezan", "za", "zavi\u010daj", "nego", "mi", "danas", "tamo", "su", "bili", "du\u0161om", "a", "ovde", "telom", "to", "se", "pokazalo", "u", "prvom", "svetskom", "ratu", "ne\u0107ete", "mi", "verovati", "krenuo", "je", "brod", "sa", "3.000", "na\u0161ih", "dobrovoljaca", "koji", "su", "po\u0161li", "u", "balkanske", "ratove", "uglavnom", "crnogoraca", "hercegovaca", "ostavili", "su", "decu", "porodicu", "takvo", "je", "bilo", "odu\u0161evljenje", "danas", "u", "vreme", "globalizma", "sve", "je", "druga\u010dije", "vi", "ipak", "uspevate", "da", "okupite", "ljude\u2026", "\u2013", "poku\u0161avamo", "na", "sve", "na\u010dine", "da", "se", "ljudi", "sastaju", "dru\u017ee", "da", "sebe", "vide", "u", "zajednici", "da", "imaju", "svest", "o", "sebi", "o", "svom", "poreklu", "ovde", "je", "grad", "razbacan", "\u017eive", "na", "velikoj", "udaljenosti", "nije", "kao", "u", "\u010dikagu", "milvokiju", "gde", "ima", "dosta", "na\u0161eg", "naroda", "a", "nemamo", "ni", "\u017eelju", "za", "okupljanjem", "kao", "azijati", "gde", "ih", "do\u0111e", "samo", "deset", "oni", "odmah", "sa", "planom", "prikupljaju", "druge", "ovde", "u", "san", "gabrijelu", "kao", "da", "ste", "do\u0161li", "u", "kinu", "zanimljivo", "je", "da", "jedan", "stari", "kinez", "dolazi", "svake", "nedelje", "na", "slu\u017ebu", "u", "na\u0161u", "crkvu", "\u010detiri-pet", "godina", "iako", "ne", "zna", "engleski", "ne", "mo\u017eemo", "sa", "njim", "da", "se", "sporazumemo", "ali", "on", "redovno", "dolazi", "moli", "se", "na", "svoj", "na\u010din\u2026", "sa", "zavi\u010dajem", "ne", "prekidate", "veze\u2026", "\u2013", "svakodnevno", "imam", "veze", "sa", "srbijom", "ju\u010de", "me", "zovu", "radosni", "svastika", "ta\u0161ta", "brat\u2026", "\u201evideli", "smo", "te", "na", "rts-u\u201d\u2026", "prikazivali", "su", "dokumentarni", "film", "o", "tri", "najstarije", "crkve", "u", "sad-u", "prikazali", "su", "i", "na\u0161u", "crkvu", "setim", "se", "da", "je", "pre", "dve", "godine", "pravljen", "taj", "film", "novinar", "mi", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "biti", "za", "koji", "mesec", "a", "pro\u0161le", "su", "dve", "godine\u2026", "iz", "va\u0161e", "biografije", "vidimo", "da", "ste", "\u010desto", "boravili", "u", "inostranstvu", "tu", "se", "\u0161kolovali\u2026", "\u2013", "bio", "sam", "kao", "student", "u", "engleskoj", "1968", "godine", "te\u0161ko", "je", "bilo", "oti\u0107i", "u", "to", "vreme", "nisu", "vlasti", "dozvoljavale", "uvek", "su", "bile", "podozrive", "prema", "sve\u0161tenicima", "mislilo", "se", "da", "su", "sve\u0161tenici", "\u201ereakcija\u201d", "nemam", "lepe", "uspomene", "iz", "tog", "vremena", "morao", "sam", "\u010desto", "da", "odlazim", "na", "razgovore", "u", "udb-u", "u", "sup", "valjevo", "a", "nakon", "kratke", "slu\u017ebe", "u", "manastiru", "krka", "gde", "sam", "bio", "nastavnik", "bogoslovije", "o\u017eenio", "sam", "se", "postao", "sve\u0161tenik", "u", "\u0161apcu", "kod", "vladike", "jovana", "velimirovi\u0107a", "vladika", "je", "bio", "vizantijski", "tip", "\u010dovek", "krupan", "visok", "sinovac", "vladike", "nikolaja", "po", "liku", "je", "na", "njega", "i", "podse\u0107ao", "mada", "je", "vladika", "nikolaj", "bio", "mnogo", "ni\u017ei", "\u010dovek", "valjda", "mu", "je", "otac", "bio", "visok", "ili", "majka", "bio", "sam", "tamo", "pet", "godina", "\u2013", "kad", "sam", "re\u0161io", "da", "do\u0111em", "u", "sad", "desio", "sam", "se", "u", "beogradu", "na", "nekom", "saboru", "kad", "su", "veliki", "sabori", "onda", "mi", "sve\u0161tenici", "\u201eoble\u0107emo\u201d", "oko", "vladika", "ako", "ne\u0161to", "\u017eelimo", "\u017eeleo", "sam", "da", "vidim", "svet", "da", "bolje", "nau\u010dim", "engleski", "nije", "bilo", "lako", "da", "iza\u0111em", "iz", "\u0161apca", "vladika", "jovan", "nije", "bio", "voljan", "upoznao", "sam", "vladiku", "iz", "\u010dikaga", "firmijana", "ka\u017ee", "\u201edo\u0111i", "ti", "dete", "u", "ameriku", "da\u0107emo", "ti", "parohiju", "zna\u0161", "jezik", "i", "zna\u0161", "da", "vozi\u0161", "kola", "a", "to", "je", "obavezno", "u", "americi\u201d", "do\u0111em", "u", "\u0161abac", "ka\u017eem", "\u017eeni", "\u0107erka", "je", "bila", "mala", "godinu", "dana", "sin", "dve", "godine", "i", "tako", "krenuli", "smo", "do\u0161li", "u", "\u010dikago", "nisam", "znao", "kako", "to", "ide", "ovde", "u", "to", "vreme", "bila", "je", "velika", "podela", "u", "na\u0161em", "narodu", "i", "u", "crkvi", "na", "one", "koji", "su", "pripali", "dionisiju", "i", "ostale", "koji", "su", "jo\u0161", "po\u0161tovali", "patrijarha", "i", "srpsku", "crkvu", "ljudi", "su", "se", "tako", "mrzeli", "da", "je", "bila", "ve\u0107a", "mr\u017enja", "me\u0111u", "na\u0161im", "srbima", "nego", "\u0161to", "danas", "postoji", "izme\u0111u", "srba", "i", "nekih", "drugih", "naroda", "vladika", "me", "doveo", "za", "paroha", "ali", "ovde", "odbori", "imaju", "veliku", "ulogu", "ne", "daju", "saglasnost", "pa", "da", "vidimo", "ko", "je", "taj", "sve\u0161tenik", "da", "nije", "komunista", "da", "nije", "ovo", "ono\u2026", "\u010dekaju\u0107i", "da", "dobijem", "mesto", "ja", "upi\u0161em", "u", "\u010dikagu", "iako", "sam", "teolog", "da", "nau\u010dim", "ra\u010dunovodstvo", "na\u0111em", "stipendiju", "polo\u017eim", "ispit", "pro\u0111em", "na", "moje", "veliko", "\u010du\u0111enje", "jedna", "nastavnica", "amerikanka", "mi", "ka\u017ee", "\u201eni\u0161ta", "ne", "brini", "ovi", "na\u0161i", "bez", "kalkulatora", "ne", "znaju", "ni", "da", "ra\u010dunaju", "a", "vi", "kad", "do\u0111ete", "iz", "evrope", "samo", "uzmete", "olovku\u2026\u201d", "\u2013", "u", "to", "vreme", "sve\u0161tenik", "u", "milvokiju", "dobije", "sr\u010dani", "udar", "odem", "tamo", "bio", "sam", "dve", "godine", "narod", "je", "na\u0161", "\u010dudo", "odmah", "navijaju", "starosedeoci", "su", "za", "starog", "sve\u0161tenika", "novi", "za", "novog", "milan", "markovina", "se", "zvao", "ostali", "smo", "trajno", "u", "dobrim", "odnosima", "kad", "je", "ozdravio", "ka\u017eem", "mu", "da", "idem", "u", "kaliforniju", "primili", "su", "me", "ovde", "a", "bila", "su", "dva", "kandidata", "kako", "ste", "se", "opredelili", "za", "sve\u0161tenika", "prota", "petar", "jovanovi\u0107", "u", "razgovoru", "sa", "ljiljanom", "ljiljak", "\u2013", "ose\u010dina", "je", "uvek", "predstavljala", "\u201ebogomolja\u010dko\u201d", "mesto", "bila", "je", "jaka", "zajednica", "ljudi", "koji", "su", "pre", "rata", "pripadali", "bogomolja\u010dkom", "pokretu", "i", "koji", "su", "mu", "i", "dalje", "ostali", "verni", "tako", "da", "je", "crkva", "uvek", "bila", "dobro", "pose\u0107ena", "u", "ose\u010dini", "u", "\u0161koli", "be\u017eali", "smo", "sa", "nastave", "na", "primer", "kad", "je", "proslava", "svetog", "save", "direktor", "sima", "milanovi\u0107", "\u2013", "nikada", "ga", "ne\u0107u", "zaboraviti", "\u2013", "kad", "vidi", "da", "pola", "dece", "nema", "u", "\u0161koli", "po\u0161alje", "nekoga", "da", "izvidi", "gde", "su", "deca", "a", "deca", "u", "crkvi", "recituju", "sutradan", "svima", "nama", "koji", "smo", "bili", "u", "crkvi", "dodeli", "dvojku", "iz", "vladanja", "kod", "nas", "onda", "proradi", "inat", "znate", "ono", "kad", "vam", "neko", "ne\u0161to", "zabrani\u2026tako", "se", "br\u017ee", "opredelim", "za", "bogosloviju", "nego", "da", "toga", "nije", "bivalo", "u", "\u0161kolama", "je", "tada", "bila", "velika", "propaganda", "da", "deca", "ne", "idu", "u", "bogosloviju", "\u2013", "ipak", "mislim", "da", "sam", "iz", "porodice", "poneo", "to", "opredeljenje", "moja", "majka", "slavka", "je", "bila", "prili\u010dno", "religiozno", "obrazovana", "poti\u010de", "iz", "porodice", "\u017eivanovi\u0107", "koja", "je", "imala", "12-oro", "dece", "u", "to", "vreme", "nije", "\u010dovek", "mogao", "lako", "da", "ishrani", "toliko", "dece", "da", "ih", "podigne", "zato", "nekoliko", "dece", "\u201erasture\u201d", "ostave", "ih", "u", "manastiru", "tako", "su", "i", "moju", "majku", "kad", "je", "imala", "jedanaest", "godina", "odveli", "u", "manastir", "da", "ne", "bi", "pobegla", "odveli", "su", "je", "daleko", "u", "strugu", "na", "ohridskom", "jezeru", "bila", "je", "tamo", "pet", "godina", "do\u0111e", "rat", "nemci", "bombarduju", "manastir", "svi", "su", "se", "razbe\u017eali", "jedva", "spasili", "glavu", "igumanija", "ih", "je", "sve", "vratila", "ku\u0107ama", "da", "ne", "bi", "izginuli", "nikada", "nije", "postala", "monahinja", "bila", "je", "pobo\u017ena", "devojka", "koja", "je", "radila", "manastirske", "poslove", "i", "tamo", "nau\u010dila", "je", "da", "\u010dita", "i", "pi\u0161e", "u", "toku", "rata", "imala", "je", "17", "godina", "zaljubi", "u", "mog", "oca", "uda", "se", "otac", "je", "tokom", "rata", "u", "nekom", "pu\u0161karanju", "niko", "ne", "zna", "kakvom", "bio", "ranjen", "metak", "ga", "je", "pogodio", "u", "le\u0111a", "bolovao", "je", "dugo", "rana", "je", "bila", "otvorena", "i", "umro", "1953", "godine", "majka", "je", "bila", "mlada", "posle", "pet", "godina", "se", "preuda", "dobio", "sam", "jo\u0161", "jednog", "brata", "i", "sestru", "po", "majci", "nisu", "vi\u0161e", "\u017eivi", "ni", "majka", "ni", "o\u010duh", "kupili", "smo", "ku\u0107u", "kod", "crkve", "u", "centru", "ose\u010dine", "nije", "ba\u0161", "poznato", "da", "u", "sad", "ima", "i", "pravoslavnih", "manastira", "\u2013", "imamo", "dva", "manastira", "a", "tre\u0107i", "je", "u", "formiranju", "kod", "san", "dijega", "manastir", "u", "arizoni", "pripada", "na\u0161em", "episkopu", "tamo", "ve\u0107", "ima", "30-tak", "monahinja", "one", "su", "napravile", "crkvu", "i", "konake", "imaju", "oko", "500", "hektara", "zemlje", "dosta", "su", "uspele", "i", "sad", "\u0107ete", "da", "se", "za\u010dudite", "\u2013", "sve", "su", "amerikanke", "nema", "ni", "jedne", "srpkinje", "pre\u0161le", "su", "u", "na\u0161u", "veru", "veliki", "broj", "je", "obrazovanih", "igumanija", "mihaila", "ina\u010de", "profesor", "univerziteta", "nau\u010dila", "je", "srpski", "prevodi", "sa", "srpskog", "na", "engleski", "upravo", "je", "u", "njenom", "prevodu", "iza\u0161la", "knjiga", "\u201eimanuel\u201d", "na\u0161eg", "\u010duvenog", "teologa", "atanasija", "jevti\u0107a", "\u2013", "imamo", "na", "severu", "kalifornije", "jo\u0161", "jedan", "manastir", "i", "u", "njemu", "su", "sve", "amerikanci", "osnovao", "ga", "je", "serafim", "rouz", "koji", "je", "predavao", "na", "berkliju", "lutao", "je", "u", "religiji", "ro\u0111en", "kao", "episkopalac", "zanimao", "ga", "budizam", "u", "budizmu", "doista", "ima", "lepog", "u\u010denja", "posebno", "o", "moralu", "ali", "zavr\u0161ava", "u", "nirvani", "ne", "daje", "odgovore", "na", "pitanja", "o", "na\u0161em", "\u017eivotu", "o", "kraju", "\u017eivota", "upoznao", "se", "sa", "nekim", "rusima", "emigrantima", "koji", "su", "predavali", "na", "berkliju", "oni", "su", "ga", "zainteresovali", "za", "pravoslavlje", "rouz", "se", "zamona\u0161io", "privukao", "izvstan", "broj", "studenata", "intelektualaca", "i", "osnovao", "taj", "manastir", "\u2013", "u", "manastiru", "u", "arizoni", "okupljaju", "devojke", "one", "tinejd\u017eerke", "koje", "pobegnu", "od", "ku\u0107e", "posebno", "iz", "bogatih", "porodica\u2026", "spasavaju", "ih", "\u0161koluju", "do", "18", "godine", "a", "onda", "tinejd\u017eeri", "donose", "odluku", "da", "li", "\u0107e", "da", "ostanu", "u", "manastiru", "ili", "da", "odu", "ve\u0107ina", "ostaje", "manastiri", "su", "va\u017eni", "ovde", "posebno", "zbog", "na\u010dina", "\u017eivota", "kako", "gledate", "na", "aktuelne", "procese", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "\u017eivotopis", "protojerej", "stavrofor", "petar", "jovanovi\u0107", "ro\u0111en", "je", "plu\u0161cu", "8", "januara", "1947", "godine", "otac", "dragoljub", "majka", "slavka", "osnovu", "\u0161kolu", "je", "zavr\u0161io", "u", "rodnom", "mestu", "bogosloviju", "potom", "u\u010dio", "u", "prizrenu", "i", "u", "sremskim", "karlovcima", "maturant", "1967", "studirao", "je", "teologiju", "i", "istoriju", "na", "beogradskom", "univerzitetu", "a", "1970", "godine", "u", "dablinu", "predstavljao", "je", "teolo\u0161ki", "fakultet", "na", "svetskoj", "konferenciji", "hri\u0161\u0107anskog", "pokreta", "u", "engleskoj", "je", "studirao", "engleski", "jezik", "sinod", "spc", "ga", "je", "posle", "diplomiranja", "1971", "godine", "uputio", "u", "manastir", "krka", "da", "podu\u010dava", "mlade", "bogoslove", "o\u017eenio", "se", "1972", "godine", "sa", "ljiljanom", "pavi\u0107", "iz", "plu\u017eca", "da", "bi", "ga", "potom", "vladika", "jovan", "velimirovi\u0107", "postavio", "za", "sve\u0161tenika", "\u0161aba\u010dke", "parohije", "oti\u0161ao", "1977", "u", "srednjezapadnu", "ameri\u010dku", "eparhiju", "nakon", "\u010dikaga", "gde", "je", "slu\u017ebovao", "dve", "godine", "postavljen", "je", "za", "protu", "parohije", "crkve", "sveti", "sava", "u", "san", "gabrijelu", "u", "kaliforniji", "poha\u0111a", "u", "isto", "vreme", "california", "state", "university", "of", "los", "angeles", "ali", "nastavlja", "i", "\u0161kolovanje", "radi", "magistrature", "iz", "filozofije", "sinod", "spc", "dodelio", "je", "proti", "petru", "naprsni", "krst", "svoje", "najve\u0107e", "priznanje", "posebno", "je", "zaslu\u017ean", "za", "ure\u0111enje", "\u0161aba\u010dke", "crkve", "i", "ure\u0111enje", "mozaika", "i", "enterijera", "crkve", "u", "san", "gabrijelu", "\u2013", "za", "ljude", "laike", "to", "je", "veliki", "problem", "a", "posmatrano", "iz", "crkve", "\u2013", "nije", "mi", "teolozi", "zavr\u0161ili", "smo", "razne", "\u0161kole", "ve\u0107i", "broj", "teologa", "zavr\u0161io", "je", "gr\u010dke", "\u0161kole", "i", "oni", "\u017eele", "da", "uvedu", "ono", "izvorno", "vizantijsko", "hri\u0161\u0107anstvo", "\u0161to", "je", "u", "stvari", "gr\u010dko", "na\u0161a", "crkva", "je", "nacionalna", "pro\u0161la", "je", "tokom", "vekova", "kroz", "nekakav", "proces", "s", "obzirom", "na", "to", "da", "su", "srbi", "dobijali", "knjige", "iz", "rusije", "neke", "stvari", "su", "otuda", "prihva\u0107ene", "kao", "na", "primer", "molitva", "oko", "tre\u0107eg", "\u010dasa", "na", "priziv", "svetog", "duha", "kada", "se", "darovi", "hleb", "i", "vino", "pretvaraju", "u", "telo", "i", "krv", "isusovu", "to", "je", "preko", "ruskih", "\u010delnika", "u\u0161lo", "kod", "nas", "u", "slu\u017ebu", "u", "starim", "gr\u010dkim", "trebnicima", "to", "ne", "postoji", "e", "to", "je", "stvorilo", "zabunu", "sad", "bi", "oni", "koji", "su", "se", "tamo", "\u0161kolovali", "hteli", "da", "se", "to", "vrati", "oni", "koji", "su", "\u0161kolovani", "u", "rusiji", "nisu", "za", "to", "postoji", "izvesno", "razila\u017eenja", "i", "izme\u0111u", "ruske", "i", "vaseljenske", "crkve", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "carigradu", "ruska", "crkva", "je", "sada", "voleli", "mi", "to", "ili", "ne", "najja\u010da", "laici", "to", "vide", "druga\u010dije", "vi\u0161e", "sa", "politi\u010dke", "strane", "to", "ipak", "nisu", "prevelike", "razlike", "kod", "nas", "je", "uostalom", "uvek", "postojalo", "razlika", "u", "na\u010dinu", "bogoslu\u017eenja", "imate", "mnogo", "prijatelja", "mnogo", "po\u0161tovalaca", "ne", "samo", "na\u0161ih", "ljudi", "povod", "ste", "i", "za", "televizijske", "reporta\u017ee", "na", "ovda\u0161njim", "televizijskim", "kanalima\u2026", "\u2013", "imam", "doista", "mnoge", "prijatelje", "iako", "je", "dobro", "da", "nisi", "omiljen", "ba\u0161", "kod", "svih", "onda", "ti", "se", "ulizuju", "sve\u0161tenik", "mora", "biti", "misionar", "ne", "samo", "me\u0111u", "svojim", "ljudima", "nego", "i", "sa", "svakim", "\u010dovekom", "religija", "je", "univerzalna", "imam", "ljude", "i", "iz", "drugih", "vera", "koji", "su", "ovde", "aktivni", "postoji", "me\u0111utim", "i", "veliki", "broj", "na\u0161ih", "mladih", "ljudi", "koji", "uop\u0161te", "nemaju", "kontakt", "sa", "crkvom", "ne", "dolaze", "u", "nju", "mogu", "i", "to", "da", "to", "razumem", "u", "pitanju", "su", "ljudi", "koji", "su", "odrastali", "u", "onom", "na\u0161em", "sistemu", "u", "kom", "niste", "mogli", "u\u010dite", "o", "veri", "niste", "mogli", "ni", "da", "se", "krstite", "u", "crkvi", "nama", "je", "crkva", "ovde", "sve", "deo", "dr\u017eave", "deo", "kulture", "zavi\u010daja", "folklora", "svega", "zavisi", "i", "u", "kojoj", "meri", "je", "crkva", "kao", "zajednica", "zavi\u010dajna", "u", "crkvi", "u", "mestu", "alhambra", "slu\u017eba", "je", "na", "engleskom", "jeziku", "jer", "je", "tamo", "stara", "migracija", "eto", "njima", "mnogo", "ne", "zna\u010di", "ta", "svest", "o", "poreklu", "dolazite", "u", "ose\u010dinu", "reklo", "bi", "se", "redovno", "prime\u0107ujete", "li", "promene", "\u0161ta", "vas", "najvi\u0161e", "obraduje", "\u2013", "neki", "na\u0161i", "gradovi", "su", "se", "razvili", "\u010dak", "i", "mala", "mesta", "pa", "i", "ose\u010dina", "ima", "mnogo", "prodavnica", "pa", "mo\u017ee\u0161", "da", "kupi\u0161", "\u0161ta", "\u017eeli\u0161", "rade", "\u201epodgorka\u201d", "\u201ekru\u0161ik", "plastika\u201d\u2026", "preduzimljivi", "ljudi", "su", "otvorili", "poslove", "podigli", "lepe", "ku\u0107e", "na", "sprat", "imaju", "veliki", "bazen\u2026", "o", "tim", "stvarima", "i", "nekim", "drugim", "se", "samo", "sanjalo", "sad", "imaju", "tri", "parohije", "a", "bila", "je", "jedna", "a", "\u010dovek", "se", "ipak", "najvi\u0161e", "raduje", "\u010doveku", "susreti", "su", "valjda", "najlep\u0161i", "kad", "sretnete", "poznanika", "malo", "preterujem", "zagledaju\u0107i", "se", "u", "lica", "ljudi", "u", "prolazu", "da", "li", "\u0107u", "nekoga", "prepoznati", "tra\u017eim", "one", "sa", "kojima", "sam", "i\u0161ao", "u", "\u0161kolu\u2026", "\u017eena", "me", "stalno", "opominje", "\u201e\u0161ta", "bulji\u0161", "u", "ljude!\u201d", "bio", "je", "jedan", "slu\u010daj", "u", "banci", "izlazimo", "kad", "jedan", "mladi\u0107", "izlete", "iz", "banke", "\u201ejeste", "li", "vi", "otac", "pero?\u201d", "ka\u017eem", "da", "jesam", "i", "pitam", "\u201eko", "ti", "je", "mama?\u201d", "ka\u017ee", "\u2013", "milena", "pavi\u0107", "setim", "se", "te", "milene", "i\u0161la", "je", "u", "gimnaziju", "i", "nikako", "nije", "mogla", "da", "uradi", "zavr\u0161ni", "maturski", "rad", "ne\u0107ete", "verovati", "ja", "sam", "joj", "pisao", "rad", "iako", "je", "bio", "iz", "marksizma", "kad", "su", "pro\u010ditali", "\u010dudili", "se", "pitali", "\u201eko", "ti", "je", "pisao?\u201d", "ona", "\u201etuc-muc\u201d", "ka\u017ei", "ko", "ti", "je", "pisao", "da\u0107emo", "ti", "prelaznu", "ocenu", "ka\u017ei", "da", "znamo", "ko", "je", "jer", "je", "rad", "odli\u010dno", "napisan", "iako", "je", "kritika", "marksizma", "a", "\u0161ta", "vas", "u", "zavi\u010daju", "ponajpre", "zaboli", "kad", "do\u0111ete", "\u2013", "to", "su", "na\u0161a", "sela", "ostali", "su", "samo", "starci", "nema", "mladog", "sveta", "nema", "\u010dobana", "nema", "ni", "stoke", "prosto", "je", "neki", "\u010dudan", "mir", "zavladao", "idete", "selom", "a", "ni\u0161ta", "se", "ne", "\u010duje", "sela", "su", "nam", "zamrla", "neobra\u0111ena", "su", "polja", "sva\u0161ta", "raste", "po", "njivama", "tamo", "gde", "su", "sejani", "p\u0161enica", "i", "kukuruz", "sada", "rastu", "\u0161ume", "jedan", "moj", "brat", "\u017eivi", "u", "gradu", "drugi", "je", "u", "selu", "otvorio", "prodavnicu", "njegov", "sin", "je", "zavr\u0161io", "teolo\u0161ki", "fakultet", "u", "beogradu", "i", "primljen", "je", "za", "sve\u0161tenika", "u", "eparhiji", "a", "imaju", "samo", "njega", "svi", "smo", "gre\u0161ni", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "mene", "uvek", "odmeravamo", "neki", "standard", "\u2013", "za", "jedno", "dete", "za", "dvoje", "dece", "natalitet", "je", "pao", "borimo", "se", "za", "kosovo", "a", "nemamo", "dece\u2026", "nije", "li", "to", "odve\u0107", "romanti\u010dna", "slika", "koju", "stvaramo", "odlaze\u0107i", "iz", "sela", "\u2013", "da", "sam", "mla\u0111i", "\u0161ta", "bih", "uradio", "jasmina", "vuji\u0107", "na\u0161", "ugledan", "nau\u010dnik", "nuklearni", "fizi\u010dar", "profesor", "u", "berkliju", "kupila", "je", "30", "hektara", "u", "zavi\u010daju", "celo", "selo", "ka\u017ee", "\u201eja", "\u0107u", "kao", "profesor", "ranije", "da", "se", "penzioni\u0161em", "pa", "\u0107u", "da", "odem", "na", "selo", "i", "budem", "ran\u010der", "da", "sam", "mla\u0111i", "i", "ja", "bih", "to", "uradio", "srce", "me", "boli", "to", "je", "dobra", "zemlja", "i", "treba", "je", "obra\u0111ivati", "ima", "li", "valjevaca", "u", "va\u0161oj", "parohiji", "", "\u2013", "ne", "mnogo", "tu", "je", "porodica", "veljka", "jovanovi\u0107a", "sa", "dvoje", "dece", "zovu", "se", "luka", "i", "marko", "zvali", "su", "me", "de\u010daci", "kad", "su", "po\u010deli", "da", "dolaze", "na", "veronauku", "njegovi", "su", "iz", "okoline", "ose\u010dine", "iz", "okoline", "obrenovca", "iz", "tamnave", "su", "nikola", "i", "dragica", "todorovi\u0107", "mo\u017eda", "ima", "jo\u0161", "ali", "nisu", "aktivni", "u", "crkvi", "na", "na\u0161oj", "listi", "je", "800", "adresa", "a", "ra\u010dunam", "da", "redovnije", "dolazi", "500", "ljudi", "za", "bo\u017ei\u0107", "do\u0111e", "nekoliko", "stotina", "a", "za", "uskrs", "ne", "mo\u017eemo", "sve", "da", "primimo", "jer", "sala", "primi", "oko", "700", "ljudi", "imamo", "kolo", "sestara", "koje", "nedeljom", "pripreme", "ru\u010dak", "platite", "sedam", "dolara", "a", "ru\u010dak", "je", "uvek", "pristojan", "\u2026", "a", "kako", "vam", "se", "sada", "poslednjih", "godina", "\u010dini", "valjevo", "\u2013", "raduje", "me", "da", "ljudi", "privatnom", "inicijativom", "bolje", "\u017eive", "nego", "ranije", "i", "da", "su", "neka", "na\u0161a", "mesta", "sre\u0111ena", "na", "primer", "\u0161abac", "jedva", "sam", "ga", "prepoznao", "ima", "kru\u017eni", "put", "pa", "sre\u0111en", "centar", "uredili", "su", "pe\u0161a\u010dku", "zonu\u2026", "pretekao", "je", "valjevo", "razo\u010daram", "sam", "\u0161to", "je", "\u201ekru\u0161ik\u201d", "razru\u0161en", "ljudi", "su", "ostali", "bez", "posla", "crkva", "se", "zida", "kada", "\u0107e", "se", "zavr\u0161iti", "to", "ne", "znam", "napravio", "sam", "primedbu", "prilikom", "ulaska", "u", "crkvu", "da", "je", "mali", "plato", "ljudi", "kad", "se", "ven\u010davaju", "ho\u0107e", "da", "se", "slikaju", "a", "nemaju", "prostora", "odu\u0161evljava", "me", "te\u0161njar", "ti", "na\u0161i", "tamo\u0161nji", "kafi\u0107i", "restorani", "za\u010dude", "me", "na\u0161i", "romi", "kad", "se", "ide", "prema", "\u0161apcu", "vidim", "da", "su", "napravili", "velike", "ku\u0107e", "kao", "beverli", "hils", "ostala", "je", "kod", "na\u0161ih", "gastarbajtera", "navika", "da", "naprave", "velike", "ku\u0107e", "koje", "potom", "ostaju", "prazne", "ho\u0107ete", "li", "se", "vratiti", "u", "zavi\u010daj", "\u2013", "te\u0161ko", "zbog", "dece", "a", "i", "velika", "je", "daljina", "moj", "sin", "ima", "devojku", "ona", "je", "amerikanka", "njega", "ni\u0161ta", "ne", "vu\u010de", "tamo", "\u0107erka", "je", "advokat", "izvor"]}