{"naslov": "\u017dIVOT U MANASTIRU", "sadrzaj": ["prema", "kazivanju", "arhiepiskopa", "danila", "ii", "u", "\u017eitiju", "svete", "kraljice", "jelene", "gradac", "je", "osnovan", "kao", "veliki", "i", "bogat", "manastir", "o", "kome", "se", "kraljica", "posebno", "starala", "izabrala", "je", "monahe", "da", "u", "njemu", "prebivaju", "utvrdila", "crkveni", "ustav", "i", "poklonila", "manastiru", "sela", "i", "imanja", "gradac", "je", "osnovan", "kao", "mu\u0161ki", "manastir", "i", "takav", "je", "i", "ostao", "dok", "nije", "zapusteo", "o", "tome", "svedo\u010de", "nadgrobne", "plo\u010de", "sa", "natpisima", "i", "imenima", "kalu\u0111era", "iz", "perioda", "izme\u0111u", "xiii", "i", "xiv", "veka", "parastos", "na", "grobu", "oca", "julijana", "nije", "poznato", "koliko", "je", "sveta", "kraljica", "jelena", "boravila", "u", "manastiru", "osim", "onoga", "kada", "je", "nadgledala", "zidanje", "crkve", "verovatno", "je", "dolazila", "i", "kasnije", "i", "najverovatnije", "je", "tu", "imala", "svoje", "odaje", "i", "kapelu", "posle", "smrti", "svete", "monahinje", "jelisavete", "gradac", "je", "i", "dalje", "u\u017eivao", "ugled", "koji", "mu", "je", "donosio", "grob", "\u201cvelike", "kraljice\u201c", "u", "poveljama", "kralja", "milutina", "banjskoj", "i", "hilandaru", "iguman", "grada\u010dki", "isaija", "pominje", "se", "na", "petom", "mestu", "\u0161to", "govori", "o", "zna\u010daju", "ovog", "manastira", "u", "tom", "periodu", "nema", "podataka", "o", "\u017eivotu", "u", "manastiru", "posle", "prodora", "turaka", "u", "ove", "krajeve", "i", "kosovske", "bitke", "verovatno", "je", "oplja\u010dkan", "ali", "izgleda", "da", "je", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "trajao", "i", "u", "vreme", "brankovi\u0107a", "posle", "1455", "godine", "manastir", "je", "najverovatnije", "poru\u0161en", "posle", "bitke", "kod", "novog", "brda", "ali", "se", "ipak", "bar", "neki", "kalu\u0111er", "vratio", "u", "njega", "udrugoj", "polovini", "xvi", "veka", "je", "bio", "pust", "a", "velika", "obnova", "dogodila", "se", "krajem", "xvi", "stole\u0107a", "iguman", "stefan", "i", "starac", "pajsije", "ponovo", "pokrivaju", "krov", "olovom", "i", "obnavljaju", "bratstvo", "oko", "1600", "godine", "manastir", "je", "ponovo", "poharan", "ali", "ga", "mitropolit", "ra\u0161ki", "visarion", "obnavlja", "tada", "je", "dozidana", "i", "spolja\u0161nja", "priprata", "kroz", "ceo", "xvii", "i", "xviii", "vek", "nema", "podataka", "o", "\u017eivotu", "u", "ovom", "manastiru", "krajem", "xvii", "veka", "turci", "su", "skinuli", "olovni", "pokriva\u010d", "a", "dalje", "se", "crkva", "uru\u0161avala", "tako", "otkrivena", "tek", "1910", "godine", "nad", "grada\u010dkom", "crkvom", "je", "postavljen", "za\u0161titni", "krov", "sa", "crepom", "na", "drvenim", "stubovima", "potpuna", "rekonstrukcija", "glavne", "crkve", "obavljena", "je", "od", "1963", "do", "1975", "godine", "dolazak", "episkopa", "hrisostoma", "gradac", "je", "ponovo", "o\u017eiveo", "kao", "\u017eenski", "manastir", "godine", "1982", "kada", "je", "iguman", "manastira", "bio", "shiarhimandrit", "otac", "julijan", "po\u010dela", "je", "izgradnja", "konaka", "u", "me\u0111uvremenu", "sabrale", "su", "se", "sestre", "u", "manastiru", "sa", "igumanijom", "", "mati", "efimijom", "i", "duhovnikom", "jeromonahom", "", "ocem", "vitalijem", "pogledajte", "galeriju", "fotografija", "klikni", "na", "tekst", "preuzeto", "manastir", "gradac"]}