{"naslov": "KOVILJ - MESTO MIRA I LJUBAVI BO\u017dIJE", "sadrzaj": ["na", "obodu", "blagorodne", "ba\u010dke", "ravnice", "nadomak", "novog", "sada", "uzdi\u017eu", "se", "zvonici", "manastira", "kovilj", "duhovnog", "uto\u010di\u0161ta", "zaista", "velikog", "broja", "naro\u010dito", "mladih", "ijudi", "po", "predanju", "manastir", "kovilj", "nastao", "je", "u", "xiii", "veku", "a", "osnovao", "ga", "je", "sveti", "sava", "smatra", "se", "da", "su", "se", "na", "ovom", "mestu", "na", "kojem", "se", "danas", "nalazi", "manastir", "izmirili", "ugarski", "kralj", "andrija", "ii", "i", "stefan", "prvoven\u010dani", "u", "tome", "je", "posredovao", "i", "izmirenju", "doprineo", "brat", "stefana", "prvoven\u010danog", "sveti", "sava", "na", "mestu", "izmirenja", "dve", "vojske", "i", "dva", "naroda", "bila", "je", "podignuta", "bogomolja", "kao", "svedo\u010danstvo", "uspostavljenog", "mira", "odmah", "po", "njenom", "podizanju", "u", "bogomolju", "su", "u\u0161li", "monasi", "iz", "manastira", "zi\u010de", "\u0161to", "zna\u010di", "da", "je", "manastir", "kovilj", "po\u010deo", "da", "funkcioni\u0161e", "kao", "svojevrsni", "metoh", "manastira", "zi\u010de", "na\u017ealost", "prvobitna", "bogomolja", "nije", "sa\u010duvana", "kao", "ni", "crkva", "koja", "je", "na", "njenom", "mestu", "podignuta", "u", "xv", "veku", "dana\u0161nja", "crkva", "manastira", "kovilj", "poti\u010de", "iz", "xviii", "veka", "interesantna", "je", "i", "stoga", "\u0161to", "svojom", "arhitekturom", "podse\u0107a", "na", "srpske", "srednjovekovne", "manastire", "a", "najvi\u0161e", "na", "manastir", "manasiju", "koji", "joj", "je", "bio", "arhitektonski", "uzor", "po", "tome", "se", "manastirska", "crkva", "razlikuje", "od", "drugih", "na", "teritoriji", "ba\u010dke", "gde", "su", "crkve", "mahom", "u", "baroknom", "stilu", "jer", "je", "najve\u0107i", "broj", "njih", "zidan", "u", "vreme", "vladavine", "austrougarske", "koja", "je", "diktirala", "arhitekturu", "ali", "i", "na\u010din", "bogoslu\u017eenja", "na\u010din", "pojanja", "i", "crkvenu", "umetnost", "uop\u0161te", "ikonostas", "u", "crkvi", "naslikao", "je", "aksentije", "marodi\u0107", "koji", "se", "\u0161kolovao", "u", "italiji", "i", "ovaj", "ikonostas", "je", "radio", "ugledaju\u0107i", "se", "na", "renesansne", "majstore", "zna\u010dajno", "je", "da", "je", "on", "ikonostas", "naslikao", "dobrim", "delom", "kao", "uzdarje", "jer", "su", "monasi", "ovog", "manastira", "pomogli", "njegov", "boravak", "i", "njegovo", "\u0161kolovanje", "u", "italiji", "bratstvo", "manastira", "ali", "manastir", "ne", "\u010dine", "prvenstveno", "zgrade", "hram", "i", "konaci", "nego", "zajednica", "ljudi", "koja", "u", "njemu", "\u017eivi", "\u201emanastir", "je", "zajednica", "ljudi", "koji", "su", "da", "se", "tako", "izrazim", "ranjeni", "strelom", "ijubavi", "bo\u017eje", "i", "to", "do", "te", "mere", "da", "su", "bili", "spremni", "da", "se", "odreknu", "svega", "\u0161to", "ovaj", "svet", "nudi", "i", "da", "dodu", "na", "jedno", "mesto", "koje", "jeste", "mesto", "molitve", "gde", "se", "kroz", "molitvu", "izgra\u0111uje", "mir", "izme\u0111u", "boga", "i", "\u010doveka", "izmedu", "\u010doveka", "i", "\u010doveka", "i", "izme\u0111u", "\u010doveka", "i", "prirode", "tu", "se", "uspostavlja", "mir", "i", "u", "\u010doveku", "samom", "harmonija", "izme\u0111u", "njegovog", "duhovnog", "i", "materijalnog", "telesnog", "aspekta", "ka\u017ee", "episkop", "jegerski", "porfirije", "vikar", "ba\u010dke", "eparhije", "iguman", "manastira", "kovilj", "bratstvo", "manastira", "kovilj", "broji", "30", "monaha", "\u0161to", "kovilj", "\u010dini", "jednim", "od", "najbrojnijih", "mu\u0161kih", "manastira", "u", "okviru", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "skoro", "polovina", "monaha", "je", "visokoobrazovana", "a", "deo", "njih", "nastavlja", "obrazovanje", "i", "usavr\u0161avanje", "u", "teolo\u0161kim", "naukama", "ovih", "dana", "jedan", "od", "njih", "upravo", "zavr\u0161ava", "studije", "u", "rimu", "i", "odmah", "potom", "odlazi", "na", "poslediplomske", "studije", "u", "gr\u010dku", "jedan", "monah", "je", "lekar", "oftalmolog", "te", "\u0107e", "u", "kovilju", "uskoro", "biti", "otvorena", "besplatna", "oftalmolo\u0161ka", "ordinacija", "me\u0111u", "monasima", "kovilja", "ima", "i", "stranaca", "jedan", "je", "novozelan\u0111anin", "drugi", "bugarin", "pa", "slovak", "svi", "rade", "na", "manastirskom", "imanju", "od", "oko", "50", "hektara", "jer", "\u017eivot", "od", "svojih", "ruku", "i", "svog", "truda", "jeste", "jedan", "od", "principa", "manastirskog", "\u017eivota", "uz", "redovne", "molitve", "i", "rad", "na", "imanju", "pevaju", "u", "\u010duvenom", "zna\u010dajnim", "nagradama", "oven\u010danom", "manastirskom", "horu", "koji", "neguje", "tradicionalno", "vizantijsko", "pojanje", "slikaju", "ikone", "prave", "sve\u0107e", "nadaleko", "su", "\u010duveni", "med", "od", "belog", "bosiljka", "vo\u0107ne", "rakije", "konjak", "i", "liker", "od", "oraha", "manastira", "kovilj", "bukvar", "pravoslavlja", "pa", "ipak", "kovilj", "je", "u", "javnosti", "postao", "poznat", "prevashodno", "po", "televizijskoj", "emisiji", "\u201ebukvar", "pravoslavlja", "koja", "je", "na", "tv", "novi", "sad", "i", "i", "programu", "rts", "emitovana", "skoro", "deset", "godina", "vo\u0111a", "projekta", "bio", "je", "vladika", "irinej", "a", "vladika", "porfirije", "i", "monasi", "manastira", "kovilj", "radili", "su", "na", "projektu", "vrlo", "brzo", "je", "usledila", "reakcija", "na", "njihov", "\u201eizlazak", "iz", "manastira", "neuobi\u010dajeno", "veliki", "broj", "ljudi", "po\u010deo", "je", "da", "dolazi", "u", "kovilj", "dolazili", "su", "ljudi", "radi", "obi\u010dnih", "duhovnih", "razgovora", "i", "zbog", "potrebe", "da", "se", "ispovedaju", "ali", "stizali", "su", "u", "velikom", "broju", "i", "oni", "koji", "imaju", "duboke", "egzistencijalne", "duhovne", "psiholo\u0161ke", "i", "sve", "druge", "probleme", "sa", "kojima", "se", "suo\u010dava", "moderan", "\u010dovek", "neki", "su", "re\u0161enja", "tra\u017eili", "na", "pogre\u0161an", "na\u010din", "pa", "su", "posrnuli", "u", "alkohol", "drogu", "i", "delinkvenciju", "pokazalo", "se", "da", "razgovori", "sa", "duhovnicima", "poma\u017eu", "i", "to", "je", "usmerilo", "deo", "manastirskih", "aktivnosti", "svakodnevno", "se", "sre\u0107u", "u", "manastiru", "a", "sada", "u", "napu\u0161tenoj", "\u0161koli", "na", "\u010deneju", "prave", "i", "kamp", "u", "kojem", "\u0107e", "pru\u017eati", "pomo\u0107", "mladim", "ljudima", "\u201ebez", "pretenzija", "da", "imamo", "re\u0161enje", "za", "probleme", "koji", "mu\u010de", "ljude", "mi", "se", "trudimo", "da", "makar", "elementarno", "razumemo", "njihovu", "muku", "i", "koliko", "je", "to", "mogu\u0107e", "oslanjaju\u0107i", "se", "na", "boga", "da", "im", "poka\u017eemo", "jevan\u0111eljsku", "i", "hri\u0161\u0107ansku", "ljubav", "ka\u017ee", "vladika", "porfirije", "episkop", "jegerski", "porfirije", "zamona\u0161io", "se", "u", "manastiru", "de\u010dani", "1985", "godine", "u", "svojoj", "24", "godini", "\u017eivota", "ve\u0107", "je", "privodio", "kraju", "studije", "arheologije", "ali", "je", "ve\u0107", "jasno", "znao", "da", "se", "ne\u0107e", "time", "baviti", "pa", "se", "upisao", "na", "teolo\u0161ki", "fakultet", "diplomirao", "je", "u", "beogradu", "a", "doktorirao", "u", "gr\u010dkoj", "\u201enema", "racionalnog", "obja\u0161njenja", "kako", "neko", "postane", "monah", "ka\u017ee", "\u201ejednostavno", "osetite", "ogromnu", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "potrebu", "da", "mu", "posvetite", "\u010ditav", "svoj", "\u017eivot", "tako", "\u0161to", "\u0107ete", "ga", "staviti", "u", "svrhu", "crkve", "u", "kovilj", "je", "do\u0161ao", "na", "poziv", "episkopa", "ba\u010dkog", "irineja", "1990", "godine", "sa", "ciljem", "da", "udahne", "\u017eivot", "opustelom", "manastiru", "orga-nizuje", "bratstvo", "i", "obnovi", "uru\u0161enu", "crkvu", "za", "episkopa", "je", "izabran", "2000", "godine", "na", "saboru", "u", "beogradu", "profesor", "je", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "beogradu", "na", "katedri", "za", "pastirsku", "psihologiju", "koju", "je", "nedavno", "nasledio", "od", "svog", "profesora", "vladete", "jeroti\u0107a", "poznati", "\u017eitelji", "mnogo", "je", "obrazovanih", "izuzetnih", "ljudu", "u", "istoriji", "manastira", "kovilj", "najpoznatiji", "\u017eitelj", "ove", "svetoarhangelske", "obitelji", "bio", "je", "jovan", "raji\u0107", "vrhunski", "bogoslov", "svoga", "vremena", "koji", "je", "istinski", "bio", "upu\u0107en", "i", "u", "profane", "nauke", "u", "njegovo", "vreme", "kada", "se", "htelo", "re\u0107i", "da", "je", "neko", "u\u010den", "govorilo", "se", "da", "je", "\u201eu\u010den", "kao", "raji\u0107", "znamenit", "monah", "bio", "je", "i", "georgije", "brankovi\u0107", "potonji", "patrijarh", "koji", "se", "ovde", "zamona\u0161io", "bilo", "je", "poznatih", "muzi\u010dara", "jedan", "od", "takvih", "je", "damaskin", "davidovi\u010d", "koji", "je", "zavr\u0161io", "muzi\u010dki", "konzervatorijum", "u", "be\u010du", "a", "u", "kovilju", "je", "oformio", "bogatu", "muzi\u010dku", "biblioteku", "kojoj", "ni", "danas", "nema", "ravne", "u", "srbiji", "poznato", "je", "i", "da", "su", "do", "drugog", "svetskog", "rata", "ovde", "visile", "slike", "ticijana", "i", "rafaela", "sa\u010duvano", "je", "ne\u0161to", "od", "otmenih", "salona", "u", "kojima", "i", "danas", "primaju", "posetioce", "od", "ogromnog", "imanja", "koje", "je", "manastir", "imao", "od", "vremena", "marije", "terezije", "nije", "ostalo", "mnogo", "ali", "sa\u010duvano", "je", "ono", "najva\u017enije", "", "duh", "i", "vera", "neguju", "se", "tako", "da", "privla\u010de", "ljude", "iz", "celog", "sveta", "neki", "do\u0111u", "u", "posetu", "neki", "da", "ostanu", "otac", "sava", "monah", "manastira", "kovilj", "do\u0161ao", "je", "sa", "novog", "zelanda", "pre", "petnaest", "godina", "poti\u010de", "iz", "porodice", "katolika", "i", "protestantkinje", "a", "pre\u0161ao", "je", "u", "pravoslavlje", "i", "zamona\u0161io", "se", "u", "\u0161esnaestoj", "godini", "\u201etra\u017eio", "sam", "istorijski", "kontinuitet", "ka\u017ee", "\u201eranovremenski", "i", "dana\u0161nji", "najbli\u017ea", "tome", "je", "pravoslavna", "vera", "porodica", "je", "to", "prihvatila", "godinu", "dana", "bio", "je", "monah", "u", "australiji", "a", "onda", "je", "tra\u017eio", "da", "do\u0111e", "u", "srbiju", "pre\u0161ao", "je", "ceo", "svet", "da", "do\u0111e", "u", "kovilj", "tu", "je", "na\u0161ao", "sve", "\u0161to", "mu", "je", "potrebno", "izvor", "http://www.vibilia.rs", "27.05.2009"]}