{"naslov": "KRSNA SLAVA ZAJEDNICE \"ZEMLJA \u017dIVIH\" U BRAJKOVCU", "sadrzaj": ["na", "praznik", "polaganja", "rize", "presvete", "bogorodice", "krsne", "slave", "zajednice", "zemlja", "\u017eivih", "u", "brajkovcu", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "\u0161umadijski", "g", "jovan", "posetio", "je", "ovu", "zajednicu", "gde", "je", "i", "slu\u017eio", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "episkopu", "su", "saslu\u017eivali", "jeromonah", "makarije", "igumana", "manastira", "svetog", "georgija", "u", "\u0107elijama", "i", "sve\u0161tenik", "branko", "\u0107ur\u010din", "iz", "novog", "sada", "koji", "rukovodi", "kompletnim", "projektom", "zemlja", "\u017eivih", "podse\u0107amo", "da", "je", "zajednica", "zemlja", "\u017eivih", "u", "brajkovcu", "jedna", "od", "\u010detiri", "ku\u0107e", "u", "kojoj", "se", "pod", "sloganom", "rad", "i", "molitva", "radi", "na", "prvom", "koraku", "u", "resocijalizaciji", "biv\u0161ih", "zavisnika", "i", "njihovom", "vra\u0107anju", "smislu", "i", "lepoti", "\u017eivota", "kao", "bo\u017eijem", "daru", "o\u010dinskom", "brigom", "i", "ljubavlju", "vladike", "jovana", "i", "\u0161umadijska", "eparhija", "se", "u", "aprilu", "pro\u0161le", "godine", "uklju\u010dila", "u", "ovaj", "izuzetno", "va\u017ean", "projekat", "koji", "se", "u", "pravom", "smislu", "te", "re\u010di", "ti\u010de", "budu\u0107nosti", "srpske", "crkve", "i", "srpske", "dr\u017eave", "jer", "investira", "u", "ono", "\u0161to", "je", "njihov", "najve\u0107i", "potencijal", "a", "to", "je", "sasvim", "sigurno", "njena", "mladost", "koja", "je", "zavedena", "filosofijom", "i", "duhom", "savremene", "civilizacije", "", "koja", "kao", "re\u0161enje", "za", "sve", "nudi", "pricip", "instant", "na\u010dina", "\u017eivota", "", "duhovnu", "hranu", "potra\u017eila", "na", "njivama", "gladi", "vladika", "je", "u", "besedi", "podsetio", "\u0161ti\u0107enike", "na", "ljubav", "majke", "bo\u017eije", "majke", "celoga", "sveta", "majke", "kroz", "koju", "je", "pro\u0161ao", "sin", "bo\u017eiji", "koja", "kao", "i", "biolo\u0161ka", "majka", "ne", "mo\u017ee", "da", "zaboravi", "svoje", "dete", "pa", "\u010dak", "ako", "se", "ono", "i", "oglu\u0161i", "o", "roditeljsku", "ljubav", "mi", "uvek", "treba", "da", "imamo", "svest", "o", "tome", "da", "smo", "stvoreni", "za", "ve\u010dni", "\u017eivot", "i", "od", "toga", "\u0107e", "nam", "zavisiti", "i", "kvalitet", "ovog", "\u017eivota", "koji", "nam", "je", "dat", "i", "zadat", "kao", "dar", "blago", "onom", "\u010doveku", "koji", "zna", "da", "iskupi", "vreme", "jer", "taj", "\u010dovek", "i", "ovaj", "svet", "ostavlja", "u", "radosti", "jer", "zna", "da", "je", "ovim", "\u017eivotom", "kupio", "ve\u010dnost", "ne", "treba", "se", "pla\u0161iti", "greha", "nego", "se", "treba", "pla\u0161iti", "nepokajanja", "i", "upornosti", "ostajanja", "u", "grehu", "jer", "bog", "je", "ja\u010di", "i", "od", "greha", "i", "od", "smrti", "rekao", "je", "vladika", "na", "kraju", "besede", "posle", "liturgije", "prerezan", "je", "slavski", "kola\u010d", "koji", "su", "kao", "i", "\u017eito", "i", "kompletnu", "trpezu", "ljubavi", "pripremili", "\u0161ti\u0107enici", "zajednice", "nad", "kojima", "o\u010dinskom", "ljubavlju", "bdi", "otac", "aleksandar", "novakovi\u0107", "ula\u017eu\u0107i", "nadljudski", "napor", "da", "ovi", "momci", "postanu", "uzor", "mladima", "i", "korisni", "\u010dlanovi", "dru\u0161tva", "protojerej", "marko", "miti\u0107", "16", "jul", "2009", "", "14:06", "izvor"]}