{"naslov": "\u201e\u017dIVOT JE LEP\u201c, MANASTIR PREOBRA\u017dENJE GOSPODNJE U OV\u010cARSKO \u2013 KABLARSKOJ KLISURI", "sadrzaj": ["unutra\u0161njost", "manastira", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "\u201e\u017eivot", "je", "lep.\u201c", "bila", "je", "prva", "re\u010denica", "starca", "vasilija", "kojeg", "sam", "\u010duo", "kada", "sam", "u\u0161ao", "u", "crkvu", "preobra\u017eenja", "hristovog", "u", "ov\u010darsko-kablarskoj", "klisuri", "u", "trenutku", "kada", "se", "on", "obra\u0107ao", "jednoj", "devojci", "i", "njenom", "momku", "\u201e\u017eivot", "je", "lep", "krase", "ga", "sva", "bo\u017eja", "stvorenja", "ljubav", "bo\u017eja", "je", "u", "svetu", "ljudi", "su", "dobili", "dar", "\u017eivot", "treba", "da", "ga", "\u017eive", "slave\u0107i", "gospoda.\u201c", "crkva", "ima", "jedno", "odvojeno", "predvorje", "gde", "su", "oni", "stajali", "i", "pri\u010dali", "a", "ja", "sam", "se", "polako", "skoro", "neprimetno", "pro\u0161etao", "pored", "njih", "i", "u\u0161ao", "u", "crkvu", "oti\u0161ao", "sam", "odmah", "do", "centralne", "ikone", "koju", "sam", "celivao", "bila", "je", "to", "ikona", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "stajao", "sam", "neko", "vreme", "pored", "centralne", "ikone", "kako", "bi", "razgledao", "\u0161to", "bolje", "unutra\u0161njost", "crkve", "no", "u", "isto", "vreme", "slu\u0161ao", "sam", "starog", "monaha", "kako", "pri\u010da", "sa", "devojkom", "i", "mladi\u0107em", "no", "kako", "sam", "ja", "razgledao", "freske", "ikone", "i", "ikonostas", "\u010dinilo", "mi", "se", "da", "mi", "starac", "stoji", "iza", "le\u0111a", "i", "da", "se", "sve", "vreme", "obra\u0107a", "meni", "bio", "je", "pomalo", "strog", "prema", "njima", "no", "i", "njih", "dvoje", "pa", "i", "ja", "smo", "starca", "sa", "strahopo\u0161tovanjem", "slu\u0161ali", "starac", "nastavlja", "da", "se", "njima", "obra\u0107a", "\u201e", "vi", "sada", "negde", "mislite", "\u0161ta", "ovaj", "stari", "sva\u0161ta", "pri\u010da", "no", "ne", "bi", "ja", "ni\u0161ta", "rekao", "da", "vidim", "mlade", "kako", "su", "sretni", "veseli", "zadovoljni", "tada", "bi", "rekao", "sam", "sebi", "pa", "\u0161ta", "ti", "stari", "stalno", "vi\u010de\u0161", "na", "tu", "mlade\u017e", "ali", "ovako", "kada", "vidim", "da", "su", "mladi", "nesre\u0107ni", "nervozni", "ne", "znaju", "\u0161ta", "ho\u0107e", "niti", "\u0161ta", "\u017eele", "\u017eao", "mi", "ih", "je\u2026", "jako", "mi", "ih", "je", "\u017eao.\u201c", "unutra\u0161njost", "crkve", "pri\u010dao", "im", "je", "dalje", "evo", "vi", "sada", "idete", "na", "zlatibor", "da", "se", "malo", "tamo", "proveselite", "no", "treba", "da", "razmi\u0161ljate", "kako", "da", "osnujete", "porodicu", "pa", "onda", "", "svega", "\u0107e", "biti", "da\u0107e", "gospod", "sva\u0161ta", "im", "je", "ispri\u010dao", "tako", "da", "oni", "\u010dini", "mi", "se", "i", "dan-danas", "razmi\u0161ljaju", "o", "star\u010devim", "re\u010dima", "mladi", "par", "je", "oti\u0161ao", "pri\u0161ao", "sam", "starcu", "koji", "je", "bio", "obu\u010den", "u", "plavu", "mantiju", "te", "sam", "mu", "se", "predstavio", "ko", "sam", "i", "odakle", "dolazim", "pitao", "sam", "ga", "za", "igumana", "manastira", "o.venijamin", "no", "dobio", "sam", "odgovor", "da", "igumana", "trenutno", "nema", "u", "manastiru", "po\u0161to", "sam", "mu", "rekao", "da", "dolazim", "iz", "blizine", "manastira", "lepavina.,starac", "kaze", "na", "to", "vama", "ja", "nemam", "\u0161ta", "govoriti", "i", "u\u010diti", "vas", "vi", "imate", "velikog", "duhovnika", "oca", "gavrila", "pored", "sebe", "koji", "vas", "sigurno", "pravilno", "usmerava", "u", "\u017eivotu", "ka\u017eem", "ja", "e", "da", "da", "otac", "gavrilo", "je", "duhovnik", "koji", "je", "uspeo", "da", "promeni", "moje", "nerazumno", "shvatanje", "\u017eivota", "ponekad", "je", "morao", "biti", "strog", "prema", "meni", "kao", "i", "vi", "prema", "ovom", "mladom", "paru", "otac", "gavrilo", "u", "lepavini", "ima", "te\u017eak", "zadatak", "da", "spasava", "du\u0161e", "vernika", "da", "ih", "vodi", "ka", "gospodu", "kada", "me", "tako", "doveo", "na", "stazu", "koja", "vodi", "gospodu", "tu", "me", "ostavio", "da", "osetim", "bo\u017eju", "veli\u010dinu", "i", "lepotu", "sada", "znam", "put", "a", "to", "je", "da", "moja", "du\u0161a", "\u017eeli", "ka", "nebu", "otac", "gavrilo", "to", "jako", "dobro", "zna", "no", "pu\u0161ta", "svoju", "duhovnu", "decu", "da", "mi", "svojevoljno", "odaberemo", "ispravan", "put", "kojim", "\u017eelimo", "i\u0107i", "monahu", "vasiliju", "sam", "predao", "poklone", "koje", "je", "poslao", "otac", "gavrilo", "manastiru", "bili", "su", "to", "zidni", "kalendari", "sa", "motivima", "manastira", "lepavine", "i", "mnogo", "duhovnih", "listi\u0107a", "koje", "\u0107e", "podeliti", "vernicima", "ba\u0161", "ovde", "u", "manastiru", "preobra\u017eenje", "gospodnje", "na\u0161", "otac", "gavrilo", "je", "u", "svojoj", "20toj", "godini", "\u017eivota", "bio", "na", "\u0161kolovanju", "tada", "je", "to", "trajalo", "godinu", "dana", "tu", "je", "bila", "njegova", "bogoslovija", "bio", "sam", "radoznao", "da", "vidim", "slike", "iz", "tih", "vremena", "pa", "mo\u017eda", "i", "sam", "da", "prepoznam", "oca", "na", "zidu", "sa", "po\u0161tovanjem", "iguman", "o.venijamin", "dr\u017ei", "fotografije", "iz", "tih", "dana", "druga", "generacija", "mona\u0161kog", "seminara", "gde", "se", "nalazi", "i", "otac", "gavrilo", "manastir", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "1963/64.god", "kliknite", "na", "fotografiju", "da", "se", "pove\u0107a", "nisu", "mi", "znali", "pri\u010dati", "do\u017eivljaje", "iz", "tih", "dana", "po\u0161to", "je", "to", "bilo", "dosta", "davno", "pa", "vam", "ne", "znam", "preneti", "utiske", "sa", "bogoslovije", "oca", "gavrila", "s", "obzirom", "da", "je", "to", "trajalo", "samo", "godinu", "dana", "verujem", "da", "nije", "ba\u0161", "bilo", "vremena", "puno", "se", "\u0161kolovati", "i", "polagati", "ispite", "to", "samo", "navodi", "da", "biti", "duhovnik", "kakav", "je", "otac", "gavrilo", "ne", "zna\u010di", "zavr\u0161iti", "\u0161kole", "i", "bogoslovije", "studirati", "i", "doktorirati", "nauke", "ve\u0107", "samo", "uz", "bogougodna", "dela", "o\u010deve", "neprekidne", "molitve", "post", "i", "bogougodni", "\u017eivot", "otac", "je", "uspeo", "da", "stekne", "svoju", "duhovnu", "snagu", "monah", "vasilije", "me", "pozvao", "u", "trpezariju", "seo", "sam", "za", "sto", "po\u010deli", "su", "da", "mu", "zvone", "telefoni", "i", "ovde", "sam", "primetio", "da", "stalno", "zvone", "telefoni", "kao", "i", "ocu", "gavrilu", "u", "lepavini", "pa", "monasi", "stvarno", "od", "nas", "mirjana", "nemaju", "vremena", "da", "se", "odmore", "nekako", "danas", "moderni", "vernici", "misle", "da", "je", "dovoljno", "nazvati", "telefonom", "u", "neki", "manastir", "tra\u017eiti", "molitvu", "preko", "telefona", "i", "da", "zdravlje", "i", "sre\u0107a", "u", "\u017eivotu", "odmah", "si\u0111u", "sa", "neba", "na", "nas", "kao", "kada", "ubacite", "bankovnu", "karticu", "u", "bankomat", "pa", "sre\u0107a", "i", "zdravlje", "odmah", "izlaze", "van", "iz", "bankomata", "sedeo", "sam", "i", "\u010dekao", "gledao", "sam", "po", "zidovima", "razne", "ikone", "i", "fotografije", "ne", "bi", "li", "video", "jo\u0161", "koju", "fotografiju", "o.gavrila", "iz", "tih", "dana", "\u0161kolovanja", "ta\u010dno", "ispred", "mene", "bila", "je", "slika", "na", "zidu", "sa", "crte\u017eom", "svete", "gore", "gledao", "sam", "u", "nju", "i", "razmi\u0161ljao", "o", "mojoj", "nedoku\u010divoj", "i", "neostvarenoj", "poseti", "ovom", "svetom", "mestu", "razmi\u0161ljao", "sam", "i", "o", "mnogim", "emisijama", "oca", "gavrila", "sa", "radio", "blagovesti", "u", "kojima", "je", "jedno", "vreme", "mnogo", "\u010ditao", "o", "\u017eivotu", "na", "svetoj", "gori", "od", "malena", "znam", "za", "svetu", "goru", "ali", "ona", "je", "nedoku\u010diva", "mnogim", "ljudima", "pa", "i", "meni", "nekoliko", "trenutaka", "kasnije", "do\u0161ao", "je", "jo\u0161", "jedan", "monah", "koji", "je", "napunio", "dve", "velike", "kese", "knjiga", "i", "ka\u017ee", "mi", "da", "u", "znak", "zahvalnosti", "predam", "to", "ocu", "gavrilu", "zahvalio", "sam", "se", "u", "o\u010devo", "ime", "nisam", "se", "dugo", "zadr\u017eavao", "ali", "sam", "stigao", "da", "sa", "starcem", "vasilijem", "porazgovarao", "o", "stvarima", "koji", "su", "se", "bas", "mene", "ticali", "crte\u017e", "svete", "gore", "napravio", "sam", "jo\u0161", "koju", "fotografiju", "i", "polako", "krenuo", "na", "put", "prema", "zlatiboru", "gde", "me", "je", "\u010dekao", "posao", "i", "skoro", "celi", "radni", "dan", "je", "jo\u0161", "bio", "ispred", "mene", "za", "vreme", "mog", "povratka", "za", "beograd", "nakon", "\u0161to", "sam", "odradio", "posao", "na", "zlatiboru", "do\u0161ao", "sam", "ponovo", "u", "manastir", "preobra\u017eenje", "i", "to", "u", "trenutku", "kada", "je", "bila", "ve\u010dernja", "slu\u017eba", "tada", "sam", "prisustvovao", "i", "akatistu", "presvete", "bogorodice", "posle", "sam", "se", "javio", "monahu", "vasiliju", "ali", "on", "kao", "da", "me", "vise", "nije", "poznavao", "\u010dudno", "preneo", "mi", "je", "lepe", "re\u010di", "koje", "su", "se", "ticale", "osobno", "mene", "pre", "dva", "dana", "kao", "da", "me", "\u010ditao", "iz", "o\u010diju", "i", "sada", "ni\u0161ta", "zanimljivo", "ubrzo", "sam", "dobio", "blagoslov", "za", "put", "prema", "beogradu", "od", "arhimandrita", "oca", "venijamina", "u", "beograd", "sam", "stigao", "oko", "22:30", "posle", "o\u010devog", "\u010ditanja", "aktista", "presvetoj", "bogorodici", "na", "radio", "blagovesti", "no", "presveta", "bogorodica", "me", "nedostojnog", "udostojila", "prisustvovanju", "akatista", "u", "manastiru", "preobra\u017eenje", "gospodnje", "slava", "i", "hvala", "bogu", "za", "sve", "pogledajte", "galeriju", "fotografija", "nenad", "badovinac", "21.07.2009"]}