{"naslov": "O\u010cEV ZAGRLJAJ \u2013 MANASTIR \u017dI\u010cA I MANASTIR VUJAN", "sadrzaj": ["manastir", "\u017ei\u010da", "do", "kuda", "dose\u017eu", "na\u0161e", "molitve", "pre", "\u010detiri", "godine", "uspeo", "sam", "nekako", "da", "dodjem", "do", "srbije", "u", "to", "vreme", "kao", "da", "je", "hiljade", "kilometara", "bila", "daleko", "na", "izletu", "sa", "obitelji", "posetili", "smo", "manastir", "\u017ei\u010du", "posle", "manastira", "lepavine", "bio", "je", "to", "prvi", "manastir", "kojeg", "sam", "posetio", "kada", "je", "pre", "neki", "dan", "mati", "mihaila", "predlo\u017eila", "da", "krenemo", "u", "posetu", "manastiru", "\u017ei\u010di", "nije", "mi", "se", "ba\u0161", "i\u0161lo", "malo", "sam", "umoran", "ovih", "dana", "a", "\u017ei\u010da", "mi", "se", "\u010dini", "daleko", "pa", "i", "\u010dinjenica", "da", "sam", "bio", "tamo", "pre", "nekoliko", "godina", "pa", "opet", "da", "vozim", "tako", "daleko", "nedelju", "sam", "hteo", "da", "malo", "odmorim", "od", "naporne", "sedmice", "u", "beogradu", "u", "razgovoru", "sam", "shvatio", "koliko", "bi", "mati", "zna\u010dilo", "da", "odemo", "sutra", "u", "\u017ei\u010du", "pro\u0161lo", "je", "40", "dana", "od", "upokojenja", "arhimandrita", "o.gerasima", "koji", "je", "bio", "u", "\u017ei\u010di", "njega", "je", "mati", "dobro", "poznavala", "i", "mnogo", "voljela", "jos", "kao", "mali", "dolazio", "je", "k", "njoj", "u", "manastir", "vavedenje", "tada", "vise", "nije", "bilo", "mnogo", "razmisljanja", "krenuli", "smo", "rano", "ujutro", "oti\u0161ao", "sam", "da", "odradim", "u", "me\u0111uvremenu", "svoju", "radnu", "subotu", "kod", "jednih", "ljudi", "koji", "imaju", "vlastiti", "biznis", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "posle", "radnog", "vremena", "bio", "sam", "im", "ku\u0107ni", "gost", "ne", "znam", "kako", "smo", "u", "razgovoru", "do\u0161li", "na", "temu", "istorije", "srba", "ali", "dotakli", "smo", "se", "ba\u0161", "daleke", "istorije", "nemanji\u0107a", "a", "uvek", "kada", "se", "razgovara", "o", "nemanji\u0107ima", "mora", "se", "dotaknuti", "i", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "tokom", "razgovora", "najstariji", "doma\u010din", "predlo\u017ei", "da", "mi", "poka\u017ee", "ne\u0161to", "i", "odvodi", "me", "u", "ku\u0107u", "u", "jednu", "prostoriju", "koja", "je", "bila", "puna", "svetih", "ikona", "u", "toj", "prostoriji", "svaki", "komadi\u0107", "zida", "je", "bio", "ispunjen", "ikonama", "veliko", "kandilo", "je", "gorelo", "na", "stolu", "ostao", "sam", "mirno", "da", "stojim", "ispred", "njih", "ne", "razmi\u0161ljaju\u010di", "ni", "o", "\u010demu", "samo", "sam", "gledao", "i", "divio", "se", "ovo", "je", "prvi", "put", "da", "mi", "neki", "poslovni", "partner", "priredi", "ovakav", "poklon", "za", "obavljeni", "posao", "bio", "je", "mir", "u", "prostoriji", "se", "\u010dula", "jedino", "ti\u0161ina", "\u010dovek", "me", "gledao", "kako", "ja", "posmatram", "ikone", "i", "\u0161utim", "a", "ja", "se", "skamenio", "i", "ne", "mi\u010dem", "se", "bilo", "je", "ovde", "najvi\u0161e", "ikona", "iz", "jerusalima", "sa", "svete", "gore", "iz", "rusije", "nisam", "ba\u0161", "vi\u0111ao", "ikone", "iz", "srbije", "na", "jednoj", "polici", "sam", "vidio", "i", "neku", "malu", "maketu", "manastira", "uzmem", "je", "u", "ruke", "i", "pitam", "gazdu", "koji", "je", "ovo", "manastir", "ka\u017ee", "gazda", "to", "je", "manastir", "\u017ei\u010da", "\u017ei\u010da", "ostao", "sam", "iznena\u0111en", "sutra", "ako", "dragi", "bog", "da", "bit", "\u0107u", "na", "svetoj", "liturgiji", "unutar", "ove", "svetinje", "da", "popunim", "mesta", "u", "autu", "pozvali", "smo", "sestru", "biljanu", "i", "njenog", "supruga", "darka", "da", "idu", "sa", "nama", "oni", "su", "se", "odmah", "odazvali", "na", "na\u0161", "poziv", "i", "ujutro", "u", "pola", "5", "smo", "krenuli", "na", "put", "manastira", "\u017ei\u010de", "sretno", "smo", "stigli", "i", "to", "ranije", "nego", "planirano", "pa", "smo", "uspeli", "da", "budemo", "na", "jutarnjoj", "molitvi", "u\u0161ao", "sam", "u", "crkvu", "celivao", "glavnu", "ikonu", "i", "stao", "na", "jednom", "mestu", "u", "ruci", "sam", "dr\u017eao", "mona\u0161ku", "ode\u017edu", "mati", "mihaile", "i", "nisam", "se", "makivao", "kao", "da", "sam", "bio", "sam", "u", "praznoj", "crkvi", "ja", "i", "molitva", "hora", "koja", "je", "odlazila", "visoko", "ka", "gospodu", "moja", "molitva", "se", "zaustavljala", "odmah", "kod", "stropa", "crkve", "nije", "mogla", "dalje", "to", "je", "normalno", "jer", "ni", "ina\u010de", "ne", "ide", "vi\u0161lje", "od", "plafona", "suze", "su", "mi", "krenule", "na", "o\u010di", "mada", "ne", "znam", "za\u0161to", "stajao", "sam", "i", "gledao", "ravno", "u", "ikone", "\u0161utio", "sam", "do\u0161la", "je", "uskoro", "sestra", "da", "uzme", "ode\u017edu", "za", "mati", "bila", "je", "i", "mati", "ovde", "sretan", "\u0161to", "je", "osetim", "i", "\u0161to", "je", "sa", "nama", "ostavio", "sam", "ih", "ovde", "i", "oti\u0161ao", "napred", "malo", "bli\u017ee", "ikonostasu", "kako", "bi", "vidio", "tok", "svete", "liturgije", "uskoro", "me", "uhvatio", "umor", "neka", "hladno\u0107a", "pa", "vru\u0107ina", "verujem", "da", "mi", "je", "i", "lice", "menjalo", "boje", "kapci", "su", "mi", "se", "sklapali", "nisam", "mogao", "da", "stojim", "da", "gledam", "samo", "sam", "slu\u0161ao", "bilo", "me", "je", "malo", "strah", "da", "ne\u0107u", "izdra\u017eati", "liturgiju", "da", "\u0107u", "morati", "da", "iza\u0111em", "napolje", "pomolio", "sam", "se", "gospodu", "kako", "me", "u\u010dio", "o.gavrilo", "sa", "umnom", "molitvom", "\u201egospode", "isuse", "hriste", "pomiluj", "me", "gre\u0161nog\u201c", "spustio", "sam", "glavu", "i", "gledao", "dolje", "u", "kamen", "i", "spavao", "nisam", "vi\u0161e", "mogao", "da", "izdr\u017eim", "u", "isto", "vreme", "naginjao", "sam", "se", "levo", "i", "desno", "i", "u", "jednom", "trenutku", "i", "nazad", "kada", "sam", "se", "podbo\u010dio", "u", "zadnjem", "trenutku", "sa", "nogom", "da", "ne", "padnem", "srce", "mi", "je", "od", "straha", "po\u010delo", "jako", "brzo", "da", "lupa", "kao", "da", "sam", "se", "probudio", "iz", "sna", "oko", "mene", "mno\u0161tvo", "ljudi", "ti\u0161ina", "liturgija", "traje", "a", "ja", "kao", "da", "sam", "se", "sada", "probudio", "naspavan", "bio", "sam", "odmoran", "srce", "je", "brzo", "po\u010delo", "da", "mi", "kuca", "od", "straha", "pa", "je", "vjerojatno", "zbog", "toga", "i", "umor", "nestao", "vladika", "antonije", "i", "vladika", "hrizostom", "posle", "svete", "liturgije", "odr\u017ean", "je", "parastos", "o.gerasimu", "mno\u0161tvo", "arhijereja", "i", "sve\u0161tenika", "dr\u017eali", "su", "sve\u0107u", "kao", "prinos", "ocu", "a", "i", "mi", "vernici", "sa", "sve\u0107ama", "prinosili", "smo", "molitve", "za", "oca", "za", "o.gerasima", "nisam", "\u010duo", "pre", "no", "tek", "kasnije", "u", "razgovoru", "sa", "o.gavrilom", "koji", "je", "nakon", "povratka", "sa", "svete", "gore", "i", "sam", "proveo", "nekoliko", "godina", "ovde", "shvatio", "sam", "da", "je", "o.gerasim", "celi", "svoj", "\u017eivot", "posvetio", "manastiru", "\u017ei\u010di", "otac", "gavrilo", "i", "mati", "mihaila", "su", "ga", "dobro", "poznavali", "i", "mnogo", "po\u0161tovali", "posle", "parastosa", "mati", "je", "bila", "pozvana", "na", "ru\u010dak", "pa", "smo", "i", "mi", "mali", "pijun\u010di\u0107i", "krenuli", "za", "njom", "izlaze\u0107i", "iz", "manastira", "ona", "je", "predvodila", "na\u0161u", "malu", "grupicu", "sestra", "darko", "i", "ja", "pratimo", "je", "u", "stopu", "nedamo", "joj", "da", "pobegne", "jer", "ose\u0107ali", "bi", "se", "izgubljeni", "ovde", "bez", "nje", "bili", "smo", "poslu\u017eeni", "u", "trpezariji", "kaficom", "i", "kola\u010di\u0107ima", "bilo", "je", "ovde", "mno\u0161tvo", "crkvenih", "velikodostojnika", "igumanija", "mona\u0161tva", "bogoslova", "poslu\u017eenje", "je", "na", "stolu", "ali", "niko", "da", "bi", "prvi", "dotaknuo", "kiflice", "sa", "stola", "ka\u017ee", "mati", "ajde", "uzimajte", "sta", "gledate", "mati", "je", "uzela", "za", "sebe", "i", "onda", "sve", "posle", "stavila", "pred", "mene", "ni", "jedan", "nije", "ostavila", "sebi", "sestra", "je", "vodila", "brigu", "o", "darku", "a", "mati", "o", "meni", "ima", "li", "\u0161ta", "ja\u010de", "u", "svetu", "od", "ljubavi", "ru\u010dak", "rucak", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "mati", "mihaila", "ja", "i", "biljana", "za", "ru\u010dkom", "je", "\u010ditano", "\u017eitije", "svetih", "bilo", "je", "re\u010di", "o", "hristovom", "stradanju", "i", "o", "njegovoj", "\u017ertvi", "za", "nas", "opet", "ljubav", "za", "bli\u017enjeg", "posle", "ru\u010dka", "smo", "po\u017eurili", "da", "uzmemo", "blagoslov", "od", "vladike", "mati", "mihaila", "uzima", "blagoslov", "od", "vladike", "hrizostoma", "pa", "smo", "se", "svi", "razi\u0161li", "svako", "na", "svoju", "stranu", "mati", "je", "otisla", "malo", "da", "popri\u010da", "sa", "monahinjama", "seki", "peki", "je", "isla", "da", "pomogne", "oprati", "sudove", "darko", "je", "sedio", "na", "klupici", "i", "odmarao", "a", "ja", "sam", "uzeo", "aparat", "i", "krenuo", "u", "lov", "na", "fotografiju", "usao", "sam", "u", "crkvu", "tisina", "ikone", "izbledjele", "godine", "su", "odnele", "svoje", "narod", "se", "skuplja", "u", "broju", "u", "kojem", "moze", "svi", "imaju", "svoje", "obaveze", "posao", "obitelj", "zivot", "brzo", "prolazi", "\u017ei\u010du", "pose\u0107uju", "i", "mnogi", "strani", "turisti", "koji", "su", "impresionirani", "na\u0161om", "kulturnom", "ba\u0161tinom", "i", "bogatom", "i", "dubokom", "pravoslavnom", "verom", "neko", "zbog", "vere", "neko", "zbog", "kulture", "ali", "svima", "nam", "je", "dano", "da", "se", "danas", "na\u0111emo", "ovde", "u", "\u017ei\u010di", "ovde", "u", "manastiru", "\u017ei\u010da", "je", "sveti", "sava", "1221", "godine", "kao", "prvi", "srpski", "arhiepiskop", "krunisao", "i", "miropomazao", "svoga", "brata", "stefana", "prvoven\u010danog", "kao", "prvog", "srpskog", "kralja", "a", "i", "poslednji", "srpski", "kralj", "koji", "je", "krunisan", "i", "miropomazan", "ovde", "u", "manastiru", "\u017ei\u010da", "bio", "je", "kralj", "aleksandar", "obrenovi\u0107", "bilo", "je", "to", "1889", "godine", "ta\u010dno", "na", "500-godi\u0161njicu", "kosovskog", "boja", "eto", "velika", "i", "duga", "istorija", "manastira", "\u017ei\u010de", "do", "danas", "sve", "ukupno", "8", "vekova", "manastira", "\u017ei\u010de", "slu\u017eila", "je", "da", "\u010duva", "i", "brani", "pomagala", "je", "u", "stvaranju", "i", "obnavljanju", "srpskog", "naroda", "danas", "samo", "podse\u0107a", "podse\u0107a", "nas", "na", "istoriju", "srbi", "se", "ovde", "dolaze", "diviti", "kako", "imaju", "bogatu", "istoriju", "na\u017ealost", "neretko", "razmi\u0161ljaju", "kako", "bi", "bilo", "dobro", "da", "se", "to", "malo", "i", "unov\u010di", "nekako", "ako", "mo\u017ee", "a", "stranci", "ovde", "dolaze", "da", "vide", "kako", "se", "ovo", "mo\u017ee", "\u0161to", "jeftinije", "kupiti", "verovatno", "\u0107e", "se", "ne\u0107i", "negde", "na", "sredini", "manastir", "\u017ei\u010da", "postoji", "li", "na\u010din", "da", "se", "\u010dovjek", "prilagodi", "tom", "novom", "vremenu", "koje", "dolazi", "mo\u017ee", "ali", "samo", "ako", "shvati", "da", "je", "\u017ei\u010da", "muzej", "nekog", "naroda", "pa", "ni", "to", "nije", "te\u0161ko", "\u017ei\u010da", "je", "danas", "lepo", "ure\u0111ena", "i", "stalno", "je", "dogra\u0111uju", "i", "zidaju", "nove", "zgrade", "hvala", "dragom", "bogu", "da", "je", "svakim", "danom", "sve", "ve\u0107a", "u", "protivnom", "za", "one", "koji", "se", "ne", "mogu", "prilagoditi", "da", "je", "\u017ei\u010da", "muzej", "oni", "vide", "ovde", "zidine", "hrama", "\u010diji", "kamen", "\u0107e", "jednog", "dana", "gospod", "upotrebiti", "da", "sazida", "neki", "novi", "lep\u0161i", "i", "bolji", "svet", "svako", "ima", "svoj", "razlog", "\u0161to", "je", "ovde", "danas", "a", "ja", "ja", "sam", "ovde", "samo", "da", "napravim", "pokoju", "fotografiju", "moje", "molitve", "gospodu", "odlaze", "jedva", "do", "plafona", "pa", "nemogu", "na", "ni\u0161ta", "utjecati", "i", "ni\u0161ta", "menjati", "zato", "samo", "celivam", "svete", "ikone", "manastira", "\u017ei\u010da", "kraljevi", "mojih", "predaka", "su", "ovde", "krunisani", "no", "mene", "u", "to", "vreme", "nije", "bilo", "kasnim", "za", "njima", "mnogo", "godina", "ali", "zato", "ne", "kasnim", "na", "ponovni", "dolazak", "jedinoga", "neprolaznog", "cara", "svih", "careva", "i", "kraljeva", "mojih", "predaka", "moji", "svi", "su", "bili", "u", "jednoj", "dvori\u0161noj", "trpezariji", "pa", "sam", "im", "se", "pridru\u017eio", "bila", "je", "tamo", "sedila", "jedna", "doktorica", "koja", "nam", "je", "pri\u010dala", "malo", "o", "zdravlju", "prehrani", "i", "kvalitetnijem", "na\u010dinu", "\u017eivota", "zenica", "na\u0161eg", "oka", "sadr\u017ei", "mnogo", "informacija", "o", "na\u0161em", "zdravlju", "pa", "smo", "tako", "saznali", "od", "\u010dega", "bolujemo", "i", "kako", "da", "se", "le\u010dimo", "doktorica", "je", "rekla", "mati", "da", "ima", "problema", "sa", "srcem", "i", "jetrom", "malo", "mi", "je", "bilo", "\u010dudno", "jer", "znam", "da", "mati", "ima", "veliko", "toplo", "i", "\u010disto", "srce", "a", "meni", "je", "rekla", "da", "\u0161ta", "se", "ja", "uop\u0107e", "javljam", "da", "ja", "sve", "znam", "a", "ni\u0161ta", "ne", "verujem", "i", "ne", "slu\u0161am", "nikoga", "\u017ealio", "sam", "se", "na", "bolove", "u", "glavi", "ki\u010dmi", "i", "ramenu", "a", "ona", "mi", "ka\u017ee", "\u201emoras", "prvo", "da", "sebe", "poslu\u0161a\u0161", "a", "ti", "nikoga", "ne\u010de\u0161", "da", "slu\u0161a\u0161", "mora\u0161", "da", "ve\u017eba\u0161", "i", "da", "ima\u0161", "malo", "vi\u0161e", "vere", "u", "ve\u017ebe", "jer", "ti", "ne", "veruje\u0161", "gotovo", "niti", "u", "svoj", "problem\u201c", "otac", "gavrilo", "nam", "uvek", "napominje", "va\u017enost", "ve\u017ebe", "i", "telesnog", "opu\u0161tanja", "on", "je", "prvi", "koga", "sam", "se", "setio", "u", "tom", "trenutku", "koliko", "je", "samo", "otac", "gavrilo", "ulo\u017eio", "truda", "da", "nam", "doka\u017ee", "va\u017enost", "telesnog", "ve\u017ebanja", "za", "na\u0161e", "zdravlje", "sve", "imamo", "oko", "sebe", "samo", "treba", "otvoriti", "oci", "i", "u\u0161i", "gledati", "i", "slu\u0161ati", "popili", "smo", "kafu", "sa", "doktoricom", "i", "sa", "m.makrinom", "monahinjom", "manastira", "\u017ei\u010de", "koja", "je", "sedela", "sa", "nama", "u", "razgovoru", "sam", "rekao", "da", "dolazim", "iz", "okoline", "manastira", "lepavine", "i", "da", "ovde", "imam", "kalendare", "koje", "nosim", "vladici", "kao", "poklon", "od", "oca", "gavrila", "jer", "je", "otac", "jedno", "vreme", "\u017eiveo", "u", "\u017ei\u010di", "i", "dobro", "zna", "sve", "ovde", "ma", "zna", "on", "sve", "i", "po", "ostalim", "manastirima", "kao", "vaseljenski", "arhimandrit", "ja", "samo", "kazem", "ocu", "o\u010de", "poznajete", "li", "oca", "m", "ne", "mogu", "se", "setiti", "a", "otac", "u", "istoj", "sekundi", "kaze", "mi", "i", "ime", "i", "manastir", "i", "drzavu", "i", "sve", "o", "njemu", "otac", "kao", "da", "ima", "celu", "vaseljensku", "pravoslavnu", "crkvu", "u", "malom", "prstu", "eto", "bas", "malopre", "sam", "uspeo", "da", "dodjem", "do", "vladike", "antonija", "uspeo", "sam", "da", "mu", "uru\u010diti", "poklon", "od", "oca", "gavrila", "vladika", "se", "obradovao", "i", "kaze", "da", "se", "dobro", "se\u0107a", "manastira", "lepavine", "mati", "makrina", "se", "tako\u0111e", "obradovala", "kada", "je", "saznala", "za", "oca", "gavrila", "pitala", "me", "za", "njega", "i", "mnogo", "ga", "pozdravila", "pro\u0161lo", "je", "puno", "godina", "od", "kada", "se", "nisu", "vidjeli", "ali", "sa", "rado\u0161\u0107u", "se", "prisetila", "oca", "od", "pre", "mnogo", "godina", "preko", "nje", "sam", "poslao", "kalendar", "i", "igumaniji", "manastira", "\u017ei\u010de", "tako\u0111e", "kao", "poklon", "od", "o.gavila", "grob", "o.gerasima", "uskoro", "smo", "krenuli", "na", "grob", "oca", "gerasima", "gde", "je", "mati", "pro\u010ditala", "pomen", "pa", "smo", "celivaju\u010di", "krst", "krenuli", "prema", "beogradu", "no", "na", "na\u0161oj", "puta\u0161estviji", "ukazuje", "se", "jo\u0161", "jedan", "predivan", "i", "mali", "manastir", "a", "to", "je", "manastir", "vujan", "manastir", "vujan", "put", "je", "duga\u010dak", "do", "beograda", "a", "ispred", "nas", "na", "cesti", "prema", "beogradu", "jo\u0161", "nekoliko", "manastira", "put", "i", "\u017eelja", "nas", "je", "odvela", "sa", "glavne", "ceste", "desno", "prema", "manasitru", "vujan", "koji", "se", "nalazi", "3", "km", "vo\u017enje", "uskom", "asfaltiranom", "cestom", "kroz", "gustu", "\u0161umu", "do", "manastira", "zadovoljstvo", "za", "o\u010di", "neopisiv", "prizor", "koji", "nam", "se", "ukazao", "pri", "izlasku", "iz", "\u0161ume", "malena", "crkva", "i", "konaci", "na", "proplanku", "daleko", "od", "glavne", "ceste", "i", "naselja", "ovaj", "put", "smo", "se", "na\u0161li", "u", "pravom", "o\u010devom", "zagrljaju", "priroda", "je", "ovde", "druga\u010dija", "cve\u0107e", "livade", "zelenilo", "oko", "nas", "laganim", "korakom", "smo", "do\u0161li", "do", "ulaska", "u", "crkvu", "a", "lagano", "na", "prstima", "smo", "u\u0161li", "u", "crkvicu", "ne", "znam", "kada", "je", "sagra\u0111en", "manastir", "i", "ko", "ga", "je", "gradio", "ali", "znam", "svrhu", "gra\u0111enja", "a", "to", "je", "da", "se", "sagradi", "mesto", "gde", "\u010dovek", "mo\u017ee", "da", "se", "pomoli", "bogu", "svome", "svome", "tvorcu", "i", "da", "mo\u017ee", "ovde", "da", "bude", "u", "o\u010devom", "zagrljaju", "bilo", "je", "to", "sigurno", "davno", "danas", "gospod", "tra\u017ei", "samo", "da", "mu", "prinesemo", "svoje", "vreme", "malo", "svoje", "pa\u017enje", "da", "okrenemo", "k", "njemu", "prekrstiv\u0161i", "se", "u\u0161li", "smo", "ovde", "kroz", "mala", "niska", "vrata", "u", "pripratu", "i", "onda", "jos", "manja", "i", "ni\u017ea", "vrata", "su", "nas", "do\u010dekala", "za", "ulazak", "u", "glavnu", "crkvu", "unutra", "se", "nalazi", "spomenik", "kojeg", "je", "kraljica", "draga", "poklonila", "manastiru", "nema", "vi\u0161e", "razloga", "da", "iza\u0111emo", "iz", "crkve", "ulazak", "ovde", "vrata", "su", "za", "drugi", "svet", "kao", "i", "ikone", "koje", "su", "samo", "prozor", "u", "drugu", "dimenziju", "u", "drugi", "svet", "negde", "sam", "\u010duo", "da", "se", "u", "crkvu", "treba", "u\u0107i", "pognutom", "glavom", "ovde", "mozete", "imati", "samo", "osmeh", "na", "licu", "i", "na", "taj", "na\u010din", "izraziti", "zadovoljstvo", "\u0161to", "ste", "tu", "ulaz", "u", "manastir", "vujan", "ovde", "jedino", "mogu", "da", "vas", "brinu", "de\u010dje", "brige", "i", "razmi\u0161ljanja", "recimo", "kako", "ostati", "ovde", "\u0161to", "du\u017ee", "skriven", "nadam", "se", "da", "mati", "ne\u0107e", "zahtevati", "odmah", "da", "idemo", "ona", "pri\u010da", "sa", "igumanijom", "dugo", "se", "nisu", "videle", "i", "pri\u010daju", "o", "starim", "danima", "kako", "je", "to", "nekada", "bilo", "a", "ja", "samo", "sam", "tra\u017eio", "o\u010dev", "zagrljaj", "vratitit", "se", "na", "po\u010detak", "u", "bit", "svoga", "stvaranja", "ako", "sam", "stvoren", "da", "budem", "sre\u0107an", "onda", "sam", "stvoren", "da", "bi", "bio", "ovde", "i", "gledao", "danas", "ove", "divne", "pejza\u017ee", "moje", "osetilo", "vida", "ovde", "ose\u0107a", "drugi", "svet", "i", "to", "u", "ovim", "ikonama", "i", "pejza\u017eu", "ovde", "u", "manastiru", "vujan", "osetiti", "o\u010dev", "zagraljaj", "ne", "zna\u010di", "biti", "u", "muzejima", "i", "diviti", "se", "arhitekturi", "o\u010dev", "zagrljaj", "je", "tamo", "gde", "su", "dragi", "ljudi", "ro\u0111ena", "sestra", "njen", "dragi", "mu\u017e", "mati", "mihaila", "draga", "i", "simpati\u010dna", "igumanija", "koja", "odi\u0161e", "toplim", "sme\u0161kom", "\u010ditao", "sam", "davno", "jednu", "knjigu", "\u201eo", "an\u0111elima\u201c", "i", "na\u010dinu", "kako", "bog", "stvoritelj", "sozercava", "u", "an\u0111ele", "i", "kako", "sozercanje", "preko", "an\u0111ela", "bo\u017ejih", "dolazi", "do", "nas", "va\u017eni", "su", "ljudi", "i", "ljubav", "me\u0111u", "nama", "dovoljno", "je", "imati", "potrebu", "da", "nekog", "volite", "i", "uskoro", "\u0107ete", "se", "na\u010di", "u", "dru\u0161tvu", "voljenih", "ljudi", "koji", "\u0107e", "vam", "vratiti", "tu", "ljubav", "to", "nemora", "biti", "samo", "u", "krugu", "manastira", "ali", "ovde", "mo\u017eete", "lak\u0161e", "zahvaliti", "dragom", "bogu", "stvoritelju", "\u0161to", "vam", "je", "dao", "\u017eivot", "i", "tako", "divne", "ljude", "da", "budu", "sa", "vama", "ovde", "mo\u017eete", "zapaliti", "sve\u0107e", "kao", "prinos", "dragim", "du\u0161ama", "iz", "ovoga", "i", "onoga", "sveta", "i", "svi", "su", "ovde", "sa", "vama", "malena", "crkva", "sa", "malenim", "ulaznim", "vratima", "dokazuje", "lepotu", "\u017eivota", "i", "ljubav", "prema", "bli\u017enjem", "a", "u\u0107i", "kroz", "malena", "vrata\u0161ca", "crkve", "odmah", "daje", "mogu\u0107nost", "da", "zablagodarimo", "gospodu", "\u0161to", "nam", "je", "podario", "\u017eivot", "arhangel", "gavrilo", "sozercava", "bog", "svoju", "bo\u017eju", "blagodat", "na", "arhandjela", "gavrila", "a", "on", "sozercava", "blagodat", "ovde", "na", "sve", "nas", "male", "sitne", "ni\u0161tavne", "samo", "iz", "ljubavi", "njegove", "prema", "nama", "kako", "bi", "mi", "osetili", "deli\u0107", "lepote", "ve\u010dnoga", "\u017eivota", "slika", "govori", "sve", "ljubav", "rodi", "sre\u0107u", "galerija", "fotografija", "iz", "manastira", "\u017ei\u010da", "nenad", "badovinac", "septembar", "2009"]}