{"naslov": "OSVE\u0106ENJE \"BISER GRADA\" U ZALFELDENU", "sadrzaj": ["zalfelden", "", "austrija", "austrijski", "gradi\u0107", "zalfelden", "saalfelden", "pokraj", "salcburga", "salzburg", "ju\u010de", "je", "bio", "svedok", "velike", "pravoslavne", "sve\u010danosti", "nj.p", "episkop", "srednjoevropski", "g", "konstantin", "osvetio", "je", "na", "dan", "crkvene", "slave", "sabora", "srba", "svetih", "13", "septembar", "prvi", "srpski", "pravoslavni", "hram", "u", "austriji", "gra\u0111en", "u", "stilu", "srpskih", "bogomolja", "crkvu", "u", "zalfeldenu", "koju", "i", "sami", "austrijanci", "nazivaju", "\u00abbiser", "grada\u00bb", "nakon", "osve\u0107enja", "hrama", "preosve\u0107eni", "vladika", "konstantin", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "novoosve\u0107enom", "hramu", "uz", "saslu\u017eivanje", "protojereja-stavrofora", "dragi\u0161e", "alimpi\u0107a", "paroha", "u", "sremskom", "mestu", "hrtkovci", "protonamesnika", "jovana", "alimpi\u0107a", "paroha", "zalfeldenskog", "i", "jero\u0111akona", "stefana", "jugovi\u0107a", "sekretara", "eparhije", "srednjoevropske", "iz", "manastira", "presvete", "bogorodice", "u", "himelstiru", "u\u010de\u0161\u0107e", "o", "dragi\u0161e", "alimpi\u0107a", "iz", "hrtkovaca", "uveli\u010dalo", "je", "sve\u010danosti", "u", "zalfeldenu", "ne", "samo", "time", "\u0161to", "je", "on", "otac", "paroha", "zalfeldenskog", "ve\u0107", "i", "zato", "\u0161to", "je", "hram", "u", "zalfeldenu", "gra\u0111en", "po", "ugledu", "na", "hram", "sv", "georgija", "u", "hrtkovcima", "u", "kojem", "slu\u017ei", "o", "dragi\u0161a", "prilikom", "bogoslu\u017eenja", "u", "zalfeldenu", "pojao", "je", "kvartet", "crkvene", "op\u0161tine", "ciri\u0161ke", "z\u00fcrich", "na", "\u010delu", "sa", "svojim", "sve\u0161tenikom", "dr", "miroslavom", "simijonovi\u0107em", "dobrosusedske", "odnose", "sa", "austrijskim", "dru\u0161tvom", "demonstriralo", "je", "u\u010de\u0161\u0107e", "hora", "iz", "zalfeldena", "koji", "je", "na", "crkvenoslovenskom", "pojao", "jektenije", "i", "\u00abtebe", "pojem\u00bb", "po", "ruskom", "na\u010dinu", "u", "ovom", "horu", "pevao", "je", "i", "biv\u0161i", "zamenik", "gradona\u010delnika", "zalfeldena", "ernst", "pezentajner", "ernst", "pesenteiner", "koji", "se", "svojevremeno", "znatno", "zalo\u017eio", "za", "podizanje", "srpskog", "pravoslavnog", "hrama", "sabora", "srba", "svetih", "s", "desna", "na", "levo", "nj.p", "episkop", "konstanin", "o", "jovan", "alimpi\u0107", "o", "dragi\u0161a", "alimpi\u0107", "i", "jero\u0111akon", "stefan", "prilikom", "osve\u0107enja", "hrama", "u", "zalfeldenu", "kum", "osve\u0107enja", "crkve", "u", "zalfeldenu", "bio", "je", "radovan", "gari\u0107", "jedan", "od", "velikih", "prilo\u017enika", "ovoga", "hrama", "dok", "je", "kum", "ju\u010dera\u0161nje", "hramovne", "slave", "bio", "zoran", "vukovi\u0107", "jedan", "od", "\u010dlanova", "crkvenog", "odbora", "za", "kumstvo", "crkvene", "slave", "2010", "godine", "prijavio", "se", "tako\u0111e", "jedan", "od", "\u010dlanova", "crkvenog", "odbora", "marinko", "topi\u0107", "episkop", "konstantin", "slu\u017ei", "u", "hramu", "sabora", "srba", "svetih", "u", "zalfeldenu", "nakon", "osve\u0107enja", "hrama", "svete", "ahrijerejske", "liturgije", "i", "rezanja", "slavskog", "kola\u010da", "oko", "hiljadu", "vernika", "i", "prijatelja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "nastavilo", "je", "proslavu", "osve\u0107enja", "crkve", "i", "hramovne", "slave", "u", "kongresnom", "centru", "zalfelden", "tom", "prilikom", "je", "ve\u0107", "izbor", "govornika", "svedo\u010dio", "o", "prihva\u0107enosti", "crkvene", "op\u0161tine", "u", "austrijskom", "dru\u0161tvu", "osim", "gradona\u010delnika", "gintera", "\u0161ida", "g\u00fcnter", "schied", "prisutnima", "su", "se", "obratili", "i", "evangeli\u010dki", "pastor", "robert", "joni\u0161kajt", "robert", "jonischkeit", "i", "katoli\u010dki", "dekan", "ronald", "raser", "ronald", "rasser", "gradona\u010delnik", "zalfeldena", "ginter", "\u0161id", "odu\u0161evljeno", "je", "istakao", "lepotu", "srpskog", "pravoslavnog", "hrama", "i", "pohvalio", "pregala\u0161tvo", "sve\u0161tenika", "jovana", "alimpi\u0107a", "koji", "je", "zajedno", "sa", "majstorima", "radio", "na", "njegovoj", "izgradnji", "osim", "predstavnika", "austrijskog", "dru\u0161tva", "na", "sve\u010danosti", "je", "govorio", "i", "zoran", "jeremi\u0107", "generalni", "konzul", "srbije", "u", "salcburgu", "dok", "je", "zaklju\u010dni", "govor", "dr\u017eao", "preosve\u0107eni", "episkop", "srednjoevropski", "g", "konstantin", "proslava", "osve\u0107enja", "u", "hramovne", "slave", "u", "kongresnom", "centru", "zalfelden", "srpska", "pravoslavna", "crkvena", "op\u0161tina", "u", "zalfeldenu", "uspela", "je", "da", "nakon", "samo", "osam", "godina", "od", "svoga", "osnivanja", "izgradi", "svoj", "hram", "zidanje", "su", "pomogli", "svojim", "radom", "srpski", "zanatski", "radnici", "iz", "zalfeldena", "i", "okoline", "osim", "toga", "izgradnju", "su", "finansijski", "podr\u017eale", "rimokatoli\u010dka", "nadbiskupija", "salcburg", "i", "evangeli\u010dka", "crkva", "iz", "zalfeldena", "ove", "crkve", "pomagale", "su", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvenu", "op\u0161tinu", "i", "parohiju", "u", "zalfeldenu", "i", "time", "\u0161to", "su", "do", "sada", "pravoslavna", "bogoslu\u017eenja", "vr\u0161ena", "u", "hramovima", "ovih", "konfesija", "uprava", "grada", "zalfeldena", "tako\u0111e", "je", "omogu\u0107ila", "nesmetanu", "izgradnju", "srpskog", "pravoslavnog", "hrama", "time", "\u0161to", "je", "odobrila", "njegovu", "gradnju", "u", "stilu", "karakteristi\u010dnom", "za", "srpske", "bogomolje", "i", "nije", "zahtevala", "prilago\u0111avanje", "lokalnim", "arhitektonskim", "normama", "posebnu", "zahvalnost", "crkvena", "op\u0161tina", "zalfelden", "duguje", "gradona\u010delniku", "ginteru", "\u0161idu", "i", "njegovom", "zameniku", "erihu", "romozeru", "erich", "rohmoser", "koji", "su", "se", "zalo\u017eili", "da", "projekat", "bude", "prihva\u0107en", "u", "svojoj", "originalnoj", "formi", "projekat", "crkve", "u", "zalfeldenu", "bazira", "se", "na", "projektu", "crkve", "sv", "\u0111or\u0111a", "u", "hrtkovcima", "u", "eparhiji", "sremskoj", "koji", "je", "arhitekta", "ljubica", "bo\u0161njak", "svojevremeno", "poklonika", "crkvenoj", "op\u0161tini", "hrtkovci", "biser", "pravoslavlja", "u", "salcbur\u0161im", "alpima", "hram", "sabora", "srba", "svetih", "u", "zalfeldenu", "informativna", "slu\u017eba", "srpske", "pravoslavne", "eparhije", "srenjoevropske", "serbische", "orthodoxe", "di\u00f6zese", "f\u00fcr", "mitteleuropa", "obere", "dorfstra\u00dfe", "12", "d-31137", "hildesheim-himmelsth\u00fcr", "sokaktuell@aol.com"]}