{"naslov": "SIROMA\u0160NA SRBIJA", "sadrzaj": ["mati", "pred", "kivotom", "njegove", "svetosti", "nedelja", "15.11.2009", "\u0161e\u0107emo", "uz", "savu", "uz", "mirnu", "reku", "zrcalnu", "kao", "ogledalo", "umirila", "se", "i", "reka", "i", "kro\u0161nja", "drve\u0107a", "na", "obli\u017enjem", "drvoredu", "ljudi", "su", "prolazili", "i", "pri\u010dali", "ali", "se", "niko", "od", "njih", "nije", "\u010duo", "zvukove", "je", "nosio", "vetar", "u", "nekom", "nepoznatom", "smeru", "ovakavim", "pejza\u017eom", "mi", "je", "bilo", "ispunjeno", "celo", "nedeljno", "popodne", "\u201epoma\u017ee", "bog", "brate", "nedade", "kako", "si", "\u201c", "stigala", "je", "predve\u010de", "sms", "poruka", "od", "male", "marije", "ustvari", "od", "njene", "majke", "\u201eda", "li", "postoji", "mogu\u0107nost", "da", "sutra", "dodjes", "do", "nas", "pa", "da", "odemo", "do", "rakovice", "makar", "na", "20minuta", "oprosti", "na", "slobodi", "ali", "ti", "si", "mi", "pao", "na", "um", "jer", "nikako", "da", "dodjem", "do", "mati", "mihaile", "a", "ti", "razumes", "koliko", "mi", "ona", "zna\u010di.\u201c", "sutra", "posle", "podne", "smo", "krenuli", "u", "rakovicu", "obi\u010dno", "je", "fotoaparat", "uvek", "pored", "mene", "ali", "danas", "je", "ostao", "u", "stanu", "a", "maja", "ona", "po", "navici", "nikad", "ne", "nosi", "fotoaparat", "ali", "ga", "je", "danas", "na", "svu", "sre\u0107u", "ponela", "pa", "\u0107u", "iskoristiti", "vreme", "dok", "one", "pri\u010daju", "tako", "\u0161to", "\u0107u", "slikati", "hram", "ispred", "dvori\u0161nih", "zgrada", "nas", "je", "do\u010dekala", "mati", "mihaila", "veselo", "su", "sada", "kucala", "na\u0161a", "srca", "i", "toplina", "se", "ose\u0107ala", "u", "nama", "svi", "smo", "nakon", "du\u017eeg", "vremena", "bili", "zajedno", "pa", "makar", "i", "na", "samo", "20minuta", "no", "nismo", "nameravali", "puno", "da", "se", "dru\u017eimo", "jer", "mati", "je", "bila", "umorna", "pa", "bolje", "je", "da", "ranije", "krenemo", "", "po", "\u017eelji", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "g.g", "pavla", "da", "bude", "ovde", "sahranjen", "u", "manastiru", "rakovica", "danas", "je", "ovde", "velika", "gu\u017eva", "ovde", "je", "sada", "mnogo", "ljudi", "svi", "rade", "velike", "su", "sada", "pripreme", "pa", "i", "nije", "sada", "bas", "najbolje", "vreme", "da", "se", "ovde", "dugo", "zadrzavamo", "celivali", "smo", "ikonu", "u", "crkvi", "pa", "onda", "najbolje", "da", "krenemo", "polako", "samo", "sto", "smo", "se", "pozdravili", "kada", "smo", "bili", "na", "rastanku", "i", "da", "krenemo", "stigao", "je", "mitropolit", "amfilohije", "ovde", "je", "delegacija", "do\u0161la", "ne\u0161to", "da", "meri", "i", "ra\u010duna", "po", "zemlji", "ovde", "se", "nesto", "raspravljalo", "a", "mi", "smo", "stajali", "malo", "sa", "strane", "i", "mirno", "gledali", "nepomi\u010dno", "bez", "obzira", "na", "mno\u0161tvo", "ljudi", "oko", "nas", "ovde", "je", "bila", "velika", "disciplina", "svako", "je", "imao", "neki", "svoj", "zadatak", "svi", "su", "radili", "i", "bili", "vredni", "a", "mi", "smo", "stali", "ispred", "mitropolita", "i", "gledali", "tu\u017eno", "kako", "oni", "dogovaraju", "mere", "po", "zemlji", "cekali", "smo", "nesto", "ne", "znam", "ni", "sta", "ni", "koga", "iznenada", "je", "mati", "rekla", "da", "idemo", "do", "saborne", "crkve", "da", "se", "poklonimo", "patrijarhu", "", "vozili", "smo", "se", "u", "tisini", "vani", "je", "bilo", "tmurno", "i", "tesko", "vreme", "cak", "se", "ni", "mala", "marija", "nije", "cula", "pomalo", "sretni", "ali", "sada", "i", "vi\u0161e", "tu\u017eni", "jer", "kako", "\u0107emo", "mi", "sada", "u", "ovim", "te\u0161kim", "i", "siroma\u0161nim", "vremenima", "misli", "nam", "je", "prekinula", "mala", "marija", "u", "jednom", "trenutka", "kada", "je", "ponudila", "matuski", "maleni", "krsti\u0107", "iz", "jerusalima", "i", "pri", "tome", "tiho", "kazala", "mati", "\u201e", "mati", "uzmi", "krsti\u0107", "neka", "te", "\u010duva", "od", "svih", "velikih", "zmija..\u201c", "svi", "smo", "odjednom", "zasutili", "i", "zanemili", "uz", "pove\u0107u", "gu\u017evu", "u", "gradu", "pojavili", "smo", "se", "uskoro", "ispred", "saborne", "crkve", "gde", "su", "nas", "jedino", "nas", "pustili", "unutra", "da", "udjemo", "sa", "autom", "do", "samog", "ulaska", "u", "crkvu", "inace", "sve", "je", "bilo", "zagradjeno", "sa", "policijom", "kolona", "vernika", "starijih", "kao", "i", "mladjih", "pru\u017eala", "se", "sve", "do", "polovine", "knez", "mihailove", "ulice", "bilo", "je", "ovde", "stotine", "ljudi", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "se", "poklone", "mo\u0161tima", "na\u0161eg", "patrijarha", "g.g", "pavla", "neki", "\u010dovek", "koji", "je", "znao", "mati", "propustio", "nas", "je", "u", "crkvu", "i", "ubrzo", "smo", "se", "nasli", "pred", "kivotom", "", "mala", "marija", "\u017eeli", "pomaziti", "patrijarha", "celivali", "smo", "posmrtne", "ostatke", "njegove", "svetosti", "i", "to", "najpre", "mati", "celivala", "ga", "je", "kao", "svoga", "duhovnog", "oca", "i", "roditelja", "na", "na\u010din", "kao", "da", "je", "ostala", "bez", "ne", "znam", "ja", "to", "opisati", "kao", "i", "ikone", "koje", "su", "bile", "naslonjene", "hristova", "i", "ikona", "presvete", "bogorodice", "imao", "sam", "majin", "fotoaparat", "kojeg", "je", "\u010dudom", "ponela", "ba\u0161", "danas", "uskoro", "smo", "culi", "svi", "malu", "mariju", "cela", "crkva", "ju", "je", "\u010dula", "kako", "iskazuje", "svoju", "\u017eelju", "\u201ehocu", "i", "ja", "da", "ga", "pomazim\u201c", "posle", "marije", "i", "ja", "sam", "stao", "pred", "sveti", "kivot", "nisam", "bio", "dostojan", "da", "poljubim", "patrijarhovu", "ruku", "svestan", "sam", "i", "znam", "za\u0161to", "poznajem", "taj", "razlog", "koji", "je", "uvek", "tu", "pored", "mene", "ose\u0107am", "ga", "moje", "usne", "su", "smele", "dotaknuti", "samo", "kivot", "hvala", "dragome", "bogu", "koji", "me", "udostojio", "da", "dodjem", "ovde", "i", "u", "ovom", "trenutku", "budem", "na", "kratko", "pored", "patrijarha", "koji", "je", "na", "mesto", "patrijarha", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "do\u0161ao", "1990", "godine", "te", "godine", "sam", "prvi", "put", "do\u0161ao", "u", "manastir", "lepavinu", "u", "zagrljaj", "ocu", "gavrilu", "on", "na", "tron", "na\u0161e", "crkve", "a", "ja", "u", "maleni", "srpski", "pravoslavni", "manastir", "u", "hrvatskoj", "kivot", "je", "ostao", "ovde", "stotine", "ljudi", "u", "redu", "cekali", "su", "da", "celivaju", "svetitelja", "a", "mi", "smo", "se", "onako", "mirno", "udaljili", "i", "krenuli", "do", "manastira", "rakovice", "gde", "smo", "ostavili", "mati", "samo", "\u0161to", "smo", "seli", "u", "auto", "i", "spremili", "se", "da", "krenemo", "svojim", "ku\u0107ama", "zaustavlja", "me", "\u010dovek", "i", "pita", "odakle", "sam", "kazem", "ja", "sve", "lepo", "i", "upoznam", "se", "sa", "\u010dovekom", "koji", "je", "isto", "iz", "mojih", "krajeva", "bio", "je", "to", "crkvenjak", "manastira", "rakovica", "\u010dovek", "koji", "ve\u0107", "godinama", "poma\u017ee", "oko", "hrama", "upravo", "je", "on", "projektirao", "sva", "predivna", "svetla", "i", "dvori\u0161nu", "rasvetu", "hrama", "koja", "\u0107e", "od", "sada", "osvetljavati", "ne", "samo", "manastirsko", "dvori\u0161te", "i", "hram", "nego", "i", "ve\u010dne", "zemne", "ostatke", "na\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "16.11.2009", "dan", "posle", "upokojenja", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "g.g", "pavla", "nenad", "badovinac"]}