{"naslov": "PATRIJARH PAVLE NAS VOLI", "sadrzaj": ["nekako", "\u010dovjek", "bi", "da", "makar", "malo", "svjedo\u010di", "sopstvenim", "\u017eivotom", "i", "da", "ne", "pri\u010da", "puno", "njegovu", "svetost", "patrijarha", "pavla", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "ja", "sam", "upoznao", "sad", "hvala", "bogu", "\u0161to", "sam", "udostojen", "zahvaljuju\u0107i", "duhovnom", "usmjeravanju", "ovo", "\u0161to", "se", "doga\u0111alo", "u", "ove", "dane", "beogradske", "ima", "svoju", "predistoriju", "dok", "sam", "bio", "u", "inostranstvu", "u", "dijaspori", "ja", "sam", "samo", "preko", "svjedo\u010denja", "ljudi", "slu\u0161ao", "i", "stvarao", "neku", "sliku", "kao", "i", "svaki", "vjernik", "i", "sve", "vi\u0161e", "mislio", "na", "patrijarha", "niko", "nikad", "ni\u0161ta", "nije", "lo\u0161e", "rekao", "zar", "postoji", "takav", "\u010dovjek", "tako", "mali", "i", "neugledan", "tjelesno", "a", "tako", "silan", "duhovni", "vo\u0111a", "nikad", "ga", "nijesam", "imao", "priliku", "vidjeti", "za", "njegovog", "ovozemaljskog", "\u017eivota", "\u017eive\u0107i", "van", "serbije", "ali", "sad", "ako", "vas", "niko", "ne", "voli", "na", "zemlji", "patrijarh", "pavle", "vas", "voli", "kada", "mi", "je", "onda", "nedavno", "najstariji", "sve\u0161tenik", "na\u0161e", "crkve", "prota", "mile", "milovanovi\u0107", "ispovjednik", "njegove", "svetosti", "i", "\u0161kolski", "drug", "patrijarha", "pavla", "iz", "sarajevskih", "dana", "pri\u010dao", "o", "tome", "kako", "kao", "ispovjednik", "zna", "i", "svjedo\u010di", "o", "svetom", "starcu", "pavlu", "u", "jedan", "tren", "kroz", "lice", "oca", "mileta", "kao", "da", "vidjeh", "blag", "o\u010dinski", "osmjeh", "njegove", "svetosti", "protrljao", "sam", "o\u010di", "i", "po\u010deo", "da", "pla\u010dem", "kao", "da", "sam", "imao", "\u017eiv", "lik", "pred", "sobom", "beogra\u0111ani", "su", "pri\u010dali", "s", "toplinom", "i", "prije", "nikad", "ni", "o", "kome", "nisu", "tako", "pri\u010dali", "teodora", "ka\u017ee", "da", "je", "vidjela", "i", "\u017eivotinje", "kako", "pla\u010du", "ovih", "dana", "no\u0107", "je", "dok", "ovo", "pi\u0161em", "koji", "li", "je", "novembar", "skoro", "\u0107e", "aran\u0111elovdan", "a", "kao", "da", "je", "ljetno", "vrijeme", "pijevci", "pjevaju", "a", "nije", "jo\u0161", "ni", "pono\u0107", "to", "popodne", "i", "ve\u010de", "kada", "je", "preneseno", "tijelo", "voljenog", "patrijarha", "u", "sabornu", "crkvu", "nebesa", "su", "imala", "purpurnu", "boju", "snimili", "smo", "ih", "odmah", "se", "narod", "po\u010deo", "tiho", "bez", "rije\u010di", "u", "red", "postrojavati", "i", "tako", "to", "traje", "ve\u0107", "danima", "kao", "da", "su", "to", "vijekovi", "koji", "kroz", "redove", "naroda", "proti\u010du", "da", "se", "poklone", "\u010dudesnom", "poglavaru", "", "red", "je", "sve", "du\u017ei", "hiljade", "desetine", "hiljada", "stotine", "hiljada", "\u010dekaju", "mirno", "isprva", "je", "i\u0161ao", "kojekude", "ali", "sad", "je", "ve\u0107", "od", "kralja", "petra", "preko", "kneza", "mihajila", "do", "srpskih", "vladara", "ka", "svetom", "savi", "na", "vra\u010daru", "beograda", "osje\u0107aji", "koji", "prate", "\u010dovjeka", "su", "neobi\u010dni", "po", "prvi", "put", "ja", "upoznajem", "srpski", "narod", "u", "ovim", "redovima", "kao", "krotak", "tih", "miran", "\u0107utljiv", "strpljiv", "skroman", "dostojanstven", "narod", "sa", "vrlinama", "i", "kao", "da", "nevidljivo", "blagosilja", "voljeni", "patrijarh", "velika", "je", "ti\u0161ina", "u", "narodu", "glas", "naroda", "glas", "je", "bo\u017eiji", "ovog", "puta", "imam", "osje\u0107aj", "da", "na", "neki", "nedoku\u010div", "na\u010din", "na\u0161", "poglavar", "i", "dalje", "rukovodi", "lice", "njegove", "svetosti", "jo\u0161", "uvijek", "kao", "da", "rukovodi", "uskoro", "\u0107e", "sahrana", "stanice", "njegovog", "puta", "slavonija", "sarajevo", "blagovje\u0161tenje", "vujan", "kosovo", "metohija", "beograd", "rakovica", "", "sve", "to", "huji", "kao", "da", "je", "\u017eivot", "ovdje", "na", "zemlji", "poderana", "ko\u017ea", "da", "li", "je", "iko", "izazvao", "ovakve", "osje\u0107aje", "ti\u0161ine", "u", "srcima", "naroda", "u", "najdubljim", "odajama", "du\u0161e", "patrijarh", "pavle", "mu\u010deni\u010dkog", "\u017eivota", "svakog", "pravoslavnog", "srbina", "ali", "sreo", "sam", "i", "pripadnike", "drugih", "naroda", "i", "vjera", "a", "oni", "mnogo", "su", "vi\u0161e", "\u017eeljeli", "da", "pri\u010daju", "spreminiji", "su", "a", "srbi", "samo", "danas", "\u010dekaju", "\u0107ute", "i", "manje", "pri\u010daju", "nego", "obi\u010dno", "ne", "smijem", "ja", "da", "pi\u0161em", "o", "li\u010dnim", "do\u017eivljajima", "kao", "da", "sam", "poklon", "dobio", "od", "patrijarha", "u", "ove", "dane", "kao", "da", "sam", "sreo", "prvu", "ljubav", "cijeli", "20", "vijek", "proti\u010de", "ako", "je", "1914", "ro\u0111en", "i", "evo", "19", "godina", "2009", "ako", "je", "bio", "na", "\u010delu", "pa", "on", "je", "iznio", "svu", "muku", "na", "sebi", "ostav\u0161i", "rano", "bez", "oca", "izvla\u010dio", "one", "koji", "su", "se", "topili", "pa", "su", "oni", "njega", "troji\u010dno", "izvla\u010dili", "bolovao", "i", "vaskrsavao", "bio", "poni\u017een", "ho\u0107e", "li", "rije\u010d", "ljudska", "ikad", "mo\u0107i", "opisati", "to", "ja", "moram", "da", "dugo", "\u0107utim", "o", "njegovoj", "svetosti", "mati", "haritina", "iz", "pe\u0107ke", "patrija\u0161ije", "me", "je", "pogodila", "i", "o", "tome", "bih", "da", "\u0107utim", "da", "od\u0107utim", "ta", "divna", "monahinja", "pustila", "je", "suzu", "i", "onda", "kao", "hristova", "dalje", "poklonila", "mi", "je", "klju\u010d", "ne\u0161to", "smo", "odplakali", "nad", "srbijom", "skupa", "svako", "svoju", "mjeru", "vaseljena", "se", "okupila", "oko", "ovog", "skromnog", "\u010dovjeka", "i", "svetitelja", "koga", "bog", "do\u010dekuje", "tiho", "tiho", "tiho", "kao", "kod", "svetog", "ilije", "kad", "je", "bilo", "tiho", "redovi", "su", "postrojeni", "uredni", "dokazujemo", "bar", "ove", "dane", "da", "smo", "ne\u0161to", "nau\u010dili", "za", "19", "godina", "i", "cijeli", "jedan", "vijek", "ovdje", "su", "svi", "bili", "pod", "ti\u0161inom", "i", "vladike", "i", "prijatelji", "i", "neprijatelji", "i", "sirotinja", "i", "bogati", "i", "vjerni", "i", "nevjerni", "taj", "mir", "i", "ti\u0161ina", "i", "sabor", "svih", "izgleda", "da", "njegova", "svetost", "nije", "voljela", "reprezentaciju", "pa", "sam", "i", "ja", "izgubio", "mo\u0107", "pisanja", "zna\u010di", "da", "budemo", "tihi", "i", "radni", "i", "skromni", "i", "bez", "roptanja", "i", "vedri", "i", "po\u017ertvovani", "jedni", "za", "druge", "i", "svepra\u0161taju\u0107i", "i", "jaki", "u", "nemo\u0107i...i", "mirni", "i", "da", "pratimo", "znakove", "patrijarhovog", "puta", "na", "nebo", "osje\u0107am", "koliko", "nas", "voli", "koliko", "nas", "samo", "voli...ovako", "jadne", "da", "nas", "je", "poredao", "u", "ti\u0161ini", "da", "barem", "jednom", "u", "vijeku", "budemo", "krotki", "blagi", "mirni", "autor", "teksta", "radomir", "vu\u010di\u0107", "beograd", "18", "novembra", "2009"]}