{"naslov": "POVODOM OBNOVE  CRKVE  SVETE VARVARE U STRUJI\u0106IMA", "sadrzaj": ["sveta", "varvara", "povod", "mog", "javljanja", "bio", "je", "poziv", "mog", "kuma", "koga", "nazivam", "i", "michael", "rose", "i", "koji", "se", "bavi", "spomenicima", "kulture", "i", "\u010desto", "boravi", "u", "rusiji", "javio", "mi", "se", "telefonom", "a", "u", "pozadini", "se", "\u010dula", "pjesma", "hercegova\u010dka", "ona", "drevna", "koja", "budi", "najdublji", "titraj", "srca", "kum", "re\u010de", "", "ovdje", "bi", "danas", "trebao", "biti", "odavde", "poti\u010de\u0161", "koliko", "samo", "ljubavi", "ovdje", "ima", "pjevamo", "i", "veselimo", "se", "evo", "ti", "sjedim", "sa", "prvim", "ro\u0111akom", "ristom", "evo", "nas", "u", "struji\u0107ima", "na", "proslavi", "varindana", "meni", "od", "neke", "radosti", "suze", "poteko\u0161e", "oni", "su", "se", "okupili", "zemljaci", "i", "srodnici", "oni", "koji", "su", "preostali", "od", "svega", "\u0161to", "je", "bilo", "u", "selu", "moje", "majke", "gdje", "se", "obnavlja", "varina", "crkva", "u", "selu", "struji\u0107ima", "u", "popovom", "polju", "tamo", "su", "grobovi", "mojih", "predaka", "s", "maj\u010dine", "strane", "ovo", "mjesto", "je", "poznato", "po", "zidarima", "i", "ribarima", "popovo", "je", "kamenito", "na", "povr\u0161ini", "ali", "u", "dubini", "ispod", "kamena", "su", "podzemna", "jezera", "nepregledna", "duboke", "jame", "ponornice", "cijeli", "jedan", "podzemni", "svijet", "sa", "svojom", "infrastrukturom", "i", "sve", "je", "povezano", "podzemnim", "hodnicima", "niko", "nikada", "od", "ljudi", "nije", "prou\u010dio", "te", "dubine", "taj", "lavirint", "ispod", "zemlje", "te", "stotine", "kilometara", "podzemlja", "hercegova\u010dkog", "", "sje\u0107am", "se", "da", "je", "moj", "pokojni", "djed", "koji", "je", "ina\u010de", "bio", "i", "zidar", "na", "dnevnom", "svjetlu", "lovio", "ribu", "u", "tim", "podzemnim", "jamama", "pod", "ko", "zna", "kojom", "svjetlo\u0161\u0107u", "u", "tami", "kada", "\u010dovjek", "do\u0111e", "na", "meginju", "struji\u0107ku", "jamu", "jednu", "od", "tih", "velikih", "jama", "sa", "otvorom", "od", "oko", "mo\u017eda", "16", "kvadrata", "i", "baci", "kamen", "u", "dubinu", "onda", "\u010deka", "minute", "i", "minute", "dok", "kamen", "ne", "pljusne", "u", "vodu", "na", "dnu", "i", "odjekne", "eho", "iz", "ko", "zna", "kog", "bezdana", "ili", "odjednom", "prhnu", "jata", "golubova", "iz", "mraka", "bezdana", "djed", "se", "nije", "spu\u0161tao", "na", "samo", "dno", "ve\u0107", "na", "20", "do", "50", "metara", "otprilike", "u", "dubinu", "od", "otvora", "jame", "i", "onda", "sa", "strane", "postoje", "prolazi", "tu", "bi", "ulazio", "i", "i\u0161ao", "hodnicima", "do", "podzemnih", "jezera", "gdje", "je", "lovio", "endemsku", "vrstu", "podzemne", "ribe", "gaovicu", "koju", "u", "drugoj", "verziji", "zovu", "i", "salamurvom", "to", "je", "bilo", "dok", "je", "popovo", "polje", "bilo", "pola", "godine", "jezero", "a", "pola", "godine", "polje", "za", "obra\u0111ivanje", "popovo", "polje", "u", "jesen", "bi", "se", "pretvaralo", "popovo", "u", "jezero", "a", "voda", "koja", "bi", "potapala", "polje", "rigala", "bi", "iz", "tih", "jama", "i", "hu\u010dala", "kao", "da", "su", "u", "pokretu", "ko", "zna", "koje", "sile", "koje", "ljudsko", "bi\u0107e", "ne", "mo\u017ee", "ni", "imenovati", "nedaleko", "od", "jame", "je", "drevna", "kamena", "crkva", "svete", "varvare", "u", "obnovi", "podno", "sela", "kao", "i", "groblje", "seosko", "djedova", "ku\u0107a", "je", "na", "samom", "vrhu", "sela", "posljednja", "ku\u0107a", "ka", "o\u0161troj", "glavici", "kroz", "sje\u0107anje", "mi", "prolazi", "sav", "taj", "\u010dudesni", "kraj", "koji", "je", "oduvijek", "bio", "na", "udaru", "mijena", "prirode", "istorije", "podzemnih", "voda", "s", "ove", "strane", "popova", "vidi", "se", "spaljeno", "i", "u", "ratu", "sru\u0161eno", "selo", "mog", "oca", "tamo", "su", "samo", "jo\u0161", "grobovi", "ostali", "i", "predanje", "pam\u0107enje", "vjekovno", "koje", "se", "ne\u0107e", "izbrisati", "ranije", "i", "od", "hercega", "\u0161\u0107epana", "niko", "se", "u", "ove", "krajeve", "ve\u0107", "vijekovima", "ne", "doseljava", "ve\u0107", "samo", "odlazi", "odavde", "pa", "su", "zato", "svi", "povezani", "i", "sva\u010dije", "se", "porodi\u010dno", "stablo", "u", "nedogled", "zna", "kome", "je", "ko", "od", "predaka", "kakav", "bio", "ko", "nosi", "kakav", "grijeh", "i", "za\u0161to", "ta\u010dno", "ispa\u0161ta", "potomak", "zbog", "grijeha", "nekog", "pretka", "koja", "porodica", "pati", "od", "koje", "bolesti", "u", "vremenu", "i", "od", "koje", "mane", "ko", "valja", "a", "ko", "ne", "valja", "ko", "je", "soj", "a", "ko", "nesoj", "sve", "je", "to", "kristalno", "jasno", "i", "svakodnevno", "taj", "mehanizam", "socijalne", "kontrole", "i", "kolektivnog", "pam\u0107enja", "\u010dini", "ljude", "opreznim", "da", "paze", "na", "svaku", "rije\u010d", "i", "svaki", "potez", "\u017eivotni", "jer", "neki", "ve\u0107i", "grijeh", "se", "mo\u017ee", "pla\u0107ati", "u", "vijekove", "ako", "se", "ne", "pokaje", "biti", "\u010dovjek", "od", "rije\u010di", "je", "velika", "vrlina", "tu", "jer", "rije\u010d", "odzvanja", "kroz", "vaseljenu", "kroz", "jame", "bezdana", "kroz", "vrijeme", "istinita", "rije\u010d", "to", "se", "zna", "jer", "se", "zna", "da", "nekad", "traje", "i", "po", "100", "godina", "ili", "\u010dak", "i", "vi\u0161e", "dok", "rije\u010d", "koja", "je", "pala", "ne", "udari", "kao", "grom", "tako", "je", "i", "kod", "pravoslavnih", "i", "kod", "rimokatolika", "ovih", "krajeva", "kum", "ka\u017ee", "preko", "telefona", "evo", "i", "djeca", "pjevaju", "danas", "akrep", "crna", "udovica", "i", "zmije", "\u0161argan(klikni", "za", "uve\u0107anje", "od", "malih", "nogu", "djeca", "ovdje", "isto", "moraju", "da", "paze", "gdje", "\u0107e", "sjesti", "kuda", "\u0107e", "se", "kretati", "jer", "svuda", "su", "zmije", "otrovnice", "\u0161argani", "i", "otrovni", "pauci", "crne", "udovice", "a", "ima", "i", "\u0161korpija", "koje", "ljudi", "ovdje", "zovu", "akrepima", "tako", "da", "\u010dovjek", "i", "kad", "legne", "u", "krevet", "pred", "ve\u010de", "mora", "dobro", "da", "provjeri", "sve", "i", "da", "mu", "se", "u", "postelju", "nije", "uvukao", "akrep", "ili", "zmija", "pod", "takvim", "stresom", "se", "\u017eivi", "od", "malih", "nogu", "tako", "da", "stres", "modernog", "vremena", "ne", "doti\u010de", "ovaj", "narod", "puno", "jer", "je", "navikao", "da", "bilo", "u", "postu", "", "bilo", "van", "posta", "skromno", "i", "\u0161tedljivo", "\u017eivi", "trpi", "stresove", "prirode", "i", "da", "trpi", "glad", "i", "neima\u0161tinu", "jer", "je", "svuda", "kamen", "a", "polje", "je", "prije", "ra\u0111alo", "samo", "za", "vrijeme", "onih", "pola", "godine", "dok", "nije", "bilo", "jezero", "pa", "su", "ljudi", "oguglali", "i", "na", "glad", "a", "ni", "vode", "nema", "ba\u0161", "puno", "jer", "je", "klima", "takva", "da", "vode", "nema", "", "nekad", "mjesecima", "ne", "padne", "ni", "jedna", "kap", "ki\u0161e", "dok", "onda", "u", "jesen", "ne", "po\u010dnu", "naglo", "provale", "oblaka", "pa", "se", "sve", "opet", "stumba", "naglava\u010dke", "pogled", "na", "strujice", "nekad", "mi", "se", "\u010dini", "da", "ljudi", "ve\u0107", "sami", "po", "mijenama", "prirode", "ovdje", "predskazuju", "i", "politi\u010dke", "doga\u0111aje", "sje\u0107am", "se", "jo\u0161", "sam", "bio", "dijete", "nekoliko", "godina", "pred", "ovaj", "zadnji", "rat", "moja", "pokojna", "baba", "ljubica", "jednog", "dana", "dok", "smo", "stajali", "iznad", "d\u017eardina", "vrt", "", "garten", "gledala", "je", "prema", "o\u0161troj", "glavici", "pa", "onda", "nekud", "ka", "istoku", "neba", "i", "ikoni", "svetog", "nikole", "koga", "maj\u010dina", "porodica", "slavi", "i", "rekla", "mi", "je", "", "daj", "bo\u017ee", "da", "ovaj", "naredni", "rat", "ne", "bude", "kao", "onaj", "1941", "ja", "sam", "je", "na", "to", "upitao", "", "baba", "baba", "a", "za\u0161to", "ka\u017ee\u0161", "da", "\u0107e", "biti", "rat", "", "ona", "je", "samo", "\u0107utala", "i", "preletila", "pogledom", "preko", "nekih", "crnih", "gajeva", "negdje", "prema", "grkovom", "dolu", "u", "kome", "ja", "nikad", "nijesam", "bio", "zadnji", "put", "kada", "je", "majka", "bila", "u", "selu", "svojih", "predaka", "rekla", "mi", "je", "da", "se", "obnavlja", "crkva", "na", "inicijativu", "naroda", "popovo", "podzemlje", "obradovao", "sam", "se", "jer", "nekako", "ljubav", "bje\u0161e", "presahnula", "me\u0111u", "ljudima", "", "odsvakle", "su", "ljudi", "slali", "svoje", "priloge", "neko", "je", "klesao", "kamen", "neko", "zidao", "neko", "slao", "novac", "iz", "inostranstva", "kao", "bra\u0107a", "iz", "australije", "vladika", "grigorije", "koji", "je", "ina\u010de", "ro\u0111en", "na", "varindan", "isto", "je", "dao", "svoj", "li\u010dni", "prilog", "a", "vlada", "republike", "srpske", "je", "podr\u017eala", "cijeli", "projekat", "bilo", "je", "i", "onih", "koji", "nijesu", "imali", "\u010dula", "da", "daju", "svoj", "prilog", "ali", "na", "njih", "niko", "nije", "obra\u0107ao", "pa\u017enju", "nije", "im", "zamjerao", "pitao", "sam", "susjeda", "vasa", "bora", "pedagoga", "koji", "je", "ina\u010de", "isto", "rodom", "iz", "struji\u0107a", "da", "mi", "objasni", "od", "koga", "je", "ba\u0161", "ta\u010dno", "potekla", "inicijativa", "za", "obnovu", "crkve", "koja", "poti\u010de", "iz", "15", "vijeka", "i", "sagra\u0111ena", "je", "na", "temeljima", "neke", "jo\u0161", "starije", "crkve", "ali", "on", "mi", "je", "pri\u010dao", "opet", "neke", "legende", "pa", "je", "tako", "opet", "nemogu\u0107e", "imenovati", "ko", "je", "taj", "ba\u0161", "bio", "kome", "je", "sinula", "ideja", "najzanimljivija", "je", "legenda", "da", "je", "crkva", "prvobitna", "gra\u0111ena", "za", "jednu", "no\u0107", "od", "zalaska", "od", "izlaska", "sunca", "a", "to", "je", "bilo", "vrijeme", "turaka", "nedaleko", "od", "crkve", "je", "i", "seoska", "\u0161kola", "sagra\u0111ena", "na", "crkvenom", "zemlji\u0161tu", "jer", "u", "vrijeme", "austrije", "jedino", "se", "u", "\u0161koli", "koja", "je", "bila", "pod", "jurisdikcijom", "crkve", "tada", "mogla", "u\u010diti", "\u0107irilica", "glavni", "kamenorezac", "za", "crkvu", "svete", "varvare", "iz", "susjednog", "sela", "dola", "isklesao", "je", "i", "mali", "bijeli", "spomenik", "mome", "pokojnom", "ocu", "na", "kome", "je", "krst", "ime", "i", "na", "kome", "pi\u0161e", "pjesnik", "da", "li", "je", "groblje", "razminirano", "da", "li", "\u0107e", "ova", "zemlja", "na", "kojoj", "se", "susre\u0107u", "na", "najesktremniji", "na\u010din", "globalni", "duhovni", "koncepti", "zapada", "i", "istoka", "ikada", "mo\u0107i", "da", "premosti", "preko", "ponora", "i", "jezera", "preko", "zmija", "koje", "vrebaju", "svuda", "mimo", "mre\u017ea", "crnih", "udovica", "i", "mimo", "otrova", "akrepa", "ljubavlju", "i", "rado\u0161\u0107u", "istorijske", "i", "duhovne", "bezdane", "i", "da", "na\u0111e", "svoj", "mir", "sve", "mi", "to", "prolazi", "kroz", "glavu", "dok", "u", "mislima", "upirem", "duhovni", "pogled", "ka", "o\u010devom", "grobu", "s", "onu", "stranu", "polja", "na", "zapadnoj", "strani", "tako", "dok", "se", "obnavlja", "crkva", "svete", "varvare", "ja", "mislim", "o", "majci", "u", "njema\u010dkoj", "o", "ocu", "s", "onu", "stranu", "grobova", "i", "pratim", "troji\u010dno", "strujanje", "u", "najdubljem", "ponoru", "srca", "kroz", "pjesmu", "hercegova\u010dkih", "zidara", "i", "ribara", "danas", "u", "popovu", "radomir", "vu\u010di\u0107", "17.12.09"]}