{"naslov": "TRA\u017dENJE SEBE S MATI HARITINOM  40. DANA ", "sadrzaj": ["dana", "40", "je", "pro\u0161lo", "od", "upokojenja", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "pavla", "sam", "sam", "prolazio", "kroz", "neke", "neobi\u010dne", "faze", "u", "zadnje", "vrijeme", "naime", "stalno", "sam", "gubio", "i", "nalazio", "klju\u010deve", "i", "ta\u0161nu", "sa", "ra\u010dunarom", "molitvenikom", "i", "kasetama", "sa", "tv-snimcima", "o", "ocu", "gavrilu", "na", "sre\u0107u", "to", "se", "de\u0161avalo", "kod", "ljudi", "s", "kojima", "sam", "poslovno", "ali", "s", "kojima", "sam", "i", "duhovno", "u", "kontaktu", "kad", "tako", "neke", "stvari", "izgubite", "kod", "bliskih", "ljudi", "onda", "to", "i", "nije", "neka", "velika", "briga", "jedino", "je", "va\u017eno", "sjetiti", "se", "gdje", "su", "stvari", "sve", "ostale", "a", "i", "za\u0161to", "su", "ostale", "i", "\u0161ta", "se", "jo\u0161", "treba", "uraditi", "temeperatura", "u", "ovo", "doba", "godine", "ska\u010de", "gore", "", "dolje", "vi\u0161e", "do", "20", "stepeni", "u", "roku", "jedne", "no\u0107i", "i", "dana", "u", "presudnom", "momentu", "dok", "osje\u0107am", "na", "interesantan", "na\u010din", "duhovno", "prisustvo", "oca", "gavrila", "oko", "40", "dana", "dobijam", "telefonski", "poziv", "od", "direktorice", "mire", "sa", "kosova", "i", "metohije", "ta\u010dnije", "sa", "novog", "brda", "da", "se", "na\u0111em", "sa", "mati", "haritinom", "iz", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "koja", "se", "zadesila", "ovih", "dana", "u", "beogradu", "i", "da", "razgovaramo", "ponovo", "za", "televiziju", "rtrs", "ovog", "puta", "o", "humanitarnoj", "akciji", "kad", "bi", "hljeba", "bilo", "vi\u0161e", "za", "preostali", "srpski", "narod", "s", "kosova", "i", "metohije", "pokrenutu", "iz", "crkve", "lazarice", "u", "banja", "luci", "u", "republici", "srpskoj", "s", "blagoslovom", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "gospodina", "jefrema", "javljam", "se", "mati", "s", "rado\u0161\u0107u", "i", "ona", "odmah", "pristaje", "da", "se", "vidimo", "ja", "sam", "toliko", "obradovan", "i", "samo", "gospod", "bog", "zna", "koliko", "se", "radujem", "susretu", "s", "tom", "divnom", "monahinjom", "me\u0111utim", "te", "ve\u010deri", "kad", "sam", "snimao", "razgovor", "zapri\u010dav\u0161i", "se", "sa", "mati", "haritinom", "ispred", "ikone", "presvete", "bogorodice", "oko", "patrijar\u0161ijskog", "ribnjaka", "i", "njegovim", "kapacitetima", "i", "o", "bistrici", "ja", "sam", "se", "zaboravio", "u", "pri\u010di", "o", "ostorji", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "i", "kad", "sam", "se", "poslije", "vratio", "u", "predstavni\u0161tvo", "na\u0161e", "televizije", "u", "beogradu", "u", "de\u010danskoj", "ulici", "blizu", "terazija", "i", "poslije", "ku\u0107i", "ja", "sam", "ustanovio", "da", "sam", "ostavio", "sve", "moje", "kasete", "sa", "snimcima", "dnevnik", "ra\u010dunar", "tamo", "gdje", "je", "dio", "sestrinstva", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "tih", "dana", "kona\u010dilo", "tj", "kod", "mati", "haritine", "tolika", "rasijanost", "mo\u017ee", "da", "bude", "nekad", "opasna", "u", "nekom", "drugom", "kontekstu", "opet", "kod", "sestre", "radmile", "mi\u0161ev", "sam", "tako\u0111e", "morao", "ponovo", "da", "idem", "da", "bih", "u", "svetosavskom", "zvoncu", "ponovo", "snimio", "neke", "kadrove", "o", "bo\u017ei\u0107u", "i", "djeci", "i", "audio", "kaseti", "bakine", "bo\u017ei\u0107ne", "pri\u010de", "koju", "je", "s", "blagoslovom", "vladike", "irineja", "priredila", "sestra", "rada", "po", "drugi", "put", "sestrinu", "zagreba\u010dko-de\u010dansku", "dijagonalu", "ja", "bolno", "osje\u0107am", "kao", "da", "je", "to", "dio", "i", "moje", "neke", "pri\u010de", "otac", "gavrilo", "po", "obi\u010daju", "se", "javlja", "kad", "mi", "se", "sve", "zbrkalo", "u", "glavi", "i", "kad", "sam", "kao", "mjese\u010dar", "usred", "bijela", "dana", "ve\u0107", "tumarao", "za", "izgubljenim", "stvarima", "zivkaju\u0107i", "mati", "haritinu", "na", "mobilni", "svako", "malo", "a", "ona", "je", "bila", "\u010das", "na", "vra\u010daru", "\u010das", "u", "rakovici", "\u010das", "u", "patrijar\u0161iji", "tako", "je", "prolazilo", "vrijeme", "otac", "gavrilo", "se", "javlja", "telefonom", "i", "ja", "mu", "ukratko", "opisujem", "neobi\u010dno", "rasijavanje", "u", "zadnje", "vrijeme", "otac", "rezimira", "situaciju", "pa", "ka\u017ee", "brate", "radomire", "ti", "tra\u017ei\u0161", "sebe", "otac", "je", "time", "rekao", "sve", "i", "ja", "ve\u0107", "razmi\u0161ljam", "da", "u", "moju", "ishranu", "na", "koju", "nikako", "ne", "obra\u0107am", "pa\u017enju", "sem", "da", "bude", "posna", "uvedem", "dodatni", "poredak", "svuda", "mora", "biti", "poredak", "pa", "i", "tu", "vrijeme", "je", "posta", "i", "kada", "bih", "znao", "da", "kuvam", "i", "smirio", "se", "morao", "bih", "ubaciti", "neke", "miro\u0111ije", "bosiok", "u", "ishranu", "ali", "i", "biber", "biber", "je", "dobar", "za", "koncentraciju", "ja", "jedem", "samo", "pasulj", "ali", "to", "je", "fundamentalno", "jelo", "i", "li\u010di", "na", "vojno", "ali", "zbog", "zrnastog", "oblika", "i", "na", "dje\u010dije", "jelo", "a", "jedem", "i", "hljeb", "bez", "hljeba", "nema", "\u017eivota", "ali", "u", "rasijanosti", "se", "ne", "sti\u017ee", "jesti", "ni", "hljeba", "ili", "se", "jede", "samo", "hljeba", "kad", "razmislim", "bolje", "post", "ima", "svoju", "duhovnu", "dimenziju", "ali", "i", "tjelesnu", "u", "smislu", "ishrane", "ako", "ne", "jedem", "ni\u0161ta", "a", "\u010dovjek", "sam", "ili", "ako", "jedem", "bez", "ikakvog", "reda", "onda", "nije", "neobi\u010dno", "da", "gubim", "koordinate", "i", "po\u010dinjem", "da", "tra\u017eim", "sebe", "uvijek", "iznova", "zna\u010di", "pored", "redovnih", "poslu\u0161anja", "molitvenog", "pravila", "ispovijesti", "pri\u010de\u0161\u0107a", "u\u010destvovanja", "na", "zajedni\u010dkim", "bogoslu\u017eenjima", "tj", "svetoj", "liturgiji", "u", "crkvi", "nedjeljom", "i", "praznicima", "ja", "moram", "da", "mislim", "i", "djelam", "vezano", "za", "ishranu", "s", "poretkom", "potrebno", "mi", "je", "vi\u0161e", "za\u010dina", "u", "ishrani", "i", "vitamina", "ovo", "su", "donekle", "moja", "skrivena", "razmi\u0161ljanja", "u", "vrijeme", "posta", "jer", "ako", "ih", "otkrivam", "u", "svakodnevnici", "tj", "pri\u010dam", "o", "tome", "obi\u010dno", "mi", "se", "neki", "i", "izruguju", "oko", "mene", "ja", "stoga", "ne", "vidim", "drugog", "na\u010dina", "da", "iza\u0111em", "na", "kraj", "s", "mojim", "rasijanostima", "i", "nedoumicama", "ve\u0107", "da", "podignem", "visoki", "zid", "\u0107utnje", "oko", "sebe", "ali", "i", "da", "ra\u0161irim", "lepezu", "duhovnih", "pravila", "i", "na", "hranu", "i", "ostale", "aspekte", "\u017eivota", "kodeks", "obla\u010denja", "vjerovatno", "je", "tako\u0111e", "bitan", "ukoliko", "\u010dovjek", "ima", "\u0161ta", "da", "obu\u010de", "kada", "bi", "cijeli", "kosmos", "na\u0161e", "svakodnevnice", "se", "ustrojio", "i", "duhovno", "disciplinovao", "ni\u0161ta", "ne", "bismo", "gubili", "i", "onda", "ponovo", "tra\u017eili", "za", "narednu", "ve\u010deru", "sam", "pojeo", "sendvi\u010d", "sa", "hljebom", "paprikom", "i", "biberom", "popio", "\u010da\u0161u", "vode", "\u0107utao", "sam", "u", "to", "se", "javila", "na", "mobilni", "mati", "haritina", "da", "se", "dogovorimo", "gdje", "da", "se", "na\u0111emo", "izjutra", "da", "dobijem", "nazad", "ono", "\u0161to", "se", "izgubilo", "ostavila", "je", "izbor", "da", "li", "da", "do\u0111em", "rano", "u", "6", "u", "patrijar\u0161iju", "ili", "tamo", "gdje", "je", "kona\u010dila", "u", "10", "\u010dasova", "po\u0161to", "je", "ta\u0161na", "te\u0161ka", "i", "da", "mati", "ne", "nosi", "sve", "to", "sa", "sobom", "tamo", "ovamo", "dogovor", "pada", "da", "do\u0111em", "u", "10", "izjutra", "prije", "nego", "krenu", "nazad", "u", "pe\u0107", "ja", "u", "patrijar\u0161iju", "svakako", "ne", "mogu", "tako", "rano", "da", "stignem", "s", "obzirom", "na", "moj", "put", "od", "30", "kilometara", "a", "i", "dane", "nespavanja", "iza", "mene", "tako", "je", "i", "bilo", "u", "zakazano", "vrijeme", "se", "nalazimo", "mati", "mi", "vra\u0107a", "stvari", "pozdravljamo", "se", "do", "narednog", "susreta", "gledati", "mati", "haritinu", "i", "slu\u0161ati", "je", "pri\u010da", "je", "za", "sebe", "premda", "rasijan", "i", "izgubljen", "u", "dnevnim", "obavezama", "ja", "se", "osje\u0107am", "oboga\u0107en", "susretom", "s", "mati", "koja", "je", "ina\u010de", "rodom", "iz", "varvarina", "i", "koja", "mi", "li\u010di", "na", "ideal", "samog", "sebe", "kakav", "bih", "trebao", "biti", "da", "nijesam", "ovoliki", "grije\u0161nik", "pe\u0107ka", "patrijar\u0161ija", "susret", "ima", "svoje", "posljedice", "i", "to", "krajnje", "dobre", "naime", "sa", "2", "kolega", "ustrojeno", "svako", "zbog", "nekog", "svog", "ali", "i", "zajedni\u010dkog", "posla", "odlazimo", "u", "patrijar\u0161iju", "u", "svetosavsko", "zvonce", "da", "dobijem", "5", "ilustrovanih", "godi\u0161njaka", "lista", "za", "djecu", "i", "snimim", "kadrove", "za", "bo\u017ei\u0107nu", "pri\u010du", "o", "televiziji", "bekrajna", "pri\u010da", "sa", "mati", "haritinom", "iz", "pe\u0107ar\u0161ije", "sa", "sestrom", "radmilom", "iz", "svetosavskog", "zvonca", "koja", "je", "odrasla", "u", "de\u010danima", "i", "sa", "mojom", "potragom", "za", "nedovr\u0161enim", "i", "izgubljenim", "aspektima", "posla", "i", "\u017eivota", "zavr\u0161ava", "se", "time", "da", "nosim", "poma\u017eu\u0107i", "sestri", "radmili", "mi\u0161ev", "pakete", "za", "djecu", "s", "kosova", "i", "metohije", "i", "ubacujem", "u", "auto", "od", "vladike", "teodosija", "s", "registarskim", "tablicama", "dj", "kao", "\u0111akovica", "od", "koga", "dobijam", "i", "blagoslov", "tako", "mo\u017eda", "jednog", "dana", "dobijem", "i", "ja", "slobodan", "prolaz", "u", "metohiju", "u", "de\u010dane", "i", "u", "pe\u0107", "dana", "40", "nakon", "upokojenja", "bla\u017eenog", "spomena", "patrijarha", "pavla", "to", "je", "bio", "zaklju\u010dak", "radomir", "vu\u010di\u0107", "25.12.2009"]}