{"naslov": "UTISCI JEDNE HODO\u010cASNICE", "sadrzaj": ["jedne", "jeseni", "i\u0161la", "sam", "s", "ekipom", "u", "posjetu", "manastiru", "lepavina", "bilo", "je", "to", "putovanje", "u", "nepoznato", "i", "novo", "bilo", "je", "to", "putovanje", "u", "jo\u0161", "nedo\u017eivljeno", "do", "tada", "a", "ni", "poslije", "nisam", "bila", "u", "nekom", "srpskom", "manastiru", "niti", "sam", "imala", "direktni", "kontakt", "s", "monasima", "i\u0161la", "sam", "bez", "predrasuda", "bez", "straha", "vi\u0161e", "je", "u", "igri", "bila", "znati\u017eelja", "a", "i", "jo\u0161", "pone\u0161to", "nisam", "po\u017ealila", "\u0161to", "sam", "se", "na", "to", "putovanje", "odlu\u010dila", "monasi", "s", "kojima", "sam", "se", "dru\u017eila", "su", "ljudi", "ok", "boravila", "sam", "ja", "i", "vi\u0161e", "dana", "u", "katoli\u010dkim", "samostanima", "i", "svi", "ti", "sve\u0107enici", "su", "isto", "ljudi", "ok", "ne", "navijam", "za", "nikog", "nastojim", "promatrat", "\u010dovjeka", "kao", "\u010dovjeka", "ako", "to", "ve\u0107", "jest", "a", "ima", "onih", "i", "koji", "to", "nisu", "i", "nisam", "sad", "ni\u0161ta", "novo", "otkrila", "mogu", "tek", "ponovit", "da", "su", "predrasude", "jako", "gadna", "stvar", "onom", "tko", "je", "njihov", "rob", "kad", "\u010dujem", "mrzim", "srbe", "di\u017ee", "mi", "se", "kosa", "na", "glavi", "neljudi", "ima", "u", "svakom", "narodu", "i", "to\u010dka", "isto", "tako", "ima", "i", "ljudi", "sve", "je", "u", "oku", "promatra\u010da", "da", "ne", "bi", "bilo", "zabune", "zlodjela", "ne", "svrstavam", "pod", "kolektiv", "ve\u0107", "na", "pojedinca", "to", "je", "moj", "stav", "do\u0161av\u0161i", "pred", "manastir", "osjetila", "sam", "jedan", "poseban", "mir", "i", "sad", "ga", "imam", "u", "sebi", "i", "ti\u0161inu", "da", "ti\u0161inu", "priroda", "je", "prekrasna", "stabla", "prepuna", "jabuka", "brali", "smo", "ih", "trebalo", "je", "i", "pitu", "napravit", "do\u010dekao", "nas", "je", "otac", "gavrilo", "pravi", "doma\u0107in", "onda", "sam", "se", "dru\u017eila", "s", "monasima", "najvi\u0161e", "s", "vasilijem", "pokazao", "mi", "je", "malu", "crkvu", "u", "kojoj", "je", "ikona", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "ta", "se", "ikona", "smatra", "\u010dudotvornom", "iako", "ja", "u", "to", "ne", "vjerujem", "ali", "nema", "veze", "svi", "su", "osu\u0111ivali", "milo\u0161evi\u0107a", "i", "njegovu", "politku", "koja", "je", "toliko", "zla", "nanijela", "ljudima", "za", "vrijeme", "domovinskog", "rata", "nitko", "ih", "nije", "ni", "dirao", "niti", "im", "zlo", "\u010dinio", "naravno", "da", "je", "propaganda", "\u010dinila", "svoje", "me\u0111utim", "to", "nije", "bila", "istina", "crkva", "je", "jo\u0161", "na", "mjestu", "manastir", "je", "jo\u0161", "na", "mjestu", "i", "oni", "su", "svi", "\u010ditavi", "ugledah", "ja", "\u0161etaju\u0107i", "jednog", "monaha", "on", "\u010dita", "bibliju", "mir", "mu", "se", "odra\u017eava", "na", "licu", "predan", "je", "privukao", "me", "vi\u0161e", "od", "drugih", "valjda", "sam", "po", "to", "i", "do\u0161la", "po", "mir", "po", "trunku", "sklada", "i", "radosti", "i", "onda", "je", "po\u010dela", "priprema", "ru\u010dka", "jer", "gosti", "su", "do\u0161li", "iz", "zagreba", "i", "ne", "mo\u017ee", "to", "pro\u0107i", "da", "se", "vratimo", "gladni", "i", "\u017eedni", "otac", "gavrilo", "sla\u017ee", "neko", "vegetarijansko", "jelo", "mi", "polako", "radimo", "pitu", "od", "jabuka", "i", "onda", "ru\u010dak", "u", "manastiru", "skupa", "\u017eene", "i", "monasi", "treba", "blagoslovit", "hranu", "i", "pi\u0107e", "oni", "se", "krste", "s", "tri", "prsta", "mi", "s", "dva", "i", "sve", "5", "monasi", "su", "skromni", "stidljivi", "po", "malo", "ali", "jako", "disciplinirani", "i", "uljudni", "svi", "su", "vegetarijaci", "sami", "sve", "uzgajaju", "u", "svom", "vrtu", "sami", "kuhaju", "i", "sve", "ostalo", "rade", "po\u0161tuju", "hijerarhiju", "tj", "oca", "gavrila", "malo", "dalje", "od", "manastira", "nalazi", "se", "izvor", "tu", "sam", "se", "umila", "a", "i", "pila", "\u010distu", "izvorsku", "vodu", "onda", "su", "poslijepodne", "po\u010deli", "dolazit", "ljudi", "od", "svakud", "ih", "je", "bilo", "i", "svih", "nacionalnosti", "nema", "tu", "veze", "tko", "je", "od", "kud", "niti", "tko", "je", "koje", "vjere", "svi", "su", "dobrodo\u0161li", "i", "svi", "smo", "u", "molitvi", "bili", "skupa", "ima", "ljudi", "i", "ima", "mjesta", "kojima", "se", "vra\u0107am", "ako", "ne", "fizi\u010dki", "onda", "ona", "\u017eive", "u", "meni", "neka", "mjesta", "su", "mi", "kao", "mir", "ili", "kao", "dodir", "mira", "manastir", "lepavina", "je", "jedno", "od", "njih", "sa", "bloga", "jedne", "hodo\u010dasnice", "24.7.2008", "komentari", "sa", "bloga", "komentar", "16", "31.07.2008", "ina\u010de", "je", "moj", "stav", "ne\u0107u", "politiku", "u", "svoju", "butiku", "posebno", "kada", "je", "ona", "\u017eenska", "tu", "i", "tamo", "volim", "\u010disto", "zbog", "informiranosti", "pro\u010ditat", "ne\u0161to", "na", "tu", "temu", "\u0161to", "ka\u017ee", "koja", "pametna", "mu\u0161ka", "glava", "ali", "tu", "moj", "interes", "prestaje", "i", "drago", "mi", "je", "\u0161to", "je", "tomu", "tako", "komentar", "15", "27.7.2008", "hvala", "ti", "", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "skretanja", "u", "politiku", "to", "bih", "povezala", "sa", "odre\u0111enom", "vrstom", "predrasuda", "u", "nama", "svatko", "je", "imao", "neko", "svoje", "iskustvo", "rata", "i", "sukoba", "sa", "susjedima", "pa", "ne", "bih", "nikoga", "osu\u0111ivala", "ipak", "mislim", "da", "je", "propaganda", "\u010dinila", "i", "\u010dini", "puno", "opet", "ka\u017eem", "trea", "po\u0107i", "od", "sebe", "nastojat", "bit", "koliko", "je", "to", "mogu\u0107eobjektivan", "i", "ostati", "u", "svem", "tom", "ludilu", "normalan", "svatko", "je", "sam", "za", "sebe", "na", "potezu", "komentar", "14", "26.7.2008", "", "znam", "jo\u0161", "jedan", "slu\u010daj", "branitelj", "koji", "je", "bio", "osu\u0111en", "na", "smrt", "ali", "sre\u0107om", "do\u0161lo", "je", "do", "razmjene", "zarobljenika", "\u010dovjek", "pre\u017eivio", "trebalo", "mu", "je", "dugo", "vremena", "dok", "se", "oporavio", "kako", "fizi\u010dki", "i", "psihi\u010dki", "ali", "kada", "smo", "se", "na\u0161li", "nakon", "par", "godina", "ka\u017ee", "da", "je", "svojim", "mu\u010diteljima", "oprostio", "da", "ne", "osje\u0107a", "mr\u017enju", "u", "sebi", "vi\u0161e", "je", "to", "shvatio", "da", "je", "to", "morao", "pro\u0107i", "koliko", "god", "to", "grozno", "zvu\u010dalo", "on", "funkcionira", "i", "ima", "krasnu", "obitelj", "posao", "prijatelje", "iako", "je", "normalno", "da", "to", "nikada", "ne\u0107e", "zaboraviti", "i", "da", "\u0107e", "odre\u0111ene", "probleme", "kako", "zdravstvene", "tako", "i", "psihi\u010dke", "jo\u0161", "dugo", "osje\u0107at", "komentar", "13", "26.7.2008", "", "interesantni", "su", "mi", "postupci", "i", "pogledi", "nekih", "na\u0161ih", "zarobljenika", "koji", "su", "pre\u017eiveli", "strahote", "srpskih", "logora", "jedan", "dok", "je", "bio", "u", "logoru", "i", "pro\u0161ao", "torture", "i", "mu\u010denja", "ipak", "se", "tu", "na\u0161ao", "jedan", "\u010duvar", "koji", "mu", "je", "izlazio", "u", "susret", "koliko", "je", "uop\u0107e", "mogao", "znao", "mu", "je", "poskrive\u010dki", "dati", "i", "vode", "i", "popri\u010dati", "s", "njim", "ko", "je", "\u010dovjek", "i", "davao", "mu", "cigarete", "i", "\u0161titio", "ga", "koliko", "je", "mogao", "i", "gle", "zavr\u0161i", "se", "rat", "taj", "moj", "poznanik", "je", "oslobo\u0111en", "i", "sada", "je", "taj", "\u010duvar", "bio", "osu\u0111en", "uloge", "su", "se", "promjenile", "i", "\u0161to", "misli\u0161", "da", "taj", "na\u0161", "branitelj", "nije", "tom", "dolazio", "u", "posjetu", "u", "zatvor", "i", "svjedo\u010dio", "za", "njega", "da", "mu", "se", "ubla\u017ei", "kazna", "komentar", "12", "26.7.2008", "pa", "tako", "je", "naravno", "i", "to", "sam", "poku\u0161ala", "re\u010d", "u", "svakom", "narodu", "ima", "i", "izroda", "i", "kukolja", "ali", "i", "ljudi", "opreza", "nikad", "dosta", "jo\u0161", "vi\u0161e", "\u0161to", "i", "samima", "sebi", "ne", "mo\u017eemo", "do", "kraja", "vjerovati", "i", "cijeli", "\u017eivot", "\u017eivjeti", "u", "jednom", "uvjerenju", "sve", "je", "podlo\u017eno", "promjeni", "komentar", "11", "26.7.2008", "", "ipak", "su", "svi", "ti", "ljudi", "bili", "dobro", "prihva\u0107eni", "i", "nisu", "imali", "nikakvih", "problema", "pisala", "sam", "u", "jednom", "postu", "kako", "je", "postojala", "jedna", "pravoslavna", "crkva", "u", "koju", "sam", "kao", "dijete", "skupa", "sa", "\u010dasnim", "sestrama", "i\u0161la", "za", "veliku", "gospojinu", "imali", "smo", "dobro", "sve\u0107enika", "koji", "je", "bio", "normalan", "i", "dobar", "sa", "svima", "iako", "je", "za", "vrijeme", "komunizma", "bio", "prili\u010dno", "\u0161ikaniran", "ali", "mudrost", "sam", "upijala", "od", "njega", "i", "ostaio", "je", "jedan", "neizbrisiv", "trag", "u", "mom", "\u017eivotu", "poslije", "se", "to", "pro\u0161iril", "i", "u", "poslovnu", "sferu", "pa", "na", "moje", "prijateljice", "koje", "su", "se", "udale", "za", "pravoslavce", "tako", "nekako", "i", "dobivaju\u0107i", "informacije", "iz", "prve", "ruke", "nisam", "mijenjala", "svoja", "mi\u0161ljenja", "\u0161to", "se", "tog", "ti\u010de", "bio", "je", "i", "nesretni", "rat", "jer", "koji", "je", "na", "koncu", "rat", "sretan", "i", "onda", "sam", "par", "godina", "poslije", "rata", "oti\u0161la", "posjetiti", "ovaj", "manastir", "dobro", "i", "vrijedno", "iskustvo", "komentar", "10", "26.7.2008", "slu\u010dajna", "dobar", "komentar", "si", "dala", "i", "\u010dak", "bolje", "ukratko", "uobli\u010dila", "ono", "\u0161to", "sam", "djelomi\u010dno", "kroz", "post", "htjela", "re\u0107i", "predrasude", "i", "mr\u017enja", "su", "gadna", "stvar", "ako", "se", "to", "ne", "rje\u0161ava", "mislim", "svaki", "pojedinac", "u", "sebi", "posebno", "nekako", "od", "ranog", "djetinjstva", "\u017eivjela", "sam", "u", "izrazito", "katoli\u010dkom", "i", "uz", "to", "hrvatskom", "okru\u017eenju", "me\u0111utim", "zanimljivo", "je", "da", "je", "u", "toj", "sredini", "\u017eivjela", "i", "jedna", "muslimanska", "obitelj", "pa", "jedan", "slovenac", "a", "ni", "pravoslavci", "nam", "nisu", "bili", "daleko", "a", "da", "ne", "govorim", "o", "jednom", "izrealcu", "tako", "da", "sam", "primjere", "drugih", "vjera", "i", "nacija", "imala", "oko", "sebe", "iako", "u", "zanemarivom", "broju", "interesantno", "uvijek", "sam", "imala", "simpatiju", "prema", "tim", "nazovimo", "drugima", "iako", "mnogi", "nisu", "djelili", "moje", "mi\u0161ljenje", "komentar", "9", "26.7.2008", "i", "ja", "bih", "voljela", "taaaako", "ma", "blago", "tebi", "komentar", "8", "26.7.2008", "kako", "o", "manastirima", "nisam", "znala", "gotovo", "ni\u0161ta", "ovo", "mi", "je", "vrlo", "zanimljiv", "post", "mo\u017ee", "se", "osjetiti", "mir", "preko", "ekrana", "s", "obzirom", "na", "mjesto", "vrijeme", "prostor", "kontekst", "dnevnih", "vijesti", "u", "vrijeme", "objave", "ga", "do\u017eivljavam", "i", "kao", "izvanredan", "dru\u0161tveno-politi\u010dki", "komentar", "prirode", "\u010dovjeka", "ne)ovisno", "o", "trenutku", "vremena", "s", "te", "strane", "je", "wow", "e", "sada", "ako", "sam", "\u0161to", "krivo", "pohvatala", "komentar", "7", "25.7.2008", "", "znam", "za", "tvoju", "ljubav", "prema", "dervi\u0161ima", "prema", "sufijskom", "redu", "i", "mene", "sufiji", "privla\u010de", "eto", "jedne", "godine", "kada", "sam", "bila", "u", "tunisu", "potegnula", "sam", "i", "do", "nefte", "koja", "je", "centar", "sufizma", "u", "tunisu", "ali", "i", "u", "africi", "op\u0107enito", "\u017eao", "mi", "je", "\u0161to", "nisam", "nigdje", "ni", "jednog", "srela", "iako", "sam", "zamolila", "taxistu", "da", "me", "odveze", "do", "mjesta", "gdje", "oni", "\u017eive", "i", "gdje", "se", "mole", "mislim", "da", "sam", "i", "u", "postu", "nefta", "neke", "slike", "postala", "ono", "\u0161to", "mi", "je", "jo\u0161", "\u017eelja", "jest", "posjetiti", "tekiju", "kod", "blagaja", "gdje", "\u017eive", "sufije", "nekako", "me", "to", "mjesto", "jako", "privla\u010di", "komentar", "6", "25.7.2008", "isto", "tako", "ne", "postaje", "se", "monah", "samim", "ulaskom", "u", "manastir", "sad", "ti", "govorim", "po", "sje\u0107anju", "uglavnom", "tko", "\u017eeli", "postati", "monah", "najprije", "je", "u", "rangu", "isku\u0161enika", "to", "traje", "3", "godine", "ako", "se", "kroz", "to", "vrijeme", "procijeni", "da", "je", "predan", "ostaje", "ali", "ne", "izdr\u017ee", "svi", "neki", "i", "odu", "nije", "to", "za", "svakog", "komentar", "5", "25.7.2008", "blunci", "samo", "mogu", "pretpostaviti", "da", "su", "svi", "monasi", "zna\u010di", "dio", "sve\u0107enstva", "koji", "\u017eivi", "u", "manastirima", "ujedno", "i", "vegetarijanci", "u", "lepavini", "su", "svi", "bez", "razlike", "valjda", "ima", "u", "onoj", "ne\u0161to", "tko", "se", "odlu\u010di", "za", "manastir", "i", "da", "ga", "to", "vu\u010de", "se", "ve\u0107", "dobro", "pro\u010distio", "kako", "tjelesno", "tako", "i", "duhovno", "oni", "se", "koliko", "znam", "i", "ne", "\u017eene", "iako", "naravno", "pravoslavna", "vjera", "to", "popovima", "dopu\u0161ta", "mislim", "da", "to", "ne", "vrijedi", "za", "one", "koji", "se", "odlu\u010de", "da", "\u017eive", "u", "manastiru", "komentar", "4", "25.7.2008", "nisam", "znala", "da", "su", "pravoslavni", "sve\u0107enici", "vegetarijanci", "jesu", "li", "svi", "ili", "samo", "odr\u0111eni", "redovi", "ima", "li", "raznik", "redova", "kod", "pravoslavaca", "komentar", "3", "25.7.2008", "prekrasno", "nisam", "nikada", "bila", "u", "pravoslavnom", "manastiru", "ali", "su", "me", "dervi\u0161i", "isto", "tako", "odu\u0161evili", "komentar", "2", "25.7.2008", "ja", "nikoga", "ne", "mrzim", "naprosto", "nisam", "tako", "odgojen", "predrasude", "su", "naj\u010de\u0161\u0107e", "uzork", "mr\u017enji", "nisam", "iskusio", "atmosferu", "pravoslavnog", "sve\u0107enstva", "ali", "katoli\u010dkog", "jesam", "drago", "mi", "je", "kada", "ve\u0107", "nisam", "bio", "u", "prilici", "do\u017eivjeti", "barem", "tvoje", "iskustvo", "ina\u010de", "kada", "se", "i", "jedni", "i", "drugi", "ne", "pa\u010daju", "politike", "tada", "je", "atmosfera", "vrlo", "duhovna", "i", "ugodna", "", "komentar", "1", "24.7.2008", "ja", "imam", "neke", "opake", "predrasude", "o", "religiji", "a", "pogotovo", "kr\u0161\u0107anskoj", "ali", "religiozni", "ljudi", "kao", "ljudi", "su", "ok", "zlo", "je", "ako", "religija", "zloupotrebljava", "povjerenje", "u", "vjeru", "pa", "posredno", "tjera", "sljedbenike", "da", "vrije\u0111aju", "ili", "ubrajaju", "sljedbenike", "druge", "vjere", "tada", "i", "nositelji", "vjere", "ponekad", "postanu", "kolateralne", "\u017ertve", "samostani", "su", "vjerojatno", "jedna", "druga", "pri\u010da", "odjeljeni", "od", "utjecaja", "drugih", "\u017eive", "\u017eivot", "za", "sebe", "ne", "smetaju\u0107i", "nikome", "tako", "su", "nekada", "u", "komunama", "\u017eivjeli", "istinski", "isusovi", "sljedbenici", "tko", "je", "htio", "do\u0107i", "do\u0161ao", "je"]}