{"naslov": "TEKSA\u0160ANIN U STUDENICI", "sadrzaj": ["mark", "robert", "i", "mi\u010del", "tejlor", "u", "\u010da\u010dku", "foto", "g", "ota\u0161evi\u0107", "posle", "smrti", "supruge", "katarine", "vrani\u0107", "robert", "nikola", "tejlor", "izabrao", "\u017eivot", "u", "manastiru", "", "mark", "robert", "i", "mi\u010del", "tejlor", "u", "\u010da\u010dku", "studenica", "\u2013", "spremiv\u0161i", "stvari", "za", "polazak", "u", "manastir", "robert", "nikola", "tejlor", "80", "rekao", "je", "u", "\u010da\u010dku", "srednjem", "sinu", "i", "snahi", "\u2013", "\u017eelim", "da", "budem", "bli\u017ee", "bogu", "i", "mojoj", "nini", "da", "se", "svakog", "dana", "molim", "za", "pokoj", "njene", "du\u0161e", "veterinar", "iz", "teksasa", "obreo", "se", "u", "studenici", "po\u0161to", "je", "nedavno", "ostao", "bez", "svoje", "\u017eivotne", "saputnice", "s", "kojom", "je", "pro\u017eiveo", "neobi\u010dan", "vek", "neprolazna", "ljubav", "prema", "katarini", "vrani\u0107", "1934\u20132009", "dovela", "ga", "je", "kao", "nevidljiva", "ruka", "u", "lavru", "ispod", "\u010demerna", "i", "majku", "svih", "srpskih", "manastira", "gde", "se", "sa", "skoro", "mona\u0161kim", "navikama", "moli", "vi\u0161njem", "i", "radi", "svoj", "deo", "posla", "kako", "je", "amerikanac", "postao", "\u017eitelj", "svetosavskog", "hrama", "\u2013", "on", "je", "i", "ranije", "sa", "suprugom", "dolazio", "u", "studenicu", "na", "slu\u017ebe", "i", "molitve", "s", "njima", "i", "jedan", "od", "sinova", "mark", "i", "njegovi", "uku\u0107ani", "upoznali", "smo", "te", "ljude", "odane", "srbiji", "i", "pravoslavlju", "i", "kao", "stare\u0161ina", "hrama", "prihvatio", "sam", "tejlorovu", "molbu", "da", "nam", "se", "pridru\u017ei", "\u2013", "ka\u017ee", "za", "\u201epolitiku\u201d", "iguman", "studenice", "arhimandrit", "tihon", "raki\u0107evi\u0107", "38", "ina\u010de", "\u010da\u010danin", "tejlor", "je", "kao", "veterinar", "sa", "slu\u017ebom", "u", "ameri\u010dkoj", "vojsci", "1956", "godine", "postavljen", "za", "kontrolora", "kvaliteta", "mesa", "koje", "je", "fabrika", "\u201ejuhor\u201d", "iz", "svetozareva", "isporu\u010divala", "trupama", "sad", "na", "starom", "kontinentu", "u", "beogradu", "je", "upoznao", "katarinu", "odmah", "ga", "je", "osvojila", "ro\u0111ena", "je", "u", "gornjem", "milanovcu", "dok", "je", "vezu", "sa", "\u010da\u010dkom", "nasledila", "po", "ocu", "oficiru", "kraljevske", "vojske", "i", "logora\u0161u", "iz", "osnabrika", "i", "sa", "golog", "otoka", "ven\u010dali", "su", "se", "tog", "novembra", "u", "ameri\u010dkoj", "ambasadi", "u", "beogradu", "svedok", "im", "je", "bio", "ata\u0161e", "iz", "poslanstva", "zar", "nisu", "mogli", "da", "na\u0111u", "kuma", "i", "starog", "svata", "\u2013", "nismo", "\u2013", "ka\u017ee", "tejlor", "nina", "zbog", "o\u010deve", "sudbine", "i", "\u010dinjenice", "da", "se", "udaje", "za", "amerikanca", "a", "ja", "sam", "tada", "u", "jugoslaviji", "na", "radu", "imao", "samo", "jednog", "zemljaka", "koji", "je", "bio", "u", "nekom", "brodogradili\u0161tu", "u", "rijeci", "bra\u010dni", "par", "je", "slede\u0107e", "\u010detiri", "decenije", "proveo", "u", "sad", "gde", "je", "katarina", "gajila", "sinove", "i", "radila", "kao", "predava\u010d", "u", "gimnaziji", "a", "mu\u017e", "poslovao", "u", "svojoj", "struci", "\u017eiveli", "su", "u", "luizijani", "a", "najdu\u017ee", "u", "teksasu", "u", "gradu", "mekalen", "na", "rio", "grande", "tu", "je", "robert", "1992", "godine", "re\u0161io", "da", "iz", "protestantizma", "pre\u0111e", "u", "pravoslavlje", "najpre", "je", "kr\u0161ten", "u", "mekalenu", "u", "ameri\u010dkoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "koja", "poti\u010de", "od", "ruske", "zagrani\u010dne", "zatim", "se", "obredno", "ven\u010dao", "sa", "katarinom", "u", "istom", "hramu", "sve\u0161tenik", "mu", "je", "na", "kr\u0161tenju", "nadenuo", "srpsko", "ime", "nikola", "po", "slavi", "\u017eenine", "familije", "danima", "je", "gledao", "kako", "supruga", "pati", "zbog", "r\u0111avih", "vesti", "iz", "nesre\u0107ne", "postojbine", "pa", "joj", "rekao", "\u201eti", "si", "ovde", "\u017eivela", "40", "godina", "i", "ho\u0107u", "da", "ti", "vratim", "bar", "\u010detiri", "idemo", "u", "srbiju\u201d", "prodao", "je", "sav", "imetak", "u", "mekalenu", "i", "podelio", "deci", "te", "18", "marta", "1997", "sa", "suprugom", "do\u0161ao", "u", "beograd", "\u017eiveli", "su", "u", "re\u017eevi\u0107ima", "u", "crnoj", "gori", "zatim", "u", "novom", "sadu", "posle", "toga", "u", "\u010da\u010dku", "ponovo", "u", "crnoj", "gori", "jo\u0161", "jednom", "u", "\u010da\u010dku", "imaju", "tri", "sina", "srednji", "mark", "49", "sa", "suprugom", "beogra\u0111ankom", "milenom", "i", "\u010detvoro", "dece", "danas", "\u017eivi", "u", "\u010da\u010dku", "najstariji", "heri", "50", "je", "stanovnik", "baton", "ru\u017ea", "luizijana", "i", "ima", "dvoje", "dok", "najmla\u0111i", "mi\u010del", "44", "radi", "u", "orlandu", "florida", "i", "ima", "\u010detvoro", "mali\u0161ana", "nikola", "je", "nekoliko", "puta", "sa", "kalu\u0111erima", "iz", "\u010da\u010dka", "putovao", "na", "kosmet", "nose\u0107i", "pomo\u0107", "srpskim", "zbegovima", "i", "sa", "katarinom", "redovno", "i\u0161ao", "na", "bogoslu\u017eenje", "u", "najbli\u017eu", "crkvu", "ili", "manastire", "u", "ov\u010darsko-kablarskoj", "klisuri", "\u017eena", "je", "sahranjena", "5", "decembra", "pro\u0161le", "godine", "na", "\u010da\u010danskom", "groblju", "i", "to", "je", "bio", "zemaljski", "kraj", "jedne", "izuzetne", "ljubavne", "pri\u010de", "nekoliko", "dana", "kasnije", "u", "iznajmljenom", "stanu", "tejlorovih", "u", "\u010da\u010danskoj", "ulici", "svetozara", "markovi\u0107a", "nikola", "mark", "i", "mi\u010del", "koji", "je", "doputovao", "na", "ispra\u0107aj", "majke", "sedeli", "su", "dugo", "u", "no\u0107", "i", "otac", "je", "tada", "nagovestio", "sinovima", "da", "\u0107e", "oti\u0107i", "u", "manastir", "dok", "je", "listao", "albume", "iz", "mladosti", "katarina", "se", "sa", "fotografija", "pokazivala", "kao", "markantna", "nesporno", "lepa", "\u017eena", "\u2013", "o", "nina", "je", "u", "\u017eivotu", "bila", "jo\u0161", "mnogo", "lep\u0161a", "nego", "na", "slici", "\u2013", "pri\u010dao", "nam", "je", "tejlor", "slu\u0161aju\u0107i", "oca", "mark", "je", "rekao", "\u2013", "nikola", "je", "u", "du\u0161i", "srbin", "gvozden", "ota\u0161evi\u0107", "", "do\u0111i", "u", "moj", "ofis", "po", "rasporedu", "manastirskih", "poslu\u0161anja", "robert", "nikola", "tejlor", "dobio", "je", "radno", "zadu\u017eenje", "u", "studenici", "i", "ve\u0107", "se", "srodio", "s", "bratijom", "ali", "u", "navikama", "jo\u0161", "nosi", "jezik", "svoje", "mladosti", "\u2013", "do\u0111i", "u", "moj", "ofis", "\u2013", "rekao", "je", "jednom", "monahu", "onomad", "objavljeno", "29/03/2010", "izvor", "http://www.politika.rs"]}