{"naslov": "\u010cA\u010cAK, KADROVSKA BAZA SPC", "sadrzaj": ["manastir", "nikolje", "u", "ov\u010dar", "banji", "sagra\u0111en", "krajem", "14", "veka", "foto", "g", "ota\u0161evi\u0107", "patrijarh", "irinej", "i", "igumani", "hilandara", "i", "studenice", "rodom", "su", "iz", "ovog", "grada", "\u010da\u010dak", "\u2013", "bratstvo", "manastira", "hilandar", "izabralo", "je", "velikom", "ve\u0107inom", "glasova", "jeromonaha", "metodija", "vladimira", "markovi\u0107a", "za", "igumana", "ove", "srpske", "svetinje", "i", "on", "je", "jo\u0161", "jedan", "\u010da\u010danin", "me\u0111u", "crkvenim", "visokodostojnicima", "patrijarh", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "irinej", "miroslav", "gavrilovi\u0107", "izabran", "u", "januaru", "ro\u0111en", "je", "1930", "u", "vidovi", "kod", "\u010da\u010dka", "i", "tu", "je", "i", "odrastao", "stare\u0161ina", "studenice", "od", "2004", "godine", "je", "tihon", "aleksandar", "raki\u0107evi\u0107", "ro\u0111en", "u", "\u010da\u010dku", "1971", "godine", "diplomac", "fakulteta", "primenjenih", "umetnosti", "u", "beogradu", "slikarstvo", "a", "od", "2008", "magistar", "na", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "novi", "nastojatelj", "hilandara", "metodije", "rodio", "se", "u", "\u010da\u010dku", "na", "bo\u017ei\u0107", "7", "januara", "1970", "godine", "poha\u0111ao", "je", "o\u0161", "\u201evuk", "karad\u017ei\u0107\u201d", "zatim", "gimnaziju", "i", "tehni\u010dku", "a", "onda", "se", "upisao", "na", "tehni\u010dki", "fakultet", "u", "rodnom", "gradu", "\u2013", "studije", "je", "nastavio", "na", "elektrotehni\u010dkom", "fakultetu", "u", "beogradu", "ali", "i", "napustio", "ih", "1994", "godine", "da", "bi", "oti\u0161ao", "u", "svetu", "goru", "u", "hilandaru", "je", "bio", "najpre", "isku\u0161enik", "a", "zatim", "monah", "koga", "je", "naro\u010dito", "uo\u010dio", "otac", "mitrofan", "hilandarac", "posle", "rukopolo\u017eenja", "metodije", "je", "postao", "prvi", "epitrop", "manastira", "i", "na", "tom", "polo\u017eaju", "dugo", "zamenjivao", "bolesnog", "hilandarskog", "igumana", "arhimandrita", "mojsija", "\u2013", "ka\u017ee", "za", "\u201epolitiku\u201d", "profesor", "vladimir", "dimitrijevi\u0107", "iz", "\u010da\u010dka", "\u0161kolski", "drug", "metodijev", "od", "\u010da\u010dana", "visok", "crkveni", "polo\u017eaj", "zauzima", "jo\u0161", "i", "arhimandrit", "pantelejmon", "darko", "jovanovi\u0107", "36", "koji", "je", "ve\u0107", "osam", "godina", "stare\u0161ina", "jedine", "srpske", "crkve", "na", "afri\u010dkom", "kontinentu", "hrama", "svetog", "apostola", "tome", "u", "johanesburgu", "ovakav", "redosled", "crkvenih", "postavljenja", "mogao", "bi", "nagovestiti", "da", "je", "\u010da\u010dak", "u", "ovom", "veku", "postao", "novi", "srpski", "duhovni", "centar", "ali", "istori\u010dari", "tvrde", "da", "je", "to", "bio", "i", "pre", "mnogo", "stole\u0107a", "jer", "na", "ovom", "podru\u010dju", "sa", "115.000", "stanovnika", "danas", "su", "aktivna", "\u010dak", "42", "slu\u017ee\u0107a", "hrama", "u", "koje", "su", "ubrajaju", "crkve", "manastiri", "i", "sveta", "mesta", "a", "u", "nekima", "od", "njih", "krst", "je", "prvi", "put", "postavljen", "jo\u0161", "u", "srednjem", "veku", "upravo", "su", "mnogi", "me\u0161tani", "prvi", "susret", "s", "verom", "van", "rodne", "ku\u0107e", "imali", "u", "jednom", "od", "deset", "srednjovekovnih", "manastira", "u", "klisuri", "izme\u0111u", "ov\u010dara", "i", "kablara", "najranija", "istorija", "ovih", "hramova", "prekrivena", "je", "tamom", "do", "sada", "nisu", "prona\u0111eni", "pisani", "izvori", "koji", "bi", "jasno", "potvrdili", "njihovo", "postojanje", "u", "srednjem", "veku", "narodno", "predanje", "vezuje", "manastir", "vavedenje", "za", "stefana", "nemanju", "i", "svetog", "savu", "i", "za", "vreme", "kad", "je", "gra\u0111ena", "crkva", "manastira", "u", "\u010da\u010dku", "zadu\u017ebina", "nemanjinog", "brata", "stracimira", "\u2013", "izrastanje", "ovih", "bogomolja", "u", "zna\u010dajan", "duhovni", "centar", "usledilo", "je", "posle", "mari\u010dke", "bitke", "1371", "godine", "kada", "je", "zavladala", "op\u0161ta", "nesigurnost", "i", "uslovila", "mnoge", "seobe", "iz", "ju\u017enih", "oblasti", "poluostrva", "na", "sever", "me\u0111u", "beguncima", "je", "bilo", "puno", "kalu\u0111era", "koji", "su", "u", "srbiju", "kneza", "lazara", "doneli", "osobeni", "tip", "pustinja\u010dkog", "mona\u0161tva", "u", "kome", "je", "\u017eivot", "bio", "posve\u0107en", "predanoj", "molitvi", "i", "strogom", "postu", "to", "su", "monasi", "sinaiti", "s", "posebnom", "isihasti\u010dkom", "tradicijom", "koja", "do", "poslednje", "\u010detvrtine", "14", "veka", "nije", "bila", "ra\u0161irena", "po", "srbiji", "u", "kasnovizantijsko", "doba", "isihastima", "su", "se", "u", "su\u0161tini", "nazivali", "kalu\u0111eri", "koji", "su", "se", "posvetili", "savr\u0161enom", "miru", "\u201eisihiji\u201d", "\u2013", "ka\u017ee", "za", "na\u0161", "list", "milo\u0161", "timotijevi\u0107", "istori\u010dar", "u", "\u010da\u010danskom", "narodnom", "muzeju", "ti", "hramovi", "su", "kroz", "vreme", "postajali", "i", "sredi\u0161te", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "ovog", "kraja", "vuk", "karad\u017ei\u0107", "je", "recimo", "u", "\u201edanici\u201d", "1826", "godine", "objavio", "svoje", "istra\u017eivanje", "o", "manastiru", "nikolje", "u", "ov\u010darsko-kablarskoj", "klisuri", "i", "pomenuo", "jedno", "predanje", "u", "kome", "se", "veli", "\u201e", "i", "u", "stara", "vremena", "\u017eivelo", "je", "u", "njemu", "oko", "trista", "kalu\u0111era\u201d", "gvozden", "ota\u0161evi\u0107", "", "ko", "je", "metodije", "novi", "iguman", "hilandara", "jeromonah", "metodije", "u", "svetovnom", "\u017eivotu", "vladimir", "markovi\u0107", "u", "hilandar", "je", "do\u0161ao", "1994", "godine", "a", "tri", "godine", "kasnije", "rukopolo\u017een", "je", "u", "\u010din", "jeromonaha", "tada", "je", "postao", "i", "\u010dlan", "sabora", "staraca", "manastirskog", "tela", "koje", "zajedno", "sa", "igumanom", "upravljaju", "carskom", "lavrom", "poslednjih", "godina", "zbog", "bolesti", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "igumana", "mojsija", "bio", "je", "njegov", "zamenik", "i", "prvi", "epitrop", "odnosno", "namesnik", "sve\u0161teni", "sabor", "manastira", "izabrao", "ga", "je", "2004", "godine", "za", "rukovodioca", "obnove", "hilandara", "od", "posledica", "po\u017eara", "za", "novog", "igumana", "zadu\u017ebine", "nemanji\u0107a", "na", "svetoj", "gori", "izabran", "je", "u", "drugom", "krugu", "ve\u0107inom", "glasova", "bratije", "u", "prvom", "obra\u0107anju", "bratstvu", "hilandara", "posle", "primanja", "nove", "du\u017enosti", "istakao", "je", "da", "upokojenje", "igumana", "mojsija", "koji", "je", "umro", "21", "marta", "u", "87", "godini", "podse\u0107a", "da", "smo", "svi", "prolazni", "kao", "i", "da", "hilandarska", "obitelj", "po\u0161tuje", "presvetu", "bogorodicu", "kao", "ve\u010ditu", "igumaniju", "manastira", "novi", "iguman", "izrekao", "je", "i", "svetoota\u010dku", "pouku", "\u201ekada", "bratstvo", "manastira", "ne", "prepoznaje", "me\u0111u", "sobom", "vrlinskog", "monaha", "onda", "neka", "izabere", "nekog", "bolesnog", "od", "bratije", "jer", "\u0107e", "on", "bolje", "mo\u0107i", "da", "razume", "njihove", "slabosti\u201c", "izbor", "novog", "igumana", "po", "svetogorskom", "ustavu", "obavljen", "je", "u", "hilandarskom", "sabornom", "hramu", "ustoli\u010denje", "jeromonaha", "metodija", "za", "igumana", "hilandara", "odr\u017ea\u0107e", "se", "u", "narednih", "mesec", "dana", "a", "u", "ime", "sve\u0161tene", "op\u0161tine", "svete", "gore", "u", "\u010din", "\u0107e", "ga", "rukopolo\u017eiti", "izaslanik", "najstarijeg", "svetogorskog", "manastira", "velike", "lavre", "j", "b", "objavljeno", "20/04/2010", "izvor"]}