{"naslov": "MANASTIR BO\u0110ANI", "sadrzaj": ["manastir", "bo\u0111ani", "posve\u0107en", "vavedenju", "presvete", "bogorodice", "nalazi", "se", "u", "ba\u010dkoj", "u", "uglu", "gde", "dunav", "kod", "vukovara", "skre\u0107e", "ka", "istoku", "dvanaest", "kilometara", "daleko", "od", "re\u010dne", "obale", "izme\u0111u", "sela", "vajske", "i", "bo\u0111ana", "istoriju", "manastira", "saznajemo", "iz", "zbirke", "zapisa", "koja", "se", "nekada", "\u010duvala", "u", "manastirskoj", "biblioteci", "a", "koji", "poti\u010du", "iz", "manastirskih", "rukopisnih", "bogoslu\u017ebenih", "knjiga", "ovi", "zapisi", "su", "objavljeni", "u", "letopisu", "matice", "srpske", "u", "budimu", "1827", "a", "odavde", "ih", "je", "objavio", "lj", "stojanovi\u0107", "u", "svojim", "zapisima", "zapisi", "svedo\u010de", "da", "je", "manastir", "bo\u0111ani", "sazidan", "novembra", "1478", "godine", "u", "dvadesetoj", "godini", "od", "po\u010detka", "vladavine", "a", "u", "\u010detrnaestoj", "godini", "od", "krunisanja", "ugarskog", "kralja", "matije", "korvina", "povod", "je", "bio", "slede\u0107i", "neki", "trgovac", "iz", "dalmacije", "po", "imenu", "bogdan", "prolazio", "je", "ovim", "krajevima", "radi", "trgovine", "i", "na", "mestu", "gde", "je", "danas", "manastir", "bo\u0111ani", "zastao", "je", "da", "se", "odmori", "od", "napornog", "puta", "tu", "iznenada", "oboli", "na", "o\u010dima", "te", "mu", "se", "zamuti", "vid", "na", "mestu", "gde", "je", "sada", "crkva", "bio", "je", "izvor", "vrlo", "dobre", "vode", "za", "pi\u0107e", "i", "na", "tom", "izvoru", "pomoli", "se", "bogdan", "bogorodici", "sa", "zavetom", "da", "\u0107e", "ako", "se", "isceli", "ovom", "vodom", "o", "svom", "tro\u0161ku", "tu", "podi\u0107i", "crkvu", "u", "\u010dast", "bogorodice", "s", "tom", "verom", "umi", "se", "vodom", "i", "vrati", "mu", "se", "pre\u0111a\u0161nje", "zdravlje", "i", "on", "izvr\u0161i", "svoj", "zavet", "tada\u0161njem", "srpskom", "knezu", "dimitriju", "jak\u0161i\u0107u", "bogdan", "je", "izlo\u017eio", "svoj", "slu\u010daj", "sa", "bole\u0161\u0107u", "isceljenjem", "i", "zavetom", "i", "zamolio", "ga", "da", "mu", "pomogne", "da", "svoju", "nameru", "ispuni", "knez", "je", "to", "i", "u\u010dinio", "izradiv\u0161i", "mu", "kod", "kralja", "matije", "pismeno", "odobrenje", "i", "tako", "je", "bogdan", "po\u010deo", "da", "gradi", "hram", "u", "\u010dast", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "sazidao", "je", "i", "\u010detiri", "kelije", "sa", "isto\u010dne", "strane", "hrama", "kupio", "za", "ishranu", "monaha", "grunt", "zemlje", "\u010dija", "je", "granica", "sa", "severa", "bila", "selo", "bela", "crkva", "sa", "juga", "nem\u010daci", "sa", "istoka", "ba\u010d", "prvi", "iguman", "manastira", "je", "bio", "jeromonah", "nikanor", "postri\u017enik", "manastira", "resava", "a", "bratija", "manastira", "su", "bili", "jeromonasi", "nikodim", "filotej", "gerasim", "i", "teofilakt", "jero\u0111akon", "german", "i", "monasi", "elevterije", "i", "aksentije", "po", "ktitoru", "bogdanu", "manastir", "je", "nazvan", "bo\u0111ani", "zapis", "u", "letopisu", "iz", "1827", "i", "zapisi", "lj", "stojanovi\u0107a", "govore", "da", "su", "turci", "kada", "su", "pokorili", "ma\u0111arsku", "1565", "opusto\u0161ili", "i", "razorili", "mnoge", "hramove", "i", "manastire", "me\u0111u", "njima", "i", "manastir", "bo\u0111ane", "kalu\u0111eri", "su", "kasnije", "obnovili", "crkvu", "i", "od", "tada\u0161njih", "turskih", "vlasti", "izmolili", "za", "manastir", "grunt", "koji", "su", "i", "ranije", "dr\u017eali", "i", "slobodu", "ovo", "je", "bilo", "za", "vreme", "igumana", "vasilija", "po\u017earevljanina", "koji", "je", "to", "zapisao", "svojom", "rukom", "1579", "godine", "a", "ovo", "posle", "prepisao", "iz", "starih", "protokola", "mojsije", "petrovi\u0107", "biv\u0161i", "\u017eitelj", "\u0161ana\u010dki", "i", "iguman", "manastira", "bo\u0111ana", "godine", "1575", "bo\u0111anski", "kalu\u0111eri", "su", "izbegli", "u", "obli\u017enji", "rit", "sa", "zapadne", "strane", "zvane", "okruglica", "i", "tamo", "ostali", "tri", "godine", "godine", "1578", "opet", "se", "vrati\u0161e", "kalu\u0111eri", "u", "svoj", "manastir", "i", "po\u010de\u0161e", "ga", "obnavljati", "jer", "je", "bio", "sav", "spaljen", "i", "ni\u0161ta", "celo", "nije", "ostalo", "u", "njemu", "osim", "nekih", "sitnica", "ne\u0161to", "knjiga", "sa", "zabele\u0161kama", "i", "protokola", "koji", "su", "sa\u010duvani", "ovo", "je", "prepisao", "iguman", "mihailo", "postri\u017enik", "mile\u0161evski", "patrijarh", "arsenije", "organizuju\u0107i", "srpsku", "crkvu", "pod", "austrijskom", "vla\u0161\u0107u", "tra\u017eio", "je", "28", "juna", "1694", "da", "rezidencije", "svih", "episkopa", "prema", "tradiciji", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "budu", "u", "manastirima", "te", "tako", "i", "ba\u010dkoga", "pri", "svetoj", "bogorodici", "u", "bo\u0111anima", "ali", "se", "to", "nije", "moglo", "odr\u017eati", "jo\u0161", "za", "patrijarhova", "\u017eivota", "po\u010delo", "se", "sa", "preme\u0161tanjem", "episkopskih", "stolica", "iz", "manastira", "u", "gradove", "\u010detvrtog", "marta", "1695", "godine", "postavio", "je", "car", "leopold", "prvi", "za", "ba\u010dkog", "episkopa", "jevtimija", "drobnjaka", "1708", "koji", "je", "imao", "rezidenciju", "u", "manastiru", "bo\u0111anima", "godine", "1695", "za", "vladavine", "cara", "leopolda", "koji", "je", "prognao", "turke", "opet", "je", "bila", "razorena", "manastirska", "crkva", "potom", "je", "bila", "podignuta", "tre\u0107a", "manja", "drvena", "crkva", "krajem", "sedamnaestog", "i", "osamnaestog", "veka", "bila", "je", "u", "bo\u0111anima", "\u0161kola", "za", "parohijske", "sve\u0161tenike", "u", "sremu", "godine", "1711", "be\u0161e", "velika", "poplava", "u", "manastiru", "tako", "da", "je", "voda", "u\u0161la", "u", "crkvu", "i", "na\u010dinila", "veliku", "\u0161tetu", "zbog", "poplave", "izbego\u0161e", "kalu\u0111eri", "sa", "ljudima", "koji", "su", "\u017eiveli", "blizu", "manastira", "u", "\u010dair", "na", "svoje", "parloge", "gde", "su", "prvo", "bili", "manastirski", "vinogradi", "i", "tamo", "napravi\u0161e", "crkvu", "od", "dasaka", "u", "kojoj", "su", "neko", "vreme", "slu\u017eili", "i", "molili", "se", "kada", "se", "voda", "povukla", "kalu\u0111eri", "se", "opet", "vrati\u0161e", "u", "svoj", "manastir", "a", "ljudi", "ostado\u0161e", "na", "tom", "mestu", "koje", "se", "i", "nazva", "manastirskim", "imenom", "bo\u0111ani", "godine", "1714", "doseli\u0161e", "se", "devet", "porodica", "da", "budu", "pod", "manastirom", "a", "manastir", "ih", "primi", "i", "dodeli", "im", "mesto", "s", "ju\u017ene", "strane", "na", "gruntu", "pored", "manastirskih", "parloga", "gde", "su", "prvo", "bili", "vinogradi", "i", "nazva", "se", "to", "selo", "manastirskim", "imenom", "bo\u0111ani", "opis", "manastira", "od", "25", "januara", "1756", "na\u010dinjen", "je", "verovatno", "po", "zapovesti", "pavla", "nenadovi\u0107a", "ovde", "je", "opis", "crkve", "popis", "bratije", "inventar", "itd", "me\u0111u", "monasima", "su", "bili", "iguman", "joasaf", "stefanovi\u0107", "iz", "sente", "i", "dva", "jeromonaha", "jani\u0107ije", "toma\u0161evi\u0107", "iz", "kragujevca", "i", "efrem", "iz", "segedina", "postri\u017enici", "manastira", "resave", "inventar", "manastira", "iz", "1761", "na\u010dinjen", "je", "po", "zapovesti", "mojsija", "putnika", "a", "na", "kraju", "inventara", "zapisani", "su", "prilozi", "manastiru", "iz", "ovih", "zapisa", "vidimo", "da", "je", "manastir", "bo\u0111ani", "bio", "u", "vezi", "sa", "manastirima", "manasijom", "i", "mile\u0161evom", "i", "da", "su", "postri\u017enici", "i", "monasi", "ovih", "manastira", "dolazili", "u", "bo\u0111ane", "gde", "su", "i", "ostajali", "a", "katkada", "i", "igumani", "postajali", "iz", "mile\u0161eva", "su", "dono\u0161ene", "knjige", "i", "druge", "stvari", "potrebne", "za", "manastir", "godine", "1848", "manastir", "je", "postradao", "od", "ma\u0111arske", "vojske", "a", "1876", "je", "bila", "velika", "poplava", "tako", "da", "su", "crkva", "i", "donji", "sprat", "konaka", "bili", "u", "vodi", "zbog", "\u010dega", "je", "manastir", "o\u0161te\u0107en", "iznad", "ulaznih", "vrata", "na", "zapadnom", "zidu", "u", "crkvi", "nalazi", "se", "natpis", "iz", "koga", "vidimo", "da", "je", "dana\u0161nju", "crkvu", "manastira", "bo\u0111ana", "posve\u0107enu", "vavedenju", "podigao", "1722", "godine", "o", "svom", "tro\u0161ku", "mihailo", "temi\u0161varlija", "\u017eitelj", "kraljevske", "varo\u0161i", "segedina", "i", "da", "je", "19", "septembra", "1737", "zavr\u0161en", "\u017eivopis", "tako\u0111e", "njegovim", "tro\u0161kom", "za", "vlade", "karla", "\u0161estog", "a", "u", "vreme", "patrijarha", "arsenija", "\u010detvrtog", "i", "episkopa", "ba\u010dkog", "visariona", "pavlovi\u0107a", "crkva", "je", "od", "osnova", "sazidana", "pe\u010denom", "ciglom", "i", "ima", "slede\u0107e", "dimenzije", "du\u017eina", "deset", "hvati", "\u0161irina", "tri", "hvata", "i", "dva", "\u0161uha", "visina", "do", "svoda", "tri", "i", "po", "hvata", "visina", "kubeta", "sedam", "hvati", "uz", "crkvu", "je", "sazidan", "zvonik", "gornji", "tekst", "je", "sa", "sajta", "spc", "altena.de", "crkvu", "je", "oslikao", "hristofor", "\u017eeferovi\u0107", "kada", "se", "u", "tridesetim", "godinama", "18", "veka", "pojavljuje", "u", "srpskoj", "sredini", "hristofor", "\u017eefarovi\u0107", "proces", "raskidanja", "s", "tradicionalnim", "umetni\u010dkim", "nasle\u0111em", "jo\u0161", "nije", "poprimio", "onaj", "zamah", "i", "onu", "snagu", "koju", "\u0107e", "mu", "on", "dati", "zabele\u017eiv\u0161i", "u", "\u017eivopisu", "manastira", "bo\u0111ana", "u", "ba\u010dkoj", "1737", "ro\u0111enje", "jedne", "nove", "slikarske", "epohe", "u", "18", "veku", "\u017eefarovi\u0107", "je", "bio", "prvi", "koji", "se", "u", "srpskom", "slikarstvu", "jasno", "opredelio", "za", "novo", "i", "svakako", "slobodnije", "shvatanje", "forme", "i", "boje", "re\u010d", "je", "o", "majstoru", "koji", "se", "s", "neskrivenim", "temperamentom", "smelo", "upu\u0161tao", "u", "napore", "da", "celokupnu", "organizaciju", "slika", "podredi", "koloristi\u010dkim", "slobodama", "\u0161to", "su", "u", "tom", "obliku", "bile", "nepoznate", "u", "srpskoj", "umetnosti", "do", "sredine", "18", "veka", "ve\u0107", "najraniji", "istra\u017eiva\u010di", "na\u0161e", "umetnosti", "novijeg", "doba", "istakli", "su", "da", "je", "bo\u0111anski", "\u017eivopis", "izveo", "slikar", "od", "ma\u0161te", "i", "temperamenta", "koji", "te\u017ei", "k", "novom", "li\u010dnom", "i", "ekspresivnom", "tada", "je", "re\u010deno", "da", "je", "crkva", "u", "bo\u0111anima", "jedno", "od", "mesta", "u", "kome", "se", "rodilo", "na\u0161e", "moderno", "slikarstvo", "odlomak", "iz", "teksta", "likovna", "umetnost", "18", "i", "19", "veka", "dejana", "medakovi\u0107a", "sa", "sajta", "projekt", "rastko", "hristofor", "\u017eefarovi\u0107", "rodj", "oko", "1710", "umro", "u", "moskvi", "1753", "srpski", "slikar", "zograf", "kasnije", "postao", "bakrorezac", "i", "kaligraf", "ro\u0111en", "je", "krajem", "xvii", "ili", "po\u010detkom", "xviii", "veka", "kraj", "dojranskog", "jezera", "u", "makedoniji", "u", "sve\u0161teni\u010dkoj", "porodici", "od", "oca", "dimitrija", "i", "majke", "\u0111ur\u0111ice", "hristofor", "mu", "je", "bilo", "mona\u0161ko", "ime", "o", "njegovoj", "mladosti", "se", "malo", "zna", "smatra", "se", "da", "je", "u", "o\u010devoj", "ku\u0107i", "izu\u010dio", "knjigu", "tj", "nau\u010dio", "da", "\u010dita", "i", "pi\u0161e", "najpre", "po\u0161ao", "u", "neki", "obli\u017enji", "manastir", "da", "postane", "jeromonah", "ali", "je", "do\u0161ao", "samo", "do", "\u010dina", "jero\u0111akona", "ne", "zna", "se", "u", "kojoj", "je", "zografskoj", "dru\u017eini", "izu\u010dio", "\u017eivopis", "ali", "kada", "tridesetih", "godina", "xviii", "kre\u0107e", "na", "sever", "ve\u0107", "je", "bio", "obu\u010deni", "\u017eivopisac", "preko", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "sti\u017ee", "u", "beograd", "gde", "je", "slikao", "ikone", "i", "dr\u017eao", "u\u010denike", "tada", "je", "radio", "za", "mitropolita", "vikentija", "jovanovi\u0107a", "radovi", "iz", "tog", "perioda", "nisu", "poznati", "prelazi", "potom", "u", "sremske", "karlovce", "i", "novi", "sad", "gde", "posredstvom", "eposkopa", "visariona", "pavlovi\u0107a", "dobija", "posaop", "\u017eivopisanja", "manastira", "bo\u0111ana", "sagra\u0111enog", "1722", "bo\u0111anski", "\u017eivopis", "se", "smatra", "jednim", "od", "njegovih", "najzna\u010dajnijih", "dela", "kao", "i", "u", "ostalim", "vojvo\u0111anskim", "manastirima", "freske", "nisu", "ra\u0111ene", "klasi\u010dnom", "fresko-tehnikom", "slikanje", "u", "vla\u017enom", "malteru", "ve\u0107", "ulljanim", "bojama", "po", "osu\u0161enom", "zidu", "u", "konaku", "smo", "2003", "razgledali", "bogat", "i", "stru\u010dno", "ure\u0111en", "muzej", "sa", "mnogim", "starinskim", "gravirama", "uljanim", "slikama", "crkvenim", "posudama", "\u0161tamparskom", "presom", "i", "sl", "u", "manastiru", "se", "\u010duvaju", "i", "brojni", "predmeti", "doneti", "iz", "manastira", "manasije", "u", "manastirskom", "dvori\u0161tu", "", "parku", "ima", "mnogih", "drveta", "koja", "nisu", "uobi\u010dajeno", "na", "ovim", "prostorima", "vredi", "videti", "park", "u", "ranu", "jesen", "kad", "li\u0161\u0107e", "bude", "u", "svim", "bojama", "na", "\u017ealost", "slike", "iz", "jedne", "takve", "posetu", "su", "propale", "u", "kompjuterskoj", "havariji", "a", "ove", "su", "iz", "2006", "manastir", "je", "od", "izgradnje", "u", "xv", "veku", "pa", "sve", "do", "1991", "god", "bio", "mu\u0161ki", "manastir", "od", "1991", "god", "kra\u0107e", "vreme", "ga", "preuzimaju", "ga", "monahinje", "a", "sad", "aga", "opslu\u017euju", "monasi", "manastira", "kovilj", "do", "sela", "bo\u0111ani", "u", "kome", "je", "manastir", "sti\u017ee", "se", "kroz", "ba\u010d", "tekst", "priredio", "nenad", "gli\u0161i\u0107", "kori\u0161\u0107enjem", "razli\u010ditih", "izvora", "na", "internetu", "izvor"]}