{"naslov": "ZAPADNI EVROPLJANI U POTRAZI ZA ISTINOM, MANASTIR RO\u0110ENJA PRESVETE BOGORODICE, ASTEN, HOLANDIJA", "sadrzaj": ["manastir", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "asten", "holandija", "zalasci", "i", "izlasci", "sunca", "u", "ovom", "seoskom", "ju\u017enom", "dijelu", "holandije", "poti\u010du", "tajanstvene", "sjenke", "pjenu\u0161ave", "ru\u017ei\u010daste", "boje", "slike", "koja", "je", "privukla", "mno\u0161tvo", "umjetnika", "u", "ove", "nizine", "i", "kada", "bi", "neko", "tra\u017eio", "\u0161irom", "holandije", "te\u0161ko", "bi", "bilo", "prona\u0107i", "mjesto", "pogodnije", "za", "manastir", "od", "ovog", "par\u010deta", "zemlje", "neobi\u010dnog", "prostranstva", "u", "gusto", "naseljenoj", "zemlji", "uobi\u010dajene", "karakteristike", "holandskog", "sela", "ovdje", "su", "uo\u010dljive", "\u2013", "bujna", "zelena", "polja", "sjajne", "crno-bijele", "krave", "uredne", "seoske", "ku\u0107e", "od", "cigle", "sa", "\u010dipkom", "na", "prozorima", "kanali", "i", "neometani", "horizonti", "sve", "je", "tiho", "zeleno", "plodno", "sa", "slabim", "tragom", "mora", "u", "vazduhu", "pa\u017eljivo", "o\u010duvana", "priroda", "lokalna", "tradicija", "\u010disto\u0107a", "sve", "je", "prilago\u0111eno", "evropskoj", "predstavi", "udobnog", "mirnog", "\u017eivota", "ali", "\u0161ta", "je", "sve", "to", "bez", "bo\u017eije", "milosti", "samo", "pejza\u017e", "ili", "mrtva", "priroda", "u", "astenu", "me\u0111utim", "pored", "puta", "stoji", "crkvica", "u", "ruskom", "stilu", "sa", "kupolom", "i", "osmostranim", "krstom", "izdvajaju\u0107i", "se", "od", "ravnog", "horizonta", "i", "pjenu\u0161ava", "ru\u017ei\u010dasto-purpurna", "boja", "zra\u010di", "nekako", "ne", "samo", "od", "sunca", "ve\u0107", "i", "od", "nebesa", "jer", "se", "u", "ovom", "mjestu", "nalazi", "pravoslavni", "manastir", "posve\u0107en", "ro\u0111enju", "presvete", "bogorodice", "osniva\u010d", "i", "igumanija", "ove", "male", "zajednice", "je", "mati", "marija", "koja", "je", "ro\u0111ena", "u", "hagu", "mati", "marija", "je", "pou\u010dan", "primjer", "nekoga", "ko", "je", "tra\u017eio", "i", "ko", "je", "na\u0161ao", "pitao", "i", "dobio", "vidljiv", "rezultat", "je", "ovaj", "manastir", "ro\u0111ena", "krajem", "drugog", "svjetskog", "rata", "u", "vrijeme", "velikih", "te\u0161ko\u0107a", "u", "holandiji", "mati", "marija", "opisuje", "njeno", "vaspitanje", "u", "pravcu", "hri\u0161\u0107anskog", "shvatanja", "\u017eivota", "\u201cro\u0111ena", "sam", "i", "odrasla", "u", "predgra\u0111u", "haga", "iza", "na\u0161ih", "ku\u0107a", "bile", "su", "\u0161ume", "iza", "kojih", "su", "se", "nalazili", "pje\u0161\u010dani", "nanosi", "bilo", "je", "to", "prelijepo", "podru\u010dje", "koje", "je", "inspirisalo", "po\u010detak", "moje", "ljubavi", "prema", "prirodi", "i", "njenom", "stvaraocu", "iako", "nisam", "odgojena", "kao", "vjernik", "odrasla", "sam", "u", "porodici", "punoj", "ljubavi", "u", "kojoj", "su", "nas", "u\u010dili", "da", "po\u0161tujemo", "ljude", "i", "prirodu", "u", "svom", "ranom", "djetinjstvu", "bila", "sam", "pod", "uticajem", "biblijskih", "pri\u010da", "koje", "smo", "u\u010dili", "na", "\u010dasovima", "vjeronauke", "u", "osnovnoj", "\u0161koli", "i", "kasnije", "na", "osnovu", "li\u010dnih", "iskustava", "po\u010dela", "sam", "razmi\u0161ljati", "o", "velikim", "\u017eivotnim", "pitanjima", "\u201eda", "li", "postoji", "bog", "da", "li", "je", "istina", "da", "on", "\u010duje", "na\u0161e", "molitve?\u201c", "moja", "majka", "je", "ponekad", "posje\u0107ivala", "holandsku", "reformisti\u010dku", "crkvu", "sa", "njom", "sam", "po\u010dela", "i\u0107i", "u", "crkvu", "i", "poha\u0111ati", "nedjeljnu", "\u0161kolu", "kasnije", "imala", "sam", "rimokatoli\u010dkog", "prijatelja", "koji", "je", "pjevao", "u", "horu", "katoli\u010dke", "crkve", "sa", "\u010detrnaest", "godina", "i", "ja", "sam", "po\u010dela", "pjevati", "u", "horu", "u", "slovenskoj", "crkvi", "na", "liturgijama", "u", "gotovo", "isto", "vrijeme", "posjetila", "sam", "pravoslavni", "manastir", "svetog", "jovana", "prete\u010de", "u", "hagu", "ovdje", "sam", "pre\u0161la", "u", "pravoslavlje", "sa", "svojih", "osamnaest", "godina.\u201c", "rusko", "pravoslavlje", "je", "do\u0161lo", "u", "holandiju", "\u010detrdesetih", "i", "pedesetih", "godina", "pro\u0161loga", "vijeka", "preko", "zajednice", "u", "hagu", "uz", "nesvjesnu", "pomo\u0107", "katoli\u010dke", "crkve", "kada", "je", "komunisti\u010dka", "revolucija", "preplavila", "rusiju", "dijaspora", "formirana", "u", "zapadnoj", "evropi", "trebala", "je", "da", "pomogne", "predstavljanju", "pravoslavne", "vjere", "lokalnom", "stanovni\u0161tvu", "hri\u0161\u0107anstvo", "u", "rusiji", "bilo", "je", "zamijenjeno", "militantnim", "ateizmom", "\u010dinjenicom", "koja", "je", "dovelo", "do", "toga", "da", "katoli\u010dka", "crkva", "po\u010dne", "sa", "svojim", "vatrenim", "molitvama", "za", "hri\u0161\u0107anizaciju", "rusije", "\u201enaravno", "katoli\u010dka", "crkva", "je", "planirala", "katoli\u010dku", "rusiju", "me\u0111utim", "mnogi", "ljudi", "bili", "su", "iskreno", "zabrinuti", "za", "rusku", "vjeru", "ovo", "je", "inspirisalo", "osnivanje", "katoli\u010dkog", "ministarstva", "za", "ruske", "izbjeglice", "kao", "i", "otvaranje", "manastira", "u", "\u0161evatonu", "belgija", "od", "strane", "benediktinaca", "katoli\u010dkih", "monaha", "novi", "manastir", "je", "trebalo", "da", "posmatra", "vizantijske", "liturgijske", "obrede", "to", "su", "bili", "misionarsko", "orijentisani", "ljudi", "koji", "su", "bili", "spremni", "da", "idu", "u", "rusiju", "i", "propovijedaju", "mada", "je", "postalo", "jasno", "da", "njihova", "propovijed", "tamo", "nije", "bila", "potrebna", "ministarstvo", "je", "pomoglo", "mnogim", "ruskim", "izbjeglicama", "me\u0111utim", "moglo", "bi", "se", "tvrditi", "da", "su", "se", "oni", "u", "po\u010detku", "pretvarali", "\u2013", "oni", "tim", "izbjeglicama", "nisu", "rekli", "da", "je", "njihova", "organizacija", "katoli\u010dka", "izgledalo", "je", "kao", "da", "je", "pravoslavna", "pa", "su", "se", "\u010dak", "na", "slu\u017ebama", "koristili", "crkvenoslovenskim", "jezikom", "ipak", "mnogi", "ljudi", "su", "bili", "privu\u010deni", "jedinstvenom", "manastiru", "u", "belgiji", "i", "jednom", "kada", "su", "jasno", "vidjeli", "razliku", "izme\u0111u", "katoli\u010dke", "i", "pravoslavne", "crkve", "oni", "su", "izabrali", "pravoslavlje.\u201c", "me\u0111u", "takvima", "su", "bili", "episkop", "jakov", "i", "arhimandrit", "adrijan", "ha\u0161ki", "\u2013", "vjerovatno", "prvi", "holan\u0111ani", "koji", "su", "postali", "pravoslavci", "oni", "su", "bili", "katoli\u010dki", "monasi", "koji", "su", "po\u010deli", "studirati", "pravoslavnu", "literaturu", "i", "otkrili", "su", "da", "su", "u\u010denja", "crkvenih", "otaca", "bila", "o\u010duvana", "samo", "u", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "pravoslavnu", "crkvu", "primljeni", "su", "1940", "godine", "od", "strane", "episkopa", "dionisija", "iz", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "kasnije", "su", "se", "upoznali", "sa", "arhiepiskopom", "jovanom", "maksimovi\u010dem", "koji", "im", "je", "pru\u017eio", "dosta", "ohrabrenja", "otac", "adrijan", "bio", "je", "rukopolo\u017een", "u", "sve\u0161tenika", "1952", "godine", "a", "otac", "jakov", "za", "episkopa", "1965", "godine", "njihove", "duhovne", "sestre", "osnovale", "su", "malu", "zajednicu", "u", "hagu", "u", "zgradi", "koja", "je", "ranije", "bila", "katoli\u010dki", "manastir", "ove", "sestre", "su", "bile", "holan\u0111anke", "i", "nije", "bilo", "rusa", "u", "zajednici", "\u201eve\u0107ina", "rusa,\u201c", "kao", "\u0161to", "ka\u017ee", "mati", "marija", "\u201ejednostavno", "nije", "mogla", "razumjeti", "za\u0161to", "bi", "se", "holan\u0111ani", "okrenuli", "pravoslavlju", "u", "to", "vrijeme", "njima", "to", "nije", "imalo", "smisla.\u201c", "mati", "marija", "mati", "marija", "je", "stupila", "u", "manastir", "kao", "isku\u0161enica", "tri", "godine", "nakon", "njenog", "preobra\u0107enja", "1965", "godine", "\u201ekada", "sam", "imala", "21", "godinu", "postala", "sam", "isku\u0161enica", "u", "ha\u0161kom", "manastiru", "za\u0161to", "ova", "odluka", "nije", "donijeta", "u", "jednom", "danu", "ja", "sam", "\u010deznula", "za", "mona\u0161kim", "\u017eivotom", "za", "slu\u017eenjem", "crkvi", "rasla", "je", "\u017eelja", "da", "sebe", "posvetim", "zajednici", "\u017eivotu", "u", "jednostavnosti", "i", "molitvi", "naravno", "dosta", "sam", "\u010ditala", "o", "tome", "ali", "za", "mene", "su", "najzna\u010dajnija", "bila", "putovanja", "u", "manastir", "bogorodice", "iz", "lesne", "u", "francuskoj.[1", "tamo", "sam", "i\u0161la", "prakti\u010dno", "za", "vrijeme", "svakog", "ljetnog", "raspusta", "prisustvovala", "sam", "svim", "slu\u017ebama", "svakog", "jutra", "sam", "i\u0161la", "na", "svetu", "liturgiju", "pomagala", "sam", "sestrama", "u", "ba\u0161ti", "u", "kuhinji", "u", "radionici", "za", "pravljenje", "svije\u0107a", "i", "\u010dak", "sam", "nau\u010dila", "praviti", "brojanice", "tamo", "sam", "nau\u010dila", "ne\u0161to", "ruskog", "i", "crkvenoslovenskog", "jezika", "tu", "je", "\u017eelja", "da", "postanem", "monahinja", "neprimjetno", "sazrela", "u", "meni.\u201c", "\u201eposebno", "va\u017ene", "za", "mene", "bile", "su", "posljednje", "tri", "godine", "prije", "ulaska", "u", "manastir", "kada", "sam", "se", "suo\u010dila", "sa", "odlukom", "da", "li", "da", "se", "udam", "ili", "ne", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "sam", "postajala", "svjesna", "mo\u0107i", "molitve", "zna\u010denja", "\u017eivota", "u", "manastiru", "i", "tako", "sam", "izgubila", "interesovanje", "za", "\u201eovozemaljski", "\u017eivot\u201c", "ka\u017eu", "da", "u", "te\u0161ka", "vremena", "ljudi", "tra\u017ee", "bezbri\u017ean", "\u017eivot", "u", "manastirima", "ja", "u", "to", "ne", "vjerujem", "manastirski", "\u017eivot", "je", "isuvi\u0161e", "te\u017eak", "da", "bi", "se", "zvao", "\u201ebezbri\u017enim\u201c", "mo\u017eete", "vidjeti", "kako", "u", "na\u0161e", "vrijeme", "ljudi", "u", "gr\u010dkoj", "zapadnoj", "evropi", "i", "americi", "svjesno", "napu\u0161taju", "udoban", "\u017eivot", "zapadnog", "dru\u0161tva", "u", "korist", "mona\u0161kog", "asketizma", "i", "rada.\u201c", "iako", "je", "mati", "marija", "prije", "svega", "tra\u017eila", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "ona", "tako\u0111e", "govori", "o", "potrazi", "za", "duhovnim", "ocem", "i", "za", "manastirom", "\u201eako", "neko", "prona\u0111e", "ono", "\u0161to", "je", "tra\u017eio", "i", "ako", "je", "njegov", "duhovni", "otac", "nastojatelj", "manastira", "onda", "\u0107e", "se", "on", "vjerovatno", "pridru\u017eiti", "tom", "manastiru", "monah", "je", "pod", "duhovnim", "rukovo\u0111enjem", "svog", "duhovnog", "oca", "koji", "mo\u017ee", "biti", "nastojatelj", "manastira", "ili", "je", "to", "neko", "drugi", "kada", "duhovni", "otac", "umre", "njegovo", "mjesto", "obi\u010dno", "preuzima", "neko", "od", "njegove", "duhovne", "djece", "sestrinstvo", "manastira", "tako\u0111e", "ima", "duhovnika", "koji", "je", "jednako", "va\u017ean", "kao", "mati", "igumanija", "kada", "on", "umre", "ili", "ako", "usljed", "nekog", "razloga", "nije", "vi\u0161e", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "vodi", "sestrinstvo", "onda", "manastir", "mora", "prona\u0107i", "drugog", "duhovnika", "koji", "\u0107e", "odgovarati", "tradiciji", "tog", "manastira.\u201c", "budu\u0107i", "da", "je", "bio", "osnovan", "u", "holandiji", "od", "strane", "holan\u0111ana", "i", "za", "holan\u0111ane", "manastir", "u", "hagu", "imao", "je", "svoju", "vlastiti", "\u201eukus\u201c", "za", "razliku", "od", "onoga", "\u0161to", "se", "nalazi", "u", "tradicionalno", "pravoslavnim", "zemljama", "ova", "razlika", "vodila", "je", "mati", "mariju", "u", "novu", "potragu", "\u2013", "za", "tradicionalnim", "mona\u0161tvom", "\u201ekada", "sam", "ja", "u", "pitanju", "pridru\u017eila", "sam", "se", "manastiru", "u", "hagu", "zato", "\u0161to", "je", "to", "bio", "jedini", "pravoslavni", "manastir", "u", "holandiji", "imala", "sam", "samo", "jednu", "prostu", "misao", "ako", "bog", "misli", "da", "sam", "dostojna", "da", "me", "pozove", "u", "mona\u0161tvo", "mene", "djevojku", "iz", "holandije", "onda", "to", "treba", "biti", "u", "manastiru", "u", "holandiji", "osvrnem", "li", "se", "nazad", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "to", "bila", "dobra", "odluka", "za", "mene", "iako", "je", "moj", "\u017eivot", "oti\u0161ao", "u", "drugom", "pravcu", "od", "onoga", "\u0161to", "sam", "mogla", "da", "o\u010dekujem", "u", "one", "dane", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "u", "hagu", "je", "bio", "veoma", "te\u017eak", "ideja", "je", "bila", "da", "u", "centru", "grada", "bude", "manastir", "kako", "bi", "svako", "ko", "po\u017eeli", "mogao", "da", "se", "upozna", "sa", "pravoslavljem", "bio", "je", "to", "manastir", "sa", "parohijom", "i", "svega", "nekoliko", "sestara", "koje", "su", "svakodnevno", "i\u0161le", "da", "rade", "svjetovne", "poslove", "u", "civilnoj", "odje\u0107i", "kako", "bi", "zaradile", "za", "\u017eivot", "u", "to", "vrijeme", "nekoliko", "bra\u0107e", "je", "tako\u0111e", "\u017eivjelo", "tamo", "od", "kojih", "je", "svako", "kasnije", "na\u0161ao", "svoj", "sopstveni", "put", "sje\u0107am", "se", "oca", "timoteja", "koji", "se", "upokojio", "ove", "godine", "tada", "je", "njegovo", "ime", "bilo", "david", "\u017eivio", "je", "trideset", "godina", "na", "svetoj", "gori", "tako\u0111e", "oca", "pahomija", "isto", "se", "nedavno", "upokojio", "koji", "je", "osnovao", "manastir", "svetog", "huberta", "u", "ju\u017enoj", "holandiji", "kao", "i", "oca", "tomasa", "koji", "je", "osnovao", "manastir", "u", "belgiji.\u201c", "\u201enapustila", "sam", "ha\u0161ki", "manastir", "zato", "\u0161to", "mi", "je", "bilo", "te\u0161ko", "da", "po", "danu", "radim", "u", "gradu", "a", "da", "za", "vrijeme", "ve\u010deri", "i", "vikendom", "budem", "isku\u0161enica", "jo\u0161", "uvijek", "nisam", "bila", "postri\u017eena", "u", "monahinju.\u201c", "godine", "1973", "mlada", "holandska", "isku\u0161enica", "je", "u", "potrazi", "za", "mona\u0161tvom", "i", "duhom", "pravoslavlja", "po\u0161la", "u", "srbiju", "i", "do\u0161la", "u", "manastir", "\u017ei\u010du", "pored", "kraljeva", "sveti", "justin", "popovi\u0107", "duhovnik", "manastira", "\u0107elije", "u", "to", "vrijeme", "je", "jo\u0161", "bio", "\u017eiv", "i", "mati", "marija", "jo\u0161", "uvijek", "pamti", "njegove", "proro\u010dke", "rije\u010di", "upu\u0107ene", "njoj", "kada", "je", "do\u0161la", "da", "primi", "blagoslov", "on", "joj", "je", "rekao", "da", "je", "do\u0161la", "u", "srbiju", "da", "se", "u\u010di", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "ali", "da", "\u0107e", "se", "kasnije", "vratiti", "u", "holandiju", "\u201ebila", "sam", "u", "manastiru", "u", "srbiji", "dvije", "godine", "i", "morala", "sam", "se", "prilagoditi", "veoma", "strogom", "tradicionalnom", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "u", "zajednici", "sa", "sestrama", "sa", "kojima", "sam", "bila", "veoma", "sre\u0107na", "ovo", "je", "bio", "period", "tranzicije", "prije", "nego", "\u0161to", "sam", "oti\u0161la", "u", "nepoznat", "\u017eivot", "u", "gr\u010dku", "duhovna", "djeca", "velikog", "starca", "justina", "popovi\u0107a", "sada", "episkopi", "atanasije", "jefti\u0107", "i", "irinej", "bulovi\u0107", "posavjetovali", "su", "me", "da", "odem", "u", "gr\u010dku", "kako", "bih", "donijela", "kona\u010dnu", "odluku.\u201c", "kapela", "bogorodice", "odigitrije", "kao", "dr\u017eavljanka", "holandije", "mati", "marija", "nije", "mogla", "ostati", "na", "neodre\u0111eno", "vrijeme", "u", "komunisti\u010dkoj", "jugoslaviji", "tako", "da", "je", "slijedila", "savjet", "i", "1975", "godine", "oti\u0161la", "u", "gr\u010dku", "\u201eu", "slobodnoj", "atmosferi", "u", "gr\u010dkoj", "bilo", "mi", "je", "lak\u0161e", "disati", "uskoro", "sam", "se", "osje\u0107ala", "kao", "da", "sam", "kod", "ku\u0107e", "uticaj", "svete", "gore", "bio", "je", "veoma", "sna\u017ean", "naro\u010dito", "od", "koljivara[2", "koji", "su", "pozivali", "ljude", "da", "prime", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "\u010de\u0161\u0107e", "nego", "jednom", "godi\u0161nje", "tokom", "velikog", "posta", "ili", "jednom", "mjese\u010dno", "kao", "mona\u0161tvo", "u", "srbiji", "u", "to", "vrijeme", "tamo", "sam", "prona\u0161la", "\u017eivu", "tradiciju", "o\u010duvanu", "u", "manastirima", "stotinama", "godina", "u", "odre\u0111enom", "smislu", "morala", "sam", "da", "po\u010dnem", "skoro", "iz", "po\u010detka", "uzimaju\u0107i", "u", "obzir", "razlike", "u", "tradiciji", "i", "mentalitetu", "\u017eivjela", "sam", "sa", "osje\u0107ajem", "da", "sam", "prona\u0161la", "svoje", "mjesto", "za", "ostatak", "svog", "\u017eivota...\u201c", "mati", "marija", "je", "boravila", "u", "manastiru", "na", "peleponezu", "blizu", "sparte", "gdje", "je", "primila", "mona\u0161ki", "postrig", "u", "me\u0111uvremenu", "napravila", "je", "veliki", "napredak", "u", "u\u010denju", "gr\u010dkog", "jezika", "godine", "1982", "ponovo", "je", "posjetila", "holandiju", "prvi", "put", "nakon", "vi\u0161e", "godina", "gdje", "su", "je", "njeni", "pravoslavni", "prijatelji", "nagovorili", "da", "osnuje", "manastir", "u", "svojoj", "rodnoj", "zemlji", "vratila", "se", "u", "gr\u010dku", "u", "cilju", "da", "se", "pripremi", "za", "taj", "korak", "mati", "marija", "se", "privremeno", "smjestila", "u", "manastiru", "eparhije", "drame", "na", "sjeveru", "gr\u010dke", "i", "krenula", "na", "kurs", "prevo\u0111enja", "liturgijskih", "tekstova", "na", "univerzitetu", "u", "solunu", "kod", "pokojnog", "profesora", "i", "fountoulisa", "pribli\u017eavalo", "se", "vrijeme", "njenog", "odlaska", "iz", "gr\u010dke", "koja", "joj", "je", "bila", "dom", "jedanaest", "godina", "kako", "bi", "pomogla", "njegovanju", "rasta", "pravoslavlja", "u", "zapadnoj", "evropi", "\u201eli\u010dno", "sam", "se", "osje\u0107ala", "kao", "kod", "ku\u0107e", "u", "gr\u010dkom", "manastiru", "ali", "mogu", "razumjeti", "za\u0161to", "to", "ne", "bi", "bilo", "tako", "svima", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "se", "osnivaju", "novi", "pravoslavni", "manastiri", "na", "zapadu", "ali", "je", "veoma", "va\u017eno", "za", "te", "manastire", "da", "imaju", "veze", "sa", "zemljama", "koje", "su", "tradicionalno", "pravoslavne", "i", "sa", "njihovim", "manastirima.\u201c", "\u201etokom", "istorije", "bilo", "je", "monaha", "koji", "su", "se", "nakon", "\u0161to", "bi", "proveli", "nekoliko", "godina", "u", "gr\u010dkoj", "vra\u0107ali", "u", "rodnu", "zemlju", "primjer", "su", "ruski", "oci", "kao", "\u0161to", "su", "sveti", "antonije", "kijevope\u010derski", "i", "sveti", "nil", "sorski", "u", "posljednje", "vrijeme", "mo\u017eemo", "navesti", "oca", "plakidu", "koji", "je", "postao", "pravoslavac", "na", "svetoj", "gori", "i", "onda", "se", "vratio", "u", "francusku", "gdje", "je", "osnovao", "manastir", "drugi", "primjer", "je", "australijanka", "gr\u010dkog", "porijekla", "koja", "je", "postala", "monahinja", "u", "gr\u010dkoj", "1983", "godine", "i", "deset", "godina", "poslije", "oti\u0161la", "nazad", "u", "australiju", "zemlju", "sa", "nekoliko", "miliona", "gr\u010dkih", "pravoslavaca", "kako", "bi", "osnovala", "\u017eenski", "manastir", "tu", "je", "tako\u0111e", "i", "otac", "vasilije", "grolimund", "\u0161vajcarsko-njema\u010dkog", "porijekla", "koji", "je", "osnovao", "manastir", "u", "njema\u010dkoj", "nakon", "\u0161to", "je", "deset", "godina", "\u017eivio", "na", "svetoj", "gori.\u201c", "\u201eistorija", "ameri\u010dkog", "manastira", "starca", "jefrema", "se", "ne", "razlikuje", "mnogo", "\u2013", "na", "zahtjev", "ve\u0107eg", "broja", "ameri\u010dkih", "grka", "on", "je", "odabrao", "grupu", "gr\u010dkih", "monaha", "i", "monahinja", "kako", "bi", "organizovao", "manastire", "u", "americi", "u", "kojima", "bi", "se", "\u017eivjelo", "po", "svetogorskom", "pravilu", "za", "manje", "od", "dvanaest", "godina", "otac", "jefrem", "osnovao", "je", "osamnaest", "manastira", "i", "nada", "se", "da", "\u0107e", "prije", "nego", "\u0161to", "umre", "osnovati", "jo\u0161", "dva", "kako", "bi", "bili", "jednaki", "broju", "manastira", "na", "svetoj", "gori", "\u2013", "dvadeset", "ve\u0107ina", "monaha", "i", "monahinja", "ovih", "ameri\u010dkih", "manastira", "su", "grci", "ili", "su", "gr\u010dkog", "porijekla", "na", "primjer", "otac", "pajsije", "iguman", "manastira", "u", "arizoni", "jeste", "grk", "koji", "je", "ro\u0111en", "u", "kanadi.\u201c", "\u201egodine", "1986", "nakon", "savjetovanja", "sa", "manastirskim", "ocima", "i", "naravno", "sa", "blagoslovom", "moje", "igumanije", "i", "mjesnog", "episkopa", "vratila", "sam", "se", "u", "holandiju", "otac", "pahomije", "iz", "manastira", "svetog", "ilije", "me", "prihvatio", "i", "ja", "sam", "\u017eivjela", "u", "njegovoj", "ba\u0161tenskoj", "ku\u0107i", "dok", "se", "pobo\u017eni", "ljudi", "nisu", "ponudili", "i", "kupili", "mi", "staru", "staru", "seosku", "ku\u0107u", "u", "astenu", "1988", "godine", "zatim", "sam", "se", "1989", "godine", "tamo", "preselila", "i", "osnovala", "manastir.\u201c", "jedan", "od", "otaca", "sa", "kojim", "se", "mati", "marija", "savjetovala", "bio", "je", "arhimandrit", "sofronije", "saharov", "iz", "manastira", "svetog", "jovana", "prete\u010de", "u", "eseksu", "engleska", "\u201edvije", "godine", "prije", "nego", "\u0161to", "\u0107u", "se", "vratiti", "u", "holandiju", "ve\u0107", "sam", "se", "pripremala", "za", "svoj", "povratak", "posje\u0107uju\u0107i", "razne", "manastire", "uklju\u010duju\u0107i", "eseks", "susret", "sa", "ocem", "sofronijem", "bio", "je", "veoma", "zna\u010dajan", "za", "mene", "naro\u010dito", "se", "sje\u0107am", "njegovog", "savjeta", "da", "ne", "budem", "monahinja", "u", "parohiji", "\u2013", "ve\u0107", "da", "je", "bolje", "da", "manastir", "bude", "odvojen", "od", "parohije", "\u0161tavi\u0161e", "savjetovao", "me", "da", "tra\u017eim", "mjesto", "sa", "dovoljno", "prostora", "kako", "bi", "manastir", "mogao", "rasti", "tako\u0111e", "je", "govorio", "o", "ideji", "\u201eizgnanstva\u201c", "u", "duhovnom", "\u017eivotu", "veoma", "je", "va\u017eno", "za", "osobu", "da", "napusti", "svoju", "domovinu", "kao", "\u0161to", "je", "u\u010dinio", "avram", "da", "postane", "lutalica", "na", "zemlji", "kao", "\u0161to", "je", "bio", "isus", "hristos", "otac", "sofronije", "me", "pitao", "zar", "nije", "bilo", "bolje", "za", "mene", "da", "budem", "stranac", "u", "stranoj", "zemlji", "moj", "odgovor", "je", "bio", "jednostavan", "i", "iskren", "\u201eo\u010de", "kao", "pravoslavna", "monahinja", "ve\u0107i", "sam", "stranac", "u", "holandiji", "nego", "u", "gr\u010dkoj!\u201c", "prvih", "nekoliko", "godina", "njenog", "\u017eivota", "u", "astenu", "provela", "je", "uglavnom", "sama", "trebalo", "je", "vremena", "da", "do\u0111u", "sestre", "jedna", "od", "najstarijih", "sestara", "manastira", "do\u0161la", "je", "iz", "sjedinjenih", "ameri\u010dkih", "dr\u017eava", "a", "zatim", "druge", "gr\u010dkog", "porijekla", "do\u0161le", "su", "iz", "engleske", "sada", "su", "tu", "i", "dvije", "sestre", "holan\u0111anke", "otac", "matej", "\u201etamo", "ima", "osam", "sestara", "sve", "razli\u010ditih", "nacionalnosti", "i", "na\u0161", "sve\u0161tenik", "otac", "matej", "\u010dini", "drugu", "svi", "su", "oni", "do\u0161li", "na", "razli\u010dite", "na\u010dine", "svako", "sa", "svojom", "vlastitom", "istorijom", "i", "sudbinom", "to", "\u0161to", "smo", "svi", "iz", "razli\u010ditih", "zemalja", "\u010dini", "na\u0161", "manastir", "jedinstvenim", "mi", "govorimo", "razli\u010dite", "jezike", "imamo", "razli\u010dita", "\u017eivotna", "iskustva", "mentalitete", "i", "tradicije", "itd", "pa", "ipak", "mi", "smjelo", "poku\u0161avamo", "da", "formiramo", "zajednicu.\u201c", "\u0161ta", "\u010dini", "ovo", "mogu\u0107im", "\u201eja", "mislim,\u201c", "govori", "mati", "marija", "\u201eda", "je", "to", "mogu\u0107e", "samo", "kada", "je", "jevan\u0111elje", "temelj", "na\u0161ih", "\u017eivota", "kada", "su", "\u017eivi", "na\u0161i", "mona\u0161ki", "ideali", "i", "kada", "mi", "ponizno", "i", "radosno", "putujemo", "vijekovima", "starim", "svetim", "i", "blagoslovenim", "putem", "predanjskog", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "sre\u0107om", "tijesno", "smo", "povezani", "sa", "manastirima", "u", "gr\u010dkoj", "i", "kipru", "u", "engleskoj", "i", "francuskoj", "i", "mi", "se", "osje\u0107amo", "\u017eivom", "gran\u010dicom", "tog", "velikog", "stabla", "pravoslavnog", "mona\u0161tva.\u201c", "ova", "sinteza", "je", "o\u010digledna", "u", "svim", "aspektima", "svakodnevnog", "\u017eivota", "sestrinstva", "\u010dvrsto", "posa\u0111ena", "na", "holandskoj", "zemlji", "manastirska", "hrana", "je", "u", "skladu", "sa", "holandskim", "obi\u010dajima", "jezik", "koji", "se", "koristi", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "kao", "i", "na", "bogoslu\u017eenjima", "je", "holandski", "dok", "je", "veliki", "dio", "liturgijskog", "teksta", "preveden", "od", "strane", "oca", "adrijana", "u", "hagu", "me\u0111utim", "engleski", "jezik", "se", "koristi", "tu", "i", "tamo", "a", "i", "gr\u010dki", "ponekad", "mati", "marija", "\u010dak", "podu\u010dava", "sestre", "gr\u010dkom", "jeziku", "ako", "one", "imaju", "\u017eelju", "da", "ga", "u\u010de", "holan\u0111ani", "su", "uop\u0161te", "veoma", "sposobni", "za", "savladavanje", "stranih", "jezika", "pa", "ni", "mati", "marija", "nije", "izuzetak", "ona", "je", "sve", "vi\u0161e", "uvodila", "vizantijsko", "pojanje", "na", "bogoslu\u017eenjima", "i", "naravno", "tokom", "manastirske", "slave", "autobusi", "puni", "gr\u010dkih", "doseljenika", "radosno", "podsje\u0107aju", "na", "to", "da", "je", "manastir", "osnovan", "u", "skladu", "sa", "gr\u010dkom", "tradicijom", "na", "dnevnoj", "osnovi", "svakako", "holan\u0111ani", "su", "redovni", "posjetioci", "nastava", "prou\u010davanja", "svetog", "pisma", "se", "vikendom", "organizuje", "za", "njihovu", "korist", "\u201eholan\u0111ani", "su", "generalno", "privu\u010deni", "pravoslavlju", "njegovom", "ljepotom", "\u2013", "ikona", "muzike", "tako\u0111e", "ih", "privla\u010di", "njegova", "stabilnost", "drugi", "vatikanski", "koncil", "je", "izazvao", "veliki", "poreme\u0107aj", "kod", "katolika", "u", "evropi", "dok", "pravoslavlje", "nudi", "nepromijenjenu", "tradiciju.\u201c", "\u201eprotestanti", "su", "u", "potrazi", "za", "crkvom", "iz", "prvih", "vijekova", "hri\u0161\u0107anstva", "koja", "je", "naravno", "o\u010duvana", "u", "pravoslavlju", "mnogi", "ljudi", "dolaze", "preko", "li\u010dnih", "kontakata", "ili", "\u010ditanjem", "knjiga", "knjiga", "episkopa", "kalista", "vera", "pravoslavna", "crkva", "mnogo", "je", "u\u010dinila", "za", "pravoslavlje", "u", "evropi", "kao", "i", "spisi", "vladike", "antonija", "bluma", "i", "starca", "sofronija", "naravno", "u", "dana\u0161nje", "vrijeme", "su", "mnogi", "ljudi", "postali", "pravoslavci", "preko", "mije\u0161anih", "brakova.\u201c", "\u201emnogi", "ljudi", "su", "se", "preobratili", "u", "pravoslavlje", "kroz", "rusku", "crkvu", "prije", "nego", "gr\u010dku", "zato", "\u0161to", "su", "gr\u010dki", "doseljenici", "ovdje", "do\u0161li", "sa", "namjerom", "da", "zarade", "novac", "i", "da", "se", "vrate", "u", "gr\u010dku", "doseljenici", "iz", "rusije", "i", "isto\u010dne", "evrope", "do\u0161li", "su", "ovdje", "da", "trajno", "ostanu", "svakako", "ima", "mnogo", "slu\u010dajeva", "da", "je", "osoba", "iz", "holandije", "oti\u0161la", "u", "gr\u010dku", "za", "vrijeme", "ljetnog", "odmora", "vidjela", "pobo\u017enost", "u", "selima", "u\u0161la", "u", "prelijepu", "crkvu", "i", "onda", "potra\u017eila", "takvu", "crkvu", "u", "holandiji", "pravoslavlje", "definitivno", "raste", "u", "evropi.\u201c", "sestrinstvo", "manastira", "mladi", "\u010dovjek", "je", "budu\u0107i", "monah", "na", "putu", "za", "svetu", "goru", "manastir", "u", "astenu", "tako\u0111e", "posje\u0107uju", "pripadnici", "\u201enovog\u201c", "talasa", "imigracija", "iz", "biv\u0161ih", "socijalisti\u010dkih", "zemalja", "koji", "su", "sada", "postali", "parohijani", "lokalnih", "pravoslavnih", "crkava", "u", "kojima", "ima", "dosta", "i", "preobra\u0107enih", "holan\u0111ana", "imigranti", "se", "u\u010de", "da", "\u017eive", "u", "potpuno", "druga\u010dijem", "dru\u0161tvu", "\u201eukoliko", "postoji", "dobra", "komunikacija", "ovo", "mo\u017ee", "biti", "dobra", "kombinacija", "\u2013", "bar", "teoretski", "to", "je", "izazov", "bo\u017eiji", "izazov", "sve", "dok", "su", "u", "pitanju", "infrastruktura", "i", "aktivnosti", "koptska", "crkva", "je", "ovdje", "bolje", "organizovana", "od", "pravoslavne.\u201c", "\u201emo\u017ee", "trebati", "deset", "ili", "vi\u0161e", "godina", "da", "holan\u0111anin", "postane", "pravoslavac", "sve\u0161tenik", "je", "tako\u0111e", "veoma", "oprezan", "ispitivanje", "namjere", "i", "stabilnosti", "te", "osobe", "mo\u017ee", "da", "traje", "skoro", "godinu", "dana", "prije", "kr\u0161tenja.\u201c", "u", "pro\u0161losti", "je", "bilo", "govora", "o", "organizovanju", "\u201eholandske", "pravoslavne", "crkve\u201c", "me\u0111utim", "mati", "marija", "vjeruje", "da", "je", "isuvi\u0161e", "rano", "za", "to", "\u201epostoje", "te\u0161ka", "istorijska", "razmatranja", "ono", "\u0161to", "\u010dini", "stvari", "komplikovanim", "jeste", "to", "\u0161to", "je", "zapadna", "evropa", "istorijski", "eparhija", "rima", "povratkom", "na", "pravoslavlje", "\u2013", "ljudi", "ali", "ne", "i", "same", "rimske", "crkve", "\u2013", "imamo", "nekanonsku", "situaciju", "vi\u0161e", "od", "jednog", "episkopa", "u", "gradu", "u", "francuskoj", "i", "sad-u", "postoje", "pravoslavni", "savjeti", "kao", "\u0161to", "je", "scoba", "gdje", "se", "sastaju", "episkopi", "razli\u010ditih", "kanonskih", "nadle\u017enosti", "i", "rade", "zajedno", "na", "ovim", "pitanjima", "tako", "u", "holandiji", "pravoslavci", "su", "najmanje", "u", "stanju", "da", "rade", "zajedno", "i", "prirodno", "mjesno", "pravoslavlje", "se", "mo\u017ee", "osnovati.\u201c", "to", "nas", "vra\u0107a", "nazad", "na", "onu", "malu", "crkvu", "pored", "puta", "van", "manastira", "koja", "je", "\u201edo\u0161la", "sama", "od", "sebe\u201c", "na", "neobi\u010dan", "na\u010din", "evo", "kako", "se", "to", "desilo", "neki", "holandski", "umjetnik", "iz", "tog", "podru\u010dja", "imao", "je", "originalnu", "ideju", "umjetnost", "pored", "autoputa", "dobio", "je", "dozvolu", "od", "nadle\u017enih", "vlasti", "da", "izgradi", "umjetni\u010dke", "objekte", "na", "odmori\u0161tima", "du\u017e", "glavne", "saobra\u0107ajnice", "u", "holandiji", "kako", "bi", "odlu\u010dio", "\u0161ta", "bi", "to", "trebalo", "da", "se", "izgradi", "krenuo", "je", "u", "istra\u017eivanje", "kategorije", "voza\u010da", "koja", "tim", "dijelom", "puta", "naj\u010de\u0161\u0107e", "prolazi", "glavna", "kategorija", "koja", "se", "zaustavljala", "na", "odmori\u0161tima", "bili", "su", "ruski", "preprodavci", "vozila", "i", "on", "ih", "je", "pitao", "\u0161ta", "je", "to", "\u0161to", "bi", "oni", "voljeli", "da", "vide", "odgovor", "je", "bio", "\u2013", "mala", "crkva", "umjetnik", "je", "zatim", "obavio", "istra\u017eivanje", "na", "tu", "temu", "i", "izgra\u0111en", "je", "drveni", "objekat", "crkvica", "posve\u0107ena", "bogorodici", "odigitriji", "ili", "putevoditeljici", "sa", "ikonama", "iznutra", "i", "molitvama", "za", "voza\u010de", "ispisanim", "na", "zidu", "na", "oba", "jezika", "holandskom", "i", "crkvenoslovenskom", "sada", "vlasti", "nadle\u017ene", "za", "autoput", "pristale", "su", "na", "privremenu", "izlo\u017ebu", "a", "ne", "na", "stalnu", "tako", "da", "je", "crkvica", "trebala", "biti", "uklonjena", "sre\u0107om", "neko", "ih", "je", "obavijestio", "o", "pravoslavnom", "manastiru", "u", "astenu", "i", "oni", "su", "pozvali", "mati", "mariju", "rado", "je", "pristala", "da", "preuzme", "crkvu", "me\u0111utim", "moraju", "se", "imati", "u", "vidu", "izuzetno", "strogi", "zakoni", "i", "pravila", "o", "gradnji", "u", "holandiji", "kako", "bismo", "razumjeli", "pomisli", "mati", "marije", "na", "ovu", "temu", "samo", "jedan", "prigovor", "njenog", "konzervativnog", "kom\u0161iluka", "bio", "bi", "dovoljan", "za", "zabranu", "budu\u0107i", "projekata", "gradnje", "na", "manastirskoj", "zemlji", "jedno", "vrijeme", "je", "razmi\u0161ljala", "i", "onda", "je", "uzela", "telefon", "da", "nazove", "vlasti", "i", "da", "im", "ka\u017ee", "da", "se", "predomislila", "oni", "su", "ve\u0107", "odabrali", "datum", "isporuke", "crkve", "tako", "da", "je", "morala", "da", "otka\u017ee", "na", "vrijeme", "da", "datum", "je", "i", "onda", "se", "sjetila", "datum", "dolaska", "crkve", "bio", "je", "praznik", "ikone", "bogorodice", "odigitrije", "umjesto", "toga", "ona", "je", "otkazala", "svoj", "telefonski", "poziv", "ne", "usu\u0111uju\u0107i", "se", "da", "ometa", "bo\u017eiju", "promisao", "i", "blagovoljenje", "same", "bogorodice", "tako", "van", "na\u0161ih", "vlastitih", "napora", "samo", "tra\u017ee\u0107i", "na\u0161", "pristanak", "mo\u017ee", "se", "osnovati", "mjesno", "pravoslavlje", "\u201egdje", "nema", "jelina", "ni", "judejca", "obrezanja", "ni", "neobrezanja", "varvarina", "ni", "skita", "roba", "ni", "slobodnjaka", "nego", "je", "sve", "i", "u", "svemu", "hristos\u201d", "kol", "3,11", "\u201eovako,\u201c", "ka\u017ee", "mati", "marija", "\u201emi", "\u017eivimo", "na", "ovom", "uglu", "sekularizovanog", "zapadnog", "svijeta", "sa\u010duvani", "molitvama", "mnogih", "duhovnih", "otaca", "pod", "za\u0161titom", "presvete", "bogorodice", "blagosiljamo", "gospoda", "u", "sve", "dane", "na\u0161ega", "\u017eivota...\u201c", "", "1", "manastir", "bogorodice", "iz", "lesne", "u", "provemontu", "u", "blizini", "pariza", "osnovan", "od", "strane", "ruskih", "monahinja", "koje", "su", "se", "iselile", "iz", "oblasti", "u", "sada", "isto\u010dnoj", "poljskoj", "to", "je", "bilo", "po\u0161tovano", "mjesto", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "za", "rusku", "crkvu", "u", "izgnanstvu", "2", "koljivari", "je", "bio", "duhovni", "pokret", "koji", "je", "nastao", "na", "svetoj", "gori", "tokom", "sredine", "18", "vijeka", "kao", "reakcija", "na", "opadanje", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "sestra", "kornelija", "rees", "prevela", "s", "engleskog", "mr", "dragana", "pe\u0107anac", "18", "11", "2010", "izvor"]}