{"naslov": "MOJ DO\u017dIVLJAJ PRAZNIKA USPENIJA PRESVETE MAJKE BO\u017dJE 1991", "sadrzaj": ["bio", "sam", "u", "patri", "14", "avgusta", "1991", "kod", "moje", "bake", "u", "gr\u010dkoj", "koliko", "god", "sam", "mogao", "pripremao", "sam", "se", "da", "do\u017eivim", "avanturu", "sveno\u0107nog", "bdenija", "za", "praznik", "uspenija", "presvete", "majke", "bo\u017eje", "po", "prvi", "put", "u", "gr\u010dkoj", "uzrastaju\u0107i", "u", "americi", "praznik", "uspenija", "je", "bio", "malo", "bitan", "za", "mene", "uglavnom", "zbog", "dva", "razloga", "prvi", "moja", "parohija", "je", "bila", "jedna", "od", "samo", "dve", "parohije", "u", "bostonskom", "kraju", "koja", "je", "proslavljala", "praznik", "uz", "bogato", "dekorisane", "ikone", "i", "pojanje", "duhovnih", "pesama", "tako\u0111e", "za", "taj", "dan", "bi", "se", "okupila", "cela", "familija", "i", "prijatelji", "i", "svi", "bi", "zajedno", "proslavili", "praznik", "u", "mojoj", "ku\u0107i", "ali", "u", "gr\u010dkoj", "praznik", "je", "doneo", "novi", "do\u017eivljaj", "za", "mene", "i", "o\u017eiveo", "ga", "po", "prvi", "put", "u", "mom", "\u017eivotu", "na", "veoma", "poseban", "na\u010din", "pomoglo", "mi", "je", "\u0161to", "sam", "po", "prvi", "put", "postio", "svih", "15", "dana", "i", "\u0161to", "sam", "po", "prvi", "put", "oti\u0161ao", "na", "ispovest", "prvih", "15", "dana", "avgusta", "odlazio", "sam", "u", "mnoge", "gr\u010dke", "svetinje", "kako", "u", "kontinentalnom", "delu", "gr\u010dke", "tako", "i", "na", "ostrvima", "izgledalo", "mi", "je", "da", "na", "svakom", "mestu", "gde", "sam", "bio", "postoji", "pri\u010da", "koja", "je", "povezana", "sa", "praznikom", "deve", "marije", "kojeg", "je", "lokalna", "zajednica", "slavila", "i", "po\u0161tovala", "na", "najvi\u0161em", "nivou", "saznao", "sam", "da", "su", "\u010dak", "i", "najudaljenija", "sela", "imala", "svoju", "originalnu", "pri\u010du", "koja", "je", "imala", "va\u017enu", "ulogu", "za", "\u017eivot", "u", "selu", "bilo", "je", "mnogo", "mesta", "koja", "su", "imala", "posebnu", "proslavu", "15", "avgusta", "tako", "da", "sam", "se", "dvoumio", "gde", "da", "proslavljam", "tog", "dana", "po\u0161to", "sam", "imao", "samo", "15", "godina", "tada", "i", "bio", "sam", "sam", "u", "gr\u010dkoj", "a", "moja", "familija", "je", "\u017eivela", "u", "patri", "moje", "mogu\u0107nosti", "su", "bile", "ograni\u010dene", "tako", "da", "sam", "oti\u0161ao", "na", "\u010duveno", "sveno\u0107no", "bdenije", "u", "girokomeio", "manastiru", "sa", "mojoj", "bakom", "moj", "ujak", "niko", "mi", "je", "ponudio", "da", "me", "odveze", "u", "udaljeno", "selo", "koje", "je", "bilo", "udaljeno", "oko", "dva", "sata", "u", "planinama", "kalavrite", "tamo", "bih", "posle", "bdenija", "bio", "na", "jutarnjoj", "svetoj", "liturgiji", "u", "kapeli", "na", "planini", "u", "kojoj", "se", "samo", "jednom", "godi\u0161nje", "slu\u017eila", "sveta", "liturgija", "girokomeio", "manastir", "je", "jedan", "od", "najstarijih", "manastira", "u", "gr\u010dkoj", "koji", "je", "jo\u0161", "uvek", "u", "funkciji", "podignut", "je", "negde", "oko", "desetog", "veka", "nazvan", "je", "girokomeio", "zato", "\u0161to", "je", "manastir", "brinuo", "o", "stara\u010dkom", "domu", "u", "vizantijskom", "periodu", "manastir", "je", "sagra\u0111en", "na", "starom", "paganskom", "hramu", "posve\u0107enom", "artemisu", "\u0161to", "je", "jedan", "od", "razloga", "zbog", "\u010dega", "je", "manastirska", "crkva", "posve\u0107ena", "svetom", "artemiju", "drugi", "razlog", "je", "mi\u0161ljenje", "da", "je", "sveti", "artemije", "koji", "je", "bio", "general", "svetog", "konstantina", "velikog", "po", "naredbi", "imperatora", "konstantina", "do\u0161ao", "u", "patru", "u", "\u010detvrtom", "veku", "da", "prenese", "mo\u0161ti", "apostola", "andreja", "koji", "je", "bio", "mu\u010den", "i", "ubijen", "u", "patri", "blizu", "manastira", "u", "konstantinopolju", "moj", "ujak", "je", "prebacio", "moju", "baku", "i", "mene", "u", "girokomeio", "manastir", "koji", "se", "nalazio", "na", "visokim", "brdima", "patre", "oko", "6", "uve\u010de", "a", "bdenije", "je", "trebalo", "da", "traje", "do", "oko", "3", "ujutro", "slede\u0107eg", "dana", "ovo", "je", "bilo", "moje", "prvo", "sveno\u0107no", "bdenije", "i", "nisam", "znao", "\u0161ta", "da", "o\u010dekujem", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "moje", "izdr\u017eljivosti", "ali", "sam", "bio", "odlu\u010dan", "da", "izdr\u017eim", "prisustvovao", "sam", "ovakvom", "bdeniju", "jednom", "kada", "sam", "imao", "7", "godina", "ali", "to", "je", "bilo", "samo", "da", "prebacimo", "baku", "i", "da", "se", "poklonim", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "girokomeitissa", "ali", "sam", "se", "tada", "vratio", "sa", "ostatkom", "familije", "ovo", "je", "bila", "prva", "godina", "da", "moja", "baka", "ostaje", "na", "sveno\u0107nom", "bdeniju", "sa", "nekim", "od", "familije", "manastir", "je", "bio", "pun", "bukvalno", "je", "bilo", "hiljade", "ljudi", "moja", "baka", "je", "postavila", "\u0107ebe", "negde", "u", "dvori\u0161tu", "gde", "su", "ljudi", "mogli", "da", "slu\u0161aju", "slu\u017ebu", "kroz", "zvu\u010dnike", "koji", "su", "se", "nalazili", "svuda", "na", "manastirskom", "posedu", "ve\u0107i", "deo", "vremena", "sam", "proveo", "\u0161etaju\u0107i", "na", "manastirskom", "posedu", "gledaju\u0107i", "i", "posmatraju\u0107i", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "ali", "sam", "i", "proveo", "na", "molitvi", "oko", "4", "sata", "u", "punoj", "crkvi", "nisam", "mogao", "dugo", "da", "sedim", "sa", "svojom", "bakom", "jer", "sam", "\u017eeleo", "da", "idem", "okolo", "i", "upijem", "svo", "ushi\u0107enje", "kao", "kada", "je", "jedan", "jehovin", "svedok", "do\u0161ao", "i", "po\u010deo", "iz", "sveg", "glasa", "da", "vi\u010de", "na", "pravoslavne", "koji", "su", "\u010dekali", "na", "red", "da", "upale", "sve\u0107u", "i", "poklone", "se", "ikoni", "moj", "ujak", "i", "ja", "smo", "planirali", "da", "se", "sastanemo", "oko", "3", "ujutro", "na", "ulazu", "u", "manastir", "da", "bi", "mogli", "da", "se", "vozimo", "prema", "na\u0161oj", "slede\u0107oj", "destinaciji", "nakon", "\u0161to", "smo", "ostavili", "moju", "baku", "kod", "njene", "ku\u0107e", "krenuli", "smo", "na", "dvo\u010dasovnu", "vo\u017enju", "rano", "ujutro", "kroz", "planinske", "puteve", "sa", "mnogo", "krivina", "da", "bi", "u", "7", "ujutro", "prisustvovali", "svetoj", "liturgiji", "koja", "se", "slu\u017eila", "jednom", "godi\u0161nje", "treba", "naglasiti", "da", "moj", "ujak", "ima", "dve", "mane", "\u2013", "glasno", "hr\u010de", "i", "navika", "da", "se", "uspava", "dok", "vozi", "kada", "smo", "ostavili", "moju", "baku", "rekao", "mi", "je", "da", "je", "potpuno", "budan", "ali", "je", "poneo", "sa", "sobom", "galon", "vode", "u", "slu\u010daju", "da", "se", "umori", "i", "voda", "nije", "bila", "da", "bi", "je", "pio", "ve\u0107", "za", "mene", "da", "ga", "polivam", "svakog", "puta", "kada", "oseti", "potrebu", "da", "spava", "dok", "se", "vozimo", "krivudavim", "planinskim", "putem", "bez", "za\u0161titnog", "ivi\u010dnjaka", "bio", "sam", "vrlo", "umoran", "posle", "bdenija", "i", "nadao", "sam", "se", "da", "\u0107u", "mo\u0107i", "da", "odremam", "u", "kolima", "ali", "su", "mi", "svi", "rekli", "da", "nikako", "ne", "smem", "da", "se", "uspavam", "i", "da", "moram", "da", "brinem", "da", "je", "ujak", "budan", "po", "svaku", "cenu", "samo", "posle", "pola", "sata", "mog", "ujaka", "je", "po\u010deo", "da", "hvata", "san", "po\u010deo", "sam", "de", "se", "zapitkujem", "da", "li", "je", "sve", "ovo", "bila", "dobra", "ideja", "poku\u0161ao", "sam", "da", "razgovaram", "sa", "njim", "ali", "to", "je", "donekle", "uspevalo", "do\u0161lo", "je", "do", "te", "mere", "da", "sam", "morao", "da", "sipam", "vodu", "preko", "njegove", "glave", "da", "bih", "ga", "zadr\u017eao", "budnim", "a", "on", "bi", "vikao", "samo", "sipaj", "nisam", "znao", "da", "je", "njegov", "problem", "toliko", "ozbiljan", "i", "da", "su", "na\u0161i", "\u017eivoti", "zavisili", "od", "toga", "da", "ja", "ostanem", "budan", "da", "bih", "njega", "dr\u017eao", "budnim", "u", "planinama", "smo", "morali", "da", "stanemo", "i", "da", "napunimo", "galon", "sve\u017ee", "vode", "na", "izvoru", "jer", "nam", "je", "nestalo", "vode", "zaboravio", "sam", "kako", "se", "selo", "u", "kome", "smo", "bili", "zvalo", "ali", "smo", "stigli", "bezbedno", "oko", "6", "ujutro", "i", "bio", "sam", "umoran", "ovo", "selo", "je", "bilo", "oko", "dva", "sela", "udaljeno", "od", "mesta", "gde", "je", "moj", "ujak", "imao", "drugu", "ku\u0107u", "tako", "da", "je", "\u010duo", "o", "ovoj", "crkvi", "od", "ljudi", "u", "tom", "mestu", "istorija", "ove", "crkve", "datira", "od", "drugog", "svetskog", "rata", "kada", "su", "nema\u010dki", "vojnici", "mar\u0161irali", "kroz", "ove", "predele", "zbog", "nekog", "razloga", "uni\u0161tili", "su", "i", "zapalili", "jedno", "od", "udaljenih", "sela", "koje", "se", "nalazilo", "na", "pola", "planine", "u", "ovom", "selu", "se", "nalazila", "crkva", "koju", "su", "uni\u0161tili", "u", "crkvi", "se", "nalazila", "ikona", "deve", "marije", "koju", "su", "odneli", "sa", "sobom", "malo", "vi\u0161e", "na", "planinsku", "stenu", "kada", "su", "stigli", "odlu\u010dili", "su", "da", "hule", "na", "ikonu", "seku", "o\u010di", "njihovim", "no\u017eevima", "i", "veruje", "se", "da", "je", "njihova", "namera", "bila", "da", "bace", "ikonu", "sa", "stene", "kao", "poslednji", "akt", "vandalizma", "seljaci", "su", "primetili", "da", "je", "mnogo", "vremena", "pro\u0161lo", "a", "nisu", "videli", "nema\u010dke", "vojnike", "da", "se", "vrate", "sa", "planine", "niko", "ih", "nije", "video", "da", "su", "se", "vratili", "jedinim", "putem", "koji", "vodi", "tamo", "kada", "su", "seljaci", "oti\u0161li", "da", "vide", "\u0161ta", "se", "dogodilo", "prona\u0161li", "su", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "na", "zemlji", "bez", "o\u010diju", "ali", "nisu", "videli", "vojnike", "kada", "su", "pogledali", "sa", "stene", "videli", "su", "mrtve", "vojnike", "na", "dnu", "planine", "izgleda", "da", "su", "se", "njihovi", "planovi", "okrenuli", "protiv", "njih", "seljaci", "su", "kasnije", "podigli", "kapelu", "na", "tom", "mestu", "da", "obele\u017ee", "ovo", "\u010dudo", "i", "da", "ga", "proslavljaju", "svake", "godine", "15-og", "avgusta", "kada", "smo", "stigli", "tog", "jutra", "mogli", "smo", "da", "vozimo", "samo", "do", "pola", "puta", "uzbrdo", "na", "planinu", "a", "ostatak", "smo", "morali", "da", "pro\u0111emo", "hodom", "po", "zemljanom", "putu", "usput", "smo", "nai\u0161li", "na", "selo", "koje", "su", "nemci", "uni\u0161tili", "i", "na", "moje", "iznena\u0111enje", "bilo", "je", "jo\u0161", "uvek", "u", "ru\u0161evinama", "a", "nije", "bilo", "poku\u0161aja", "da", "se", "obnovi", "\u010dak", "je", "i", "crkva", "jo\u0161", "uvek", "bila", "u", "ru\u0161evinama", "kada", "sam", "u\u0161ao", "unutra", "zatekao", "sam", "samo", "jednu", "ikonu", "na", "zemlji", "i", "stavio", "je", "na", "mesto", "blizu", "dela", "crkve", "gde", "se", "nalazi", "oltar", "nastavili", "smo", "dalje", "i", "kona\u010dno", "stigli", "do", "crkve", "koja", "je", "bila", "na", "mnogo", "vi\u0161em", "mestu", "nego", "\u0161to", "sam", "mislio", "i", "bukvalno", "je", "bila", "izgra\u0111ena", "na", "steni", "poklonili", "smo", "se", "ikoni", "bez", "o\u010diju", "i", "ostali", "na", "svetoj", "liturgiji", "onda", "smo", "oti\u0161li", "u", "seosku", "ku\u0107u", "moga", "ujaka", "i", "posle", "duge", "no\u0107ne", "avanture", "spavali", "i", "odmarali", "se", "do", "kraja", "dana", "prevod", "sa", "engleskog", "mr", "vladimir", "srbljak", "17", "avgust", "2011", "god", "izvor"]}