{"naslov": "SELO DUBOKA - RODNO MESTO OCA GAVRILA", "sadrzaj": ["manastir", "tumane", "", "prvi", "manastir", "u", "koji", "je", "do\u0161ao", "de\u010dak", "bora", "dana\u0161nji", "arhimandrit", "gavrilo", "nakon", "du\u017ee", "vo\u017enje", "i", "no\u0107enja", "u", "isto\u010dnom", "delu", "srbije", "prekrivenom", "homoljskim", "planinama", "otkrio", "sam", "malo", "selo", "duboka", "u", "kojem", "se", "nalazi", "rodna", "ku\u0107a", "oca", "gavrila", "lepavinskog", "do\u0161av\u0161i", "u", "centar", "sela", "iza\u0161ao", "sam", "iz", "auta", "zaustav\u0161i", "ga", "na", "sred", "puta", "okrenuo", "se", "oko", "sebe", "kako", "bih", "razumeo", "bolje", "prizor", "ovih", "polja", "i", "\u0161uma", "pogled", "mi", "se", "sa", "jedne", "strane", "pru\u017eao", "do", "obronka", "homoljskih", "planina", "a", "sa", "druge", "strane", "do", "obli\u017enjeg", "\u0161umarka", "po", "\u010dijim", "stablima", "nekoliko", "pti\u010dica", "upravo", "ostavlja", "svoje", "gnjezdo", "i", "odlazi", "u", "toplije", "krajeve", "na", "stablima", "tih", "gnjezda", "svojevremeno", "je", "bilo", "izrezbareno", "mno\u0161tvo", "crkvica", "sa", "krsti\u0107ima", "od", "ruke", "malog", "de\u010da\u010di\u0107a", "bore", "koji", "se", "ovde", "kao", "mali", "igrao", "i", "\u010duvao", "ovce", "rezbare\u0107i", "crkvice", "po", "korama", "drve\u0107a", "livada", "gde", "je", "bora", "\u010duvao", "ovce", "i", "rezbario", "krsti\u0107e", "po", "stablima", "uputio", "sam", "se", "u", "isto\u010dnu", "srbiju", "kako", "bih", "video", "rodni", "kraj", "rodnu", "ku\u0107u", "i", "dvori\u0161te", "oca", "gavrila", "kojim", "se", "kao", "mali", "igrao", "i", "njima", "tr\u010dkarao", "u", "o\u010devom", "dvori\u0161tu", "do\u010dekali", "su", "me", "o\u010dev", "polubrat", "ljubisav", "njegova", "supruga", "i", "baka", "du\u0161anka", "starica", "od", "84", "godine", "ma\u0107eha", "oca", "gavrila", "koja", "ga", "je", "odhranila", "rodna", "ku\u0107a", "oca", "gavrila", "se", "nalazi", "u", "dvori\u0161tu", "nedaleko", "od", "novije", "ku\u0107e", "danas", "slu\u017ei", "kao", "ostava", "stara", "je", "i", "napu\u0161tena", "ali", "i", "dalje", "\u010dvrsta", "i", "stabilna", "o\u010deva", "rodna", "ku\u0107a", "danas", "je", "ispunjena", "rado\u0161\u0107u", "i", "ukra\u0161ena", "toplim", "sun\u010danim", "bojama", "za", "dana\u0161nje", "fotografisanje", "ku\u0107ica", "je", "uredila", "svoje", "prozor\u010di\u0107e", "i", "obasjala", "se", "sun\u010danim", "sjajem", "fotoaparatom", "sam", "izradio", "njene", "nezaboravne", "portrete", "ona", "me", "gledala", "za\u010du\u0111enim", "o\u010dima", "u", "obliku", "dva", "prozora", "mole\u0107i", "me", "da", "taj", "njen", "uzbu\u0111eni", "portret", "\u0161to", "pre", "odnesem", "de\u010da\u0107i\u0107u", "bori", "njenom", "ljubimcu", "iz", "ranijih", "dana", "koji", "je", "kao", "mali", "svojevremeno", "tr\u010dkarao", "njenim", "prostorijama", "osim", "rodne", "o\u010deve", "ku\u0107e", "danas", "se", "celo", "selo", "radovalo", "seosko", "cve\u0107e", "koje", "raste", "p\u010dele", "i", "seoski", "potok", "sve", "je", "nekako", "izgledalo", "opijeno", "rado\u0161\u0107u", "svi", "su", "se", "oni", "u", "obliku", "detalja", "i", "prizora", "gurali", "da", "budu", "deo", "fotografije", "koje", "nosim", "ocu", "gavrilu", "svi", "su", "hteli", "da", "izgledaju", "besprekorno", "kako", "bi", "njihov", "mali", "de\u010dak", "boro", "ponovo", "do\u017eiveo", "njihovu", "lepotu", "ba\u0161", "kao", "u", "vreme", "njegovog", "detinjstva", "", "ispod", "lepavinske", "ikone", "sa", "ma\u0107ehom", "oca", "gavrila", "bakom", "du\u0161ankom", "polubratom", "ljubisavom", "i", "njegovom", "suprugom", "u", "ovom", "dvori\u0161tu", "je", "otac", "gavrilo", "kao", "mali", "\u010duvao", "ov\u010dice", "pomagao", "baki", "du\u0161anki", "kada", "je", "mogao", "i", "pri", "tome", "joj", "bio", "vrlo", "poslu\u0161an", "nisu", "ga", "zanimale", "uobi\u010dajene", "de\u010dje", "igrarije", "i", "nesta\u0161luci", "a", "u", "ono", "siroma\u0161no", "doba", "menjaju\u0107i", "koko\u0161ja", "jaja", "za", "dnevne", "novine", "uspio", "je", "da", "se", "bavi", "\u010ditanjem", "\u0161to", "ga", "je", "kao", "malog", "mnogo", "zanimalo", "jedna", "pti\u010dica", "u", "poslednje", "vreme", "o\u017eivljava", "selo", "duboka", "kod", "ku\u010deva", "pti\u010dica", "koja", "je", "davnih", "dana", "napustila", "svoje", "gnezdo", "pti\u010dica", "koja", "je", "otputovala", "daleko", "snagom", "svojim", "malih", "krila", "do", "mno\u0161tvo", "ljudi", "kako", "bi", "ih", "razbudila", "i", "urazumila", "danas", "ovo", "selo", "pripada", "svima", "onima", "\u017eivim", "i", "pokojnim", "koji", "su", "mu", "dali", "svoj", "doprinos", "rodna", "ku\u0107a", "oca", "gavrila", "u", "selu", "duboka", "danas", "je", "to", "jedna", "od", "dve", "ku\u0107e", "koje", "se", "nalaze", "u", "istom", "dvori\u0161tu", "nebi", "pti\u010dica", "oti\u0161la", "daleko", "da", "nije", "ostala", "bez", "svog", "oca", "i", "majke", "pti\u010dice", "posle", "ovog", "gubitka", "se", "pti\u010dici", "okrenuo", "svet", "po\u010deo", "je", "da", "se", "kre\u0107e", "druga\u010dijom", "brzinom", "pti\u010dice", "kao", "i", "ljudi", "imaju", "svoje", "ose\u0107aje", "neke", "od", "njih", "potiskuju", "jer", "zbog", "njih", "im", "suze", "idu", "kao", "mali", "su", "izgubljeni", "a", "kada", "porastu", "vrlo", "su", "upla\u0161eni", "ako", "ih", "niko", "ne", "prigrli", "nakon", "nekoliko", "godina", "bez", "svoga", "jakog", "krila", "pti\u010di\u010dine", "majke", "ona", "ostaje", "i", "bez", "oca", "kao", "bez", "svoga", "drugog", "krila", "od", "tada", "je", "pti\u010dica", "sedila", "sama", "na", "svom", "krevetu", "u", "gnezdu", "svakodnevno", "je", "gledala", "u", "prazne", "zidove", "nikog", "nije", "imala", "vi\u0161e", "na", "ovom", "svetu", "ona", "nije", "nau\u010dila", "da", "leti", "a", "kao", "sama", "mogla", "je", "samo", "da", "sedi", "u", "gnezdu", "da", "kora\u010da", "poljima", "ili", "da", "se", "kre\u0107e", "uz", "obli\u017enji", "potok", "\u017eivot", "pti\u010dice", "postaje", "ti\u0161ina", "sve", "okolne", "pti\u010dice", "su", "pevale", "a", "njoj", "je", "ostalo", "samo", "da", "pla\u0107e", "sa", "suzama", "u", "o\u010dima", "shva\u0107ala", "je", "da", "je", "ostala", "sama", "tako", "sama", "ne", "snalaze\u0107i", "se", "ba\u0161", "sa", "pravilima", "\u017eivota", "svako", "jutro", "se", "budi", "sve", "tu\u017enija", "saznaje", "da", "u", "ovom", "svetu", "nema", "mnogo", "onih", "koji", "je", "onako", "istinski", "grle", "i", "ljube", "sve", "to", "navodi", "pti\u010dicu", "na", "razmi\u0161ljanje", "da", "svet", "koji", "je", "okru\u017euje", "ne", "pripada", "njoj", "svoje", "ose\u0107aje", "ne", "mo\u017ee", "sa", "nikim", "da", "podeli", "jer", "niko", "je", "nebi", "mogao", "razumeti", "vremenom", "pti\u010dica", "je", "po\u017eeljela", "da", "opet", "dobije", "krila", "da", "mo\u017ee", "da", "odleti", "iz", "svog", "gnjezda", "sa", "stani\u0161ta", "njenih", "predaka", "u", "novo", "naru\u010dje", "koje", "je", "mo\u017ee", "zagrliti", "i", "podariti", "joj", "maj\u010din", "zagrljaj", "iz", "detinjstva", "kada", "su", "se", "napokon", "pojavila", "mala", "krilca", "pti\u010dica", "je", "bila", "spremna", "na", "prvi", "let", "od", "nekoliko", "desetina", "kilometara", "bio", "je", "to", "let", "bez", "povratka", "prema", "nepoznatom", "ali", "\u017eeljnom", "mestu", "no", "do\u0161lo", "je", "vreme", "da", "je", "de\u010dak", "bora", "napustio", "baku", "du\u0161anku", "i", "ljubisava", "uputio", "se", "prema", "zvonicima", "koje", "je", "rezbario", "po", "korama", "drve\u0107a", "\u010duvaju\u0107i", "ovce", "ispostavilo", "se", "da", "je", "boro", "rezbario", "zvona", "manastira", "tumane", "koji", "se", "nalazi", "na", "nekoliko", "kilometara", "od", "njegovog", "sela", "duboka", "uskim", "i", "nepregledim", "putevima", "lako", "bih", "se", "izgubio", "u", "ovom", "kraju", "da", "nisam", "poveo", "brata", "ljubisava", "krenuli", "smo", "zajedno", "da", "posetimo", "manastir", "tumane", "prvi", "manastir", "u", "koji", "je", "jo\u0161", "kao", "de\u010dak", "do\u0161ao", "otac", "gavrilo", "ovde", "se", "monahinje", "uvek", "obraduju", "kada", "vide", "brata", "ljubisava", "i", "baku", "du\u0161anku", "stigli", "smo", "u", "manastir", "tumane", "na", "50", "godi\u0161njicu", "o\u010devog", "stupanja", "za", "isku\u0161enika", "ka\u017ee", "mi", "monahinja", "jovana", "koju", "smo", "zatekli", "kako", "\u010disti", "crkvu", "da", "svake", "godine", "mno\u0161tvo", "malih", "buba", "mara", "poseti", "hram", "svakog", "oktobra", "ih", "dodje", "na", "hiljade", "ali", "kaze", "ove", "godine", "ih", "je", "mnogo", "mnogo", "vi\u0161e", "nego", "ina\u010de", "meni", "nekako", "radost", "jer", "znam", "da", "je", "ocu", "upravo", "ova", "godina", "jubilarna", "jer", "je", "ta\u010dno", "pre", "50", "godina", "do\u0161ao", "kao", "isku\u0161enik", "u", "ovaj", "manastir", "pa", "mi", "nije", "\u010dudo", "\u0161to", "su", "se", "ove", "godine", "i", "buba", "mare", "okupile", "u", "ovako", "velikom", "broju", "u", "manastiru", "tumane", "smo", "ostali", "na", "ve\u010dernjoj", "slu\u017ebi", "uz", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "koja", "je", "i", "ovde", "nasme\u0161ena", "kao", "i", "u", "manastiru", "rajnovac", "u", "kojem", "je", "otac", "krenuo", "dalje", "da", "bude", "isku\u0161enik", "u", "manastiru", "tumane", "po\u010divaju", "u", "miru", "o\u010deva", "tetka", "i", "ujak", "koji", "sa", "bogorodi\u010dinom", "ikonom", "predstavljaju", "pravo", "uto\u010di\u0161te", "o\u010devom", "se\u010danju", "na", "ovaj", "kraj", "koji", "mo\u017ee", "da", "mu", "ponudi", "veliki", "zagrljaj", "grob", "monahinje", "jefrosinije", "o\u010deve", "tetke", "koji", "se", "nalazi", "na", "manastirskom", "groblju", "u", "manastiru", "tumane", "pti\u010dica", "nezaboravlja", "svoje", "pretke", "gde", "god", "oti\u0161la", "ona", "se", "se\u0107a", "svog", "gnezda", "i", "roditeljske", "brige", "koji", "su", "je", "u", "doba", "kada", "je", "ona", "u\u010dila", "da", "leti", "", "napustili", "i", "oti\u0161li", "u", "drugi", "svet", "danas", "pti\u010dica", "nakon", "mnogo", "godina", "pronalazi", "nove", "\u017eivotne", "smerove", "kojima", "nekako", "uvek", "tra\u017ei", "na\u010din", "da", "bude", "\u0161to", "bli\u017ea", "svojoj", "majci", "i", "ocu", "jer", "se", "ose\u0107aj", "iz", "mladosti", "ne", "mo\u017ee", "zaboraviti", "a", "tuga", "za", "izgubljenim", "u", "srcu", "mo\u017ee", "biti", "samo", "ohrabrena", "nadom", "da", "roditelji", "i", "sa", "onog", "sveta", "ponosno", "prate", "svaki", "njen", "zamah", "krila", "jedino", "u", "ve\u010dnosti", "mo\u017ee", "biti", "zabele\u017eena", "tuga", "o\u010diju", "moje", "pti\u010dice", "koja", "je", "ispunjena", "ovozemaljskim", "hrabrim", "letom", "usmerenim", "prema", "visinama", "gde", "uz", "zvuk", "crkvenih", "zvona", "hrabro", "pronalazi", "put", "ka", "svome", "izgubljenom", "korenu", "galerija", "fotografija", "boro", "", "svetovno", "ime", "oca", "gavrila", "pre", "dolaska", "za", "isku\u0161enika", "u", "manastir", "tumane", "nenad", "badovinac", "novembar", "2011"]}