{"naslov": "S PUTA PO KOSOVSKIM MANASTIRIMA ", "sadrzaj": ["\u043aosovsk\u0435", "manastir\u0435", "pohodila", "je", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "o", "lepoti", "srpskih", "manastira", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "napisane", "su", "brojne", "knjige", "mnogi", "su", "uvr\u0161teni", "na", "listu", "svetske", "ba\u0161tine", "unesko", "kosovo", "je", "riznica", "srpske", "duhovnosti", "i", "pored", "toga", "\u0161to", "su", "brojni", "manstiri", "i", "crkve", "paljene", "i", "ru\u0161ene", "od", "strane", "albanskih", "ekstremista", "pored", "ve\u0107", "\u010duvenih", "manastira", "visokih", "de\u010dana", "bogorodice", "ljevi\u0161ke", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "postoje", "i", "brojni", "manje", "poznati", "manastiri", "u", "kojima", "i", "danas", "\u017eive", "monasi", "dele\u0107i", "sudbinu", "svog", "naroda", "i", "srda\u010dno", "do\u010dekuju\u0107i", "goste", "ma", "koje", "vere", "nacije", "i", "opredeljenja", "bili", "iz", "ra\u0161ke", "kre\u0107emo", "uz", "planinu", "alternativnim", "putem", "jer", "su", "srbi", "napravili", "barikade", "na", "administrativnim", "prelazima", "kao", "odgovor", "na", "postavljanje", "takozvanih", "carina", "i", "policije", "kosova", "davno", "zaboravljeni", "put", "preko", "planine", "iako", "uzan", "neasfaltiran", "neobezbe\u0111en", "i", "\u010desto", "opasan", "sada", "je", "srbima", "veza", "sa", "srbijom", "jedva", "se", "mimoilazimo", "i", "nadamo", "se", "da", "nam", "u", "susret", "ne\u0107e", "nai\u0107i", "kamion", "ili", "autobus", "spu\u0161tamo", "se", "polako", "niz", "planinu", "i", "onda", "na", "susednom", "brdu", "ugledamo", "manastir", "vra\u010devo", "koji", "se", "beli", "na", "suncu", "do\u010dekuje", "nas", "nasmejano", "lice", "o", "sofronija", "\u201eu\u0111ite", "u\u0111ite", "u", "konak", "da", "se", "ugrejete", "da", "popijete", "kafu", "\u010daj", "vino\u201c", "ka\u017eemo", "da", "\u017eelimo", "prvo", "da", "snimimo", "neveliku", "ali", "lepu", "crkvu", "koja", "je", "pre", "nekoliko", "godina", "obnovljena", "i", "stare", "grobove", "koji", "svedo\u010de", "da", "su", "se", "ovde", "srbi", "od", "davnina", "molili", "bogu", "tu", "je", "nekada", "bila", "i", "\u0161kola", "monah", "nas", "ostavlja", "veli", "da", "je", "crkva", "otklju\u010dana", "i", "da", "u\u0111emo", "jer", "to", "je", "i", "na\u0161a", "ku\u0107a", "a", "on", "ode", "da", "nam", "skuva", "\u010daj", "snimamo", "drveno", "klepalo", "kraj", "vrata", "crkvene", "sasude", "prelepi", "ikonostas", "dok", "pijemo", "\u010daj", "i", "doma\u0107e", "vino", "o", "sofronije", "nam", "ka\u017ee", "da", "ih", "je", "u", "manastiru", "\u010detvorica", "pored", "molitve", "bogoslu\u017eenja", "izra\u0111uju", "sve\u0107e", "brinu", "o", "manastiru", "do\u010dekuju", "ljubazno", "goste", "pri\u010dao", "bi", "jo\u0161", "s", "nama", "ali", "mi", "\u017eurimo", "dalje", "trkaju\u0107i", "se", "s", "vremenom", "\u017eelimo", "da", "stignemo", "pre", "mraka", "do", "o", "jovana", "u", "ceraljsku", "reku", "koji", "\u017eivi", "u", "\u0161umi", "bez", "struje", "i", "vode", "zati\u010demo", "ga", "kako", "radi", "sa", "jo\u0161", "nekolicinom", "ljudi", "\u017eele", "pre", "zime", "da", "zavr\u0161e", "\u0161anac", "za", "odvod", "vode", "ugledao", "nas", "je", "iz", "daljine", "a", "kako", "se", "primi\u010demo", "on", "ve\u0107", "bri\u0161e", "ruke", "i", "ide", "nam", "u", "susret", "\u201ehajde", "da", "ru\u010date", "mora", "da", "ste", "gladni", "idete", "s", "puta,\u201c", "gostoljubivo", "nam", "govori", "sme\u0161e\u0107i", "se", "zahvaljujemo", "se", "lako", "\u0107emo", "za", "hranu", "\u017eeljni", "smo", "pri\u010de", "o", "ovom", "srpskoj", "svetinji", "i", "njegovom", "usamljeni\u010dkom", "\u017eivotu", "ku\u0107ica", "u", "kojoj", "\u017eivi", "vi\u0161e", "je", "nego", "skromna", "bila", "je", "jo\u0161", "manja", "i", "skoro", "neupotrebljivo", "ali", "je", "on", "za", "dva", "meseca", "otkako", "je", "tu", "sredio", "i", "spremio", "za", "zimu", "unutra", "je", "prijatno", "toplo", "vatrica", "pucketa", "na", "zidovima", "oka\u010dene", "ikone", "a", "kraj", "kreveta", "njegova", "brojanica", "\u201ebio", "sam", "atrakcija", "kad", "sam", "do\u0161ao", "pri\u017eeljkivao", "sam", "da", "me", "vladika", "teodosije", "ovde", "po\u0161alje", "i", "ispunila", "mi", "se", "\u017eelja", "a", "vladika", "je", "ve\u0107", "dva", "puta", "dolazio", "da", "me", "obi\u0111e\u201c", "pri\u010da", "nam", "o", "jovan", "me\u0111u", "onima", "koji", "poma\u017eu", "je", "i", "\u010dika", "branko", "on", "iz", "svog", "sela", "\u010desto", "do\u0111e", "kod", "o", "jovana", "da", "mu", "pomogne", "pokazuje", "nam", "tamo", "u", "daljini", "na", "vrhu", "planine", "albanske", "ku\u0107e", "ka\u017ee", "da", "se", "nekada", "u", "miru", "\u017eivelo", "pominje", "prijatelja", "albanca", "doktora", "koji", "sada", "\u017eivi", "u", "pri\u0161tini", "a", "na", "pitanje", "da", "li", "ga", "je", "skoro", "video", "i", "\u010duo", "odgovara", "da", "nije", "ali", "da", "veruje", "da", "mu", "je", "jo\u0161", "uvek", "prijatelj", "dok", "pri\u010da", "niz", "njegovo", "izborano", "lice", "kaplju", "suze", "prethodnog", "dana", "smo", "se", "najavili", "i", "igumanu", "manastira", "banjska", "o", "danilu", "pa", "ostavljamo", "o", "jovana", "u", "njegovim", "poslovima", "\u017eele\u0107i", "da", "stigne", "sve", "\u0161to", "je", "planirao", "pre", "nego", "\u0161to", "ga", "sneg", "zaveje", "u", "manastir", "bansjka", "sti\u017eemo", "po", "mraku", "jer", "na", "kosovu", "\u010desto", "nema", "struje", "jedva", "uspevamo", "da", "snimimo", "ne\u0161to", "u", "ovoj", "staroj", "srpskoj", "svetinji", "koju", "je", "jo\u0161", "kralj", "milutin", "zidao", "u", "14", "veku", "autenti\u010dni", "zidovi", "i", "lukovi", "izme\u0161ani", "sa", "novim", "kamenom", "tritraj", "sve\u0107a", "u", "mraku", "i", "tihi", "glas", "o", "danila", "zra\u010de", "misti\u010dnom", "atmosferom", "nadilaze", "vreme", "u", "kome", "smo", "ovu", "svetinju", "pohode", "brojni", "vernici", "pri\u010da", "nam", "o", "danilo", "srbi", "sa", "kosova", "pogotovo", "njima", "je", "ovaj", "kao", "i", "drugi", "manastiri", "oslonac", "daju", "im", "snagu", "da", "izdr\u017ee", "sve", "muke", "koje", "su", "pretrpeli", "prethodnih", "godina", "hrabre", "ih", "u", "nadi", "da", "\u0107e", "jednoga", "dana", "biti", "bolje", "i", "da", "\u0107e", "ostati", "na", "svojoj", "zemlji", "kojom", "su", "preci", "hodali", "slede\u0107eg", "dana", "kre\u0107emo", "rano", "u", "posetu", "manastiru", "sokolica", "igumaniji", "makariji", "i", "njenim", "sestrama", "skre\u0107emo", "sa", "glavnog", "puta", "zaobilaze\u0107i", "barikade", "jer", "je", "oko", "manastira", "albansko", "stanovni\u0161tvo", "penjemo", "se", "uz", "planinu", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "a", "na", "samom", "vrhu", "ugnezdio", "se", "zajedno", "sa", "sokolovima", "manastir", "koji", "je", "po", "njima", "i", "dobio", "ime", "mati", "makarija", "doktor", "hemije", "nekada", "akademski", "profesor", "\u010duveni", "ikonopisac", "govori", "nekoliko", "jezika", "pleni", "odlu\u010dno\u0161\u0107u", "tvrdom", "verom", "i", "hrabro\u0161\u0107u", "koja", "joj", "je", "u", "prethodim", "godinama", "bila", "potrebna", "da", "za\u0161titi", "ne", "samo", "sestre", "i", "manastir", "ve\u0107", "i", "monahinje", "u", "drugim", "manastirima", "srbe", "pri\u010da", "novom", "pukovniku", "kfor", "adolfu", "konradu", "koji", "je", "do\u0161ao", "da", "je", "upozna", "da", "odr\u017eava", "dobre", "odnose", "sa", "kom\u0161ijama", "albancima", "da", "sama", "govori", "nekoliko", "jezika", "ali", "da", "joj", "je", "u", "srcu", "uvek", "srpski", "pri\u010da", "mu", "i", "o", "tome", "da", "srbi", "te\u0161ko", "\u017eive", "da", "se", "i", "dalje", "njihove", "ku\u0107e", "pale", "oni", "ubijaju", "i", "da", "se", "nikada", "za", "te", "zlo\u010dine", "ne", "prona\u0111e", "krivac", "on", "je", "uverava", "da", "kao", "\u010dovek", "saose\u0107a", "ali", "kao", "pukovnik", "kfora", "razmi\u0161lja", "druga\u010dije", "i", "govori", "da", "je", "vrlo", "iskusan", "jer", "je", "bio", "na", "mnogim", "kriznim", "podru\u010djima", "eritreji", "libanu", "jerusalimu", "a", "ona", "ga", "prekida", "i", "pita", "\u201ea", "kada", "ste", "bili", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "pukovni\u010de!\u201c", "dalje", "mu", "ka\u017ee", "da", "je", "njen", "manastir", "steci\u0161te", "ljudi", "sa", "raznih", "krajeva", "da", "su", "tu", "dolazili", "vojnici", "grci", "danci", "da", "ga", "pose\u0107uju", "rusi", "dolaze", "tu", "i", "albanci", "i", "sve", "njih", "doma\u0107inski", "do\u010dekuju", "ostavljamo", "mati", "kasnije", "u", "\u010duvenoj", "ikonopisa\u010dkoj", "radionici", "tu", "slika", "pi\u0161e", "upravo", "priprema", "monografiju", "o", "ovoj", "srpskjoj", "svetinji", "da", "ne", "bude", "kako", "se", "pi\u0161e", "u", "kosovskim", "novinama", "da", "su", "manastir", "gradili", "albanci", "i", "da", "je", "on", "njihova", "kulturna", "ba\u0161tina", "spu\u0161tamo", "se", "niz", "planinu", "i", "kre\u0107emo", "ka", "so\u010danici", "prelepom", "selu", "u", "\u010dijem", "miru", "ti\u0161ini", "i", "jesenjoj", "lepoti", "\u010dovek", "zaboravi", "na", "vreme", "i", "te\u0161ke", "okolnosti", "u", "kojima", "srbi", "\u017eive", "na", "kosovu", "oki\u0107ene", "kapije", "govore", "o", "skora\u0161njem", "ven\u010danju", "ku\u0107e", "se", "dozi\u0111uju", "i", "prepravljaju", "zidaju", "se", "nove", "de\u010dica", "idu", "u", "\u0161kolu", "\u0161to", "kazuje", "da", "su", "srbi", "re\u0161eni", "da", "ostanu", "na", "kosovu", "bez", "obzira", "na", "probleme", "koje", "imaju", "do\u010dekuje", "nas", "mladi", "o", "justin", "i", "\u010dudi", "se", "kad", "ga", "pitamo", "da", "li", "se", "boji", "ka\u017ee", "da", "mu", "to", "ne", "pada", "na", "pamet", "na", "zidu", "visi", "zidni", "sat", "a", "kazaljke", "su", "jo\u0161", "na", "letnjem", "ra\u010dunanju", "vremena", "mi", "i", "ne", "gledamo", "na", "sat", "govori", "sme\u0161e\u0107i", "se", "upravo", "kako", "re\u010de", "m", "makarija", "monah", "jeste", "daleko", "od", "sveta", "ali", "on", "\u017eivi", "u", "svetu", "on", "di\u0161e", "ovim", "svetom", "\u017eele\u0107i", "da", "mu", "udahne", "i", "duh", "bo\u017eanski", "22", "novembar", "2011"]}