{"naslov": "MATI MAKARIJA SA KOSOVA I METOHIJE  ", "sadrzaj": ["mati", "makarija", "je", "igumanija", "manastira", "sokolica", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "do\u0161la", "je", "u", "taj", "manastir", "na", "vrhu", "planine", "pre", "dvadeset", "godina", "a", "danas", "je", "on", "tako", "izgra\u0111en", "ure\u0111en", "da", "posetioci", "ostanu", "zadivljeni", "onim", "\u0161to", "je", "m", "makarija", "sa", "svojim", "monahinjama", "u\u010dinila", "poznati", "je", "ikonopisac", "nekada", "akademski", "profesor", "govori", "nekoliko", "jezika", "okuplja", "narod", "ne", "samo", "pravoslavne", "srbe", "ve\u0107", "sve", "ljude", "dobre", "volje", "a", "epitet", "\u201ekosovski", "general\u201c", "kako", "je", "nazivaju", "odli\u010dno", "joj", "pristaje", "nedavno", "smo", "posetili", "manastir", "sokolicu", "i", "razgovarali", "sa", "m", "makarijom", "nebu", "pod", "oblake", "sjaji", "se", "\u010duveni", "manastir", "sokolica", "koji", "je", "kao", "i", "brdo", "dobio", "naziv", "po", "istoimenim", "pticama", "u", "14", "veku", "kada", "je", "manastir", "podignut", "svaka", "ku\u0107a", "je", "gajila", "onoliko", "sokolova", "koliko", "je", "bilo", "uku\u0107ana", "danas", "sokolova", "ima", "u", "\u0161umi", "pri\u010da", "nam", "m", "makarija", "ispred", "konaka", "dok", "jedna", "od", "monahinja", "stavlja", "hranu", "u", "drvene", "ku\u0107ice", "za", "ptice", "raspore\u0111ene", "prema", "stenama", "koje", "se", "uzdi\u017eu", "iznad", "manastira", "o\u010dito", "mati", "je", "na", "sve", "mislila", "udahnjuju\u0107i", "\u017eivot", "ovom", "manastiru", "obnavljaju\u0107i", "svetinju", "ali", "i", "grade\u0107i", "ljudske", "du\u0161e", "staraju\u0107i", "se", "i", "o", "svoj", "tvorevini", "koja", "nas", "okru\u017euje", "manastir", "je", "podignut", "na", "krajnjim", "jugozapadnim", "obroncima", "velikog", "kopaoni\u010dkog", "masiva", "na", "vrhu", "koji", "se", "zove", "sokolica", "i", "ima", "980", "m", "a", "manastir", "je", "na", "850", "m", "podignut", "je", "u", "prvoj", "polovini", "14", "veka", "u", "periodu", "pre", "kosovske", "bitke", "1389", "godine", "najverovatnije", "da", "je", "zadu\u017ebinar", "\u010delnik", "musa", "muso", "je", "staro", "srpsko", "ime", "mojsije", "koji", "je", "bio", "zet", "svetog", "kneza", "lazara", "o\u017eenio", "je", "njegovu", "sestru", "i", "sa", "njom", "izrodio", "sinove", "musi\u0107e", "od", "kojih", "su", "stefan", "i", "lazar", "musi\u0107", "poginuli", "u", "kosovskoj", "bici", "\u201ei", "danas", "se", "u", "sokolici", "nalazi", "jedno", "malo", "sestrinstvo", "monahinja", "uglavnom", "su", "sve", "visoko", "\u0161kolovane,\u201c", "pri\u010da", "m", "makarija", "dodaju\u0107i", "da", "monah", "\u017eivi", "daleko", "od", "sveta", "ali", "u", "svetu", "\u201edakle", "mi", "znamo", "sve", "\u0161to", "se", "radi", "danas", "mi", "znamo", "da", "ima", "gladnih", "da", "ima", "\u017eednih", "da", "ima", "bolesnih", "da", "ima", "besku\u0107nika", "mi", "znamo", "da", "se", "srbi", "smrzavaju", "po", "barikadama", "ponekad", "kad", "mo\u017eemo", "mi", "njima", "odnesemo", "ne\u0161to", "da", "im", "na", "taj", "na\u010din", "poka\u017eemo", "da", "smo", "mi", "zajedno", "sa", "njima", "na", "tim", "barikadama", "se", "brani", "interes", "srbije", "i", "interes", "srpskog", "naroda\u201c", "govori", "m", "makarija", "o", "barikadama", "koje", "su", "srbi", "podigli", "kao", "odgovor", "na", "dolazak", "kosovskih", "carinika", "i", "policije", "na", "administrativne", "prelaze", "prema", "srbiji", "pri\u010da", "i", "o", "tome", "da", "je", "manastir", "\u017ei\u017ea", "duhovnosti", "ne", "samo", "srpskog", "naroda", "koji", "ovde", "\u017eivi", "tu", "dolaze", "ljudi", "i", "iz", "centralnog", "kosova", "iz", "srbije", "republike", "srpske", "iz", "evrope", "amerike", "\u201emanastir", "se", "pro\u010duo", "po", "mermernoj", "statui", "presvete", "bogorodice", "koja", "je", "\u010dudotovorna", "i", "koja", "bezdetnim", "parovima", "posle", "molitve", "mo\u017ee", "da", "podari", "\u010deda", "mnogi", "albanski", "parovi", "muslimanski", "iz", "raznih", "krajeva", "dolaze", "tu", "i", "mole", "se", "i", "majka", "bo\u017eija", "daruje", "im", "decu", "ba\u0161", "zbog", "te", "statue", "presvete", "majke", "bo\u017eije", "koju", "po\u0161tuju", "i", "albanci", "ne", "samo", "iz", "okoline", "albanski", "ekstremisti", "nikada", "nisu", "nasrnuli", "na", "ovaj", "manastir", "oni", "ga", "i", "danas", "po\u0161tuju", "po\u0161tuju", "i", "nas", "mi", "se", "jako", "trudimo", "da", "imamo", "dobre", "odnose", "sa", "na\u0161im", "kom\u0161ijama", "albnacima\u201c", "pri\u010da", "m", "makarija", "pokazuju\u0107i", "nam", "ispod", "manastira", "rasute", "po", "obroncima", "albanske", "ku\u0107e", "obja\u0161njava", "novom", "pukovniku", "kfora", "adolfu", "konradu", "koji", "je", "do\u0161ao", "da", "je", "upozna", "da", "su", "mnoga", "albanska", "deca", "tu", "progovorila", "da", "im", "za", "bo\u017ei\u0107", "uskrs", "daruju", "paketi\u0107e", "ali", "napominje", "da", "iz", "njih", "uvek", "izvade", "hri\u0161\u0107anska", "oble\u017eja", "krsti\u0107e", "ikonice", "da", "ne", "bi", "ispalo", "da", "\u017eele", "da", "ih", "pokrste", "\u201eprimamo", "sve", "ljude", "jer", "je", "svaki", "\u010dovek", "je", "stvoren", "po", "liku", "bo\u017eijem", "ne", "ukazujemo", "nekom", "neku", "veliku", "\u010dast", "zato", "\u0161to", "je", "srbin", "ili", "manju", "\u010dast", "zato", "\u0161to", "je", "albanac", "\u010dovek", "je", "srbin", "i", "\u010dovek", "je", "albanac,\u201c", "ka\u017ee", "m", "makarija", "govori", "pukovniku", "konradu", "da", "monahinje", "tu", "u", "albanskom", "okru\u017eenju", "ikonopi\u0161u", "mole", "se", "bogu", "\u017eive", "kao", "da", "se", "ni\u0161ta", "ne", "de\u0161ava", "oko", "njih", "jer", "\u017eive", "za", "ve\u010dnost", "\u201ehvala", "bogu", "nismo", "imale", "nekih", "problema", "ali", "smo", "svesne", "ako", "nas", "budu", "albanski", "ekstremisti", "ubili", "da", "se", "nikada", "ne\u0107e", "prona\u0107i", "krivac", "za", "to", "kao", "\u0161to", "se", "to", "de\u0161ava", "srbima", "ovde", "na", "kim,\u201c", "govori", "smireno", "pukovniku", "konradu", "on", "je", "ube\u0111uje", "da", "to", "nije", "ba\u0161", "tako", "da", "je", "on", "iskusan", "jer", "je", "bio", "u", "mnogim", "kriznim", "podru\u010djima", "sveta", "ali", "ga", "ona", "prekida", "i", "pita", "a", "kada", "je", "bio", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "kada", "je", "gost", "iz", "kfora", "oti\u0161ao", "pitamo", "mati", "da", "objasni", "svoje", "pitanje", "a", "ona", "odgovara", "da", "\u201eonaj", "ko", "do\u0111e", "da", "napravi", "red", "u", "mojoj", "ku\u0107i", "mora", "prvo", "da", "ima", "red", "u", "svojoj", "ku\u0107i", "onaj", "ko", "je", "do\u0161ao", "da", "u", "mojoj", "dr\u017eavi", "napravi", "red", "morao", "je", "da", "napravi", "prvo", "red", "u", "svojoj", "dr\u017eavi.\u201c", "s", "pravom", "je", "pukovnik", "poput", "mnogih", "drugih", "nazvao", "\u201ekosovskim", "generalom\u201c", "mada", "bi", "ona", "vi\u0161e", "volela", "da", "je", "bo\u017eiji", "general", "\u201eljudi", "moraju", "da", "znaju", "da", "je", "jedina", "istina", "jedina", "istinita", "vrednost", "u", "ovom", "svetu", "bog", "\u0161to", "se", "vi\u0161e", "pribli\u017ei\u0161", "bogu", "to", "\u0107e\u0161", "vi\u0161e", "biti", "bo\u017eiji", "\u010dovek", "i", "bog", "\u0107e", "biti", "sa", "tobom", "a", "kad", "je", "bog", "sa", "tobom", "onda", "niko", "ne", "mo\u017ee", "protiv", "tebe,\u201c", "rekla", "nam", "je", "igumanija", "manastira", "sokolica", "mati", "makarija", "dok", "smo", "se", "pozdravljali", "sa", "njom", "ostavljaju\u0107i", "je", "u", "planinskim", "i", "duhovnim", "visinama", "da", "svedo\u010di", "zajedno", "sa", "svojim", "sestrama", "kako", "treba", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eiveti", "i", "voleti", "28", "novembar", "2011", "razgovarala", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "izvor"]}