{"naslov": "USAMLJENI\u010cKI \u017dIVOT OCA JOVANA NA KIM ", "sadrzaj": ["crkva", "posve\u0107ena", "svetoj", "petki", "u", "ceraljskoj", "reci", "je", "nedavno", "obnovljena", "a", "pre", "dva", "meseca", "u", "to", "usamljeni\u010dko", "mesto", "na", "severu", "kosova", "i", "metohije", "do\u0161ao", "je", "o", "jovan", "sa", "blagoslovom", "vladike", "ra\u0161ko", "prizrenskog", "teodosija", "\u017eivi", "usred", "\u0161ume", "bez", "struje", "i", "vode", "a", "na", "okolnim", "brdima", "su", "albanske", "ku\u0107e", "putuju\u0107i", "po", "manastirima", "na", "kim", "nedavno", "smo", "posetili", "i", "oca", "jovana", "zati\u010demo", "o", "jovana", "oko", "crkve", "i", "ku\u0107ice", "koja", "se", "stesnila", "uz", "brdo", "poma\u017ee", "mu", "nekoliko", "ljudi", "\u201epripremam", "se", "za", "zimu", "do\u0161li", "su", "mi", "prijatleji", "poma\u017eu", "seku", "drva", "kopaju", "kanal", "za", "vodovod", "i", "kanalizaciju", "ovde", "sam", "ve\u0107", "dva", "meseca", "i", "tako", "snalazim", "se", "polako", "a", "i", "ljudi", "mi", "poma\u017eu", "iako", "\u017eivim", "bez", "struje", "i", "vode", "eto", "nekako", "se", "dovijam\u201c", "pri\u010da", "nasmejani", "i", "ljubazni", "o", "jovan", "iako", "i", "sam", "\u017eivi", "vrlo", "skromno", "nudi", "nas", "da", "ru\u010damo", "da", "nam", "skuva", "kafu", "ili", "\u010daj", "njegovo", "gostoljublje", "ti\u0161ina", "koju", "po", "koja", "ptica", "i", "\u0161um", "li\u0161\u0107a", "remete", "deluju", "nestvarno", "nama", "gradskim", "ljudima", "\u201elepo", "je", "ovde", "kad", "sam", "bio", "na", "razgovoru", "sa", "vladikom", "teodosijem", "pri\u017eeljkivao", "sam", "da", "mi", "da", "blagoslov", "da", "do\u0111em", "divno", "je", "mesto", "kao", "da", "se", "s", "neba", "spustila", "ova", "pitoma", "kotlina", "okru\u017eena", "brdima", "prijatno", "mi", "je", "a", "to", "\u0161to", "ste", "rekli", "da", "sam", "do\u0161ao", "da", "se", "osamim", "ima", "malo", "istine", "i", "u", "tome", "ali", "mi", "dolaze", "prijatelji", "vernici", "uve\u010de", "kad", "ostanem", "sam", "prija", "mi", "i", "susret", "sa", "samim", "sobom", "kad", "je", "\u010dovek", "u", "dobrom", "raspolo\u017eenju", "ili", "kako", "mi", "monasi", "ka\u017eemo", "nastrojenju", "lako", "je", "biti", "i", "sam", "i", "sa", "drugima", "ali", "kada", "je", "sam", "\u010dovek", "ima", "vi\u0161e", "vremena", "i", "prostora", "da", "se", "suo\u010di", "sa", "samim", "sobom", "da", "razmi\u0161lja", "na", "druga\u010diji", "na\u010din", "i", "dublje", "se", "unese", "u", "neka", "svoja", "isku\u0161enja", "presabiranja\u201c", "pri\u010da", "o", "jovan", "na", "okolnim", "brdima", "su", "albanske", "ku\u0107e", "\u201eja", "sam", "se", "\u0161alio", "malo", "kad", "sam", "do\u0161ao", "rekao", "sam", "nemam", "ni", "struju", "ni", "vodu", "ali", "su", "mi", "albanci", "blizu", "eno", "tamo", "odmah", "preko", "brega", "nisam", "imao", "nikakvih", "problema", "sa", "njima", "ponekad", "pro\u0111e", "njihova", "stoka", "tu", "mislim", "da", "ti", "me\u0161tani", "nemaju", "nekakvih", "zlih", "namera", "pogotovo", "\u0161to", "su", "nekad", "i", "oni", "dolazili", "u", "ovu", "svetinju", "i", "po\u0161tovali", "su", "je", "eventualno", "ako", "bi", "do\u0161ao", "neko", "sa", "strane", "a", "me\u0161tani", "\u010disto", "sumnjam", "da", "bi", "pomislili", "na", "ne\u0161to", "lo\u0161e\u201c", "govori", "nam", "o", "jovan", "na", "pitanje", "da", "li", "se", "boji", "ka\u017ee", "\u201enemam", "blagoslov", "da", "se", "bojim", "ma", "ne", "a", "verujte", "toliko", "sam", "u", "nekom", "poslu", "i", "anga\u017eovan", "sam", "i", "retko", "kad", "se", "i", "setim", "da", "je", "tu", "blizu", "narod", "koji", "je", "druge", "veroispovesti", "", "ne", "razmi\u0161ljam", "o", "tome.\u201c", "na", "temeljima", "stare", "bogomolje", "sazidana", "je", "nova", "crkva", "pomagali", "su", "ljudi", "sa", "svih", "strana", "jedan", "sve\u0161tenik", "je", "u", "njujorku", "organizovao", "donatorski", "ru\u010dak", "gr\u010dki", "vojnik", "je", "donirao", "ciglu", "i", "sasude", "\u201enekako", "se", "\u010dinilo", "da", "svi", "\u017eele", "da", "pomognu", "da", "se", "ova", "svetinja", "obnovi\u201c", "zaklju\u010duje", "na\u0161", "doma\u0107in", "u", "novu", "crkvu", "je", "ugra\u0111en", "kamen", "od", "ostataka", "stare", "a", "kamene", "plo\u010de", "delovi", "sarkofaga", "krstova", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "simoblima", "svuda", "su", "oko", "manastira", "tu", "su", "i", "ostaci", "hri\u0161\u0107anske", "naseobine", "a", "tokom", "kopanja", "na\u0111eno", "je", "puno", "ljudskih", "kostiju", "u", "oltaru", "je", "prona\u0111en", "potpuno", "ceo", "kostur", "a", "narod", "ovog", "kraja", "prenosi", "s", "kolena", "na", "koleno", "pri\u010du", "da", "su", "turci", "u", "davna", "vremena", "odsekli", "sve\u0161teniku", "glavu", "koji", "ju", "je", "uzeo", "u", "ruke", "i", "sa", "njom", "oti\u0161ao", "u", "oltar", "gde", "je", "umro", "pri\u010da", "nam", "o", "jovan", "da", "je", "narod", "iz", "svih", "krajeva", "kim", "i", "iz", "srbije", "dolazio", "tu", "na", "praznik", "mala", "gospojina", "\u010dak", "i", "kad", "nije", "bila", "obnovljena", "crkva", "tu", "se", "odr\u017eavao", "na", "starim", "temeljima", "narodni", "sabor", "da", "narod", "voli", "ovu", "svetinju", "vidi", "se", "i", "po", "tome", "\u0161to", "dolaze", "i", "dalje", "\u0161to", "poma\u017eu", "o", "jovanu", "me\u0111u", "vrednim", "radnicima", "iako", "u", "godinama", "je", "i", "branislav", "vasovi\u0107", "zovu", "ga", "\u010dika", "branko", "\u201epoma\u017eem", "dolazim", "redovno", "tu", "su", "moji", "preci", "\u017eivimo", "vekovima", "ovde", "na", "kosovu", "i", "metohiji\u201c", "pri\u010da", "nam", "i", "ka\u017ee", "da", "su", "nekada", "srbi", "i", "albanci", "\u017eiveli", "zajedno", "i\u0161li", "u", "\u0161kolu", "igrali", "fudbal", "\u201eimam", "prijatelja", "dr", "mijaza", "koji", "je", "iz", "ovih", "krajeva", "sada", "\u017eivi", "u", "pri\u0161tini\u201c", "govori", "\u010dika", "branko", "a", "na", "pitanje", "da", "li", "je", "ga", "je", "skoro", "video", "i", "da", "li", "mu", "je", "i", "dalje", "prijatelj", "ka\u017ee", "\u201enismo", "se", "vi\u0111ali", "poslednjih", "godina", "ali", "se", "nadam", "da", "smo", "i", "dalje", "prijatelji", "rat", "je", "naneo", "zlo", "veliko", "i", "srbima", "i", "albancima", "i", "danas", "nema", "razumevanja", "oni", "nas", "ne", "razumeju", "a", "mi", "podi\u017eemo", "barikade", "pa", "kako", "nam", "da", "bog", "vide\u0107emo", "\u0161ta", "\u0107e", "biti.\u201c", "pitamo", "ga", "da", "li", "je", "danas", "te\u0161ko", "na", "kim", "a", "\u010dika", "branko", "odgovara", "\u201enije", "ni", "lako", "te\u0161ko", "je", "na", "ovakav", "na\u010din", "kako", "su", "albanci", "zamislili", "da", "se", "\u017eivi", "te\u0161ko", "je", "teraju", "srbe", "odavde", "sa", "kosova", "ipak", "ne", "gubim", "nadu", "i", "veru", "u", "boga", "uz", "boga", "i", "kako", "bude", "a", "za", "ovog", "\u010doveka", "o", "jovana", "je", "najgore", "ovde", "sam", "ali", "tako", "se", "opredelio", "bog", "ga", "u\u010di", "i", "\u010duva.\u201c", "razgovarala", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "02", "decembar", "2011", "izvor"]}