{"naslov": " IZA VRATA PATRIJAR\u0160IJE SRPSKE PRAVOSLAVNE CRKVE", "sadrzaj": ["patrijar\u0161ija", "i", "saborna", "crkva", "kao", "duhovni", "i", "administrativni", "centar", "pravoslavlja", "u", "srbiji", "prvosve\u0161teni\u010dki", "dom", "ne", "predstavlja", "samo", "mo\u0107nu", "ustanovu", "u", "kojoj", "se", "donose", "najvi\u0161e", "odluke", "o", "u\u010denjima", "crkve", "ve\u0107", "je", "i", "jedan", "od", "najva\u017enijih", "kulturnih", "i", "umetni\u010dkih", "simbola", "na\u0161e", "zemlje", "ovde", "su", "sme\u0161tene", "sve", "najvi\u0161e", "crkvene", "ustanove", "\u2013", "patrijarhov", "kabinet", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "sveti", "arhijerejski", "sabor", "veliki", "crkveni", "sud", "i", "patrijar\u0161ijski", "upravni", "odbor", "odavde", "se", "sa", "samog", "vrha", "upravlja", "svekolikim", "\u017eivotom", "crkve", "njihove", "odluke", "su", "kona\u010dne", "ipak", "tu", "se", "ne", "zavr\u0161ava", "zna\u010daj", "patrijar\u0161ije", "u", "ovom", "lavirintu", "crkvene", "uprave", "i", "istinskom", "isto\u010dniku", "pravoslavnog", "hri\u0161\u0107anstva", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "koji", "magnetskom", "snagom", "neprestano", "privla\u010di", "arhijereje", "sve\u0161tenstvo", "i", "vernike", "ali", "i", "dr\u017eavnike", "visoke", "predstavnike", "drugih", "zemalja", "i", "vera", "strana\u010dke", "vo\u0111e", "intelektualce", "umetnike", "sportiste", "i", "druge", "ugledne", "li\u010dnosti", "vekovi", "trajanja", "natalo\u017eili", "su", "rasko\u0161nu", "riznicu", "kulture", "i", "umetnosti", "patrijar\u0161ija", "ima", "jednu", "od", "najstarijih", "biblioteka", "u", "na\u0161im", "krajevima", "koju", "je", "zasnovao", "jo\u0161", "beogradsko-karlova\u010dki", "mitropolit", "mojsije", "petrovi\u0107", "na", "knjigama", "pe\u0107kog", "patrijarha", "arsenija", "iii", "\u010darnojevi\u0107a", "iz", "1706", "godine", "a", "me\u0111u", "brojnim", "crkveno-umetni\u010dkim", "predmetima", "izlo\u017eenim", "u", "pet", "prostorija", "muzeja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "kao", "posebno", "ilustrativna", "mo\u017ee", "da", "se", "izdvoji", "\u010da\u0161a", "koju", "je", "ruski", "car", "ivan", "iv", "vasiljevi\u010d", "grozni", "poklonio", "manastiru", "mile\u0161evi", "1558", "godine", "preko", "puta", "konaka", "na\u017ealost", "istori\u010darima", "nije", "poznato", "ta\u010dno", "mesto", "prvog", "dvora", "beogradskih", "mitropolita", "iako", "se", "ovaj", "grad", "jo\u0161", "u", "vreme", "kralja", "dragutina", "spominje", "kao", "mitropolitsko", "sedi\u0161te", "zna", "se", "samo", "da", "je", "za", "vreme", "vladavine", "despota", "stefana", "lazarevi\u0107a", "mitropolit", "boravio", "u", "manastiru", "uspenja", "bogorodi\u010dinog", "nakon", "turskih", "osvajanja", "1521", "srpsko", "stanovni\u0161tvo", "i", "pravoslavno", "sve\u0161tenstvo", "proterani", "su", "iz", "beograda", "ubrzo", "osnivaju\u0107i", "svoje", "predgra\u0111e", "pored", "save", "i", "podi\u017eu\u0107i", "\u201emalu", "siroma\u0161nu", "crkvu", "svetog", "mihaila\u201d", "koju", "spominju", "nema\u010dki", "i", "francuski", "putopisci", "gerlah", "i", "kikle", "1578", "i", "1658", "godine", "prestona", "dvorana", "bolja", "vremena", "za", "pravoslavnu", "crkvu", "nastupaju", "potpadanjem", "beograda", "pod", "habzbur\u0161ku", "rimokatoli\u010dku", "krunu", "od", "1717", "do", "1739", "godine", "kada", "su", "ve\u0107", "zabele\u017eeni", "prvi", "podaci", "o", "katedralnom", "hramu", "svetog", "mihaila", "odnosno", "\u201egornjoj", "crkvi\u201d", "na", "mestu", "dana\u0161nje", "saborne", "crkve", "u", "neposrednoj", "blizini", "1725", "u", "skladu", "s", "vekovima", "osve\u0107enim", "predanjem", "po\u010dela", "je", "izgradnja", "\u201enovog", "mitropolitskog", "dvora\u201d", "koji", "je", "trebalo", "da", "zameni", "nepodesni", "\u201estari", "dvor", "ni\u017ee", "slanoj", "\u010desmi\u201d", "s", "novim", "istorijskim", "okolnostima", "rodila", "se", "te\u017enja", "za", "formalnim", "ujedinjenjem", "beogradske", "i", "karlova\u010dke", "mitropolije", "kako", "bi", "ih", "pred", "carskim", "prestolom", "u", "be\u010du", "predstavljala", "jedinstvena", "organizacija", "kona\u010dno", "1726", "godine", "dve", "mitropolije", "spojene", "su", "u", "li\u010dnosti", "beogradskog", "mitropolita", "mojsija", "petrovi\u0107a", "izabranog", "za", "arhiepiskopa", "beogradsko-karlova\u010dkog", "me\u0111utim", "dugo", "pri\u017eeljkivano", "jedinstvo", "i\u0161\u010dezava", "povratkom", "turaka", "na", "obale", "save", "i", "dunava", "1739", "i", "ponovnim", "osvajanjem", "beograda", "godinu", "dana", "kasnije", "kada", "su", "opusto\u0161eni", "saborna", "crkva", "i", "tek", "zavr\u0161eni", "arhiepiskopski", "dvor", "mitropolitsku", "rezidenciju", "u", "vazalnoj", "kne\u017eevini", "srbiji", "preko", "puta", "konaka", "kneza", "milo\u0161a", "joakim", "vuji\u0107", "1826", "godine", "opisuje", "kao", "jednospratno", "\u201eveoma", "staro", "zdanije\u201d", "koje", "je", "polovinom", "19", "veka", "ustupilo", "mesto", "tre\u0107em", "prostranijem", "novom", "dvoru", "op\u010dinjeni", "arhitekta", "na", "temeljima", "ovog", "vremenom", "oronulog", "arhiepiskopskog", "doma", "sagra\u0111ena", "je", "dana\u0161nja", "patrijar\u0161ija", "u", "trenutku", "nastanka", "istorijske", "prilike", "u", "srpskoj", "crkvi", "upu\u0107ivale", "su", "na", "hitnu", "potrebu", "izgradnje", "mnogo", "ve\u0107eg", "i", "reprezentativnijeg", "duhovnog", "i", "administrativnog", "sredi\u0161ta", "re\u010d", "je", "o", "ponovnom", "ujedinjenju", "beogradske", "i", "karlova\u010dke", "mitropolije", "kao", "i", "njihovom", "ulasku", "u", "sastav", "vaspostavljene", "srpske", "patrijar\u0161ije", "1920", "godine", "koja", "je", "autoritet", "zasnovala", "na", "obnovi", "stare", "pe\u0107ke", "patrijar\u0161ije", "ukinute", "sultanovim", "fermanom", "1766", "pogled", "iz", "kapele", "na", "prostoriju", "gde", "se", "odr\u017eavaju", "sednice", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "nametnutu", "u\u017eurbanost", "mo\u017eda", "najbolje", "oslikava", "podatak", "da", "je", "arhiepiskopija", "bila", "prinu\u0111ena", "da", "pozajmi", "novac", "potreban", "za", "izgradnju", "dvora", "ubrzo", "nakon", "\u0161to", "je", "s", "polo\u017eaja", "skopskog", "mitropolita", "postao", "patrijarh", "varnava", "rosi\u0107", "pokrenuo", "je", "pitanje", "podizanja", "stalne", "prvosve\u0161teni\u010dke", "palate", "na", "vra\u010daru", "u", "okviru", "kompleksa", "zami\u0161ljenog", "oko", "hrama", "svetog", "save", "me\u0111utim", "te\u0161ke", "materijalne", "prilike", "onemogu\u0107avale", "su", "ga", "da", "ispuni", "datu", "obavezu", "odluka", "da", "se", "zgrada", "arhiepiskopije", "privremeno", "ustupi", "centralnoj", "crkvenoj", "upravi", "i", "patrijarhu", "ina\u010de", "i", "mitropolitu", "beogradsko-karlova\u010dkom", "doneta", "je", "sredinom", "1934", "godine", "kada", "su", "dovr\u0161avani", "grubi", "gra\u0111evinski", "radovi", "novopodignuti", "dvor", "patrijarh", "varnava", "obele\u017eio", "je", "svojim", "stilizovanim", "monogramima", "izrezanim", "na", "masivnim", "polijelejima", "u", "reprezentativnim", "odajama", "ili", "krstoliko", "isprepletenim", "na", "detaljima", "glavnog", "portala", "kao", "i", "samim", "izborom", "njegovog", "pseudostilskog", "re\u0161enja", "omiljenog", "me\u0111u", "ruskom", "emigracijom", "budu\u0107i", "da", "je", "kao", "pitomac", "svetog", "sinoda", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "najlep\u0161e", "godine", "proveo", "studiraju\u0107i", "na", "petrogradskoj", "duhovnoj", "akademiji", "kao", "i", "da", "ga", "je", "rektor", "te", "ustanove", "episkop", "sergije", "zamona\u0161io", "i", "rukopolo\u017eio", "za", "\u0111akona", "1905", "ne", "treba", "sumnjati", "u", "njegovu", "naklonost", "prema", "ruskoj", "kulturi", "i", "carevini", "ovu", "privr\u017eenost", "pokazao", "je", "i", "izborom", "arhitekte", "dvora", "koga", "je", "potra\u017eio", "me\u0111u", "stru\u010dnjacima", "izbeglim", "iz", "rusije", "projekat", "je", "poveren", "profesoru", "vojislavu", "za\u0111ini", "i", "arhitekti", "viktoru", "lukomskom", "autoru", "hotela", "na", "avali", "i", "koautoru", "dvorskog", "hrama", "na", "dedinju", "i", "male", "crkve", "svetog", "save", "na", "vra\u010daru", "slika", "uro\u0161a", "predi\u0107a", "nalazi", "se", "u", "patrijarhovoj", "sali", "za", "prijeme", "sa", "strane", "su", "vitrine", "s", "izlo\u017eenim", "ordenjem", "patrijarha", "op\u010dinjenost", "srpskom", "i", "vizantijskom", "srednjovekovnom", "arhitekturom", "lukomski", "je", "iskazao", "prvenstveno", "kroz", "bifore", "iza", "malih", "balkona", "i", "naro\u010dito", "neizbe\u017enom", "kupolom", "nad", "dvorskom", "kapelom", "potrebna", "monumentalnost", "ostvarena", "je", "kroz", "paradni", "glavni", "ulaz", "prema", "sabornoj", "crkvi", "s", "reljefnim", "patrijar\u0161ijskim", "grbom", "na", "balkonu", "i", "sjajnim", "mozaikom", "na", "spolja\u0161njoj", "strani", "oltarske", "apside", "pridvornog", "hrama", "ispred", "ovog", "prikaza", "nebeskog", "za\u0161titnika", "porodice", "patrijarha", "varnave", "svetog", "jovana", "prete\u010de", "nalazi", "se", "elektri\u010dna", "sve\u0107a", "paljena", "na", "dan", "prvosve\u0161tenikove", "slave", "slave", "kapele", "i", "na", "velike", "praznike", "centralni", "balkon", "nose", "dva", "niska", "masivna", "stuba", "s", "kapitelima", "na", "kojima", "su", "urezani", "stihovi", "iz", "svetog", "pisma", "\u201ebudi", "vjeren", "da\u017ee", "do", "smerti", "i", "da", "milosti", "vjenac", "\u017eivota", "prijat\u201d", "i", "\u201edomu", "tvojemu", "podobajet", "svjatinja", "gospodi", "dolgotu", "dni\u201d", "pored", "njih", "na", "ispustima", "severnog", "i", "ju\u017enog", "krila", "zgrade", "na", "belim", "mermernim", "plo\u010dama", "nalaze", "se", "jo\u0161", "dva", "te\u0161ko", "o\u0161te\u0107ena", "natpisa", "koji", "se", "odnose", "na", "prvi", "poku\u0161aj", "ujedinjenja", "dve", "mitropolije", "beogradske", "i", "karlova\u010dke", "i", "datum", "otvaranja", "dvora", "ako", "bi", "morao", "da", "se", "odredi", "sredi\u0161nji", "prostor", "patrijarhovog", "sedi\u0161ta", "onda", "bi", "to", "svakako", "bila", "dvorska", "kapela", "posve\u0107ena", "prepodobnom", "simeonu", "\u2013", "nemanji", "rodona\u010delniku", "dinastije", "nemanji\u0107a", "koja", "je", "takore\u0107i", "spojena", "s", "dvoranom", "u", "kojoj", "se", "odr\u017eavaju", "sednice", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "ikonostas", "i", "\u017eivopis", "kapele", "izradio", "je", "jo\u0161", "jedan", "ruski", "emigrant", "akademski", "slikar", "i", "profesor", "akademije", "primenjenih", "umetnosti", "u", "beogradu", "vladimir", "predojevi\u0107", "poreklom", "od", "srba", "prebeglih", "u", "rusiju", "i", "ju\u017enu", "ukrajinu", "sredinom", "18", "veka", "uz", "blagoslov", "mitropolita", "josifa", "on", "je", "od", "1942", "do", "1944", "dr\u017eao", "atelje", "u", "suterenu", "patrijar\u0161ije", "gde", "je", "za", "beogradsku", "op\u0161tinu", "izradio", "veliku", "slavsku", "ikonu", "vaznesenja", "hristovog", "patrijarsi", "i", "slikari", "ovim", "ni", "izdaleka", "nije", "zavr\u0161ena", "pri\u010da", "o", "sa\u010duvanim", "patrijar\u0161ijskim", "umetninama", "arhipastirska", "kolekcija", "slika", "sadr\u017ei", "veli\u010danstvenu", "galeriju", "portreta", "ranijih", "prvosve\u0161tenika", "i", "drugih", "zna\u010dajnijih", "li\u010dnosti", "naslikali", "su", "ih", "vode\u0107i", "srpski", "umetnici", "poput", "pavla", "\u0111urkovi\u0107a", "zaharija", "orfelina", "teodora", "dimitrijevi\u0107a", "kra\u010duna", "uro\u0161a", "predi\u0107a", "novaka", "radonji\u0107a", "stevana", "todorovi\u0107a", "i", "nikole", "aleksi\u0107a", "primereno", "svom", "manastirskom", "ustrojstvu", "patrijar\u0161ija", "\u010duva", "i", "neprocenjivu", "zbirku", "ikona", "izra\u0111enih", "od", "15", "do", "19", "veka", "ipak", "me\u0111u", "brojnim", "umetni\u010dkim", "ostvarenjima", "\u2013", "ikonama", "slikama", "skulpturama", "\u2013", "naro\u010dito", "se", "isti\u010du", "dve", "velike", "istorijske", "kompozicije", "ra\u0111ene", "za", "poslednju", "dvojicu", "karlova\u010dkih", "predstojatelja", "patrijarhe", "georgija", "brankovi\u0107a", "i", "lukijana", "bogdanovi\u0107a", "koje", "su", "polovinom", "20", "veka", "istorijske", "bure", "smestile", "u", "beogradsku", "sigurnu", "luku", "dvorska", "kapela", "posve\u0107ena", "prepodobnom", "simeonu", "sredi\u0161nji", "je", "prostor", "patrijarhovog", "sedi\u0161ta", "fotografije", "dole", "i", "dole", "desno", "ceo", "zid", "u", "prostoriji", "namenjenoj", "zasedanjima", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "prekriva", "prva", "verzija", "\u201eseobe", "srba", "pod", "patrijarhom", "arsenijem", "iii", "\u010darnojevi\u0107em", "1690\u201d", "paje", "jovanovi\u0107a", "koja", "je", "ubrzo", "po", "nastanku", "kao", "prava", "nacionalna", "ikona", "ka\u010dena", "na", "zidove", "mnogih", "srpskih", "domova", "na", "prostranom", "platnu", "predstavljen", "je", "umorni", "ratni\u010dki", "narod", "koji", "pod", "vo\u0111stvom", "starog", "\u010darnojevi\u0107a", "sa", "likom", "patrijarha", "georgija", "brankovi\u0107a", "napu\u0161ta", "surovi", "orijent", "i", "odlazi", "u", "\u017eeljenu", "bogatu", "i", "prosve\u0107enu", "evropu", "o", "svim", "verzijama", "\u201eseobe", "srba\u201d", "\u201ezabavnik\u201d", "je", "detaljno", "pisao", "u", "broju", "3158", "17", "avgusta", "2012", "drugu", "monumentalnu", "kompoziciju", "uradio", "je", "uro\u0161", "predi\u0107", "za", "patrijarha", "lukijana", "bogdanovi\u0107a", "1910", "godine", "ovde", "je", "naslikan", "patrijarh", "lukijan", "kako", "se", "padaju\u0107i", "ni\u010dice", "zabrinuto", "moli", "svetom", "nikolaju", "nebeskom", "za\u0161titniku", "njegove", "porodice", "za", "o\u0161te\u0107eni", "brod", "srpske", "crkve", "kome", "preti", "opasnost", "da", "bude", "potopljen", "u", "dramati\u010dnoj", "oluji", "na", "dunavu", "\u0161to", "direktno", "ukazuje", "na", "po", "srbe", "nepovoljne", "politi\u010dke", "prilike", "u", "austrougarskoj", "monarhiji", "ovo", "predi\u0107evo", "remek-delo", "u", "kome", "je", "budu\u0107im", "pokolenjima", "bojama", "izrazio", "jedan", "deo", "patrijarhovog", "govora", "odr\u017eanog", "prilikom", "njegovog", "ustoli\u010denja", "u", "karlova\u010dkoj", "donjoj", "crkvi", "bilo", "je", "izlo\u017eeno", "na", "svetskoj", "izlo\u017ebi", "u", "rimu", "1911", "godine", "trpezarija", "nakon", "\u0161to", "su", "u", "dvor", "isporu\u010deni", "skupoceni", "predmeti", "oplja\u010dkani", "iz", "sremskih", "karlovaca", "tokom", "drugog", "svetskog", "rata", "sada\u0161nji", "sjaj", "enterijera", "postignut", "je", "u", "potpunosti", "name\u0161taj", "na", "drugom", "spratu", "patrijar\u0161ije", "namenjenom", "samom", "prvojerarhu", "starinski", "je", "i", "elegantan", "ponegde", "za\u010dinjen", "nekim", "modernijim", "komadima", "a", "nabavljale", "su", "ga", "generacije", "arhipastira", "rokoko", "ormani", "stolice", "i", "fotelje", "naslonja\u010de", "od", "mahagonija", "ili", "salonske", "garniture", "od", "pozla\u0107enog", "sme\u0111eg", "ili", "crnog", "drveta", "nekada", "presvu\u010dene", "pamu\u010dnom", "tkaninom", "ili", "bar\u0161unom", "upotpunjavali", "su", "pozornicu", "na", "kojoj", "su", "pravoslavni", "prvojerarsi", "pre", "jednog", "veka", "primali", "goste", "iz", "dalekog", "sveta", "poput", "tomasa", "d\u017eejmsa", "lerija", "rektora", "crkve", "iskupitelja", "u", "bruklinu", "koji", "je", "prou\u010davao", "istoriju", "pravoslavlja", "obilaze\u0107i", "sredozemlje", "i", "ove", "prostore", "princa", "maksimilijana", "saksonskog", "brata", "kralja", "fridriha", "avgusta", "koji", "je", "u", "karlovce", "doputovao", "da", "poljubi", "ruku", "srpskom", "patrijarhu", "i", "poseti", "fru\u0161kogorske", "manastire", "kroz", "prvosve\u0161teni\u010dki", "dom", "su", "na", "nesre\u0107u", "prolazili", "i", "mnogo", "druga\u010diji", "namernici", "prvih", "meseci", "drugog", "svetskog", "rata", "slu\u017eio", "je", "kao", "kasarna", "okupatorske", "vojske", "profesor", "dr", "borivoj", "an\u0111elkovi\u0107", "se\u0107ao", "se", "sumorne", "pro\u0161losti", "velelepne", "palate", "kada", "je", "na", "njenom", "krovu", "bilo", "postavljeno", "titansko", "slovo", "\u201ev\u201d", "nametljivo", "proslavljaju\u0107i", "jo\u0161", "jednu", "pobedu", "rajha", "dok", "su", "se", "po", "hodnicima", "i", "balkonima", "teturali", "pijani", "nema\u010dki", "vojnici", "s", "mitrama", "na", "glavama", "obu\u010deni", "u", "arhijerejske", "ode\u017ede", "iz", "riznice", "kapele", "izgrebane", "freske", "u", "pridvornom", "hramu", "dugo", "su", "svedo\u010dile", "o", "vremenu", "kada", "je", "bio", "pretvoren", "u", "bar", "za", "razuzdane", "osvaja\u010de", "koje", "je", "zabavljao", "bu\u010dni", "orkestar", "sme\u0161ten", "na", "horskoj", "galeriji", "\u017eivot", "unutar", "zdanja", "patrijarh", "varnava", "\u017eeleo", "je", "da", "kroz", "strogi", "protokol", "bar", "delimi\u010dno", "rekonstrui\u0161e", "petersbur\u0161ki", "\u0161arm", "tako", "je", "skladne", "polirane", "fijakere", "s", "grbom", "karlova\u010dke", "mitropolije", "u", "koje", "su", "uprezani", "lipicaneri", "ili", "arapski", "konji", "tada", "zamenio", "automobil", "marke", "\u201epirs\u201d", "registarskog", "broja", "22", "dvorsku", "poslugu", "\u010dinilo", "je", "tridesetak", "mu\u0161karaca", "zato", "\u0161to", "je", "\u017eensko", "osoblje", "bilo", "nezamislivo", "za", "tada\u0161nju", "javnost", "samci", "su", "u", "patrijar\u0161iji", "dobijali", "stan", "i", "hranu", "uklju\u010duju\u0107i", "prvosve\u0161tenikovog", "\u0161ofera", "koji", "je", "stanovao", "u", "dnu", "dvorskog", "dvori\u0161ta", "dok", "su", "ostali", "dolazili", "na", "posao", "iz", "svojih", "domova", "svi", "poslu\u017eitelji", "bili", "su", "uredno", "uniformisani", "i", "zakop\u010dani", "\u017eutim", "metalnim", "dugmadima", "s", "patrijar\u0161ijskim", "heraldi\u010dkim", "obele\u017ejima", "\u0161oferi", "i", "trpezari", "nosili", "su", "bele", "ko\u0161ulje", "i", "tegetplavu", "uniformu", "s", "ma\u0161nom", "slu\u017eitelji", "po", "kancelarijama", "imali", "su", "sme\u0111u", "slu\u017ebenu", "ode\u0107u", "sa", "uspravnim", "crvenim", "okovratnicima", "sobari", "tamnoplavu", "dok", "su", "portire", "izdvajale", "zlatne", "trake", "na", "reverima", "pantalonama", "i", "oko", "obavezne", "kape", "kao", "najvidljiviji", "od", "posluge", "portir", "na", "glavnom", "ulazu", "nosio", "je", "uniformu", "sli\u010dnu", "fraku", "dve", "velike", "slike", "krase", "dva", "zida", "sale", "za", "sednice", "sabora", "i", "sinoda", "gore", "je", "\u201eapoteoza", "svetog", "save\u201d", "rad", "svetislava", "vukovi\u0107a", "a", "dole", "\u010duvena", "\u201eseoba", "srba\u201d", "paje", "jovanovi\u0107a", "u", "prvom", "planu", "sto", "i", "stolica", "za", "patrijarha", "s", "obzirom", "na", "duhovno", "obele\u017eje", "ove", "ustanove", "razume", "se", "da", "su", "njeni", "najistaknutiji", "dvorani", "bili", "upravo", "sve\u0161tena", "lica", "takozvano", "pridvorno", "mona\u0161tvo", "u", "dvoru", "su", "nekada", "stanovali", "neki", "od", "naro\u010dito", "u\u010denih", "i", "cenjenih", "kalu\u0111era", "srpske", "crkve", "kao", "\u0161to", "su", "dr", "filaret", "grani\u0107", "poznati", "vizantolog", "i", "profesor", "beogradskog", "univerziteta", "visarion", "kosti\u0107", "doktorand", "iz", "atine", "i", "budu\u0107i", "episkop", "banatski", "hrizostom", "vojinovi\u0107", "tako\u0111e", "budu\u0107i", "arhijerej", "koji", "je", "na", "studijama", "u", "parizu", "imao", "prilike", "da", "slu\u0161a", "predavanja", "\u0161arla", "dila", "i", "nikolaja", "ber\u0111ajeva", "ili", "danilo", "cvetkov", "diplomirani", "pravnik", "poliglota", "i", "daroviti", "pojac", "i", "pijanista", "po", "udobnim", "salonima", "kancelarijama", "ili", "duga\u010dkim", "hodnicima", "mogli", "su", "da", "se", "sretnu", "predstavnici", "jerarhije", "i", "razni", "arhimandriti", "protosin\u0111eli", "sin\u0111eli", "jeromonasi", "proto\u0111akoni", "i", "\u0111akoni", "ugla\u0111enog", "pona\u0161anja", "s", "visokim", "kamilavkama", "od", "kadife", "naprsnim", "krstovima", "svetlucavim", "panagijama", "dugim", "panama", "i", "svilenim", "mantijama", "tonove", "prvosve\u0161teni\u010dkim", "domovima", "vekovima", "je", "davao", "takozvani", "katedralni", "klir", "nastao", "po", "uzoru", "na", "rasko\u0161nu", "rezidenciju", "carigradskog", "patrijarha", "koja", "se", "opet", "u", "zenitu", "vizantijskog", "carstva", "ugledala", "na", "dvor", "tada\u0161njih", "careva", "u", "novije", "vreme", "uzdr\u017eanost", "osvaja", "i", "beogradsku", "patrijar\u0161iju", "znaci", "moderne", "svedenosti", "ovog", "sve\u010danog", "okru\u017eenja", "vidljivi", "su", "svuda", "portiri", "vi\u0161e", "nisu", "utegnuti", "u", "teget", "uniforme", "upravitelj", "nosi", "civilnu", "ode\u0107u", "ko\u0161ulju", "sako", "i", "pantalone", "a", "mesto", "prefinjenih", "dvorskih", "kalu\u0111era", "zauzelo", "je", "profesionalno", "manje", "zvani\u010dno", "obu\u010deno", "osoblje", "u", "ovoj", "svetinji", "hleb", "zara\u0111uje", "\u010ditava", "vojska", "ljudi", "\u010dinovnika", "bibliotekara", "arhivara", "sekretara", "kustosa", "prodavaca", "voza\u010da", "portira", "ili", "poslu\u017eitelja", "ali", "uprkos", "svim", "tim", "vrednim", "u\u017eurbanim", "mirjanima", "ona", "je", "uspela", "da", "zadr\u017ei", "ne\u0161to", "od", "svoje", "misti\u010dne", "manastirske", "atmosfere", "karakteristi\u010dni", "mir", "naru\u0161ava", "se", "jedino", "u", "danima", "kada", "u", "patrijar\u0161iji", "mogu", "najjasnije", "da", "se", "osete", "sva", "vitalnost", "snaga", "i", "puno\u0107a", "crkve", "tada", "se", "u", "svoje", "sobe", "na", "tre\u0107em", "spratu", "sme\u0161taju", "svi", "srpski", "arhijereji", "okupljeni", "na", "svetom", "arhijerejskom", "saboru", "najvi\u0161em", "telu", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "da", "bi", "se", "bavili", "pitanjima", "vere", "bogoslu\u017eenja", "unutra\u0161njeg", "ure\u0111enja", "i", "discipline", "tih", "dana", "jerarsi", "obeduju", "u", "patrijarhovoj", "prostranoj", "ukusno", "ure\u0111enoj", "trpezariji", "ukra\u0161enoj", "ozbiljnim", "prosve\u0107enim", "likovima", "ranijih", "arhipastira", "31.08.2012", "izvor", "http://www.svevesti.com"]}