{"naslov": "SVETA GORA GRABARKA", "sadrzaj": ["sveta", "gora", "postoji", "ne", "samo", "u", "gr\u010dkoj", "ve\u0107", "i", "u", "poljskoj", "ovo", "sveto", "mesto", "naziva", "se", "grabarka", "nalazi", "se", "nedaleko", "od", "od", "grada", "sjemjati\u010de", "u", "naselju", "grabarka", "po", "kojem", "je", "i", "dobila", "ime", "kao", "i", "na", "atosu", "i", "na", "gori", "grabarki", "te\u010de", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "ali", "postoji", "samo", "jedan", "manastir", "pove\u0107en", "je", "sv", "mironosicama", "marti", "i", "mariji", "u", "njemu", "\u017eivi", "12", "monahinja", "zadivljuju\u0107a", "je", "istorija", "ovog", "svetog", "mesta", "godine", "1710", "pojavila", "se", "velika", "epidemija", "kolere", "ljudi", "su", "o\u010dekivali", "samo", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "jednom", "me\u0161taninu", "u", "snu", "je", "javljeno", "da", "\u0107e", "izbavljenje", "od", "bede", "na\u0107i", "na", "brdu", "u", "predgra\u0111u", "sumin\u010dine", "vest", "o", "ovom", "\u010dudesnom", "snovi\u0111enju", "brzo", "kao", "po\u017ear", "ra\u0161irila", "se", "u", "celoj", "oblasti", "ljudi", "su", "po\u010deli", "svoje", "uspinjanje", "na", "brdo", "sa", "krstovima", "na", "le\u0111ima", "i", "dubokom", "verom", "u", "srcima", "i", "\u010dudom", "oni", "koji", "su", "bili", "zara\u017eeni", "kolerom", "ozdravili", "su", "a", "novo", "obolelih", "nije", "bilo", "tri", "stotine", "godina", "pro\u0161lo", "je", "od", "tada", "a", "hodo\u010dasnici", "se", "i", "dalje", "uspinju", "na", "svetu", "goru", "grabarku", "sa", "krstovima", "na", "ramenima", "i", "dubokom", "verom", "u", "srcima", "kao", "i", "njihovi", "preci", "ve\u0107", "13", "godina", "sestre", "na\u0161e", "obitelji", "u\u010destvuju", "u", "praznovanju", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "na", "svetoj", "gori", "grabarki", "to", "je", "ve\u0107", "postalo", "tradicija", "tako", "je", "bilo", "i", "ove", "godine", "dana", "17", "avgusta", "stigli", "smo", "na", "grabarku", "u", "kasnim", "ve\u010dernjim", "satima", "ali", "tamo", "je", "ve\u0107", "sve", "bilo", "\u017eivo", "imali", "smo", "ose\u0107aj", "da", "je", "gora", "bila", "jedan", "veliki", "mravinjak", "svako", "je", "bio", "zauzet", "ne\u010dim", "jedni", "su", "kupovali", "ikone", "za", "svoje", "ven\u010danje", "drugi", "su", "tra\u017eili", "da", "kupe", "dobru", "knjigu", "neki", "su", "se", "molili", "na", "\u010dudotvornom", "izvoru", "ali", "je", "centralni", "doga\u0111aj", "bio", "na", "vrhu", "svete", "gore", "gde", "se", "slu\u017eila", "slu\u017eba", "gde", "su", "ljudi", "ostavljali", "svoje", "tuge", "probleme", "gde", "su", "nosili", "i", "ostavljali", "svoje", "krstove", "velike", "i", "male", "gora", "krstova", "je", "druga\u010diji", "naziv", "za", "svetu", "goru", "grabarku", "iz", "godine", "u", "godinu", "neverovatan", "ose\u0107aj", "vere", "i", "jedinstva", "ose\u0107a", "se", "u", "vazduhu", "o", "sestre", "drage", "drago", "mi", "je", "da", "vas", "vidim", "dobrodo\u0161le", "do\u0111ite", "do\u0111ite", "kod", "nas", "kad", "budete", "imale", "priliku", "\u2013pozdravila", "nas", "je", "ovim", "re\u010dima", "monahinja", "angelina", "dok", "je", "\u017eurila", "negde", "na", "du\u017enost", "mati", "jovana", "i", "ja", "duboko", "impresionirane", "stajale", "smo", "po", "strani", "i", "posmatrale", "reku", "ljudi", "kako", "nose", "krstove", "na", "le\u0111ima", "ljudi", "iz", "raznih", "krajeva", "poljske", "i", "belorusije", "nedeljama", "putuju", "ka", "svetog", "gori", "grabarki", "\u2013", "\u010dinilo", "se", "da", "monahinja", "angelina", "odgovara", "na", "na\u0161e", "iznene\u0111enje", "", "tako", "je", "dirljivo", "videti", "ih", "kako", "na", "kolenima", "i", "sa", "krstovima", "na", "le\u0111ima", "tri", "puta", "obilaze", "oko", "hrama", "oni", "potom", "krstove", "ostavljaju", "ovde", "vremenom", "kada", "drvo", "po\u010dne", "da", "se", "raspada", "mi", "ga", "pa\u017eljivo", "sakupimo", "i", "sagorimo", "zaista", "je", "neverovatno", "kada", "vidite", "kako", "malena", "devoj\u010dica", "ili", "starica", "idu", "na", "kolenima", "oko", "hrama", "i", "zaustavljaju", "se", "na", "trenutak", "da", "se", "odmore", "od", "bola", "uprkos", "svemu", "oni", "nastavljaju", "dalje", "i", "mole", "boga", "za", "ne\u0161to", "samo", "njima", "poznato", "ali", "grabarka", "ne", "bi", "bila", "grabarka", "kakvu", "poznajemo", "da", "na", "nju", "ne", "dolaze", "mnogobrojni", "mladi", "ljudi", "kada", "stignete", "na", "ovu", "goru", "prva", "primetite", "njihove", "svetle", "raznobojne", "ko\u0161ulje", "ovo", "se", "mo\u017ee", "uporediti", "mo\u017eda", "sa", "sila\u017eenjem", "blagodatnog", "ognja", "kada", "u", "jerusalim", "do\u0111u", "mnogi", "mladi", "arapi", "ova", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "mladih", "ljudi", "na", "svetu", "goru", "grabarku", "zapo\u010dela", "su", "pre", "trideset", "godina", "grupa", "mladih", "ljudi", "tada", "odlu\u010dila", "je", "da", "organizuje", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "u", "manastir", "jablo\u010din", "posve\u0107en", "sv", "onofuriju", "velikom", "koji", "je", "najstariji", "manastir", "u", "poljskoj", "me\u0111utim", "komunisti\u010dka", "vlast", "zabranila", "im", "je", "da", "krenu", "na", "to", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "pa", "su", "oni", "odlu\u010dili", "da", "pitaju", "mitropolita", "za", "savet", "\u00abidite", "na", "grabarku,\u00bb", "rekao", "im", "je", "mitropolit", "tada", "je", "igumanija", "manastira", "sv", "mironosica", "marte", "i", "marije", "bila", "mati", "varvara", "ona", "ih", "je", "do\u010dekala", "radosno", "nahranila", "zagrejala", "i", "dozvolila", "da", "ostanu", "u", "manastiru", "neko", "vreme", "i", "od", "tada", "mladi", "su", "po\u010deli", "da", "organizuju", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "na", "grabarku", "svake", "godine", "oni", "dolaze", "i", "ostaju", "u", "manastiru", "po", "nekoliko", "dana", "prisustvuju", "predavanjima", "poma\u017eu", "monahinjama", "u", "manastiru", "i", "naravno", "svake", "godine", "na", "grobu", "mati", "varvare", "slu\u017ee", "parastos", "u", "znak", "zahvalnosti", "za", "njenu", "ljubav", "i", "pa\u017enju", "gledaju\u0107i", "te", "mlade", "ljude", "kako", "aktivno", "u\u010destvuju", "u", "prazniku", "i", "kako", "sa", "vatrenom", "verom", "nose", "svoje", "krstove", "ose\u0107ate", "nadahnu\u0107e", "vra\u0107a", "vam", "se", "\u017eivotna", "snaga", "a", "vera", "uzrasta", "tokom", "na\u0161eg", "boravka", "na", "grabarki", "sestre", "i", "ja", "bile", "smo", "u", "mogu\u0107nosti", "da", "razgovaramo", "sa", "mnogim", "ljudima", "\u017eelele", "smo", "da", "saznamo", "za\u0161to", "dolaze", "\u0161ta", "ih", "to", "privla\u010di", "iz", "godine", "u", "godinu", "da", "pose\u0107uju", "ovo", "sveto", "mesto", "i", "evo", "\u0161ta", "su", "nam", "odgovorili", "andrej", "bjelsk", "podlaski", "bo\u017eja", "milost", "je", "ono", "\u0161to", "nas", "privla\u010di", "ovom", "mestu", "moja", "du\u0161a", "je", "smirena", "kada", "se", "ovde", "moli", "kada", "se", "ispovedim", "i", "pri\u010destim", "ovde", "ose\u0107am", "se", "tako", "lako", "prosto", "ne", "\u017eelim", "da", "napustim", "ovo", "sveto", "mesto", "\u010dija", "je", "lepota", "i", "duhovnost", "neopisiva", "gospod", "me", "je", "blagoslovio", "da", "ovde", "dolazim", "svake", "godine", "ne", "bih", "mogao", "da", "zamislim", "da", "propustim", "priliku", "i", "ne", "do\u0111em", "ovde", "za", "praznik", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "mladi", "ljudi", "iz", "celog", "sveta", "okupljaju", "se", "na", "svetoj", "gori", "grabarki", "ona", "ujedinjuje", "mlade", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "su", "bila", "zabranjena", "od", "strane", "vlasti", "pre", "par", "godina", "ali", "mi", "smo", "nastavili", "da", "dolazimo", "na", "ovo", "mesto", "u", "manjim", "grupama", "sve", "vi\u0161e", "ljudi", "dolazi", "ovde", "svake", "godine", "ove", "godine", "je", "oko", "250", "hodo\u010dasnika", "do\u0161lo", "u", "povorci", "iz", "balistoka", "ovog", "puta", "sam", "do\u0161ao", "sa", "mojom", "celom", "porodicom", "moja", "majka", "dolazi", "na", "grabarku", "od", "ranog", "detinjstva", "protojerej", "leonid", "\u0161e\u0161ko", "nastojatelj", "hrama", "sv", "jovana", "prete\u010de", "i", "krstitelja", "u", "hajnovki", "svaki", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107anin", "u", "poljskoj", "zna", "za", "svetu", "goru", "grabarku", "ovde", "postoji", "manastir", "poznat", "po", "svojim", "neprestanim", "molitvama", "i", "dnevnim", "slu\u017ebama", "pre", "svega", "grabarka", "je", "planina", "krstova", "ljudi", "ovde", "donose", "krstove", "kao", "simvol", "spasenja", "oni", "ih", "podu\u017eu", "u", "nadi", "da", "\u0107e", "gospod", "izle\u010diti", "sve", "njihove", "bolesti", "fizi\u010dke", "i", "duhovne", "ovo", "mesto", "je", "na\u0161", "duhovni", "centar", "ljudi", "obi\u010dno", "dolaze", "pe\u0161ice", "na", "ovo", "mesto", "treba", "im", "tri", "pet", "sedam", "dana", "ve\u0107", "je", "dvadeset", "prvi", "put", "kako", "dolazimo", "ovamo", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "iz", "hajnovke", "put", "traje", "tri", "dana", "verujem", "da", "smisao", "na\u0161e", "povorke", "nije", "samo", "pe\u0161a\u0107enje", "ve\u0107", "tako\u0111e", "uzrastanje", "u", "veri", "za", "one", "koji", "su", "tek", "nedavno", "pre\u0161li", "prag", "crkve", "molitva", "je", "na\u0161", "glavni", "cilj", "mi", "tokom", "puta", "slu\u017eimo", "svetu", "liturgiju", "a", "uve\u010de", "ve\u010dernje", "bogoslu\u017eenje", "nastavljamo", "dalje", "da", "pe\u0161a\u0107imo", "do", "prvog", "hrama", "i", "tu", "ostajemo", "da", "preno\u0107imo", "prili\u010dno", "je", "te\u0161ko", "za", "savremenog", "\u010doveka", "da", "pre\u0111e", "30-35", "kilometara", "pe\u0161ice", "me\u0111utim", "ljudi", "hodaju", "uprkos", "svim", "te\u0161ko\u0107ama", "uz", "bo\u017eju", "pomo\u0107", "neko", "je", "bli\u017ei", "molitvenom", "raspolo\u017eenju", "onda", "kada", "je", "umoran", "slava", "bogu", "primetio", "sam", "da", "sve", "vi\u0161e", "mladih", "ljudi", "u\u010destvuje", "u", "na\u0161em", "hodo\u010da\u0161\u0107u", "svake", "godine", "ovog", "puta", "bilo", "je", "skoro", "200", "ljudi", "u", "na\u0161oj", "grupi", "i", "oko", "14", "dece", "dok", "idemo", "\u010ditamo", "isusovu", "molitvu", "pevamo", "duhovne", "pesme", "trudimo", "se", "da", "ne", "praznoslovimo", "\u010dovek", "treba", "da", "poku\u0161a", "da", "se", "koliko-toliko", "duhovno", "preobrazi", "tokom", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "jer", "takav", "je", "praznik", "peobra\u017eenje", "katarina", "jablo\u010din", "mi", "smo", "ovde", "do\u0161li", "iz", "jablo\u010dina", "to", "je", "grad", "u", "loblinskoj", "eparhiji", "bilo", "nas", "je", "115", "hodo\u010danika", "pe\u0161a\u010dili", "smo", "120", "kilometara", "a", "to", "je", "pet", "dana", "puta", "slava", "gospodu", "bilo", "je", "mnogo", "mladih", "ljudi", "pa", "\u010dak", "i", "male", "dece", "u", "na\u0161oj", "grupi", "pevali", "smo", "akatist", "tropare", "i", "kondake", "preobra\u017eenju", "gospodenjem", "uprokos", "\u010dinjenici", "da", "prelazimo", "isti", "put", "iz", "godine", "u", "godinu", "svake", "godine", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "do\u017eivljavamo", "kao", "da", "smo", "krenuli", "po", "prvi", "put", "ovog", "puta", "smo", "nosili", "dve", "ikone", "i", "krst", "pre\u0161li", "smo", "33", "kilometra", "u", "jednom", "danu", "i", "bilo", "je", "zaista", "te\u0161ko", "no", "slava", "bogu", "sad", "su", "sve", "te\u0161ko\u0107e", "pro\u0161le", "uvek", "sam", "veoma", "sre\u0107na", "posle", "svakog", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "na", "svetu", "goru", "grabarku", "otac", "slavomir", "nastojatelj", "hrama", "sv", "patra", "i", "pavla", "semjatnji\u010de", "mi", "ne", "pose\u0107ujemo", "svetu", "goru", "grabarku", "samo", "na", "preobra\u017eenje", "dolazimo", "ovamo", "jednom", "mese\u010dno", "sa", "ciljem", "da", "slu\u017eimo", "akatist", "pred", "ikonom", "presvete", "majke", "bo\u017eije", "\u00abiverske.\u00bb", "sveta", "gora", "grabarka", "je", "jedno", "posebno", "mesto", "ne", "samo", "pravoslavni", "ve\u0107", "i", "ljudi", "drugih", "konfesija", "dolaze", "ovamo", "jedno", "no\u0107i", "do\u0161ao", "sam", "na", "grabarku", "i", "video", "automobil", "iz", "zapadne", "poljske", "parkiran", "u", "blizini", "bio", "sam", "parohijski", "sve\u0161tenik", "tamo", "pitamo", "sam", "ih", "ko", "su", "i", "odakle", "dolaze", "rekli", "su", "mi", "da", "su", "katolici", "i", "da", "su", "do\u0161li", "na", "grabarku", "na", "poklonjenje", "jer", "je", "njihov", "sin", "tokom", "njihove", "prethodne", "posete", "izle\u010den", "od", "raka", "neko", "im", "je", "rekao", "da", "postoji", "sveta", "gora", "i", "celebni", "izvor", "iz", "kojeg", "ljudi", "zahvataju", "vodu", "dakle", "oni", "su", "putovali", "vi\u0161e", "od", "700", "kilometara", "kako", "bi", "zahvatili", "ovu", "svetu", "vodu", "kada", "su", "se", "vratili", "ku\u0107i", "po\u010deli", "su", "da", "daju", "tu", "vodu", "svome", "bolesnom", "sinu", "i", "\u010dudom", "bolest", "ga", "je", "napustila", "to", "su", "potvrdili", "i", "lekari", "i", "ja", "li\u010dno", "dolazim", "ovde", "jer", "ose\u0107am", "silu", "i", "primam", "pomo\u0107", "za", "moje", "pastriske", "du\u017enosti", "galina", "i", "elizabeta", "belostok", "do\u0161li", "smo", "do", "svete", "gore", "kako", "bi", "zablagodarili", "gospodu", "za", "sve", "\u0161to", "smo", "primili", "od", "njega", "i", "da", "ga", "zamolimo", "u", "molitvi", "da", "nam", "podari", "zdravlje", "za\u0161titu", "trudimo", "se", "da", "ponudimo", "na\u0161", "podvig", "da", "bi", "nam", "bog", "pomogao", "u", "\u017eivotu", "do\u0161li", "smo", "ovde", "iz", "belostoka", "to", "je", "grad", "udaljen", "oko", "100", "kilometara", "odavde", "bilo", "je", "250", "nas", "kada", "smo", "krenuli", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "vi\u0161e", "ljudi", "pridru\u017eilo", "se", "na\u0161oj", "grupi", "pa", "kada", "smo", "kona\u010dno", "stigli", "ovamo", "bilo", "nas", "je", "oko", "400", "provodili", "smo", "no\u0107i", "u", "hramovima", "ili", "po", "ku\u0107ama", "to", "je", "divan", "ose\u0107aj", "\u2013", "da", "spavate", "okru\u017eeni", "ikonama", "kada", "idemo", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "ose\u0107amo", "veliku", "radost", "ovo", "ose\u0107anje", "nas", "obuzima", "i", "posle", "krsnog", "hoda", "ali", "s", "vremenom", "ono", "bledi", "", "po\u010dinje", "da", "nam", "nedostaje", "i", "mi", "iz", "tog", "razloga", "kre\u0107emo", "ponovo", "\u010dak", "iako", "ne", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "neke", "od", "na\u0161ih", "grehova", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "oni", "nam", "se", "otkrivaju", "tokom", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "slava", "bogu", "\u0161to", "sa", "nama", "ide", "na\u0161", "ba\u0107u\u0161ka", "pa", "mo\u017eemo", "da", "se", "ispovedamo", "svakodnevno", "se", "slu\u017ei", "bo\u017eanstvena", "liturgija", "i", "mi", "se", "pri\u010de\u0161\u0107ujemo", "tokom", "na\u0161eg", "puta", "imamo", "jedan", "obrok", "posle", "slu\u017ebe", "i", "nastavljamo", "dalje", "put", "uve\u010de", "imamo", "moleban", "i", "tako", "6", "dana", "to", "je", "predivan", "put", "kako", "smo", "obe", "pojci", "u", "na\u0161em", "hramu", "u", "belostoka", "mi", "pevamo", "tokom", "liturgija", "koje", "sve\u0161tenik", "slu\u017ei", "tokom", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "julita", "hajnovska", "dolazim", "na", "ovo", "mesto", "ve\u0107", "nekoliko", "puta", "ovde", "ose\u0107am", "da", "je", "me\u0111u", "nama", "bog", "ovde", "mo\u017eemo", "da", "zablagodarimo", "bogu", "za", "sve", "\u0161to", "nam", "je", "dao", "da", "molimo", "od", "njega", "zdravlje", "za", "nas", "i", "na\u017ee", "bli\u017enje", "kada", "se", "vratim", "ku\u0107i", "ose\u0107am", "da", "sam", "ja\u010da", "duhom", "lak\u0161e", "mi", "je", "da", "op\u0161tim", "sa", "ljudima", "\u017eivim", "mirnijim", "\u017eivotom", "ovo", "sveto", "mesto", "daje", "jednu", "ogromnu", "duhovnu", "silu", "ja", "sam", "krenula", "na", "ovo", "hodo\u010da\u0161\u0107e", "nakon", "operacije", "bog", "mi", "je", "pomogao", "da", "to", "u\u010dinim", "kada", "ne", "mogu", "da", "do\u0111em", "ovamo", "ose\u0107am", "se", "tu\u017eno", "otac", "georgije", "nastojatelj", "hrama", "sv", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "najrobiju", "kenija", "prvi", "put", "sam", "ovde", "na\u0161i", "prijatelji", "iz", "poljske", "posetili", "su", "nas", "u", "keniji", "i", "pozvali", "da", "do\u0111emo", "ovde", "o\u010dekivali", "smo", "da", "do\u0111emo", "u", "poljsku", "do", "bo\u017ei\u0107a", "ali", "gospod", "je", "omogu\u0107io", "da", "do\u0111emo", "ovamo", "na", "praznik", "peobra\u017eenja", "svi\u0111a", "mi", "se", "\u0161to", "su", "ljudi", "ovde", "veoma", "ljubazni", "i", "pa\u017eljivi", "spremni", "da", "pomognu", "na", "svaki", "na\u010din", "blagodat", "ovog", "svetog", "mesta", "o\u010dito", "ujedinjuje", "mnoge", "ljude", "ovo", "je", "posebno", "va\u017eno", "za", "dana\u0161nje", "te\u0161ko", "vreme", "\u010dim", "vam", "se", "uka\u017ee", "prilika", "do\u0111ite", "na", "svetu", "goru", "grabarku", "koja", "je", "duhovni", "centar", "pravoslavne", "poljske", "foto", "album", "\u00abplanina", "preobra\u017eenja\u00bb", "video", "\u00absveta", "gora", "grabarka\u00bb", "autor", "teksta", "isku\u0161enica", "jovana", "pankova", "prevod", "sa", "engleskog", "prof", "bojana", "srbljak", "10", "oktobar", "2012", "god", "izvor"]}