{"naslov": "KULTURA SE\u0106ANJA: 900-GODI\u0160NJICA RO\u0110ENJA I VANVREMENSKA ZADU\u017dBINA", "sadrzaj": ["miladin", "suboti\u0107", "devet", "je", "vekova", "minulo", "od", "ro\u0111enja", "velikog", "\u017eupana", "ra\u0161ke", "stefana", "nemanje", "rodona\u010delnika", "vladarske", "dinastije", "nemanji\u0107a", "i", "tvorca", "mo\u0107ne", "srpske", "dr\u017eave", "u", "srednjem", "veku", "miladin", "suboti\u0107", "jubilej", "ktitora", "ukoliko", "pretpostavljenu", "godinu", "ro\u0111enja", "1113", "prihvatimo", "kao", "ta\u010dnu", "i", "ako", "to", "blagovremeno", "vlast", "uvrsti", "u", "kalendar", "zna\u010dajnih", "nacionalnih", "godi\u0161njica", "bi\u0107emo", "opet", "u", "retko", "sre\u0107noj", "prilici", "da", "svet", "podsetimo", "na", "korene", "na\u0161e", "vi\u0161evekovne", "dr\u017eavnosti", "devet", "je", "vekova", "minulo", "od", "ro\u0111enja", "velikog", "\u017eupana", "ra\u0161ke", "stefana", "nemanje", "kasnije", "sv", "simeona", "miroto\u010divog", "rodona\u010delnika", "vladarske", "dinastije", "nemanji\u0107a", "i", "tvorca", "mo\u0107ne", "srpske", "dr\u017eave", "u", "srednjem", "veku", "ostavio", "je", "uo\u010dljiv", "trag", "na", "polju", "srpske", "dr\u017eavnosti", "crkvene", "organizacije", "njenog", "utemeljenja", "i", "zadu\u017ebinarstva", "manastiri", "bogorodi\u010din", "i", "sv", "nikole", "kod", "kur\u0161umlije", "\u0111ur\u0111evi", "stupovi", "studenica", "i", "hilandar", "njegovim", "neposrednim", "uticajem", "i", "uz", "obostranu", "podr\u0161ku", "sa", "tre\u0107ero\u0111enim", "sinom", "sazdan", "je", "sto\u017eer", "duhovne", "i", "materijalne", "ba\u0161tine", "srpskog", "naroda", "u", "kojem", "je", "po", "volji", "gospoda", "i", "napustio", "ovozemaljski", "svet", "naime", "upokojio", "se", "u", "vizantiji", "na", "svetoj", "gori", "izabran", "da", "se", "bogu", "predstavi", "ba\u0161", "u", "hilandaru", "tom", "svetioniku", "na\u0161e", "duhovnosti", "neprocenjivoj", "riznici", "koja", "milostivo", "odjekuje", "po", "osmovekovnoj", "dubini", "na\u0161eg", "kulturnog", "pam\u0107enja", "nose\u0107em", "stubu", "uzvi\u0161enog", "zdanja", "duhovne", "vertikale", "ovog", "naroda", "i", "najdubljem", "kolektivnom", "se\u0107anju", "pravoslavne", "srbije", "promenio", "je", "ovim", "svetom", "u", "svetili\u0161tu", "koje", "je", "sa", "najmla\u0111im", "sinom", "rastkom", "i", "osnovao", "na", "onom", "svetom", "mestu", "\u010diji", "je", "zna\u010daj", "nadvisio", "i", "sva", "o\u010dekivanja", "osniva\u010da", "svojom", "smr\u0107u", "i", "kasnijim", "delotvornim", "\u010dudima", "koja", "su", "kao", "posledica", "usledila", "zadu\u017eio", "je", "manastir", "i", "trasirao", "put", "koji", "i", "danas", "vodi", "ka", "istini", "i", "dobru", "a", "koji", "\u0107e", "zasigurno", "pobediti", "zlo", "hilandar", "op\u0161te\u017eiteljna", "carska", "lavra", "je", "prvo", "po\u010divali\u0161te", "svetog", "simeona", "miroto\u010divog", "iz", "\u010dijeg", "groba", "ve\u0107", "osam", "vekova", "raste", "vinova", "loza", "koja", "sa", "neugaslom", "snagom", "ra\u0111a", "isto", "toliko", "dugo", "i", "prenosi", "se\u0107anja", "na", "duhovne", "vizionare", "sina", "i", "oca", "koje", "je", "u", "ovom", "nenadma\u0161nom", "stvarala\u010dkom", "poduhvatu", "i", "asketskom", "podvigu", "vodila", "iskrena", "bo\u017eja", "promisao", "hilandar", "je", "i", "mesto", "gde", "trijumfuje", "pravednost", "ku\u0107a", "duhovne", "stvarala\u010dke", "opsesije", "hram", "sa", "posebnim", "pe\u010datom", "i", "nenametljivom", "izuzetno\u0161\u0107u", "nat\u010dulni", "koncept", "smisla", "velika", "ovozemaljska", "tajna", "i", "nedoku\u010diva", "\u0161ifra", "tamo", "je", "sve", "druga\u010dije", "nema", "malih", "dnevnih", "interesa", "nema", "freneti\u010dne", "potrage", "za", "\u201csvetlima", "i", "sre\u0107om\u201d", "ni", "patnji", "od", "usuda", "prolaznosti", "dominira", "mona\u0161ki", "izraz", "samosvesti", "o", "vlastitoj", "granici", "i", "neprekidna", "\u017eudnja", "za", "duhovnom", "vertikalom", "li\u010dni", "emotivni", "baga\u017e", "i", "predrasude", "ustupili", "su", "mesto", "neprekidnom", "asketizmu", "i", "neprestanim", "molitvama", "za", "dobro", "svih", "nas", "hilandar", "op\u0161te\u017eiteljna", "carska", "lavra", "je", "prvo", "po\u010divali\u0161te", "svetog", "simeona", "miroto\u010divog", "iz", "\u010dijeg", "groba", "ve\u0107", "osam", "vekova", "raste", "vinova", "loza", "koja", "sa", "neugaslom", "snagom", "ra\u0111a", "isto", "toliko", "dugo", "i", "prenosi", "se\u0107anja", "na", "duhovne", "vizionare", "sina", "i", "oca", "koje", "je", "u", "ovom", "nenadma\u0161nom", "stvarala\u010dkom", "poduhvatu", "i", "asketskom", "podvigu", "vodila", "iskrena", "bo\u017eja", "promisao", "to", "je", "okru\u017eenje", "u", "kojem", "\u017eivi", "pedesetak", "dobrovoljno", "zavetovanih", "ve\u010ditih", "nebeskih", "sanjara", "predanih", "veri", "u", "tvorca", "posve\u0107uju\u0107i", "joj", "\u017eivot", "i", "sve", "\u017ertve", "koje", "ih", "susti\u017eu", "naoko", "bezdoga\u0111ajni", "\u017eivot", "pro\u017eima", "energija", "individualnih", "podviga", "i", "spartanskog", "\u017ertvovanja", "za", "op\u0161tu", "svetu", "stvar", "\u017eivot", "ovih", "bo\u017ejih", "hrtova", "nosi", "molitve", "koje", "otklju\u010davaju", "nebesku", "kapiju", "na", "samom", "pragu", "utehe", "i", "vrata", "spasa", "u", "odjecima", "ti\u0161ina", "na", "prilazima", "ve\u010dnosti", "nastala", "je", "veli\u010danstvena", "arhitektura", "koja", "kop\u010da", "nebo", "i", "zemlju", "izmaknuto", "od", "masovne", "civilizacije", "ovo", "jedinstveno", "sabori\u0161te", "neobi\u010dnog", "areala", "i", "za\u010dudne", "mo\u0107i", "nadvisuje", "vekove", "smisaono", "klatno", "otkucava", "\u017eivot", "visokog", "duhovnog", "reda", "i", "stvarala\u010dke", "posebnosti", "ritam", "prirode", "u", "\u010distom", "stanju", "kao", "bespomo\u0107na", "ne\u017enost", "podr\u017eava", "ovu", "enklavu", "anonimnih", "pobednika", "na", "na\u0161em", "nezadr\u017eivom", "putu", "da", "minemo", "svetom", "tamo", "se", "mogu", "na\u0107i", "tragovi", "ve\u010dnih", "odgovora", "nadasve", "ovo", "je", "jedna", "smislena", "celina", "\u010diji", "impulsi", "se\u017eu", "ka", "nekom", "dalekom", "zavetu", "nedoku\u010divom", "za", "projekciju", "na\u0161eg", "nedoraslog", "uma", "daleko", "od", "buke", "i", "besa", "ovog", "surovog", "i", "uznemirenog", "vremena", "u", "potpunoj", "suprotnosti", "sa", "okru\u017eenjem", "sveta", "koji", "je", "nepovratno", "pretvoren", "u", "bezdu\u0161nu", "fabriku", "i", "tr\u017ei\u0161te", "la\u017enog", "sjaja", "i", "jeftinih", "prolaznih", "vrednosti", "ova", "smislena", "duhovna", "antena", "emituje", "neprestane", "molitve", "ispevane", "na", "najsuptilnijem", "instrumentu", "mona\u0161ke", "du\u0161e", "u", "gotovo", "edenskoj", "uskla\u0111enosti", "arhitekture", "i", "prirode", "ovaj", "veli\u010danstveni", "o\u017eiljak", "u", "prostoru", "od", "svog", "po\u010detka", "od", "osvita", "i", "uranka", "srpske", "pravoslavne", "istorije", "pa", "do", "ovoga", "dana", "ubedljivo", "i", "sugestivno", "pokazuje", "pobedni\u010dki", "sjaj", "ve\u010dnog", "\u017eivota", "ova", "pozornica", "nastala", "po", "meri", "boga", "i", "za\u0161ti\u0107ena", "od", "ognja", "prolaznosti", "zavodljivo", "blista", "i", "meri", "svoj", "\u017eivot", "otkucajima", "vekova", "dobrovoljno", "odustala", "od", "ovog", "pomerenog", "vremena", "i", "nepravednog", "i", "lukavog", "sveta", "brine", "da", "se", "ne", "zagu\u0161i", "zavet", "na\u0161ih", "predaka", "i", "da", "nam", "se", "ne", "zagubi", "rodoslov", "hilandar", "je", "u", "svima", "nama", "simbol", "najve\u0107e", "svetinje", "i", "prepoznatljivi", "znak", "na\u0161eg", "duhovnog", "koda", "vrh", "na", "lestvici", "na\u0161eg", "duhovnog", "smisla", "i", "iskaz", "svetosavske", "ljubavi", "\u010dijim", "smo", "svetlosnim", "tragom", "do", "danas", "putovali", "besprekorni", "moralni", "vrt", "nadmo\u0107na", "tvorevina", "sa", "besprimernom", "vizijom", "isplativosti", "koja", "\u010duva", "srpski", "nacion", "od", "stra\u0161ne", "hazarske", "sudbine", "i", "otima", "od", "zaborava", "sve", "na\u0161e", "posebnosti", "prepoznatljivi", "i", "sigurni", "\u010duvar", "na\u0161eg", "duhovnog", "nukleusa", "u", "ovom", "ne)vremenu", "globalizma", "antikulture", "i", "sveprisutnog", "bezduhovlja", "nebeski", "klju\u010d", "koji", "otvara", "kapije", "dobrote", "ljubavi", "i", "solidarnosti", "sveto", "hilandarsko", "mesto", "je", "siguran", "zaklon", "od", "promaje", "\u017eivota", "i", "bezbedno", "skloni\u0161te", "od", "tu\u017enog", "beskraja", "svakovrsne", "materijalne", "pohote", "i", "agresivnih", "i", "nastranih", "fenomena", "ovovremene", "stvarnosti", "na", "slici", "gospod", "svedr\u017eitelj", "pantokrator", "kupola", "man", "hilandar", "sveto", "hilandarsko", "mesto", "je", "siguran", "zaklon", "od", "promaje", "\u017eivota", "i", "bezbedno", "skloni\u0161te", "od", "tu\u017enog", "beskraja", "svakovrsne", "materijalne", "pohote", "i", "agresivnih", "i", "nastranih", "fenomena", "ovovremene", "stvarnosti", "na\u0161", "povratak", "na", "sopstveni", "trag", "i", "poslednji", "\u0161anac", "odbrane", "od", "nevolja", "koje", "su", "nas", "sna\u0161le", "i", "neda\u0107a", "koje", "su", "nam", "se", "nepravedno", "dogodile", "od", "umno\u017eenih", "teskoba", "koje", "nas", "gu\u0161e", "od", "nepravdi", "koje", "nas", "uporno", "prate", "i", "opsesija", "koje", "nas", "neprestano", "progone", "ni", "isku\u0161enja", "kojima", "ih", "je", "bog", "uzvisio", "uobli\u010dena", "u", "epizodama", "bola", "i", "jadima", "svih", "osvajanja", "i", "pohara", "manastira", "ni", "tri", "velike", "vatrene", "pohote", "nisu", "zaustavili", "klatno", "plemenite", "svrhe", "postojanja", "i", "najlep\u0161e", "bogoslu\u017ebene", "nebeske", "misije", "na", "putu", "ka", "odgovoru", "o", "neuhvatljivoj", "i", "zagonetnoj", "tajni", "postojanja", "kroz", "osmovekovnu", "blistavost", "svoga", "postojanja", "hilandar", "je", "prerastao", "u", "vanvremeno", "mesto", "koje", "sa", "materinskom", "bri\u017eno\u0161\u0107u", "neguje", "osam", "\u010dudotvornih", "ikona", "crkvene", "relikvije", "koje", "prelaze", "granice", "stvarnosti", "zapise", "i", "se\u0107anja", "ovoga", "naroda", "postao", "je", "svetlozarni", "\u0161tit", "pred", "naletom", "prljave", "\u017eelje", "predatorskog", "neoliberalizma", "da", "nam", "precrta", "stablo", "i", "izbri\u0161e", "rodoslov", "me\u0111u", "njima", "su", "i", "mo\u0107nici", "koji", "predstavljaju", "one", "\u0161to", "im", "je", "temelj", "postavljen", "578", "godina", "posle", "manastirskog", "a", "ustav", "588", "godina", "kasnije", "od", "hilandarskog", "tipika", "kulturno-istorijski", "kuriozitet", "srpskog", "naroda", "koji", "\u0107e", "zasigurno", "izdr\u017eati", "pritisak", "vremena", "i", "nadma\u0161iti", "i", "sva", "velika", "dana\u0161nja", "zna\u010denja", "saborna", "crkva", "posve\u0107ena", "vavedenju", "bogorodice", "i", "neponovljiv", "niz", "ostalih", "crkvica", "i", "paraklisa", "pirg", "sv", "save", "pirg", "sv", "\u0111or\u0111a", "bunar", "sv", "save", "trpezarija", "kralja", "milutina", "konaci", "riznica", "biblioteka", "fijala", "najpoznatija", "svetogorska", "loza\u2026", "nadahnjuju", "manastirsku", "portu", "do", "visina", "muzeja", "nacionalnog", "se\u0107anja", "u", "refleksu", "davnih", "asketskih", "vremena", "njihovo", "umiruju\u0107e", "prisustvo", "predstavlja", "graditeljsku", "kompoziciju", "u", "kojoj", "se", "legu", "su\u0161tine", "smisla", "svetosavskog", "puta", "hilandar", "je", "u", "svima", "nama", "simbol", "najve\u0107e", "svetinje", "i", "prepoznatljivi", "znak", "na\u0161eg", "duhovnog", "koda", "vrh", "na", "lestvici", "na\u0161eg", "duhovnog", "smisla", "i", "iskaz", "svetosavske", "ljubavi", "\u010dijim", "smo", "svetlosnim", "tragom", "do", "danas", "putovali", "na", "slici", "sv", "sava", "putuje", "u", "jerusalim", "freska", "iz", "manastira", "hilandar", "u", "pitomoj", "atmosferi", "lepote", "reda", "i", "ravnote\u017ee", "osam", "\u010duvarica", "u", "svojoj", "rasko\u0161noj", "milostivosti", "na", "samoj", "me\u0111i", "svetova", "upotpunjuju", "smisao", "ove", "svetinje", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "trojeru\u010dica", "mlekopitateljnica", "popska", "odigitrija", "akatistna", "klisijarska", "nesagorev\u0161a", "u", "po\u017earu", "i", "dohijarska", "promi\u0161ljaju", "unutra\u0161njost", "manastirskih", "crkava", "i", "predstavljaju", "dela", "koja", "su", "premostila", "beskraj", "izvan", "manastirskih", "zidina", "u", "sazvu\u010dju", "sa", "ambijentom", "dana\u0161njim", "potrebama", "i", "nekada\u0161njim", "rasporedom", "rekonstruisane", "su", "senara", "i", "mazgara", "danas", "za", "potrebe", "gostoprimnice", "i", "kona\u010di\u0161ta", "sazidana", "je", "manastirska", "pekara", "novopodignuta", "vinarija", "i", "drugi", "prate\u0107i", "objekti", "u", "okru\u017eenju", "terapeutske", "snage", "svetogorske", "ti\u0161ine", "koja", "se", "nesmetano", "razmno\u017eava", "i", "prati", "stari", "manastirski", "put", "\u201cstazu", "vekova\u201d", "privla\u010di", "poglede", "i", "budi", "prijatne", "emocije", "niz", "istorijskih", "mesta", "i", "transvekovnih", "vrednosti", "ovog", "naroda", "od", "proskinitara", "onog", "mesta", "na", "kom", "je", "preuzeta", "\u010dudotvorna", "ikona", "bogorodice", "trojeru\u010dice", "preko", "krsta", "cara", "du\u0161ana", "\u010desme", "kralja", "aleksandra", "do", "pirga", "svetog", "kralja", "milutina", "i", "novopodignutih", "vinograda", "u", "toplom", "dijalogu", "sa", "pro\u0161lo\u0161\u0107u", "le\u017ei", "dodatni", "odgovor", "o", "kontinuitetu", "jedne", "velike", "i", "smislene", "hri\u0161\u0107anske", "ideje", "nesagledivost", "zna\u010daja", "i", "izuzetna", "posebnost", "isposnice", "sv", "save", "u", "kareji", "niz", "drugih", "crkvenih", "svetinja", "po", "velikom", "manastirskom", "posedu", "kelije", "i", "tri", "hilandarska", "svetogorska", "metoha", "ravnopravno", "dopunjuju", "sliku", "smisao", "i", "snagu", "hilandara", "koji", "je", "postao", "jedna", "od", "okosnica", "na\u0161eg", "identiteta", "hilandar", "je", "na\u0161e", "dugo", "i", "pouzdano", "pam\u0107enje", "etalon", "na\u0161e", "kolektivne", "duhovne", "identifikacije", "taj", "promi\u0161ljeni", "graditeljski", "i", "duhovni", "poduhvat", "nenametljivo", "je", "postao", "unikatni", "postament", "kulture", "tradicije", "istorije", "i", "sakralnog", "\u017eivota", "srpskog", "naroda", "istovremeno", "i", "po\u010detak", "svakog", "novog", "po\u010detka", "tek", "se", "iz", "pozicije", "ove", "\u0161izofrene", "sada\u0161njosti", "jasno", "vidi", "u", "kakvu", "je", "viziju", "utkana", "i", "legla", "plemenita", "zamisao", "jednog", "oca", "i", "njegovog", "sina", "da", "sagrade", "hilandarski", "hram", "na", "slici", "ikona", "svetog", "save", "i", "sv", "simeona", "xvi", "vek", "tek", "se", "iz", "pozicije", "ove", "\u0161izofrene", "sada\u0161njosti", "jasno", "vidi", "u", "kakvu", "je", "viziju", "utkana", "i", "legla", "plemenita", "zamisao", "jednog", "oca", "i", "njegovog", "sina", "da", "sagrade", "hilandarski", "hram", "na", "gori", "atonskoj", "hram", "koji", "je", "izrastao", "u", "sveobuhvatnu", "materijalno-duhovnu", "poruku", "srpskog", "naroda", "upu\u0107enu", "u", "ve\u010dnost", "velika", "devetstogodi\u0161njica", "je", "prilika", "da", "se", "iskreno", "i", "ozbiljno", "podsetimo", "na", "ono", "\u0161to", "je", "u", "srpskoj", "istoriji", "autenti\u010dno", "i", "vredno", "da", "onima", "koji", "dolaze", "iza", "nas", "ostavimo", "jasnu", "poruku", "da", "na\u0161a", "istorija", "postojanja", "ima", "u", "svojoj", "dugovekoj", "hronologiji", "niz", "li\u010dnosti", "mesta", "i", "doga\u0111aja", "koje", "je", "potrebno", "negovati", "kao", "neprolaznu", "vrednost", "ovaj", "retki", "jubilej", "donosi", "i", "novu", "mogu\u0107nost", "da", "sebi", "a", "posebno", "onima", "koji", "se", "\u201cbrinu", "da", "ne", "zalutamo", "na", "putu", "u", "budu\u0107nost\u201d", "doka\u017eemo", "da", "smo", "oslobo\u0111eni", "straha", "da", "ti", "isti", "\u201cbri\u017enici\u201d", "u", "na\u0161oj", "istoriji", "vide", "opasnu", "strast", "istovremeno", "i", "za", "uzvrat", "da", "pomenuti", "staratelji", "procene", "da", "li", "bi", "ta", "dr\u017eavna", "proslava", "imala", "karakter", "pretnje", "dozvoljenom", "i", "po\u017eeljnom", "nivou", "nacionalne", "higijene", "i", "svakako", "obele\u017eavanjem", "ovog", "velikog", "jubileja", "dajemo", "sebi", "va\u017enu", "mogu\u0107nost", "da", "se", "bar", "nakratko", "izvu\u010demo", "iz", "la\u017enih", "zamki", "neiskrenog", "dru\u0161tvenog", "stepenovanja", "koje", "name\u0107u", "samoizabrani", "me\u0111unarodni", "kontrolori", "prilika", "je", "da", "dostojnim", "obele\u017eavanjem", "godi\u0161njice", "ro\u0111enja", "stefana", "nemanje", "kona\u010dno", "okrenemo", "le\u0111a", "na\u0161oj", "sve", "u\u010destalijoj", "nacionalnoj", "neodgovornosti", "da", "po\u0161aljemo", "u", "zaborav", "sopstveno", "nepo\u0161tovanje", "ali", "i", "da", "iskora\u010dimo", "iz", "crnog", "korita", "sopstvenog", "nacionalnog", "samoponi\u017eavanja", "da", "idemo", "zajedno", "sa", "novim", "vremenom", "ali", "da", "u", "potrebnom", "\u010dasu", "zavirimo", "u", "legende", "u", "kojima", "iznutra", "upozoravaju\u0107e", "\u0161apu\u0107u", "preci", "jedna", "od", "klju\u010dnih", "prilika", "da", "biramo", "izme\u0111u", "kulture", "se\u0107anja", "i", "nekulture", "zaborava", "proslavom", "po", "meri", "sopstvene", "istorije", "naroda", "i", "dostojne", "dr\u017eave", "uva\u017eili", "bismo", "i", "istovremeno", "pred", "svetom", "potvrdili", "na\u0161u", "istinsku", "i", "dokazanu", "posebnost", "koja", "se", "ogleda", "kroz", "dva", "fenomena", "hilandarsko-svetosavskom", "i", "kosovskom", "dva", "vi\u0161evekovna", "fenomena", "koja", "se", "u", "srpskom", "bi\u0107u", "prostiru", "sa", "obe", "strane", "\u017eivota", "i", "dva", "zaveta", "koja", "arhetipski", "pro\u017eimaju", "svakog", "pojedinca", "srpske", "nacionalne", "zajednice", "svakako", "i", "one", "koji", "pomodarsko-mondijalisti\u010dki", "be\u017ee", "od", "svog", "ishodi\u0161nog", "\u201cja\u201d", "kao", "i", "sve", "one", "koji", "su", "se", "pre", "neku", "godinu", "potrudili", "da", "vi\u0161e", "ne", "budu", "na\u0161i", "ovaj", "osvrt", "ima", "istovremeno", "i", "formu", "javnog", "predloga", "da", "se", "u", "kalendar", "zna\u010dajnih", "godi\u0161njica", "u", "godini", "posle", "ove", "uvrsti", "obele\u017eavanje", "izuzetne", "istorijske", "godi\u0161njice", "na", "svaki", "prikladan", "na\u010din", "uz", "u\u010de\u0161\u0107e", "resornih", "ministarstava", "sanu", "spc", "i", "drugih", "nadle\u017enih", "organizacija", "od", "me\u0111unarodnih", "skupova", "uprili\u010denih", "doma\u0107ih", "stru\u010dnih", "i", "svetovnih", "okupljanja", "do", "izdavanja", "po\u0161tanskih", "maraka", "i", "kovanja", "jubilarnog", "novca", "svaka", "poseta", "i", "boravak", "tamo", "predstavlja", "neporecivi", "bogati", "li\u010dni", "iskorak", "iz", "svakodnevice", "i", "na", "samoj", "je", "ivici", "da", "bude", "neopisiv", "sre\u0107ne", "\u017eivotne", "okolnosti", "darovale", "su", "mogu\u0107nost", "dobijanja", "blagoslova", "kojim", "su", "nas", "devetorica", "vi\u0161edecenijskih", "drugara", "u", "\u0161est", "navrata", "posetili", "ovo", "sveto", "mesto", "nadle\u017enim", "institucijama", "ove", "dr\u017eave", "je", "ostavljeno", "pravo", "na", "izbor", "ali", "bez", "obzira", "na", "na\u010din", "postupanja", "po", "ovom", "predlogu", "na\u0161e", "deveto\u010dlano", "dru\u0161tvo", "ostaje", "u", "\u010dvrstoj", "i", "sigurnoj", "nameri", "da", "ove", "jeseni", "realizujemo", "i", "sedmo", "poklonjenje", "hilandarskoj", "svetinji", "miladin", "suboti\u0107", "svaka", "poseta", "i", "boravak", "tamo", "predstavlja", "neporecivi", "bogati", "li\u010dni", "iskorak", "iz", "svakodnevice", "i", "na", "samoj", "je", "ivici", "da", "bude", "neopisiv", "sre\u0107ne", "\u017eivotne", "okolnosti", "darovale", "su", "mogu\u0107nost", "dobijanja", "blagoslova", "kojim", "su", "nas", "devetorica", "vi\u0161edecenijskih", "drugara", "u", "\u0161est", "navrata", "posetili", "ovo", "sveto", "mesto", "nadle\u017enim", "institucijama", "ove", "dr\u017eave", "je", "ostavljeno", "pravo", "na", "izbor", "ali", "bez", "obzira", "na", "na\u010din", "postupanja", "po", "ovom", "predlogu", "na\u0161e", "deveto\u010dlano", "dru\u0161tvo", "ostaje", "u", "\u010dvrstoj", "i", "sigurnoj", "nameri", "da", "ove", "jeseni", "realizujemo", "i", "sedmo", "poklonjenje", "hilandarskoj", "svetinji", "prilika", "je", "da", "dostojnim", "obele\u017eavanjem", "godi\u0161njice", "ro\u0111enja", "stefana", "nemanje", "kona\u010dno", "okrenemo", "le\u0111a", "na\u0161oj", "sve", "u\u010destalijoj", "nacionalnoj", "neodgovornosti", "da", "po\u0161aljemo", "u", "zaborav", "sopstveno", "nepo\u0161tovanje", "ali", "i", "da", "iskora\u010dimo", "iz", "crnog", "korita", "sopstvenog", "nacionalnog", "samoponi\u017eavanja", "miladin", "suboti\u0107", "izvor"]}