{"naslov": "NA PUTU SA \u010cASNIM KRSTOM", "sadrzaj": ["s", "blagoslovom", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "gospodina", "irineja", "krenuli", "smo", "od", "hrama", "sv", "save", "na", "vra\u010daru", "u", "beogradu", "u", "pravcu", "juga", "lazareva\u010dkim", "autobusom", "smo", "krenuli", "ne", "znaju\u0107i", "gdje", "\u0107emo", "pre\u0107i", "na", "kosovo", "ili", "metohiju", "s", "nama", "je", "bio", "\u010dasni", "krst", "koga", "nosi", "milan", "tadi\u0107", "i", "slika", "ikona", "patrijarha", "pavla", "vo\u0111a", "puta", "bio", "je", "zoran", "vu\u010di\u0107", "slu\u017ebenik", "srpske", "patrijar\u0161ije", "s", "nama", "je", "njegova", "k\u0107er", "bila", "je", "no\u0107", "30.11.2012", "oko", "22", "sata", "kretali", "smo", "se", "preko", "ra\u0161ke", "pa", "ka", "ro\u017eaju", "pro\u0161li", "smo", "samo", "sa", "listama", "imena", "stavljaju\u0107i", "ih", "na", "uvid", "tu", "je", "negdje", "bio", "\u010dakor", "mokra", "planina", "hajla", "sje\u0107anja", "na", "prelazu", "murino", "u\u0161li", "smo", "u", "metohiju", "kao", "da", "ne", "postoji", "granica", "izme\u0111u", "njih", "i", "nas", "izme\u0111u", "tebe", "i", "mene", "izme\u0111u", "sviju", "nas", "sjetih", "se", "linije", "ma\u017eino", "francuske", "i", "njema\u010dke", "pjesama", "rahmetli", "izeta", "sarajli\u0107a", "plemena", "ga\u0161ija", "pucao", "je", "pogled", "ve\u0107", "je", "jutro", "sa", "vrhova", "planinskih", "obavijenih", "snijegom", "u", "dolini", "crvenila", "se", "metohija", "duka\u0111in", "sje\u0107ao", "sam", "se", "rugovske", "klisure", "povla\u010denja", "srpske", "vojske", "preko", "albanije", "te", "no\u0107i", "kolona", "koje", "su", "sa", "svih", "strana", "hrlile", "obi\u010dajnog", "prava", "leke", "duka\u0111inija", "bijelog", "pavla", "duka\u0111inskog", "vojvode", "rodona\u010delnika", "bjelopavlovi\u0107a", "u", "zeti", "svega", "jutro", "je", "ulazimo", "u", "pe\u0107", "kud", "god", "krenemo", "albanske", "zastave", "sa", "dvoglavim", "orlom", "po", "domovima", "to", "je", "zajedni\u010dki", "orao", "koje", "god", "da", "je", "boje", "albanci", "slave", "100", "godina", "dr\u017eavnosti", "osje\u0107aji", "se", "mje\u0161aju", "dolazimo", "doma", "ti\u0161ina", "je", "ni", "meni", "se", "ne", "pri\u010da", "ni\u0161ta", "gledamo", "jedni", "druge", "i", "prolazimo", "ispred", "patrijar\u0161ije", "rampa", "vojnici", "iz", "slovenije", "a", "na", "samom", "ulazu", "djevojka", "vojnik", "\u010duva", "patrijar\u0161iju", "izgleda", "kao", "dijete", "smije", "se", "utr\u010davam", "na", "liturgiju", "slu\u017ei", "vladika", "jovan", "\u0107ulibrk", "pri\u010de\u0161\u0107e", "ru\u010dak", "skoro", "da", "ne", "mogu", "da", "jedem", "poslije", "ru\u010dka", "ostajem", "sa", "mati", "haritinom", "i", "monahinjama", "da", "\u010distim", "pri\u010damo", "o", "budisavcima", "devi\u010du", "kod", "srbice", "o", "\u017eivotu", "ostavili", "smo", "stvari", "u", "konaku", "kre\u0107emo", "za", "gora\u017edevac", "prolazimo", "kroz", "uske", "uli\u010dice", "albanci", "li\u010de", "na", "nas", "mi", "na", "njih", "ne", "osje\u0107am", "zazor", "ne", "znam", "za\u0161to", "osje\u0107am", "kao", "da", "sam", "svoj", "na", "svome", "svuda", "je", "ti\u0161ina", "ulazimo", "u", "gora\u017edevac", "srpsko", "selo", "okru\u017eeno", "albanskim", "tu", "je", "masa", "djece", "\u0161etaju", "po", "obli\u017enjim", "livadama", "u", "grupama", "sve", "se", "sliva", "ka", "seoskoj", "crkvi", "ma\u0161u", "nam", "selo", "je", "siroma\u0161no", "zapu\u0161teno", "vidi", "se", "da", "smo", "u\u0161li", "u", "srpsko", "selo", "izlazim", "iz", "autobusa", "hitam", "u", "crkvu", "rukujem", "se", "sa", "tom", "djecom", "i", "skrivam", "suze", "ostavljam", "novu", "crkvu", "koja", "je", "na", "jednom", "kraju", "velike", "livade", "i", "idem", "ka", "groblju", "tamo", "su", "isto", "neka", "djeca", "ostala", "tamo", "je", "stara", "crkva", "\u2013", "brvnara", "crkva", "brvnara", "u", "gora\u017edevcu", "ulazim", "u", "brvnaru", "to", "je", "kao", "da", "se", "ulazi", "u", "grob", "ali", "lijepo", "je", "i", "prisno", "nekako", "crkva", "je", "mala", "sve", "je", "od", "drveta", "sjeo", "sam", "minut", "na", "klupu", "izlazim", "\u0161etam", "oko", "grobova", "i", "krstova", "tu", "je", "drevna", "crkva", "brvnara", "u", "koju", "mo\u017ee\u0161", "da", "se", "skrije\u0161", "od", "zime", "od", "ki\u0161e", "da", "se", "ugrije\u0161", "kod", "jednog", "groba", "tri", "djevojke", "tri", "sestre", "okupile", "se", "ispred", "maj\u010dinog", "groba", "po\u0107utim", "tu", "s", "njima", "\u0161ta", "da", "im", "ka\u017eem", "pod", "ogromnim", "hrastovima", "\u017eao", "mi", "ih", "je", "izlazim", "na", "livadu", "sre\u0107em", "bra\u010dni", "par", "vidim", "dijete", "djevoj\u010dicu", "sa", "crvenom", "kosom", "i", "plavim", "o\u010dima", "nikada", "ljep\u0161e", "dijete", "nisam", "vidio", "ka\u017eem", "roditeljima", "otkud", "vam", "ovako", "dijete", "odlazimo", "ve\u0107", "je", "predve\u010de", "pada", "no\u0107", "de\u010dani", "u", "no\u0107i", "smo", "ulazimo", "u", "mjesto", "de\u010dane", "prolazimo", "pored", "albanaca", "koji", "\u0161etaju", "i", "gledaju", "nas", "ni", "rije\u010d", "ni", "znak", "samo", "ti\u0161ina", "i", "bliskost", "nekakva", "s", "njima", "ali", "da", "li", "je", "to", "samo", "kod", "mene", "na", "moment", "posmatram", "i", "nas", "sa", "distance", "kao", "da", "sam", "i", "sam", "albanac", "kroz", "no\u0107", "nalazimo", "se", "pred", "de\u010danima", "vojnici", "pu\u0161taju", "nas", "de\u010dani", "djeluju", "kao", "ostatak", "neke", "velike", "stare", "dr\u017eave", "ali", "kao", "ostatak", "koji", "u", "svakom", "momentu", "se", "sprema", "da", "do\u010deka", "vladiku", "gospoda", "manastir", "de\u010dani", "no\u0107u", "nemam", "vremena", "za", "poslu\u017eenje", "poklanjamo", "se", "i", "cjelivamo", "mo\u0161ti", "svetog", "kralja", "stefana", "de\u010danskog", "otac", "petar", "nam", "govori", "o", "istorijatu", "manastira", "i", "freskama", "odlazim", "s", "ocem", "isaijom", "u", "riznicu", "pokazuje", "mi", "ono", "\u0161to", "o\u010di", "ne", "vide", "i", "u\u0161i", "ne", "\u010duju", "vidim", "de\u010dance", "oni", "su", "ogromni", "neki", "veliki", "monasi", "kao", "od", "brda", "odvaljeni", "kao", "kamen", "koji", "je", "o\u017eivio", "uzimam", "litar", "njihovog", "vina", "da", "odnesem", "u", "albaniju", "meni", "ne", "treba", "vino", "imam", "doma", "i", "previ\u0161e", "no\u0107", "je", "odlazimo", "sa", "ve\u010dernjom", "slu\u017ebom", "obilazim", "jo\u0161", "jednom", "oko", "hrama", "vra\u0107amo", "se", "u", "patrijar\u0161iju", "tamo", "imamo", "razgovor", "s", "vladikom", "jovanom", "u", "no\u0107i", "pri\u010damo", "o", "svemu", "\u0161to", "nas", "poga\u0111a", "on", "je", "episkop", "i", "bio", "je", "svuda", "i", "u", "jerusalimu", "sve", "je", "vidio", "zna", "mnogo", "i", "govori", "bistro", "kristalno", "jasno", "novinari", "snimaju", "razgovor", "izjutra", "rano", "kre\u0107emo", "u", "pravcu", "\u0111akovice", "sa", "sobom", "nosim", "kandilo", "iz", "patrijar\u0161ije", "vino", "iz", "de\u010dana", "preko", "orahovca", "\u017eura", "negdje", "blizu", "prizrena", "prelazimo", "na", "autoput", "sve", "polako", "albanci", "nas", "pu\u0161taju", "kao", "u", "snu", "kao", "da", "nema", "granica", "nigdje", "iz", "metohije", "autoputem", "u", "albanske", "planine", "autoput", "albanija", "", "pri\u0161tina", "napu\u0161tamo", "ono", "crvenilo", "metohijsko", "u", "albanskim", "planinama", "osje\u0107am", "se", "kao", "doma", "u", "hercegovini", "sje\u0107am", "se", "korita", "\u0161kipova", "i", "kamenica", "u", "kojima", "su", "nas", "djecu", "u", "hercegovini", "kupali", "a", "oko", "nas", "p\u010dele", "piju", "vodu", "i", "ne\u0107e", "nam", "ni\u0161ta", "na\u017eao", "u\u010diniti", "osje\u0107aji", "se", "mijenjaju", "cijela", "paleta", "osje\u0107aja", "volim", "stijene", "na", "jednom", "platou", "smo", "stali", "jedan", "usamljeni", "de\u010dko", "albanac", "i", "na\u0161a", "grupa", "rukujem", "se", "sa", "njim", "kao", "da", "mi", "je", "svojta", "na", "tom", "trgu", "pi\u0161e", "berlin", "bar", "i", "ima", "kula", "nastavljamo", "u", "pravcu", "tirane", "elbasana", "berata", "pa", "onda", "zaokret", "na", "sjever", "ka", "lje\u0161u", "lje\u0161anska", "nahija", "u", "staroj", "crnoj", "gori", "idemo", "ka", "zemlji", "gorske", "tuge", "i", "lje\u0161u", "albanskom", "sve", "je", "to", "povezano", "vidimo", "na", "vrhovima", "zajedni\u010dke", "tvr\u0111ave", "od", "ko", "zna", "kad", "na", "drugom", "mjestu", "svra\u0107amo", "da", "ne\u0161to", "pojedemo", "i", "popijemo", "izlazim", "sa", "djevoj\u010dicama", "iz", "velike", "ho\u010de", "koje", "su", "sa", "nama", "jedna", "djevojka", "albanka", "mi", "pokazuje", "gdje", "da", "dobijem", "lek", "albansku", "valutu", "ka\u017ee", "da", "u\u0111em", "na", "vrata", "porta", "vidim", "ta", "vrata", "tamo", "je", "albanac", "pokazujemo", "jedan", "na", "drugoga", "nema", "tu", "puno", "rije\u010di", "\u201elek", "aqui", "lek", "leka", "duka\u0111ini", "akvila", "lek", "sarbona", "arbona", "buna", "albania", "srb", "belgrad", "elbasan", "elba", "bojana", "alba", "itd.\u201c", "uvodi", "me", "otvara", "predamnom", "trezor", "pokazuje", "i", "pita", "koliko", "mi", "treba", "dobijam", "lek", "idemo", "dalje", "rukujemo", "se", "i", "to", "je", "to", "ulazimo", "u", "skadar", "oko", "nas", "su", "japanske", "jabuke", "ve\u0107", "je", "to", "pod", "uticajem", "mora", "ni\u0161ta", "mi", "ovdje", "nije", "strano", "puno", "je", "zastava", "i", "jedna", "srpska", "na", "bulevaru", "skenderbega", "na", "nekom", "kru\u017enom", "toku", "kad", "barjektar", "u", "proleti", "koja", "je", "narodna", "igra", "sviju", "nas", "vije", "zastavom", "to", "je", "ilirski", "obi\u010daj", "tako", "ka\u017eu", "to", "je", "isto", "i", "kod", "nas", "i", "kod", "njih", "i", "svuda", "uz", "primorje", "i", "dinarske", "planine", "do", "sjevera", "ulazimo", "u", "vraku", "kvart", "u", "kome", "\u017eivi", "srpsko-crnogorska", "manjina", "pri\u010dam", "opet", "sa", "djecom", "ulazim", "u", "oltar", "penjem", "se", "na", "zvonik", "s", "jedne", "strane", "prokletije\u2026", "s", "druge", "jezero\u2026", "s", "tre\u0107e", "albanija\u2026", "s", "\u010detvrte", "crna", "gora", "ka\u017eem", "upoznajte", "se", "vi", "iz", "vrake", "i", "djevoj\u010dice", "iz", "velike", "ho\u010de", "tu", "su", "i", "novljanke", "moje", "susjetke", "i", "mnogi", "drugi", "upoznajem", "rai\u010devi\u0107e", "sekuli\u0107e", "skadrane", "stojim", "u", "oltaru", "iza", "albanskog", "sve\u0161tenika", "tu", "u", "crkvi", "svete", "trojice", "ostavlja", "se", "\u010dasni", "krst", "koji", "je", "krenuo", "iz", "jerusalima", "pri\u010destili", "smo", "se", "mali", "neboj\u0161a", "raji\u010devi\u0107", "iz", "vrake", "i", "ja", "zajedno", "jedan", "uz", "drugog", "mitropolit", "amfilohije", "nas", "vodi", "stazama", "i", "bogazima", "na", "bardan\u0111ol", "tu", "je", "veliko", "strati\u0161te", "jedva", "se", "provla\u010dimo", "u", "koloni", "grmljavina", "ki\u0161a", "snijeg", "po", "blatu", "se", "ispinjemo", "palimo", "vatru", "od", "svije\u0107a", "gori", "na", "ki\u0161i", "za", "pokoj", "du\u0161a", "to", "je", "prvi", "parastos", "nakon", "toliko", "godina", "tu", "negdje", "je", "i", "tarabo\u0161", "vlasnik", "te", "zemlje", "je", "gospodin", "pavle", "jakoja", "ustupa", "tu", "zemlju", "crkvi", "on", "je", "na\u0161", "doma\u0107in", "idemo", "na", "bojanu", "potom", "rozafa", "skadar", "na", "bojani", "ispod", "zidina", "drevnog", "skadra", "na", "bojani", "bi\u0107emo", "ugo\u0161\u0107eni", "i", "igra\u0107e", "se", "kolo", "i", "pjevati", "pjesme", "slikam", "na", "obali", "jednu", "prizrenku", "i", "jednog", "sve\u0161tenika", "zamolili", "su", "me", "svi", "odlaze", "na", "go\u0161\u0107enje", "ostajem", "sam", "nije", "mi", "do", "pjesme", "i", "slavlja", "na", "obali", "bojane", "dje\u010dije", "cipelice", "kao", "da", "stojim", "na", "obali", "trebi\u0161njice", "ispod", "jablanova", "sa", "strane", "vidim", "neki", "albanski", "dje\u010diji", "vrti\u0107", "i", "tu", "je", "gostiona", "nosim", "im", "te", "cipelice", "falemnderit", "\u2013", "hvala", "na", "albanskom", "pokazujem", "da", "je", "to", "neko", "od", "djece", "izgubio", "ma\u0161u", "mi", "pokazuju", "da", "je", "sve", "u", "redu", "unutra", "su", "albanska", "djeca", "familija", "sjedam", "s", "njima", "naru\u010dim", "ne\u0161to", "da", "popijem", "i", "kre\u0107em", "na", "obalu", "gledam", "bojanu", "sje\u0107am", "se", "istorije", "bojane", "i", "zidanja", "skadra", "i", "aleksandrije", "i", "ade", "bojane", "albanske", "djece", "i", "njih", "i", "nas", "zagazim", "na", "obalu", "propadam", "odjednom", "i", "upadam", "onako", "obu\u010den", "u", "rijeku", "nosi", "me", "struja", "poku\u0161avam", "da", "se", "izvu\u010dem", "ali", "ispod", "je", "mo\u010dvarno", "tlo", "ovo", "je", "kao", "na\u0161e", "blato", "u", "popovom", "polju", "ili", "kao", "blato", "i", "prigradica", "na", "kor\u010duli", "gdje", "sam", "ljetos", "boravio", "sa", "suprugom", "sad", "\u0107e", "mi", "se", "jo\u0161", "i", "dokumenta", "skvasiti", "mislim", "sve", "se", "de\u0161ava", "u", "nekoliko", "trenutaka", "pao", "sam", "u", "bojanu", "za", "tren", "oka", "dva", "albanska", "mladi\u0107a", "su", "tu", "i", "izvla\u010de", "me", "iz", "rijeke", "jedan", "ka\u017ee", "da", "se", "zove", "elcid", "ili", "el", "kid", "ili", "roland", "bio", "je", "kao", "dijete", "isto", "kao", "i", "ja", "u", "njema\u010dkoj", "dok", "se", "ratovalo", "na", "kosovu", "mokar", "sam", "do", "gole", "ko\u017ee", "sa", "svim", "na", "sebi", "vode", "me", "kod", "sebe", "da", "se", "presvu\u010dem", "daju", "mi", "obu\u0107u", "\u010darape", "ka\u017eem", "da", "imam", "rezervnu", "preobuku", "u", "autobusu", "jedino", "nemam", "pantale", "kumova", "jakna", "mi", "je", "mokra", "dolazim", "kod", "na\u0161ih", "voza\u010di", "mi", "otvaraju", "autobus", "uzimam", "preobuku", "i", "idem", "opet", "kod", "mojih", "albanaca", "preobla\u010dim", "se", "i", "\u010daste", "me", "pi\u0107em", "da", "se", "ne", "prehladim", "jedan", "govori", "srpski", "a", "drugi", "njema\u010dki", "ali", "ne", "moramo", "ni\u0161ta", "re\u0107i", "samo", "se", "pojaviti", "nisam", "ba\u0161", "neki", "za", "pi\u0107e", "ali", "eto", "pitaju", "me", "kako", "mi", "je", "u", "albaniji", "ka\u017eem", "osje\u0107am", "se", "kao", "kod", "majke", "ka\u017eu", "nikad", "ne\u0107u", "zaboraviti", "albaniju", "odlazim", "na", "slavlje", "sjedam", "sa", "gospodinom", "jakojom", "brajovi\u0107em", "koji", "bardanjolt", "kao", "svoju", "zemlju", "ustupa", "crkvi", "te\u0161ko", "je", "biti", "doma\u0107in", "pijem", "\u0161to", "mi", "ponude", "ali", "ne", "puno", "nisam", "\u017eedan", "pa", "ve\u0107", "sam", "bio", "u", "rijeci", "najradije", "bih", "popio", "ne\u0161to", "\u0161to", "se", "zove", "skenderbeg", "ali", "to", "se", "ne", "nudi", "mada", "sam", "kao", "dijete", "gledao", "taj", "konjak", "u", "isto\u010dnoj", "njema\u010dkoj", "malo", "ne\u0161to", "okusim", "ali", "nije", "mi", "ni", "do", "jela", "pri\u010dam", "sa", "nikom", "skadraninom", "upoznajem", "njegovu", "majku", "ona", "je", "crnogorka", "u", "no\u0107i", "kre\u0107emo", "za", "crnu", "goru", "mitropolit", "nam", "je", "ponudio", "da", "izaberemo", "manastir", "gdje", "\u0107emo", "preno\u0107iti", "odluka", "pada", "na", "podmajine", "iznad", "budve", "\u010distim", "autobus", "sa", "voza\u010dima", "dolazim", "zadnji", "u", "manastir", "i", "daju", "mi", "na", "samom", "kraju", "sobu", "skidam", "se", "onako", "mokar", "skroz", "i", "prekrivam", "s", "gunjevima", "tresem", "se", "od", "zime", "izjutra", "je", "slu\u017eba", "u", "5", "ne", "spavam", "cijelu", "no\u0107", "u", "gunjevima", "odlazim", "do", "prvog", "budnog", "monaha", "u", "keliju", "kucam", "otac", "serafim", "rodom", "sa", "ozrena", "kao", "od", "starih", "ozrini\u0107a", "sarajlija", "kao", "i", "ja", "on", "mi", "daje", "trenerku", "vaterpolokluba", "nakon", "\u0161to", "sam", "mu", "ispri\u010dao", "\u0161ta", "mi", "se", "desilo", "novu", "jaknu", "i", "sve", "\u0161to", "treba", "donosi", "mi", "radijator", "da", "mi", "se", "su\u0161e", "ostale", "stvari", "otac", "serafim", "iz", "manastira", "podmajine", "odlazim", "na", "slu\u017ebu", "u", "crkvu", "no\u0107", "je", "jo\u0161", "rana", "zora", "samo", "su", "svije\u0107e", "tu", "u", "tami", "smo", "polagano", "se", "svi", "skupljaju", "u", "crkvi", "na", "kraju", "slu\u017ebe", "grad", "grmljavina", "niko", "ne", "mo\u017ee", "da", "iza\u0111e", "otac", "serafim", "ka\u017ee", "da", "su", "se", "sva", "godi\u0161nja", "doba", "i", "sva", "vremena", "u", "vrijeme", "slu\u017ebe", "izmijenila", "i", "da", "\u010deka", "samo", "zemljotres", "meni", "se", "okre\u0107e", "i", "obra\u0107a", "ka\u017ee", "\u201etebi", "je", "svejedno", "sad", "ti", "nema\u0161", "\u0161ta", "da", "brine\u0161.\u201c", "meni", "je", "i", "mirdite", "i", "laku", "no\u0107", "i", "dobro", "jutro", "i", "shalom", "i", "selam", "i", "buda", "i", "krishna\u2026", "i", "japanske", "jabuke", "koje", "nisam", "probao", "a", "koje", "svuda", "rastu", "oko", "skadra", "napu\u0161tamo", "podmajine", "ho\u0107u", "da", "dam", "ocu", "serafimu", "ne\u0161to", "sa", "sje\u0107anje", "imam", "jedan", "\u0161al", "koji", "mi", "je", "brat", "poklonio", "ka\u017ee", "\u201cneka", "treba\u0107e", "ti", "hladno", "je", "na", "cetinju", "\u201c", "na", "cetinju", "bio", "je", "snijeg", "kamen", "ki\u0161a", "i", "gumno", "je", "pod", "vodom", "ulazimo", "u", "manastir", "gdje", "skoro", "da", "nema", "nigdje", "nikoga", "cjelivam", "mo\u0161ti", "sv", "petra", "cetinjskog", "i", "grobove", "petrovi\u0107a", "u", "predvorju", "mitropolije", "u", "gostoprimnici", "nigdje", "nikoga", "vidim", "neki", "automat", "gdje", "mo\u017ee", "da", "se", "kupi", "ne\u0161to", "odlazim", "do", "prodavnice", "pitaju", "me", "\u201c\u0161ta", "vam", "treba\u201d", "ka\u017eem", "meni", "ne", "treba", "ni\u0161ta", "nego", "ako", "primate", "lek", "treba", "mi", "sitnine", "da", "kupim", "vodu", "vidim", "rade", "automati", "\u201cka\u017eu", "da", "ne", "mijenjaju", "lek", "ali", "primaju", "evro", "imam", "evre", "pa", "im", "dajem", "a", "oni", "meni", "usitnjavaju", "evre", "kupujem", "vodu", "marke", "\u201csuza\u201d", "pijem", "vodu", "izlazim", "ispred", "manastira", "sklanjam", "otpatke", "bacam", "u", "kontejner", "na", "jednoj", "table", "stoji", "crveni", "krst", "crne", "gore", "1875-1878", "otac", "mihailo", "vuk\u010devi\u0107", "koji", "je", "ina\u010de", "iz", "crmni\u010dke", "nahije", "i", "s", "nama", "je", "ka\u017ee", "mi", "da", "dobro", "pro\u010ditam", "dolazi", "i", "otac", "radomir", "nik\u010devi\u0107", "mahnu", "mi", "rukom", "u", "skadru", "sam", "nosio", "bijele", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "svih", "sve\u0161tenika", "i", "stavio", "ih", "u", "kola", "po", "njegovom", "nare\u0111enju", "to", "mi", "je", "bilo", "jedno", "od", "poslu\u0161anja", "mitropolitu", "amfilohiju", "ka\u017eem", "u", "skadru", "\u201cpa", "vi", "svuda", "uska\u010dete\u201d", "odgovara", "\u201ctakav", "sam", "od", "malih", "nogu.\u201d", "odlazimo", "sa", "cetinja", "u", "\u0107emovskom", "smo", "polju", "tu", "je", "negdje", "cijevna", "i", "mora\u010da", "i", "zeta", "ali", "me", "ne", "zanima", "vjetar", "neki", "sli\u010dno", "je", "kao", "sa", "druge", "strane", "u", "dajbabama", "mi", "se", "ne", "izlazi", "pada", "ki\u0161a", "a", "ja", "sam", "ve\u0107", "toliko", "puta", "kisnuo", "ostajem", "u", "autobusu", "sa", "voza\u010dima", "i", "jo\u0161", "nekoliko", "novinara", "ostali", "se", "penju", "u", "podgorici", "isto", "ne", "izlazim", "vidim", "neki", "ki\u0161obran", "boje", "su", "kao", "na", "starom", "krsta\u0161u", "barjaku", "ba\u010den", "ki\u0161obran", "me\u0111u", "gra\u0111evinskim", "materijalom", "oko", "novog", "hrama", "mislim", "se", "da", "li", "da", "uzmem", "ili", "da", "ne", "uzmem", "ma", "neka", "nije", "mi", "do", "toga", "ne", "ide", "mi", "se", "ni", "pod", "ostrog", "vi\u0161e", "iako", "je", "i", "sveti", "vasilije", "koji", "mi", "je", "uvijek", "u", "mislima", "moj", "popovac", "ka\u017eem", "to", "zoranu", "vu\u010di\u0107u", "hajdete", "vi", "u", "ostrog", "a", "ja", "\u0107u", "ostati", "u", "danilovgradu", "on", "ka\u017ee", "da", "se", "ne", "odvajam", "dobro", "poslu\u0161a\u0107u", "ga", "penjemo", "se", "u", "ostro\u0161ke", "stijene", "shvatam", "da", "je", "sv", "vasiliju", "bilo", "dosta", "i", "ljudi", "i", "mnogo", "\u010dega", "i", "da", "se", "povukao", "gore", "u", "samo\u0107u", "na\u0161a", "grupa", "odlazi", "odmah", "dolje", "na", "ru\u010dak", "ja", "ka\u017eem", "\u0161oferima", "da", "i", "oni", "idu", "ka\u017eu", "da", "oni", "ne\u0107e", "i", "da", "ostaju", "na", "raskrsnici", "izme\u0111u", "gornjeg", "i", "donjeg", "manastira", "odlu\u010dujem", "da", "idem", "sam", "imam", "trenerku", "i", "penjem", "se", "tr\u010de\u0107i", "kod", "svetitelja", "da", "mu", "se", "poklonim", "sre\u0107em", "jednog", "valjevca", "sa", "torbom", "na", "kamenoj", "stazi", "zajedni\u010dki", "tr\u010dimo", "gore", "i", "nosimo", "torbu", "ulije\u0107em", "u", "kapelu", "vrata", "mi", "otvara", "jedna", "sestra", "crnogorka", "i", "padam", "na", "kamen", "cjelivam", "kamen", "kivot", "sa", "mo\u0161tima", "sv", "vasilija", "ostro\u0161kog", "ne", "ulazim", "do", "\u0107ivota", "jer", "tamo", "se", "moli", "samo", "jedna", "sestra", "a", "\u010duvara", "nema", "samo", "je", "jedan", "monah", "tu", "ka\u017ee", "\u010dekajmo", "sve\u0161tenika", "po\u0161to", "prolaze", "minuti", "ja", "se", "ustajem", "poklanjam", "se", "svetitelju", "i", "\u0107ivotu", "i", "odlazim", "tr\u010de\u0107i", "niz", "stazu", "ista", "je", "kao", "na\u0161a", "u", "popovu", "s", "kamena", "na", "kamen", "kao", "u", "opankama", "", "sletim", "niza", "stranu", "isto", "mi", "je", "i", "gore", "i", "dolje", "voza\u010di", "mi", "daju", "\u0161ljivovicu", "i", "vodu", "i", "vino", "sam", "popijem", "pola", "litre", "rakije", "vodu", "sam", "kupio", "na", "cetinju", "ali", "nato\u010dim", "jo\u0161", "i", "ostro\u0161ke", "de\u010dansko", "vino", "sam", "ostavio", "u", "albaniji", "kre\u0107emo", "no\u0107", "je", "u", "piperima", "svratim", "pri\u010dam", "o", "stijenama", "piperskim", "s", "doma\u0107ima", "pa", "opet", "dalje", "za", "beograd", "u", "rano", "jutro", "do", "terazija", "ne\u0107u", "da", "pri\u010dam", "o", "onima", "s", "kojima", "sam", "putovao", "bili", "je", "to", "izabrana", "i", "divna", "grupa", "ljudi", "svako", "na", "svome", "mjestu", "i\u0161ao", "sam", "jer", "me", "je", "zamolio", "mali", "sa\u0161a", "jakovljevi\u0107", "moj", "kolega", "on", "je", "trebao", "i\u0107i", "ali", "ga", "nije", "imao", "ko", "zamijeniti", "pa", "je", "morao", "da", "radi", "a", "meni", "je", "dobro", "do\u0161lo", "jer", "ko", "ne", "prihvata", "da", "mu", "se", "ispuni", "san", "da", "iz", "beograda", "do\u0111e", "u", "beograd", "elba", "san", "ponovo", "sam", "sa", "milicom", "mojom", "suprugom", "koja", "je", "ro\u0111ena", "4", "6", "2012", "kada", "proslavljamo", "sv", "jovana", "vladimira", "od", "elbasana", "na", "ulazu", "u", "stan", "pozdravlja", "me", "i", "ka\u017ee", "\u201chvala", "bogu", "\u0161to", "si", "\u017eiv.\u201d", "radomir", "vu\u010di\u0107", "6.12.2012"]}