{"naslov": "\u201c SVAKO OD NAS JE DU\u017dAN DA POSTANE APOSTOL\u201d", "sadrzaj": ["fotografija", "otac", "teolog", "sa", "svojom", "pastvom", "beseda", "sa", "arhimandritom", "teologom", "hrizantakopulosom", "misionarem", "u", "kongu", "arhimandrit", "teolog", "hrizantakopulos", "ro\u0111en", "je", "1951", "godine", "u", "gr\u010dkoj", "studirao", "je", "arhitekturu", "na", "politehni\u010dkom", "univerzitetu", "u", "atini", "a", "zatim", "u", "francuskoj", "u", "parizu", "susret", "sa", "starcem", "pajsijem", "probudio", "je", "u", "njemu", "\u017eelju", "za", "mona\u0161tvom", "primio", "je", "mona\u0161ki", "postrig", "1981", "godine", "isprva", "podvizavao", "se", "u", "manastiru", "kutlumu\u0161u", "na", "sv", "gori", "a", "kasnije", "je", "obnovio", "keliju", "apostola", "jovana", "bogoslova", "na", "ju\u017enom", "delu", "planine", "gde", "i", "danas", "boravi", "zajedno", "sa", "jo\u0161", "jednim", "monahom", "i", "jo\u0161", "jednim", "isku\u0161enikom", "kr\u0161tenje", "kongo", "on", "svoje", "molitveno", "poslu\u0161anje", "dopunjuje", "misionarenjem", "obnovom", "i", "izgradnjom", "hramova", "ta\u010dnije", "devet", "godina", "je", "radio", "u", "albaniji", "obnavljao", "razru\u0161ene", "hramove", "gradio", "nove", "i", "krstio", "mnoge", "muslimane", "od", "2000", "godine", "putuje", "u", "afriku", "u", "demokratsku", "republiku", "kongo", "brazavil", "i", "gabon", "tamo", "on", "aktivno", "poma\u017ee", "izgradnju", "novih", "hramova", "\u0161kola", "bolnica", "\u2013", "sve", "prema", "njegovim", "projektima", "godine", "2010", "nakon", "formiranja", "nove", "eparhije", "u", "kongu", "i", "gabonu", "imenovan", "je", "za", "patrijar\u0161ijskog", "vikara", "tako\u0111e", "on", "predaje", "na", "bogosloviji", "u", "kin\u0161asi", "otac", "teolog", "tako\u0111e", "aktivno", "sara\u0111uje", "sa", "mladima", "gr\u010dki", "misionari", "postigli", "su", "izvanredan", "uspeh", "u", "kongu", "keniji", "i", "drugim", "afri\u010dkim", "zemljama", "o\u010de", "recite", "nam", "na", "\u0161ta", "treba", "obratiti", "naro\u010ditu", "pa\u017enju", "u", "misionarskom", "radu", "\u0161ta", "bi", "trebalo", "\u010diniti", "bez", "izuzetaka", "a", "\u0161ta", "nu", "u", "kom", "slu\u010daju", "misionar", "je", "prvo", "du\u017ean", "da", "svedo\u010di", "blagu", "jevan\u0111eljski", "vest", "onako", "kako", "to", "pravosalvna", "crkva", "svedo\u010di", "vekovima", "", "bez", "izmena", "bez", "dodataka", "bez", "umovanja", "ven\u010danje", "pravoslavnih", "afrikanaca", "mi", "treba", "da", "gledamo", "na", "na\u0161u", "bra\u0107u", "a", "mi", "smo", "svi", "bra\u0107a", "deca", "jednoga", "boga", "bilo", "da", "smo", "kr\u0161teni", "ili", "nekr\u0161teni", "kao", "na", "ikonu", "kao", "na", "obraz", "bo\u017eiji", "da", "po\u0161tujemo", "tradiciju", "po", "kojoj", "ljudi", "\u017eive", "ali", "ako", "je", "tradicija", "u", "suprotnosti", "sa", "hri\u0161\u0107anskim", "duhom", "moramo", "ovo", "da", "ljudima", "objasnimo", "s", "ljubavlju", "da", "ih", "ne", "uvredimo", "nikako", "ne", "smemo", "na", "ljude", "da", "gledamo", "sa", "visine", "preziru\u0107i", "njihove", "interese", "omalova\u017eavaju\u0107i", "njihova", "verovanja", "kako", "se", "afrikanci", "razlikuju", "od", "nas", "evropljana", "da", "li", "je", "lako", "propovedati", "im", "istinitu", "veru", "da", "li", "oni", "to", "shvataju", "ozbiljno", "ili", "kao", "\u0161to", "se", "brzo", "zagreju", "brzo", "se", "i", "ohlade", "afrikanci", "su", "neposredni", "oni", "zaista", "deluju", "kao", "deca", "sa", "njima", "je", "lak\u0161e", "uspostaviti", "kontakt", "jer", "nisu", "toliko", "korumpirani", "materijalnim", "bogatstvom", "i", "konforom", "kao", "evropljani", "s", "druge", "strane", "oni", "su", "povr\u0161ni", "mnogo", "je", "te\u017ee", "zaroniti", "u", "\u201ddubine\u201d", "sa", "njima", "mnogima", "od", "njih", "je", "dovoljno", "da", "znaju", "osnove", "vere", "dok", "prou\u010davanje", "svetoota\u010dke", "literature", "njima", "nije", "va\u017eno", "\u0161to", "se", "ti\u010de", "njihove", "ocrkovljenosti...svi", "ljudi", "su", "razli\u010diti", "postoje", "oni", "koji", "se", "ne", "zadr\u017eavaju", "dugo", "u", "crkvi", "koji", "je", "ostavljaju", "gotovo", "odmah", "posle", "kr\u0161tenja", "ali", "postoje", "i", "drugi", "koji", "ne", "samo", "da", "ostaju", "ve\u0107", "dovode", "i", "svoje", "porodice", "u", "crkvu", "postoje", "parohijani", "koji", "su", "ostali", "u", "crkvi", "jo\u0161", "od", "vremena", "prve", "zajednice", "\u2013", "od", "1980", "godine", "da", "li", "postoje", "manastiri", "u", "kongu", "da", "li", "afrikanci", "generalno", "imaju", "mona\u0161ke", "sklonosti", "da", "li", "je", "to", "deo", "njihove", "prirode", "nedavno", "tokom", "posete", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "aleksandrijskog", "i", "cele", "afrike", "g.teodora", "osve\u0161tan", "je", "mu\u0161ki", "manastir", "u", "dolizi", "tre\u0107i", "najva\u017eniji", "grad", "u", "republici", "kongo", "koji", "je", "posve\u0107en", "sv", "jovanu", "bogoslovu", "u", "ovom", "trenutuku", "u", "manastiru", "\u017eive", "\u010detiri", "isku\u0161enika", "a", "ako", "bude", "bo\u017eija", "volja", "ono", "\u0107e", "biti", "postri\u017eeni", "u", "monahe", "pravoslavna", "crkva", "ne", "mo\u017ee", "da", "postoji", "bez", "manastira", "", "monasi", "su", "svetlost", "svetu", "s", "druge", "strane", "afrikanci", "tako\u0111e", "imaju", "sklonosti", "ka", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "i", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "je", "odlu\u010deno", "da", "se", "tamo", "osnuje", "manastir", "svako", "vreme", "ima", "svoje", "duhovne", "probleme", "kakvi", "su", "problemi", "na\u0161eg", "vremena", "i", "kako", "se", "sa", "njima", "boriti", "glavni", "problem", "u", "pravoslavlju", "danas", "je", "nedostatak", "dostojnih", "primera", "nije", "dovoljno", "prosto", "prosve\u0107ivati", "\u2013", "\u010dovek", "mora", "da", "poka\u017ee", "kako", "se", "\u017eivi", "po", "jevan\u0111elju", "\u0161ta", "je", "pravoslavna", "crkva", "i", "pravoslavna", "zajednica", "kako", "da", "se", "borimo", "sa", "ovim", "ili", "radije", "", "kako", "da", "se", "izle\u010dimo", "to", "je", "veoma", "jednostavno", "a", "ipak", "veoma", "te\u0161ko", "svako", "od", "nas", "treba", "da", "daje", "dostojan", "primer", "pravoslavna", "deca", "konga", "na\u0161a", "crkva", "je", "apostolska", "a", "to", "zna\u010di", "da", "je", "svako", "od", "nas", "du\u017ean", "da", "postane", "apostol", "du\u017ean", "da", "donese", "blagu", "vest", "kako", "veli", "na\u0161", "spasitelj", "\u201didite", "dakle", "i", "nau\u010dite", "sve", "narode", "krste\u0107i", "ih", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "u\u010de\u0107i", "ih", "da", "dr\u017ee", "sve", "\u0161to", "sam", "vam", "zapovedio", "i", "evo", "ja", "sam", "sa", "vama", "u", "sve", "dane", "do", "svr\u0161etka", "veka", "amin", "\u201c(mt", "28:19-20", "danas", "se", "u", "kongu", "podi\u017eu", "mnoge", "pravoslavne", "crkve", "kapele", "i", "bolnice", "mo\u017eete", "pomo\u0107i", "izgradnju", "hrama", "sv", "fotinije", "i", "kapelu", "sv", "luke", "eglise", "orthodoxe", "du", "congo", "iban", "cg", "39", "30013", "02000", "37107049649/22", "banque", "commerciale", "internationale", "swift", "bcbpcg", "cg", "xxx", "correspondant", "natixis", "banques", "populaires", "paris", "swift", "natxfrppxxx", "sa", "arhimandritom", "teologom", "hrizantakopulosom", "razgovarala", "svetlana", "hmelova", "izvor"]}