{"naslov": "PREDAVANjE \"VASPITANjE I OBRAZOVANjE U SVJETLU SVETIH KNjIGA\" U DUHOVNOM CENTRU", "sadrzaj": ["u", "organizaciji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "u", "sve\u010danoj", "sali", "duhovnog", "centra", "na", "svetom", "duhu", "u", "zagrebu", "u", "\u010detvrtak", "10", "januara", "2013", "godine", "odr\u017ean", "je", "jednodnevni", "simposion", "na", "temu", "vaspitanje", "i", "obrazovanje", "u", "svjetlu", "svetih", "knjiga", "pozdravnim", "slovom", "i", "uvodnim", "govorom", "gostima", "predava\u010dima", "i", "zainteresovanim", "koji", "su", "pratili", "ovaj", "doga\u0111aj", "obratio", "se", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "nakon", "koga", "su", "se", "smjenjivali", "predava\u010di", "koji", "su", "iznosili", "svoje", "referate", "na", "teme", "vaspitanja", "i", "obrazovanja", "mladih", "pitanja", "braka", "i", "porodice", "i", "izazove", "koji", "pred", "njima", "stoje", "u", "svako", "vrijeme", "pa", "i", "u", "na\u0161em", "dobu", "ovaj", "radni", "sastanak", "sastojao", "se", "iz", "dva", "dijela", "a", "prvi", "predava\u010d", "je", "bio", "prof", "dr", "adalbert", "rebi\u0107", "sa", "naslovljenim", "predavanjem", "\u00bbmjesto", "bo\u017eje", "rije\u010di", "u", "obitelji\u00ab", "u", "kome", "je", "istaknuo", "vaspitni", "zna\u010daj", "prisustva", "i", "i\u0161\u010ditavanja", "biblijskih", "tekstova", "u", "okviru", "savremene", "porodice", "naredni", "predava\u010d", "je", "bio", "mr", "nermin", "botonji\u0107", "sa", "temom", "\u00bbobitelj", "i", "obrazovanje", "u", "tradiciji", "islama\u00ab", "u", "kojoj", "je", "posebno", "nagla\u0161ena", "obaveza", "o\u010duvanja", "porodice", "i", "dobrih", "odnosa", "unutar", "nje", "a", "obrazovanje", "mora", "da", "ima", "za", "cilj", "izgra\u0111ivanje", "odgovornih", "\u010dlanova", "dru\u0161tva", "na\u017ealost", "rabin", "jeverejske", "zajednice", "u", "zagrebu", "g", "luciano", "mo\u0161e", "prelevi\u0107", "bio", "je", "sprije\u010den", "da", "iznese", "svoj", "referat", "naslovljen", "\u00bbodgovornost", "roditelja", "u", "obrazovanju", "djeteta\u00ab", "te", "je", "rije\u010d", "preuzeo", "imenovani", "evangeli\u010dki", "biskup", "g", "branko", "beri\u0107", "usljedila", "je", "rasprava", "u", "kojoj", "su", "prisutni", "iznosili", "svoje", "komentare", "i", "postavljali", "pitanja", "predava\u010dima", "drugi", "dio", "radnog", "sastanka", "otvorio", "je", "svojim", "predavanjem", "prof", "dr", "dragomir", "sando", "na", "temu", "\u00bbhri\u0161\u0107anska", "pedagogija", "pred", "izazovima", "savremenog", "vremena", "i", "njen", "odnos", "prema", "obrazovanju", "mladih", "\u00ab", "u", "kome", "je", "prisutne", "upoznao", "sa", "specifi\u010dnostima", "metoda", "i", "smisla", "vaspitanja", "u", "iskustvu", "pravoslavnog", "istoka", "pedagogija", "je", "kao", "nauka", "okrenuta", "vaspitanicima", "i", "imala", "je", "potrebu", "nepresanog", "preispitivanja", "svoje", "zada\u0107e", "i", "misije", "a", "crkvena", "pedagogija", "ili", "prosvjeta", "iako", "je", "dobrim", "dijelom", "vezana", "za", "uop\u0161tenu", "dru\u0161tvenu", "pedagogiju", "od", "nje", "se", "i", "razlikovala", "prvenstveno", "zbog", "svoga", "krajnjeg", "cilja", "koji", "je", "spasenje", "i", "obo\u017eenje", "\u010dovjeka", "naredni", "predava\u010d", "je", "bio", "prof", "dr", "jure", "ze\u010devi\u0107", "u", "\u010dijem", "referatu", "\u00bbizabrane", "teme", "odgoja", "i", "obrazovanja\u00ab", "su", "obra\u0111ene", "\u010detiri", "teme", "efekat", "ogledala", "u", "vaspitanju", "djece", "i", "mladih", "o", "zagovaranju", "neograni\u010dene", "slobode", "u", "vaspitanju", "i", "obrazovanju", "o", "vaspitanju", "za", "zrelo", "opho\u0107enje", "sa", "spolno\u0161\u0107u", "i", "seksualno\u0161\u0107u", "i", "\u010detvrta", "tema", "o", "na\u010dinima", "raspravljanja", "o", "vaspitanju", "i", "obrazovanju", "uklju\u010duju\u0107i", "i", "zdravstveni", "odgoj", "posljednji", "predvi\u0111eni", "predava\u010d", "je", "bio", "g", "\u017eeljko", "mraz", "iz", "baptisti\u010dke", "crkve", "u", "hrvatskoj", "sa", "temom", "\u00bbodgoj", "u", "vjeri", "u", "globaliziranom", "i", "pluralisti\u010dkom", "svijetu", "\u00ab", "gdje", "je", "istaknuo", "va\u017enost", "upoznavanja", "svijeta", "mladih", "kako", "bi", "im", "mogli", "na", "pravi", "na\u010din", "pristupiti", "i", "nakon", "drugog", "dijela", "predavanja", "usljedila", "je", "rasprava", "u", "koju", "se", "uklju\u010dio", "i", "mitropolit", "jovan", "i", "iznio", "nekoliko", "biblijskih", "citata", "iz", "starog", "i", "novog", "zavjeta", "slu\u0161aj", "sine", "nastavu", "oca", "svojega", "i", "ne", "ostavljaj", "nauke", "matere", "svoje", "", "prs", "1,8", "djeco", "slu\u0161ajte", "svoje", "roditelje", "u", "gospodu", "jer", "je", "ovo", "pravedno", "po\u0161tuj", "oca", "svojega", "i", "mater", "ovo", "je", "prva", "zapovjest", "s", "obe\u0107anjem", "da", "ti", "dobro", "bude", "i", "da", "dugo", "po\u017eivi\u0161", "na", "zemlji", "i", "vi", "o\u010devi", "ne", "razdra\u017eujte", "djece", "svoje", "nego", "ih", "podi\u017eite", "u", "vaspitanju", "i", "nauci", "gospodnjoj", "", "ef", "6,1-4", "osvrnuo", "se", "na", "njihov", "vaspitni", "zna\u010daj", "i", "smisao", "u", "savremenim", "okolnostima", "izazov", "je", "pred", "nama", "da", "rije\u010d", "bo\u017eiju", "i", "u", "modernom", "sekularizovanom", "vremenu", "prenosimo", "porodici", "i", "svakom", "pojedincu", "na", "na\u010din", "da", "ona", "unaprijed", "ne", "bude", "odba\u010dena", "kao", "staromodna", "jer", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "biti", "moderan", "\u0161ta", "zna\u010di", "biti", "savremen", "glavno", "mjerilo", "mora", "biti", "\u0161ta", "je", "dobro", "a", "\u0161ta", "je", "zlo", "i", "za", "pojedinca", "i", "za", "dru\u0161tvo", "ovaj", "susret", "sa", "osvrtom", "na", "uvijek", "va\u017enu", "tematiku", "porodice", "vaspitanja", "i", "obrazovanja", "zna\u010dajan", "je", "i", "zbog", "svoje", "aktuelnosti", "obzirom", "na", "uvo\u0111enje", "zdravstvenog", "odgoja", "u", "osnovnim", "i", "srednjim", "\u0161kolama", "u", "republici", "hrvatskoj", "u", "teku\u0107oj", "\u0161kolskoj", "godini", "i", "poku\u0161aj", "da", "se", "javnosti", "iznese", "hri\u0161\u0107anska", "islamska", "i", "judejska", "tradicija", "i", "da", "na", "taj", "na\u010din", "bude", "dat", "doprinos", "ovoj", "kompleksnoj", "temi", "za", "koju", "su", "podjednako", "zainteresovane", "i", "vjerske", "zajednice", "i", "nadle\u017eno", "ministarsvo", "prosvjete", "i", "roditelji", "i", "djeca", "i", "dru\u0161tvena", "zajednica", "u", "cjelini", "doga\u0111aj", "je", "otuda", "pobudio", "i", "pa\u017enju", "medija", "a", "prisutna", "je", "bila", "i", "prof", "dr", "ankica", "marinovi\u0107", "savjetnica", "predsjednika", "republike", "hrvatske", "za", "nauku", "visoko", "obrazovanje", "i", "vjerske", "zajednice", "protojerej", "stavrofor", "s", "lali\u0107", "izvor", "petak", "11", "januar", "2013", "15:32"]}