{"naslov": "GRADONA\u010cELNIK NOVOG SADA PODR\u017dAO \"ZEMLJU \u017dIVIH\"", "sadrzaj": ["grad", "novi", "sad", "podr\u017eava", "projekat", "zemlja", "\u017eivih", "u", "okviru", "kojeg", "se", "godinama", "uspe\u0161no", "le\u010di", "narkomanija", "bolest", "savremenog", "doba", "izjavio", "je", "ju\u010de", "gradona\u010delnik", "novog", "sada", "milo\u0161", "vu\u010devi\u0107", "isti\u010du\u0107i", "da", "je", "va\u017eno", "da", "pro\u0161irujemo", "svest", "o", "tom", "izuzetno", "velikom", "i", "podmuklom", "problemu", "koji", "je", "uzeo", "maha", "u", "na\u0161oj", "zemlji", "vu\u010devi\u0107", "je", "zajedno", "sa", "episkopom", "dr", "porfirijem", "igumanom", "manastira", "kovilj", "posetio", "centar", "za", "rehabilitaciju", "zavisnika", "zemlja", "\u017eivih", "na", "\u010deneju", "koji", "u", "okviru", "eparhije", "ba\u010dke", "radi", "od", "2006", "godine", "i", "kroz", "koji", "je", "na", "hiljade", "\u0161ti\u0107enika", "pro\u0161lo", "kroz", "program", "odvikavanja", "od", "zavisnosti", "gradona\u010delnik", "je", "naglasio", "da", "\u0107e", "grad", "novi", "sad", "nastaviti", "da", "pru\u017ea", "punu", "podr\u0161ku", "toj", "komuni", "\u010diji", "je", "rad", "od", "izuzetne", "dru\u0161tvene", "va\u017enosti", "obaveza", "nas", "koji", "vr\u0161imo", "javne", "funkcije", "ali", "i", "svih", "gra\u0111ana", "je", "da", "otvoreno", "pri\u010damo", "o", "onome", "sa", "\u010dime", "se", "suo\u010davaju", "oni", "koji", "imaju", "problem", "sa", "bolestima", "zavisnosti", "kako", "bismo", "postali", "bolje", "dru\u0161tvo", "rekao", "je", "vu\u010devi\u0107", "prema", "njegovim", "re\u010dima", "neophodno", "je", "da", "\u0161to", "ve\u0107i", "broj", "dr\u017eavnih", "i", "dru\u0161tvenih", "\u010dinilaca", "uzme", "aktivno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "re\u0161avanju", "tog", "problema", "i", "pomogne", "rehabilitaciju", "i", "br\u017ee", "vra\u0107anje", "izle\u010denih", "u", "normalne", "tokove", "\u017eivota", "episkop", "jegarski", "dr", "porfirije", "rekao", "je", "u", "razgovoru", "sa", "gradona\u010delnikom", "vu\u010devi\u0107em", "da", "ljudi", "koji", "su", "uklju\u010deni", "u", "projekat", "zemlja", "\u017eivih", "dolaze", "potpuno", "dobrovoljno", "navide\u0107i", "da", "je", "taj", "projekat", "pokrenut", "je", "sa", "ciljem", "da", "pru\u017ei", "sistematska", "pomo\u0107", "ljudima", "koji", "se", "le\u010de", "od", "bolesti", "zavisnosti", "na\u0161a", "komuna", "funkcioni\u0161e", "kao", "mesto", "za", "rehabilitaciju", "onih", "koji", "imaju", "problema", "sa", "drogom", "u", "okviru", "terapijske", "zajednice", "a", "mi", "smo", "tu", "kao", "podr\u0161ka", "sa", "strane", "i", "duhovni", "podstrek", "rekao", "je", "episkop", "porfirije", "koji", "se", "zahvalio", "gradu", "na", "pomo\u0107i", "koja", "se", "ne", "ogleda", "samo", "u", "moralnoj", "podr\u0161ci", "ve\u0107", "i", "u", "materijalnoj", "pomo\u0107i", "u", "okviru", "eparhije", "ba\u010dke", "funkcioni\u0161u", "\u010detiri", "zajednice", "kao", "\u0161to", "je", "zemlja", "\u017eivih", "boravak", "u", "zajednici", "se", "ne", "pla\u0107a", "a", "program", "traje", "od", "jedne", "do", "tri", "godine", "u", "zavisnosti", "od", "li\u010dne", "istorije", "pojedinaca", "navika", "sposobnosti", "kao", "i", "od", "toga", "u", "kojoj", "meri", "je", "prihvatio", "zajednicu", "i", "novi", "na\u010din", "\u017eivota", "po", "re\u010dima", "episkopa", "jegarskog", "dr", "porfirija", "procenat", "izle\u010denja", "je", "izuzetno", "visok", "jer", "od", "ukupnog", "broja", "onih", "koji", "kompletno", "pro\u0111u", "celokupan", "program", "85", "odsto", "njih", "se", "potpuno", "izle\u010di", "i", "nikada", "vi\u0161e", "ne", "vra\u0107a", "drogi", "12", "april", "2013", "izvor", "http://spc.rs"]}