{"naslov": "PRVA PROMOCIJA KNJIGE: \u201cSUSRETI SA SVETIM MESTIMA\u201d \u2013 \u010cENEJ", "sadrzaj": ["na", "slici", "se", "vidi", "otac", "branko", "na", "\u010delu", "stola", "sa", "\u0161ti\u0107enicima", "centra", "u", "\u010deneju", "od", "kada", "je", "knjiga", "iza\u0161la", "iz", "\u0161tampe", "razmi\u0161ljam", "kako", "i", "gde", "da", "organizujem", "njenu", "promociju", "mesec", "dana", "traju", "planovi", "na", "tu", "temu", "razmi\u0161ljam", "o", "promociji", "koja", "se", "odr\u017eava", "u", "prelepim", "dvoranama", "uz", "moderno", "ure\u0111enu", "rasvetu", "i", "projektorsku", "prezentaciju", "fotografija", "koje", "podi\u017eu", "efekt", "promocije", "sala", "po", "mojim", "planovima", "nemora", "da", "prima", "mnogo", "ljudi", "no", "svakako", "razmi\u0161ljam", "o", "savremenim", "na\u010dinima", "promocije", "promociju", "sam", "planirao", "za", "jesen", "ove", "2013", "to", "je", "najbolje", "vreme", "jer", "\u0107e", "se", "tada", "ljudi", "ve\u0107", "vratiti", "sa", "svojih", "godi\u0161njih", "odmora", "me\u0111utim", "promocija", "se", "dogodila", "neplanirano", "ovih", "dana", "i", "to", "u", "centru", "za", "zdravstvenu", "rehabilitaciju", "ovisnika", "o", "drogi", "i", "alkoholu", "\u2013", "\u010denej", "pored", "novog", "sada", "imao", "sam", "nameru", "da", "ocu", "branku", "iz", "novog", "sada", "dostavim", "nekoliko", "primeraka", "knjige", "za", "poklon", "knjige", "sam", "namenio", "centru", "za", "rehabilitaciju", "\u010diji", "je", "upravnik", "otac", "branko", "bilo", "je", "kasno", "20:30h", "jer", "tek", "tada", "sam", "uspeo", "da", "se", "susretnem", "sa", "ocem", "brankom", "u", "novom", "sadu", "otac", "me", "pitao", "da", "li", "ho\u0107u", "odmah", "da", "odnesem", "knjige", "u", "centar", "bila", "je", "no\u0107", "mrak", "je", "ve\u0107", "pao", "a", "i", "ose\u0107ao", "sam", "preveliki", "umor", "da", "bih", "sada", "i\u0161ao", "u", "\u010denej", "upravo", "dolazim", "iz", "zrenjanina", "gde", "sam", "imao", "radnu", "nedelju", "tako", "da", "sam", "bio", "iscrpljen", "od", "posla", "no", "setio", "sam", "se", "tada", "oca", "gavrila", "i", "njegovih", "re\u010di", "uvek", "je", "bolje", "samostalno", "doneti", "\u201cpo\u0161iljku\u201d", "do", "odredi\u0161ta", "nego", "tako", "va\u017ean", "\u010din", "prepu\u0161tati", "slu\u010daju", "krenuli", "smo", "za", "\u010denej", "prema", "zajednici", "u", "kojoj", "\u017eivi", "oko", "25", "\u0161ti\u0107enika", "centra", "ovde", "se", "le\u010de", "od", "ovisnosti", "droge", "i", "alkohola", "dok", "smo", "putovali", "ocu", "je", "do\u0161la", "ideja", "pa", "me", "zamolio", "da", "se", "obratim", "\u0161ti\u0107enicima", "sa", "nekoliko", "re\u010di", "rekao", "sam", "ocu", "da", "nisam", "govornik", "i", "da", "mislim", "da", "bi", "bilo", "vrlo", "korisno", "da", "ni\u0161ta", "ne", "govorim", "no", "otac", "se", "nije", "sa", "tim", "slo\u017eio", "i", "zamolio", "me", "da", "ipak", "ka\u017eem", "bar", "nekoliko", "re\u010di", "kada", "smo", "stigli", "u", "u", "\u010denej", "na\u0161li", "smo", "\u010dlanove", "centra", "kako", "zavr\u0161avaju", "sa", "ve\u010derom", "sedeli", "su", "svi", "za", "duga\u010dkim", "drvenim", "stolom", "na", "\u010dije", "\u010delo", "je", "seo", "otac", "branko", "brat", "koji", "nas", "je", "dovezao", "iz", "novog", "sada", "do", "\u010deneja", "je", "seo", "sa", "jedne", "strane", "uz", "oca", "a", "ja", "sam", "seo", "sa", "druge", "strane", "bio", "sam", "pomalo", "upla\u0161en", "jer", "nisam", "mogao", "da", "se", "skoncentri\u0161em", "na", "govor", "kojeg", "treba", "uskoro", "da", "odr\u017eim", "otac", "je", "zapo\u010deo", "razgovor", "pri\u010dao", "je", "o", "su\u0161tini", "njihovog", "\u017eivota", "u", "zajednici", "velika", "me", "trema", "sna\u0161la", "tako", "da", "nisam", "mogao", "da", "\u010dekam", "pratio", "sam", "o\u010dev", "glas", "i", "usredoto\u010dio", "se", "na", "trenutak", "kada", "on", "zavr\u0161ava", "zapo\u010detu", "temu", "prepoznao", "sam", "najbolji", "trenutak", "da", "se", "uklju\u010dim", "otac", "me", "pogledao", "i", "prepustio", "re\u010d", "od", "treme", "koja", "me", "uhvatila", "nisam", "se", "ni", "predstavio", "imenom", "i", "prezimenom", "niti", "naglasio", "od", "kuda", "dolazim", "pri\u010dao", "sam", "samo", "o", "knjizi", "kao", "da", "je", "ona", "bila", "centar", "susreta", "pri\u010dao", "sam", "o", "pri\u010dama", "iz", "knjige", "pri\u0161ao", "sam", "o", "poenti", "vlastitog", "susreta", "sa", "svetim", "mestima", "u", "srbiji", "pri\u010dao", "sam", "o", "miru", "i", "blagostanju", "poslu\u0161nosti", "koju", "nigde", "nisam", "video", "u", "tom", "opsegu", "kao", "ovde", "upravo", "kod", "njih", "pre", "godinu", "dana", "kada", "sam", "bio", "prvi", "put", "u", "njihovoj", "poset", "pri\u010dao", "sam", "u", "svom", "govoru", "\u0161ti\u0107enicima", "centra", "da", "u", "svetu", "u", "kojem", "\u017eivim", "i", "radim", "susre\u0107em", "mnoge", "ljude", "koji", "su", "op\u010dinjeni", "i", "o\u010darani", "novcem", "i", "da", "me", "to", "podse\u0107a", "na", "te\u017eu", "ovisnost", "nego", "ona", "koju", "njih", "izgriza", "protiv", "novca", "kao", "dana\u0161nje", "opasne", "napasti", "malo", "ko", "mo\u017ee", "da", "se", "bori", "a", "i", "ljudi", "su", "danas", "u", "pravilu", "vrlo", "slabi", "i", "u", "borbi", "sa", "tom", "vrstom", "droge", "dokazuju", "se", "kao", "gubitnici", "podsetio", "sam", "ih", "da", "su", "oni", "pravi", "istinski", "borci", "jer", "uspevaju", "da", "se", "izbore", "sa", "sli\u010dnim", "napastima", "a", "da", "odavde", "uz", "veliku", "borbu", "izlaze", "kao", "pobednici", "na", "kraju", "sam", "im", "se", "zahvalio", "jer", "su", "mi", "pru\u017eili", "priliku", "da", "ih", "u", "svojoj", "knjizi", "opi\u0161em", "kao", "istinske", "borce", "napomeno", "sam", "im", "da", "je", "uz", "tekst", "o", "mojoj", "poseti", "njihovoj", "zajednici", "moja", "knjiga", "postala", "vi\u0161estruko", "bogatija", "nastavio", "sam", "dalje", "da", "pri\u010dao", "o", "duhovnosti", "i", "o", "tome", "kako", "se", "ona", "ne", "ceni", "mnogo", "u", "svetu", "te", "da", "je", "to", "isto", "jedan", "od", "razloga", "mog", "dolaska", "u", "srbiju", "kako", "bih", "upoznao", "njena", "sveta", "mesta", "kod", "kojih", "sam", "skupio", "mno\u0161tvo", "dokaza", "da", "su", "ispunjena", "duhovnim", "vrednostima", "koje", "daju", "\u010doveku", "mnogo", "potrebnu", "\u017eivotnu", "energiju", "pri\u010dao", "sam", "o", "pronalasku", "duhovnosti", "koja", "je", "va\u017ena", "za", "na\u0161", "\u017eivot", "u", "mom", "izlaganju", "i", "govoru", "njihov", "\u017eivot", "sam", "opisao", "kao", "borbu", "duhovnu", "borbu", "koju", "svakodnevno", "vode", "da", "bih", "\u010dovek", "mogao", "da", "pobedi", "u", "toj", "borbi", "potrebno", "je", "veliko", "odricanje", "nezamisliv", "pozitivan", "stav", "prema", "\u017eivotu", "ali", "i", "beskona\u010dna", "vera", "u", "bogu", "upoznaju\u0107i", "zajednicu", "u", "\u010deneju", "shvatio", "sam", "da", "je", "mogu\u0107e", "voditi", "duhovnu", "borbu", "shva\u0107am", "da", "je", "njima", "to", "mnogo", "lak\u0161e", "jer", "pored", "sebe", "imaju", "velikog", "duhovnog", "u\u010ditelja", "koji", "je", "uvek", "pored", "njih", "oca", "branka", "koji", "njima", "ljubiteljima", "\u017eivota", "danono\u0107no", "posve\u0107uje", "sebe", "posle", "mog", "govora", "posle", "promocije", "moje", "knjige", "kod", "mnogih", "sam", "video", "da", "imaju", "sjaj", "u", "o\u010dima", "kao", "da", "se", "duhovnost", "o", "kojoj", "sam", "pri\u010dao", "prelila", "u", "njihove", "o\u010di", "ona", "trema", "sa", "po\u010detka", "izlaganja", "je", "nestala", "pa", "nisam", "mogao", "da", "se", "zaustavim", "u", "svom", "govoru", "tako", "da", "sam", "na", "kraju", "morao", "da", "ih", "tra\u017eim", "opro\u0161taj", "za", "svoj", "energi\u010dan", "nastup", "moje", "neplanirano", "izlaganje", "se", "pretvorilo", "u", "veliku", "promociju", "moje", "male", "knjige", "\u201csusreti", "sa", "svetim", "mestima\u201d", "prva", "promocija", "knjige", "je", "potpuno", "suprotna", "od", "mog", "plana", "odr\u017eana", "je", "u", "jednoj", "ku\u0107i", "koja", "grani\u010di", "sa", "\u0161umom", "od", "koje", "kilometrima", "nema", "niti", "jedna", "susedna", "ku\u0107a", "prodavnica", "a", "prvo", "selo", "\u010denej", "daleko", "je", "5", "minuta", "vo\u017enje", "kolima", "prva", "promocija", "moje", "knjige", "dogodila", "se", "u", "okru\u017eenju", "jedne", "vrlo", "neuobi\u010dajene", "zajednice", "ljudi", "promocija", "knjige", "odr\u017eana", "je", "van", "svih", "standarda", "koji", "se", "koriste", "za", "promocije", "ovakvog", "tipa", "ispred", "ku\u0107e", "ispod", "verande", "nad", "na\u0161im", "stolom", "svetlela", "je", "jedna", "vrlo", "slaba", "sijalica", "svojom", "tankom", "svetlo\u0161\u0107u", "jedva", "da", "je", "uspela", "da", "odvoji", "mrak", "od", "na\u0161e", "prisutnosti", "me\u0111utim", "osim", "slabe", "lampe", "obasjavala", "nas", "je", "nemerljiva", "toplina", "koju", "su", "\u0161ti\u0107enici", "centra", "pokazivali", "prema", "meni", "i", "mojoj", "knjizi", "ovo", "je", "za", "mene", "bila", "njihova", "zahvalnost", "za", "moj", "poklon", "koja", "prevazilazi", "toplinu", "sjaja", "svih", "reflektora", "unutar", "velike", "dvorane", "u", "kojoj", "se", "trebala", "odr\u017eati", "1", "promocija", "moje", "knjige", "\u201csusreti", "sa", "svetim", "mestima\u201d", "nenad", "badovinac", "avgust", "2013"]}