{"naslov": "\u017dELIM U EVROPU", "sadrzaj": ["kijev", "ispod", "mojih", "prozora", "je", "tiho", "ali", "je", "bu\u010dno", "na", "glavnom", "trgu", "mog", "glavnog", "grada", "ljudi", "\u017eagore", "i", "bune", "se", "ose\u0107aju\u0107i", "situativno", "jedinstvo", "i", "misle\u0107i", "da", "se", "bore", "za", "pravo", "na", "bolji", "\u017eivot", "\u0161ta", "da", "se", "radi", "ne", "mo\u017ee", "se", "\u010doveku", "zabraniti", "da", "lepo", "\u017eivi", "ne", "mo\u017ee", "mu", "se", "zabraniti", "ni", "da", "\u017eeli", "lepo", "da", "\u017eivi", "kao", "\u0161to", "se", "ne", "mo\u017ee", "zabraniti", "ni", "da", "se", "\u017eagori", "povodom", "prava", "u", "njihovoj", "tragi\u010dnoj", "odvojenosti", "od", "obaveza", "da", "li", "se", "kad", "je", "narod", "vikao", "\u00abmir", "narodima", "zemlja", "seljacima!\u00bb", "ili", "\u00absva", "vlast", "sovjetima\u00bb", "i", "kad", "je", "s", "ovim", "parolama", "zagra\u0111ivao", "ulice", "i", "uli\u010dice", "ne\u0161to", "moglo", "u\u010diniti", "te\u0161ko", "tako", "je", "i", "ovde", "ali", "mo\u017ee", "se", "razmi\u0161ljati", "razmi\u0161ljati", "i", "misli", "se", "mogu", "deliti", "s", "drugima", "svaka", "pojava", "ima", "svoje", "vrhove", "ima", "i", "korene", "kod", "nas", "ljudi", "koji", "di\u017eu", "buku", "o", "eropskom", "izboru", "zahtevaju", "vrhove", "za", "korenje", "ih", "ba\u0161", "briga", "ali", "tako", "se", "ne", "sme", "to", "nije", "pametno", "i", "nije", "po\u0161teno", "evenutalnom", "ulasku", "u", "evropu", "treba", "da", "prethodi", "u\u017eivljavanje", "u", "vekovnu", "evropsku", "problematiku", "to", "evropljanin", "koji", "\u017eivi", "tamo", "mo\u017ee", "da", "ne", "zna", "ko", "je", "bla\u017eeni", "avgustin", "kako", "je", "luter", "promenio", "psihologiju", "stanovnika", "kontinenta", "i", "kakav", "dar-mar", "je", "ruso", "izazvao", "svojim", "traktatima", "njemu", "to", "ne", "treba", "on", "je", "uronjen", "u", "problematiku", "samom", "\u010dinjenicom", "postojanja", "a", "\u010dovek", "koji", "\u017eeli", "da", "u\u0111e", "tamo", "gde", "ga", "pre", "nije", "bilo", "treba", "da", "u\u010di", "sve", "od", "nule", "i", "od", "azbuke", "i", "ako", "u\u010di\u0161", "jezik", "pamti", "idiome", "poslovice", "i", "izreke", "i", "nemoj", "odmah", "da", "se", "zale\u0107e\u0161", "na", "postmodernisti\u010dki", "roman", "", "", "", "\u017eelja", "da", "se", "\u00ablepo", "\u017eivi\u00bb", "nikad", "nije", "bila", "rukovode\u0107a", "ideja", "koja", "je", "dovodila", "do", "dugoro\u010dnih", "rezultata", "evropljanin", "je", "vekovima", "bio", "nemiran", "i", "brinuo", "se", "za", "traganje", "za", "istinom", "tra\u017eio", "je", "indiju", "nalazio", "je", "ameriku", "tra\u017eio", "je", "filosofski", "kamen", "i", "usput", "je", "otkrivao", "barut", "i", "stvarao", "farmakologiju", "vuklo", "ga", "je", "i", "na", "nebo", "i", "na", "morsko", "dno", "\u0161tampao", "je", "knjige", "minirao", "je", "uobi\u010dajeni", "svet", "nau\u010dno-tehni\u010dkim", "sredstvima", "gurao", "se", "me\u0111u", "divljake", "u", "zemunice", "i", "be\u017eao", "je", "u", "novi", "svet", "od", "verskih", "progona", "svuda", "je", "\u017eeleo", "dugoro\u010dnu", "sre\u0107u", "\u017eeleo", "je", "pobedu", "bo\u017eije", "pravde", "na", "zemlji", "ali", "je", "dobijao", "samo", "mu\u010denje", "duha", "i", "nova", "civilizacijska", "osvajanja", "pritom", "nikad", "\u00abnije", "dobro", "\u017eiveo\u00bb", "ako", "se", "pod", "re\u010dju", "\u00abdobro\u00bb", "podrazumea", "savremeni", "komfor", "i", "tek", "danas", "zameniv\u0161i", "stvarala\u0161tvo", "izumiteljstvom", "a", "znanja", "podacima", "po\u010deo", "je", "\u00ablepo", "da", "\u017eivi\u00bb", "i", "mi", "smo", "po\u017eeleli", "isto", "to", "ali", "gospodo", "oprostite", "\u2013", "panovi", "mi", "nismo", "preplovili", "okeane", "nismo", "u", "svakom", "gradu", "podigli", "univerzitet", "nismo", "otkrili", "penicilin", "i", "nismo", "izmislili", "motor", "s", "unutra\u0161njim", "sagorevanjem", "mi", "smo", "lagano", "i\u0161li", "volovskim", "kolima", "po", "so", "a", "sad", "smo", "eto", "po\u017eeleli", "da", "osetimo", "ne", "\u00abbreme", "belog", "\u010doveka\u00bb", "ne", "ve\u0107", "umornu", "sitost", "biv\u0161eg", "kolonijaliste", "ako", "se", "ja", "pitam", "\u2013", "nije", "lepo", "", "", "", "po\u0161to", "razmi\u0161ljanje", "nije", "zabranjeno", "jo\u0161", "mislim", "da", "za", "duboku", "evropsku", "integraciju", "ponekad", "uop\u0161te", "nije", "potreban", "bezvizni", "re\u017eim", "jer", "postoji", "i", "kultura", "od", "samog", "detinjstva", "smo", "ja", "i", "milioni", "takvih", "kao", "\u0161to", "sam", "ja", "ve\u0107", "\u017eiveli", "u", "jedinstvenoj", "evropi", "po\u0161to", "smo", "\u010ditali", "knjige", "i", "slu\u0161ali", "bajke", "karlson", "se", "rodio", "u", "\u0161vedskoj", "a", "crvenkapa", "u", "francuskoj", "mala", "sirena", "je", "rodom", "iz", "danske", "a", "krcko", "ora\u0161\u010di\u0107", "iz", "nema\u010dke", "hofman", "i", "andersen", "su", "se", "kao", "vaspita\u010di", "nalazili", "pokraj", "na\u0161ih", "de\u010djih", "krevetaca", "onda", "smo", "kad", "smo", "malo", "poodrasli", "\u010ditali", "fenimora", "kupera", "\u017eila", "verna", "i", "stivensona", "a", "to", "zna\u010di", "da", "nam", "je", "okean", "disao", "u", "lice", "i", "da", "su", "nam", "u", "lice", "duvali", "vetrovi", "prerija", "bili", "smo", "putnici", "i", "pioniri", "\u00abknjiga", "je", "kao", "lepo", "putovanje,\u00bb", "", "govorio", "je", "evropljanin", "dekart", "i", "bojim", "se", "da", "\u0107e", "bez", "\u010ditanja", "na", "primer", "omladina", "koja", "se", "na\u0111e", "u", "evropi", "u", "njoj", "na\u0107i", "istu", "muzi\u010dku", "buku", "u", "istim", "klubovima", "i", "uz", "isto", "pivo", "i", "iste", "\u0107e", "im", "farmerke", "biti", "na", "nogama", "i", "iste", "slu\u0161alice", "u", "u\u0161ima", "i", "ista", "bezbojna", "tuga", "u", "o\u010dima", "i", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "nikad", "nisam", "imao", "prilike", "da", "\u010dujem", "ne\u0161to", "o", "kulturnoj", "integraciji", "u", "evropski", "svet", "a", "ako", "slu\u0161am", "mocarta", "poku\u0161ajte", "da", "osporite", "moju", "pripadnost", "evropskim", "osnovama", "ili", "recimo", "volim", "vivaldija", "i", "goldonija", "volim", "ih", "i", "razumem", "dakle", "ja", "sam", "venecijanac", "mo\u017eda", "sam", "vi\u0161e", "venecijanac", "nego", "vlasnik", "hotela", "na", "kanare\u0111u", "kod", "kojeg", "sam", "jednom", "odseo", "ovde", "nema", "nikakve", "igre", "re\u010dima", "ili", "zamene", "pojmova", "tu", "postoji", "nerv", "i", "pribli\u017eavanje", "istini", "upravo", "ovakvo", "unutra\u0161nje", "pribli\u017eavanje", "nam", "zapravo", "nedostaje", "i", "mi", "mo\u017eemo", "biti", "idejno", "veoma", "sli\u010dni", "onim", "nesre\u0107nim", "afrikancima", "koji", "plove", "na", "lampeduzu", "i", "\u010desto", "usput", "tonu", "sli\u010dnost", "je", "samo", "u", "tome", "\u0161to", "i", "mi", "i", "oni", "imamo", "samo", "istu", "\u017eelju", "\u2013", "\u00abda", "lepo", "\u017eivimo\u00bb", "i", "ni\u0161ta", "vi\u0161e", "", "", "", "posebna", "je", "tema", "veza", "izme\u0111u", "evrope", "i", "hristove", "crkve", "setimo", "se", "da", "su", "se", "odrekli", "da", "se", "u", "preambuli", "evropskog", "ustava", "pomenu", "hri\u0161\u0107anski", "koreni", "\u00abzemlje", "svetih", "\u010dud\u00bb", "iz", "daleka", "to", "izaziva", "oprez", "a", "izbliza", "pla\u0161i", "a", "upravo", "ovo", "zapadno", "hri\u0161\u0107anstvo", "je", "\u010das", "milom", "\u010das", "silom", "vatrama", "da-da", "bilo", "je", "i", "toga", "\u010das", "knjigama", "u", "toku", "stole\u0107a", "pretvorilo", "hune", "gale", "gote", "i", "vandale", "u", "nacije", "pesnika", "nau\u010dnika", "i", "umetnika", "\u010ditav", "dramatizam", "pre\u0111enog", "puta", "ostvaren", "je", "pod", "znakom", "krsta", "gospodnjeg", "i", "ponekad", "je", "gospod", "plakao", "s", "krsta", "gledaju\u0107i", "ono", "\u0161ta", "rade", "evropljani", "a", "ponekad", "ih", "je", "blagosiljao", "ali", "i", "jednog", "i", "drugog", "je", "bilo", "u", "izobilju", "i", "sve", "je", "to", "\u2013", "evropa", "danas", "se", "idealna", "evropa", "kao", "fenomen", "mo\u017ee", "smestiti", "u", "nekoliko", "re\u010di", "recimo", "pravednost", "red", "i", "milosr\u0111e", "mo\u017ee", "se", "na\u0107i", "jo\u0161", "nekoliko", "izra\u017eajnih", "definicija", "na", "primer", "stvarala\u0161tvo", "raznovrsnost", "tradicija", "me\u0111usobno", "po\u0161tovanje", "ali", "to", "\u0107e", "ve\u0107", "biti", "pojedine", "karakteristike", "mislim", "da", "su", "glavne", "ve\u0107", "re\u010dene", "naravno", "nagrizli", "su", "ih", "bukvalizam", "verska", "ravnodu\u0161nost", "i", "bezose\u0107ajnost", "prema", "grehu", "ali", "svejedno", "\u2013", "ima", "\u0161ta", "da", "osvoji", "\u010doveka", "a", "zar", "je", "to", "ne\u0161to", "nedostupno", "budi", "od", "koristi", "okolini", "savesno", "obavljaj", "svoj", "posao", "po\u0161tuj", "onoga", "ko", "\u017eivi", "pored", "tebe", "poma\u017ei", "onima", "koji", "su", "usamljeni", "stari", "i", "ozbiljno", "bolesni", "ne", "vre\u0111aj", "slabog", "i", "nemoj", "kr\u0161iti", "jednom", "usvojena", "pravila", "upravo", "to", "je", "\u00abidealni", "lik", "evrope\u00bb", "koji", "je", "dostojan", "po\u0161tovanja", "ali", "nije", "dostojan", "zavisti", "", "", "", "evropski", "svet", "zaslu\u017euje", "po\u0161tovanje", "ali", "ne", "zaslu\u017euje", "zavist", "po\u0161tovanje", "zavre\u0111uje", "zbog", "toga", "\u0161to", "je", "plod", "vekovnog", "truda", "na", "uvo\u0111enju", "izvesnog", "dela", "hri\u0161\u0107anskih", "vrednosti", "u", "sam", "\u017eivot", "u", "njen", "centar", "a", "nedostojan", "je", "zavisti", "kao", "prvo", "zato", "\u0161to", "to", "nije", "ostvareni", "raj", "ve\u0107", "samo", "prolazna", "sitost", "a", "kao", "drugo", "zato", "\u0161to", "evropski", "poredak", "nije", "privilegija", "jednog", "ili", "grupe", "naroda", "koja", "nije", "data", "nikom", "vi\u0161e", "to", "je", "mogu\u0107nost", "za", "mnoge", "samo", "ne", "treba", "zaga\u0111ivati", "sve", "oko", "sebe", "godinama", "i", "vekovima", "ve\u0107", "oplemenjivati", "istim", "ovim", "godinama", "i", "vekovima", "i", "sve", "\u0107e", "biti", "uspe\u0161no", "\u00abne", "lo\u017ee", "bogovi", "pe\u0107\u00bb", "zna\u010di", "nisu", "samo", "francuzi", "u", "stanju", "da", "peku", "najukusniji", "baget", "i", "nisu", "samo", "nemci", "u", "stanju", "da", "rade", "uredno", "i", "savesno", "jer", "niko", "i", "nikoga", "ne", "spre\u010dava", "da", "svakodnevni", "\u017eivot", "napaja", "dobrim", "principima", "upravo", "to", "je", "prakti\u010do", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "zapravo", "jedina", "stvar", "koja", "nam", "se", "svi\u0111a", "u", "evropi", "bez", "obzira", "da", "li", "smo", "toga", "svesni", "ili", "ne", "", "", "", "na", "trgovima", "mog", "glavnog", "grada", "buku", "di\u017eu", "uglavnom", "mladi", "ljudi", "oni", "odlaze", "s", "predavanja", "istorije", "da", "bi", "\u00abpravili", "istoriju\u00bb", "i", "profesori", "bri\u0161u", "suze", "gledaju\u0107i", "ih", "profesori", "se", "ponose", "svojim", "svesnim", "studentima", "ali", "nema", "nikoga", "da", "ka\u017ee", "ovoj", "revolucionarnoj", "omladini", "da", "je", "evropski", "projekat", "\u2013", "projekat", "penzionera", "ne", "tra\u017eite", "u", "mojim", "re\u010dima", "uvredu", "nje", "tu", "nema", "to", "je", "zaista", "projekat", "umornog", "\u010dove\u010danstva", "usmeren", "na", "zemaljski", "komfor", "po", "cenu", "odricanja", "od", "bilo", "kakve", "metafizike", "mladi", "narodi", "treba", "da", "\u017eive", "jednostavnije", "i", "surovije", "kao", "\u0161to", "i", "dolikuje", "ljudima", "u", "periodu", "\u017eivotne", "aktivnosti", "oni", "to", "i", "rade", "osvajaju\u0107i", "evropsku", "tehniku", "ali", "ne", "pretvaraju\u0107i", "se", "u", "evropljane", "arapi", "i", "persijanci", "kinezi", "i", "japanci", "\u0107e", "nas", "jo\u0161", "za\u010duditi", "a", "zasad", "nas", "kao", "\u0161to", "je", "gore", "re\u010deno", "privla\u010de", "milosr\u0111e", "po\u0161tenje", "pristojnost", "i", "prakti\u010dnost", "", "", "", "evropa", "ni", "iz", "daleka", "nije", "idealna", "i", "bogotvoriti", "je", "zna\u010di", "klanjati", "se", "idolu", "me\u0111utim", "tamo", "gde", "je", "zaista", "dobra", "poklapa", "se", "sa", "hri\u0161\u0107anstvom", "kamena", "ku\u0107a", "se", "pravi", "od", "kamena", "pristojno", "dru\u0161tvo", "od", "pristojnih", "ljudi", "omladina", "di\u017ee", "buku", "na", "trgovima", "uverena", "je", "u", "to", "da", "predstavlja", "dobar", "kamen", "za", "\u010dvrstu", "ku\u0107u", "ali", "ja", "sumnjam", "kijev", "protojerej", "andrej", "tka\u010dov", "29", "", "11", "", "2013", "izvor"]}