{"naslov": "PUTOVANJE ZA PAM\u0106ENJE ", "sadrzaj": ["svako", "putovanje", "je", "avantura", "ali", "su", "ona", "kada", "se", "pose\u0107uju", "manastiri", "ne\u0161to", "posebno", "ponekad", "vam", "se", "\u010dini", "kao", "da", "ste", "kro\u010dili", "u", "nebeske", "visine", "a", "razgovori", "sa", "monasima", "pru\u017eaju", "utehu", "hrabre", "upu\u0107uju", "osna\u017euju", "ja\u010daju", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "ljudima", "putovanje", "o", "kome", "pi\u0161em", "je", "bilo", "ne\u0161to", "sasvim", "posebno", "putovanje", "za", "pam\u0107enje", "na", "put", "smo", "krenuli", "arhimandrit", "stefan", "iguman", "manastira", "velika", "remeta", "brat", "radovan", "koji", "je", "svoj", "poslovni", "i", "privatni", "\u017eivot", "protkao", "bogom", "i", "ljubavlju", "da", "sam", "se", "ponekad", "pitala", "kako", "tako", "mlad", "a", "tako", "mudar", "pa", "sestra", "janja", "todorovi\u0107", "publicista", "i", "urednik", "izdava\u010dke", "ku\u0107e", "\u201eslovensko", "slovo\u201c", "i", "autor", "ovog", "teksta", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "i", "sve", "se", "nekako", "uklopilo", "nije", "bilo", "potrebno", "mnogo", "se", "dogovarati", "tako", "da", "bez", "dvoumljenja", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "gospod", "taj", "koji", "nas", "vodi", "i", "rukovodi", "a", "kada", "mu", "se", "\u010dovek", "prepusti", "\u017eivot", "postaje", "ne", "samo", "lak\u0161i", "nego", "i", "mnogo", "lep\u0161i", "otac", "stefan", "je", "poneo", "jabuke", "grickalice", "\u0161to", "bi", "deca", "rekla", "sokove", "vodu", "i", "nutka", "nas", "svaki", "\u010das", "brat", "radovan", "svojim", "veselim", "komentarima", "izmamljuje", "osmehe", "sestra", "janja", "i", "ja", "toliko", "toga", "bi", "htele", "da", "\u010dujemo", "od", "oca", "da", "upamtimo", "re\u010di", "ali", "i", "krajeve", "kroz", "koje", "prolazimo", "stigli", "smo", "predve\u010de", "u", "sredu", "3", "decembra", "u", "manastir", "krupa", "na", "vrbasu", "celivali", "smo", "ikone", "zahvalili", "se", "gospodu", "srda\u010dno", "ra\u0161irenih", "ruku", "i", "otvorenog", "srca", "do\u010dekao", "nas", "je", "iguman", "o", "sava", "kao", "bri\u017eni", "otac", "prvo", "nas", "je", "ugostio", "raspituju\u0107i", "se", "da", "li", "smo", "umorni", "i", "kako", "smo", "putovali", "a", "onda", "smo", "pri\u010dali", "o", "duhovnom", "\u017eivotu", "manastiru", "i", "postavismo", "pitanje", "ocu", "o", "njegovom", "mona\u0161kom", "putu", "pri\u010da", "je", "\u010dudesna", "i", "na", "prvi", "pogled", "\u010dudnovata", "ali", "ako", "znamo", "da", "gospod", "odre\u0111uje", "put", "\u010dovekov", "onda", "ostaje", "samo", "divljenje", "i", "nada", "da", "\u0107e", "svako", "od", "nas", "uspeti", "da", "protuma\u010di", "bo\u017eije", "puteve", "i", "puti\u0107e", "otac", "sava", "to", "jeste", "jer", "je", "na\u0161im", "ljudskim", "razmi\u0161aljanjima", "shva\u0107eno", "slu\u010dajno", "do\u0161ao", "u", "te", "krajeve", "iz", "beograda", "a", "onda", "tu", "i", "ostao", "zamona\u0161io", "se", "godine", "su", "prolazile", "i", "danas", "je", "iguman", "ovog", "divnog", "manastira", "koji", "sija", "na", "brdu", "spajaju\u0107i", "nebo", "sa", "zemljom", "ljude", "sa", "bogom", "na", "tako", "duhovit", "i", "plasti\u010dan", "na\u010din", "o", "sava", "nam", "pri\u010da", "da", "nije", "ni", "sanjao", "da", "\u0107e", "tu", "ostati", "ali", "na\u0161ao", "se", "u", "manastiru", "gomionica", "monahinje", "su", "ga", "tako", "lepo", "do\u010dekale", "molile", "da", "ostane", "a", "onda", "je", "mo\u017eda", "i", "\u010dude\u0107i", "se", "sam", "sebi", "tu", "i", "ostao", "pre\u017eiveo", "je", "otac", "iguman", "mnogo", "toga", "bio", "dobri", "pastir", "u", "najte\u017eim", "komunisti\u010dkim", "vremenima", "\u010dak", "je", "i", "zatvaran", "u\u010dio", "je", "ljude", "veri", "i", "poverenju", "u", "boga", "pe\u0161a\u010dio", "po", "snegovima", "borio", "se", "protiv", "praznoverja", "i", "maloverja", "ali", "nikad", "nije", "posustajao", "pri\u010dali", "bi", "mi", "do", "jutarnjih", "sati", "jer", "je", "tema", "na", "pretek", "a", "otac", "sava", "o", "svemu", "govori", "otvoreno", "jasno", "duhovito", "ali", "trebalo", "je", "sutradan", "sti\u0107i", "u", "manastir", "gomionicu", "krenuli", "smo", "na", "vreme", "monasi", "iz", "krupe", "i", "mi", "da", "stignemo", "na", "svetu", "liturgiju", "da", "sa", "monahinjama", "i", "vernim", "narodom", "do\u010dekamo", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkopa", "banjalu\u010dkog", "g", "jefrema", "i", "toliko", "se", "naroda", "okupilo", "da", "se", "u", "crkvu", "posve\u0107enu", "vavedenju", "presvete", "bogorodice", "te\u0161ko", "moglo", "u\u0107i", "episkopu", "jefremu", "na", "svetoj", "arhijerejskoj", "liturgiji", "saslu\u017eivali", "su", "visokoprepodobni", "arhimandriti", "serafim", "nastojatelj", "manastir", "rmanj", "arh", "stefan", "iguman", "manastira", "velika", "remeta", "i", "sve\u0161tenstvo", "eparhije", "banjalu\u010dke", "u", "toku", "svete", "liturgije", "episkop", "jefrem", "je", "rukopolo\u017eio", "sabrata", "manastira", "krupa", "andreja", "blagojevi\u0107a", "u", "\u010din", "jeromonaha", "upravo", "zbog", "toga", "je", "arh", "stefan", "i", "krenuo", "na", "put", "jer", "je", "o", "andrej", "bio", "njegovo", "duhovno", "\u010dedo", "divna", "liturgija", "na", "kojoj", "je", "sav", "narod", "pevao", "zatim", "trpeza", "ljubavi", "za", "sve", "koji", "su", "bili", "u", "manastiru", "ispunilo", "nas", "je", "neopisivom", "rado\u0161\u0107u", "puno\u0107om", "ljubavlju", "kada", "\u010dovek", "ose\u0107a", "da", "voli", "ceo", "svet", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "zapo\u010dinje", "novo", "poglavlje", "na\u0161eg", "putovanja", "kre\u0107emo", "ka", "glamo\u010du", "odakle", "je", "brat", "radovan", "sre\u0107an", "\u0161to", "mo\u017ee", "o", "stefanu", "i", "nama", "da", "poka\u017ee", "mesto", "svog", "ro\u0111enja", "obnovljenu", "ku\u0107u", "groblje", "gde", "su", "mu", "sahranjeni", "njegovi", "preci", "da", "nas", "upozna", "sa", "crkvama", "tog", "kraja", "b", "radovan", "sestri", "janji", "i", "meni", "jer", "smo", "prvi", "put", "u", "tim", "krajevima", "govori", "o", "mestima", "kroz", "koja", "prolazimo", "a", "onda", "o", "stefan", "i", "on", "pevaju", "juna\u010dke", "pesme", "a", "gusle", "bri\u017eljivo", "sme\u0161tene", "u", "gepeku", "\u010dekaju", "pravi", "trenutak", "da", "se", "na", "njima", "zasvira", "magla", "se", "\u0161unja", "po", "vrhovima", "borova", "penjemo", "se", "i", "spu\u0161tamo", "preko", "planina", "malo", "je", "ku\u0107a", "u", "kojima", "sija", "svetlo", "razmi\u0161ljamo", "o", "poslednjem", "ratu", "a", "i", "onim", "prethodnim", "koji", "su", "protunjali", "tim", "krajevima", "sti\u017eemo", "po", "mraku", "u", "selo", "halapi\u0107", "ku\u0107a", "je", "ugrejana", "jer", "su", "te\u010da", "i", "tetka", "b", "radovana", "koji", "tu", "blizu", "stanuju", "sve", "pripremili", "za", "na\u0161", "dolazak", "tetka", "je", "razvukla", "pitu", "sa", "krompirom", "koja", "je", "jo\u0161", "vru\u0107a", "a", "b", "radovan", "dodaje", "i", "kiseli", "kupus", "ajvar", "sestra", "janja", "i", "ja", "grejemo", "se", "kraj", "\u0161poreta", "u", "kome", "pucketaju", "drva", "ono", "malo", "kom\u0161ija", "dolazi", "da", "se", "pozdrave", "a", "onda", "o", "stefan", "i", "radovan", "uzimaju", "gusle", "i", "pesme", "o", "junacima", "borbi", "za", "o\u010duvanje", "doma\u0107ih", "ognji\u0161ta", "imena", "vere", "i", "porodice", "prostiru", "se", "u", "no\u0107", "i", "\u010duju", "daleko", "kroz", "glamo\u010dko", "polje", "da", "ih", "\u010duju", "i", "\u017eivi", "i", "mrtvi", "slede\u0107eg", "jutra", "o", "stefan", "i", "b", "radovan", "poranili", "su", "na", "groblje", "onda", "se", "pozdravljamo", "sa", "kom\u0161ijama", "onom", "najbli\u017eem", "o", "stefan", "na", "rastanku", "poklanja", "svoj", "drveni", "krst", "na\u0161", "boravak", "u", "halapi\u0107ima", "gde", "su", "samo", "stariji", "ljudi", "dugo", "\u0107e", "se", "pamtiti", "i", "prepri\u010davati", "a", "o\u010deve", "pouke", "neke", "\u0107e", "i", "privezati", "\u010dvr\u0161\u0107e", "za", "veru", "i", "na\u0161u", "crkvu", "u", "glamo\u010du", "pose\u0107ujemo", "crkvu", "o", "slobodan", "do\u010dekuje", "nas", "u", "porti", "pri\u010da", "kakva", "je", "sve", "isku\u0161enja", "imao", "obnavljaju\u0107i", "crkvu", "nakon", "poslednjeg", "rata", "upoznajemo", "njegovu", "\u017eenu", "troje", "de\u010dice", "a", "kako", "nema", "mnogo", "posetilaca", "o", "sloba", "nas", "zaustavlja", "da", "ne", "idemo", "razmenjujemo", "pozdrave", "i", "ipak", "kre\u0107emo", "sre\u0107ni", "\u0161to", "ima", "tako", "divnih", "mladih", "ljudi", "poput", "njega", "koji", "uz", "veliki", "trud", "poku\u0161avaju", "da", "sa\u010duvaju", "svoj", "narod", "da", "\u017eive", "u", "dobru", "sa", "drugima", "da", "i", "u", "te\u0161kim", "situacijama", "govore", "o", "ljubavi", "bratoljublju", "i", "pra\u0161tanju", "svra\u0107amo", "i", "u", "manastir", "veselinje", "gde", "nas", "do\u010dekuje", "o", "sr\u0111an", "govori", "o", "istorijatu", "ove", "svetinje", "koja", "je", "devedesetih", "godina", "bila", "te\u0161ko", "o\u0161te\u0107ena", "od", "hrvatske", "vojske", "u", "krugu", "manastira", "je", "i", "kapela", "kao", "i", "spomen", "kosturnica", "novomu\u010denika", "postradalih", "od", "usta\u0161a", "1941-1945", "godine", "u", "jami", "kori\u0107na", "i", "drugim", "jamama", "pored", "glamo\u010da", "pognutih", "glava", "stojimo", "u", "kosturnici", "te\u0161ko", "je", "shvatiti", "kako", "to", "zlo", "naraste", "u", "\u010doveku", "koji", "nedu\u017ene", "\u017eenu", "decu", "na", "najsvirepije", "na\u010dine", "ubija", "mnogo", "je", "pitanja", "i", "samo", "nada", "na", "gospoda", "da", "se", "tako", "ne\u0161to", "vi\u0161e", "nikada", "ne\u0107e", "ponovoti", "put", "nas", "vodi", "dalje", "svra\u0107amo", "i", "u", "gornje", "vrbanjce", "i", "zati\u010demo", "u", "porti", "crkve", "o", "petra", "u", "radnoj", "atmosferi", "priprema", "crkvu", "i", "portu", "za", "veseli", "praznik", "bo\u017ei\u0107a", "te\u0161ko", "je", "opisati", "tu", "njegovu", "radost", "susreta", "sa", "arh", "stefanom", "vodi", "nas", "u", "ku\u0107u", "a", "popadija", "nas", "poslu\u017euje", "i", "pri\u010da", "kako", "o", "petar", "i", "u", "tim", "poodmaklim", "godinama", "radi", "po", "ceo", "dan", "odlazimo", "i", "do", "o", "varnave", "u", "manastir", "treskavac", "ali", "tamo", "nalazimo", "samo", "radnike", "na", "krovu", "koji", "vredno", "rade", "sti\u017eemo", "i", "u", "selo", "grace", "do", "petra", "brata", "o", "stefana", "dirljiv", "je", "susret", "dvojice", "bra\u0107e", "sa", "kakvim", "po\u0161tovanjem", "do\u010dekuju", "o", "stefana", "njegovi", "najbli\u017ei", "ljube", "ga", "u", "ruku", "deca", "smerno", "staju", "sa", "strane", "da", "ne", "smetaju", "odraslima", "otac", "stefan", "ve\u0107", "pomenute", "gusle", "poklanja", "svom", "bratu", "koji", "bri\u017eno", "slede\u0107i", "uputstva", "o", "stefana", "i", "brata", "radovana", "izvla\u010di", "prve", "zvuke", "sa", "instrumenta", "koji", "se", "u", "ovim", "krajevima", "neguje", "vekovima", "iz", "sela", "grace", "odlazimo", "do", "mrkonji\u0107a", "tog", "divnog", "brdskog", "gradi\u0107a", "uskih", "ulica", "i", "zbijenih", "ku\u0107a", "i", "opet", "na", "put", "ponovo", "smo", "u", "manastiru", "krupa", "na", "vrbasu", "otac", "iguman", "sava", "do\u010dekuje", "nas", "pitanjem", "pa", "gde", "smo", "tako", "dugo", "o\u010dekivao", "nas", "je", "ranije", "\u017eele\u0107i", "da", "sa", "nama", "provede", "jo\u0161", "koji", "trenutak", "na", "rastanku", "svakome", "od", "nas", "daruje", "kesu", "punu", "divnih", "\u0161trikanih", "vunenih", "\u010darapa", "i", "onda", "kre\u0107emo", "za", "banja", "luku", "u", "banskim", "dvorima", "je", "promocija", "knjige", "\u201cisus", "hristos", "put", "istina", "i", "\u017eivot\u201d", "knjiga", "razgovora", "sa", "na\u0161im", "duhovnicima", "kako", "je", "lepo", "biti", "sa", "gospodom", "i", "bli\u017enjima", "kako", "je", "plodotvorna", "zajednica", "boga", "i", "ljudi", "pokazalo", "se", "to", "i", "u", "banja", "luci", "gde", "smo", "do\u0161li", "zahvaljuju\u0107i", "trudu", "b", "stamenka", "sestara", "rajne", "i", "vere", "hvala", "im", "na", "gostoprimstvu", "hvala", "svima", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "nas", "\u010duju", "saslu\u0161aju", "da", "na\u0111u", "odgovore", "na", "svoje", "pitanja", "da", "se", "u\u010dvrste", "u", "veri", "nadi", "i", "ljubavi", "kre\u0107emo", "za", "beograd", "puna", "srca", "znaju\u0107i", "da", "je", "svako", "u", "ovo", "putovanje", "ulo\u017eio", "neku", "svoju", "lepticu", "darove", "koje", "nam", "je", "gospod", "podario", "dobru", "volju", "i", "nadasve", "ljubav", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "decembar", "2014", "godine"]}