{"naslov": "PRIRODA I PRIRODNO OKRU\u017dENJE NA PLANINI ATOS", "sadrzaj": ["poluostrvo", "atos", "poznatije", "po", "nazivu", "sveta", "gora", "je", "najisto\u010dnije", "od", "tri", "poluostrva", "halkidikija", "od", "druga", "dva", "se", "razlikuje", "geografski", "ali", "i", "geolo\u0161ki", "klimatski", "i", "istorijski", "sve", "se", "to", "jasno", "odra\u017eava", "u", "vegetaciji", "tog", "podru\u010dja", "u", "geolo\u0161kom", "smislu", "poluostrvo", "kasandra", "je", "uglavnom", "sa\u010dinjeno", "od", "tercijarnih", "formacija", "sedimentne", "formacije", "laporci", "poluostrvo", "sitonija", "je", "tako\u0111e", "sa\u010dinjeno", "od", "tercijarnih", "formacija", "ali", "prete\u017eno", "od", "gnajsa", "i", "granita", "na", "poluostrvu", "atos", "mo\u017eemo", "vidjeti", "produ\u017eetak", "geolo\u0161kih", "formacija", "rodopa", "i", "prelazak", "u", "formacije", "kristalastog", "\u0161kriljca", "gnajs", "mika\u0161ist", "kre\u010dnjak", "i", "mermer", "i", "magmatske", "stijene", "granit", "granodioriti", "serpentini", "poluostrvo", "atos", "se", "i", "morfolo\u0161ki", "razlikuje", "od", "ostala", "dva", "poluostrva", "razlike", "se", "ogledaju", "u", "strmim", "padinama", "i", "liticama", "du\u017e", "obale", "u", "duboko", "naboranom", "terenu", "i", "izdizanju", "planine", "atos", "u", "vidu", "piramide", "koja", "visinom", "nadma\u0161uje", "2000", "metara", "2003", "m", "poluostrvo", "je", "dobilo", "naziv", "po", "planini", "upravo", "su", "strme", "litice", "u", "kombinaciji", "sa", "kamenitim", "obalama", "i", "morskim", "strujama", "na", "ju\u017enom", "kraju", "poluostrva", "navele", "kserkesa", "da", "izgradi", "kanal", "koji", "\u0107e", "nositi", "njegovo", "ime", "ovaj", "negostoljubivi", "teren", "je", "vjerovatno", "bio", "razlog", "ograni\u010dene", "kolonizacije", "ovog", "podru\u010dja", "kroz", "anti\u010dka", "vremena", "me\u0111utim", "upravo", "ga", "je", "ta", "negostoljubivost", "u\u010dinila", "lokacijom", "podesnom", "za", "osnivanje", "mona\u0161ke", "civilizacije", "geografska", "izolovanost", "doprinijela", "je", "o\u010duvanju", "drevnih", "biljnih", "i", "\u017eivotinjskih", "vrsta", "pa", "se", "na", "ovom", "podru\u010dju", "mo\u017ee", "prona\u0107i", "37", "endemskih", "vrsta", "poluostrvo", "atos", "se", "klimatski", "razlikuje", "od", "ostala", "dva", "poluostrva", "halkidikija", "na", "kojima", "vlada", "mediteranska", "klima", "na", "klimu", "poluostrva", "atos", "uti\u010du", "faktori", "kao", "\u0161to", "su", "zna\u010dajna", "nadmorska", "visina", "sjeveroisto\u010dni", "vjetrovi", "koji", "vladaju", "regionom", "kao", "i", "uzlazne", "i", "silazne", "vazdu\u0161ne", "struje", "niz", "planinu", "atos", "tako", "na", "poluostrvu", "atos", "vidimo", "tipi\u010dnu", "mediteransku", "klimu", "samo", "na", "sjeveru", "i", "du\u017e", "obale", "gdje", "je", "obala", "na", "150-500", "800", "m", "nadmorske", "visine", "u", "zavisnosti", "od", "mjesta", "strmosti", "terena", "i", "vrste", "stijena", "prostorom", "dominiraju", "alepski", "bor", "i", "\u0161irokolisna", "zimzelena", "drve\u0107a", "klima", "u", "unutra\u0161njosti", "se", "kre\u0107e", "od", "mediteranske", "ka", "kontinentalnoj", "sa", "veoma", "zastupljenim", "\u0161irokolisnim", "listopadnim", "drve\u0107em", "hrast", "kesten", "breza", "i", "planinskim", "mediteranskim", "\u010detinarima", "jela", "i", "crni", "bor", "u", "najvi\u0161im", "predjelima", "atosa", "na", "visinama", "iznad", "otprilike", "1600", "m", "vlada", "tipi\u010dna", "kontinentalna", "klima", "sa", "alpskom", "vegetacijom", "zahvaljuju\u0107i", "raznolikosti", "geolo\u0161kih", "formacija", "i", "vrsta", "stijena", "veoma", "raznovrsnoj", "topografiji", "i", "varijacijama", "u", "klimi", "poluostrvo", "atos", "se", "mo\u017ee", "pohvaliti", "velikom", "raznoliko\u0161\u0107u", "biljnih", "i", "\u017eivotinjskih", "vrsta", "na", "svim", "nivoima", "o", "biodiverzitetu", "ovog", "podru\u010dja", "najbolje", "govori", "broj", "biljnih", "i", "\u017eivotinjskih", "vrsta", "vi\u0161e", "od", "1200", "vrsta", "biljaka", "i", "350", "vrsta", "pe\u010durki", "vegetaciju", "\u010dini", "oko", "50", "biljnih", "zajednica", "biljne", "vrste", "i", "krajolici", "\u010dine", "jedinstven", "mozaik", "varijeteta", "koji", "se", "rijetko", "nalazi", "na", "tako", "malom", "podru\u010dju", "", "30.000", "hektara", "planine", "atos", "istorijski", "se", "atos", "zna\u010dajno", "razlikuje", "od", "ostatka", "halkidikija", "dok", "su", "u", "anti\u010dka", "vremena", "ostala", "dva", "poluostrva", "halkidikija", "kasandra", "and", "sitonija", "veoma", "rano", "bila", "kolonizovana", "i", "tako", "razvila", "va\u017ene", "gradove", "od", "kojih", "su", "mnoge", "podigli", "atinjani", "na", "poluostrvu", "atos", "su", "se", "zahvaljuju\u0107i", "svojoj", "izolovanosti", "tek", "rijetki", "nastanjivali", "zbog", "mirnog", "mora", "koje", "ih", "okru\u017euje", "i", "prirodnih", "luka", "\u0161ume", "kasandre", "i", "sitonije", "su", "sje\u010dene", "za", "potrebe", "brodogradnje", "i", "gra\u0111evinskih", "radova", "a", "eksploatisali", "su", "se", "i", "metali", "i", "rude", "roba", "se", "plasirala", "na", "tr\u017ei\u0161te", "atine", "a", "kasnije", "i", "u", "makedonske", "zemlje", "kao", "posljedica", "veliki", "broj", "vrsta", "koje", "su", "postojale", "u", "anti\u010dka", "vremena", "je", "ugro\u017een", "ili", "iskorijenjen", "suprotno", "tome", "reklo", "bi", "se", "da", "su", "\u0161ume", "atosa", "ostale", "skoro", "netaknute", "i", "da", "su", "zadr\u017eale", "svoje", "drevne", "karakteristike", "u", "smislu", "raznolikosti", "vrsta", "tako", "je", "i", "danas", "u", "udaljenijim", "krajevima", "mona\u0161ki", "\u017eivot", "koji", "je", "tako\u0111e", "stvorio", "povoljne", "uslove", "za", "razvoj", "prirodnog", "okru\u017eenja", "na", "poluostrvu", "atos", "kasnije", "poluostrvu", "planine", "atos", "javio", "se", "rano", "trend", "se", "javljao", "sporadi\u010dno", "do", "sredine", "10", "v.n.e", "sredinom", "10", "vijeka", "963", "g", "zapo\u010deta", "je", "izgradnja", "manastira", "velika", "lavra", "nakon", "\u010dega", "je", "uslijedio", "sistematski", "razvoj", "mona\u0161kog", "\u017eivota", "koji", "je", "okon\u010dan", "sredinom", "15", "vijeka", "ukupno", "20", "autonomnih", "\u2018svetih", "manastira\u2019", "\u010dini", "zajednicu", "planine", "atos", "ova", "zajednica", "sa", "vi\u0161e", "od", "1000", "godina", "istorije", "prolazila", "je", "kroz", "uspone", "i", "padove", "iako", "je", "bivala", "na", "udaru", "razli\u010ditih", "napada\u010da", "njen", "sveti", "mona\u0161ki", "duh", "ostao", "je", "netaknut", "u", "danima", "prosperiteta", "okupljala", "je", "vi\u0161e", "od", "20.000", "monaha", "ako", "se", "na", "to", "dodaju", "i", "mirjani", "laici", "koji", "su", "tu", "\u017eivjeli", "kao", "radnici", "drvosje\u010de", "ili", "graditelji", "atos", "je", "vrvio", "od", "\u017eivota", "to", "je", "ostavilo", "posljedice", "na", "prirodno", "okru\u017eenje", "naro\u010dito", "u", "podru\u010djima", "oko", "manastira", "veliki", "dio", "drvene", "gra\u0111e", "za", "potrebe", "gradnje", "i", "popravke", "je", "do\u0161ao", "iz", "\u0161uma", "atosa", "drvo", "iz", "hrastovih", "i", "kestenovih", "\u0161uma", "je", "bilo", "naro\u010dito", "tra\u017eeno", "ali", "se", "koristilo", "i", "drvo", "jele", "i", "crnog", "bora", "uprkos", "neorganizovanoj", "sje\u010di", "tog", "vremena", "i", "ograni\u010denim", "mogu\u0107nostima", "transporta", "nije", "do\u0161lo", "do", "nepovratne", "\u0161tete", "za", "raznolikost", "biljnih", "vrsta", "treba", "imati", "na", "umu", "izra\u017eenu", "sposobnost", "prirodnog", "ekosistema", "da", "se", "regeneri\u0161e", "ekosistemi", "zimzelenih", "\u0161irokolisnih", "\u0161uma", "u", "podru\u010dju", "na", "kojem", "se", "nalazi", "ve\u0107ina", "manastira", "kelija", "i", "skitova", "ku\u0107a", "su", "zna\u010dajnije", "izmijenjeni", "uslijed", "branja", "drveta", "za", "lo\u017eenje", "\u010dak", "su", "i", "danas", "glavni", "izvor", "energije", "za", "manastire", "skitove", "i", "kelije", "upravo", "drvo", "i", "ugalj", "to", "je", "razlog", "za\u0161to", "u", "manjoj", "ili", "ve\u0107oj", "mjeri", "stradaju", "zimzelene", "\u0161irokolisne", "\u0161ume", "u", "blizini", "skoro", "svih", "manastira", "pored", "potrebe", "da", "se", "prostor", "iskr\u010di", "za", "izgradnju", "zgrada", "i", "radnog", "prostora", "manastirima", "je", "trebala", "i", "zemlja", "za", "poljoprivredu", "odnosno", "proizvodnju", "hrane", "za", "monahe", "i", "posjetioce", "glavne", "poljoprivredne", "aktivnosti", "monaha", "su", "podrazumijevale", "sadnju", "vrtova", "sa", "povr\u0107em", "maslinjaka", "vinograda", "i", "vo\u0107njaka", "kako", "bi", "stvorili", "izglede", "za", "samoodr\u017eiv", "\u017eivot", "bilo", "je", "potrebno", "iskr\u010diti", "\u0161umu", "takvo", "o\u010di\u0161\u0107eno", "podru\u010dje", "nije", "ve\u0107e", "od", "5-10", "", "ukupne", "povr\u0161ine", "poluostrva", "od", "pribli\u017eno", "30.000", "ha", "300", "km2", "ali", "ekosistem", "nije", "ostao", "netaknut", "potreba", "za", "drvenom", "gra\u0111om", "i", "drvetom", "za", "lo\u017eenje", "uticala", "je", "na", "strukturu", "i", "izgled", "ekosistema", "zahvaljuju\u0107i", "tome", "\u0161to", "se", "tri", "vrste", "koje", "\u010dine", "ekosistem", "planine", "atos", "izuzev", "\u010detinara", "uglavnom", "lako", "podmla\u0111uju", "i", "regeneri\u0161u", "kao", "i", "\u010dinjenici", "da", "ih", "ne", "ugro\u017eavaju", "doma\u0107e", "\u017eivotinje", "koje", "pasu", "naro\u010dito", "koze", "ekosistem", "se", "oporavljao", "relativno", "brzo", "zahvaljuju\u0107i", "tome", "je", "krajolik", "ostao", "relativno", "o\u010duvan", "i", "nakon", "dugog", "niza", "godina", "ekosistem", "je", "u", "stanju", "oporaviti", "se", "i", "nakon", "\u0161umskih", "po\u017eara", "zbog", "sposobnosti", "\u010detinara", "a", "naro\u010dito", "crnog", "bora", "da", "se", "regeneri\u0161e", "poslije", "izlo\u017eenosti", "vatri", "kao", "i", "zbog", "sposobnosti", "\u0161irokolisnog", "drve\u0107a", "da", "se", "razmno\u017eava", "od", "sredine", "do", "kraja", "19", "vijeka", "zapo\u010deo", "je", "novi", "period", "\u0161umskih", "ekosistema", "na", "poluostrvu", "potrebe", "halkidikija", "za", "rudama", "i", "pove\u0107ana", "potro\u0161nja", "drveta", "kestena", "u", "poljoprivredi", "je", "dovela", "do", "uvo\u0111enja", "sistematskog", "upravljanja", "iskori\u0161tavanjem", "\u0161uma", "koje", "je", "postalo", "zna\u010dajan", "izvor", "prihoda", "za", "ve\u0107inu", "manastira", "iskr\u010davanje", "u", "kojem", "su", "stradale", "jele", "i", "ostale", "vrste", "drveta", "je", "dovelo", "do", "nestanka", "visokih", "mje\u0161ovitih", "\u0161uma", "u", "sredi\u0161njoj", "zoni", "i", "nastanka", "niskih", "\u0161uma", "kestena", "mladice", "kestena", "rastu", "vrlo", "brzo", "u", "pore\u0111enju", "sa", "drugim", "vrstama", "drve\u0107a", "i", "bolje", "podnose", "sjenku", "\u0161to", "je", "nekad", "bila", "gusta", "bogata", "\u0161arolika", "\u0161uma", "sa", "starim", "velikim", "i", "visokim", "stablima", "koje", "je", "opisao", "griesebach", "1839", "preraslo", "je", "u", "skoro", "ujedna\u010dene", "i", "guste", "niske", "\u0161ume", "kestena", "obuhvataju\u0107i", "sve", "opisano", "\u017eelimo", "ista\u0107i", "da", "su", "velika", "raznolikost", "geolo\u0161kih", "formacija", "i", "stijena", "duboko", "naboran", "teren", "velika", "nadmorska", "visina", "planine", "atos", "u", "kombinaciji", "sa", "razli\u010ditim", "tipovima", "klime", "izolovano\u0161\u0107u", "tog", "podru\u010dja", "i", "\u010dinjenicom", "da", "ga", "ne", "pohode", "nomadska", "stada", "\u017eivotinja", "koje", "pasu", "stvorila", "mozaik", "raznovrsne", "vegetacije", "od", "tipi\u010dne", "mediteranske", "do", "alpske", "karakteristi\u010dni", "su", "zadivljuju\u0107a", "vitalnost", "i", "gustina", "te", "izuzetan", "biodiverzitet", "flore", "i", "faune", "krajolik", "oblikovan", "takvom", "kombinacijom", "vegetacije", "i", "terena", "je", "rijetko", "lijep", "i", "raznovrstan", "takav", "krajolik", "je", "jedinstven", "kre\u0107e", "se", "od", "\u2018pitomih\u2019", "obala", "do", "\u2018divljih\u2019", "klanaca", "kamenjara", "i", "izdignutih", "stijena", "sve", "je", "to", "obuhva\u0107eno", "pojmom", "\u2018magija", "atosa\u2019", "i", "to", "mora", "ostati", "u", "prirodnom", "stanju", "prirodno", "okru\u017eenje", "planine", "atos", "predstavlja", "vje\u010ditu", "kariku", "u", "lancu", "njegovog", "cjelokupnog", "kulturnog", "naslije\u0111a", "\u00ab\u03c4\u03bf", "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc", "\u03ba\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2", "\u03c4\u03bf\u03c5", "\u03b1\u03b3\u03af\u03bf\u03c5", "\u03cc\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2\u00bb", "\u201ethe", "natural", "beauty", "of", "mount", "athos\u201d", "\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf", "\u2013", "calendary", "2003", "\u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7", "\u00ab\u03b1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03b1\u00bb", "\u2013", "izdanje", "\u201eagioreitiki", "estia\u201c", "izvor", "http://pemptousia.com", "prevod", "snje\u017eana", "\u0111or\u0111i\u0107", "09.01.2016"]}