{"naslov": "REPORTA\u017dA IZ BRISELA: SVETLOST U NO\u0106I", "sadrzaj": ["pove\u0161\u0107emo", "vas", "nakratko", "u", "centar", "zapadne", "evrope", "u", "grad", "brisel", "grad", "u", "kome", "se", "trenutno", "donose", "va\u017ene", "politi\u010dke", "i", "vojne", "odluke", "grad", "koji", "\u017eivi", "ritmom", "uobi\u010dajenim", "za", "svetske", "metropole", "gde", "svetlost", "reklama", "diskoteka", "prodavnica", "stalnog", "shoppinga", "mode", "i", "zabave", "oblikuje", "mentalitet", "njegovih", "\u017eitelja", "i", "ube\u0111uje", "ih", "da", "\u017eive", "u", "stvarnoj", "svetlosti", "\u0161arenila", "i", "neprekidnog", "pokreta", "ne", "zaboravljaju\u0107i", "da", "je", "to", "i", "grad", "koji", "je", "pru\u017eio", "uhlebljenje", "stotinama", "prido\u0161lica", "iz", "najrazli\u010ditijih", "krajeva", "sveta", "grad", "veoma", "ljubaznih", "starosedelaca", "kojih", "je", "sve", "manje", "zbog", "ogromnog", "priliva", "stranaca", "i", "ostavljaju\u0107i", "po", "strani", "sve", "prednosti", "\u017eivota", "", "naro\u010dito", "za", "privremene", "gastarbajtere", "iz", "siroma\u0161nih", "zemalja", "koji", "radom", "ovde", "hrane", "svoje", "mnogobrojne", "porodice", "ostavljene", "negde", "daleko", "", "osvrnu\u0107emo", "se", "sada", "samo", "na", "one", "koji", "su", "ovde", "do\u0161li", "sa", "velikom", "strepnjom", "kako", "o\u010duvati", "svoju", "duhovnost", "i", "ostati", "na", "dobrom", "putu", "\u010dime", "nahraniti", "svoju", "du\u0161u", "u", "zemlji", "koja", "blje\u0161ti", "ve\u0161tastvenim", "svetlom", "a", "ustvari", "\u017eivotari", "u", "te\u0161kom", "duhovnom", "mraku", "na", "sve", "strane", "katoli\u010dke", "crkve", "nekada", "pune", "vernika", "a", "danas", "skoro", "polovina", "desakralizovana", "i", "pretvorena", "u", "restorane", "i", "barove\u2026", "narod", "koji", "je", "zaboravio", "boga", "i", "polako", "na", "religiju", "po\u010dinje", "da", "gleda", "kao", "na", "\u00abblagu", "nastranost\u00bb\u2026", "pogotovo", "pravoslavci", "na", "zapadu", "strepe", "od", "tog", "susreta", "ali", "gospod", "dobri", "brine", "o", "svemu", "pa", "kao", "\u0161to", "je", "re\u010deno", "za", "na\u0161", "duhovni", "\u017eivot", "\u00abi\u0161tite", "i", "da\u0107e", "vam", "se", "tra\u017eite", "i", "na\u0107i", "\u0107ete", "kucajte", "i", "otvori\u0107e", "vam", "se\u2026\u00bb", "otvaraju", "se", "vrata", "i", "iz", "tame", "se", "pojavljuju", "svetla", "velika", "mala", "kao", "zvezde", "osvetljavaju", "put", "i", "navode", "gladnog", "tra\u017eioca", "kuda", "da", "krene", "u", "ovom", "gradu", "", "pravoslavna", "crkva", "do", "pravoslavne", "crkve", "neke", "krase", "\u010ditave", "kvartove", "svojom", "lepotom", "ali", "ve\u0107ina", "je", "sme\u0161tena", "u", "zgrade", "po", "gradu", "samo", "\u0161etnjom", "kroz", "grad", "\u0107ete", "sigurno", "pro\u0107i", "bar", "pored", "neke", "ruske", "ili", "gr\u010dke", "crkve", "u", "belgiji", "je", "za", "oko", "80.000", "pravoslavnih", "vernika", "postojalo", "oko", "pet", "ruskih", "parohija", "po", "dve", "rumunske", "i", "srpske", "jedna", "bugarska", "dve", "parohije", "ruske", "zagrani\u010dne", "crkve", "podaci", "su", "iz", "2010", "ali", "i", "te", "podatke", "\u0107emo", "ostaviti", "sada\u2026", "poseti\u0107emo", "rusku", "pravoslavnu", "crkvu", "svetog", "jova", "mnogostradalnog", "prelepo", "zdanje", "sme\u0161teno", "u", "najlep\u0161em", "delu", "grada", "okru\u017eeno", "zelenilom", "i", "uspavanim", "ku\u0107icama", "crkvu", "koja", "je", "i", "kroz", "istoriju", "a", "i", "danas", "\u010dvrsto", "ispreplela", "veze", "sa", "srpskim", "narodom", "i", "u", "kojoj", "na", "desnom", "zidu", "pored", "velike", "ikone", "svetog", "nikolaja", "mirlikijskog", "stoji", "ikona", "svetog", "save", "srpskog", "crkva", "svetog", "jova", "je", "podignuta", "u", "spomen", "na", "cara", "nikolaja", "drugog", "njegovu", "porodicu", "i", "sve", "postradale", "od", "ruke", "bolj\u0161evika", "kako", "znane", "tako", "i", "one", "\u00ab\u010dija", "imena", "zna", "samo", "gospod\u00bb", "i", "", "koincidencija", "", "dan", "crkvene", "slave", "sveti", "jov", "19", "maja", "poklapa", "se", "sa", "danom", "ro\u0111enja", "svetog", "cara", "svuda", "unutar", "crkve", "po", "zidovima", "su", "plo\u010de", "sa", "isklesanim", "imenima", "\u017ertava", "bolj\u0161evi\u010dkog", "nasilja", "i", "zdanje", "je", "za\u0161ti\u0107eno", "zakonom", "kao", "spomenik", "kulture", "pred", "krvavim", "naletom", "bolj\u0161evizma", "rusi", "su", "se", "tada", "spasavali", "masovno", "odlaze\u0107i", "preko", "granice", "glavni", "udarac", "komunisti\u010dke", "vlade", "tamo", "gde", "je", "preuzela", "vlast", "bio", "je", "usmeren", "protiv", "pravoslavne", "crkve", "kada", "je", "usledio", "veliki", "egzodus", "rusa", "iz", "svoje", "otad\u017ebine", "izvan", "granica", "rusije", "se", "na\u0161la", "i", "vi\u0161a", "crkvena", "uprava", "juga", "rusije", "koju", "je", "predvodio", "mitropolit", "antonije", "hrapovicki", "koji", "je", "na", "poziv", "srpskog", "patrijarha", "dimitrija", "pre\u0161ao", "u", "srbiju", "a", "sa", "njim", "i", "cela", "uprava", "tu", "po\u010dinje", "neraskidiva", "veza", "srba", "i", "rusa", "izvan", "granica", "godine", "1921", "je", "odr\u017ean", "prvi", "svezagrani\u010dni", "sabor", "ruske", "crkve", "u", "sremskim", "karlovcima", "i", "od", "tada", "pa", "nadalje", "ruska", "zagrani\u010dna", "crkva", "je", "predstavljala", "po", "re\u010dima", "svetog", "jovana", "\u0161angajskog", "slobodni", "deo", "ruske", "crkve", "i", "duhovno", "bila", "vodilja", "onima", "koji", "su", "ostali", "zarobljeni", "progonjeni", "uni\u0161tavani", "i", "ucenjeni", "da", "se", "odreknu", "vere", "od", "jedne", "crkve", "", "dve", "crkve", "dve", "sestre", "bliznakinje", "su", "nasilno", "razdvojene", "da", "krvare", "jedna", "za", "drugom", "u", "narednim", "decenijama", "jedna", "u", "strahovitim", "patnjama", "a", "druga", "sastradavaju\u0107i", "s", "njom", "i", "\u010duvajuci", "povereno", "joj", "duhovno", "blago", "do", "ponovnog", "susreta", "2008", "godine", "kada", "je", "ruska", "zagrani\u010dna", "crkva", "ponovo", "potpala", "pod", "okrilje", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "do", "tada", "vratimo", "se", "na", "dane", "razdvojenosti", "jedan", "deo", "tzv", "belih", "rusa", "u", "belgiji", "je", "1929", "pokrenuo", "inicijativu", "da", "rasejani", "rusi", "prikupljaju", "sredstva", "za", "izgradnju", "crkve", "u", "briselu", "me\u0111u", "prvima", "se", "odazvala", "jugoslovenska", "kraljevska", "ku\u0107a", "a", "jedan", "od", "predsednika", "komiteta", "za", "izgradnju", "te", "godine", "bio", "je", "\u0441\u0432\u044f\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439", "\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445", "\u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0434\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439", "od", "tada", "je", "pro\u0161lo", "skoro", "20", "godina", "dok", "crkva", "nije", "osve\u0161tana", "1950", "godine", "sveti", "jovan", "\u0161angajski", "je", "u", "vreme", "gra\u0111anskog", "rata", "u", "rusiji", "do\u0161ao", "u", "srbiju", "i", "u", "beogradu", "zavr\u0161io", "bogoslovski", "fakultet", "te", "se", "zamona\u0161io", "1925", "u", "miljkovom", "manastiru", "kod", "svilajnca", "posle", "desetak", "godina", "je", "postao", "episkop", "ruske", "zagrani\u010dne", "crkve", "poslat", "u", "\u0161angaj", "a", "onda", "opet", "zbog", "komunisticke", "po\u0161asti", "napustio", "kinu", "sveti", "sinod", "ruske", "zagrani\u010dne", "crkve", "postavio", "je", "vladiku", "jovana", "1951", "godine", "za", "arhiepiskopa", "zapadnoevropskog", "za", "nas", "je", "to", "interesantno", "jer", "je", "jedan", "dobar", "deo", "njegovog", "\u017eivota", "u", "evropi", "bio", "tesno", "povezan", "sa", "crkvom", "svetog", "jova", "u", "briselu", "gde", "je", "\u010desto", "dolazio", "na", "dan", "ubistva", "carskih", "mu\u010denika", "a", "i", "cele", "no\u0107i", "izme\u0111u", "16", "i", "17", "jula", "sveti", "vladika", "je", "u", "ovoj", "crkvi", "slu\u017eio", "i", "\u010ditao", "psalme", "kao", "i", "mnogobrojni", "narod", "koji", "se", "okupljao", "i", "koji", "ga", "je", "smatrao", "svetim", "jo\u0161", "za", "\u017eivota", "dok", "je", "sveti", "jovan", "\u0161angajski", "boravio", "u", "briselu", "i", "parizu", "sve\u0161tenik", "ove", "ruske", "crkve", "tih", "godina", "bio", "je", "o", "\u010dedomir", "ostoji\u0107", "koga", "se", "i", "danas", "mnogi", "parohijani", "se\u0107aju", "s", "po\u0161tovanjem", "ako", "\u010duju", "da", "neko", "putuje", "u", "beograd", "\u0161alju", "se", "paketi\u0107i", "sitnica", "spakovanih", "s", "ljubavlju", "za", "ro\u0111ake", "\u010duvenog", "oca", "\u010dede", "otac", "\u010dedomir", "je", "zbog", "pretnji", "hap\u0161enjem", "prebegao", "iz", "srbije", "1950", "godine", "pre\u0161ao", "no\u0107u", "preko", "planina", "u", "austriju", "i", "do\u0161ao", "do", "belgije", "ostavio", "je", "u", "srbiji", "suprugu", "i", "dvoje", "dece", "a", "u", "briselskoj", "crkvi", "je", "slu\u017eio", "devet", "godina", "sve", "to", "ukazuje", "na", "tesne", "veze", "istorijske", "duhovne", "i", "emotivne", "izme\u0111u", "tzv", "zagrani\u010dnih", "rusa", "i", "srba", "a", "kako", "bi", "jedan", "srbin", "mogao", "da", "se", "ose\u0107a", "upoznaju\u0107i", "divne", "du\u0161e", "koje", "ga", "prihvataju", "kao", "najro\u0111enijeg", "u\u0111imo", "u", "crkvu", "slu\u017eba", "nije", "jo\u0161", "po\u010dela\u2026", "u", "svakoj", "crkvi", "\u010dovek", "ose\u0107a", "kao", "i", "u", "svakoj", "bo\u017ejoj", "ku\u0107i", "da", "ovaj", "deo", "teritorije", "ne", "pripada", "ovozemaljskom", "ali", "u", "ovoj", "crkvi", "do\u017eivljaj", "je", "posebno", "jak", "generacije", "rusa", "koje", "su", "zauvek", "napustile", "svoju", "otad\u017ebinu", "su", "\u017eivot", "svoj", "posvetile", "samo", "jednom", "cilju", "ako", "su", "izgubili", "sve", "da", "sa\u010duvaju", "ono", "najdragocenije", "svoju", "duhovnost", "svoje", "sveto", "pravoslavlje", "onako", "kako", "su", "ga", "primili", "", "\u010disto", "i", "najbli\u017ee", "svetoota\u010dkom", "predanju", "znali", "su", "da", "\u0107e", "jedino", "tako", "sa\u010duvati", "i", "svoj", "\u017eivot", "jer", "\u017eivot", "nevezan", "za", "svoj", "koren", "je", "kao", "list", "kojeg", "oduva", "vetar", "i", "za", "njegovu", "sudbinu", "se", "vi\u0161e", "ne", "zna", "u", "ovu", "crkvu", "sam", "u\u0161la", "prvi", "put", "pre", "15", "godina", "pobegav\u0161i", "od", "nato", "bombardovanja", "crkva", "je", "bila", "dupke", "puna", "ruski", "ba\u0161", "nisam", "razumela", "ali", "jesam", "u", "jednom", "momentu", "kad", "je", "sve\u0161tenik", "sa", "celim", "narodom", "stao", "da", "se", "moli", "za", "\u00abnapa\u0107eni", "srpski", "narod\u00bb", "i", "polako", "upoznavala", "sam", "te", "beskrajno", "divne", "du\u0161e", "i", "u\u010dila", "budu\u0107i", "biv\u0161i", "komunista", "koji", "nije", "imao", "ba\u0161", "mnogo", "predstave", "o", "veri", "ali", "koga", "je", "milosrdno", "dotakao", "bo\u017eji", "poziv", "da", "do\u0111e", "na", "jedino", "mesto", "gde", "\u0107e", "dobiti", "utehu", "polako", "sam", "ulazila", "u", "taj", "svet", "dotle", "nepoznat", "za", "mene", "jedna", "od", "prvih", "osoba", "koju", "sam", "upoznala", "je", "bila", "ljuba", "\u017eena", "koja", "je", "nekih", "stotinu", "kilometara", "putovala", "na", "svaku", "liturgiju", "ve\u010dernje", "i", "svaki", "praznik", "", "iz", "holandije", "i", "eto", "ti", "nauke", "", "mi", "lenjivi", "koje", "je", "nekad", "mrzelo", "da", "sednemo", "u", "autobus", "na", "desetak", "minuta", "i", "do\u0111emo", "na", "slu\u017ebu", "kakvu", "sramotu", "osetimo", "pred", "takvima", "kao", "\u0161to", "je", "ona", "eto", "kako", "\u010dovek", "samo", "sobom", "i", "svojim", "pona\u0161anjem", "mo\u017ee", "uticati", "na", "druge", "da", "ne\u0161to", "promene", "ljuba", "je", "govorila", "ruski", "i", "holandski", "ja", "srpski", "i", "natucala", "francuski", "dijalog", "je", "bilo", "jako", "te\u0161ko", "uspostaviti", "re\u010dima", "ali", "kad", "ljuba", "pri\u0111e", "i", "zagrli", "te", "i", "pogleda", "onim", "o\u010dima", "u", "koje", "je", "sme\u0161ten", "okean", "blagosti", "u", "taj", "pogled", "stanu", "svi", "razgovori", "i", "osvetli", "se", "sva\u010diji", "\u017eivot", "i", "taj", "zagrljaj", "ti", "olak\u0161a", "sve", "muke", "koje", "nosi\u0161", "bez", "da", "izgovorite", "i", "jednu", "re\u010denicu", "e", "to", "treba", "doziveti", "njeno", "pravo", "ime", "je", "ljubov", "u", "tih", "pet", "slova", "je", "stala", "sva", "ljubav", "ovoga", "sveta", "pre", "par", "godina", "ljuba", "se", "zamona\u0161ila", "nije", "retkost", "da", "parohijani", "odavde", "odlaze", "u", "monahe", "duhovnost", "je", "na", "izuzetno", "visokom", "nivou", "bebe", "koje", "sam", "gledala", "pre", "petnaestak", "godina", "sad", "su", "momci", "i", "devojke", "nekada", "su", "za", "vreme", "slu\u017ebe", "spavali", "na", "klupama", "pore\u0111anim", "uza", "zid", "crkve", "sad", "se", "penju", "kod", "nas", "na", "balkon", "u", "hor", "i", "polako", "po\u010dinju", "da", "poju", "bukvalno", "su", "odrasli", "u", "ovoj", "crkvi", "jo\u0161", "ne\u0161to", "mi", "je", "zapalo", "za", "oko", "", "porodi\u010dni", "dolasci", "mnogo", "porodica", "u", "kojima", "se", "svaki", "\u010dlan", "anga\u017euje", "tamo", "gde", "mo\u017ee", "otac", "saslu\u017euje", "u", "oltaru", "majka", "peva", "u", "horu", "deca", "poma\u017eu", "oko", "sve\u0107njaka", "ve\u0107a", "deca", "\u010duvaju", "u", "dvori\u0161tu", "crkve", "one", "koji", "su", "previ\u0161e", "\u017eivahni", "ili", "druga", "divna", "slika", "mnogo", "mladih", "parova", "koji", "dolaze", "na", "svaku", "liturgiju", "posle", "nekog", "vremena", "", "eto", "ih", "sa", "bebom", "beba", "raste", "do", "svake", "liturgije", "i", "eno", "ve\u0107", "se", "mala", "ka\u0107iperka", "udesila", "za", "slu\u017ebu", "kao", "za", "vrbicu", "sa", "sve", "pletenom", "belom", "kapicom", "na", "glavi", "kada", "sam", "malu", "dariju", "pitala", "gde", "je", "ro\u0111ena", "ona", "odgovori", "kao", "iz", "topa", "pa", "ovde", "u", "crkvi", "istina", "je", "ta", "porodica", "poljaka", "\u017eivi", "u", "stanu", "ispod", "zvonika", "godinama", "i", "opet", "iznena\u0111enje", "dolazi\u0161", "u", "rusku", "crkvu", "ni", "ne", "razmi\u0161lja\u0161", "da", "tamo", "nije", "neko", "ko", "nije", "rus", "me\u0111utim", "dosta", "parohijana", "\u010dine", "pravoslavni", "poljaci", "poljak", "je", "i", "na\u0161", "dragi", "jaroslav", "vo\u0111a", "velikog", "hora", "koji", "zvu\u010di", "skoro", "kao", "profesionalni", "sa", "dvadesetak", "stalnih", "\u010dlanova", "tu", "su", "i", "duhovna", "predavanja", "jedne", "nedelje", "na", "ruskom", "druge", "na", "francuskom", "\u017eale", "se", "stariji", "parohijani", "da", "su", "im", "deca", "uglavnom", "u", "braku", "s", "belgijancima", "pa", "mla\u0111e", "generacije", "ne", "govore", "ruski", "na", "pitanje", "da", "li", "dolaze", "u", "crkvu", "\u2013", "ah", "da", "pa", "to", "se", "podrazumeva", "\u0161teta", "za", "jezik", "ali", "duhovnost", "se", "\u010duva", "nesmanjenom", "ja\u010dinom", "to", "je", "va\u017enije", "belgijanci", "primaju", "pravoslavlje", "uglavnom", "iz", "tih", "brakova", "postoji", "i", "dopunska", "\u0161kola", "za", "decu", "organizuju", "se", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "redovno", "se", "ide", "na", "svetu", "goru", "slavi", "se", "sve", "\u0161to", "treba", "da", "se", "slavi", "a", "u", "kombinaciji", "ve\u0107ine", "koju", "\u010dine", "rusi", "i", "poljaci", "ta", "slavlja", "su", "upe\u010datljiva", "u", "pozitivnom", "i", "veselom", "smislu", "postoji", "sala", "u", "kojoj", "se", "dru\u017ei", "i", "radi", "za", "veliki", "petak", "smo", "na", "primer", "tu", "pravili", "pla\u0161tanicu", "u\u017eivanje", "je", "sedeti", "sa", "sestrama", "i", "slu\u0161ati", "razgovore", "o", "putovanjima", "u", "manastire", "o", "lepim", "knjigama", "o", "veri", "tatjana", "iz", "kazahstana", "je", "tako\u0111e", "\u00abna\u0161la", "veru\u00bb", "upravo", "dolaskom", "na", "zapad", "pored", "rusa", "i", "poljaka", "tu", "su", "moldavci", "rumuni", "srbi", "ukrajinci", "fascinirao", "me", "na\u010din", "na", "koji", "se", "sav", "taj", "\u0161areni", "svet", "sporazumeva", "", "svako", "pri\u010da", "na", "svom", "jeziku", "i", "svako", "svakog", "razume", "pitala", "sam", "\u010dlanove", "hora", "kako", "su", "nau\u010dili", "crkvenoslovenski", "koji", "mi", "je", "malo", "zadavao", "muke", "pogotovo", "kad", "su", "\u010ditanja", "iz", "mineja", "sa", "krasnopisanim", "slovima", "svi", "ka\u017eu", "spontano", "sve", "je", "spontano", "kada", "te", "zaista", "interesuje", "\u010dovek", "i", "ono", "\u0161to", "je", "unutar", "njega", "onda", "nekako", "komunicirate", "vi\u0161e", "du\u0161om", "nego", "re\u010dima", "i", "verovatno", "otuda", "razumevanje", "jednom", "sam", "od", "vo\u0111e", "hora", "dobila", "sms", "poruku", "za", "probu", "", "na", "poljskom", "\u010dovek", "je", "bio", "prenebregao", "odakle", "sam", "ali", "kad", "sam", "pro\u010ditala", "sve", "sam", "razumela", "priglasajem", "je", "\u2013", "ogla\u0161avam", "ili", "pozivam", "spiewka", "mi", "li\u010di", "na", "pevanje", "zavtra", "je", "verovatno", "sutra", "i", "eto", "ja", "nau\u010dih", "poljske", "re\u010di", "na", "skra\u0107enom", "kursu", "za", "pet", "minuta", "i", "uop\u0161te", "nema", "nekog", "posebnog", "dogovora", "ko", "\u0107e", "\u0161ta", "da", "radi", "ali", "sve", "je", "uvek", "na", "svom", "mestu", "prosfore", "zavr\u0161ene", "sve\u017ee", "cve\u0107e", "stavljeno", "crkva", "o\u010di\u0161\u0107ena", "\u017eito", "pripravljeno", "da", "ponosna", "sam", "\u0161to", "imam", "poslu\u0161anje", "da", "ja", "pravim", "\u017eito", "odmah", "pitaju", "da", "li", "\u0107e", "ga", "biti", "jer", "ruskinje", "ga", "ne", "melju", "nego", "skuvaju", "i", "me\u0161aju", "sa", "suvim", "vo\u0107em", "i", "medom", "a", "kad", "sam", "prvi", "put", "odnela", "\u017eito", "onako", "kako", "ga", "pravimo", "u", "srbiji", "odmah", "sam", "dobila", "zadu\u017eenje", "od", "svih", "da", "ga", "stalno", "pravim", "sada\u0161nji", "stare\u0161ina", "hrama", "je", "otac", "leonid", "profesor", "moskovske", "duhovne", "akademije", "koji", "za", "velike", "praznike", "pozove", "sav", "narod", "kod", "sebe", "ku\u0107i", "na", "okrepljenje", "a", "bude", "preko", "dvesta", "du\u0161a", "kad", "sam", "ga", "pitala", "da", "li", "je", "to", "obi\u010daj", "i", "u", "rusiji", "ba\u0107u\u0161ka", "se", "nasmejao", "i", "odgovorio", "da", "je", "njegov", "dom", "pored", "moskve", "specijalno", "adaptiran", "da", "primi", "veoma", "veliki", "broj", "gostiju", "matu\u0161ku", "mariju", "vidimo", "kad", "promakne", "obi\u010dno", "zadihana", "i", "rumena", "od", "obaveza", "ona", "je", "nevidljivi", "organizator", "svega", "\u0161to", "otac", "zapovedi", "crkva", "u", "kojoj", "je", "otac", "leonid", "slu\u017eio", "u", "rusiji", "je", "verna", "kopija", "ove", "u", "briselu", "dok", "se", "gradila", "otac", "je", "sve", "vreme", "provodio", "na", "gra\u0111evini", "spavao", "na", "zvoniku", "pa", "se", "razboleo", "i", "izgubio", "glas", "tako", "da", "slu\u017ebe", "obavlja", "uz", "pomo\u0107", "razglasa", "pro\u0161le", "godine", "je", "hirotonisan", "za", "sve\u0161tenika", "i", "otac", "vasilije", "te", "se", "za", "ispovest", "i", "pri\u010de\u0161\u0107e", "formiraju", "dva", "reda", "kad", "slu\u017ee", "dva", "sve\u0161tenika", "ipak", "je", "ve\u0107i", "red", "kod", "oca", "leonida", "jer", "je", "malo", "\u00abbla\u017ei\u00bb", "pa", "se", "\u010desto", "\u0161alimo", "u", "vezi", "hrabrosti", "kra\u0107eg", "i", "du\u017eeg", "\u00abreda\u00bb", "za", "ispovest", "\u010desto", "nam", "dolaze", "monasi", "i", "monahinje", "iz", "ruskih", "manastira", "", "kakve", "duhovne", "veli\u010dine", "ponekad", "kad", "ne\u0161to", "ne", "razumem", "ili", "vidim", "da", "sam", "pogre\u0161ila", "u", "bilo", "\u010demu", "po\u010dnem", "da", "se", "ose\u0107am", "kao", "neka", "\u017eaba", "koja", "je", "zalutala", "me\u0111u", "rasne", "konje", "i", "podigla", "nogu", "da", "se", "i", "ona", "potkuje", "kako", "na\u0161", "narod", "ka\u017ee", "a", "onda", "po", "reakcijama", "ostalih", "vidim", "koliko", "smo", "mi", "\u00abnovi\u00bb", "prihva\u0107eni", "ba\u0161", "takvi", "kakvi", "smo", "i", "da", "je", "svako", "dobre", "volje", "dobrodo\u0161ao", "u", "deo", "nebeskog", "carstva", "na", "zemlji", "i", "zaista", "jeste", "carstvo", "nebesko", "a", "nije", "ovo", "jedina", "crkva", "u", "gradu", "za", "svaku", "drugu", "se", "moze", "napisati", "sli\u010dna", "pri\u010da", "kakva", "svetlost", "pravoslavlja", "u", "tamnoj", "no\u0107i", "evropskog", "humanizma", "sad", "znam", "za\u0161to", "nisam", "nikad", "imala", "nostalgiju", "one", "razaraju\u0107e", "vrste", "koja", "je", "\u010desta", "kod", "na\u0161ih", "ljudi", "pogotovo", "kad", "su", "silom", "izba\u010deni", "sa", "ognji\u0161ta", "pri", "tome", "ljudi", "i", "okolnosti", "koje", "sre\u0107emo", "nisu", "slu\u010dajno", "zabasali", "na", "na\u0161", "\u017eivotni", "put", "a", "bog", "je", "svuda", "samo", "ga", "treba", "prepoznati", "onda", "zna\u0161", "da", "nisi", "sam", "i", "nikad", "ne\u0107e\u0161", "ni", "biti", "gde", "god", "da", "si", "na", "ovoj", "kugli", "zemaljskoj", "on", "je", "tu", "koliko", "god", "daleko", "da", "mora\u0161", "ili", "\u017eeli\u0161", "da", "putuje\u0161", "jedino", "put", "unutar", "sebe", "put", "koji", "vodi", "u", "susret", "sa", "hristom", "mo\u017ee", "odvesti", "\u010doveka", "tamo", "gde", "mu", "je", "nazna\u010deno", "da", "bude", "zauvek", "napisala", "aleksandra", "popovi\u0107", "novembar", "2017", "literatura"]}