{"naslov": "MESTO GDE SU \u010cUDA MOGU\u0106A", "sadrzaj": ["manastir", "kumanica", "pressmagazin", "obi\u0161ao", "manastir", "kumanicu", "u", "polimlju", "gde", "se", "na", "dan", "svetog", "arhan\u0111ela", "gavrila", "na", "hodo\u010da\u0161\u0107u", "skupi", "hiljade", "pravoslavaca", "katolika", "muslimana", "i", "ateista", "i", "preno\u0107i", "pod", "vedrim", "nebom", "kraj", "svetih", "zidina", "nadaju\u0107i", "se", "i", "do\u017eivljavaju\u0107i", "izle\u010denja", "malo", "se", "gde", "pod", "kapom", "nebeskom", "mo\u017ee", "videti", "mesto", "gde", "se", "zajedno", "pod", "istim", "krovom", "mole", "pravoslavci", "katolici", "muslimani", "ateisti", "takvo", "\u010dudo", "ako", "se", "zaista", "tako", "mo\u017ee", "nazvati", "do\u017eiveli", "smo", "po\u010detkom", "nedelje", "na", "dan", "svetog", "arhan\u0111ela", "gavrila", "u", "manastiru", "kumanica", "u", "polimlju", "na", "samoj", "me\u0111i", "koja", "deli", "srbiju", "i", "crnu", "goru", "na", "zemlji", "koja", "se", "smatra", "i", "sva\u010dijom", "i", "ni\u010dijom", "zatekli", "smo", "prizor", "koji", "se", "ovde", "ka\u017eu", "ponavlja", "svake", "godine", "na", "isti", "dan", "na", "dan", "kada", "\u0107e", "mnogi", "slepi", "da", "progledaju", "paralizovani", "da", "prohodaju", "a", "mnogi", "nau\u010dnici", "lekari", "i", "nevernici", "ostati", "po", "ko", "zna", "koji", "put", "zate\u010deni", "i", "za\u010du\u0111eni", "", "mo\u017eete", "da", "verujete", "ili", "ne", "ali", "poslu\u0161ajte", "ono", "\u0161to", "ljudi", "govore", "", "ka\u017ee", "nam", "miroslav", "lazovi\u0107", "iz", "prijepolja", "jedan", "od", "onih", "\u0161to", "se", "ovda\u0161njih", "\u010duda", "i", "nagledao", "i", "naslu\u0161ao", "", "pogledajte", "ove", "ljude", "sa", "crnogorskim", "kapama", "sa", "srpskim", "\u0161ajka\u010dama", "i", "muslimanskim", "fesovima", "pitajte", "\u017eene", "zabra\u0111ene", "maramama", "za\u0161to", "dolaze", "i", "za\u0161to", "se", "mole", "za\u0161to", "\u0107e", "no\u0107as", "na", "hiljade", "njih", "da", "prespava", "pod", "vedrim", "nebom", "kraj", "ovih", "svetih", "zidina", "i", "svako", "\u0107e", "vam", "otvoriti", "du\u0161u", "bez", "obzira", "na", "to", "da", "li", "ovde", "tra\u017ee", "spas", "ili", "su", "do\u0161li", "samo", "da", "zahvale", "da", "zahvale", "za", "izbavljenje", "koje", "nigde", "ni", "na", "jednom", "mestu", "nisu", "mogli", "da", "prona\u0111u", "i", "doista", "me\u0111u", "okupljenima", "koji", "strpljivo", "\u010dekaju", "dolazak", "vladike", "mile\u0161evskog", "filareta", "i", "po\u010detak", "celove\u010dernjeg", "bdenja", "nema", "sumnje", "i", "neverice", "svi", "su", "uvereni", "da", "su", "\u010duda", "mogu\u0107a", "da", "je", "molitva", "ja\u010da", "od", "svake", "nevolje", "i", "zla", "naro\u010dito", "ako", "se", "re\u010di", "izgovore", "pred", "mo\u0161tima", "svetog", "gligorija", "kumani\u010dkog", "svetitelja", "o", "kome", "istorija", "skoro", "da", "ni\u0161ta", "nije", "zabele\u017eila", "", "\u0161ta", "da", "vam", "pri\u010dam", "", "ka\u017ee", "nam", "u", "pola", "glasa", "slavica", "luki\u0107", "iz", "smedereva", "koja", "sa", "dvoje", "dece", "pomalo", "stidljivo", "stoji", "kraj", "samog", "ulaza", "u", "crkvu", "", "li\u010dno", "sam", "gledala", "kada", "su", "pre", "nekoliko", "godina", "odnekud", "iz", "crne", "gore", "doneli", "u", "serd\u017eadi", "mladu", "devojku", "muslimanku", "potpuno", "paralizovanu", "najpre", "su", "je", "spustili", "na", "zidine", "ru\u0161evnog", "hrama", "o\u010ditali", "molitvu", "i", "ostavili", "je", "da", "tu", "pod", "vedrim", "nebom", "prespava", "ujutro", "su", "je", "namazali", "osve\u0107enim", "uljem", "iz", "kandila", "svetog", "grigorija", "a", "trojica", "sve\u0161tenika", "su", "joj", "o\u010ditali", "molitvu", "na", "op\u0161te", "iznena\u0111enje", "i", "neizmernu", "radost", "njene", "porodice", "devojka", "se", "pridigla", "nesigurno", "se", "oslonila", "na", "noge", "i", "ubrzo", "prohodala", "po\u010detak", "litije", "ljudi", "svih", "konfesija", "strpljivo", "su", "\u010dekali", "da", "do\u0111e", "vladika", "mile\u0161evski", "filaret", "i", "po\u010detak", "celove\u010dernjeg", "bdenja", "njenu", "pri\u010du", "dopunjuje", "i", "penzioner", "iz", "bijelog", "polja", "koji", "je", "ovde", "pristigao", "sa", "sinom", "i", "snajom", "da", "podeli", "neizmernu", "radost", "", "moja", "snaja", "jasna", "risti\u0107", "iz", "loznice", "ina\u010de", "lekar", "po", "struci", "\u0161est", "godina", "nije", "mogla", "da", "zatrudni", "", "pri\u010da", "nam", "", "ni", "sam", "ne", "znam", "\u0161ta", "sve", "nisu", "\u010dinili", "i", "poku\u0161avali", "ali", "im", "se", "\u017eelja", "ispunila", "tek", "kada", "su", "do\u0161li", "ovde", "i", "pomolili", "se", "pred", "ovim", "svetim", "mo\u0161tima", "eto", "do\u0111osmo", "ponovo", "na", "isti", "dan", "da", "se", "pomolimo", "za", "zdravlje", "i", "jo\u0161", "jednom", "zahvalimo", "gospodu", "\u0161to", "nam", "podari", "unuka", "ipak", "najupe\u010datljivije", "svedo\u010denje", "zabele\u017eili", "smo", "od", "milana", "\u0161ebeka", "vreme\u0161ne", "starine", "iz", "sela", "vrbnice", "koji", "je", "uveliko", "zakora\u010dio", "u", "devetu", "deceniju", "\u017eivota", "iako", "ga", "od", "ku\u0107e", "deli", "vi\u0161e", "od", "tri", "sata", "hoda", "niz", "strme", "litice", "i", "kozje", "staze", "prema", "sopstvenim", "re\u010dima", "ni", "za", "\u017eivi", "glavu", "ne", "bi", "propustio", "nedelju", "ili", "neki", "praznik", "da", "ovde", "ne", "do\u0111e", "", "a", "kako", "da", "ne", "do\u0111em", "kada", "ovoj", "svetinji", "sve", "dugujem", "", "ka\u017ee", "\u0161ebek", "", "imao", "sam", "svega", "23", "godine", "kada", "sam", "potpuno", "oslepeo", "kada", "sam", "kao", "lud", "bauljao", "u", "potpunom", "mraku", "i", "trpeo", "neizdr\u017eive", "bolove", "u", "o\u010dnim", "dupljama", "niko", "mi", "nije", "mogao", "pomo\u0107i", "ni", "medicina", "ni", "travari", "ne", "mogav\u0161i", "vi\u0161e", "da", "izdr\u017eim", "uzeo", "sam", "\u0161tranjku", "i", "krenuo", "da", "se", "obesim", "ve\u0107", "sam", "navukao", "om\u010du", "oko", "vrata", "kada", "me", "je", "kom\u0161ija", "spazio", "i", "u", "poslednji", "\u010das", "zadr\u017eao", "on", "me", "je", "i", "doveo", "ovde", "jer", "je", "\u010duo", "da", "se", "na", "ru\u0161evinama", "nekada\u0161njeg", "hrama", "svakojaka", "\u010duda", "de\u0161avaju", "a", "ono", "\u0161to", "se", "meni", "dogodilo", "ve\u0107e", "je", "od", "svakog", "\u010duda", "\u0161ebek", "ka\u017ee", "da", "mu", "je", "sve\u0161tenik", "tada", "o\u010ditao", "molitvu", "i", "potom", "mu", "stavio", "u", "ruke", "neku", "knjigu", "zamolio", "ga", "je", "da", "je", "otvori", "i", "ne\u0161to", "pro\u010dita", "iz", "nje", "", "ali", "ja", "ne", "vidim", "o\u010de", "", "rekoh", "mu", "", "kako", "mogu", "da", "\u010ditam", "", "vide\u0107e\u0161", "milane", "", "re\u010de", "mi", "on", "", "samo", "se", "malo", "bolje", "udubi", "i", "doista", "najpre", "mi", "pred", "o\u010dima", "zasija\u0161e", "dve", "blistave", "duge", "a", "zatim", "i", "obrisi", "stare", "crkvene", "knjige", "najposle", "po\u010de\u0161e", "da", "izranjaju", "i", "slova", "a", "potom", "i", "ceo", "tekst", "kao", "na", "dlanu", "bio", "sam", "neizmerno", "sre\u0107an", "ali", "i", "zastra\u0161en", "da", "ponovo", "ne", "oslepim", "i", "zato", "sam", "uvek", "iznova", "dolazio", "svetinji", "molio", "se", "i", "zahvaljivao", "i", "tako", "bezmalo", "ve\u0107", "punih", "60", "godina", "a", "\u010dudima", "kumanice", "ba\u0161", "kao", "i", "njenim", "tajnama", "kao", "da", "nema", "kraja", "pretpostavlja", "se", "da", "je", "hram", "podignut", "krajem", "13", "ili", "po\u010detkom", "14", "veka", "ali", "je", "ta\u010dnu", "godinu", "izgradnje", "i", "ime", "ktitora", "odavno", "zamela", "pra\u0161ina", "vremena", "u", "pisanim", "tragovima", "najpre", "se", "pominje", "po\u010detkom", "16", "veka", "1514", "godine", "kada", "je", "u", "svom", "apostolu", "pominje", "neki", "pop", "mihailo", "a", "zna", "se", "i", "da", "je", "te\u0161ko", "postradala", "sredinom", "18", "veka", "kako", "i", "za\u0161to", "pitanja", "su", "koja", "i", "danas", "zbunjuju", "istra\u017eiva\u010de", "pretpostavlja", "se", "da", "se", "sama", "zaru\u0161ila", "ili", "ju", "je", "mo\u017eda", "smrvila", "odvaljena", "stena", "sa", "litice", "podno", "koje", "je", "vekovala", "prilikom", "svojih", "istra\u017eivanja", "arheolozi", "dejan", "radi\u010devi\u0107", "i", "emina", "ze\u010devi\u0107", "prona\u0161li", "su", "u", "oltaru", "crkve", "sarkofag", "sa", "mo\u0161tima", "nepoznatog", "sveca", "otkrili", "su", "ga", "u", "oltarskom", "delu", "crkve", "na", "mestu", "gde", "se", "retko", "ili", "nikako", "ne", "sahranjuje", "pretpostavlja", "se", "da", "je", "re\u010d", "o", "jednom", "od", "najve\u0107ih", "tada\u0161njih", "crkvenih", "velikodostojnika", "odnosno", "neko", "ko", "je", "me\u0111u", "savremenicima", "bio", "izuzetno", "cenjen", "i", "po\u0161tovan", "neretko", "se", "u", "polimlju", "mo\u017ee", "\u010duti", "i", "legenda", "po", "kojoj", "su", "mo\u0161ti", "svetog", "save", "sklonjene", "pred", "najezdom", "turaka", "u", "poslednji", "\u010das", "odnosno", "da", "su", "na", "vra\u010daru", "spaljeni", "ne\u010diji", "tu\u0111i", "ostaci", "te", "da", "su", "\u010dudotvorne", "mo\u0161ti", "srpskog", "arhiepiskopa", "upravo", "ovde", "pohranjene", "tome", "u", "prilog", "ide", "i", "\u010dinjenica", "da", "se", "o", "svetom", "grigoriju", "kumani\u010dkom", "veoma", "malo", "zna", "odnosno", "da", "postoji", "samo", "jedan", "pisani", "zapis", "iz", "16", "veka", "u", "kome", "se", "navodi", "da", "je", "re\u010d", "o", "potomku", "loze", "nemanji\u0107a", "da", "je", "bio", "srpski", "arhiepiskop", "i", "prosvetitelj", "ipak", "miroslav", "lazovi\u0107", "nam", "obja\u0161njava", "da", "je", "grigorije", "nekada\u0161nji", "arhiepiskop", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "poticao", "iz", "ovih", "krajeva", "te", "da", "je", "ktitor", "manastira", "grigorijat", "na", "svetoj", "gori", "tamo", "je", "umro", "i", "sahranjen", "a", "kada", "je", "taj", "manastir", "sredinom", "18", "veka", "zahvatila", "vatra", "monasi", "njegovi", "zemljaci", "vratili", "su", "se", "u", "rodni", "kraj", "i", "sa", "sobom", "poneli", "svetiteljeve", "mo\u0161ti", "kada", "se", "obru\u0161ila", "stena", "ili", "se", "crkva", "sama", "uru\u0161ila", "o\u0161te\u0107en", "je", "i", "sarkofag", "u", "kome", "je", "po\u010divao", "pa", "se", "danas", "osim", "u", "kov\u010degu", "pred", "kojim", "se", "mole", "na", "hiljade", "vernika", "\u010destice", "mo\u0161tiju", "nalaze", "i", "ispod", "njenog", "poda", "ali", "i", "u", "manastiru", "u", "drni\u0161u", "iako", "je", "du\u017ee", "od", "dva", "veka", "crkva", "bila", "u", "ru\u0161evinama", "narod", "je", "nikada", "nije", "zaboravio", "a", "verska", "slu\u017eba", "se", "ovde", "skoro", "nije", "ni", "prekidala", "pred", "svete", "zidine", "dolazili", "su", "unesre\u0107eni", "bolesni", "i", "drugim", "\u017eivotnim", "neda\u0107ama", "pritisnuti", "ljudi", "ovde", "su", "se", "dugo", "i", "istrajno", "molili", "i", "za\u010dudo", "neretko", "su", "im", "molitve", "i", "bile", "usli\u0161ene", "pri\u010da", "o", "\u010dudotvornom", "mestu", "prenosila", "se", "vekovima", "od", "usta", "do", "usta", "i", "sa", "kolena", "na", "koleno", "pa", "nije", "\u010dudno", "\u0161to", "je", "svako", "sa", "nevericom", "\u010duo", "vest", "da", "\u0107e", "trasa", "nove", "pruge", "od", "beograda", "do", "bara", "pro\u0107i", "upravo", "preko", "njenih", "temelja", "bilo", "je", "to", "sredinom", "sedamdesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "u", "vreme", "kada", "je", "crkva", "imala", "malog", "ili", "nikakvog", "uticaja", "na", "komunisti\u010dku", "vlast", "ipak", "nekom", "bo\u017ejom", "promisli", "projekat", "je", "promenjen", "pruga", "je", "pomerena", "za", "\u0161est", "metara", "taman", "toliko", "da", "nekada\u0161nji", "hram", "opstane", "jedino", "je", "lekovita", "voda", "koja", "je", "svojevremeno", "tekla", "ispod", "samih", "temelja", "hrama", "otekla", "ispod", "pruge", "ali", "je", "i", "danas", "koriste", "vernici", "piju", "je", "i", "njom", "se", "umivaju", "tvrde\u0107i", "da", "le\u010di", "sve", "\u0161to", "se", "mo\u017ee", "izle\u010diti", "krajem", "pro\u0161log", "veka", "1999", "godine", "hram", "je", "uz", "blagoslov", "po\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "ponovo", "obnovljen", "i", "od", "tada", "svetinja", "na", "desnoj", "obali", "lima", "svega", "nekoliko", "kilometara", "uzvodno", "od", "gostina", "predstavlja", "mesto", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "svih", "vernika", "bez", "obzira", "na", "nacionalnu", "pripadnost", "ili", "konfesiju", "kojoj", "pripadaju", "", "", "", "svedo\u010denje", "slavoljuba", "pu\u0161ice", "direktora", "muzeja", "u", "prijepolju", "narod", "veruje", "da", "oko", "pono\u0107i", "vidi", "an\u0111ele", "koje", "gre\u0161ni", "ne", "mogu", "da", "vide", "zanimljivo", "svedo\u010denje", "ostavio", "je", "i", "slavoljub", "pu\u0161ica", "direktor", "muzeja", "u", "prijepolju", "koji", "u", "predgovoru", "knjige", "o", "ovoj", "svetinji", "ka\u017ee", "da", "se", "kumanici", "odvajkada", "i\u0161lo", "25", "jula", "uo\u010di", "svetog", "arhan\u0111ela", "gavrila", "\u201eza", "taj", "dan", "se", "pripremalo", "s", "prole\u0107a", "kada", "otope", "snegovi", "pi\u0161e", "pu\u0161ica", "\u201eme\u0111u", "mnogobrojnom", "familijom", "dogovaralo", "se", "i", "biralo", "ko", "\u0107e", "i\u0107i", "svi", "nisu", "mogli", "a", "svi", "bi", "hteli", "na", "taj", "\u010duveni", "i", "veliki", "sabor", "pored", "odraslih", "na", "put", "su", "polazile", "i", "majke", "sa", "decom", "ako", "je", "neko", "u", "familiji", "bio", "bole\u0161ljiv", "ili", "lo\u0161eg", "zdravlja", "on", "je", "imao", "prednost", "u", "odnosu", "na", "ostale", "uku\u0107ane", "ostalo", "je", "zapam\u0107eno", "da", "se", "u", "kumanicu", "dolazilo", "sa", "dalekih", "obronaka", "durmitora", "kamene", "gore", "babina", "pe\u0161tera", "bjelasice", "i", "javora", "usput", "se", "svra\u0107alo", "i", "kona\u010dilo", "kod", "ro\u0111aka", "prijatelja", "i", "kumova", "put", "je", "bio", "naporan", "i", "te\u017eak", "naro\u010dito", "za", "decu", "ali", "pomisao", "da", "se", "ide", "u", "kumanicu", "davala", "je", "snage", "ma", "koliko", "da", "je", "bio", "naporan", "put", "najve\u0107i", "problem", "je", "bio", "da", "se", "pri\u0111e", "samoj", "svetinji", "sme\u0161tena", "na", "desnoj", "obali", "lima", "izme\u0111u", "nabujale", "vode", "i", "nepristupa\u010dnih", "litica", "bila", "je", "izazov", "i", "za", "one", "stasale", "i", "smele", "a", "pogotovo", "za", "decu", "\u017eene", "i", "bolesne", "\u201eoni", "koji", "su", "dolazili", "sa", "leve", "obale", "lima", "spu\u0161tali", "su", "se", "na", "njegovu", "obalu", "a", "onda", "na", "brodu", "gde", "je", "reka", "najpli\u0107a", "gazili", "je", "pi\u0161e", "pu\u0161ica", "\u201enakon", "toga", "po\u0161to", "je", "bilo", "mnogo", "nepliva\u010da", "iz", "sela", "vrbnice", "napravili", "su", "dva", "\u010damca", "zvali", "su", "ih", "la\u0111e", "koji", "su", "preko", "cele", "godine", "prevozili", "me\u0161tane", "i", "vernike", "kroz", "mno\u0161tvo", "naroda", "probijala", "bi", "se", "poneka", "kola", "ili", "nosila", "donosili", "bi", "bolesne", "potom", "bi", "ra\u0161irili", "\u0107ebe", "u", "priprati", "ili", "ispred", "crkve", "i", "sme\u0161tali", "bi", "ih", "da", "le\u017ee", "tamo", "iza", "oltara", "pod", "kamenom", "liticom", "gde", "su", "ostaci", "najstarijeg", "zida", "i", "gde", "su", "se", "uvek", "palile", "sve\u0107e", "narod", "bi", "najpre", "polegao", "po", "zemlji", "tako", "da", "se", "ovom", "mestu", "vi\u0161e", "nije", "moglo", "pri\u0107i", "nakon", "\u0161to", "pro\u0111e", "pono\u0107", "i", "utihne", "poslednji", "\u017eamor", "sve", "bi", "se", "sti\u0161alo", "ne", "\u010duje", "se", "vi\u0161e", "sve\u0161teni\u010dka", "pesma", "ni", "pla\u010d", "pospane", "dece", "ni", "je\u010danje", "bolesnih", "samo", "se", "pod", "ru\u0161evinama", "\u010duje", "lim", "kako", "hu\u010di", "zbijena", "masa", "ljudi", "u", "pola", "glasa", "ili", "\u0107utke", "moli", "se", "za", "zdravlje", "i", "sre\u0107u", "svojih", "najmilijih", "malo", "je", "no\u0107i", "kao", "\u0161to", "je", "ova", "kumani\u010dka", "u", "kojoj", "se", "toliko", "\u017eelja", "iska\u017ee", "sa", "nadom", "da", "\u0107e", "biti", "ispunjene", "najzanimljiviji", "deo", "odigravao", "se", "oko", "pono\u0107i", "kada", "su", "oni", "odabrani", "mogli", "da", "se", "uvere", "u", "potvrdu", "svoje", "vere", "ali", "i", "jasan", "znak", "da", "\u0107e", "im", "molitve", "biti", "usli\u0161ene", "\u201eprema", "drevnom", "predanju", "u", "gluvo", "doba", "no\u0107i", "iz", "stenovite", "litice", "i", "njenih", "pukotina", "pojavljivala", "bi", "se", "neka", "neobi\u010dna", "bi\u0107a", "hitro", "silazila", "da", "poleglih", "ljudi", "a", "zatim", "iznenada", "nestajala", "obja\u0161njava", "pu\u0161ica", "\u201enarod", "veruje", "da", "su", "to", "an\u0111eli", "koje", "gre\u0161ni", "ne", "mogu", "da", "vide", "a", "onima", "koji", "ih", "spaze", "\u017eelja", "\u0107e", "se", "ispuniti", "", "", "", "isceljenje", "manastir", "spasao", "nogu", "detetu", "kumanica", "je", "ve\u0107", "krajem", "14", "veka", "bila", "po\u0161tovano", "svetili\u0161te", "o", "\u010demu", "svedo\u010di", "i", "predanje", "po", "kome", "je", "srpska", "vojska", "koja", "je", "pristizala", "iz", "pravca", "severozapadne", "srbije", "na", "putu", "za", "kosovo", "ovde", "zastala", "i", "pri\u010destila", "se", "u", "mno\u0161tvu", "\u010duda", "i", "neobi\u010dnih", "isceljenja", "monasi", "rado", "pominju", "i", "slu\u010daj", "rada", "ljuji\u0107a", "iz", "sela", "gran\u010darevo", "kod", "bijelog", "polja", "imao", "je", "samo", "\u0161est", "godina", "kada", "se", "\u010duvaju\u0107i", "ovce", "te\u0161ko", "povredio", "lekari", "su", "bili", "odlu\u010dni", "da", "se", "noga", "mora", "amputirati", "ali", "njegova", "majka", "nije", "dozvolila", "od", "kom\u0161ija", "je", "\u010dula", "za", "kumanicu", "i", "tamo", "ga", "odvela", "rade", "je", "u", "njoj", "proveo", "nekoliko", "no\u0107i", "i", "potpuno", "se", "oporavio", "a", "kada", "se", "vratio", "ku\u0107i", "i", "oti\u0161ao", "na", "pregled", "lekari", "nisu", "mogli", "\u010dudom", "da", "se", "na\u010dude", "i", "on", "kao", "i", "pomenuti", "milan", "\u0161ebek", "redovno", "je", "dolazio", "crkvi", "iako", "je", "davno", "prevalio", "osamdesetu", "vlada", "arsi\u0107", "31.juli", "2011", "godine", "izvor", "http://pressonline.rs"]}