{"naslov": "NA URALU NA TEMPERATURI OD -30 STEPENI - PROCVETALA JE VRBA", "sadrzaj": ["ova", "vest", "nam", "je", "do\u0161la", "sa", "velikim", "zaka\u0161njenjem", "ipak", "to", "\u0161to", "se", "dogodilo", "u", "sveto-trojickom", "arhijerejskom", "konaku", "grada", "nevjanska", "no\u0107u", "uo\ufffd?i", "\ufffd?etvrtog", "decembra", "mo\u017ee", "da", "se", "nazove", "jedino", "\ufffd?udom", "evo", "kako", "o", "ovoj", "pojavi", "pri\ufffd?a", "ekonom", "konaka", "otac", "georgije", "vahru\u0161ev", "", "\u00bbmnogo", "puta", "sam", "\u010duo", "da", "je", "na", "praznik", "vavedenja", "u", "hram", "presvete", "bogorodice", "u", "nekim", "crkvama", "na\u0161e", "zemlje", "procvetala", "vrba", "medjutim", "to", "se", "pripisivalo", "", "ili", "klimatskim", "uslovima", "tog", "mesta", "gde", "se", "nalazi", "hram", "ili", "anomaliji", "u", "decembru", "mesecu", "usled", "visoke", "temperature", "vazduha", "i", "evo", "to", "se", "dogodilo", "sada", "u", "na\u0161em", "hramu", "po\u010detak", "ovog", "decembra", "na", "uralu", "je", "kako", "mnogi", "znaju", "upam\u0107en", "po", "temperaturi", "od", "minus", "30", "stepeni", "ipak\u00ab", "", "nastavlja", "pri\u010du", "otac", "", "\u00bbtre\u0107eg", "decembra", "uve\u010de", "parohijani", "hrama", "primetili", "su", "neobi\u010dno", "nabrekle", "pupoljke", "na", "vrbi", "koja", "raste", "u", "crkvenom", "dvori\u0161tu", "na", "pet", "metara", "od", "same", "crkve", "molitvu", "smo", "po\u010deli", "ba\u0161", "pored", "drveta", "neki", "su", "ulazili", "u", "hram", "da", "se", "zagreju", "i", "ponovo", "se", "vra\u0107ali", "da", "bi", "videli", "kako", "je", "drvo", "sve", "jasnije", "iz", "minuta", "u", "minut", "davalo", "znake", "svog", "o\u017eivljavanja", "a", "u", "pono\u0107", "nao\u010digled", "pet", "", "\u0161est", "ljudi", "na", "granama", "su", "se", "pojavili", "beli", "pahuljasti", "cveti\u0107i\u00ab", "otac", "georgije", "vahru\u0161ev", "pri\u010da", "i", "o", "slede\u0107oj", "interesantnoj", "\ufffd?injenici", "", "\u00abnaime", "sam", "moleban", "i", "momenat", "otvaranja", "pupoljaka", "na", "granama", "bio", "je", "snimljen", "na", "video", "kameri", "kasnije", "pri", "pregledanju", "snimka", "jasno", "se", "videlo", "i", "\u00bbneobi\ufffd?no", "svetlucanje", "oko", "drveta", "", "na", "stotine", "malih", "plami\ufffd?aka", "koji", "se", "di\u017eu", "od", "grana", "negde", "u", "visinu\u00ab", "sada", "jedan", "broj", "neobi\ufffd?nih", "gran\ufffd?ica", "vrbe", "ukra\u0161ava", "pojedine", "ikone", "u", "hramu", "a", "mnoge", "su", "parohijani", "poneli", "ku\u0107i", "ali", "na", "samom", "vrhu", "kro\u0161nje", "cvetovi", "se", "isti\ufffd?u", "do", "dana\u0161njih", "dana", "ba\u0161", "kao", "svojevrstan", "dokaz", "za", "one", "koji", "ne", "veruju", "u", "ovo", "\ufffd?udo", "preuzeto", "sa", "sajta"]}