{"naslov": "Hristov Lik vide svetle du\u0161e", "sadrzaj": ["za\u0161to", "su", "ikonu", "napravljenu", "po", "predlogu", "istori\ufffd?ara", "u", "devetom", "veku", "ljudi", "videli", "tek", "po\ufffd?etkom", "xxi", "veka", "i", "to", "nije", "sve", "neko", "od", "poklonika", "vrativ\u0161i", "se", "sa", "pokloni\ufffd?kog", "putovanja", "priznaje", "nema", "nikakvog", "lika", "na", "steni", "za\u0161to", "ga", "ne", "vide", "svi", "mesto", "gde", "se", "pojavio", "spasiteljev", "lik", "po", "svojoj", "lepoti", "zaista", "nije", "zemaljsko", "u", "gustoj", "\u0161umi", "okru\u017eenoj", "planinama", "nasuprot", "stena", "nalaze", "se", "tri", "najstarije", "ruske", "crkve", "u", "njima", "su", "kr\u0161teni", "ljudi", "pola", "veka", "dok", "rusija", "nije", "postala", "pravoslavna", "", "skrivenu", "ikonu", "vide", "oni", "koji", "imaju", "\ufffd?istu", "du\u0161u", "a", "neki", "stoje\u0107i", "direktno", "ispred", "nje", "je", "uop\u0161te", "ne", "vide", "\u2013", "pri\ufffd?a", "otac", "viktor", "nekada", "nau\ufffd?ni", "saradnik", "najve\u0107e", "astronomske", "opservatorije", "u", "rusiji", "a", "sada", "stare\u0161ina", "mesne", "iljinske", "crkve", "", "lik", "postoji", "sve\u0161tenik", "je", "doneo", "fotografije", "iz", "svog", "albuma", "koje", "je", "izradio", "veruju\u0107i", "slikar", "na", "stenama", "se", "jasno", "ocrtavao", "hristov", "lik", "on", "je", "bio", "veoma", "sli\ufffd?an", "onom", "koji", "je", "bio", "utisnut", "na", "turinskoj", "pla\u0161tanici", "\u2013", "imate", "sre\u0107e", "vreme", "je", "vedro", "suvo", "idite", "u", "planine", "u", "prvoj", "polovini", "dana", "posle", "ru\ufffd?ka", "je", "te\u0161ko", "videti", "skrivenu", "ikonu", "zbog", "svetlih", "sun\ufffd?evih", "ta\ufffd?aka", "na", "tamnoj", "pozadini", "\u2013", "davao", "mi", "je", "uputstva", "otac", "viktor", "put", "ka", "\ufffd?udu", "na", "uzbrdici", "koja", "vodi", "ka", "liku", "stoji", "krst", "i", "klupa", "iznad", "\u2013", "strma", "kamena", "padina", "prekrivena", "drve\u0107em", "i", "\u017ebunjem", "na", "visini", "sem", "tamnih", "\u0161ara", "na", "kamenju", "skoro", "da", "se", "ni\u0161ta", "drugo", "nije", "videlo", "kako", "bi", "znali", "da", "ima", "ne\u0161to", "da", "s", "nama", "nije", "bila", "\ufffd?etrnaestogodi\u0161nja", "katarina", "oti\u0161li", "bi", "odatle", "kao", "svi", "gre\u0161nici", "slabog", "vida", "\u2013", "bez", "i\ufffd?ega", "", "pogledajte", "eno", "ga", "nos", "eno", "je", "brada", "", "pokazala", "nam", "je", "lik", "o\u0161troumna", "u\ufffd?enica", "i", "u", "stvari", "vi\u0161e", "na", "levoj", "strani", "u", "untra\u0161njosti", "stene", "neo\ufffd?ekivano", "jasno", "su", "se", "pojavile", "svevide\u0107e", "spasiteljeve", "o\ufffd?i", "sa", "detaljno", "oslikanim", "o\ufffd?nim", "kapcima", "na", "njegovoj", "zlatastoj", "kosi", "su", "se", "prelivali", "sun\ufffd?evi", "zraci", "svetlo", "produhovljeno", "lice", "koje", "je", "pukotinom", "kao", "trnovim", "vencem", "presekla", "\ufffd?elo", "javljanje", "hrista", "narodu", "tu\u017ene", "spasiteljeve", "o\ufffd?i", "kao", "da", "gledaju", "na", "te", "tri", "crkve", "u", "dolini", "reke", "zelen\ufffd?uk", "u", "jednom", "od", "njih", "je", "do", "dan", "danas", "\u017eivi", "mesna", "legenda", "\u2013", "ivan", "ilji\ufffd", "koji", "li\ufffd?i", "na", "starca-\u0161umara", "po", "njegovim", "re\ufffd?ima", "lik", "se", "ljudima", "pokazivao", "pre", "rata", "videla", "su", "ga", "deca", "ali", "pod", "sovjetskom", "vla\u0161\u0107u", "do", "de\ufffd?ijeg", "tepanja", "o", "\ufffd?udu", "nikome", "nije", "bilo", "stalo", "a", "u", "zapisima", "monaha", "s", "po\ufffd?etka", "xix", "veka", "do", "1918", "godine", "o", "skrivenoj", "ikoni", "nije", "bilo", "ni", "re\ufffd?i", "mo\u017eda", "su", "se", "monasi", "bojali", "ljudskog", "ismevanja", "a", "u", "selu", "kru\u017ee", "pri\ufffd?e", "da", "se", "negde", "u", "planinama", "skriva", "lik", "bogomajke", "visok", "tri", "metra", "samo", "on", "se", "mo\u017ee", "videti", "kada", "ona", "po\u017eeli", "da", "se", "javi", "ljudima", "mi\u0161ljenje", "specijalista", "medju", "me\u0161tanima", "sa", "cvrstim", "ateisti\ufffd?kim", "pogledom", "na", "svet", "postoji", "mi\u0161ljenje", "da", "skrivena", "ikona", "\u2013", "nije", "ni\u0161ta", "drugo", "do", "delo", "ruku", "dana\u0161njih", "mesnih", "monaha", "takodje", "anatolij", "demakov", "najstariji", "nau\ufffd?ni", "saradnik", "mesnog", "istorijsko-arheolo\u0161kog", "podru\ufffd?ja", "istra\u017eiva\ufffd", "lika", "tvrdi", "da", "je", "ikona", "prava", "", "ikona", "je", "naslikana", "mineralnim", "bojama", "i", "okrenuta", "na", "istok", "prethodna", "prou\ufffd?avanja", "boja", "koja", "su", "izvr\u0161ena", "u", "laboratoriji", "u", "moskvi", "govore", "o", "bezuslovnoj", "starosti", "vezivnog", "materijala", "u", "\u017eivopisnom", "sloju", "ikona", "je", "naslikana", "temperom", "od", "jaja", "oreol", "oko", "hristove", "glave", "nedostaje", "hri\u0161\u0107anski", "slikar", "je", "sebi", "mogao", "da", "dozvoli", "takvu", "slobodu", "samo", "u", "vremenu", "kada", "jos", "nije", "bio", "utvr\u0111en", "kanon", "ikonopisanja", "hristova", "brada", "nije", "razdeljena", "po", "sredini", "\u0161to", "odgovara", "ranohri\u0161\u0107anskim", "spasiteljevim", "ikonama", "i", "freskama\u2026", "elena", "lubinec", "\u00abkomsomolska", "pravda\u00bb", "krasnodar", "obi\ufffd?no", "\ufffd?udo", "pre", "godinu", "dana", "odmaraju\u0107i", "se", "u", "jednom", "od", "sanatorijuma", "u", "kislodovsku", "slu\ufffd?ajno", "sam", "prona\u0161la", "fotografiju", "koju", "vidite", "na", "desnoj", "strani", "spasiteljev", "lik", "fotograf", "koji", "mi", "ju", "je", "poklonio", "je", "bio", "rodom", "iz", "kara\ufffd?evo-\u010derkesije", "i", "ispri\ufffd?ao", "mi", "je", "neobi\ufffd?nu", "pri\ufffd?u", "tog", "snimka", "pri\ufffd?a", "je", "sli\ufffd?na", "onoj", "koju", "je", "\ufffd?itaocima", "ispri\ufffd?ala", "novinarka", "\u00abkomsomolske", "pravde\u00bb", "mnogo", "puta", "su", "se", "me\u0161tani", "peli", "u", "planine", "i", "\ufffd?ini", "se", "da", "su", "znali", "svaki", "kamen", "svaku", "skrivenu", "stazicu", "i", "odjednom", "su", "ugledali", "\ufffd?udo...sa", "jedne", "od", "stena", "na", "njih", "je", "gledao", "sam", "spasitelj", "radoznali", "\ufffd?erkesci", "su", "mislili", "da", "je", "to", "neko", "od", "turista", "naslikao", "hristov", "lik", "obi\ufffd?nom", "kredom", "bili", "su", "za\ufffd?u\u0111eni", "samo", "\u0161to", "je", "to", "crte\u017e", "a", "ne", "neki", "banalni", "natpis", "na", "steni", "koje", "vole", "da", "prave", "oni", "koji", "dolaze", "ali", "to", "nije", "bio", "prosto", "crte\u017e", "naslikan", "kredom", "kako", "se", "\ufffd?inilo", "na", "prvi", "pogled", "on", "se", "ni\ufffd?im", "nije", "mogao", "izbrisati", "a", "bilo", "je", "onih", "koji", "su", "i", "to", "poku\u0161ali", "fenomenalna", "pojava", "je", "zainteresovala", "istori\ufffd?are", "posle", "izvr\u0161enih", "specijalnih", "analiza", "postalo", "je", "jasno", "da", "je", "hristov", "lik", "bio", "izobra\u017een", "jo\u0161", "u", "vizantijsko", "vreme\u2026", "vrativ\u0161i", "se", "ku\u0107i", "ja", "sam", "potpuno", "zaboravila", "za", "taj", "snimak", "\ufffd?ovek", "koji", "mi", "je", "to", "ispri\ufffd?ao", "mi", "nije", "ulivao", "neko", "poverenje", "\u010dinilo", "mi", "se", "da", "je", "to", "o", "\ufffd?emu", "mi", "je", "pri\ufffd?ao", "\u2013", "samo", "efektna", "izmi\u0161ljotina", "i", "zbog", "toga", "ja", "tada", "nisam", "pridavala", "nikakvog", "zna\ufffd?aja", "pri\ufffd?i", "koju", "sam", "\ufffd?ula", "i", "eto", "pre", "godinu", "dana", "\u2013", "\ufffd?lanak", "u", "\u00abkomsomolku\u00bb", "nije", "bilo", "sumnje", "\u2013", "na", "fotografiji", "koju", "sam", "dobila", "na", "poklon", "je", "bio", "upravo", "taj", "drevni", "spasiteljev", "lik", "u", "\u017eivotu", "ni\u0161ta", "nije", "slu\ufffd?ajno", "\u043e\u043b\u044c\u0433\u0430", "\u043a\u0440\u0435\ufffd?\u0442\u0438\u043d\u0438\u043d\u0430"]}