{"naslov": "\u010cUDNA POJAVA KOD \u0106UPRIJSKOG SELA BIGRENICA", "sadrzaj": ["likovi", "svetaca", "u", "nemanjinoj", "pe\u0107ini", "u", "nemanjinoj", "pe\u0107ini", "kod", "\u0107uprijskog", "sela", "bigrenica", "na", "zidovima", "su", "po\u010deli", "da", "se", "oslikavaju", "likovi", "svetaca", "o\u010devici", "su", "prepoznali", "obrise", "bogorodice", "svete", "petke", "svetog", "ilije", "i", "jo\u0161", "nekih", "svetaca", "i", "znamenitih", "li\u010dnosti", "iz", "srpske", "istorije", "steva", "vijorovi\u0107", "sekretar", "turisti\u010dkog", "dru\u0161tva", "\u201cmirosava\u201d", "u", "bigrenici", "po", "ko", "zna", "koji", "put", "je", "nadle\u017enim", "institucijama", "slao", "dopise", "o", "turisti\u010dkim", "potencijalima", "ovog", "\u0107uprijskog", "sela", "kada", "ga", "je", "dragutin", "", "tina", "ra\u0161kovi\u0107", "sedamdeset\u0161estogodi\u0161nji", "me\u0161tanin", "obavestio", "o", "\u010dudu", "", "prosto", "nisam", "mogao", "da", "verujem", "svojim", "o\u010dima", "me\u0111utim", "pojava", "ba\u0161", "ovih", "svetaca", "nije", "me", "iznenadila", "naime", "sveta", "petka", "je", "vla\u0161ko-srpska", "slava", "a", "sveti", "ilija", "kome", "je", "posve\u0107ena", "i", "crkva", "u", "bigrenici", "obele\u017eava", "se", "kao", "dan", "sela", "na", "ovaj", "veliki", "pravoslavni", "praznik", "formirana", "je", "zemljoradni\u010dka", "zadruga", "\u201cmedare-bigrenica\u201d", "me\u0111u", "likovima", "sam", "opazio", "i", "kara\u0111or\u0111a", "kome", "je", "posve\u0107ena", "crkva", "u", "susednom", "selu", "ivankovcu", "mestu", "jedne", "od", "najzna\u010dajnijih", "bitaka", "za", "osloba\u0111anje", "od", "turaka", "", "uzbu\u0111eno", "pri\u010da", "vijorovi\u0107", "nemanjina", "pe\u0107ina", "jedna", "je", "od", "deset", "u", "ovom", "kraju", "veoma", "je", "neobi\u010dnog", "oblika", "i", "nalazi", "se", "u", "samom", "podno\u017eju", "\u0161umarka", "nadomak", "asfaltnog", "seoskog", "puta", "", "pe\u0107ina", "je", "sa\u010duvala", "mnoge", "ljude", "tokom", "istorije", "u", "njoj", "su", "se", "me\u0161tani", "na\u0161eg", "sela", "krili", "i", "za", "vreme", "nato", "bombardovanja", "moj", "otac", "\u017eivojin", "i", "deda", "ilija", "pri\u010dali", "su", "mi", "da", "su", "za", "vreme", "turaka", "i", "nemaca", "\u010ditave", "porodice", "mesecima", "boravile", "u", "pe\u0107ini", "", "ka\u017ee", "tina", "ra\u0161kovi\u0107", "koji", "je", "prvi", "video", "likove", "svetaca", "pojava", "likova", "na", "zidovima", "naravno", "odmah", "je", "izrodila", "ideje", "kako", "od", "pe\u0107ine", "napraviti", "turisti\u010dku", "atrakciju", "", "mislim", "da", "bi", "bilo", "veoma", "zanimljivo", "da", "se", "izradi", "posu\u0111e", "od", "gline", "i", "drveni", "pribor", "za", "jelo", "koji", "bi", "uz", "\u201cnemanjin", "jelovnik\u201d", "predstavljao", "originalnu", "turisti\u010dku", "ponudu", "okolina", "pe\u0107ine", "mogla", "bi", "da", "se", "osvetli", "reflektorima", "a", "sama", "pe\u0107ina", "bakljama", "\u0161to", "bi", "joj", "dalo", "posebnu", "\u010dar", "pored", "nje", "trebalo", "bi", "izgraditi", "kolibu", "za", "turiste", "", "ve\u0107", "planira", "vijorovi\u0107", "z", "g", "ivor", "glas", "javnosti", "17.10.2006"]}