{"naslov": "\"\u017dIVE\u0106E\u0160\"", "sadrzaj": ["od", "tog", "dogadjaja", "je", "pro\u0161lo", "ve\u0107", "nekoliko", "godina", "ali", "se", "i", "danas", "budim", "od", "re\u010di", "koje", "mi", "je", "rekao", "hirurg", "u", "ordinaciji", "gde", "su", "me", "pozvali", "radi", "razgovora", "\u00abva\u0161u", "\u0107erku", "\u0107e", "spasti", "samo", "\u010dudo\u00bb", "on", "je", "tada", "zna\u010dajno", "podigao", "o\u010di", "nagore", "odakle", "je", "po", "njegovom", "mi\u0161ljenju", "bilo", "mogu\u0107e", "dobiti", "isceljenje", "molila", "sam", "se", "za", "\u0107erku", "pre", "operacije", "skrivaju\u0107i", "se", "iza", "ogromnih", "\u017eardinjera", "sa", "cve\u0107em", "kako", "me", "niko", "ne", "bi", "video", "to", "mi", "nije", "polazilo", "za", "rukom", "tako", "\u010desto", "kako", "sam", "\u017eelela", "bilo", "je", "te\u0161ko", "usredsrediti", "se", "na", "molitvu", "jer", "pored", "prolaze", "ljudi", "i", "\u010duju", "se", "delovi", "razgovora", "smeh", "odvla\u010di", "pa\u017enju", "bez", "obzira", "na", "to", "nastavila", "sam", "da", "se", "molim", "nadaju\u0107i", "se", "uspe\u0161nom", "ishodu", "operacije", "a", "zatim", "je", "usledila", "operacija", "i", "stra\u0161na", "dijagnoza", "rak", "velikog", "mozga", "i", "\u00ab\u017eivot", "ne", "vi\u0161e", "od", "jedne", "godine\u00bb", "tada", "sam", "shvatila", "da", "\u00abgubim", "tlo", "pod", "nogama\u00bb", "i", "to", "nije", "ne\u0161to", "izmi\u0161ljeno", "ve\u0107", "realna", "stvar", "koja", "mo\u017ee", "da", "se", "desi", "svakom", "\u010doveku", "koji", "je", "do\u017eiveo", "\u0161ok", "od", "te\u0161ke", "vesti", "\u0107erki", "je", "posle", "operacije", "bila", "paralizovana", "desna", "strana", "krv", "se", "dugo", "lo\u0161e", "zgru\u0161avala", "o\u010di", "su", "\u00abi\u0161le\u00bb", "na", "razne", "strane", "a", "govor", "joj", "je", "bio", "nerazumljiv", "svaki", "dan", "je", "mogao", "da", "joj", "bude", "poslednji", "\u0107erka", "se", "od", "mene", "nije", "odvajala", "ni", "na", "tren", "i", "govorila", "je", "da", "dok", "je", "dr\u017eim", "da", "joj", "se", "smrt", "ne\u0107e", "prima\u0107i", "i", "zato", "sam", "morala", "da", "se", "molim", "ovde", "u", "uskim", "prolazima", "izmedju", "bolni\u010dkih", "kreveta", "molila", "sam", "se", "ne", "prime\u0107uju\u0107i", "da", "u", "\u0161estokrevetnoj", "sobi", "le\u017ei", "dvanaestoro", "ljudi", "kao", "ni", "posetioce", "koji", "su", "dolazili", "u", "posete", "bolesnicima", "niti", "medicinske", "sestre", "koje", "su", "vr\u0161ile", "svoje", "du\u017enosti", "ja", "sam", "se", "molila", "ponovo", "sam", "se", "u\u010dila", "da", "volim", "zajedno", "smo", "pronalazili", "istinsku", "ljubav", "dva", "dana", "posle", "operacije", "\u0107erku", "su", "odveli", "da", "joj", "uzmu", "te\u010dnost", "iz", "ki\u010dmene", "mo\u017edine", "radi", "analize", "ne", "znam", "\u0161ta", "se", "tamo", "desilo", "ali", "je", "\u0107erka", "to", "opisala", "ovako", "\u00abiza\u0161la", "sam", "iz", "tela", "i", "razgovarala", "sa", "bogom", "i", "molila", "ga", "da", "me", "ostavi", "u", "\u017eivotu", "i", "\u010dula", "sam", "miran", "glas", "pun", "ljubavi", "\u00ab\u017eive\u0107e\u0161\u00bb", "vratila", "nam", "se", "nada", "a", "ja", "sam", "jednom", "sanjala", "slede\u0107i", "san", "zajedno", "sa", "jo\u0161", "nekim", "ljudima", "sam", "stajala", "pored", "male", "drvene", "ku\u0107e", "okru\u017eene", "cve\u0107em", "a", "pred", "ku\u0107icom", "je", "stajala", "starica", "sa", "tamnom", "maramom", "povezanom", "na", "seoski", "na\u010din", "i", "svi", "su", "molili", "pri\u0161la", "sam", "bli\u017ee", "i", "\u010dutke", "gledala", "na", "nju", "i", "ona", "se", "odjednom", "okrenula", "prema", "meni", "i", "rekla", "\u00abbogorodici", "se", "treba", "moliti", "bogorodici\u00bb", "ja", "sam", "u", "to", "vreme", "\u010ditala", "akatist", "velikomu\u010deniku", "iscelitelju", "pantelejmonu", "posle", "tog", "sna", "je", "pro\u0161lo", "nekoliko", "dana", "i", "dobila", "sam", "akatist", "posve\u0107en", "ikoni", "majke", "bo\u017eije", "\u00absvecarica\u00bb", "i", "samu", "ikonu", "mojoj", "radosti", "nije", "bilo", "kraja", "prona\u0161li", "smo", "veru", "\u0107erki", "je", "posle", "ispovesti", "i", "pri\u010de\u0161\u0107a", "spala", "temperatura", "koja", "joj", "nije", "spadala", "skoro", "dve", "nedelje", "ponovo", "smo", "po\u010deli", "da", "se", "u\u010dimo", "da", "sedimo", "jedemo", "jasno", "govorimo", "", "tokom", "ovog", "te\u0161kog", "perioda", "sve", "vreme", "mi", "je", "pomagao", "moj", "mu\u017e", "georgije", "sada", "pokojni", "koji", "svojim", "mirom", "i", "ljubavlju", "nije", "dozvolio", "da", "padnemo", "duhom", "podr\u017eavao", "nas", "je", "i", "krepio", "na\u0161u", "veru", "nikada", "ne\u0107u", "zaboraviti", "na\u0161", "prvi", "ulazak", "u", "\u00abcvetni", "hodnik\u00bb", "\u0107erka", "ga", "je", "tako", "zvala", "jer", "je", "u", "njemu", "bilo", "mnogo", "cve\u0107a", "u", "invalidskim", "kolicima", "mu\u017e", "je", "vozio", "kolica", "a", "ja", "sam", "pridr\u017eavala", "\u0107erkinu", "nestabilnu", "glavu", "i", "nismo", "pre\u0161li", "ni", "pola", "puta", "a", "radost", "je", "bila", "op\u0161ta", "\u2013", "jo\u0161", "jedan", "korak", "ka", "ozdravljenju", "jo\u0161", "jedna", "pobeda", "nad", "smr\u0107u", "a", "o", "smrti", "sam", "morala", "\u010desto", "da", "slu\u0161am", "\u2013", "naravno", "svakoj", "majci", "bi", "bilo", "te\u0161ko", "da", "slu\u0161a", "re\u010di", "opra\u0161tanja", "od", "svog", "rodjenog", "deteta", "re\u010di", "o", "smrti", "i", "ja", "tu", "nisam", "izuzetak", "\u010desto", "sam", "morala", "da", "se", "ne", "bih", "rasplakala", "da", "smi\u0161ljam", "neke", "scene", "i\u0161la", "bih", "ka", "fri\u017eideru", "gde", "sam", "sakrila", "njene", "najomiljenije", "\u00abgrickalice\u00bb", "pomorandze", "jogurt", "gro\u017edje", "kru\u0161ke", "", "i", "demonstrativno", "bih", "po\u010dinjala", "da", "jedem", "\u0107erka", "bi", "me", "odmah", "molila", "da", "proba", "\u00abjedan", "zalogaj\u00bb", "ali", "ja", "sam", "joj", "neumoljivim", "i", "strogim", "glasom", "odgovarala", "\u00abti", "se", "sprema\u0161", "da", "umre\u0161", "i", "ne\u0107e\u0161", "dobiti", "ovo", "jer", "pokojnicima", "nije", "potrebna", "dobra", "hrana\u00bb", "tada", "je", "\u0107erka", "posle", "kratkog", "razmi\u0161ljanja", "odbijala", "da", "umre", "obe\u0107avaju\u0107i", "da", "\u0107e", "\u017eiveti", "dugo", "kazanjska", "ikona", "majke", "bo\u017eije", "nam", "je", "pomagala", "da", "se", "borimo", "za", "\u017eivot", "jo\u0161", "pre", "operacije", "smo", "odlu\u010dili", "da", "kupimo", "zidni", "kalendar", "i", "da", "na", "njemu", "podvla\u010dimo", "dane", "koje", "su", "ostali", "do", "otpusta", "ku\u0107i", "s", "\u0107erkinim", "naredjenjem", "da", "kupim", "kalendar", "sa", "\u017eivotinjicama", "uputila", "sam", "se", "u", "prodavnicu", "razgledaju\u0107i", "razne", "kalendare", "spazila", "sam", "jedan-jedini", "kalendar", "sa", "kazanjskom", "ikonom", "majke", "bo\u017eije", "za", "mene", "je", "to", "bio", "kao", "blagoslov", "kao", "poklon", "od", "carice", "nebeske", "s", "velikom", "rado\u0161\u0107u", "smo", "ga", "pri\u010dvrstili", "na", "zid", "pored", "kreveta", "kako", "bismo", "mogli", "da", "celivamo", "pre\u010disti", "lik", "i", "molimo", "za", "isceljenje", "posle", "operacije", "\u0107erka", "nije", "mogla", "da", "vidi", "lik", "carice", "nebeske", "i", "samo", "je", "rukom", "prelazila", "po", "kalendaru", "s", "te\u0161ko\u0107om", "izgovaraju\u0107i", "\u00abpre-sve-ta", "bo-go-ro-di-ce", "spasi", "me\u00bb", "", "nadaju\u0107i", "se", "da", "\u0107e", "je", "na", "taj", "na\u010din", "osetiti", "da", "je", "ona", "pored", "da", "\u0107e", "joj", "pomo\u0107i", "i", "za\u0161tititi", "je", "i", "zaista", "majka", "bo\u017eija", "je", "projavila", "svoju", "milost", "pomogla", "je", "iscelila", "dala", "nadu", "pomogla", "nam", "da", "pronadjemo", "veru", "i", "nau\u010dila", "da", "volimo", "od", "tada", "je", "pro\u0161lo", "tri", "godine", "iz", "kutka", "na", "nas", "gleda", "s", "ne\u017enim", "osmehom", "ta", "koja", "sama", "ispiv\u0161i", "gorku", "\u010da\u0161u", "stradanja", "poma\u017ee", "svim", "majkama", "na", "zemlji", "da", "ne", "klonu", "duhom", "i", "isceljuje", "du\u0161e", "i", "srca", "na\u0161e", "dece", "i", "na", "kraju", "\u017eelim", "da", "vas", "zamolim", "dragi", "\u010ditaoci", "ako", "na", "ulici", "svoga", "grada", "vidite", "\u010doveka", "nesigurnog", "hoda", "ne", "\u017eurite", "da", "osudjuju\u0107e", "odmahujete", "glavom", "i", "sa", "sme\u0161kom", "zatvarate", "dlanom", "usta", "\u2013", "\u00abpijanica\u00bb", "", "mo\u017ee", "biti", "da", "je", "to", "\u010dovek", "koji", "je", "pre\u017eiveo", "\u010dak", "i", "tada", "kada", "niko", "u", "to", "nije", "verovao", "", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}