{"naslov": "PRAVOSLAVLJEM POBEDIO RAK", "sadrzaj": ["nekada\u0161nji", "frontmen", "\u201cnovih", "fosila\u201d", "rajko", "dujmi\u0107", "u", "pravoslavnom", "manastiru", "uspeo", "da", "se", "izle\u010di", "od", "opake", "bolesti", "ta\u010dno", "dve", "decenije", "rajko", "dujmi\u0107", "je", "predvodio", "\u201cnove", "fosile\u201d", "bend", "koji", "su", "volele", "sve", "generacije", "biv\u0161e", "nam", "zajedni\u010dke", "dr\u017eave", "", "jugoslavije", "milioni", "ga", "danas", "pamte", "kao", "autora", "velikih", "hitova", "\u201ce", "moj", "sa\u0161a\u201d", "\u201cmilena", "generacijo\u201d", "\u201cza", "dobra", "stara", "vremena\u201d", "\u201cskitnica\u201d", "pored", "toga", "rajko", "je", "sara\u0111ivao", "na", "albumima", "\u010duvenih", "bendova", "poput", "\u201cprljavog", "kazali\u0161ta\u201d", "\u201csrebrnih", "krila\u201d", "\u201cparnog", "valjka\u201d", "grupe", "\u201caerodrom\u201d", "a", "davne", "1989", "njegova", "pesma", "\u201crock", "me", "baby\u201d", "u", "izvo\u0111enju", "zadarske", "grupe", "\u201criva\u201d", "pobedila", "je", "na", "evroviziji", "ovogodi\u0161nje", "takmi\u010denje", "dujmi\u0107", "je", "pratio", "iz", "pozicije", "biv\u0161eg", "laureata", "i", "u\u010desnika", "a", "o", "njemu", "ka\u017ee", "", "produkcija", "je", "oti\u0161la", "golemim", "koracima", "napred", "ali", "je", "muzi\u010dki", "kvalitet", "dosta", "pao", "kada", "su", "\u201cfosili\u201d", "1988", "bili", "\u0161esti", "pobedila", "je", "jedna", "selin", "dion", "godinu", "dana", "kasnije", "bili", "smo", "prvi", "s", "\u201crivom\u201d", "i", "to", "furiozno", "na", "ovogodi\u0161njem", "takmi\u010denju", "osim", "srpske", "pesme", "koja", "ima", "melodiju", "glavu", "i", "rep", "ostali", "su", "se", "uzdali", "na", "akrobatiku", "i", "scenski", "nastup", "pozitivno", "je", "to", "\u0161to", "je", "joksimovi\u0107", "pevao", "na", "svom", "jeziku", "i", "nije", "se", "kao", "mnogi", "drugi", "uvla\u010dio", "nekakvom", "\u201cengle\u0161tinom\u201d", "on", "je", "stvarno", "suvereno", "vladao", "scenom", "i", "nisu", "mu", "bili", "potrebni", "jeftina", "erotika", "i", "cirkus", "kao", "drugima", "kako", "komentari\u0161ete", "trinaesto", "mesto", "hrvatskog", "predstavnika", "", "mislim", "da", "je", "pesma", "zavredela", "bolji", "plasman", "objektivno", "ne", "zato", "\u0161to", "sam", "ja", "hrvat", "na\u0161a", "pesma", "je", "bila", "lagana", "bez", "ikakvih", "scenskih", "\u0161tosova", "i", "zato", "je", "bilo", "te\u0161ko", "izboriti", "bolji", "plasman", "potpisali", "ste", "u", "\u017eivotu", "1.821", "delo", "i", "\u017eelite", "da", "naplatite", "njihovo", "emitovanje", "u", "srbiji", "anga\u017eovali", "ste", "i", "advokata", "u", "beogradu", "", "pa", "je", "moj", "advokat", "ljubi\u0161a", "\u017eivadinovi\u0107", "pomo\u0107i", "\u0107e", "mi", "da", "dobijem", "novac", "na", "ime", "autorskih", "prava", "za", "emitovanje", "mojih", "pesama", "u", "srbiji", "i", "crnoj", "gori", "u", "pitanju", "je", "poslednjih", "deset", "i", "vi\u0161e", "godina", "i", "to", "\u0107e", "biti", "ja", "mislim", "jedna", "fina", "sumica", "mada", "ne", "sumnjam", "da", "\u0107u", "morati", "prili\u010dno", "da", "se", "namu\u010dim", "da", "bih", "ostvario", "svoja", "autorska", "prava", "za\u0161to", "su", "se", "posle", "20", "godina", "postojanja", "raspali", "\u201cfosili\u201d", "", "mi", "smo", "bili", "grupa", "koja", "svira", "pozitivnu", "muziku", "po\u010detkom", "rata", "na", "balkanu", "bilo", "je", "uzaludno", "svirati", "dok", "se", "ratuje", "nije", "nam", "bilo", "moralno", "da", "sviramo", "dok", "ljudi", "koje", "poznajemo", "ginu", "ja", "sam", "ro\u0111en", "u", "jugoslaviji", "i", "navikao", "sam", "da", "budem", "u", "dobrim", "odnosima", "sa", "svima", "nisam", "mogao", "da", "se", "smejem", "dok", "se", "krv", "proliva\u2026", "ipak", "pesmu", "\u201cmoja", "domovina\u201d", "koju", "ste", "svojevremeno", "uradili", "najbla\u017ee", "re\u010deno", "mo\u017eemo", "okarakterisati", "kao", "domovinsko-patriotsku", "pesmu", "", "ta", "pesma", "je", "emitovana", "pri", "prvoj", "vazdu\u0161noj", "uzbuni", "u", "zagrebu", "pisana", "je", "da", "ljudi", "dobiju", "ose\u0107aj", "da", "ne", "razaraju", "bilo", "koju", "zemlju", "ve\u0107", "moju", "i", "na\u0161u", "zemlju", "namerno", "je", "ura\u0111ena", "da", "bude", "univerzalna", "i", "da", "\u201cmoja", "domovina\u201d", "mo\u017ee", "biti", "hrvatska", "ali", "i", "slovenija", "srbija", "makedonija\u2026", "u", "me\u0111uvremenu", "odneli", "ste", "pobedu", "u", "borbi", "protiv", "te\u0161ke", "bolesti", "", "imao", "sam", "karcinom", "na", "debelom", "crevu", "veli\u010dine", "mu\u0161ke", "\u0161ake", "to", "je", "bilo", "pre", "tri", "godine", "i", "evo", "uspeo", "sam", "da", "pre\u017eivim", "to", "nije", "plod", "medicinske", "ume\u0161nosti", "ve\u0107", "jednog", "\u010dudesnog", "isceljenja", "koje", "se", "dogodilo", "u", "pravoslavnom", "manastiru", "lepavina", "gde", "po", "predanju", "postoji", "\u010dudotvorna", "gospa", "lepavinska", "medicina", "je", "mogla", "samo", "da", "odre\u017ee", "karcinom", "i", "da", "\u010dekamo", "kad", "\u0107e", "opet", "da", "poraste", "ostalo", "mi", "je", "samo", "da", "se", "molim", "bogu", "i", "samo", "nebu", "mogu", "da", "zahvalim", "\u0161to", "sam", "pre\u017eiveo", "tu", "bolest", "imam", "problema", "i", "sa", "srcem", "to", "je", "neki", "sindrom", "koji", "je", "imao", "i", "svetski", "teniski", "\u0161ampion", "bjern", "borg", "ne", "smeta", "mi", "ali", "ne", "smem", "mnogo", "da", "se", "nerviram", "sigurno", "ste", "u", "karijeri", "imali", "dosta", "nerviranja\u2026", "", "od", "13", "godine", "profesionalno", "sviram", "i", "zara\u0111ujem", "tri", "decenije", "sam", "u", "ovom", "poslu", "i", "bilo", "je", "puno", "stresova", "i", "izdaja", "najbli\u017eih", "ljudi", "uglavnom", "su", "me", "bliski", "ljudi", "ostavljali", "kad", "su", "mi", "najvi\u0161e", "trebali", "osim", "posla", "pre\u017eiveo", "sam", "i", "li\u010dne", "tragedije", "kada", "su", "mi", "umrli", "\u0111ur\u0111ica", "i", "moka", "dva", "biv\u0161a", "\u010dlana", "\u201cfosila\u201d", "dvoje", "ljudi", "koje", "sam", "mnogo", "voleo", "ali", "ostao", "mi", "je", "vlado", "kalember", "na", "\u010diju", "smo", "ideju", "i", "pokrenuli", "\u201c\u010detiri", "asa\u201d", "u", "kojima", "sada", "sviram", "s", "s", "t", "izvor", "20", "jul", "2004"]}