{"naslov": "\u010cUDO U SRBIJI", "sadrzaj": ["autor", "mitropolit", "venijamin", "fed\u010dinkov", "mnogo", "puta", "sam", "pri\u010dao", "o", "ovom", "dogadjaju", "u", "pojedina\u010dnim", "razgovorima", "i", "propovedima", "a", "sada", "\u017eelim", "da", "to", "zapi\u0161em", "kako", "bi", "ostalo", "i", "drugim", "ljudima", "otprilike", "1927-28", "godine", "\u017eeleo", "sam", "da", "se", "sakrijem", "u", "manastiru", "u", "srbiji", "radi", "toga", "sam", "se", "uputio", "u", "studenicu", "\u2013", "u", "manastir", "koji", "je", "izgradio", "sveti", "simeon", "otac", "svetog", "save", "srpskog", "prosvetitelja", "posle", "nekoliko", "dana", "odveli", "su", "me", "odatle", "u", "skit", "svetog", "save", "koji", "se", "nalazi", "devet", "kilometara", "od", "manastira", "to", "mesto", "je", "bilo", "neobi\u010dno", "usamljeno", "u", "planini", "daleko", "od", "svakog", "naselja", "u", "dubokoj", "\u0161umi", "no\u0107u", "sam", "\u010desto", "slu\u0161ao", "neke", "divlje", "zveri", "a", "retki", "putnici", "koji", "su", "prelazili", "preko", "planine", "nedaleko", "od", "manastira", "\u010dak", "su", "i", "danju", "ulaze\u0107i", "u", "\u0161umu", "\u010desto", "vikali", "\u201cogo-go\u201d", "pla\u0161e\u0107i", "tako", "vukove", "tu", "se", "nalazio", "i", "mali", "skit", "koji", "je", "po", "predanju", "izgradio", "sam", "sveti", "sava", "on", "se", "sastojao", "od", "male", "crkve", "u", "koju", "je", "moglo", "da", "stane", "pet", "deset", "ljudi", "a", "u", "oltaru", "jo\u0161", "i", "manje", "s", "leve", "strane", "od", "crkve", "nalazila", "se", "dvospratna", "drvena", "ku\u0107ica", "to", "su", "bila", "sva", "zdanja", "malo", "iznad", "u", "planini", "izbijao", "je", "ispod", "zemlje", "izvor", "\u010diste", "hladne", "vode.u", "tom", "skitu", "sam", "\u017eiveo", "oko", "pola", "godine", "sa", "jo\u0161", "jednim", "monahom", "srbinom", "ocem", "romanom", "a", "pre", "njega", "se", "ovde", "skrivao", "stari", "jeromonah", "otac", "gurij", "oba", "ova", "monaha", "su", "zaslu\u017eivala", "da", "se", "uspomena", "na", "njih", "prenese", "i", "potomcima", "re\u0107i\u0107u", "najpre", "ne\u0161to", "o", "ovim", "trudbenicima", "otac", "roman", "je", "ranije", "bio", "\u017eenjen", "i", "imao", "je", "sedmoro", "dece", "i", "on", "i", "\u017eena", "su", "bili", "potpuno", "zdravi", "ali", "su", "im", "sva", "deca", "umrla", "u", "toku", "nekoliko", "godina", "roditelji", "su", "spontano", "razmi\u0161ljali", "o", "tome", "i", "do\u0161li", "do", "zaklju\u010dka", "da", "nije", "bo\u017eija", "volja", "da", "i", "dalje", "\u017eive", "u", "braku", "i", "odlu\u010dili", "su", "da", "odu", "u", "manastir", "ostaviv\u0161i", "svet", "tako", "su", "i", "uradili", "ali", "da", "bi", "se", "ispitali", "da", "li", "su", "sposobni", "za", "bezbra\u010dni", "\u017eivot", "do\u0161li", "su", "u", "manastir", "svetog", "simeona", "u", "svojstvu", "radnika", "on", "kao", "voza\u010d", "a", "ona", "kao", "kuvarica", "treba", "primetiti", "da", "u", "srpskim", "manastirima", "poslednjih", "vremena", "iako", "ih", "ima", "mnogo", "ima", "malo", "monaha", "zbog", "toga", "im", "je", "bila", "potrebna", "radna", "snaga", "opredeliv\u0161i", "se", "za", "slu\u017ebu", "u", "manastiru", "roman", "i", "njegova", "\u017eena", "su", "bili", "sme\u0161teni", "u", "jednu", "sobu", "u", "kojoj", "su", "pro\u017eiveli", "oko", "tri", "godine", "bezbra\u010dno", "u", "celomudrenosti", "kao", "brat", "i", "sestra", "i", "tek", "posle", "toga", "su", "primili", "podvig", "mona\u0161tva", "\u017eena", "je", "oti\u0161la", "u", "\u017eenski", "manastir", "dve", "stotine", "vrsta", "udaljen", "od", "ovog", "manastira", "a", "on", "je", "ostao", "ovde", "ne", "znam", "koliko", "je", "vremena", "on", "\u017eiveo", "u", "samom", "manastiru", "ali", "sam", "ga", "ovde", "zatekao", "ve\u0107", "u", "skitu", "svetog", "save", "to", "je", "bio", "\u010dovek", "vi\u0161e", "srednjeg", "rasta", "neobi\u010dno", "mr\u0161av", "ali", "krepak", "i", "kako", "se", "ka\u017ee", "\u017eilav", "u", "skitu", "je", "postojao", "i", "povrtnjak", "i", "mali", "vrt", "i", "mali", "vinograd", "i", "po", "veli\u010dini", "bezna\u010dajno", "p\u0161eni\u010dno", "polje", "o", "svemu", "tome", "je", "potpunu", "brigu", "vodio", "otac", "roman", "i", "treba", "primetiti", "da", "je", "bio", "veoma", "upadljiv", "po", "svojoj", "neobi\u010dnoj", "trudoljubivosti", "rano", "ujutru", "smo", "zajedno", "slu\u017eili", "malo", "pravilo", "posle", "pravila", "i", "lakog", "ranog", "doru\u010dka", "on", "bi", "brzo", "otr\u010dao", "negde", "na", "rad", "a", "ja", "sam", "ostajao", "u", "skitu", "i", "kao", "stra\u017ear", "i", "kao", "kuvar", "uostalom", "na\u0161a", "hrana", "kao", "i", "moje", "kulinarstvo", "su", "bili", "krajnje", "jednostavni", "i", "oskudni", "otac", "roman", "mi", "je", "ostavljao", "malo", "krompira", "i", "p\u0161enice", "posle", "sam", "kupovao", "pirina\u010d", "i", "posan", "margarin", "krompir", "po", "savetu", "oca", "romana", "nisam", "\u010distio", "po\u0161to", "je", "krupni", "ostavljao", "za", "veliki", "post", "i", "rano", "prole\u0107e", "a", "sitni", "je", "bilo", "te\u0161ko", "\u010distiti", "i", "nije", "vredelo", "jer", "bi", "ga", "ostajalo", "jako", "malo", "za", "hranu", "otac", "roman", "me", "je", "doveo", "do", "izvora", "i", "pokazao", "kako", "da", "postupam", "sa", "krompirom", "nasuo", "sam", "vode", "u", "vedro", "usuo", "krompir", "isprao", "ga", "iz", "tri", "vode", "i", "stavio", "da", "se", "bari", "i", "potom", "bih", "dodavao", "p\u0161en", "ili", "ri\u017eu", "i", "tako", "bismo", "imali", "supu", "a", "u", "mrsne", "dane", "bismo", "jeli", "i", "ov\u010diji", "sir", "imao", "sam", "dosta", "slobodnog", "vremena", "tako", "da", "sam", "pisao", "obja\u0161njenja", "praznika", "itd", "uve\u010de", "bi", "se", "otac", "roman", "vra\u0107ao", "sa", "rada", "te", "bismo", "ve\u010derali", "uo\u010di", "praznika", "sam", "jo\u0161", "pekao", "prosfore", "i", "skoro", "mi", "nikad", "nisu", "uspevale", "jer", "je", "testo", "veoma", "lo\u0161e", "narastalo", "zbog", "toga", "\u0161to", "u", "kuhinji", "nije", "bilo", "dovoljno", "toplo", "u", "skitu", "nije", "bilo", "nikakvih", "\u017eivotinja", "osim", "ma\u010dke", "sa", "ma\u010detom", "koji", "su", "\u010duvali", "ku\u0107icu", "od", "malih", "\u0161umskih", "pacova", "jednom", "su", "nam", "predlo\u017eili", "da", "uzmemo", "kravu", "iz", "manastira", "da", "bi", "imali", "mleko", "ili", "mo\u017eda", "kozu", "ali", "smo", "mi", "to", "odlu\u010dno", "odbili", "jer", "bi", "nam", "to", "donelo", "mnogo", "nepotrebnih", "briga", "skoro", "svake", "nedelje", "a", "posebno", "na", "velike", "praznike", "otac", "roman", "i", "ja", "smo", "odlazili", "na", "liturgiju", "u", "manastir", "udaljen", "9", "vrsta", "najpre", "smo", "morali", "da", "se", "spu\u0161tamo", "s", "planine", "oko", "\u010detiri", "vrste", "a", "potomo", "bismo", "pre\u0161av\u0161i", "brzu", "re\u010dicu", "i\u0161li", "ve\u0107", "ravnicom", "do", "manastira", "ta", "reka", "se", "zvala", "\u201cstudenica\u201d", "zbog", "veoma", "studene", "vode", "po", "njenom", "imenu", "je", "i", "manastir", "sv.simeona", "koji", "se", "nalazio", "u", "blizini", "te", "re\u010dice", "takodje", "nazvan", "\u201cstudenica\u201d", "na", "jedan", "od", "tih", "praznika", "\u010dini", "mi", "se", "da", "je", "bio", "praznik", "svetog", "ilije", "ali", "to", "sada", "ne", "znam", "ta\u010dno", "se", "i", "desilo", "\u010dudo", "ali", "\u0107u", "o", "njemu", "pri\u010dati", "ne\u0161to", "kasnije", "a", "sada", "\u0107u", "vam", "ispri\u010dati", "o", "drugom", "jeromonahu", "koji", "je", "\u017eiveo", "u", "skitu", "pre", "oca", "romana", "\u2013", "otac", "gurije", "on", "je", "u", "to", "vreme", "imao", "70", "godina", "ali", "je", "bio", "veoma", "krepak", "i", "mr\u0161av", "malog", "rasta", "on", "me", "je", "i", "doveo", "prvi", "put", "u", "skit", "kod", "oca", "romana", "pri\u0161av\u0161i", "ka", "pletenoj", "ogradi", "skita", "i", "pokazav\u0161i", "mi", "put", "ka", "vratima", "ku\u0107ice", "sam", "ju", "je", "preska\u010dio", "sa", "neobi\u010dnom", "lako\u0107om", "upoznav\u0161i", "me", "sa", "ocem", "romanom", "pokazao", "mi", "je", "i", "svoju", "biv\u0161u", "sobu", "gde", "je", "ranije", "\u017eiveo", "neobi\u010dno", "me", "je", "iznenadila", "biblioteka", "koja", "je", "brojala", "do", "500", "knjiga", "medju", "njima", "je", "bilo", "nekoliko", "retkih", "primeraka", "naravno", "sve", "knjige", "su", "bile", "religiozne", "sadr\u017eine", "i", "ja", "sam", "ih", "\u010ditao", "za", "vreme", "boravka", "u", "skitu", "drugi", "put", "me", "je", "otac", "gurije", "odveo", "do", "skita", "sa", "dovoljno", "te\u0161kim", "teretom", "dobio", "sam", "po\u0161tom", "paket", "koji", "je", "bio", "te\u017ei", "od", "2o", "funti", "a", "otac", "je", "hteo", "da", "mi", "olak\u0161a", "put", "iako", "do", "reke", "studenice", "ima", "oko", "5", "vrsta", "mene", "je", "kao", "mladjeg", "bio", "stid", "\u0161to", "starac", "nosi", "paket", "a", "ja", "idem", "bez", "i\u010dega", "i", "zato", "sam", "mu", "se", "usput", "obratio", "s", "molbom", "", "o\u010de", "dajte", "da", "ja", "sad", "ponesem", "paket", "jer", "je", "meni", "poslat", "a", "pored", "toga", "bi\u0107e", "mi", "to", "kao", "epitimija", "za", "moje", "grehe", "a", "otac", "gurije", "je", "na", "to", "rekao", "", "ne", "ja", "\u0107u", "jo\u0161", "nositi", "a", "o", "epitimiji", "treba", "vi\u0161e", "da", "razmislim", "ja", "imam", "toliko", "grehova", "da", "kada", "bih", "svoje", "telo", "razdelio", "na", "deli\u0107e", "ne", "bi", "bio", "dovoljan", "broj", "epitimija", "i", "tada", "sam", "saznao", "zbog", "\u010dega", "on", "budu\u0107i", "jeomonah", "ne", "slu\u017ei", "nikada", "u", "manastiru", "kao", "sve\u0161tenik", "iako", "nikada", "nije", "bio", "osudjen", "od", "strane", "crkvene", "vlasti", "ali", "zbog", "sopstvene", "svesti", "o", "svojoj", "grehovnosti", "on", "je", "sam", "odlu\u010dio", "da", "ne", "slu\u017ei", "slu\u017ebe", "", "ja", "sam", "uzeo", "zavet", "", "govorio", "je", "on", "", "da", "zbog", "svojih", "greha", "nikada", "ne", "stavljam", "jerejski", "epitrahilj", "niti", "da", "dajem", "blagoslov", "u", "manastiru", "je", "ispunjavao", "du\u017enosti", "\u010dteca", "u", "crkvi", "u", "toku", "bogoslu\u017eenja", "a", "u", "trpezariji", "je", "prinosio", "jelo", "bratiji", "kao", "poslednji", "poslu\u0161nik", "i", "to", "i", "ostalo", "je", "radio", "sa", "neobi\u010dnom", "jednostavno\u0161\u0107u", "i", "simrenjem", "", "jer", "je", "tako", "i", "trebalo", "i", "mladji", "monasi", "su", "se", "navikli", "da", "se", "prema", "njemu", "pona\u0161aju", "zapovedni\u010dki", "kao", "stariji", "s", "mladjim", "a", "on", "ne", "samo", "da", "tome", "nije", "pridavao", "zna\u010daja", "ve\u0107", "zaista", "nimalo", "nije", "bio", "ogor\u010den", "takvim", "odnosom", "ostale", "bratije", "prema", "njemu", "posle", "jela", "su", "svi", "odlazili", "u", "svoje", "kelije", "a", "on", "je", "bio", "du\u017ean", "da", "pospremi", "trpezariju", "izmedju", "ostalog", "u", "crkvi", "je", "\u010ditao", "neobi\u010dno", "sporo", "izdvajaju\u0107i", "svaku", "re\u010d", "ovaj", "primer", "me", "podse\u0107a", "na", "duh", "starog", "vremena", "u", "toku", "svog", "dugogodi\u0161njeg", "\u017eivota", "jo\u0161", "nisam", "video", "primer", "da", "su", "se", "duhovna", "lica", "dobrovoljno", "odrekla", "svojih", "obaveza", "i", "uzvi\u0161enosti", "svestenoslu\u017eenja", "a", "da", "pritom", "ni\u010dim", "nisu", "podstreknuta", "naravno", "on", "se", "ve\u0107", "odavno", "upokojio", "carstvo", "mu", "nebesko", "neka", "mu", "gospod", "oprosti", "grehe", "zbog", "njegovog", "pokajanja", "\u2026niti", "je", "on", "smatrao", "za", "potrebno", "da", "pri\u010da", "po", "\u010demu", "je", "bio", "gre\u0161an", "niti", "sam", "se", "ja", "osmelio", "da", "pitam", "ve\u0107", "nam", "je", "postalo", "prirodno", "da", "gre\u0161imo", "a", "pokajati", "se", "sa", "takvim", "samoukoravanjem", "i", "dubokom", "sve\u0161\u0107u", "o", "svojoj", "grehovnsoti", "je", "veoma", "retko", "delo", "koje", "zaslu\u017euje", "da", "ga", "zapi\u0161em", "kao", "pouku", "nama", "samima", "i", "potomcima", "o", "ocu", "romanu", "sam", "se", "jo\u0161", "setio", "da", "je", "za", "vreme", "i", "svetskog", "rata", "sa", "nemcima", "ratovao", "odstupao", "na", "osrvtu", "krf", "a", "potom", "se", "vratio", "u", "manastir", "a", "sada", "cu", "ispri\u010dati", "i", "samo", "\u010dudo", "bilo", "je", "to", "leti", "verovatno", "po\u010detkom", "jula", "po\u0161to", "smo", "otac", "roman", "i", "ja", "na", "praznike", "i\u0161li", "skoro", "uvek", "iz", "svog", "skita", "u", "manastir", "uradili", "smo", "tako", "i", "ovog", "puta", "ali", "neo\u010dekivano", "za", "mene", "otac", "iguman", "me", "je", "zamolio", "da", "posle", "liturgije", "odslu\u017eim", "moleban", "za", "ki\u0161u", "jer", "je", "on", "sam", "morao", "toga", "dana", "da", "ode", "na", "manastirski", "posed", "radi", "nekog", "posla", "ja", "sam", "se", "naravno", "slo\u017eio", "i", "odmah", "posle", "liturgije", "ja", "otac", "roman", "i", "jo\u0161", "neki", "monasi", "smo", "se", "uputili", "na", "planinu", "gde", "su", "se", "obi\u010dno", "slu\u017eili", "molebani", "tokom", "su\u0161e", "put", "je", "bio", "veoma", "naporan", "po\u0161to", "je", "planina", "bila", "veoma", "visoka", "a", "uspon", "strm", "meni", "su", "radi", "olak\u0161anja", "dali", "manastirsko", "magare", "ranije", "nikada", "nisam", "jahao", "magare", "tako", "da", "mi", "je", "bilo", "veoma", "te\u0161ko", "da", "se", "popnem", "na", "strmu", "planinu", "ali", "smo", "se", "ipak", "kroz", "sat", "vremena", "popeli", "iako", "je", "do", "samog", "vrha", "bilo", "jo\u0161", "pola", "vrste", "trebalo", "je", "da", "napravimo", "pauzu", "na", "mestu", "gde", "je", "bio", "bunar", "smatralo", "se", "da", "ako", "u", "tom", "bunaru", "ve\u0107", "nije", "bilo", "vode", "zna\u010di", "da", "je", "su\u0161a", "bila", "velika", "i", "dugotrajna", "nad", "tim", "bunarom", "je", "odslu\u017een", "moleban", "sa", "vodoosve\u0107enjem", "a", "osve\u0107enu", "vodu", "bi", "potom", "ulivali", "u", "prazan", "bunar", "kada", "smo", "stigli", "do", "tog", "mesta", "tamo", "je", "bilo", "relativno", "malo", "naroda", "ili", "kako", "su", "srbi", "govorili", "seljaka", "po\u010deli", "smo", "da", "obla\u010dimo", "sve\u0161teni\u010dke", "ode\u017ede", "ali", "zbog", "malo", "naroda", "odlu\u010dili", "smo", "da", "\u010dekamo", "ni", "svo", "duhovni\u0161tvo", "jo\u0161", "nije", "stiglo", "da", "bi", "nekako", "ispunili", "vreme", "po\u010deo", "sam", "propoved", "na", "srpskom", "jeziku", "moji", "slu\u0161aoci", "su", "pognuv\u0161i", "glave", "slu\u0161ali", "o\u010digledno", "bez", "neke", "dragovoljnosti", "shvatio", "sam", "to", "kao", "\u201cmi", "nismo", "do\u0161li", "da", "slu\u0161amo", "propoved", "ve\u0107", "da", "se", "molimo", "za", "ki\u0161u\u201d", "i", "zato", "sam", "brzo", "zavr\u0161io", "svoju", "besedu", "ali", "duhovni\u0161tvo", "jo\u0161", "nije", "do\u0161lo", "te", "sam", "morao", "da", "\u010dekam", "prirodno", "je", "da", "su", "se", "misli", "u", "mojoj", "du\u0161i", "zaustavljale", "na", "narednom", "molebanu", "\u201cza\u0161to", "sam", "do\u0161ao", "ovde", "ne", "samo", "radi", "toga", "da", "bih", "odslu\u017eio", "moleban", "i", "mirno", "se", "spustio", "u", "manastir", "ve\u0107", "da", "bih", "uradio", "ne\u0161to", "istinski", "korisno", "nisam", "do\u0161ao", "ni", "radi", "propovedi", "svi", "su", "se", "ovde", "okupili", "samo", "sa", "jednom", "\u017eeljom", "da", "isprose", "od", "boga", "milost", "\u2013", "da", "orosi", "isu\u0161enu", "zemlju", "ili", "druk\u010dije", "re\u010deno", "\u2013", "\u017eeleli", "smo", "da", "se", "desi", "\u010dudo\u201d", "a", "ki\u0161e", "nije", "bilo", "oko", "mesec", "dana", "i", "tog", "dana", "je", "nebo", "bilo", "\u010disto", "plavo", "i", "bez", "oblaka", "moje", "misli", "su", "tekle", "i", "dalje", "\u201cda", "li", "zaslu\u017eujemo", "\u010dudo", "mo\u017eda", "su", "ovi", "monasi", "koji", "stoje", "oko", "mene", "po", "svom", "\u017eivotu", "dostojni", "\u010duda", "ne", "znam", "a", "mo\u017eda", "medju", "seljacima", "ima", "bogougodnih", "ljudi", "ili", "\u0107e", "se", "gospod", "sa\u017ealiti", "na", "njih", "kao", "otac", "nad", "jadnom", "decom", "zbog", "njihove", "gorke", "potrebe", "i", "ogromnog", "truda", "\u201ci", "da\u0107e", "im", "hleb", "nasu\u0161ni", "\u2026\u201d", "ova", "misao", "mi", "se", "u\u010dinila", "najrazumljivijom", "oni", "ti", "jednostavni", "ljudi", "zaista", "vi\u0161e", "od", "nas", "zaslu\u017euju", "bo\u017eiju", "milost", "i", "njihovo", "mu\u010dno", "\u0107utanje", "i", "srda\u010dne", "molbe", "su", "blagougodnije", "bogu", "nego", "na\u0161e", "re\u010di", "pa", "\u010dak", "i", "molitve", "jer", "nije", "uzalud", "psalmopojac", "rekao", "da", "bog", "\u0161alje", "hranu", "\u201cpti\u0107ima", "vranim\u201d", "koji", "mu", "u", "gladi", "vapiju", "sam", "sebe", "nisam", "smatrao", "dostojnim", "o\u010dekivanog", "\u010duda", "mo\u017eda", "\u0107e", "gospod", "pogledati", "ne", "na", "mene", "li\u010dno", "ve\u0107", "na", "moj", "episkopski", "\u010din", "\u2026", "i", "odjednom", "se", "u", "mojoj", "du\u0161i", "pronela", "brza", "misao", "kao", "da", "ju", "je", "neko", "izgovorio", "savr\u0161eno", "jasno", "", "moli", "se", "u", "ime", "sina", "moga", "i", "odmah", "sam", "se", "setio", "spasiteljevih", "re\u010di", "na", "oprostajnoj", "besedi", "sa", "u\u010denicima", "\u201czaista", "zaista", "vam", "ka\u017eem", "\u0161ta", "god", "da", "zamolite", "oca", "u", "ime", "moje", "da\u0107e", "vam", "do", "sada", "ni\u0161ta", "niste", "molili", "u", "ime", "moje", "tra\u017eite", "i", "da\u0107e", "vam", "se", "da", "bi", "radost", "va\u0161a", "bila", "potpuna\u201d", "jn", "16", "23-24", "i", "tada", "sam", "zaboravio", "na", "sve", "prisutne", "i", "na", "samog", "sebe", "po\u010deo", "sam", "da", "se", "molim", "za", "ki\u0161u", "mole\u0107i", "oca", "nebeskog", "u", "ime", "gospoda", "isusa", "hrista", "molio", "sam", "se", "\u0107utke", "razume", "se", "za", "to", "vreme", "duhovni\u0161tvo", "se", "popelo", "na", "planinu", "kra\u0107im", "ali", "te\u017eim", "putem", "po", "pravoj", "liniji", "stiglo", "je", "i", "jo\u0161", "naroda", "iako", "ne", "previ\u0161e", "po\u010deli", "smo", "moleban", "osvetili", "smo", "vodu", "i", "ulili", "je", "po", "obi\u010daju", "u", "bunar", "narod", "je", "po\u010deo", "da", "se", "razilazi", "duhovni\u0161tvo", "je", "po\u010delo", "da", "silazi", "istim", "putem", "nebo", "je", "i", "dalje", "bilo", "\u010disto", "a", "samo", "su", "se", "ponegde", "kretali", "spori", "oblaci", "seo", "sam", "na", "magare", "ali", "spu\u0161tanje", "niz", "planinu", "je", "bilo", "te\u017ee", "nego", "penjanje", "te", "sam", "bio", "prinudjen", "da", "sidjem", "sa", "magareta", "i", "da", "ga", "vodim", "za", "uzde", "kroz", "sat", "vremena", "smo", "se", "vratili", "u", "manastir", "na", "nebu", "nije", "bilo", "nikakve", "promene", "\u010dak", "nismo", "o", "tome", "ni", "razmi\u0161ljali", "uradili", "smo", "svoju", "obavezu", "i", "zaboravili", "na", "to", "u", "trpezariji", "smo", "dobili", "ru\u010dak", "a", "posle", "njega", "smo", "uzeli", "hleb", "iz", "manastira", "da", "imamo", "za", "celu", "nedelju", "kako", "smo", "to", "obi\u010dno", "radili", "zamolili", "smo", "za", "jo\u0161", "ov\u010dijeg", "sira", "natovarili", "smo", "sve", "to", "na", "mlado", "magare", "i", "krenuli", "da", "se", "vra\u0107amo", "u", "skit", "bilo", "je", "ve\u0107", "skoro", "\u0161est", "sati", "magare", "je", "i\u0161lo", "ispred", "nas", "\u2013", "ono", "je", "ve\u0107dobro", "znalo", "taj", "put", "pratili", "smo", "ga", "ne", "\u017eure\u0107i", "do\u0161li", "smo", "do", "studenice", "\u2013", "4", "vrste", "na", "moje", "\u010dudjenje", "i", "potpuno", "neprimetno", "nebo", "se", "u", "neko", "vreme", "prekrilo", "sivim", "oblacima", "koji", "su", "nam", "dolazili", "u", "susret", "odjednom", "mi", "je", "kroz", "glavu", "pro\u0161la", "misao", "zar", "\u0107e", "nam", "gospod", "poslati", "ki\u0161u", "i", "u\u010diniti", "\u010dudo", "ali", "sam", "se", "bojao", "da", "tome", "poverujem", "tako", "je", "pro\u0161lo", "jo\u0161", "pola", "sata", "po\u010deli", "smo", "da", "se", "penjemo", "uz", "planinu", "nebo", "je", "potamnelo", "ali", "magare", "je", "i", "dalje", "i\u0161lo", "stazom", "mrak", "je", "bio", "sve", "ve\u0107i", "u", "gustoj", "\u0161umi", "i", "odjednom", "sam", "u", "vazduhu", "osetio", "vlagu", "koja", "je", "dolazila", "od", "oblaka", "sam", "sebi", "ne", "veruju\u0107i", "rekao", "sam", "ocu", "romanu", "", "o\u010de", "miri\u0161e", "na", "ki\u0161u", "\u0107utljivi", "otac", "roman", "je", "odgovorio", "", "daj", "bo\u017ee", "ki\u0161u", "opet", "smo", "po\u0161li", "dalje", "za", "magaretom", "odjednom", "smo", "u", "daljini", "\u010duli", "odjek", "groma", "sada", "nam", "je", "bilo", "jasno", "da", "se", "sa", "oblacima", "sprema", "oluja", "a", "sa", "njom", "naravno", "i", "ki\u0161a", "u", "\u0161umi", "je", "ve\u0107", "bilo", "mra\u010dno", "da", "nismo", "videli", "ni", "svoje", "sopstvene", "noge", "odjednom", "je", "sevnula", "munja", "i", "\u010duo", "se", "grom", "i", "videli", "smo", "svoju", "stazu", "samo", "nekoliko", "stopa", "napred", "potom", "nas", "je", "tama", "ponovo", "obuhvatila", "i", "samo", "je", "ve\u0107", "naviknuto", "magare", "i\u0161lo", "odlu\u010dno", "ispred", "nas", "kao", "vodi\u010d", "munja", "je", "sevala", "sve", "\u010de\u0161\u0107e", "i", "\u010de\u0161\u0107e", "kao", "da", "nam", "je", "osvetljavala", "put", "rekao", "sam", "ocu", "romanu", "", "kao", "da", "nam", "gospod", "pali", "\u0161ibice", "na", "nebu", "i", "ukazuje", "na", "put", "vazduh", "je", "postajao", "hladan", "pro\u0161li", "smo", "jo\u0161", "oko", "tri", "i", "ne\u0161to", "vrste", "ovde", "se", "put", "razdvajao", "jedan", "put", "je", "bio", "du\u017ei", "i", "i\u0161ao", "je", "pravo", "a", "drugi", "je", "i\u0161ao", "pravo", "a", "potom", "je", "vodio", "strmo", "ka", "skitu", "re\u0161ili", "smo", "da", "idemo", "lak\u0161im", "putem", "pravo", "ali", "magare", "nikako", "nije", "htelo", "tim", "putem", "i", "morali", "smo", "da", "mu", "se", "povinujemo", "kada", "smo", "do\u0161li", "do", "sredine", "udoline", "magare", "je", "odjednom", "krenulo", "navi\u0161e", "ka", "skitu", "munja", "je", "sevala", "i", "grmelo", "je", "skoro", "neprekidno", "otac", "roman", "mi", "je", "rekao", "", "vladiko", "ako", "ho\u0107ete", "da", "ostanete", "suvi", "tr\u010dite", "sami", "navi\u0161e", "a", "ja", "\u0107u", "ve\u0107", "do\u0107i", "kasnije", "tako", "sam", "i", "uradio", "kroz", "deset", "minuta", "sam", "do\u0161ao", "do", "skita", "odjednom", "je", "prva", "ki\u0161a", "pala", "ali", "sam", "ja", "ve\u0107", "bio", "van", "opasnosti", "ki\u0161a", "je", "padala", "celu", "no\u0107", "i", "napojila", "je", "\u017eednu", "zemlju", "kroz", "pet", "minuta", "je", "do\u0161ao", "i", "otac", "roman", "sa", "magaretom", "ali", "je", "ve\u0107", "bio", "sav", "mokar", "preuzeto", "sa", "prevod", "sa", "ruskog", "dr", "radmila", "maksimovic"]}