{"naslov": "HERMAN TRISTRAM ENGELHARDT: KAKO SAM POSTAO PRAVOSLAVAN", "sadrzaj": ["gospodin", "engelhardt", "je", "ro\u0111en", "u", "rimokatoli\u010dkoj", "porodici", "u", "teksasu", "ali", "je", "postao", "pravoslavan", "u", "odraslim", "godinama", "kada", "je", "dobio", "ime", "po", "svetom", "germanu", "aljaskom", "studirao", "je", "filozofiju", "i", "medicinu", "a", "danas", "je", "profesor", "na", "dva", "univerziteta", "u", "hjustonu", "teksas", "njegov", "istra\u017eiva\u010dki", "rad", "je", "uglavnom", "o", "bioetici", "a", "njegov", "najva\u017eniji", "doprinos", "pravoslavnoj", "etici", "je", "njegova", "knjiga", "osnove", "hri\u0161\u0107anske", "bioetike", "na", "simpozijumu", "intenzivne", "nege", "u", "bukure\u0161tu", "profesor", "filozofije", "i", "medicine", "tristram", "engelhardt", "prezentovao", "je", "svoj", "rad", "za", "vreme", "diskusije", "dobio", "je", "pitanje", "kako", "je", "postao", "pravoslavan", "njegov", "odgovor", "sledi", "german", "tristram", "englehardt", "kako", "sam", "postao", "pravoslavan", "kako", "sam", "postao", "pravoslavan", "odgovor", "je", "samo", "kroz", "ljubav", "bo\u017eju", "jednom", "sam", "posetio", "svetu", "goru", "i", "jedan", "od", "monaha", "mi", "je", "rekao:\"pogledaj", "sve", "ove", "ljude", "oko", "sebe", "pokajanje", "svakog", "od", "njih", "je", "\u010dudo", "bo\u017eje", "moji", "roditelji", "su", "bili", "veoma", "revnosni", "rimokatolici", "koji", "su", "me", "poslali", "u", "dosta", "dobru", "rimokatoli\u010dku", "\u0161kolu", "kada", "sam", "u", "petom", "razredu", "\u010ditao", "o", "istoriji", "crkve", "shvatio", "sam", "da", "crkvu", "kakva", "je", "bila", "u", "prvih", "pet", "vekova", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "nikada", "nisam", "video", "pa", "sam", "pitao", "rimokatoli\u010dku", "monahinju:\"za\u0161to", "je", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "druga\u010dija", "od", "rane", "crkve", "sestra", "me", "je", "pogledala", "kao", "da", "sam", "lud", "pa", "po\u0161to", "sam", "bio", "tek", "u", "petom", "razredu", "ni\u0161ta", "nisam", "rekao", "osnovna", "\u0161kola", "je", "bila", "dosadna", "ali", "su", "mi", "se", "mise", "svi\u0111ale", "kao", "de\u010dak", "slu\u017eio", "sam", "u", "rimokatoli\u010dkoj", "crkvi", "i", "to", "sam", "mnogo", "voleo", "bio", "sam", "lenj", "i", "vi\u0161e", "sam", "voleo", "da", "budem", "u", "crkvi", "nego", "u", "\u0161koli", "kada", "sam", "bio", "u", "osmom", "razredu", "rimokatoli\u010dki", "sve\u0161tenik", "mi", "je", "rako", "da", "\u0107e", "unijatski", "vladika", "do\u0107i", "iz", "palestine", "i", "da", "\u0107e", "slu\u017eiti", "slu\u017ebu", "svetog", "jovana", "zlatoustog", "nisam", "znao", "o", "\u010demu", "se", "radi", "pa", "sam", "morao", "da", "\u010ditam", "o", "tome", "da", "bih", "pravilno", "pomagao", "za", "vreme", "slu\u017ebe", "ali", "nisam", "znao", "da", "postoji", "jutrenje", "pre", "slu\u017ebe", "i", "oko", "sat", "vremena", "nisam", "znao", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "posle", "slu\u017ebe", "stari", "unijatski", "vladika", "mi", "je", "pri\u0161ao", "i", "rekao:\"hri\u0161\u0107anstvo", "\u0107e", "nestati", "na", "zapadu", "za", "vreme", "tvog", "\u017eivota", "pravo", "hri\u0161\u0107anstvo", "\u0107e", "do\u0107i", "kao", "svetlost", "sa", "istoka", "i", "to", "\u0107e", "biti", "veoma", "va\u017eno", "za", "tebe", "nisam", "razumeo", "\u0161ta", "ka\u017ee", "pa", "mi", "je", "to", "isto", "ponovio", "onda", "sam", "pitao", "svog", "oca", "o", "tome", "a", "on", "mi", "je", "odgovorio", "da", "ne", "brinem", "jer", "je", "unijatski", "vladika", "samo", "neki", "ludak", "iz", "palestine", "ni\u0161ta", "nisam", "razumeo", "pa", "vi\u0161e", "nisam", "ni\u0161ta", "ni", "pitao", "o", "tome", "kada", "se", "1984", "birao", "rimokatoli\u010dki", "papa", "predstavnik", "\u010doveka", "koji", "po", "broju", "glasova", "bio", "drugi", "da", "postane", "papa", "me", "je", "pozvao", "rekao", "mi", "je", "da", "se", "organizuje", "grupa", "intelektualaca", "koji", "ce", "pomagati", "u", "kampanji", "pa", "je", "i", "mene", "zvao", "prvi", "poziv", "je", "bio", "da", "idem", "u", "milan", "na", "sastanak", "za", "\u0161est", "nedelja", "bio", "sam", "prezauzet", "i", "odbio", "sam", "poziv", "ali", "je", "moja", "\u010detrnaestogodi\u0161nja", "\u0107erka", "htela", "ide", "pa", "je", "nisam", "mogao", "odbiti", "svi", "tro\u0161kovi", "su", "mi", "bili", "pla\u0107eni", "i", "radio", "sam", "puno", "sa", "kardinalom", "koji", "je", "bio", "kandidat", "za", "papu", "tada", "sam", "prvi", "put", "razumeo", "da", "su", "zapadno", "hri\u0161\u0107anstvo", "kreirali", "nemci", "i", "neki", "francuzi", "i", "\u0161vajcarci", "koji", "su", "napravili", "reformaciju", "1988", "bio", "sam", "pozvan", "da", "odr\u017eim", "prezentaciju", "naprednih", "nauka", "u", "zapadnom", "berlinu", "akademski", "sam", "bio", "veoma", "uspe\u0161an", "ali", "sam", "se", "ose\u0107ao", "kao", "prostitutka", "shvataju\u0107i", "da", "je", "ono", "\u0161to", "radim", "pogre\u0161no", "molio", "sam", "se", "bogu:\"bo\u017ee", "moj", "ako", "postoji", "prava", "religija", "poka\u017ei", "mi", "je", "i", "ja", "\u0107u", "postati", "deo", "nje", "prvi", "put", "u", "svom", "\u017eivotu", "sam", "do\u017eiveo", "ne\u0161to", "\u0161to", "do", "tada", "nikada", "nisam", "osetio", "u", "roku", "od", "nedelju", "dana", "dobili", "smo", "poziv", "da", "prisustvujemo", "prezentaciji", "pravoslavne", "muzike", "oti\u0161li", "smo", "ali", "su", "ljudi", "izgledali", "\u010dudno", "i", "staromodno", "kasnije", "smo", "oti\u0161li", "u", "berlin", "i", "tamo", "ostali", "godinu", "dana", "1989-1990", "mi", "smo", "sa", "juga", "gde", "je", "jako", "toplo", "pa", "smo", "se", "pla\u0161ili", "da", "ostanemo", "zimi", "u", "berlinu", "jer", "bi", "se", "smrzli", "ugovorio", "sam", "da", "prezentujem", "svoj", "rad", "u", "istanbulu", "i", "marmari", "pa", "smo", "se", "na", "bo\u017ei\u0107", "moja", "\u017eena", "i", "ja", "pitali", "gde", "da", "odemo", "u", "crkvu", "ja", "sam", "rekao", "hajdemo", "kod", "grka", "tako", "da", "smo", "oti\u0161li", "u", "fanar", "to", "je", "bila", "moja", "prva", "pravoslavna", "liturgija", "patrijarh", "dimitrije", "je", "slu\u017eio", "za", "vreme", "svete", "liturgije", "moja", "druga", "\u0107erka", "me", "je", "upitala:\"tata", "ovo", "je", "prava", "religija", "zar", "ne", "a", "ja", "sam", "joj", "odgovorio", "pla\u0161im", "se", "da", "si", "u", "pravu", "vratili", "smo", "se", "u", "teksas", "i", "po\u010deo", "sam", "da", "se", "raspitujem", "da", "li", "teksas", "mo\u017ee", "da", "postane", "pravoslavan", "jedan", "baptista", "sa", "istoka", "teksasa", "mi", "je", "odgovorio:\"ako", "ja", "mogu", "da", "postanem", "pravoslavan", "mo\u017ee\u0161", "i", "ti", "pa", "smo", "strpljivo\u0161\u0107u", "bo\u017ejom", "moje", "dve", "\u0107erke", "i", "ja", "postali", "pravoslavni", "a", "moja", "\u017eena", "koja", "je", "irkinja", "i", "koja", "je", "od", "malena", "rimokatolkinja", "je", "napisala", "dve", "knjige", "o", "njenom", "prelasku", "u", "pravoslavlje:\"blagoslovi", "me", "sveti", "patrik", "vra\u0107am", "se", "svom", "domu", "i", "od", "rima", "do", "doma", "zahvaljujem", "bogu", "na", "njegovoj", "milosti", "prevod", "sa", "engleskof", "vladimir", "srbljak", "18", "septembar", "2013", "god", "izvor"]}