{"naslov": "BLAGOSLOVENI STARAC MARKELOS GOVORI O NEVIDLJIVIM ISPOSNICIMA NA SVETOJ GORI", "sadrzaj": ["o\u010de", "markelose", "\u010duli", "smo", "od", "starca", "pajsija", "kako", "je", "potvrdio", "kontinuirano", "postojanje", "nagih", "asketa", "koji", "se", "na", "neki", "\u010dudesni", "na\u010din", "stalno", "javljaju", "i", "odlaze", "da", "se", "pribli\u017ee", "gospodu", "\u010duli", "ste", "sigurno", "i", "vi", "dosta", "o", "tome", "recite", "nam", "ne\u0161to", "o", "njima", "ali", "i", "o", "drugim", "obi\u010dnim", "i", "neukim", "starcima", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "vrtu", "presvete", "bogorodice", "i", "ukra\u0161avali", "ga", "kao", "najmirisniji", "duhovni", "cvetovi", "s", "m", "", "o", "nevidljivim", "nagim", "asketima", "smo", "zapravo", "\u010duli", "mnogo", "toga", "m", "m", "", "kao", "na", "primer", "s", "m", "", "ispri\u010da\u0107u", "vam", "jednu", "pri\u010du", "o", "njima", "bio", "jedan", "isku\u0161enik", "jovan", "po", "imenu", "koji", "je", "slu\u017eio", "nekom", "vrlo", "strogom", "starcu", "jovan", "nije", "nalazio", "predaha", "blizu", "njega", "zato", "\u0161to", "ga", "nije", "pomagao", "da", "duhovno", "prona\u0111e", "isusovu", "molitvu", "ote\u017eavao", "mu", "je", "isku\u0161enja", "itd", "uto", "ode", "jovan", "zato", "\u0161to", "je", "bio", "ponosno", "dete", "koje", "je", "\u017eelelo", "da", "napreduje", "u", "vrlinama", "i", "na\u0111e", "drugog", "duhovnika", "da", "ga", "posavetuje", "\u0161ta", "da", "radi", "jednog", "starca", "iz", "kafsokalivja", "on", "mu", "je", "rekao", "da", "ustaje", "no\u0107u", "dok", "mu", "starac", "spava", "i", "tada", "radi", "svoje", "duhovne", "du\u017enosti", "ono", "za", "\u0161ta", "se", "borio", "zaista", "jovan", "tako", "i", "uradi", "ustajao", "je", "no\u0107u", "i", "u", "tajnosti", "radio", "sve", "ono", "u", "\u010demu", "ga", "je", "starac", "spre\u010davao", "ali", "starac", "primeti", "to", "i", "izgrdi", "ga", "zato", "\u0161to", "radi", "na", "svoju", "ruku", "a", "ne", "ono", "\u0161to", "mu", "je", "on", "postavio", "za", "zadatak", "zapita", "se", "jovan", "\u0161ta", "da", "radi", "te", "odlu\u010di", "da", "odlazi", "ne\u0161to", "podalje", "odatle", "no\u0107u", "kako", "bi", "izbegao", "star\u010deve", "prekore", "ustajao", "je", "dakle", "\u010dim", "bi", "starac", "zaspao", "a", "onda", "odlazio", "pred", "manastir", "kirjakovo", "i", "tu", "ispred", "hrama", "po\u010dinjao", "da", "se", "klanja", "moli", "kaje", "i", "tako", "je", "skoro", "osvanjivao", "jedne", "no\u0107i", "dok", "se", "tako", "molio", "vide", "da", "dolazi", "jedan", "od", "tih", "nagih", "asketa", "dosta", "starija", "osoba", "od", "njega", "pribli\u017eavao", "se", "tako", "sedokosi", "nagi", "starac", "ne", "primetiv\u0161i", "jovana", "jer", "je", "bio", "mrak", "zastao", "ispred", "vrata", "crkve", "prekrstio", "se", "i", "vrata", "se", "otvorila", "u\u0161ao", "je", "oti\u0161ao", "pred", "oltar", "pao", "na", "kolena", "podigao", "ruke", "ka", "nebu", "i", "po\u010deo", "da", "se", "glasno", "moli", "dugo", "se", "tako", "molio", "kada", "je", "zavr\u0161io", "iza\u0161ao", "je", "ponovo", "se", "prekrstio", "i", "vrata", "su", "se", "zatvorila", "kao", "da", "niko", "nije", "ni", "u\u0161ao", "ni", "iza\u0161ao", "po\u010deo", "je", "brzo", "da", "se", "udaljava", "putem", "uzbrdo", "da", "ide", "prema", "vrhu", "svete", "gore", "\u010dim", "je", "sve", "to", "video", "jovan", "pomisli", "ovo", "je", "pravi", "monah", "za", "mene", "njega", "\u0107u", "slediti", "i", "po\u010dne", "da", "ga", "prati", "napred", "starac", "a", "u", "stopu", "za", "njim", "jovan", "na", "pristojnoj", "udaljenosti", "da", "ga", "ovaj", "ne", "bi", "primetio", "pre", "nego", "\u0161to", "\u0107e", "sti\u0107i", "do", "bogorodice", "male", "kapele", "pod", "svetogorskim", "vrhom", "gde", "hodo\u010dasnici", "obi\u010dno", "zastaju", "da", "se", "malo", "odmore", "ili", "provedu", "no\u0107", "upla\u0161i", "se", "jovan", "da", "starac", "ne", "promeni", "stazu", "i", "izgubi", "ga", "tako", "ubrza", "korak", "da", "ga", "sustigne", "ne", "bi", "li", "mu", "dao", "blagoslov", "i", "da", "mu", "se", "ponudi", "za", "poslu\u0161anika", "kada", "je", "pri\u0161ao", "primetio", "ga", "je", "starac", "zastade", "pogleda", "ga", "pa", "mu", "se", "obrati", "nekako", "divlje", "", "gde", "si", "po\u0161ao", "", "star\u010de", "do\u0111oh", "po", "blagoslov", "molim", "te", "da", "me", "uzme\u0161", "za", "svog", "isku\u0161enika", "zato", "\u0161to", "se", "ne", "smirujem", "kod", "svog", "starca", "", "tamo", "gde", "mi", "\u017eivimo", "su", "vrlo", "te\u0161ki", "uslovi", "ne", "mo\u017ee\u0161", "\u017eiveti", "tamo", "vrati", "se", "svom", "starcu", "", "ali", "starac", "me", "mnogo", "mu\u010di", "imam", "mnogo", "pote\u0161ko\u0107a", "sveti", "star\u010de", "", "ne", "dete", "moje", "tamo", "\u0107e\u0161", "da", "bude\u0161", "tamo", "\u0107e\u0161", "da", "ostane\u0161", "i", "na\u0111e\u0161", "raj", "", "nek", "je", "blagosloveno", "po\u0161to", "ne", "mogu", "ni\u0161ta", "da", "promenim", "nek", "je", "bar", "blagosloveno", "vrati\u0107u", "se", "opet", "tamo", "on", "dobija", "blagoslov", "i", "krene", "ali", "ga", "starac", "pozva", "s", "nadom", "u", "srcu", "se", "okre\u0107e", "jovan", "i", "\u010duje", "gde", "mu", "ka\u017ee", "", "slu\u0161aj", "mom\u010de", "budi", "spreman", "jer", "\u0107e\u0161", "uskoro", "napustiti", "ovaj", "svet", "zato", "idi", "kod", "svog", "starca", "i", "pokori", "se", "", "nek", "je", "blagosloveno", "re\u010de", "opet", "jovan", "silazi", "jovan", "odlazi", "kod", "svog", "duhovnika", "tako", "i", "tako", "ka\u017ee", "mu", "ispri\u010da", "mu", "sve", "o", "nevidljivom", "nagom", "asketi", "i", "kako", "ga", "je", "zamolio", "da", "ga", "uzme", "pod", "svoje", "ali", "mu", "je", "starac", "rekao", "da", "se", "pokori", "i", "ostane", "kod", "svog", "starca", "jer", "\u0107e", "za", "nekoliko", "dana", "da", "napusti", "ovaj", "svet", "kako", "ti", "je", "rekao", "tako", "i", "u\u010dini", "i", "tako", "\u0107e", "se", "dogoditi", "rekao", "mu", "je", "njegov", "duhovnik", "i", "zaista", "posle", "kratkog", "vremena", "upokojio", "se", "jovan", "kada", "je", "do\u0161lo", "vreme", "za", "ekshumaciju", "iz", "svete", "lobanje", "mu", "je", "teklo", "miro", "starci", "su", "se", "na\u0161li", "u", "\u010dudu", "tako", "mlad", "poslu\u0161anik", "naravno", "po\u010detnik", "a", "uspeo", "je", "da", "stekne", "milost", "iz", "ovog", "primera", "se", "vidi", "\u0161ta", "to", "zna\u010di", "poslu\u0161nost", "iako", "je", "ostao", "pored", "tako", "okrutnog", "starca", "odatle", "\u0107e\u0161", "oti\u0107i", "u", "raj", "rekao", "mu", "je", "pustinjak", "i", "tako", "i", "bi", "literatura", "svetogorska", "re\u010d", "br", "10", "iskustva", "otaca", "prevela", "na", "srpski", "brankica", "bogdanovi\u0107", "28", "maj", "2015", "god", "izvor"]}