{"naslov": "DOLAZAK SVETOG PANTELEJMONA", "sadrzaj": ["sekundarni", "sterilitet", "su", "dve", "re\u010di", "koje", "su", "mi", "ostale", "u", "glavi", "nakon", "pregleda", "i", "oko", "sat", "vremena", "provedenih", "u", "razgovoru", "sa", "doktorom", "specijalista", "za", "sterilitet", "nam", "je", "obja\u0161njavao", "\u0161ta", "su", "mogu\u0107i", "uzroci", "ali", "na", "kraju", "ipak", "se", "svodilo", "na", "sekundarni", "sterilitet", "uput", "za", "pregled", "kod", "specijaliste", "dobila", "sam", "od", "svog", "ginekologa", "jer", "ni", "nakon", "godinu", "dana", "nije", "do\u0161lo", "do", "za\u010de\u0107a", "poku\u0161ala", "sam", "da", "objasnim", "svom", "lekaru", "da", "nismo", "pratili", "ovulaciju", "jer", "ve\u0107", "imamo", "jedno", "dete", "i", "nismo", "smatrali", "da", "\u0107e", "biti", "ikakvih", "problema", "sa", "za\u010de\u0107em", "slede\u0107eg", "deteta", "ako", "uzmemo", "u", "obzir", "da", "postimo", "skoro", "pola", "godine", "onda", "je", "logi\u010dno", "da", "elimini\u0161emo", "taj", "period", "kao", "period", "u", "kome", "je", "mogu\u0107e", "do\u0107i", "do", "za\u010de\u0107a", "bila", "sam", "veoma", "iznervirana", "bila", "je", "polovina", "septembra", "\u0161to", "je", "zna\u010dilo", "da", "\u0107e", "bo\u017ei\u0107ni", "post", "po\u010deti", "ve\u0107", "za", "oko", "2", "meseca", "doktori", "su", "hteli", "da", "prate", "protokol", "i", "da", "mi", "urade", "mnoge", "testove", "koji", "ne", "samo", "da", "su", "bili", "skupi", "ve\u0107", "i", "bolni", "tako\u0111e", "sam", "smatrala", "da", "neki", "od", "ovih", "testova", "nisu", "odgovoraju\u0107i", "za", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107ane", "tako", "da", "sam", "bila", "preplavljena", "emocijama", "rekla", "sam", "doktoru", "da", "\u0107u", "razmisliti", "o", "svemu", "\u0161to", "mi", "je", "re\u010deno", "i", "da", "\u0107u", "se", "naknadno", "javiti", "na", "putu", "do", "ku\u0107e", "nisam", "progovorila", "ni", "re\u010d", "jer", "sam", "u", "svojoj", "glavi", "sve", "analizirala", "duboko", "sam", "bila", "uverena", "da", "nema", "prepreka", "za", "drugo", "dete", "jer", "smo", "jedno", "ve\u0107", "imali", "a", "imala", "sam", "veoma", "zdravu", "trudno\u0107u", "malo", "je", "du\u017ee", "trebalo", "da", "do\u0111e", "do", "za\u010de\u0107a", "ali", "drugih", "problema", "nije", "bilo", "ipak", "logi\u010dno", "ja", "nisam", "doktor", "mo\u017eda", "ne\u0161to", "stvarno", "nije", "u", "redu", "\u010dim", "sam", "stigla", "ku\u0107i", "odmah", "sam", "pozvala", "telefonom", "svog", "duhovnog", "oca", "da", "mu", "sve", "ispri\u010dam", "on", "me", "je", "potsetio", "na", "ono", "\u0161to", "mi", "je", "starac", "jefrem", "iz", "arizone", "rekao", "kada", "sam", "bila", "u", "njegovom", "manastiru", "savetovao", "me", "ja", "da", "oko", "stomaka", "obavijem", "platenenu", "traku", "koja", "je", "osve\u0161tana", "na", "grobu", "sv", "nektarija", "tako", "sam", "\u010dinila", "kada", "sam", "prvi", "put", "ostala", "u", "blagoslovenom", "stanju", "zbog", "svoje", "neposlu\u0161nosti", "mislila", "sam", "da", "to", "mo\u017ee", "da", "bude", "traka", "i", "koja", "nije", "osve\u0161tana", "ova", "praksa", "je", "uobi\u010dajena", "u", "gr\u010dkoj", "kod", "\u017eena", "koje", "\u017eele", "da", "ostanu", "u", "blagoslovenom", "stanju", "ili", "koje", "se", "mole", "za", "zdravu", "trudno\u0107u", "moj", "duhovni", "otac", "me", "je", "posavetovao", "da", "uradim", "ta\u010dno", "onako", "kako", "mi", "je", "starac", "rekao", "dodao", "je", "da", "ako", "ne", "ostanem", "u", "blagoslovenom", "stanju", "do", "bo\u017ei\u0107nog", "posta", "odem", "na", "sve", "testove", "koji", "su", "mi", "predlo\u017eeni", "nastavili", "smo", "da", "razgovaramo", "o", "preblemu", "koji", "imam", "sa", "\u0161titnom", "\u017elezdom", "on", "mi", "je", "ispri\u010dao", "da", "zna", "jednu", "\u017eenu", "koja", "ima", "isti", "problem", "i", "koja", "se", "moli", "sv", "pantelejmonu", "da", "je", "isceli", "za\u0161to", "o", "ovome", "nisam", "ranije", "razmi\u0161ljala", "i", "molila", "se", "sv", "pantelejmonu", "trebalo", "bi", "da", "dodam", "da", "je", "moje", "dete", "na", "kr\u0161tenju", "dobilo", "od", "kuma", "krst", "koji", "je", "u", "sebi", "imao", "mo\u0161ti", "sv", "pantelejmona", "i", "sv", "dimitrija", "moram", "da", "budem", "iskrena", "iako", "sam", "po\u0161tovala", "ove", "svetitelje", "ipak", "im", "se", "nisam", "molila", "iako", "su", "u\u0161li", "u", "moj", "nedostojni", "dom", "jo\u0161", "pre", "tri", "godine", "otr\u010dala", "sam", "u", "sobu", "gde", "se", "molimo", "bogu", "i", "poku\u0161ala", "da", "na\u0111em", "akatist", "sv", "pantelejmonu", "u", "tom", "tenutku", "sam", "pomislila", "da", "\u0107u", "se", "moliti", "\u0161to", "\u010de\u0161\u0107e", "samo", "da", "izbegnem", "ne\u017eeljene", "testove", "ovo", "sam", "obe\u0107ala", "sebi", "a", "ne", "sv", "pantelejmonu", "jer", "sam", "se", "pla\u0161ila", "da", "ne\u0107u", "odr\u017eati", "re\u010d", "te", "no\u0107i", "sam", "\u010dvrsto", "dr\u017eala", "brojanicu", "u", "ruci", "i", "uporno", "se", "molila", "najsvetiji", "sv", "pantelejmone", "moli", "boga", "za", "mene", "\u010dak", "i", "dok", "sam", "spavala", "\u010dula", "sam", "sebe", "kako", "se", "molim", "sv", "pantelejmonu", "slede\u0107eg", "jutra", "sam", "se", "probudila", "i", "ose\u0107ala", "veliki", "mir", "znala", "sam", "da", "\u0107e", "mi", "sv", "pantelejmon", "pomo\u0107i", "te", "ve\u010deri", "sam", "upalila", "sve\u0107u", "i", "dr\u017eala", "mo\u0161ti", "na", "stomaku", "i", "svim", "srcem", "se", "molila", "bogu", "da", "usli\u0161i", "moju", "molitvu", "kroz", "sv", "velikomu\u010denika", "i", "iscelitelja", "pantelejmona", "nekoliko", "nedelja", "kasnije", "ispostavilo", "se", "da", "nisam", "ostala", "u", "blagoslovenom", "stanju", "mislila", "sam", "da", "\u0107u", "se", "iznervirati", "ali", "sam", "bila", "iznena\u0111ena", "da", "nisam", "znala", "sam", "da", "jo\u0161", "uvek", "nije", "trenutak", "nastavali", "sam", "da", "se", "molim", "na", "isti", "na\u010din", "posle", "svake", "ve\u010dernje", "slu\u017ebe", "nisam", "planirala", "da", "to", "radim", "svake", "ve\u010deri", "ali", "ipak", "jesam", "jer", "mi", "je", "izgledalo", "pravilno", "ose\u0107ala", "sam", "da", "ulazim", "u", "duhovnu", "stvarnost", "u", "kojoj", "nikada", "pre", "a", "ni", "posle", "nisam", "bila", "slede\u0107eg", "meseca", "sam", "otkrila", "da", "sam", "trudna", "a", "za\u010de\u0107e", "je", "nastupilo", "na", "praznik", "sv", "nektarija", "dok", "je", "termin", "poro\u0111aja", "bio", "na", "praznik", "sv", "pantelejmona", "bila", "sam", "prezahvalna", "i", "oti\u0161la", "sam", "da", "se", "sama", "ispla\u010dem", "slava", "bogu", "na", "molitvama", "njegovih", "svetitelja", "ubrzo", "nakon", "toga", "do\u0161lo", "je", "do", "nekih", "komplikacija", "ali", "je", "bilo", "prerano", "da", "bi", "doktori", "znali", "\u0161ta", "se", "de\u0161ava", "sve", "\u0161to", "sam", "mogla", "da", "uradim", "je", "da", "se", "molim", "pa", "sam", "tako", "i", "\u010dinila", "molila", "sam", "se", "sv", "pantelejmonu", "dr\u017eala", "sam", "krst", "na", "stomaku", "dve", "nedelje", "jednoga", "dana", "bilo", "je", "veoma", "lo\u0161e", "mislila", "sam", "da", "ako", "se", "samo", "pomerim", "izgubi\u0107u", "bebu", "odmah", "sam", "pomislima", "i", "rekla", "da", "\u0107u", "detetu", "na", "kr\u0161tenju", "dati", "ime", "pantelejmon", "ako", "je", "de\u010dak", "a", "ako", "je", "devoj\u010dica", "da", "\u0107e", "biti", "kr\u0161tena", "u", "crkvi", "podignutoj", "u", "\u010dast", "sv", "pantelejmona", "mo\u017eda", "vam", "sve", "ovo", "ne", "deluje", "tako", "\u010dudno", "ali", "za", "mene", "je", "ovo", "veliko", "isku\u0161enje", "iz", "mnogo", "razloga", "prvo", "zato", "\u0161to", "je", "dete", "trebalo", "da", "se", "nazove", "po", "mom", "ocu", "jer", "je", "prvo", "dobilo", "ime", "po", "ocu", "moga", "supruga", "a", "sada", "da", "vam", "ispri\u010dam", "kratko", "o", "mom", "ocu", "nema", "ne\u017enijeg", "ljubaznijeg", "i", "boljeg", "oca", "na", "svetu", "tako", "da", "on", "zaslu\u017euje", "da", "se", "dete", "nazove", "po", "njemu", "ali", "sam", "znala", "\u0161ta", "treba", "da", "uradim", "kada", "sam", "ono", "izgovorila", "i", "znala", "sam", "da", "me", "niko", "ne\u0107e", "razumeti", "osim", "njega", "moj", "otac", "\u0107e", "me", "podr\u017eati", "kako", "god", "da", "odlu\u010dim", "i", "ne", "bi", "se", "bunio", "ma", "koliko", "ga", "to", "povredilo", "i", "ba\u0161", "zato", "mi", "je", "odluka", "bila", "te\u0161ka", "u", "svom", "srcu", "sam", "znala", "da", "je", "dete", "mu\u0161ko", "i", "da", "treba", "da", "se", "zove", "pantelejmon", "\u0161ta", "da", "ka\u017eem", "svojim", "roditeljima", "moja", "majka", "me", "pogotovo", "ne", "bi", "razumela", "pa", "sam", "odlu\u010dila", "da", "mu", "srednje", "ime", "bude", "po", "mom", "ocu", "ipak", "na", "kraju", "dala", "sam", "obe\u0107anje", "bogu", "i", "nameravala", "sam", "da", "ga", "ispunim", "pantelejmon", "albert", "je", "ro\u0111en", "29", "jula", "2007", "dva", "dana", "nakon", "praznika", "sv", "pantelejmona", "nikada", "nisam", "za\u017ealila", "za", "svojom", "odlukom", "znala", "sam", "da", "je", "prava", "i", "zahvalna", "sam", "bogu", "\u0161to", "imam", "tako", "dobrog", "oca", "moj", "otac", "je", "sa", "puno", "ljubavi", "i", "pobo\u017enosti", "prihvatio", "moju", "odluku", "a", "to", "mi", "je", "samo", "ptvrdilo", "pravilnost", "moje", "odluke", "nekoliko", "meseci", "kasnije", "tra\u017eila", "sam", "od", "mog", "sve\u0161tenika", "da", "se", "moli", "za", "\u010dlana", "porodice", "koji", "se", "razboleo", "a", "on", "mi", "je", "odgovorio", "da", "ne", "brinem", "i", "da", "\u0107e", "sve", "biti", "u", "redu", "jer", "sada", "imamo", "sv", "pantelejmona", "u", "na\u0161oj", "porodici", "samo", "sam", "se", "nasme\u0161ila", "i", "rekla", "da", "je", "to", "istina", "na", "kraju", "je", "sve", "ispalo", "dobro", "prevod", "sa", "engleskog", "\u010dtec", "vladimir", "srbljak", "01.02.2016", "izvor"]}