{"naslov": "SASTANAK \u010cLANOVA EPISKOPSKOG SAVETA SA KOMISIJOM ZA ODNOSE S VERSKIM ZAJEDNICAMA VLADE REPUBLIKE HRVATSKE", "sadrzaj": ["u", "sredu", "01", "jula", "u", "prostorijama", "ministarstva", "kulture", "republike", "hrvatske", "odr\u017ean", "je", "sastanak", "komisije", "za", "odnose", "s", "verskim", "zajednicama", "i", "\u010dlanova", "episkopskog", "saveta", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "teritoriji", "rh", "u", "ime", "komisije", "na", "sastanku", "su", "bili", "prisutni", "predsednik", "komisije", "ministar", "bo\u017eo", "bi\u0161kupi\u0107", "branko", "vukeli\u0107", "dragan", "primorac", "niko", "raji\u0107", "petar", "\u010dobankovi\u0107", "mikuli\u0107", "milivoj", "franjo", "dubrovi\u0107", "i", "drugi", "a", "u", "ime", "delegacije", "spc", "predsednik", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "jovan", "episkop", "ose\u010dko-poljski", "i", "baranjski", "lukijan", "slavonski", "sava", "dalmatinski", "fotije", "gornjokarlova\u010dki", "gerasim", "pravni", "savetnik", "saveta", "gospodin", "simo", "raji\u0107", "sekretari", "o", "milenko", "popovi\u0107", "i", "ratomir", "petrovi\u0107", "tema", "ovog", "sastanka", "je", "bila:povratak", "nacionalizovane", "imovine", "obnova", "ratom", "razru\u0161enih", "crkava", "i", "episkopskih", "dvorova", "pakrac", "i", "karlovac", "posledice", "novog", "zakona", "o", "poljoprivredi", "priprema", "za", "susret", "delegacije", "sv.arhijerejskog", "sinoda", "spc", "sa", "premijerom", "izmene", "i", "dopune", "zakona", "o", "strancima", "i", "drugo", "posle", "sastanka", "u", "ministarstvu", "delegacija", "episkopskog", "saveta", "odr\u017eala", "je", "sednicu", "u", "manastiru", "svete", "petke", "gde", "su", "se", "episkupi", "osvrnuli", "na", "sastanak", "i", "njegov", "tok", "1.jul", "2009", "godine", "izvor"]}