{"naslov": "PROSLAVA KRSTOVDANA U MANASTIRU LEPAVINA", "sadrzaj": ["beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "klikni", "na", "tekst", "na", "dan", "vozdvi\u017eenja", "\u010dasnog", "krsta", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "lepavina", "uz", "saslu\u017eenje", "visokoprepodobnog", "arhimandrita", "gavrila", "protojereja", "stavrofora", "stevana", "stankovi\u0107a", "arhiepiskopija", "beogradsko-karlova\u010dka", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "u", "svojoj", "propovedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "je", "govorio", "o", "prazniku", "krstovdana", "posle", "svete", "liturgije", "bratstvo", "manastira", "pripremilo", "je", "trpezu", "ljubavi", "za", "sve", "prisutne", "vernike", "koji", "su", "stigli", "iz", "raznih", "krajeva", "da", "posete", "manastir", "lepavinu", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "klikni", "na", "tekst", "27", "septembar", "2009", "godine", "izvor"]}