{"naslov": "BDENjE ZA LEPAVINU", "sadrzaj": ["galerija", "fotografija", "pokloni\u010dko", "putovanje", "u", "nedjelju", "18", "10", "2009", "godine", "grupa", "od", "pedeset", "banjalu\u010dana", "kre\u0107e", "rano", "ujutro", "u", "04.30", "na", "put", "i", "to", "je", "svojevrstan", "podvig", "bdenja", "sa", "snom", "od", "nekoliko", "sati", "a", "ostatak", "no\u0107i", "je", "bdenije", "\u2013", "bdenje", "za", "lepavinu", "ispred", "crkve", "svete", "trojice", "u", "04.30", "\u010dasova", "ujutro", "poslije", "prozivke", "po", "imenima", "zauzimamo", "mjesta", "u", "udobnom", "autobusu", "i", "kre\u0107emo", "u", "pravcu", "manastira", "lepavine", "grupa", "od", "pedeset", "banjalu\u010dana", "kre\u0107e", "rano", "na", "put", "i", "to", "je", "svojevrstan", "podvig", "bdenja", "kratko", "spavanje", "od", "svega", "nekoliko", "\u010dasova", "a", "ostatak", "no\u0107i", "je", "bdenije", "\u2013", "bdenje", "za", "lepavinu", "otac", "ilija", "je", "blagoslovio", "put", "kratkom", "molitvom", "a", "sestra", "bosa", "iz", "kola", "srpskih", "sestara", "daje", "osnovno", "uputstvo", "o", "pona\u0161anju", "vjernika", "u", "manastiru", "\u00abbdenje", "\u0107e", "spasti", "srbski", "narod\u00bb", "\u010duveni", "rumunski", "starac", "kleopa", "je", "rekao", "da", "\u0107e", "se", "srbski", "narod", "spasti", "bdenjem", "putem", "razgovaramo", "da", "li", "je", "mislio", "na", "bdenje", "kao", "na", "bditeljnost", "molitvenu", "za", "spasenje", "du\u0161e", "ili", "na", "sveno\u0107no", "bdenje", "u", "crkvi", "kao", "\u0161to", "je", "na", "svetoj", "gori", "i", "jo\u0161", "u", "ponekim", "na\u0161im", "manastirima", "u", "\u0111unisu", "na", "praznik", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "u", "manastiru", "grgetek", "uo\u010di", "praznika", "ikone", "majke", "bo\u017eije", "trojeru\u010dice", "i", "za", "praznike", "u", "svetom", "prohoru", "p\u010dinjskom", "sti\u017eemo", "na", "vrijeme", "pred", "manastir", "lepavinu", "koji", "je", "sav", "okru\u017een", "bujnim", "zelenilom", "i", "visokim", "kro\u0161njama", "drve\u0107a", "molitvena", "ti\u0161ina", "tiho", "ulazimo", "u", "manastir", "pred", "po\u010detak", "svete", "liturgije", "sti\u017eemo", "tek", "da", "upalimo", "svje\u0107ice", "za", "zdravlje", "i", "spasenje", "du\u0161a", "bli\u017enjih", "i", "da", "se", "poklonimo", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "u", "prepunoj", "crkvi", "vlada", "molitvena", "ti\u0161ina", "tek", "tihi", "glas", "oca", "gavrila", "dopire", "iz", "oltara", "monasi", "slo\u017eno", "i", "sabrano", "odgovaraju", "za", "pevnicom", "kandila", "svjetlucaju", "iznad", "ikona", "i", "\u0161iri", "se", "blag", "miomiris", "tamjana", "slu\u017eba", "te\u010de", "\u010ditanje", "jevan\u0111elja", "vjeruju", "o\u010de", "na\u0161", "\u00ab\u010deda", "vozljubljena...\u00bb", "na", "ikoni", "zajedno", "otac", "i", "sin", "sveti", "sava", "i", "sveti", "simeon", "sa", "svitkom", "u", "rukama", "na", "kojem", "je", "ispisano", "na", "crkvenoslovenskom", "\u00ab\u010deda", "vozljubljena", "uznesite", "molitve", "gospodu", "zajedno", "samnom", "\u00bb", "mole", "se", "na", "svetoj", "liturgiji", "i", "sveti", "savo", "i", "sveti", "simeon", "zajedno", "sa", "svima", "svetima", "zajedno", "sa", "vjernim", "narodom", "koji", "se", "iz", "raznih", "krajeva", "sabrao", "ovdje", "na", "ovom", "svetom", "mjestu", "iz", "ljubavi", "prema", "ovom", "svetom", "manastiru", "lepavina", "kao", "oro\u0161ena", "suzama", "ikona", "se", "sva", "blista", "od", "kapljica", "svete", "vode", "i", "mira", "poslije", "molitve", "osve\u0107enja", "na", "svetom", "izvoru", "u", "tankom", "mlazu", "te\u010de", "voda", "na", "izvoru", "voda", "koje", "je", "mnoge", "izbavila", "od", "razli\u010ditih", "bolesti", "i", "neduga", "nije", "te\u0161ko", "sa\u010dekati", "u", "duga\u010dkom", "redu", "da", "bi", "se", "ponijelo", "od", "ove", "cjelebne", "i", "svete", "vode", "na", "blagoslov", "bolnima", "koji", "nisu", "mogli", "ovoga", "puta", "do\u0107i", "u", "svetinju", "ali", "koji", "su", "molitveno", "u", "lepavini", "uvijek", "prisutni", "izvor", "je", "sav", "okru\u017een", "cvjetovima", "koji", "ve\u0107", "daju", "i", "sjemena", "za", "predstoje\u0107e", "prolje\u0107e", "lepavinsko", "cvije\u0107e", "iako", "je", "druga", "polovina", "oktobra", "cvjetovi", "ru\u017ea", "svojim", "rasko\u0161nim", "bokorima", "prosto", "privla\u010de", "poglede", "nji\u0161u", "se", "blago", "na", "vjetru", "i", "raduju", "se", "\u0161to", "cvjetaju", "u", "bogorodi\u010dinom", "manastiru", "tu", "su", "raznobojne", "ru\u017ee", "u", "pupoljcima", "i", "rascvjetale", "koje", "grade", "male", "\u017eive", "bukete", "mirisna", "tamjanika", "i", "raznovrsno", "cvije\u0107e", "kako", "ispred", "konaka", "tako", "i", "na", "prozorima", "lepavinski", "ma\u010di\u0107i", "iza", "konaka", "vjernici", "ostavljaju", "darove", "dok", "ma\u010dke", "mirno", "odmaraju", "u", "sjeni", "raznovrsnog", "cvije\u0107a", "kre\u0107u", "se", "lagano", "i", "meko", "poneko", "od", "vjernika", "se", "sagne", "da", "ih", "pogleda", "i", "dotakne", "one", "su", "pitome", "ima", "ih", "mnogo", "i", "samim", "tim", "\u0161to", "su", "ovdje", "postale", "su", "kao", "dio", "manastira", "a", "mi", "ih", "nazivamo", "jednim", "imenom", "lepavinski", "ma\u010di\u0107i", "molitva", "osve\u0107enja", "kako", "je", "uobi\u010dajeno", "poslije", "svete", "liturgije", "i", "kratke", "pauze", "vr\u0161i", "se", "molitva", "osve\u0107enja", "dok", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "\u010dita", "molitve", "ispred", "ikone", "presvete", "bogorodice", "dvojica", "sve\u0161tenika", "monasi", "i", "bratija", "\u010ditaju", "duga\u010dke", "spiskove", "imena", "za", "zdravlje", "koje", "su", "vjernici", "ranije", "napisali", "sve", "nas", "otac", "gavrilo", "\u00abokupa\u00bb", "svetom", "vodom", "i", "uvijek", "se", "obrati", "narodu", "na", "kraju", "kratkim", "poukama", "pouke", "oca", "gavrila", "\u010desto", "nas", "otac", "gavrilo", "obraduje", "poukama", "na", "kraju", "bogoslu\u017eenja", "tako", "je", "i", "ovaj", "put", "kazao", "pou\u010dnu", "rije\u010d", "majkama", "da", "budu", "sa", "svojom", "djecom", "i", "da", "ih", "vapitavaju", "u", "ljubavi", "a", "ne", "da", "ih", "daju", "drugima", "da", "ih", "vaspitavaju", "u", "ovim", "naizgled", "jednostavnim", "poukama", "krije", "se", "velika", "snaga", "snaga", "budu\u0107ih", "pokolenja", "vaspitanih", "od", "roditelja", "u", "duhu", "pravoslavne", "vjere", "daj", "bo\u017ee", "da", "ova", "sjemena", "pouke", "oca", "gavrila", "donesu", "stostruki", "rod", "duhovni", "razgovori", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "se", "iz", "ljubavi", "prema", "vijernom", "narodu", "potrudio", "da", "se", "objavi", "knjiga", "duhovni", "razgovori", "koju", "je", "i", "toplo", "preporu\u010dio", "na", "kraju", "bogoslu\u017eenja", "u", "ovoj", "pou\u010dnoj", "knjizi", "se", "nalaze", "mnogi", "odgovori", "na", "pitanja", "koja", "obi\u010dno", "postavljaju", "vjernici", "ako", "bog", "da", "bi\u0107e", "i", "promocija", "ove", "knjige", "krajem", "mjeseca", "na", "beogradskom", "sajmu", "knjiga", "sa", "vjernicima", "otac", "gavrilo", "razgovara", "sa", "vjernicima", "koji", "su", "ga", "okru\u017eili", "i", "svi", "\u017eele", "i", "njegov", "blagoslov", "i", "molitve", "za", "svoje", "bli\u017enje", "sa", "puno", "strpljenja", "i", "ljubavi", "otac", "blagosilja", "sa", "osmijehom", "i", "u", "dobrom", "raspolo\u017eenju", "sav", "ozaren", "i", "svijetlog", "lica", "i", "mi", "smo", "radosni", "\u0161to", "ga", "vidimo", "i", "\u017eelimo", "da", "ovjekovje\u010dimo", "ove", "trenutke", "hristove", "radosti", "\u2013", "radosti", "u", "hristu", "ponekim", "zajedni\u010dkim", "snimkom", "galerija", "fotografija", "tekst", "i", "fotografije", "nata\u0161a", "ubovi\u0107", "18", "oktobar", "2009"]}