{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINA", "sadrzaj": ["beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "klikni", "na", "tekst", "u", "subotu", "na", "dan", "svetih", "mu\u010denika", "gurija", "i", "drugih", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "liturgiji", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "su", "saslu\u017eivali", "arhimandrit", "gavrilo", "jereji", "drago", "pajkanovi\u0107", "", "eparhija", "banjalu\u010dka", "", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "i", "jero\u0111akon", "vasilije", "u", "svojoj", "propovedi", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "na", "temu", "pro\u010ditanog", "jevan\u0111elja", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "klikni", "na", "tekst", "", "28", "novembar", "2009", "godine", "", "izvor"]}