{"naslov": "SPC BIRA PATRIJARHA - BORBA ZA SVAKI GLAS", "sadrzaj": ["nijedan", "episkop", "ne", "mo\u017ee", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "favorit", "za", "u", "ulazak", "u", "trojnu", "kandidaturu", "posle", "koje", "se", "prvojerarh", "bira", "\u201eapostolskim", "\u017erebom\u201d", "velika", "su", "o\u010dekivanja", "naroda", "pred", "dana\u0161nju", "sednicu", "sabora", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "kojoj", "\u0107e", "se", "episkopi", "suo\u010diti", "sa", "nimalo", "lakim", "zadatkom", "\u2013", "treba", "izabrati", "\u201eprvog", "me\u0111u", "jednakim", "vladikama\u201d", "koji", "bi", "bio", "dostojan", "naslednik", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "patrijarha", "pavla", "\u010dije", "\u0107e", "ime", "episkop", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "saop\u0161titi", "kada", "se", "otvori", "jedan", "od", "tri", "zape\u010da\u0107ena", "koverta", "kao", "45", "arhiepiskopa", "pe\u0107kog", "mitropolita", "beogradsko-karlova\u010dkog", "i", "patrijarha", "srpskog", "po", "svemu", "sude\u0107i", "te\u0161ko", "da", "\u0107e", "se", "znati", "odmah", "prvog", "dana", "sabora", "iako", "su", "se", "prethodnih", "dana", "mogle", "\u010duti", "optimisti\u010dne", "najave", "da", "\u0107e", "se", "izborni", "proces", "zavr\u0161iti", "za", "jedan", "dan", "ju\u010de", "su", "od", "pojedinih", "vladika", "stizale", "druga\u010dije", "poruke", "\u201eizbor", "patrijarha", "je", "va\u017eno", "pitanje", "i", "ne", "treba", "ni\u0161ta", "zbrzati", "glasa\u0107emo", "sve", "dok", "ne", "dobijemo", "trojicu", "kandidata", "a", "koliko", "\u0107e", "to", "trajati", "vide\u0107emo", "sve", "vladike", "koje", "budu", "dobile", "natpolovi\u010dnu", "ve\u0107inu", "glasova", "ve\u0107", "zaslu\u017euju", "da", "budu", "patrijarsi", "a", "ko", "\u0107e", "od", "njih", "biti", "na", "kraju", "izabran", "to", "prepustimo", "bo\u017ejoj", "volji\u201d", "nezvani\u010dno", "komentari\u0161e", "jedan", "arhijerej", "vi\u0161e", "razli\u010ditih", "izvora", "iz", "spc", "potvr\u0111uje", "da", "\u0107e", "se", "voditi", "tesna", "borba", "za", "svaki", "glas", "i", "da", "niko", "unapred", "ne", "mo\u017ee", "sa", "sigurno\u0161\u0107u", "da", "ka\u017ee", "da", "je", "favorit", "za", "ulazak", "u", "trojnu", "kandidaturu", "\u201eonaj", "kome", "se", "priklone", "vladike", "iz", "dijaspore", "ali", "i", "ohridske", "arhiepiskopije", "taj", "mo\u017ee", "da", "ra\u010duna", "da", "\u0107e", "dobije", "natpolovi\u010dnu", "ve\u0107inu\u201d", "tvrdi", "jedan", "izvor", "iz", "spc", "lobiranje", "za", "novog", "poglavara", "po\u010delo", "je", "jo\u0161", "za", "\u017eivota", "patrijarha", "pavla", "a", "poja\u010dalo", "se", "u", "poslednje", "dve", "godine", "njegovog", "\u017eivota", "dok", "je", "le\u017eao", "u", "vojnomedicinskoj", "akademiji", "na", "osnovu", "li\u010dnog", "autoriteta", "ali", "i", "uloge", "koje", "su", "imali", "kao", "\u010dlanovi", "svetog", "sinoda", "javnosti", "su", "se", "kao", "najizgledniji", "kandidati", "za", "svetosavski", "tron", "nametnuli", "mitropolit", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "episkop", "ba\u010dki", "irinej", "episkop", "ni\u0161ki", "irinej", "episkop", "zahumsko-hercegova\u010dki", "grigorije\u2026", "poslednjih", "godina", "od", "ljudi", "iz", "patrijar\u0161ije", "se", "moglo", "\u010duti", "da", "episkop", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "vasilije", "mo\u017ee", "ako", "\u017eeli", "da", "opstruira", "svaki", "sabor", "jer", "ima", "uticaja", "na", "tre\u0107inu", "arhijereja", "\u010dinjenica", "je", "da", "je", "veliki", "broj", "vladika", "spc", "ro\u0111en", "u", "bosni", "i", "hercegovini", "zbog", "\u010dega", "je", "u", "medijima", "je", "skovan", "termin", "\u201ebosanski", "lobi\u201d", "zato", "se", "spekuli\u0161e", "da", "\u0107e", "\u201eprekodrinske", "vladike\u201d", "ista\u0107i", "kao", "svog", "kandidata", "episkopa", "banjalu\u010dkog", "jefrema", "iako", "su", "\u017eelje", "jedno", "a", "realnost", "drugo", "ima", "onih", "koji", "smatraju", "da", "je", "i", "na", "ovom", "izbornom", "saboru", "kao", "\u0161to", "je", "to", "bilo", "u", "slu\u010daju", "izbora", "patrijarha", "pavla", "mogu\u0107e", "iznena\u0111enje", "a", "to", "bi", "mogli", "biti", "kako", "neki", "smatraju", "episkopi", "budimljansko-nik\u0161i\u0107ki", "joanikije", "\u0161aba\u010dki", "lavrentije", "\u017ei\u010dki", "hrizostom", "ili", "pak", "mitropolit", "dabrobosanski", "nikolaj", "episkopat", "koji", "broji", "45", "vladika", "podeljen", "je", "po", "mnogima", "pitanjima", "od", "na\u010dina", "slu\u017eenja", "svete", "liturgije", "odnosa", "prema", "evropskoj", "uniji", "i", "prema", "ulasku", "u", "nato", "preko", "ekumenskog", "dijaloga", "do", "obnove", "srpskih", "svetinja", "na", "kosovu", "i", "metohiji", "zbog", "tih", "sve", "o\u0161trijih", "podela", "i", "sami", "vernici", "su", "pojedine", "vladike", "po\u010dele", "da", "nazivaju", "\u201enovotarcima\u201d", "\u201etradicionalistima\u201d", "\u201ezilotima\u201d", "ili", "\u201epapistima\u201d\u2026", "iako", "\u201eapostolski", "\u017ereb\u201d", "kako", "obja\u0161njava", "podgori\u010dki", "paroh", "mr", "velibor", "d\u017eomi\u0107", "predstavlja", "jedan", "od", "va\u017enijih", "za\u0161titnih", "mehanizama", "koji", "obezbe\u0111uju", "autonomiju", "crkve", "od", "spoljnog", "uticaja", "i", "sama", "dr\u017eava", "nije", "nezainteresovana", "ko", "\u0107e", "biti", "izabran", "za", "novog", "patrijarha", "novi", "crkveni", "poglavar", "treba", "da", "nastoji", "da", "pre", "svega", "jevan\u0111eljskim", "svedo\u010denjem", "i", "slu\u017eenjem", "narodu", "sa\u010duva", "duhovni", "i", "moralni", "ugled", "crkve", "ali", "45", "patrijarh", "ima\u0107e", "i", "te\u017eak", "zadatak", "da", "o\u010duva", "jedinstvo", "spc", "u", "potpuno", "novim", "politi\u010dkim", "uslovima", "od", "onih", "u", "kojima", "je", "svoje", "slu\u017eenje", "zapo\u010deo", "pokojni", "patrijarh", "pavle", "1990", "godine", "izborni", "sabor", "\u0107e", "danas", "prvo", "morati", "da", "re\u0161i", "mnoge", "proceduralne", "nedoumice", "recimo", "ko", "sve", "ima", "pravo", "da", "glasa", "ali", "i", "ko", "ima", "pravo", "da", "se", "kandiduje", "o\u010dekuje", "se", "da", "\u0107e", "se", "pojedini", "episkopi", "otvoreno", "usprotiviti", "tome", "da", "sva", "\u010detvorica", "arhijereja", "iz", "ohridske", "arhiepiskopije", "dobiju", "pravo", "glasa", "tajnom", "glasanju", "za", "tri", "kandidata", "pristupi\u0107e", "se", "najverovatnije", "u", "popodnevnim", "satima", "posle", "pauze", "za", "ru\u010dak", "pre", "po\u010detka", "izbornog", "sabora", "danas", "u", "7", "\u010dasova", "\u010duvar", "patrijar\u0161ijskog", "trona", "mitropolit", "amfilohije", "\u0107e", "sa", "vladikama", "slu\u017eiti", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "posle", "toga", "u", "9", "\u010dasova", "u", "patrijar\u0161ijskoj", "kapeli", "svetog", "simeona", "miroto\u010divog", "slu\u017ei\u0107e", "se", "zajedni\u010dka", "kratka", "molitva", "poznatija", "kao", "\u201epriziv", "svetog", "duha\u201d", "milenko", "pe\u0161i\u0107", "objavljeno", "22/01/2010", "izvor"]}