{"naslov": "ODR\u017dANA SEDNICA EPARHIJSKOG SAVETA", "sadrzaj": ["u", "zagrebu", "je", "04", "februara", "odr\u017eana", "sednica", "eparhijskog", "saveta", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "posle", "molitve", "za", "po\u010detak", "rada", "predsednik", "eparhijskog", "saveta", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "pozdravio", "je", "sve", "prisutne", "i", "otvorio", "sednicu", "na", "dnevnom", "redu", "ovog", "eparhijskog", "tela", "podno\u0161eni", "su", "izve\u0161taji", "o", "zavr\u0161nim", "ra\u010dunima", "razrezima", "i", "buxetima", "crkvenih", "op\u0161tina", "za", "2010.godinu", "obnovi", "hramova", "i", "parohijskih", "domova", "u", "2009", "godini", "izgradnji", "tri", "velika", "projekta", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "i", "to", "gimnaziji", "katarina", "k", "brankovi\u0107", "i", "duhovnog", "centra", "u", "zagrebu", "na", "svetom", "duhu,zavr\u0161etku", "duhovnog", "centra", "u", "ljubljani,po\u010detku", "gradnje", "hrama", "u", "mariboru", "i", "jo\u0161", "mnoga", "pitanja", "u", "vezi", "sa", "crkvenim", "\u017eivotom", "na\u0161e", "eparhije", "sednici", "eparhijskog", "saveta", "prisustvovali", "su", "svi", "\u010dlanovi", "petak", "04", "februar", "2010", "09:13", "izvor"]}