{"naslov": "AKADEMIK RADOSLAV KATI\u010cI\u0106 SA SARADNICIMA I UGLEDNI GOSTI IZ \u017dUPANIJE POSETILI MANASTIR LEPAVINU", "sadrzaj": ["u", "subotu", "27", "februara", "2010", "godine", "manastir", "lepavinu", "su", "posetili", "ugledni", "gosti", "na", "\u010delu", "s", "akademikom", "radoslavom", "kati\u010di\u0107em", "sa", "filozofskog", "fakulteta", "zagreba\u010dkog", "sveu\u010dili\u0161ta", "odsjek", "za", "etnologiju", "i", "kulturnu", "antropologiju", "koji", "su", "nam", "u", "posetu", "do\u0161li", "zajedno", "s", "delegacijom", "iz", "\u017eupanije", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "sabrat", "svete", "obitelji", "lepavinske", "o", "teofan", "ih", "je", "u", "znak", "dobrodo\u0161lice", "do\u010dekao", "u", "salonu", "za", "prijem", "gostiju", "a", "ubrzo", "im", "se", "pridru\u017eio", "i", "arhimandrit", "o", "gavrilo", "nakon", "svojih", "obaveza", "oko", "hodo\u010dasnika", "koji", "su", "bili", "do\u0161li", "da", "u\u010destvuju", "na", "svetoj", "liturgiji", "tom", "prilikom", "je", "mr", "hrvoje", "petri\u0107", "iz", "\u017eupanije", "manastiru", "poklonio", "svoju", "knjigu", "koprivnica", "u", "17", "stolje\u0107u", "a", "posle", "poslu\u017eenja", "kafom", "i", "kra\u0107eg", "razgovora", "za", "uspomenu", "na", "ovu", "posetu", "ispred", "crkve", "je", "snimljeno", "nekoliko", "zajedni\u010dkih", "fotografija", "oca", "gavrila", "i", "uva\u017eenih", "gostiju", "na", "fotografiji", "o", "teofan", "na\u010delnik", "op\u0161tine", "sokolovac", "dipl.ing", "vlado", "bak\u0161aj", "prof", "tomo", "vin\u0161\u010dak", "arhim", "gavrilo", "akademik", "radoslav", "kati\u010di\u0107", "gosp", "tibor", "komar", "gosp", "kre\u0161imir", "krni\u0107", "o", "vasilije", "glumac", "vid", "balog", "mr", "hrvoje", "petri\u0107", "gosp", "gregur", "i", "gosp.vladimir", "\u0161adek", "u", "knjizi", "utisaka", "akademik", "radoslav", "kati\u010di\u0107", "je", "u", "ime", "svih", "prisutnih", "napisao", "slede\u0107e", "pod", "dojmom", "dubokoga", "po\u0161tovanja", "duhovne", "ba\u0161tine", "kojeg", "je", "ovaj", "manastir", "nositelj", "i", "ganuti", "toplim", "i", "gostoljubivim", "do\u010dekom", "istra\u017eiva\u010dkim", "tragom", "slavenske", "pretkr\u0161\u0107anske", "vjere", "na", "ovom", "zemlji\u0161tu\u201d", "uz", "potpis", "tibor", "komar", "kre\u0161imir", "krnic", "dr", "radoslav", "kati\u010di\u0107", "prof", "tomo", "vin\u0161\u010dak", "vladimir", "\u0161adek", "glumac", "vid", "balog", "vlado", "bak\u0161aj", "gregur", "i", "mr", "hrvoje", "petri\u0107", "na", "kraju", "je", "otac", "vasilije", "gostima", "ispri\u010dao", "istorijat", "manastira", "lepavine", "uva\u017eeni", "gosti", "iz", "na\u0161e", "\u017eupanije", "kao", "i", "gosti", "sa", "odsjeka", "za", "etnologiju", "i", "kulturnu", "antropologiju", "filozofskog", "fakulteta", "obe\u0107ali", "su", "da", "\u0107e", "uskoro", "ponovo", "posetiti", "manastir", "lepavinu", "akademik", "dr.radoslav", "kati\u010di\u0107", "ispred", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "otac", "vasilije", "govori", "o", "istorijatu", "manastira", "lepavine", "u", "manastiru", "lepavini", "27.02.2010"]}