{"naslov": "NAPOMENA ZA PRIJATELJE SA FACEBOOKA", "sadrzaj": ["pre", "neki", "dan", "javio", "mi", "se", "3000-ti", "prijatelj", "na", "facebooku", "krug", "ljudi", "se", "pove\u0107ava", "i", "raste", "oko", "mog", "profila", "svi", "mi", "zahvaljujete", "sto", "vas", "primam", "kao", "prijatelja", "ali", "od", "toga", "nema", "neke", "posebne", "duhovne", "koristi", "potrebno", "je", "ovaj", "vid", "komunikacije", "iskoristiti", "du\u0161ekorisno", "ne", "mogu", "svima", "da", "odgovorim", "na", "poruke", "i", "da", "vas", "sve", "prihvatim", "kao", "prijatelje", "ali", "zato", "vi", "mo\u017eete", "imati", "jedan", "virtualni", "kontakt", "samnom", "i", "sa", "manastirom", "lepavina", "uz", "emisiju", "na", "radio", "blagovesti", "koja", "se", "emituje", "svakodnevno", "u", "22:00", "", "23:00h", "po", "srednjoevropskom", "vremenu", "slu\u0161aju\u0107i", "emisiju", "na", "radio", "blagovesti", "unosite", "blagoslov", "direktno", "iz", "svetinje", "manastira", "lepavine", "u", "va\u0161e", "domove", "najbolje", "\u0107ete", "posvedo\u010diti", "prisustvo", "u", "ovoj", "duhovnoj", "virtuelnoj", "zajednici", "koji", "ste", "svi", "na", "mom", "profilu", "ako", "\u0107ete", "slu\u0161ati", "radio", "blagovesti", "tako", "sam", "dobio", "jedan", "predlog", "od", "jednog", "na\u0161eg", "slu\u0161atelja", "s", "kojim", "se", "potpuno", "sla\u017eem", "samo", "emisije", "u\u017eivo", "imaju", "snagu", "molitvene", "zajednice", "pa", "neka", "je", "i", "virtuelna", "dugo", "sam", "se", "pitao", "da", "li", "gospod", "na\u0161", "prihvata", "ovakve", "molitvene", "zajednice", "i", "shvatio", "sam", "njegovom", "miloscu", "da", "prihvata", "to", "je", "slicno", "stajanju", "pored", "crkvenih", "vrata", "u", "porti", "kada", "putem", "razglasa", "pratimo", "bogosluzenje", "nisi", "u", "crkvi", "ali", "i", "jesi", "jer", "putem", "zvucnika", "prisustvuje\u0161", "sluzbi", "uz", "ovakav", "duhovnokoristan", "rad", "potrebno", "je", "da", "malo", "pripazite", "na", "fotografije", "koje", "postavljate", "na", "facebookov", "profil", "nemojte", "da", "stavljate", "likove", "nekih", "va\u0161ih", "oba\u017eavatelja", "glumaca", "peva\u010da", "jer", "to", "zna\u010di", "da", "se", "krijete", "iza", "nekog", "identiteta", "kao", "i", "slike", "od", "\u017eivotinja", "va\u0161ih", "ku\u010dnih", "ljubimaca", "ma\u010dke", "papagaje", "i", "kornja\u010de", "va\u017eno", "mi", "je", "da", "na", "va\u0161em", "profilu", "bude", "va\u0161a", "slika", "jer", "ona", "pokazuje", "i", "va\u0161u", "li\u010dnost", "tako", "\u0107ete", "dokazati", "da", "\u017eelite", "biti", "u", "virtuelnoj", "duhovnoj", "zajednici", "banovanje", "", "iksovanje", "tj", "brisanje", "vaseg", "profila", "mo\u017ee", "do\u0107i", "zbog", "neprikladnih", "fotografija", "koje", "se", "nalaze", "na", "va\u0161em", "profilu", "ovom", "prilikom", "vas", "molim", "da", "ne", "\u0161aljete", "razne", "aplikacije", "na", "moj", "profil", "jer", "\u0107u", "njih", "odmah", "brisati", "kao", "ni", "zahteve", "za", "ulazak", "u", "facebook", "grupe", "i", "udru\u017eenja", "bilo", "verskih", "bilo", "politi\u010dkih", "pritisnite", "ovde", "kako", "bi", "se", "prijavili", "na", "facebook", "i", "postali", "virtuelni", "prijatelj", "sa", "ocem", "gavrilom", "pritisnite", "ovde", "kako", "biste", "se", "bolje", "upoznali", "sa", "radio", "blagovesti", "ako", "ste", "snimili", "ustoli\u010denje", "patrijarha", "po\u0161aljite", "fotografije", "fotografije", "i", "nisu", "ba\u0161", "najboljeg", "kvaliteta", "ali", "kako", "ka\u017ee", "ona", "narodna", "\u201ekad", "nema", "ki\u0161e", "dobar", "je", "i", "grad.\u201c", "iako", "tehni\u010dki", "gledano", "nisu", "savr\u0161ene", "ove", "fotografije", "imaju", "dokumentaristi\u010dku", "vrednost", "i", "zato", "hvala", "bratu", "njego\u0161u", "vukovi\u0107u", "koji", "ih", "je", "\u201eskinuo\u201c", "sa", "svog", "video-zapisa", "i", "poslao", "mi", "ih", "mejlom", "tako", "se", "sada", "mo\u017ee", "postaviti", "ova", "mala", "izlo\u017eba", "fotografija", "sa", "ustoli\u010denja", "patrijarha", "srpskog", "irineja", "koja", "je", "dostupna", "za", "vi\u0161e", "od", "\u010detiri", "hiljade", "posetilaca", "koliko", "trenutno", "imam", "prijatelja", "na", "svom", "profilu", "ako", "neko", "mo\u017eda", "ima", "svoje", "fotografije", "koje", "je", "snimio", "toga", "dana", "u", "sabornoj", "crkvi", "u", "beogradu", "a", "da", "se", "na", "njima", "vidi", "moje", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "tom", "\u010dinu", "ovom", "prilikom", "ga", "pozivam", "da", "ih", "po\u0161alje", "da", "bi", "se", "ova", "foto-izlo\u017eba", "obogatila", "facebook", "galerija", "da", "bi", "videli", "fotografije", "morate", "biti", "\u010dlan", "facebook-a", "molio", "sam", "se", "svetom", "savi", "i", "svetom", "simeonu", "vest", "me", "je", "zatekla", "u", "banji", "zbog", "svoje", "bolesti", "boravio", "sam", "na", "redovnoj", "rehabilitaciji", "u", "banji", "mlje\u010danici", "pokraj", "prijedora", "bilo", "je", "ve\u010de", "kad", "mi", "se", "javio", "otac", "teofan", "sabrat", "manastira", "lepavine", "\u201eo\u010de", "imam", "radosnu", "vest", "vas", "su", "izabrali", "da", "izvu\u010dete", "koverat", "sa", "imenom", "patrijarha", "uskoro", "treba", "da", "dobijete", "poziv", "iz", "beograda\u201d", "ton", "kojim", "je", "to", "rekao", "bio", "je", "ozbiljan", "i", "sve\u010dan", "nisam", "znao", "od", "koga", "\u0107e", "sti\u0107i", "poziv", "a", "do\u0161ao", "je", "od", "gospo\u0111e", "sne\u017eane", "petrovi\u0107", "predsednice", "kola", "srpskih", "sestara", "za", "eparhiju", "zagreba\u010dko", "ljubljansku", "koja", "me", "je", "pozvala", "po", "blagoslovu", "visoko", "preosve\u0107enog", "mitropolita", "jovana", "prenela", "mi", "je", "da", "sutra", "u", "petak", "22", "januara", "do\u0111em", "u", "beograd", "i", "da", "se", "do", "12", "\u010dasova", "javim", "u", "patrijar\u0161iju", "arhim.gavrilo", "detaljnije", ""]}