{"naslov": "U \u010cETVRTU NEDELJU VELIKOG POSTA MITROPOLIT JOVAN SLU\u017dIO U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "\u010detvrtu", "nedelju", "velikog", "posta", "na", "dan", "prepodobnomu\u010denice", "evdokije", "1./14", "marta", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "odslu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "lepavini", "uz", "saslu\u017eivanje", "igumana", "lepavinskog", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "osvrnuv\u0161i", "se", "u", "svojoj", "arhijerejskoj", "propovedi", "na", "dosad", "pre\u0111eni", "\u201eput", "ka", "vaskrsu\u201c", "tokom", "velikog", "posta", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "prisutnim", "vernicima", "objasnio", "zna\u010denje", "\u010detvrte", "nedelje", "\u201eu", "narodu", "poznate", "kao", "gluvne", "po", "jevan\u0111elju", "koje", "se", "\u010dita", "u", "ovu", "nedelju\u201c", "pre", "nego", "\u0161to", "je", "iscelio", "nemo\u0107nog", "mladi\u0107a", "kojega", "je", "od", "detinjstva", "mu\u010dio", "duh", "nemi", "i", "gluhi", "gospod", "isus", "hristos", "je", "rekao", "njegovom", "ocu", "da", "ima", "veru", "jer", "\u201esve", "je", "mogu\u0107e", "onome", "koji", "vjeruje.\u201c", "re\u010di", "mladi\u0107evog", "oca", "jo\u0161", "i", "nama", "danas", "slu\u017ee", "kao", "pouka", "o", "veri", "nadi", "i", "smirenju", "\u201evjerujem", "gospode", "pomozi", "mome", "nevjerju.\u201c", "va\u017enost", "na\u0161ih", "napora", "u", "postu", "i", "molitvi", "ovih", "velikoposnih", "dana", "otkriva", "nam", "se", "u", "nastavku", "jevan\u0111elja", "kada", "su", "apostoli", "upitali", "svoga", "u\u010ditelja", "za\u0161to", "oni", "nisu", "mogli", "isceliti", "mladi\u0107a", "gospod", "im", "je", "odgovorio", "\u201eovaj", "se", "rod", "ni\u010dim", "ne", "mo\u017ee", "istjerati", "do", "molitvom", "i", "postom.\u201c", "bodre\u0107i", "nas", "da", "ustrajemo", "u", "na\u0161em", "li\u010dnom", "molitvenom", "i", "posnom", "podvigu", "crkva", "nam", "za", "primer", "isti\u010de", "sv", "jovana", "lestvi\u010dnika", "velikog", "u\u010ditelja", "asketizma", "kojega", "proslavljamo", "u", "ovu", "\u010detvrtu", "nedelju", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "nakon", "kratkog", "poslu\u017eenja", "otac", "gavrilo", "je", "pred", "\u010dudotvornom", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "pro\u010ditao", "molitve", "za", "zdravlje", "svih", "prisutnih", "i", "njihovih", "srodnika", "na", "trpezi", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "zajedno", "sa", "lepavinskom", "bratijom", "i", "gostima", "bio", "je", "i", "gospodin", "mitropolit", "koji", "je", "potom", "oti\u0161ao", "za", "zagreb", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "dan", "prepodobnomu\u010denice", "evdokije", "1./14", "marta"]}