{"naslov": "POKLONICI IZ MINHENA PONOVO U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "klikni", "na", "tekst", "dok", "sam", "u", "ku\u0107i", "bolesna", "le\u017eala", "i", "odbrojavala", "dane", "do", "ponovnog", "putovanja", "moje", "grupe", "iz", "minhena", "za", "manastir", "lepavinu", "19", "marta", "2010", "prepustila", "sam", "presvetoj", "bogorodici", "i", "bogu", "da", "odlu\u010de", "da", "li", "\u0107u", "do", "tada", "da", "ozdravim", "i", "da", "li", "\u0107u", "mo\u0107i", "putovati", "pro\u0161lo", "je", "par", "meseci", "od", "na\u0161eg", "zadnjeg", "pokloni\u010dkog", "putovanja", "u", "decembru", "na", "manastirsku", "slavu", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "tokom", "tih", "dugih", "meseca", "sam", "prolazila", "kroz", "mnoga", "isku\u0161enja", "i", "ja", "i", "pojedini", "poklonici", "iz", "na\u0161e", "grupe", "i", "jedva", "smo", "\u010dekali", "da", "do\u0111e", "19", "mart", "da", "bismo", "s", "blagoslovom", "oca", "gavrila", "i", "na\u0161ih", "sve\u0161tenika", "u", "minhenu", "krenuli", "ka", "velikoj", "lepavinskoj", "svetinji", "do\u010dekali", "smo", "i", "tu", "ve\u010de", "stojimo", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "u", "minhenu", "i", "\u010dekamo", "da", "nam", "se", "pro\u010dita", "molitva", "za", "put", "me\u0111u", "poklonicima", "se", "mogla", "osetiti", "radost", "i", "videti", "sre\u0107a", "koja", "je", "blistala", "na", "licima", "slava", "gospodu", "da", "nas", "je", "udostojio", "da", "ponovo", "krenemo", "na", "ovo", "hodo\u010dasni\u010dko", "putovanje", "posle", "zajedni\u010dke", "molitve", "s", "malim", "zaka\u0161njenjem", "kre\u0107emo", "u", "pravcu", "hrvatske", "ta\u010dno", "u", "22", "\u010dasa", "uklju\u010dujemo", "cd", "sa", "snimkom", "oca", "gavrila", "od", "pro\u0161le", "ve\u010deri", "na", "radio", "blagovesti", "pa\u017eljivo", "se", "slu\u0161aju", "molitve", "i", "beseda", "a", "neki", "me\u0111u", "nama", "su", "tada", "prvi", "put", "\u010duli", "da", "taj", "radio", "postoji", "i", "da", "to", "na\u0161", "dragi", "otac", "gavrilo", "radi", "za", "nas", "bili", "su", "odu\u0161evljeni", "putovanje", "kao", "i", "svako", "putovanje", "kad", "ide\u0161", "tamo", "gde", "\u017eeljno", "i\u0161\u010dekuje\u0161", "da", "stigne\u0161", "proleti", "brzo", "u", "ranjim", "jutarnjim", "satima", "prilazimo", "manastiru", "a", "moje", "o\u010di", "kao", "i", "od", "mnogih", "drugih", "vernika", "su", "pune", "suza", "radosnica", "polako", "u", "miru", "silazimo", "jedan", "za", "drugim", "do", "svetog", "izvora", "a", "posle", "toga", "opet", "stojimo", "u", "redu", "da", "se", "poklonimo", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "dok", "\u010dekamo", "da", "pristignu", "i", "drugi", "poklonici", "iz", "be\u010da", "ljubljane", "i", "republike", "srpske", "\u010ditamo", "akatist", "presvetoj", "bogorodici", "ispred", "ikone", "oko", "pola", "devet", "pristi\u017ee", "i", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "g", "jovan", "i", "slu\u017eba", "uskoro", "po\u010dinje", "u", "hramu", "je", "sve", "mirno", "vernici", "sa", "velikom", "pa\u017enjom", "prate", "tok", "slu\u017ebe", "i", "propoved", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "jovana", "o", "\u010dudotvornim", "ikonama", "presvete", "bogorodice", "kada", "je", "zatim", "izneta", "sveta", "\u010da\u0161a", "poklonici", "u", "miru", "prilaze", "i", "primaju", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e\u2026", "kad", "je", "slu\u017eba", "zavr\u0161ila", "izlazimo", "ispred", "crkve", "gde", "nas", "ve\u0107", "po", "obi\u010daju", "do\u010dekuje", "poslu\u017eenje", "toplom", "kafom", "\u010dekamo", "da", "po\u010dne", "zajedni\u010dka", "molitva", "za", "zdravlje\u2026", "oko", "11.30", "sati", "otac", "gavrilo", "ulazi", "u", "crkvu", "i", "molitva", "po\u010dinje", "posle", "nje", "izlazimo", "i", "ve\u0107", "nas", "poziva", "jedno", "drugo", "zvono", "\u2013", "ogla\u0161ava", "se", "zvono", "za", "ru\u010dak", "odnosno", "trpezu", "ljubavi", "koju", "je", "za", "sve", "nas", "pripremila", "bratija", "manastira", "sa", "vernim", "saradnicima", "tokom", "ru\u010dka", "nam", "otac", "teofan", "\u010dita", "\u017eitija", "svetih", "za", "taj", "dan", "a", "mitropolit", "jovan", "nam", "besedi", "o", "zna\u010denju", "zadnje", "nedelje", "u", "toku", "velikog", "posta", "posle", "nam", "je", "jo\u0161", "i", "otac", "gavrilo", "pri\u010dao", "o", "radu", "radio", "blagovesti", "i", "njegovoj", "slu\u0161anosti", "", "kao", "sto", "svemu", "lepom", "do\u0111e", "kraj", "tako", "do\u0111e", "i", "ovom", "na\u0161em", "putovanju", "izlazimo", "iz", "trpezarije", "a", "na", "izlaznim", "vratima", "konaka", "nas", "sa", "osmehom", "do\u010dekuje", "na\u0161", "dragi", "otac", "gavrilo", "i", "daruje", "ikonicu", "presvete", "bogorodice", "i", "blagoslov", "za", "povratak", "hvala", "o\u010de", "gavrilo", "na", "lijepom", "do\u010deku", "i", "gostoprimstvu", "vama", "i", "va\u0161oj", "bratiji", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "klikni", "na", "tekst", "sestra", "milanka", "22", "mart", "2010", "godine"]}