{"naslov": "POSETA \u0160EFA DELEGACIJE EUROPSKE UNIJE MITROPOLIJI ZAGREBA\u010cKOJ", "sadrzaj": ["danas", "u", "10", "\u010dasova", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "primio", "je", "u", "zvani\u010dnoj", "poseti", "gospodina", "paula", "vandorena", "veleposlanika", "\u0161efa", "delegacije", "europske", "unije", "u", "hrvatskoj", "gospodin", "paul", "vandoren", "je", "novi", "\u0161ef", "delegacije", "eu", "u", "hrvatskoj", "tema", "ovog", "sastanka", "je", "bila", "stanje", "spc-e", "i", "njenog", "naroda", "u", "hrvatskoj", "mitropolit", "jovan", "je", "svog", "gosta", "upoznao", "sa", "problemima", "oko", "povrata", "izbeglica", "povrata", "imovine", "obnovi", "hramova", "i", "drugih", "sakralnih", "objekata", "saradnji", "na\u0161e", "crkve", "i", "dr\u017eavnih", "organa", "razgovaralo", "se", "i", "o", "poku\u0161aju", "obnove", "hrvatske", "pravoslavne", "crkve", "kao", "i", "o", "zatvorenicima", "osu\u0111enim", "za", "ratne", "zlo\u010dine", "u", "lepoglavi", "ove", "teme", "su", "veoma", "bile", "interesantne", "gospodinu", "vandorenu", "koji", "je", "obe\u0107ao", "svoju", "pomo\u0107", "oko", "re\u0161avanja", "problema", "na", "kraju", "sastanka", "mitropolit", "jovan", "je", "poklonio", "gospodinu", "vandorenu", "nekoliko", "knjiga", "o", "istoriji", "srba", "ovog", "kraja", "petak", "09", "april", "2010", "izvor"]}