{"naslov": "IN MEMORIAM - protojerej-stavrofor Zvonko Pilinger", "sadrzaj": ["na", "svetli", "\u010detvrtak", "8", "aprila", "2010", "godine", "iznenada", "je", "u", "vara\u017edinu", "preminuo", "na\u0161", "otac", "zvonko", "", "protojerej-stavrofor", "zvonko", "pilinger", "paroh", "vara\u017edinski", "ro\u0111en", "je", "1948", "godine", "u", "vara\u017edinu", "diplomirao", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "u", "beogradu", "1972", "godine", "sve\u0161tenik", "od", "1974", "godine", "od", "prvog", "dana", "sve\u0161tenstva", "slu\u017ei", "u", "vara\u017edinu", "otac", "troje", "djece", "dvojice", "sinova", "i", "k\u0107erke", "mla\u0111i", "sin", "uglje\u0161a", "trenutno", "slu\u017ei", "kao", "\u0111akon", "u", "vara\u017edinu", "za", "vreme", "rata", "u", "hrvatskoj", "i", "potom", "sve", "do", "pre", "pet", "godina", "zbog", "manjka", "sve\u0161tenstva", "du\u017enost", "sve\u0161tenika", "obavljao", "na", "podru\u010dju", "vara\u017edinske", "te", "delom", "koprivni\u010dko", "kri\u017eeva\u010dke", "i", "delom", "bjelovarsko", "bilogorske", "\u017eupanije", "svoju", "poslednju", "svetu", "liturgiju", "o", "zvonko", "je", "odslu\u017eio", "na", "praznik", "blagovesti", "7", "aprila", "u", "manastiru", "lepavini", "sahranjen", "je", "u", "subotu", "10", "aprila", "2010", "na", "vara\u017edinskom", "groblju", "mno\u0161tvo", "vernika", "i", "prijatelja", "o", "zvonka", "sa", "podru\u010dja", "pomenutih", "\u017eupanija", "odalo", "je", "poslednju", "po\u010dast", "na\u0161em", "parohu", "svetu", "zaupokojenu", "liturgiju", "u", "vara\u017edinskoj", "crkvi", "sv", "georgija", "s", "po\u010detkom", "u", "9", "sati", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "g", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "iz", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "eparhije", "crkva", "sv", "georgija", "je", "bila", "premalena", "za", "sve", "vernike", "koji", "su", "\u017eeleli", "da", "se", "pomole", "za", "pokoj", "du\u0161e", "oca", "zvonka", "na", "opelu", "u", "kapeli", "na", "vara\u017edinskom", "groblju", "u", "13", "sati", "mitropolitu", "jovanu", "saslu\u017eivao", "je", "i", "arhimandrit", "gavrilo", "koji", "je", "do\u0161ao", "sa", "svojim", "monasima", "iz", "manastira", "lepavine", "na", "ispra\u0107aj", "o", "zvonka", "do\u0161li", "su", "i", "mnogi", "\u017eupnici", "iz", "vara\u017edina", "i", "okoline", "kao", "i", "predstavnice", "\u010dasnog", "sestrinstva", "iz", "vara\u017edinskih", "samostana", "dragan", "da\u0161i\u0107", "vije\u0107e", "srpske", "nacionalne", "manjine", "var\u017edinske", "\u017eupanije", "11.april", "2010"]}