{"naslov": "OSVE\u0106ENjE TEMELjA DUHOVNOG CENTRA I GIMAZIJE U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "dan", "spaljivanja", "mo\u0161tiju", "svetog", "save", "osve\u0107eni", "su", "temelji", "za", "izgradnju", "nove", "zgrade", "srpske", "pravoslavne", "gimnazije", "katarina", "kantakuzina", "brankovi\u0107", "i", "duhovnog", "centra", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "sve\u010dana", "proslava", "je", "zapo\u010dela", "svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "u", "manastiru", "svete", "petke", "u", "zagrebu", "gde", "se", "pomenuta", "izgradnja", "ovog", "zdanja", "i", "odvija", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "dabrobosanski", "gospodin", "g", "nikolaj", "uz", "saslu\u017eenje", "protojereja", "stavrofora", "milorada", "ljubinca", "mitropolija", "dabrobosanska", "jereja", "mihaila", "\u017eiki\u0107a", "direktora", "gimnazije", "proto\u0111akona", "mitra", "tanasi\u0107a", "mitropolija", "dabrobosanska", "i", "\u0111akona", "branimira", "joki\u0107a", "posle", "svete", "liturgije", "na", "mestu", "na", "kome", "je", "predvi\u0111ena", "kapela", "posve\u0107ena", "svetom", "savi", "izvr\u0161eno", "je", "osve\u0107enje", "temelja", "i", "polaganje", "povelje", "pored", "mitropolita", "dabrobosanskog", "nikolaja", "i", "mitropolita", "jovana", "doma\u0107ina", "u", "osve\u0107enju", "temelja", "su", "u\u010destvovali", "episkopi", "sremski", "gospodin", "vasilije", "i", "episkop", "zapadnoameri\u010dki", "gospodin", "mitrofan", "uz", "saslu\u017eenje", "sve\u0161tenstva", "na\u0161e", "mitropolije", "dabrobosanske", "i", "sremske", "eparhije", "nakon", "osve\u0107enja", "temelja", "i", "otpevanih", "himni", "prisutne", "uzvanike", "je", "pozdravio", "mitropolit", "jovan", "koji", "je", "svima", "po\u017eeleo", "dobrodo\u0161licu", "me\u0111u", "prisutnima", "bili", "su", "potpredsednik", "vlade", "rh", "slobodan", "uzelac", "dr\u017eavni", "sekretar", "ministra", "vera", "republike", "srbije", "dragan", "\u010durovi\u0107", "dr\u017eavni", "tajnik", "ministarstva", "prosvjete", "\u017eelimir", "janji\u0107", "gradona\u010delnik", "zagreba", "milan", "bandi\u0107", "predsednik", "gradske", "skup\u0161tine", "boris", "\u0161prem", "predstavnici", "srba", "u", "rh", "na", "\u010delu", "sa", "miloradom", "pupovcem", "ambasador", "r.srbije", "stanimir", "vuki\u0107evi\u0107", "predstavnici", "verskih", "zajednica", "i", "mnogi", "drugi", "uva\u017eeni", "gosti", "na", "kraju", "svog", "pozdravnog", "govora", "mitropolit", "jovan", "je", "odlikovao", "ordenom", "prvog", "reda", "katarine", "kantakuzine", "brankovi\u0107", "episkopa", "sremskog", "gospodina", "g", "vasilija", "prof.dr", "dra\u017eena", "jura\u010di\u0107a", "i", "suprugu", "jelenu", "skorup", "jura\u010di\u0107", "arhitekte", "i", "projektante", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "gospodin", "jura\u010di\u0107", "se", "zahvalio", "mitropolitu", "jovanu", "na", "odlikovanju", "i", "ukratko", "obrazlo\u017eio", "njihov", "po\u010detak", "stvaranja", "ovog", "projekta", "u", "ime", "ministarstva", "vera", "rs", "prisutnima", "se", "obratio", "dragan", "\u010durovi\u0107", "a", "u", "ime", "grada", "zagreba", "gradona\u010delnik", "milan", "bandi\u0107", "istaknuv\u0161i", "va\u017enost", "ovog", "projekta", "za", "grad", "zagreb", "ispred", "vlade", "r.hrvatske", "potpredsednik", "vlade", "slobodan", "uzelac", "je", "pohvalio", "dosada\u0161nji", "rad", "gimnazije", "i", "obe\u0107ao", "podr\u0161ku", "vlade", "u", "izgradnji", "ovog", "va\u017enog", "projekta", "mitropolit", "jovan", "se", "zahvalio", "svima", "prisutnima", "izra\u017eavaju\u0107i", "nadu", "u", "\u0161to", "skoriji", "zavr\u0161etak", "ovog", "veoma", "va\u017enog", "projekta", "za", "zajednicu", "srba", "ne", "samo", "iz", "zagreba", "nego", "i", "\u010ditave", "hrvatske", "ponedeljak", "10", "maj", "2010", "izvor"]}