{"naslov": "POSETA IZ \u0160TUTGARTA", "sadrzaj": ["dana", "28", "maja", "ove", "godina", "u", "posetu", "manastiru", "lepavini", "do\u0161li", "su", "predstavnici", "organizacije", "evangelisti\u010dki", "rad", "mladih", "ejw", "iz", "nema\u010dke", "pokrajine", "virtemberg", "sa", "sedi\u0161tem", "u", "\u0161tutgartu", "u", "jedanaestoro\u010dlanoj", "grupi", "predvo\u0111enoj", "gosp", "hans-karlom", "heneom", "i", "gosp", "helmutom", "maj\u0161om", "nalazili", "su", "se", "nekada\u0161nji", "u\u010desnici", "u", "izgradnji", "novog", "dela", "konaka", "manastira", "lepavine", "cilj", "posete", "bio", "je", "obele\u017eavanje", "30", "godina", "od", "po\u010detka", "saradnje", "sa", "na\u0161om", "crkvom", "u", "hrvatskoj", "na", "podru\u010dju", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "i", "gornjokarlova\u010dke", "eparhije", "prvenstveno", "u", "obnovi", "hramova", "i", "manastira", "lepavine", "i", "gomirja", "nekoliko", "godina", "uzastopno", "od", "1986", "do", "1989", "mladi", "evangelici", "su", "tokom", "leta", "u", "grupama", "dolazili", "u", "manastir", "lepavinu", "i", "svojim", "radom", "pomagali", "u", "obnovi", "konaka", "bilo", "je", "to", "kako", "su", "rekli", "ose\u0107anje", "duga", "prema", "srpskoj", "svetinji", "i", "narodu", "na", "ovim", "prostorima", "stradalom", "tokom", "2", "svetskog", "rata", "manastirsko", "bratstvo", "srda\u010dno", "je", "do\u010dekalo", "goste", "iz", "nema\u010dke", "tokom", "njihovog", "razgovora", "sa", "arhimandritom", "gavrilom", "osve\u017eena", "su", "se\u0107anja", "na", "nekada\u0161nje", "dane", "provedene", "zajedno", "u", "manastiru", "gospodin", "hene", "je", "istaknuo", "ose\u0107anje", "po\u0161tovanja", "i", "privr\u017eenosti", "prema", "lepavinskoj", "svetinji", "\u0161to", "su", "gosti", "pokazali", "za", "ovu", "priliku", "pripremljenom", "fotomonografijom", "\u201ezagreb", "i", "lepavina\u201c", "u", "posveti", "uz", "potpis", "svih", "prisutnih", "predstavnika", "ejw-a", "pi\u0161e", "\u201emanastir", "lepavina", "", "mesto", "susreta", "zajedni\u0161tva", "izvora", "bo\u017eje", "ljubavi", "na", "koje", "rado", "mislimo", "na", "koje", "se", "rado", "vra\u0107amo", "sa", "kojim", "se", "ose\u0107amo", "povezani", "zahvaljujemo", "se", "na", "susretima", "koje", "smo", "ovde", "ostvarili", "sa", "verom", "i", "sa", "ljudima.\u201c", "za", "goste", "je", "bila", "prire\u0111ena", "trpeza", "ljubavi", "a", "posle", "zajedni\u010dkog", "ru\u010dka", "obi\u0161li", "su", "manastirsku", "kapelu", "sv", "tihona", "zadonskog", "i", "sa", "zanimanjem", "pogledali", "pravoslavni", "\u017eivopis", "svima", "se", "naro\u010dito", "svidelo", "ure\u0111enje", "manastirske", "porte", "lepo", "ukra\u0161ene", "rascvetalim", "cve\u0107em", "komunikaciju", "sa", "gostima", "olak\u0161ala", "je", "g\u0111a", "marina", "koerber", "ro\u0111", "mi\u0161\u010devi\u0107", "koja", "je", "bila", "u", "pratnji", "grupe", "kao", "prevoditeljka", "njezin", "otac", "pok", "milan", "mi\u0161\u010devi\u0107", "je", "kao", "sve\u0161tenik", "slu\u017eio", "u", "crkvi", "sv", "arhangela", "mihaila", "u", "josipdolu", "koje", "je", "celi", "krov", "obnovljen", "zalaganjem", "organizacije", "ejw", "cve\u0107e", "u", "manastiru", "lepavina", "28", "maja", "2010", "godine"]}