{"naslov": "U MANASTIRU LEPAVINI PROSLAVLJEN PRAZNIK USPENIJA PRESVETE BOGORODICE", "sadrzaj": ["", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "i", "za", "trpezom", "ljubavi", "agape", "praznik", "uspenija", "presvete", "bogorodice", "\u2013", "velika", "gospojina", "sve\u010dano", "je", "proslavljen", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "liturgiju", "u", "ranim", "jutarnjim", "satima", "u", "manastirskoj", "kapeli", "sv", "tihona", "zadonskog", "uz", "prisustvo", "bratije", "i", "nekoliko", "vernika", "slu\u017eio", "je", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "paroh", "koprivni\u010dki", "dok", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "s", "po\u010detkom", "u", "devet", "\u010dasova", "u", "manastirskom", "hramu", "preispunjenom", "vernicima", "slu\u017eio", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "u", "svojoj", "besedi", "povodom", "ovog", "velikog", "bogorodi\u010dinog", "praznika", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "istaknuo", "zna\u010denje", "koje", "uspenije", "presvete", "bogorodice", "treba", "da", "ima", "u", "na\u0161em", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "\u201eevo", "velikog", "praznika", "\u2013", "velike", "gospojine", "u", "akatistu", "posve\u0107enom", "uspeniju", "presvete", "bogorodice", "pevamo", "raduj", "se", "obradovana", "koja", "nas", "ni", "u", "svome", "uspenju", "ne", "ostavlja\u0161", "presveta", "bogorodica", "je", "velika", "li\u010dnost", "u", "na\u0161em", "verskom", "\u017eivotu", "i", "dana\u0161nji", "praznik", "njenog", "prestavljenja", "njenog", "odlaska", "iz", "ovoga", "\u017eivota", "u", "nebeske", "dvore", "je", "tema", "koja", "nas", "ozbiljno", "obuzima", "i", "nagoni", "na", "razmi\u0161ljanje", "o", "na\u0161em", "\u017eivotu", "o", "smislu", "i", "postojanju", "i", "zavr\u0161etku", "\u017eivota", "na", "zemlji", "\u0161ta", "se", "doga\u0111a", "sa", "nama", "posle", "na\u0161eg", "usnu\u0107a", "kad", "se", "na\u0161a", "\u017eivotna", "knjiga", "zatvori", "to", "ostaje", "u", "oblasti", "na\u0161e", "vere...\u201c", "kazao", "je", "mitropolit", "jovan", "u", "besedi", "koju", "je", "zavr\u0161io", "slede\u0107im", "re\u010dima", "\u201eneka", "je", "slava", "i", "hvala", "presvetoj", "bogorodici", "za", "njenu", "poslu\u0161nost", "bogu", "kad", "je", "rekla", "arhangelu", "gavrilu", "za", "ono", "\u0161to", "je", "ljudskim", "razumom", "bilo", "neshvatljivo", "evo", "slu\u0161kinje", "gospodnje", "neka", "mi", "bude", "po", "re\u010di", "tvojoj", "da", "i", "mi", "tako", "ugledaju\u0107i", "se", "na", "nju", "budemo", "poslu\u0161ni", "volji", "bo\u017ejoj", "presveta", "bogorodice", "moli", "boga", "za", "nas", "amin.\u201c", "nakon", "prazni\u010dne", "liturgije", "na", "kojoj", "je", "svoj", "podvig", "velikogospojinskog", "posta", "mno\u0161tvo", "vernika", "krunisalo", "svetim", "pri\u010de\u0161\u0107em", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "osve\u0161tao", "koljivo", "i", "prerezao", "slavske", "kola\u010de", "za", "sve", "hodo\u010dasnike", "u", "velikom", "broju", "pristigle", "iz", "hrvatske", "i", "inostranstva", "posebno", "iz", "republike", "srpske", "pripremljena", "je", "trpeza", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "na", "kraju", "trpeze", "se", "mitropolit", "jovan", "jo\u0161", "jedanput", "obratio", "okupljenom", "narodu", "\u201e\u010destitamo", "ovaj", "veliki", "praznik", "i", "da", "zahvalimo", "ocu", "gavrilu", "i", "njegovoj", "bratiji", "i", "saradnicima", "koji", "su", "organizovali", "dana\u0161nje", "slavlje", "i", "ovu", "sve\u010darsku", "trpezu", "da", "se", "zajedno", "pomolimo", "bogu", "u", "crkvi", "i", "ovde", "u", "trpezariji", "kao", "crkvena", "porodica", "da", "do\u017eivimo", "ono", "\u0161to", "je", "bog", "dao", "u", "duhu", "ovog", "velikog", "praznika", "zahvaljujem", "i", "na\u0161im", "sve\u0161tenicima", "i", "vama", "vernicima", "koji", "ste", "do\u0161li", "da", "danas", "odslu\u017eimo", "svetu", "liturgiju", "sve\u010dano", "i", "lepo", "uz", "va\u0161e", "prisustvo", "i", "posebno", "u\u010de\u0161\u0107e", "u", "svetoj", "evharistiji\u2026\u201c", "ve\u010dernje", "bogoslu\u017eenje", "u", "16", "\u010dasova", "slu\u017eio", "je", "jerej", "branislav", "todori\u0107", "paroh", "grubi\u0161nopoljski", "na", "kraju", "izgovoriv\u0161i", "besedu", "u", "hramu", "punom", "vernika", "od", "kojih", "su", "mnogi", "u", "prazni\u010dnom", "raspolo\u017eenju", "posle", "ostali", "u", "manastirskoj", "porti", "sve", "do", "ve\u010dernjih", "sati", "u", "manastiru", "lepavina", "28", "avgusta", "2010", "godine"]}