{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SV. MU\u010cENIKA ZOGRAFSKIH", "sadrzaj": ["", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "subotu", "23", "oktobra", "2010", "godine", "na", "dan", "sv", "mu\u010denika", "zografskih", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "slobodana", "lali\u0107a", "paroha", "u", "pakracu", "jereja", "miroslava", "mili\u0107a", "paroha", "u", "novom", "sadu", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "paroha", "u", "koprivnici", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinske", "svete", "obitelji", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "na", "temu", "apostola", "i", "jevan\u0111elja", "pro\u010ditanog", "na", "liturgiji", "\u201esve", "je", "prolazno", "u", "ovome", "svetu", "i", "velika", "je", "tajna", "u", "kojoj", "smo", "se", "kao", "ljudi", "na\u0161li", "kad", "\u010ditamo", "bibliju", "od", "po\u010detka", "o", "stvaranju", "sveta", "ka\u017ee", "se", "da", "sve", "\u0161to", "je", "bog", "stvorio", "veoma", "dobro", "be\u0161e", "bog", "je", "sve", "stvorio", "po", "svojoj", "dobroti", "i", "ljubavi", "a", "kao", "krunu", "svojih", "stvorenja", "stvorio", "je", "\u010doveka", "i", "postavio", "ga", "u", "raju", "da", "bude", "saradnik", "njegov", "stvorio", "ga", "je", "da", "ve\u010dno", "\u017eivi", "me\u0111utim", "greh", "je", "bio", "taj", "koji", "je", "udaljio", "\u010doveka", "od", "boga", "\u010dovek", "je", "izgubio", "raj", "ali", "je", "bog", "kako", "ka\u017ee", "jevan\u0111elista", "jovan", "toliko", "zavoleo", "ovaj", "svet", "da", "je", "sina", "svoga", "jedinorodnog", "poslao", "da", "postrada", "za", "nas", "da", "svaki", "onaj", "koji", "veruje", "u", "njega", "ne", "pogine", "nego", "ima", "\u017eivot", "ve\u010dni", "zato", "je", "slu\u017eba", "subotom", "posve\u0107ena", "mrtvima", "i", "na\u0161em", "pravoslavnom", "u\u010denju", "o", "veri", "u", "sveop\u0161te", "vaskrsenje", "iz", "mrtvih", "u", "poslednji", "dan", "kad", "bude", "bio", "stra\u0161ni", "sud", "tada", "\u0107e", "svaki", "od", "nas", "morati", "da", "stane", "pred", "lice", "bo\u017eje", "da", "polo\u017ei", "ra\u010dune", "o", "svome", "\u017eivotu", "kako", "je", "\u017eiveo", "i", "\u0161ta", "je", "radio\u2026\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "u", "besedi", "mitropolit", "jovan", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "i", "poslu\u017eenja", "u", "porti", "manastira", "o", "gavrilo", "je", "za", "hodo\u010dasnike", "organizovano", "pristigle", "iz", "ljubljane", "tesli\u0107a", "novog", "sada", "i", "sombora", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "moleban", "za", "zdravlje", "i", "ove", "subote", "su", "svi", "okupljeni", "vernici", "pozvani", "u", "manastirsku", "trpezariju", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "subotu", "23/10", "oktobra", "2010", "godine"]}