{"naslov": "PROSLAVA SVETOG SAVE U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "dan", "svetoga", "save", "prvog", "arhiepiskopa", "srpskog", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "g", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "sabornom", "gramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "uz", "saslu\u017eenje", "zagreba\u010dkih", "sve\u0161tenika", "i", "\u0111akona", "u", "svojoj", "besedi", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "svetom", "savi", "i", "porodici", "nemanji\u0107a", "isti\u010du\u0107i", "njihov", "veliki", "zana\u010daj", "za", "srpsku", "crkvu", "i", "narod", "posle", "zamolvne", "molitve", "osve\u0107eno", "je", "slavsko", "\u017eito", "i", "prese\u010den", "je", "slavski", "kola\u010d", "nakon", "\u010dega", "su", "usledile", "recitacije", "na\u0161ih", "najmla\u0111ih", "\u010dlanova", "crkve", "u", "13.00", "\u010dasova", "u", "prostorijama", "gimnazije", "katarina", "k", "brankovi\u0107", "osve\u0107enjem", "\u017eita", "i", "slavskog", "kola\u010da", "otpo\u010dela", "je", "svetosavska", "akademija", "u\u010denici", "na\u0161e", "gimnazije", "spremili", "su", "bogat", "kulturno", "umetni\u010dki", "program", "direktor", "gimnazije", "protojerej", "stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "se", "zahvalio", "svima", "prisutnima", "i", "uru\u010dio", "priznanja", "darodavcima", "kao", "i", "profesorima", "\u0161kole", "koji", "su", "u\u010destvovali", "u", "pripremanju", "svetosavskog", "programa", "\u010detvrtak", "27", "januar", "2011", "izvor"]}