{"naslov": "MITROPOLIT JOVAN PROSLAVIO SVOJU KRSNU SLAVU", "sadrzaj": ["na", "praznik", "\u010dasnih", "veriga", "svetog", "apostola", "petra", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "uz", "saslu\u017eenje", "visokoprepodobnog", "arhimandrita", "gavrila", "protojereja", "stavrofora", "marinka", "jureti\u0107a", "du\u0161ka", "spasojevi\u0107a", "protojereja", "marka", "nogi\u0107a", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "\u017eeljka", "lubarde", "aleksandra", "obradovi\u0107a", "\u0111akoni", "vladimir", "rumeni\u0107", "arhiepiskopija", "beogradskokarlova\u010dka", "zoran", "radi\u0107", "i", "branimir", "joki\u0107", "veli\u010danstveno", "liturgijsko", "slavlje", "uveli\u010dao", "je", "beogradski", "mu\u0161ki", "hor", "posle", "svete", "liturgije", "u", "rezidenciji", "mitropolita", "jovana", "osve\u0107eno", "je", "slavsko", "\u017eito", "i", "prese\u010den", "je", "slavski", "kola\u010d", "nakon", "\u010dega", "je", "usledila", "trpeza", "ljubavi", "ponedeljak", "31", "januar", "2011", "izvor"]}