{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA I HODO\u010cASNI\u010cKI JUBILEJ U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "subotu", "19", "februara", "2011", "godine", "na", "dan", "sv", "vukola", "smirnskog", "i", "sv", "fotija", "carigradskog", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "odslu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "branka", "\u0111uri\u0107a", "iz", "br\u010dkog", "protojereja-stavrofora", "ilije", "karajovi\u0107a", "iz", "velikog", "poganca", "protojereja", "radivoja", "vujani\u0107a", "iz", "bronzanog", "majdana", "banjalu\u010dka", "eparhija", "jereja", "drage", "pajkanovi\u0107a", "iz", "banjaluke", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "iz", "koprivnice", "jeromonaha", "ilije", "spasojevi\u0107a", "iz", "manastira", "krupe", "na", "vrbasu", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "iz", "manastira", "lepavine", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "pripremnim", "sedmicama", "za", "predstoje\u0107i", "\u010dasni", "post", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "nalazimo", "se", "u", "crkvenoj", "godini", "kada", "su", "pred", "nama", "pripremne", "nedelje", "za", "veliki", "vaskr\u0161nji", "post", "pro\u0161le", "nedelje", "po\u010deli", "smo", "sa", "duhovnim", "pevanjem", "pokajanija", "otverzi", "mi", "dveri", "\u017eiznodav\u010de", "nastaje", "vreme", "kada", "treba", "da", "posvetimo", "svoj", "\u017eivot", "duhovnoj", "smotri", "i", "razmi\u0161ljanju", "o", "svojim", "postupcima", "da", "se", "potrudimo", "da", "ispravimo", "ono", "\u0161to", "smo", "u", "\u017eivotu", "pogre\u0161ili", "u", "nedjelju", "kad", "se", "\u010ditalo", "jevan\u0111elje", "o", "mitaru", "i", "fariseju", "crkva", "nam", "kroz", "tu", "jevan\u0111elsku", "pri\u010du", "daje", "primer", "iskrene", "molitve", "sadr\u017eane", "u", "sagledavanju", "svojih", "pogre\u0161aka", "i", "svoje", "nedostojnosti", "pred", "licem", "bo\u017ejim", "i", "skru\u0161enog", "obra\u0107anja", "bogu", "da", "nam", "bude", "milostiv", "i", "oprosti", "na\u0161e", "grehe", "uslov", "za", "ulazak", "u", "carstvo", "nebesko", "je", "opra\u0161tanje", "pogre\u0161aka", "i", "uvreda", "onima", "koji", "su", "nas", "uvredili\u2026", "sada", "smo", "na", "kraju", "te", "nedelje", "i", "sutra", "\u0107emo", "\u010ditati", "jevan\u0111elje", "o", "razbludnom", "sinu", "o", "mladi\u0107u", "koji", "je", "tra\u017eio", "od", "oca", "ono", "\u0161to", "i", "nije", "njegovo", "tra\u017eio", "je", "da", "dobije", "svoj", "deo", "i", "ode", "u", "daleku", "zemlju", "i", "kad", "je", "sve", "potro\u0161io", "kad", "se", "na\u0161ao", "u", "bedi", "i", "nevolji", "onda", "je", "do\u0161ao", "sebi", "da", "se", "vrati", "svome", "ocu", "i", "zamoli", "ga", "za", "opro\u0161taj", "\u2026", "za", "nas", "je", "velika", "sre\u0107a", "i", "razlog", "za", "optimizam", "da", "bog", "otvara", "dveri", "pokajanja", "da", "nema", "gre\u0161nika", "koji", "ako", "se", "pokaje", "ne\u0107e", "dobiti", "opro\u0161taj\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "jovan", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "po", "zavr\u0161etku", "molebana", "o", "gavrilo", "je", "uputio", "re\u010di", "duhovne", "pouke", "poklonicima", "pristiglim", "iz", "ljubljane", "i", "banjaluke", "me\u0111u", "kojima", "su", "bile", "i", "monahinje", "iz", "manastira", "gomionice", "dok", "se", "kratkim", "i", "emotivnim", "govorom", "sestra", "borka", "\u0161ai\u0107", "osvrnula", "na", "proteklu", "deceniju", "banjalu\u010dkog", "hodo\u010da\u0161\u0107a", "u", "lepavinsku", "svetinju", "naime", "ta\u010dno", "pre", "deset", "godina", "u", "manastir", "lepavinu", "je", "stigao", "prvi", "autobus", "u", "organizaciji", "sestre", "borke", "sa", "pokloni\u010dkom", "grupom", "iz", "banjaluke", "i", "to", "je", "bio", "prvi", "organizovani", "dolazak", "hodo\u010dasnika", "u", "na\u0161", "manastir", "posle", "ratnih", "godina", "usledila", "je", "trpeza", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "pripremljena", "za", "oko", "350", "vernika", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "bratija", "manastira", "je", "ispratila", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "jovana", "i", "hodo\u010dasnike", "u", "manastiru", "lepavina", "19.februara", "2011.godine"]}