{"naslov": "ISPOVEST SVE\u0160TENSTVA EPARHIJE ZAGREBA\u010cKO-LJUBLJANSKE I CELE ITALIJE U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "sredu", "30", "marta", "tre\u0107e", "nedelje", "velikog", "posta", "\u2013", "krstopoklone", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "obavljena", "je", "sveta", "tajna", "ispovesti", "i", "pri\u010de\u0161\u0107a", "sve\u0161tenstva", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "i", "cele", "italije", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "g", "jovan", "a", "sve\u0161tenstvo", "je", "ispovedio", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "lepavine", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "jovanu", "saslu\u017eivali", "su", "protojereji-stavrofori", "peran", "bo\u0161kovi\u0107", "arhijerejski", "namesnik", "u", "ljubljani", "ra\u0161ko", "radovi\u0107", "arhijerejski", "namesnik", "u", "italiji", "tomo", "\u0107irkovi\u0107", "paroh", "u", "kopru", "i", "milivoje", "topi\u0107", "paroh", "u", "vi\u0107enci", "jerej", "dalibor", "\u0111uki\u0107", "paroh", "u", "milanu", "te", "\u0111akoni", "zoran", "radi\u0107", "i", "branimir", "joki\u0107", "u", "svojoj", "propovedi", "je", "mitropolit", "jovan", "govorio", "o", "iskupiteljskom", "delu", "gospoda", "isusa", "hrista", "kroz", "krsna", "stradanja", "na", "koja", "hri\u0161\u0107ani", "treba", "da", "uzvrate", "ljubavlju", "i", "\u017eeljom", "da", "svojim", "\u017eivotom", "uga\u0111aju", "bogu", "\u201eevo", "velikog", "i", "spasonosnog", "dana", "za", "nas", "sve\u0161tenoslu\u017eitelje", "kada", "pristupamo", "svetoj", "tajni", "pokajanja", "i", "svetoj", "evharistiji", "kao", "\u0161to", "u", "molitvi", "pre", "svetog", "pri\u010de\u0161\u0107a", "molimo", "da", "nam", "telo", "i", "krv", "hristova", "bude", "za", "opro\u0161tenje", "grehova", "i", "za", "\u017eivot", "ve\u010dni", "za", "telesno", "i", "du\u0161evno", "zdravlje", "i", "da", "dostojno", "do\u010dekamo", "najve\u0107i", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "vaskrsenja", "hristovog", "danas", "je", "izuzetno", "blagosloveni", "dan", "krstopoklone", "nedelje", "kad", "iznosimo", "\u010dasni", "krst", "na", "sredinu", "hrama", "za", "poklonjenje", "vernima", "i", "narodu", "bo\u017ejem", "i", "kad", "proslavljamo", "uspomenu", "na", "velikog", "jerarha", "sv", "kirila", "jerusalimskog", "velikog", "bogoslova", "koji", "je", "ostavio", "svoje", "katiheze", "pou\u010davaju\u0107i", "verne", "osnovnim", "istinama", "o", "drugom", "licu", "svete", "trojice", "gospodu", "isusu", "hristu", "spasitelju", "na\u0161em", "koji", "je", "do\u0161ao", "u", "ovaj", "svet", "kao", "bogo\u010dovek", "da", "nas", "iskupi", "od", "ve\u010dne", "smrti", "kroz", "svoje", "stradanje", "i", "svoju", "golgotu", "da", "iznese", "krst", "za", "sve", "nas", "da", "bismo", "kao", "deca", "bo\u017eja", "do\u017eiveli", "zajedni\u0161tvo", "sa", "ocem", "nebeskim", "svetim", "an\u0111elima", "i", "svetim", "ugodnicima", "bo\u017ejim", "i", "u", "ve\u010dnoj", "puno\u0107i", "proslavljali", "boga", "\u2026", "evo", "i", "mi", "sve\u0161tenici", "smo", "do\u0161li", "da", "kod", "svoga", "duhovnika", "preklonimo", "kolena", "i", "poka\u017eemo", "svoju", "smirenost", "da", "pobedimo", "svoju", "gordost", "jer", "je", "gordost", "izvor", "svih", "grehova", "da", "poka\u017eemo", "smirenje", "da", "bi", "nas", "bog", "uzvisio", "da", "bi", "nam", "darovao", "ono", "dostojanstvo", "koje", "nam", "je", "darovao", "u", "samom", "po\u010detku", "kad", "je", "stvorio", "ljude", "uveo", "ih", "u", "raj", "i", "dao", "im", "sva", "blaga", "da", "budu", "saradnici", "bo\u017eji", "i", "tako", "ve\u010dno", "\u017eive", "radujem", "se", "da", "smo", "danas", "mi", "kao", "sve\u0161tenoslu\u017eitelji", "u", "milosti", "bo\u017ejoj", "mogli", "da", "se", "okupimo", "i", "odslu\u017eimo", "svetu", "liturgiju", "da", "se", "pri\u010destimo", "i", "duhovno", "obogatimo", "da", "prikupimo", "novu", "duhovnu", "snagu", "za", "na\u0161e", "delovanje", "u", "crkvi", "u", "slu\u017ebi", "bogu", "i", "svom", "vernom", "narodu\u2026\u201c", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "mitropolit", "jovan", "je", "u", "salonu", "mitropolije", "sa", "sve\u0161tenicima", "odr\u017eao", "sastanak", "na", "kome", "se", "govorilo", "o", "predstoje\u0107em", "popisu", "stanovni\u0161tva", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "duhovnom", "\u017eivotu", "eparhije", "sve\u0161tenici", "u", "svojim", "parohijama", "kazao", "je", "mitropolit", "treba", "da", "pozovu", "parohijane", "da", "prilikom", "popisa", "iskoriste", "svoje", "pravo", "i", "slobodu", "da", "se", "izjasne", "po", "savesti", "tako\u0111e", "treba", "da", "pove\u0107aju", "pastirsku", "brigu", "da", "bi", "deca", "znanje", "koje", "steknu", "na", "veronauci", "primenila", "u", "\u017eivotu", "u", "crkvi", "u", "sredu", "30", "marta", "tre\u0107e", "nedelje", "velikog", "posta", "\u2013", "krstopoklone"]}