{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "subotu", "2", "aprila", "2011", "godine", "na", "dan", "prepodobnih", "otaca", "ubijenih", "u", "manastiru", "svetog", "save", "osve\u0107enog", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protonamesnika", "miroslava", "mili\u0107a", "iz", "novog", "sada", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "paroha", "u", "koprivnici", "jereja", "dalibora", "petkovi\u0107a", "paroha", "u", "stupova\u010di", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinskog", "i", "\u0111akona", "branimira", "joki\u0107a", "iz", "zagreba", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "nedeljama", "velikog", "posta", "osvrnuv\u0161i", "se", "na", "one", "koje", "su", "dosad", "protekle", "i", "najaviv\u0161i", "one", "koje", "su", "pred", "nama", "do", "praznika", "vaskrsenja", "hristovog", "\u201epraznik", "nije", "samo", "da", "se", "radujemo", "zbog", "neke", "sve\u010danosti", "nego", "praznik", "vaskrsenja", "hristovog", "ima", "veliki", "i", "sadr\u017eajni", "smisao", "za", "na\u0161", "verski", "\u017eivot", "i", "na\u0161a", "o\u010dekivanja", "kao", "\u0161to", "u", "simvolu", "vere", "\u010ditamo", "\u010dekam", "vaskrsenje", "mrtvih", "i", "\u017eivot", "budu\u0107eg", "veka", "svesni", "smo", "da", "smo", "prolazni", "u", "ovome", "svetu", "i", "da", "za", "nas", "postoji", "ku\u0107a", "o", "kojoj", "govori", "sv", "apostol", "pavle", "u", "dana\u0161njem", "apostolu", "koja", "nije", "rukama", "na\u010dinjena", "koju", "je", "gospod", "hristos", "svojom", "iskupiteljskom", "\u017ertvom", "osigurao", "za", "sve", "one", "koji", "veruju", "u", "njega", "i", "odlu\u010duju", "se", "da", "budu", "njegovi", "sledbenici", "\u2026", "neka", "nam", "bog", "pomogne", "i", "veliki", "mu\u010denici", "koje", "danas", "u", "kalendaru", "spominjemo", "monasi", "koji", "su", "mu\u010deni\u010dki", "postradali", "u", "manastiru", "svetog", "save", "osve\u0107enog", "tamo", "gde", "je", "dolazio", "i", "na\u0161", "sveti", "sava", "srpski", "i", "odakle", "je", "blagoslov", "tih", "velikih", "podvi\u017enika", "zasijeo", "i", "u", "na\u0161oj", "crkvi\u201c", "rekao", "je", "mitropolit", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "hodo\u010dasnike", "iz", "novog", "sada", "sombora", "i", "smedereva", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "usledila", "je", "trpeza", "ljubavi", "posle", "koje", "je", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "mitropolit", "jovan", "jo\u0161", "jedanput", "vernicima", "uputio", "re\u010di", "arhipastirske", "pouke", "u", "manastiru", "lepavina", "subota", "2", "aprila", "2011", "godine"]}