{"naslov": "NA LAZAREVU SUBOTU MITROPOLIT JOVAN SLU\u017dIO U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "lazarevu", "subotu", "16", "aprila", "2011", "godine", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinskog", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "besedio", "o", "velikom", "hristovom", "\u010dudu", "lazarevog", "vaskrsenja", "i", "predstoje\u0107em", "prazniku", "sve\u010danog", "ulaska", "gospoda", "isusa", "hrista", "u", "jerusalim", "\u201elazareva", "subota", "je", "veliki", "i", "radosni", "praznik", "posebno", "vezan", "za", "radost", "na\u0161e", "dece", "\u2013", "za", "cveti", "i", "vrbicu", "danas", "kad", "slu\u0161amo", "sveto", "jevan\u0111elje", "o", "vaskrsenju", "pravednog", "lazara", "sve", "nas", "u", "prirodi", "podse\u0107a", "na", "taj", "vrlo", "zna\u010dajni", "doga\u0111aj", "priroda", "se", "probudila", "iz", "zimskog", "sna", "i", "obukla", "u", "lep", "zeleni", "ogrta\u010d", "mirisni", "cvetovi", "su", "okitili", "drve\u0107e", "i", "vrtovi", "su", "ukra\u0161eni", "raznim", "mirisnim", "cve\u0107em", "sve", "govori", "o", "bu\u0111enju", "iz", "zimskog", "sna", "kao", "simbol", "i", "veza", "sa", "dana\u0161njim", "doga\u0111ajem", "vaskrsenja", "pravednog", "lazara\u2026", "u", "ovom", "jevan\u0111elskom", "doga\u0111aju", "vidimo", "veliku", "pripremu", "svetih", "apostola", "a", "i", "svih", "kasnijih", "generacija", "za", "prihvatanje", "gospoda", "isusa", "hrista", "kao", "\u017eivotodavca", "koji", "ima", "vlast", "i", "mrtve", "da", "vaskrsne", "jevan\u0111elist", "sv", "jovan", "opisuje", "da", "je", "sv", "lazar", "bio", "ve\u0107", "\u010detvrti", "dan", "u", "grobu", "i", "da", "je", "po\u010deo", "da", "se", "raspada", "kad", "je", "gospod", "rekao", "marti", "i", "mariji", "da", "se", "ukloni", "kamen", "od", "groba\u2026", "gospod", "hristos", "se", "sa\u017ealio", "i", "zaplakao", "se", "nad", "mrtvim", "lazarom", "a", "to", "su", "prokomentarisali", "prijatelji", "lazarevi", "\u201egle", "kako", "ga", "ljublja\u0161e\u201c", "jedna", "druga", "\u010dinjenica", "je", "ovde", "va\u017ena", "koju", "gospod", "\u017eeli", "svojim", "gestom", "svojom", "tugom", "i", "pla\u010dem", "da", "naglasi", "\u2013", "poni\u017eenje", "ljudske", "prirode", "koja", "je", "bez", "\u017eivota", "bez", "one", "snage", "\u017eivotne", "koju", "je", "bog", "dao", "\u010doveku", "prilikom", "stvaranja", "kad", "ga", "je", "u\u010dinio", "sebi", "sli\u010dnim", "i", "podobnim", "a", "greh", "je", "bila", "ta", "nesre\u0107a", "ljudskog", "roda", "koja", "je", "unizila", "tu", "lepotu", "koju", "je", "bog", "darovao", "ljudima", "i", "na", "re\u010d", "gospoda", "hrista", "lazare", "iza\u0111i", "lazar", "je", "ustao\u2026\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "u", "besedi", "mitropolit", "jovan", "ve\u0107ina", "vernika", "sabranih", "u", "hramu", "me\u0111u", "kojima", "je", "bilo", "poklonika", "iz", "minhena", "i", "be\u010da", "pristupila", "je", "i", "pri\u010destila", "se", "najsvetijim", "hristovim", "tajnama", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "i", "molitve", "za", "pokoj", "du\u0161a", "umrlih", "usledilo", "je", "poslu\u017eenje", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "a", "potom", "je", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "moleban", "za", "zdravlje", "okupljenih", "vernika", "i", "njihovih", "srodnika", "pro\u010ditao", "otac", "gavrilo", "na", "kraju", "su", "svi", "poklonici", "pozvani", "na", "manastirsku", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "lazarevu", "subotu", "16", "aprila", "2011", "godine"]}