{"naslov": "SEDNICA EPISKOPSKOG SAVETA I OSVE\u0106ENjE KRSTA NA ZGRADI DUHOVNOG CENTRA I GIMNAZIJE", "sadrzaj": ["u", "\u010detvrtak", "14", "jula", "na", "praznik", "svetih", "mu\u010denika", "i", "besrebrenika", "kozme", "i", "damjana", "u", "manastiru", "svete", "petke", "u", "zagrebu", "odr\u017eana", "je", "sednica", "episkopskog", "saveta", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "na", "teritoriji", "r.hrvatske", "uz", "predsedavaju\u0107eg", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "sednici", "su", "prisustvovali", "episkop", "ose\u010dko-poljski", "i", "baranjski", "gospodin", "lukijan", "episkop", "slavonski", "gospodin", "sava", "episkop", "dalmatinski", "gospodin", "fotije", "episkop", "gornjokarlova\u010dki", "gospodin", "gerasim", "kao", "i", "svi", "redovni", "\u010dlanovi", "episkopskog", "saveta", "na", "sednici", "se", "razgovaralo", "o", "problemima", "i", "pote\u0161ko\u0107ama", "sa", "kojima", "se", "nalazi", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "u", "hrvatskoj", "episkopi", "su", "se", "svi", "slo\u017eili", "da", "povrat", "imovine", "ide", "jako", "sporo", "ili", "u", "pojedinim", "eparhijama", "nije", "ni", "bilo", "povrata", "u", "zadnjih", "nekoliko", "godina", "velike", "su", "pote\u0161ko\u0107e", "i", "oko", "obnova", "hramova", "na", "hramovima", "i", "parohijskim", "domovima", "koji", "su", "u", "toku", "rata", "devastirani", "i", "poru\u0161eni", "velikim", "delom", "nisu", "ni", "po\u010deti", "radovi", "posle", "sednice", "episkop", "dalmatinski", "fotije", "osvetio", "je", "novi", "krst", "koji", "\u0107e", "biti", "postavljen", "na", "kapeli", "svetog", "save", "u", "sklopu", "nove", "zgrade", "duhovnog", "centra", "i", "gimnazije", "u", "svojoj", "besedi", "episkop", "fotije", "je", "istakao", "veliki", "zna\u010daj", "prosvete", "za", "opstanak", "srpskog", "naroda", "na", "ovim", "prostorima", "petak", "15", "jul", "2011", "izvor"]}