{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU MAR\u010cA", "sadrzaj": ["u", "nedelju", "sedmu", "po", "duhovima", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "na", "mestu", "gde", "se", "nekada", "nalazio", "srpski", "pravoslavni", "manastir", "mar\u010da", "posve\u0107en", "svetom", "arhangelu", "gavrilu", "na", "liturgiji", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "saslu\u017eivali", "su", "protojerej", "stavrofor", "marinko", "jureti\u0107", "ilija", "karajovi\u0107", "jereji", "milomir", "gvoji\u0107", "aleksandar", "tarabi\u0107", "i", "\u0111akon", "branimir", "joki\u0107", "u", "svojoj", "besedi", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "stradanjima", "i", "usponu", "manastira", "mar\u010de", "kroz", "istoriju", "posle", "liturgije", "osve\u0107eno", "je", "slavsko", "\u017eito", "i", "prese\u010den", "je", "slavski", "kola\u010d", "nedelja", "31", "jul", "2011", "izvor"]}