{"naslov": "PROSLAVLJEN PRAZNIK RO\u0110ENJA PRESVETE BOGORODICE U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "liturgijskom", "sabranju", "i", "prazni\u010dnoj", "radosti", "proslavljen", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "praznik", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "\u2013", "mala", "gospojina", "u", "obnovljenom", "manastirskom", "hramu", "ispunjenom", "vernicima", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "lepavine", "protojereja-stavrofora", "ilije", "karajovi\u0107a", "jereja", "ljubi\u0161e", "miodragovi\u0107a", "paroha", "u", "narti", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "sabrata", "lepavinske", "svete", "obitelji", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "naglasio", "kako", "je", "crkva", "hristova", "uvek", "sa", "rado\u0161\u0107u", "proslavljala", "dana\u0161nji", "praznik", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "jer", "je", "veliko", "obe\u0107anje", "bo\u017eje", "o", "spasenju", "ljudskog", "roda", "po\u010delo", "da", "se", "ispunjava", "upravo", "ro\u0111enjem", "devoj\u010dice", "marije", "od", "ostarelih", "roditelja", "joakima", "i", "ane", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "evo", "radosnog", "praznika", "\u2013", "mala", "gospojina", "ro\u0111enje", "vladi\u010dice", "na\u0161e", "bogorodice", "i", "uvekdevojke", "marije", "mala", "gospojina", "govori", "nam", "puno", "o", "biblijskoj", "istoriji", "o", "pravednim", "bogoocima", "joakimu", "i", "ani", "koji", "su", "kroz", "molitvu", "od", "boga", "dobili", "mariju", "bogorodicu", "na\u0161u", "prisnodjevu", "ona", "je", "poslu\u017eila", "velikoj", "bo\u017eanskoj", "tajni", "bogovaplo\u0107enja", "sina", "bo\u017ejeg", "radi", "spasenja", "roda", "ljudskog", "to", "je", "veoma", "zna\u010dajan", "doga\u0111aj", "u", "istoriji", "crkve", "i", "istoriji", "roda", "ljudskog", "u", "crkvenoj", "pesmi", "danas", "sabiramo", "glavne", "misli", "o", "sadr\u017eaju", "praznika", "za\u0161to", "je", "va\u017ean", "taj", "praznik", "za\u0161to", "ga", "proslavljamo", "za\u0161to", "je", "tako", "drag", "na\u0161oj", "du\u0161i", "i", "\u0161ta", "sve", "o\u010dekujemo", "od", "boga", "i", "presvete", "bogodorodice", "\u2013", "da", "bog", "njenim", "molitvama", "ispuni", "molitve", "za", "na\u0161e", "du\u0161evne", "i", "telesne", "potrebe", "da", "bog", "pomogne", "da", "budemo", "sre\u0107ni", "i", "zadovoljni", "u", "ovom", "\u017eivotu", "i", "zadobijemo", "blagoslov", "bo\u017eji", "raduj", "se", "bogorodice", "djevo", "kroz", "ro\u017edestvo", "tvoje", "je", "svetu", "zasijala", "bo\u017eanska", "svetlost", "sunce", "pravde", "gospod", "na\u0161", "isus", "hristos", "koji", "je", "uni\u0161tio", "smrt", "onu", "smrtnu", "opasnost", "rodu", "ljudskom", "i", "darovao", "nam", "\u017eivot", "ve\u010dni", "toj", "velikoj", "tajni", "je", "poslu\u017eila", "presveta", "bogorodica", "koju", "su", "njeni", "roditelji", "joakim", "i", "ana", "toplom", "molitvom", "izmolili", "da", "ih", "bog", "oslobodi", "od", "onda\u0161njeg", "shvatanja", "da", "su", "bezdetni", "supru\u017enici", "odba\u010deni", "od", "boga", "me\u0111utim", "ispunilo", "se", "ono", "\u0161to", "je", "prorok", "govorio", "\u2013", "da", "ona", "koja", "ne", "ra\u0111a", "ima", "vi\u0161e", "dece", "od", "one", "koja", "ra\u0111a\u2026\u201c", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "mitropolit", "jovan", "je", "osve\u0161tao", "slavski", "kola\u010d", "i", "potom", "okupljenom", "vernom", "narodu", "i", "posebno", "svim", "hodo\u010dasnicima", "koji", "u", "manastir", "lepavinu", "dolaze", "iz", "hrvatske", "republike", "srpske", "srbije", "i", "drugih", "zemalja", "uputio", "re\u010di", "zahvalnosti", "za", "ljubav", "koju", "pokazuju", "prema", "lepavinskoj", "svetinji", "\u201ezahvaljuju\u0107i", "vama", "sada", "mo\u017eemo", "zajedno", "da", "se", "molimo", "bogu", "u", "ovako", "lepo", "obnovljenom", "hramu\u2026\u201c", "rekao", "je", "mitropolit", "posle", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "o", "gavrilo", "je", "\u010ditao", "moleban", "pred", "\u010dudotvornom", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "za", "sve", "prisutne", "vernike", "me\u0111u", "kojima", "su", "bili", "hodo\u010dasnici", "iz", "banjaluke", "dva", "autobusa", "darde", "baranja", "i", "bijeljine", "bila", "je", "pripremljena", "i", "prazni\u010dna", "trpeza", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "na", "kraju", "je", "snimljena", "i", "zajedni\u010dka", "fotografija", "pogledajte", "galeriju", "fotografija", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "malu", "gospojinu", "2011", "godine"]}