{"naslov": "NjEGOVA SVETOST PATRIJARH SRPSKI GOSPODIN IRINEJ U POSETI MITROPOLIJI ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKOJ", "sadrzaj": ["na", "dan", "proslavljanja", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "gospodin", "g", "irinej", "je", "prvi", "put", "kao", "srpski", "arhipastir", "posetio", "eparhiju", "zagreba\u010dko", "ljubljansku", "nakon", "doma\u0107inskog", "do\u010deka", "njegova", "svetost", "zajedno", "sa", "mitropolitom", "zagreba\u010dko-ljubljanskim", "jovanom", "uputio", "se", "u", "saborni", "hram", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "gde", "je", "odslu\u017eena", "doksologija", "protojerej", "stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "pozdravio", "je", "patrijarha", "sa", "re\u010dima", "dobrodo\u0161lice", "u", "svojoj", "besedi", "patrijarh", "se", "zahvalio", "doma\u0107inu", "na", "pozivu", "dav\u0161i", "mu", "priliku", "da", "poseti", "ovaj", "velelepni", "hram", "i", "blagoverni", "narod", "koji", "ovde", "\u017eivi", "i", "\u010duva", "veru", "svojih", "predaka", "mitropolit", "jovan", "je", "upoznao", "njegovu", "svetost", "sa", "stanjem", "i", "prilikama", "u", "kojima", "\u017eivi", "i", "radi", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "i", "srpski", "narod", "na", "prostoru", "republike", "hrvatske", "patrijarh", "je", "izrazio", "zadovoljstvo", "zbog", "postignutog", "stanja", "stepena", "obnove", "i", "napretka", "ukupnog", "crkvenog", "\u017eivota", "a", "posebno", "stanjem", "muzeja", "i", "ostalih", "eparhijskih", "tela", "drugog", "dana", "posete", "njegova", "svetost", "patrijarh", "irinej", "zajedno", "sa", "episkopima", "dalmatinskim", "fotijem", "i", "gornjokarlova\u010dkim", "gerasimom", "osvetio", "je", "nedavno", "kupljene", "i", "obnovljene", "prostorije", "eparhijskog", "upravnog", "odbora", "i", "crkvenog", "suda", "na\u0161e", "eparhije", "po", "osve\u0107enju", "gosti", "su", "se", "uputili", "u", "manastir", "svete", "petke", "i", "novu", "zgradu", "gimnazije", "kantakuzina", "k", "brankovi\u0107", "gde", "su", "sve\u010dani", "do\u010dek", "pripremili", "profesori", "i", "\u0111aci", "na\u0161e", "gimnazije", "tokom", "dvodnevne", "posete", "njegova", "svetost", "je", "naro\u010ditu", "pa\u017enju", "posvetio", "upoznavanju", "sa", "aktivnostima", "na", "zavr\u0161etku", "kompleksa", "duhovnog", "centra", "i", "gimnazije", "pri", "manastiru", "svete", "petke", "u", "zagrebu", "obilaskom", "duhovnog", "centra", "i", "gimnazije", "patrijarh", "je", "svojom", "posetom", "i", "prigodnim", "darovima", "ispunio", "rado\u0161\u0107u", "srca", "u\u010denika", "i", "osoblja", "gimnazije", "te", "pohvalno", "oceniv\u0161i", "izuzetna", "postignu\u0107a", "u", "dosada\u0161njem", "procesu", "izgradnje", "dao", "svoj", "blagoslov", "ohrabrenje", "na", "aktivnosti", "u", "skorom", "zavr\u0161etku", "svih", "radova", "u", "poslepodnevnim", "\u010dasovima", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "irinej", "napustio", "je", "zagreb", "\u010detvrtak", "22", "septembar", "2011", "izvor"]}