{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI ", "sadrzaj": ["", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "subotu", "15", "oktobra", "2011", "godine", "na", "dan", "spomena", "sv", "sve\u0161tenomu\u010denika", "kiprijana", "sv", "mu\u010denice", "justine", "device", "i", "prepodobnog", "andreja", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "marka", "nogi\u0107a", "paroha", "u", "velikoj", "br\u0161ljanici", "protonamesnika", "miroslava", "mili\u0107a", "iz", "novog", "sada", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "paroha", "u", "koprivnici", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinske", "svete", "obitelji", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "duhovnom", "smislu", "praznika", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "koji", "se", "slavio", "prethodnog", "dana", "\u201epresveta", "bogorodica", "koja", "se", "moli", "pred", "prestolom", "bo\u017ejim", "na\u0161a", "je", "najve\u0107a", "uzdanica", "i", "molitvenica", "zato", "\u0161to", "je", "nju", "bog", "izabrao", "da", "bude", "hram", "duha", "svetoga", "da", "rodi", "gospoda", "isusa", "hrista", "spasitelja", "na\u0161eg", "da", "bude", "molitvenica", "za", "ceo", "rod", "ljudski", "velika", "je", "njena", "uloga", "u", "crkvi", "od", "velikog", "zna\u010denja", "za", "na\u0161", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "u", "na\u0161em", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "kad", "nas", "spopadnu", "kojekakve", "te\u0161ko\u0107e", "\u010desto", "uzviknemo", "\u201emati", "moja!\u201c", "prizivamo", "svoju", "roditeljku", "u", "pomo\u0107", "da", "nam", "bude", "lak\u0161e", "zato", "se", "uvek", "obra\u0107amo", "i", "presvetoj", "bogorodici", "da", "nam", "ona", "bude", "mo\u0107ni", "molitvenik", "i", "zastupnik", "pred", "prestolom", "bo\u017ejim", "obra\u0107amo", "joj", "se", "mnogim", "himnama", "i", "duhovnim", "pesmama", "mnogim", "molitvama", "njena", "uloga", "je", "od", "neprocenjivog", "zna\u010daja\u2026\u201c", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "i", "o", "zna\u010daju", "svetitelja", "koje", "crkva", "proslavlja", "na", "dana\u0161nji", "i", "sutra\u0161nji", "dan", "sv", "sve\u0161tenomu\u010denika", "kiprijana", "sv", "mu\u010denice", "justine", "device", "prepodobnog", "andreja", "i", "sv", "sve\u0161tenomu\u010denika", "dionisija", "areopagita", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "hodo\u010dasnike", "organizovano", "pristigle", "iz", "ljubljane", "novog", "sada", "i", "beograda", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "po", "zavr\u0161etku", "molebana", "je", "svih", "150-ak", "vernika", "pozvano", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirsku", "trpezariju", "gde", "im", "se", "posle", "obeda", "jo\u0161", "jedanput", "obratio", "mitropolit", "jovan", "kra\u0107om", "besedom", "u", "manastiru", "lepavina", "15.oktobra", "2011", "godine"]}