{"naslov": "PROSLAVA SVETE PETKE U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "dan", "prepodobne", "mati", "paraskeve", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g.g", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "svete", "petke", "u", "zagrebu", "uz", "saslu\u017eenje", "protojereja-stavrofora", "slobodana", "lali\u0107a", "i", "\u0111akona", "branimira", "joki\u0107a", "svetoj", "liturgiji", "je", "prisustvovao", "veliki", "broj", "vernika", "iz", "zagreba", "ali", "i", "iz", "drugih", "mesta", "koji", "rado", "o", "prazniku", "svete", "petke", "pose\u0107uju", "ovaj", "manastir", "nakon", "svete", "liturgije", "prese\u010den", "je", "slavski", "kola\u010d", "a", "mitropolit", "jovan", "se", "obratio", "vernima", "govore\u0107i", "o", "zna\u010daju", "predivne", "svetiteljke", "bo\u017eije", "koja", "je", "usvojila", "i", "\u017eivot", "provela", "ispunjavaju\u0107i", "ve\u010dne", "jevan\u0111elske", "vrednosti", "ali", "i", "o", "zna\u010daju", "koji", "manastir", "svete", "petke", "sa", "svojim", "skromnim", "bogoslu\u017ebenim", "prostorom", "ima", "za", "pravoslavne", "u", "ovim", "krajevima", "od", "svoga", "osnivanja", "do", "danas", "kada", "je", "uz", "manastir", "podignuta", "nova", "zgrada", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "sa", "kapelom", "\u010dime", "\u0107e", "duhovni", "i", "kulturni", "\u017eivot", "pravoslavnih", "biti", "oboga\u0107en", "novim", "sadr\u017eajima", "brojni", "vernici", "su", "iskoristili", "priliku", "i", "obi\u0161li", "novo", "zdanje", "a", "molitveno", "sabranje", "je", "nastavljeno", "ve\u010dernjim", "bogoslu\u017eenjem", "petak", "28", "oktobar", "2011"]}