{"naslov": "MANASTIR LEPAVINA PROSLAVIO SVOJU SLAVU \u2013 PRAZNIK VAVEDENJA PRESVETE BOGORODICE", "sadrzaj": ["", "klikni", "i", "poslu\u0161aj", "prazni\u010dnu", "besedu", "u", "crkvi", "prepunoj", "vernika", "izgovorio", "je", "protojerej-stavrofor", "milan", "pajkanovi\u0107", "velikim", "duhovnim", "sabranjem", "u", "manastiru", "lepavini", "je", "4", "decembra", "2011", "godine", "liturgijski", "i", "molitveno", "proslavljena", "manastirska", "slava", "praznik", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "svetu", "liturgiju", "slu\u017eili", "su", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "lepavine", "protojerej-stavrofor", "milan", "pajkanovi\u0107", "iz", "banjaluke", "jerej", "branislav", "todori\u0107", "drugi", "paroh", "u", "kranju", "jerej", "ljubi\u0161a", "miodragovi\u0107", "paroh", "u", "narti", "jerej", "aleksandar", "tarabi\u0107", "paroh", "u", "velikom", "pogancu", "jerej", "dalibor", "petkovi\u0107", "paroh", "u", "stupova\u010di", "i", "\u0111akon", "branimir", "joki\u0107", "iz", "zagreba", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "paroh", "u", "koprivnici", "ispovedao", "je", "vernike", "prazni\u010dnu", "besedu", "u", "crkvi", "prepunoj", "vernika", "izgovorio", "je", "protojerej-stavrofor", "milan", "pajkanovi\u0107", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "neka", "vam", "je", "na", "zdravlje", "i", "spasenje", "dana\u0161nja", "sveta", "slu\u017eba", "na", "ovaj", "veliki", "praznik", "vavedenje", "presvete", "bogorodice", "na\u0161a", "sveta", "crkva", "u", "toku", "godine", "vi\u0161e", "puta", "slavi", "praznike", "presvetoj", "pre\u010distoj", "preblagoslovenoj", "vladi\u010dici", "na\u0161oj", "bogorodici", "njeni", "najpoznatiji", "i", "najve\u0107i", "praznici", "su", "velika", "i", "mala", "gospojina", "blagovesti", "vavedenje", "pokrov", "presvete", "bogorodice", "a", "ina\u010de", "mi", "nju", "praznujemo", "i", "slavimo", "svaki", "dan", "nema", "dana", "da", "se", "ime", "presvete", "pre\u010diste", "preblagoslovene", "vladi\u010dice", "na\u0161e", "bogorodice", "ne", "slavi", "i", "u", "domovima", "i", "u", "crkvama", "i", "u", "manastirima", "svugdje", "i", "na", "svakome", "mjestu\u2026", "kada", "su", "sv", "pravedni", "joakim", "i", "ana", "doveli", "trogodi\u0161nju", "mariju", "u", "jerusalimski", "hram", "priveli", "su", "je", "na", "prvu", "stepenicu", "i", "ona", "je", "gore", "ustr\u010dala", "sama", "de\u010dija", "ispovest", "a", "gore", "na", "vrhu", "stepenica", "nju", "je", "do\u010dekao", "sv", "prorok", "zaharija", "otac", "sv", "jovana", "krstitelja", "on", "je", "nju", "uveo", "u", "najsvetije", "mjesto", "u", "svetinju", "nad", "svetinjama", "uveo", "ju", "je", "tamo", "kako", "ka\u017ee", "sv", "jovan", "zlatousti", "skoro", "nesvjesno", "jer", "u", "tu", "svetinju", "nad", "svetinjama", "imao", "je", "pravo", "samo", "jednom", "godi\u0161nje", "da", "u\u0111e", "i", "to", "prvosve\u0161tenik", "niko", "drugi", "nije", "imao", "to", "pravo", "a", "on", "odjedanput", "uzima", "malu", "djevoj\u010dicu", "i", "uvodi", "je", "u", "svetinju", "nad", "svetinjama", "a", "ustvari", "ona", "\u0107e", "biti", "svetinja", "nad", "svetinjama", "ona", "koja", "\u0107e", "roditi", "sina", "bo\u017eijeg", "gospoda", "na\u0161erg", "isusa", "hrista", "ona", "je", "daleko", "ve\u0107a", "i", "\u0161ira", "i", "od", "samih", "nebesa", "dakle", "priveli", "su", "malu", "djevoj\u010dicu", "bogorodicu", "svetome", "hramu", "zbog", "toga", "se", "i", "zove", "ovaj", "dana\u0161nji", "praznik", "vavedenje", "presvete", "bogorodice\u2026\u201c", "posle", "besede", "mno\u0161tvo", "vernika", "koje", "je", "blagodat", "bo\u017eja", "i", "presvete", "bogorodice", "sabrala", "u", "lepavinskoj", "svetinji", "sa", "raznih", "strana", "i", "izbliza", "i", "izdaleka", "pri\u0161lo", "je", "da", "se", "pri\u010desti", "svetim", "tajnama", "telom", "i", "krvlju", "spasitelja", "na\u0161ega", "gospoda", "isusa", "hrista", "na", "kraju", "svete", "liturgije", "sve\u0161tenici", "su", "osve\u0161tali", "koljivo", "i", "prerezali", "slavske", "kola\u010de", "prazni\u010dno", "saborovanje", "je", "posle", "kra\u0107e", "pauze", "nastavljeno", "molebanom", "molitve", "za", "zdravlje", "zajedno", "sa", "svim", "sve\u0161tenicima", "pro\u010ditao", "je", "o", "gavrilo", "uz", "u\u010destvovanje", "vernika", "\u201eupletenih\u201c", "u", "molitveni", "venac", "za", "sve", "hodo\u010dasnike", "kojih", "je", "bilo", "vi\u0161e", "od", "hiljadu", "lepavinsko", "bratstvo", "i", "manastirski", "saradnici", "su", "pripremili", "trpezu", "ljubavi", "na", "kraju", "radost", "praznika", "je", "bila", "zaokru\u017eena", "\u010ditanjem", "akatista", "presvetoj", "bogorodici", "lepavinskoj", "ispred", "njene", "\u010dudototvorne", "ikone", "koji", "je", "u", "kasnim", "poslepodnevnim", "\u010dasovima", "sa", "hodo\u010dasni\u010dkom", "grupom", "iz", "sombora", "pro\u010ditao", "jero\u0111akon", "vasilije", "srbljan", "u", "manastiru", "lepavina", "na", "vavedenje", "2011", "godine", "komentari", "na", "postavljene", "teme", "sa", "profila", "o.gavrila", "na", "fejsbuku", "o.gavrilo", "moleban", "i", "blagosiljanje", "stvari", "stanija", "kondi\u0107", "bog", "pozivio", "o.gavrila", "jos", "mnogo", "mnogo", "godina,,,,,,,,,,,hvala", "za", "prelepe", "trenutke.slava", "bogu", "milena", "madzar", "predivno", "radenka", "zeljkovic", "bog", "neka", "vas", "pozivi", "o.gavrilo", "bilo", "je", "prelijepo", "slavica", "radjevic", "o\u010de,dan", "je", "bio", "kao", "da", "je", "prole\u0107e,blagodat", "presvete", "bogorodice,tako", "sna\u017ena", "da", "je", "praznik", "vavedenje", "po", "svemu", "bio", "uzvi\u0161en", "hvala", "o\u010de", "i", "vama", "\u0161to", "ste", "posebnom", "snagom", "i", "velikom", "voljom,do\u010dekali", "onoliki", "broj", "poklonika,slavski", "ugostili", "a", "zdravlje", "slavica", "culum", "culibrk", "kako", "bih", "volila", "da", "sma", "bila", "milanka", "pandurevic", "hvala", "oce", "gavrilo", "za", "predivne", "provedene", "trenutke", "sto", "smo", "proveli", "kod", "vas", "od", "boga", "zdravlje", "vam", "zelimo", "na", "jos", "mnogaja", "ljeta", "stana", "meseldzija", "hvala", "vam", "svima", "na", "divnom", "do\u010deku", "i", "lijepim", "du\u0161ekorisnim", "besedama", "molitvama", "za", "sve!iako", "je", "bilo", "mnogo", "vernika", "", "divno", "je", "i", "nezaboravno", "bilo", "kako", "samo", "mo\u017ee", "u", "manastiru", "lepavini", "biti.na", "mnogaja", "ljeta!na", "mnogaja", "ljeta!bog", "da", "vas", "\u010duva", "i", "presveta", "bogorodica", "i", "dobrim", "nagradi", "sve", "natasa", "ilic", "milovac", "divota", "dusa", "moja", "iste", "da", "dodje", "sto", "pre", "svako", "dobro", "oce", "i", "dobro", "zdravlje", "slava", "gospodu", "i", "presvetoj", "bogorodici", "sa\u0161a", "lazi\u0107", "jo\u0161", "slika", "ne", "zahva\u0107a", "sve", "samo", "jednu", "stranu...dan", "je", "bio", "prelijep", "a", "jo\u0161", "lijep\u0161i", "kada", "su", "se", "ljudi", "krenuli", "pri\u010de\u0161\u0107ivati", "smilja", "mihajlovic", "ja", "sam", "bila", "i", "imala", "\u017eelju", "da", "se", "otac", "gavrilo", "slika", "sa", "mojom", "grupom", "iz", "darde", "ali", "nas", "je", "strpao", "u", "grupu", "sa", "republikom", "srpskom", "i", "te", "slike", "nema", "na", "fejsu", "valda", "mi", "nismo", "zaslu\u017eili", "ali", "ipak", "sve", "najbolje", "\u017eelim", "ocu", "gavrilu", "i", "brzi", "oporavak", ""]}