{"naslov": "AMBASADOR SRBIJE U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["dana", "2", "januara", "2012", "godine", "manastir", "lepavinu", "je", "posetio", "ambasador", "republike", "srbije", "u", "republici", "hrvatskoj", "gospodin", "stanimir", "vuki\u0107evi\u0107", "sa", "\u010dlanovima", "svoje", "u\u017ee", "porodice", "gospodin", "ambasador", "se", "poklonio", "lepavinskoj", "svetinji", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "i", "sa", "zanimanjem", "pogledao", "novi", "ikonostas", "postavljen", "u", "crkvi", "gosti", "su", "potom", "bili", "pozvani", "na", "malo", "poslu\u017eenje", "pri", "tome", "se", "zadr\u017eav\u0161i", "u", "razgovoru", "sa", "nastojateljem", "manastira", "arhimandritom", "gavrilom", "vu\u010dkovi\u0107em", "pre", "odlaska", "uslikano", "je", "nekoliko", "zajedni\u010dkih", "fotografija", "za", "uspomenu", "u", "manastiru", "lepavina", "02", "januara", "2012", "godine"]}