{"naslov": "PROSLAVA BADNjE VE\u010cERI U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "badnje", "ve\u010de", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "ve\u010dernje", "bogoslu\u017eenje", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "uz", "saslu\u017eenje", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "i", "\u0111akona", "pored", "predstavnika", "kulturnog", "i", "politi\u010dkog", "\u017eivota", "u", "republici", "hrvatskoj", "prvi", "put", "u", "sabornom", "hramu", "na", "bogoslu\u017eenju", "prisustvovali", "su", "zajedno", "predsednik", "republike", "hrvatske", "ivo", "josipovi\u0107", "i", "predsednik", "vlade", "zoran", "milanovi\u0107", "u", "pratnji", "najbli\u017eih", "saradnika", "u", "toku", "ve\u010dernjeg", "bogolu\u017eenja", "osve\u0107en", "je", "badnjak", "a", "nakon", "osve\u0107enja", "mitropolit", "jovan", "obratio", "se", "visokim", "gostima", "i", "vernicima", "u", "svojoj", "besedi", "mitropolit", "jovan", "je", "pozdravio", "visoke", "goste", "i", "poru\u010dio", "da", "su", "predsednik", "i", "premijer", "u\u010dinili", "veliku", "\u010dast", "i", "radost", "svima", "nama", "bo\u017ei\u0107", "koji", "dolazi", "otvara", "nove", "nade", "za", "bolju", "i", "sre\u0107niju", "budu\u0107nost", "naglasio", "je", "mitropolit", "\u010destitaju\u0107i", "svima", "bo\u017ei\u0107", "uz", "hri\u0161\u0107anski", "pozdrav", "mir", "bo\u017eji", "hristos", "se", "rodi", "po", "odlasku", "iz", "hrama", "vernici", "su", "odu\u0161evljeno", "isparatili", "predsednika", "i", "premijera", "republike", "hrvatske", "bogoslu\u017eenju", "su", "prisustvovali", "i", "predstavnici", "srba", "u", "hrvatskoj", "gospodin", "milorad", "pupovac", "ambasador", "srbije", "gospodin", "stanimir", "vuki\u0107evi\u0107", "gradona\u010delnik", "grada", "zagreba", "gospodin", "milan", "bandi\u0107", "i", "mnogi", "drugi", "lomljenjem", "\u010desnice", "po", "staroj", "srpskoj", "tradiciji", "predsednik", "i", "premijer", "nastavili", "su", "svoju", "posetu", "u", "rezidenciji", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jovana", "preobra\u017eenjski", "hram", "je", "i", "ove", "godine", "bio", "mali", "da", "primi", "sve", "vernike", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "proslave", "badnjak", "petak", "06", "januar", "2012", "izvor"]}