{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SV. MELETIJA ANTIOHIJSKOG  ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "25", "marta", "2012", "godine", "na", "dan", "sv", "meletija", "antiohijskog", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "ra\u0161ka", "radovi\u0107a", "paroha", "u", "trstu", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "paroha", "u", "koprivnici", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinskog", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "u", "besedi", "govorio", "o", "predstoje\u0107em", "\u010dasnom", "postu", "zna\u010dajnom", "periodu", "crkvene", "godine", "\u201enalazimo", "se", "na", "kraju", "sedmice", "sirne", "sutra", "su", "bele", "poklade", "i", "po\u010dinje", "veliki", "\u010dasni", "post", "na\u0161a", "duhovna", "priprema", "za", "najve\u0107i", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "", "vaskrsenje", "hristovo\u2026", "ovo", "je", "period", "na\u0161eg", "hri\u0161\u0107anskog", "razmi\u0161ljanja", "da", "shvatimo", "i", "razumemo", "\u017eivot", "u", "kome", "se", "nalazimo", "velika", "je", "to", "tajna", "dolazimo", "u", "ovaj", "svet", "bog", "nam", "daje", "\u017eivot", "kao", "\u0161to", "veli", "crkvena", "molitva", "bog", "nas", "je", "iz", "nepostojanja", "doveo", "u", "postojanje", "doveo", "nas", "je", "u", "ovaj", "svet", "da", "u\u010destvujemo", "u", "njemu", "i", "da", "\u017eivimo", "i", "da", "proslavljamo", "boga", "da", "na\u0161", "\u017eivot", "bude", "slu\u017eenje", "bogu", "da", "budemo", "verni", "izvr\u0161ioci", "svih", "onih", "poverenja", "koje", "nam", "je", "bog", "predao", "i", "na", "kraju", "bog", "\u0107e", "nas", "pozvati", "iz", "ovoga", "sveta", "u", "ne\u0161to", "nepoznato", "u", "ve\u010dno", "a", "to", "mo\u017eemo", "razumeti", "samo", "kroz", "sadr\u017eaje", "na\u0161e", "vere", "nema", "nikakve", "druge", "ljudske", "filozofije", "koja", "mo\u017ee", "da", "da", "odgovor", "na", "mnoga", "pitanja", "\u0161to", "nas", "sre\u0107u", "u", "ovome", "\u017eivotu\u2026", "bog", "je", "stvorio", "ovaj", "zemaljski", "\u0161ar", "i", "na", "kraju", "\u010doveka", "kao", "krunu", "svojih", "stvorenja", "kome", "je", "sve", "poverio", "me\u0111utim", "kad", "\u010ditamo", "biblijsku", "istoriju", "vidimo", "da", "to", "poverenje", "\u010dovek", "nije", "sa\u010duvao", "nego", "je", "izneverio", "i", "bilo", "je", "potrebno", "da", "bog", "ponovo", "posvedo\u010di", "svoju", "ljubav", "da", "kroz", "poslanje", "svoga", "jedinorodnog", "sina", "u", "ovaj", "svet", "i", "kroz", "njegovu", "jevan\u0111elsku", "propoved", "njegovo", "stradanje", "i", "vaskrsenje", "otvori", "nama", "vrata", "ve\u010dnog", "\u017eivota", "i", "osmisli", "na\u0161e", "postojanje", "samo", "kroz", "bo\u017eansku", "nauku", "svetog", "jevan\u0111elja", "hristovog", "mo\u017eemo", "da", "shvatimo", "i", "bo\u017eju", "ljubav", "i", "da", "usmeravamo", "na\u0161", "\u017eivot", "i", "na\u0161e", "pona\u0161anje", "u", "odnosu", "prema", "bli\u017enjem", "i", "prema", "bogu\u2026\u201c", "rekao", "je", "u", "besedi", "mitropolit", "jovan", "na", "kraju", "svete", "liturgije", "mitropolit", "jovan", "i", "o", "ra\u0161ko", "su", "prerezali", "slavski", "kola\u010d", "prinesen", "u", "slavu", "i", "\u010dast", "sv", "simeona", "miroto\u010divog", "kojega", "kolo", "srpskih", "sestara", "iz", "trsta", "slavi", "kao", "svoga", "nebeskog", "pokrovitelja", "posle", "kratkog", "poslu\u017eenja", "o", "gavrilo", "je", "za", "poklonike", "pristigle", "iz", "trsta", "i", "prisutne", "vernike", "\u010ditao", "moleban", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "svi", "vernici", "su", "potom", "pozvani", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "manastiru", "lepavina", "25", "februara", "2012", "godine"]}