{"naslov": " U MANASTIRU LEPAVINI PROSLAVLJENE BLAGOVESTI I LAZAREVA SUBOTA - VRBICA", "sadrzaj": ["praznik", "blagovesti", "i", "subota", "lazara", "\u010detverodnevnog", "", "vrbica", "proslavljeni", "su", "danas", "7", "aprila", "2011", "u", "manastiru", "lepavini", "svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "koju", "je", "slu\u017eio", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "jeromonaha", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinske", "sv", "obitelji", "jereja", "aleksandra", "tarabi\u0107a", "paroha", "u", "velikom", "pogancu", "\u0111akona", "uglje\u0161e", "pilingera", "iz", "vara\u017edina", "i", "branimira", "joki\u0107a", "iz", "zagreba", "u", "toku", "prazni\u010dne", "svete", "liturgije", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "je", "\u201emilo\u0161\u0107u", "bo\u017eijom", "i", "blagoda\u0107u", "svetog", "duha\u201c", "rukopolo\u017eio", "jero\u0111akona", "vasilija", "u", "\u010din", "jeromonaha", "i", "naimenovao", "ga", "za", "slu\u017eenje", "u", "manastiru", "lepavini", "\u201epomolite", "se", "bra\u0107o", "i", "sestre", "za", "njegovu", "sve\u0161teni\u010dku", "slu\u017ebu", "da", "bude", "na", "spasenje", "du\u0161e", "i", "na", "svaki", "napredak", "i", "blagoslov", "na\u0161eg", "manastira", "i", "na\u0161e", "svete", "crkve", "i", "na", "radost", "na\u0161ih", "vernika", "i", "svih", "poklonika", "koji", "dolaze", "ovoj", "svetinji,\u201c", "rekao", "je", "mitropolit", "jovan", "na", "kraju", "besede", "mitropolit", "je", "jo\u0161", "dodao", "\u201eradujemo", "se", "\u0161to", "smo", "danas", "na", "ovaj", "veliki", "praznik", "do\u017eiveli", "i", "obnovljenje", "blagodati", "svetog", "duha", "u", "svetoj", "tajni", "sve\u0161tenstva", "da", "o", "vasilije", "bude", "va\u0161", "duhovnik", "i", "molitvenik", "pred", "prestolom", "bo\u017eijim", "i", "pred", "\u010dudotvornom", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "i", "da", "tako", "proslavljamo", "boga", "i", "njegove", "ugodnike", "u", "sve", "dane", "\u017eivota", "na\u0161ega", "amin.\u201c", "u", "crkvi", "ispunjenoj", "narodom", "bo\u017eijim", "mitropolit", "jovan", "je", "u", "besedi", "govorio", "o", "praznicima", "koji", "se", "danas", "proslavljaju", "i", "danima", "koji", "nam", "slede", "u", "strasnoj", "sedmici", "kada", "se", "se\u0107amo", "krsnih", "stradanja", "i", "\u017ertve", "koju", "je", "za", "na\u0161e", "iskupljenje", "i", "spasenje", "podneo", "gospod", "isus", "hristos", "\u201eevo", "izuzetno", "velikog", "praznika", "danas", "subota", "vaskrsenja", "pravednog", "lazara", "\u010detverodnevnog", "koga", "je", "gospod", "vaskrsao", "iz", "mrtvih", "ove", "godine", "istoga", "dana", "praznujemo", "i", "blagovesti", "presvetoj", "bogorodici", "pred", "nama", "je", "i", "veliki", "praznik", "sve\u010danog", "spasiteljevog", "ulaska", "\u2013", "cveti", "\u2013", "pred", "njegovo", "stradanje", "i", "velika", "nedjelja", "kada", "po", "crkvenom", "pravilu", "u", "prva", "\u010detiri", "dana", "treba", "da", "pro\u010ditamo", "sva", "\u010detiri", "jevan\u0111elja", "da", "osve\u017eimo", "sve", "ono", "\u0161to", "su", "sveti", "jevan\u0111elisti", "pisali", "o", "\u017eivotu", "i", "propovedi", "gospoda", "isusa", "hrista", "o", "njegovom", "stradanju", "na", "golgoti", "i", "vaskrsenju", "iz", "mrtvih", "to", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "je", "su\u0161tinski", "najzna\u010dajnije", "u", "na\u0161em", "hri\u0161\u0107anskom", "\u017eivotu", "ono", "\u0161to", "nam", "otkriva", "smisao", "na\u0161eg", "postojanja", "i", "na\u0161e", "budu\u0107nosti", "na\u0161eg", "ve\u010dnog", "\u017eivota", "\u2026pred", "nama", "je", "i", "velika", "nedjelja", "kada", "svakoga", "dana", "pratimo", "one", "najstra\u0161nije", "doga\u0111aje", "iz", "spasiteljevog", "stradanja", "da", "bismo", "na", "kraju", "do\u017eiveli", "veliku", "radost", "u", "prazniku", "vaskrsenja", "hristovog", "koji", "nam", "otvara", "\u017eivot", "ve\u010dni", "jer", "spasitelj", "je", "rekao", "\u201eja", "sam", "vaskrsenje", "i", "\u017eivot", "i", "koji", "veruje", "u", "mene", "ima\u0107e", "\u017eivot", "ve\u010dni\u201c", "to", "je", "smisao", "i", "cilj", "na\u0161eg", "\u017eivota", "to", "nam", "daje", "snagu", "da", "izdr\u017eimo", "sva", "na\u0161a", "stradanja", "u", "ovom", "\u017eivotu", "da", "i", "mi", "imamo", "snage", "da", "nosimo", "\u017eivotni", "krst", "do", "svoje", "golgote", "i", "do", "sveop\u0161teg", "vaskrsenja", "da", "nas", "gospod", "primi", "u", "naru\u010dje", "svoje", "kao", "decu", "svoju", "i", "da", "tako", "nasledimo", "\u017eivot", "ve\u010dni\u2026\u201c", "", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "posle", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "pred", "\u010dudotvornom", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "molitve", "za", "zdravlje", "prisutnih", "vernika", "i", "grupe", "hodo\u010dasnika", "iz", "be\u010da", "\u010ditao", "je", "o", "gavrilo", "prazni\u010dno", "zajedni\u010darenje", "je", "potom", "nastavljeno", "trpezom", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "na", "kojoj", "su", "sa", "mitropolitom", "jovanom", "bili", "svi", "pristigli", "vernici", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "manastir", "lepavina", "07.04.2012"]}