{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SV. MU\u010cENIKA FOTIJA I ANIKITE", "sadrzaj": ["u", "subotu", "25", "avgusta", "2012", "godine", "na", "dan", "sv", "mu\u010denika", "fotija", "i", "anikite", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "jeromonaha", "vasilija", "srbljana", "sabrata", "lepavinskog", "svetu", "tajnu", "ispovesti", "vr\u0161io", "je", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "paroh", "koprivni\u010dki", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "velikim", "danima", "praznika", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "\u201epreobra\u017eenje", "gospoda", "na\u0161eg", "isusa", "hrista", "nas", "podse\u0107a", "na", "ispravku", "na\u0161eg", "\u017eivota", "da", "mi", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "do\u017eivljavamo", "svakodnevno", "preobra\u017eenje", "u", "svom", "\u017eivotu", "da", "se", "trudimo", "da", "imamo", "vrline", "da", "vodimo", "\u017eivot", "po", "jevan\u0111elju", "bo\u017ejem", "i", "po", "zapovestima", "bo\u017ejim", "da", "se", "na\u0111emo", "dostojni", "nazvati", "se", "decom", "bo\u017ejom", "i", "hri\u0161\u0107anima", "onima", "koji", "nose", "to", "sveto", "ime", "u", "ovome", "svetu", "hri\u0161\u0107ani", "su", "\u201esvetlost", "sveta\u201c", "koji", "svojim", "\u017eivotom", "svedo\u010de", "i", "\u010duvaju", "ono", "dobro", "koje", "bog", "o\u010dekuje", "da", "uzvratimo", "za", "ljubav", "koju", "je", "on", "pokazao", "prema", "nama", "kad", "nas", "je", "stvorio", "za", "ovaj", "svet", "kad", "nam", "je", "poklonio", "lepotu", "ovoga", "sveta", "da", "\u017eivimo", "i", "u\u010destvujemo", "u", "delu", "bo\u017ejem", "i", "u", "slavi", "bo\u017ejoj", "velika", "je", "ljubav", "koju", "je", "bog", "pokazao", "prema", "ljudima\u2026\u201c", "rekao", "je", "u", "besedi", "mitropolit", "jovan", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "i", "poslu\u017eenja", "u", "porti", "manastira", "o", "gavrilo", "je", "za", "hodo\u010dasnike", "organizovano", "pristigle", "iz", "beograda", "i", "broda", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "moleban", "za", "zdravlje", "uputiv\u0161i", "i", "re\u010di", "duhovne", "pouke", "o", "gavrilo", "je", "sve", "prisutne", "vernike", "pozvao", "na", "trpezu", "ljubavi", "na", "kojoj", "je", "bio", "i", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodin", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "manastiru", "lepavini", "25.08.2012"]}