{"naslov": "SVE\u010cANA PROSLAVA UO\u010cI 1700 GODINA MILANSKOG EDIKTA", "sadrzaj": ["srpska", "pravoslavna", "crkva", "mitropolija", "zagreba\u010dko-ljubljanska", "je", "u", "\u010detvrtak", "04", "oktobra", "2012", "godine", "organizovala", "sve\u010danu", "proslavu", "u", "susret", "1700", "godina", "milanskog", "edikta", "313", "\u2013", "2013", "godina", "sve\u010danost", "je", "zapo\u010dela", "svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "u", "kapeli", "svetog", "save", "prvog", "arhiepiskopa", "i", "prosvetitelja", "srpskog", "pri", "srpskoj", "pravoslavnoj", "op\u0161toj", "gimnaziji", "i", "duhovnom", "centru", "na", "svetom", "duhu", "u", "zagrebu", "svetu", "liturgiju", "je", "slu\u017eio", "episkop", "brani\u010devski", "ignjatije", "koji", "se", "nalazi", "u", "trodnevnoj", "poseti", "mitropoliji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "uz", "saslu\u017eivanje", "doma\u0107ina", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "g", "jovana", "episkopa", "ose\u010dkopoljskog", "i", "baranjskog", "g", "lukijana", "episkopa", "slavonskog", "g", "save", "sve\u0161tenika", "\u0111or\u0111a", "teodorovi\u0107a", "iz", "eparhije", "slavonske", "\u0111akona", "nenada", "radakovi\u0107a", "iz", "eparhije", "brani\u010devske", "arhi\u0111akona", "jovana", "stanojevi\u0107a", "iz", "eparhije", "ose\u010dkopoljske", "i", "baranjske", "i", "svog", "sve\u0161tenstva", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "liturgiji", "su", "prisustvovali", "vernici", "parohije", "zagreba\u010dke", "i", "u\u010denici", "gimnazije", "mitropolit", "jovan", "je", "pozdravio", "episkope", "koji", "su", "do\u0161li", "da", "zajedno", "u\u010destvujemo", "u", "evharistijskom", "sabranju", "darivao", "episkope", "ignjatija", "i", "savu", "prigodnim", "darovima", "a", "potom", "se", "obratio", "episkop", "ignjatije", "mitropolitu", "bra\u0107i", "episkopima", "sve\u0161tenicima", "bra\u0107i", "i", "sestrama", "izraziv\u0161i", "radost", "i", "blagodarnost", "mitropolitu", "na", "pozivu", "u", "besedi", "episkop", "je", "govorio", "o", "tajni", "krsta", "na", "dana\u0161nji", "dan", "se", "zaokru\u017eilo", "praznovanje", "vozdvi\u017eenja", "\u010dasnog", "krsta", "ali", "i", "tajni", "ljubavi", "bo\u017eije", "kojom", "on", "zavolje", "svet", "i", "o", "jedinstvu", "crkve", "koja", "se", "projavljuje", "kroz", "liturgiju", "proslava", "je", "nastavljena", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "duhovnog", "centra", "uz", "episkope", "sve\u0161tenstvo", "i", "verni", "narod", "koji", "su", "u\u010destvovali", "u", "liturgijskom", "sabranju", "ovom", "delu", "programa", "pridru\u017eili", "su", "se", "i", "episkop", "sremski", "gospodin", "vasilije", "predstavnici", "verskih", "zajednica", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "gradu", "zagrebu", "me\u0111u", "kojima", "izaslanik", "biskupa", "sisa\u010dkog", "g", "vlade", "ko\u0161i\u0107a", "vele\u010dasni", "branimir", "moto\u010di\u0107", "prof", "dr", "jure", "ze\u010devi\u0107", "profesor", "na", "katoli\u010dkom", "bogoslovnom", "fakultetu", "u", "zagrebu", "luciano", "mo\u0161e", "prelevi\u0107", "rabin", "koordinacije", "\u017eidovskih", "op\u0161tina", "u", "rh", "prof", "mevludi", "arslani", "izaslanik", "muftije", "zagreba\u010dkog", "i", "direktor", "islamske", "gimnazije", "u", "zagrebu", "protojerej", "kirko", "velinski", "gospoda", "toma", "magda", "i", "\u017eeljko", "mraz", "predsednik", "i", "glavni", "tajnik", "saveza", "baptisti\u010dkih", "crkava", "u", "rh", "i", "drugi", "prijatelji", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "te", "zainteresovani", "za", "ovu", "temu", "u", "uvodnom", "delu", "mitropolit", "je", "skup", "pozdravio", "a", "episkopa", "ignjatija", "odlikovao", "ordenom", "kantakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "prvog", "reda", "rekav\u0161i", "da", "je", "njena", "li\u010dnost", "poveznica", "gimnazije", "i", "na\u0161e", "mitropolije", "sa", "smederevom", "i", "eparhijom", "brani\u010devskom", "mitropolit", "je", "tako\u0111er", "izrazio", "sau\u010de\u0161\u0107e", "zbog", "upokojenja", "predsednika", "hrvatskog", "sabora", "gospodina", "borisa", "\u0161prema", "prvi", "predava\u010d", "je", "bio", "prof", "dr", "jure", "ze\u010devi\u0107", "pro\u010delnik", "katedre", "za", "ekumensku", "teologiju", "na", "katoli\u010dkom", "bogoslovnom", "fakultetu", "sveu\u010dili\u0161ta", "u", "zagrebu", "koji", "je", "u", "svom", "sadr\u017eajnom", "i", "interesantom", "predavanju", "izlo\u017eio", "kompleksnost", "istorijskog", "ambijenta", "u", "kome", "je", "car", "konstantin", "313", "godine", "donio", "milanski", "edikt", "dokument", "koji", "\u0107e", "predstavljati", "prekretnicu", "u", "odnosu", "dr\u017eavnih", "vlasti", "prema", "hri\u0161\u0107anima", "sljede\u0107e", "predavanje", "je", "odr\u017eao", "episkop", "dr", "ignjatije", "midi\u0107", "redovni", "profesor", "dogmatike", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "univerziteta", "u", "beogradu", "u", "izuzetno", "zanimljivom", "predavanju", "episkop", "se", "nije", "ograni\u010dio", "samo", "na", "temu", "milanskog", "edikta", "kao", "dokumenta", "koji", "je", "hri\u0161\u0107anima", "dao", "slobodu", "veroispovedanja", "ve\u0107", "je", "tuma\u010dio", "zna\u010daj", "slobode", "kao", "dara", "bo\u017eijeg", "povezuju\u0107i", "isto", "sa", "temama", "koje", "zaokupljaju", "\u010dove\u010danstvo", "pritom", "iznose\u0107i", "pravoslavna", "gledi\u0161ta", "na", "problematiku", "vremena", "i", "istorije", "smrti", "i", "smrtnosti", "besmrtnosti", "i", "prevazila\u017eenja", "smrti", "prirode", "i", "li\u010dnosti", "prisutni", "su", "imali", "priliku", "nakon", "predavanja", "da", "postavljaju", "pitanja", "te", "da", "se", "komentarima", "nadovezuju", "na", "postavljenu", "temu", "posebno", "interesantno", "je", "govorio", "mitropolit", "jovan", "o", "zna\u010daju", "milanskog", "edikta", "koji", "donosi", "slobodu", "hri\u0161\u0107anima", "ali", "je", "bitno", "i", "njegovo", "savremeno", "tuma\u010denje", "budu\u0107i", "da", "je", "kroz", "ovaj", "dokument", "koji", "datira", "sa", "po\u010detka", "iv", "veka", "jasno", "izra\u017eena", "socijalna", "pravda", "i", "verska", "tolerancija", "naime", "hri\u0161\u0107anima", "kojima", "je", "oduzeta", "imovina", "edikt", "je", "obezbe\u0111ivao", "njen", "povrat", "a", "gra\u0111anima", "koji", "su", "bili", "u", "njenom", "posedu", "dr\u017eava", "je", "garantovala", "obe\u0161te\u0107enje", "u", "tome", "smislu", "milanski", "edikt", "mo\u017ee", "biti", "inspiracija", "i", "za", "savremeno", "doba", "i", "demokratsko", "dru\u0161tvo", "u", "kome", "te\u017eimo", "da", "\u017eivimo", "episkop", "vasilije", "\u010dlan", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "govorio", "je", "o", "doga\u0111ajima", "i", "lokalitetima", "u", "eparhiji", "sremskoj", "koji", "svedo\u010de", "o", "\u017eivotu", "crkve", "na", "tim", "prostorima", "tokom", "\u010detvrtog", "veka", "nakon", "predavanja", "u", "trpezariji", "duhovnog", "centra", "mitropolit", "je", "organizovao", "ru\u010dak", "za", "sve", "u\u010desnike", "i", "prisutne", "na", "ovoj", "sve\u010danosti", "kojoj", "se", "pridru\u017eio", "i", "nadbiskup", "alesandro", "deriko", "apostolski", "nuncij", "u", "republici", "hrvatskoj", "svetom", "liturgijom", "sve\u010danom", "proslavom", "zajedni\u010dkim", "susretom", "i", "prigodnim", "predavanjima", "mitropolija", "zagreba\u010dko-ljubljanska", "je", "dala", "svoj", "doprinos", "proslavljanju", "i", "obilje\u017eavanju", "ovog", "zna\u010dajnog", "jubileja", "za", "celi", "hri\u0161\u0107anski", "svet", "navr\u0161etka", "sedamnaest", "vekova", "milanskog", "edikta", "dokumenta", "koji", "\u0107e", "\u010ditavu", "istoriju", "\u010dove\u010danstva", "okrenuti", "u", "novom", "smeru", "drugi", "dan", "svog", "boravka", "u", "zagrebu", "5", "oktobra", "preosve\u0107eni", "episkop", "ignjatije", "u", "pratnji", "doma\u0107ina", "mitropolita", "jovana", "obi\u0161ao", "je", "kapelu", "svetih", "apostola", "petra", "i", "pavla", "na", "zagreba\u010dkom", "groblju", "mirogoj", "kao", "i", "arkade", "\u010duvenih", "srba", "koji", "su", "veoma", "zna\u010dajni", "za", "stvaranje", "crkvene", "zajednice", "u", "zagrebu", "i", "okolici", "", "klikni", "beseda", "episkopa", "dr", "ignjatija", "midi\u0107", "i", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "petak", "05", "oktobar", "2012", "izvor"]}