{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "1", "decembra", "2012", "godine", "na", "dan", "spomena", "svetih", "mu\u010denika", "platona", "romana", "i", "varula", "otroka", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "milana", "pajkanovi\u0107a", "iz", "banjaluke", "i", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "paroha", "u", "koprivnici", "vernike", "koji", "su", "se", "postom", "i", "molitvom", "pripremali", "za", "svetu", "tajnu", "pri\u010de\u0161\u0107a", "ispovedao", "je", "jeromonah", "vasilije", "srbljan", "sabrat", "lepavinske", "svete", "obitelji", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "bo\u017ei\u0107nom", "postu", "tokom", "kojeg", "se", "pripremamo", "da", "\u0161to", "dostojnije", "i", "radosnije", "do\u010dekamo", "veliki", "praznik", "ro\u017edestva", "hristovog", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "nalazimo", "se", "u", "vremenu", "\u010dasnog", "posta", "pred", "veliki", "praznik", "ro\u017edestva", "hristovog", "gledamo", "kako", "se", "u", "gradu", "ve\u0107", "ukra\u0161avaju", "ulice", "i", "pale", "lampione", "da", "bi", "grad", "bio", "\u0161to", "vi\u0161e", "osvetljen", "i", "to", "je", "jedan", "znak", "da", "se", "nalazimo", "u", "pripremi", "za", "taj", "veliki", "praznik", "za", "bo\u017ei\u0107", "svetlost", "je", "to", "koja", "treba", "da", "nas", "podseti", "na", "proro\u010dke", "re\u010di", "o", "najavi", "i", "dolasku", "gospoda", "isusa", "hrista", "mesije", "u", "starom", "zavetu", "kad", "prorok", "govori", "\u201eljudima", "koji", "sede", "u", "tami", "i", "senci", "smrtnoj", "zasija\u0107e", "svetlost", "velika\u2026", "i", "ti", "vitlejeme", "zemljo", "judina", "ni", "po", "\u010demu", "nisi", "najmanji", "me\u0111u", "pokrajinama", "izrailjevim", "iz", "tebe", "\u0107e", "iza\u0107i", "\u010delovo\u0111a", "koji", "\u0107e", "duhovno", "napasati", "narod", "tvoj", "izrailjski.\u201c", "to", "su", "re\u010di", "koje", "pripremaju", "ljude", "za", "dolazak", "gospoda", "isusa", "hrista\u2026\u201c", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "hodo\u010dasnike", "organizovano", "pristigle", "iz", "banjaluke", "sa", "protom", "milanom", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "po", "zavr\u0161etku", "molebana", "uputiv\u0161i", "re\u010di", "duhovne", "pouke", "sve", "prisutne", "je", "pozvao", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirsku", "trpezariju", "posle", "zajedni\u010dkog", "obeda", "otac", "gavrilo", "se", "vernicima", "obratio", "jo\u0161", "jednom", "duhovnom", "besedom", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina"]}