{"naslov": "POSETA ARHIMANDRITA GAVRILA IZ MANASTIRA LEPAVINA", "sadrzaj": ["\u010duveni", "pravoslavni", "monah-misionar", "arhimandrit", "o", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "lepavina", "je", "zajedno", "sa", "svojim", "saradnicima", "iz", "oblasti", "elektronske", "misije", "bio", "u", "poseti", "na\u0161em", "hramu", "16", "januara", "2013", "godine", "otac", "gavrilo", "i", "njegovi", "saradnici", "su", "obi\u0161li", "hram", "i", "upoznali", "se", "sa", "radovima", "koji", "su", "u", "toku", "a", "potom", "su", "sa", "prezviterom", "oliverom", "suboti\u0107em", "\u010dlanom", "na\u0161eg", "bratstva", "koji", "se", "tako\u0111e", "bavi", "prou\u010davanjem", "i", "upotrebom", "informacionih", "tehnologija", "za", "potrebe", "misije", "crkve", "detaljno", "razmatrali", "izazove", "i", "perspektive", "u", "domenu", "elektronske", "misije", "u", "21", "veku", "o", "oliver", "je", "istakao", "da", "mu", "posebnu", "\u010dast", "predstavlja", "to", "\u0161to", "je", "arhimandrit", "gavrilo", "koji", "je", "monah", "svetogorskog", "kova", "i", "po\u017ertvovan", "trudbenik", "na", "polju", "savremene", "misije", "do\u0161ao", "sa", "svojim", "saradnicima", "u", "na\u0161u", "parohiju", "i", "dao", "inicijativu", "da", "se", "zajedni\u010dkim", "snagama", "razmotre", "na\u010dini", "misionarskog", "delovanja", "crkve", "u", "elektronskoj", "sferi", "tokom", "razgovora", "uva\u017eeni", "gosti", "su", "na", "poklon", "dobili", "i", "nove", "knjige", "o", "olivera", "koje", "tretiraju", "ovu", "problematiku", "razgovor", "je", "vo\u0111en", "u", "veoma", "prisnoj", "bratskoj", "atmosferi", "i", "pokrenuta", "su", "mnoga", "va\u017ena", "pitanja", "rad", "na", "zajedni\u010dkom", "internet", "portalu", "stanje", "crkvenih", "medija", "kod", "nas", "i", "u", "svetu", "identitet", "u", "informacionom", "dru\u0161tvu", "razlozi", "za", "i", "protiv", "fejsbuk", "misionarenja", "prednosti", "i", "mane", "stalne", "komunikacione", "dostupnosti", "problematika", "virtuelnih", "parohija", "na", "zapadu", "i", "njen", "uticaj", "na", "na\u0161e", "podneblje", "osim", "toga", "bilo", "je", "re\u010di", "i", "o", "pitanjima", "koje", "se", "ne", "ti\u010du", "usko", "informati\u010dkih", "primena", "o", "oliver", "je", "istakao", "da", "je", "njemu", "kao", "mladom", "sve\u0161teniku", "veoma", "zna\u010dajno", "da", "sa", "o", "gavrilom", "ima", "saradnju", "ne", "samo", "na", "polju", "osmi\u0161ljavanja", "elektronske", "misije", "ve\u0107", "da", "od", "njega", "dobije", "dragoceno", "duhovno", "iskustvo", "iz", "oblasti", "podvi\u017eni\u010dko-liturgijskog", "\u017eivota", "njega", "je", "posebno", "zanimao", "arhimandritov", "odgovor", "na", "pitanje", "na", "koji", "na\u010din", "zadr\u017eati", "molitveno", "nastrojenje", "uma", "u", "okru\u017eenju", "ogromnog", "priliva", "informacija", "kojima", "smo", "zasuti", "svakodnevno", "na", "kraju", "plodnog", "razgovora", "je", "predlo\u017eeno", "pokretanje", "jedne", "stru\u010dne", "konferencije", "na", "godi\u0161njem", "nivou", "koja", "bi", "se", "ticala", "ove", "problematike", "a", "na", "kojoj", "bi", "u\u010de\u0161\u0107e", "uzeli", "najpoznatiji", "internet-projekti", "me\u0111u", "kojima", "projekat", "lepavina", "zauzima", "veoma", "istaknuto", "mesto", "na\u0161i", "gosti", "su", "nas", "na", "rastanku", "pozvali", "u", "uzvratnu", "posetu", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107emo", "na", "taj", "poziv", "imati", "prilike", "da", "odgovorimo", "u", "dogledno", "vreme", "izvor"]}