{"naslov": "PRIZNANJE SNV-a ZA OCA GAVRILA", "sadrzaj": ["dan", "uo\u010di", "savindana", "26", "januara", "2013", "godine", "\u010dlanovi", "srpskog", "nacionalnog", "vije\u0107a", "op\u0107ine", "sokolovac", "odr\u017eali", "su", "u", "malom", "pogancu", "uz", "prisustvo", "vi\u0161e", "gostiju", "tradicionalnu", "godi\u0161nju", "proslavu", "svoje", "krsne", "slave", "\u2013", "svetog", "save", "tom", "prilikom", "je", "arhimandritu", "ocu", "gavrilu", "vu\u010dkovi\u0107u", "nastojatelju", "manastira", "lepavine", "uru\u010deno", "priznanje", "snv-a", "za", "\u201eveliki", "doprinos", "o\u010duvanja", "vjere", "identiteta", "i", "ljudskih", "vrijednosti\u201c", "na", "proslavi", "je", "bio", "prisutan", "i", "na\u010delnik", "op\u0107ine", "sokolovac", "gospodin", "vlado", "bak\u0161aj", "koji", "je", "uputio", "pozdravno", "slovo", "\u201eizuzetna", "mi", "je", "\u010dast", "pozdraviti", "u", "ime", "svoje", "kao", "na\u010delnika", "i", "mojeg", "zamjenika", "gospodina", "milo\u0161a", "savi\u0107a", "sve", "vas", "ispred", "op\u0107inskog", "vije\u0107a", "op\u0107ine", "sokolovac", "naravno", "pridru\u017eujem", "se", "\u010destitkama", "i", "dobrim", "\u017eeljama", "svim", "uzvanicima", "koji", "su", "ovdje", "prisutni", "po\u010dev", "od", "gospodina", "oca", "gavrila", "i", "njegovih", "pomo\u0107nika", "koji", "\u0107e", "sudjelovati", "u", "na\u0161oj", "sve\u010danosti", "i", "ovoj", "krsnoj", "slavi", "izuzetna", "je", "\u010dast", "vidjeti", "vas", "ovdje", "gospodin", "ranko", "kao", "predsjednik", "vije\u0107a", "i", "ja", "smo", "zajedno", "ovo", "nekada", "dogovarali", "zajedno", "smo", "utvrdili", "plan", "ovih", "na\u0161ih", "zajedni\u010dkih", "aktivnosti", "u", "op\u0107ini", "sokolovac", "do", "dana", "dana\u0161njeg", "to", "funkcionira", "i", "nadamo", "se", "da", "\u0107e", "bez", "obzira", "na", "izbore", "tako", "ostati", "i", "da", "\u0107e", "se", "razvijati", "i", "da", "\u0107e", "ubudu\u0107e", "biti", "jo\u0161", "bolje", "\u017eivimo", "ovdje", "tu", "smo", "tu", "\u0107emo", "i", "umrijeti", "i", "prema", "tome", "se", "tako", "trebamo", "i", "pona\u0161ati", "kao", "susjed", "prema", "susjedu", "da", "se", "po\u0161tujemo", "na", "svakom", "koraku", "na\u0161eg", "\u017eivota", "da", "poma\u017eemo", "jedni", "drugima", "i", "budemo", "jedni", "drugima", "na", "usluzi", "kad", "god", "to", "zatreba", "op\u0107ina", "sokolovac", "mora", "skrbjeti", "za", "sve", "svoje", "gra\u0111ane", "za", "sve", "mje\u0161tane", "naravno", "i", "za", "ovu", "zajednicu", "koju", "mi", "kao", "katolici", "po\u0161tujemo", "kao", "\u0161to", "i", "ona", "po\u0161tuje", "nas", "ja", "se", "nadam", "da", "\u0107e", "tako", "biti", "pa", "bih", "za\u017eelio", "i", "da", "nam", "nazo\u010dna", "duhovna", "lica", "prirede", "sve\u010danost", "da", "nas", "uvedu", "u", "te", "duhovne", "vode", "jer", "malo", "imamo", "tih", "susreta", "malo", "imamo", "svetih", "rije\u010di", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "a", "one", "su", "nam", "svakog", "dana", "sve", "potrebnije", "nadamo", "se", "da", "\u0107emo", "s", "dana\u0161njim", "blagoslovom", "oti\u0107i", "ku\u0107i", "zadovoljni", "ispunjeni", "svime", "onim", "lijepim", "\u0161to", "\u0107e", "ovo", "dru\u017eenje", "donijeti", "pridru\u017eujem", "se", "ovoj", "svetkovini", "i", "po\u0161tivanju", "onog", "\u0161to", "\u0107e", "na", "njoj", "biti", "iskazano", "jo\u0161", "jednom", "hvala", "vam", "i", "\u017eelim", "svako", "dobro", "osobno", "svakom", "od", "vas", "i", "va\u0161im", "familijama", "i", "da", "nam", "ova", "slava", "bude", "u", "uspomeni", "do", "sljede\u0107e", "koja", "\u0107e", "nadamo", "se", "biti", "u", "isto", "ovo", "vrijeme", "idu\u0107e", "godine", "budite", "zajedno", "i", "da", "svi", "budemo", "slo\u017eni", "zajedno", "u", "na\u0161oj", "op\u0107ini", "sokolovac\u201c", "skup", "su", "pozdravili", "jo\u0161", "i", "gospoda", "dragoljub", "geratovi\u0107", "predsjednik", "snv-a", "velike", "gorice", "branko", "dolenac", "potpredsednik", "saveza", "antifa\u0161isti\u010dkih", "boraca", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "\u017eupanije", "i", "branko", "dulikravi\u0107", "predsjednik", "snv-a", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "\u017eupanije", "na", "proslavi", "je", "bio", "i", "gospodin", "pavle", "ga\u017ei", "politi\u010dar", "najzaslu\u017eniji", "za", "uspon", "prehrambenog", "preduze\u0107a", "\u201epodravka\u201c", "iz", "koprivnice", "priznanje", "ocu", "gavrilu", "predao", "je", "gospodin", "ranko", "vre\u0107ica", "predsjednik", "vije\u0107a", "srpske", "nacionalne", "manjine", "op\u0107ine", "sokolovac", "koji", "je", "tom", "prilikom", "rekao", "\u201evije\u0107e", "srpske", "nacionalne", "manjine", "odlu\u010dilo", "je", "da", "dodijeli", "priznanje", "ocu", "gavrilu", "nastojatelju", "manastira", "lepavine", "to", "je", "priznanje", "srpskog", "naroda", "i", "vije\u0107a", "srpske", "nacionalne", "manjine", "op\u0107ine", "sokolovac", "za", "njegov", "rad", "i", "trud", "za", "kako", "pi\u0161e", "u", "priznanju", "veliki", "doprinos", "o\u010duvanja", "vjere", "identiteta", "i", "ljudskih", "vrijednosti\u201c", "otac", "gavrilo", "se", "zahvalio", "gospodinu", "ranku", "vre\u0107ici", "i", "\u010dlanovima", "snv-a", "op\u0107ine", "sokolovac", "slede\u0107im", "re\u010dima", "\u201ehvala", "srpskom", "nacionalnom", "vije\u0107u", "na", "ovom", "lepom", "priznanju", "ono", "za", "mene", "mnogo", "zna\u010di", "ja", "sam", "u", "manastiru", "lepavini", "ve\u0107", "28", "godina", "zajedno", "sa", "narodom", "koji", "\u017eivi", "u", "ovom", "kraju", "i", "taj", "narod", "sam", "do\u017eiveo", "i", "prihvatio", "kao", "svoj", "bilo", "je", "u", "tih", "28", "godina", "mnogo", "lepih", "godina", "bilo", "je", "i", "isku\u0161enja", "kroz", "koja", "koja", "smo", "svi", "zajedno", "prolazili", "ja", "sam", "i", "u", "tim", "te\u0161kim", "danima", "ostao", "ovde", "i", "delio", "sudbinu", "pravoslavnog", "naroda", "u", "ovom", "kraju", "manastir", "lepavina", "je", "od", "samog", "nastanka", "bio", "duhovni", "centar", "pravoslavnih", "vernika", "ovog", "kraja", "danas", "je", "na\u0161", "i", "va\u0161", "manastir", "poznat", "\u0161irom", "pravoslavnog", "sveta", "i", "u", "rusiji", "i", "gr\u010dkoj", "i", "makedoniji", "mnogo", "dolazi", "vernika", "sa", "svih", "strana", "da", "se", "poklone", "lepavinskoj", "svetinji", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "ja", "sam", "se", "nakon", "\u0161to", "sam", "do\u0161ao", "sa", "svete", "gore", "koja", "je", "duhovni", "centar", "celog", "pravoslavlja", "trudio", "koliko", "sam", "znao", "da", "ovde", "prenesem", "ono", "\u0161to", "sam", "tamo", "nau\u010dio", "zato", "na", "ovo", "priznanje", "gledam", "kao", "priznanje", "ne", "samo", "sebi", "nego", "i", "svim", "mojim", "duhovnim", "u\u010diteljima", "od", "kojih", "sam", "stekao", "ono", "\u0161to", "znam", "i", "\u0161to", "sam", "delio", "sa", "svima", "koji", "su", "vezani", "za", "lepavinski", "manastir", "jo\u0161", "jedanput", "hvala", "srpskom", "nacionalnom", "vije\u0107u", "za", "ovo", "priznanje", "koje", "mi", "dolazi", "upravo", "povodom", "praznovanja", "svetog", "save", "prvog", "arhiepiskopa", "srpskog", "prosvetitelja", "srpskog", "naroda", "i", "osniva\u010da", "manastira", "hilandar", "u", "kome", "sam", "proveo", "13", "godina", "ja", "sa", "svoje", "strane", "mogu", "da", "ponovim", "ono", "\u0161to", "vi", "ve\u0107", "znate", "\u2013", "vrata", "manastira", "lepavine", "svima", "vama", "su", "uvek", "otvorena", "hvala", "vam", "i", "svima", "nam", "sre\u0107an", "savindan\u201c", "usledilo", "je", "osve\u0107enje", "i", "rezanje", "slavskog", "kola\u010da", "prinesenog", "u", "\u010dast", "svetog", "save", "a", "proslava", "je", "potom", "nastavljena", "dru\u017eenjem", "za", "slavskom", "trpezom", "\u010dlanak", "iz", "novina", "mali", "podravski", "od", "1", "februara", "2013", "", "", "", "", "kliknite", "poslu\u0161ajte", "zvu\u010dni", "zapis", "sa", "dodele", "priznanja", "komentari", "poslani", "ocu", "gavrilu", "na", "privatnu", "email", "adresu", "vgavrilo@gmail.com", "ljiljana", "sin\u0111eli\u0107-nikoli\u0107", "", "\u010destitaju\u0107i", "arh", "gavrilu", "na", "nagradi", "i", "raduju\u0107i", "se", "zajedno", "sa", "njim", "ne", "mogu", "a", "da", "ne", "konstatujem", "da", "nam", "je", "\u017eivotni", "put", "o", "gavrila", "upravo", "pouka", "kako", "nas", "gospod", "rukovodi", "\u017eivotnim", "putevima", "i", "puti\u0107ima", "gde", "nekad", "imamo", "isku\u0161enja", "nekada", "dobijamo", "nagradu", "i", "da", "samo", "bog", "zna", "za\u0161to", "gde", "i", "kako", "a", "mi", "naslu\u0107ujemo", "i", "idemo", "dalje", "upravo", "ova", "nagrada", "ja\u010da", "veru", "nadu", "i", "ljubav", "svima", "nama", "koji", "smo", "na", "putu", "gospodnjem", "a", "onima", "koji", "to", "jo\u0161", "nisu", "mo\u017eda", "je", "pravi", "primer", "da", "se", "okrenu", "ka", "bogu", "koji", "je", "put", "istina", "i", "\u017eivot", "\u0161ta", "je", "\u0161to", "nam", "ova", "nagrada", "kazuje", "kazuje", "da", "nas", "gospod", "rukovodi", "nagra\u0111uje", "trud", "pokazuje", "kako", "se", "ovde", "na", "zemlji", "kre\u0107emo", "ka", "carstvu", "nebeskom", "arh", "gavrilo", "svetogorac", "do\u0161ao", "je", "u", "svet", "me\u0111u", "nas", "iz", "vrleti", "pravoslavnog", "podvi\u017eni\u0161tva", "da", "svedo\u010di", "i", "ohrabruje", "pokazuje", "svojim", "primerom", "svojom", "ljubavlju", "\u017ertvom", "kako", "i\u0107i", "za", "gospodom", "zahvaljuju\u0107i", "se", "na", "nagradi", "arh", "gavrilo", "skromno", "mona\u0161ki", "kazuje", "da", "je", "u", "manastiru", "lepavina", "ve\u0107", "28", "godina", "da", "je", "tu", "ostao", "i", "u", "te\u0161kim", "danima", "\u201edelio", "sudbinu", "pravoslavnog", "naroda", "u", "ovom", "kraju.\u201c", "plod", "o\u010dev", "vidljiv", "je", "svima", "koji", "do\u0111u", "u", "manastir", "ili", "stupe", "u", "kontakt", "sa", "ocem", "preko", "interneta", "ili", "pro\u010ditaju", "njegove", "knjige", "pouke", "manastir", "je", "sada", "duhovna", "oaza", "steci\u0161te", "ljudi", "iz", "svih", "krajeva", "sveta", "a", "otac", "duhovnik", "koji", "prenosi", "ljudima", "veru", "hristovu", "veru", "ljubavi", "pominje", "otacsvetu", "goru", "i", "svoj", "boravak", "u", "njoj", "i", "ka\u017ee", "\u201etrudio", "sam", "se", "koliko", "sam", "znao", "da", "ovde", "prenesem", "ono", "\u0161to", "sam", "tamo", "nau\u010dio.\u201c", "a", "zatim", "dodaje", "da", "je", "ovo", "priznanje", "i", "priznanje", "svim", "njegovim", "duhovnim", "u\u010diteljima", "\u201eod", "kojih", "sam", "stekao", "ono", "\u0161to", "znam", "i", "\u0161to", "sam", "delio", "sa", "svima", "koji", "su", "vezani", "za", "lepavinski", "manastir.\u201c", "se\u0107a", "se", "o", "gavrilo", "i", "svojih", "duhovnih", "u\u010ditelja", "\u0161to", "bi", "i", "mi", "trebalo", "da", "\u010dinimo", "zato", "nije", "slu\u010dajno", "\u0161to", "se", "sve", "zbiva", "na", "dan", "kada", "proslavljamo", "na\u0161eg", "svetog", "savu", "\u010destitaju\u0107i", "vam", "o\u010de", "jo\u0161", "na", "dobijenoj", "nagradi", "da", "vam", "po\u017eelim", "da", "jo\u0161", "dugo", "budete", "sa", "nama", "da", "se", "i", "mi", "obo\u017eimo", "i", "ostanemo", "na", "putu", "gospodnjem", "", "", "", "hvala", "vam", "o\u010de", "gavrilo", "\u0161to", "ste", "podelili", "ove", "divne", "vesti", "i", "fotografije", "samnom", "uvek", "je", "velika", "\u010dast", "i", "zadovoljstvo", "kada", "vam", "bude", "uru\u010dena", "nagrada", "ili", "priznanje", "bilo", "koje", "vrste", "to", "je", "neverovatan", "osecaj", "kada", "osetite", "koliko", "ljudi", "ceni", "vas", "rad", "i", "sve", "ono", "sto", "\u0161te", "u\u010dinili", "do", "sada", "i", "\u010dinite", "i", "nadalje", "mnogo", "energije", "i", "snage", "ste", "ulo\u017eili", "u", "manastir", "lepavinu", "i", "u", "sve", "ljude", "koji", "\u017eive", "tamo", "a", "i", "dalje", "ovo", "priznanje", "je", "lepa", "kruna", "toga", "od", "srca", "vam", "\u010destitam", "na", "nagradi", "i", "\u017eelim", "vam", "mnogo", "zdravlja", "energije", "i", "snage", "da", "nastavite", "da", "nam", "poma\u017eete", "da", "sami", "prona\u0111emo", "sebe", "u", "hristu", "gordana", "", "", "", "radomir", "vu\u010di\u0107", "i", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "", "kliknite", "poslu\u0161ajte", "zvu\u010dni", "zapis", "sa", "radija", "slovo", "ljubve", "razgovor", "radomira", "vu\u010di\u0107a", "i", "novinarke", "ljiljane", "sin\u0111eli\u0107", "nikoli\u0107", "komentari", "sa", "fejsbuka", "o.gavrilo", "dan", "uo\u010di", "savindana", "26", "januara", "2013", "godine", "\u010dlanovi", "srpskog", "nacionalnog", "vije\u0107a", "op\u0107ine", "sokolovac", "odr\u017eali", "su", "u", "malom", "pogancu", "uz", "prisustvo", "vi\u0161e", "gostiju", "tradicionalnu", "godi\u0161nju", "proslavu", "svoje", "krsne", "slave", "\u2013", "svetog", "save", "tom", "prilikom", "je", "arhimandritu", "ocu", "gavrilu", "vu\u010dkovi\u0107u", "nastojatelju", "manastira", "lepavine", "uru\u010deno", "priznanje", "snv-a", "za", "\u201eveliki", "doprinos", "o\u010duvanja", "vjere", "identiteta", "i", "ljudskih", "vrijednosti\u201c", "na", "slici", "sa", "ocem", "gavrilom", "su", "ranko", "vre\u0107ica", "predsjednik", "op\u0161tinskog", "vije\u0107a", "srpske", "nacionalne", "manjine", "sokolovac", "i", "vlado", "bak\u0161aj", "na\u010delnik", "op\u0107ine", "sokolovac", "jovan", "hrnjakovic", "\u010destitke", "ocu", "gavrilu", "trudbeniku", "na", "njivi", "gospodnjoj", "zo", "pa", "cestitke", "ocu", "gavrilu", "mira", "gosnjic", "cestitamo", "oce", "na", "mnogaja", "ljeta", "milica", "vidakovic", "sve", "cestitke", "oce", "gavrilo", "stoja", "zizanovic", "oce", "", "neka", "vas", "cuva", "i", "stiti", "presveta", "bogorodica", "i", "vas", "malobrojni", "srpski", "narod", "", "a", "i", "hrvatski", "i", "ostali", "boziji", "narod", "na", "planeti!vi", "ste", "biser", "duhovni", "a", "na", "fruskoj", "gori", "ima", "isto", "biser", "nas", "vuckovic", "otac", "stefan", "remetski", "", "rade", "\u0161livi\u0107", "iskrene", "\u010destitke", "o\u010de", "gavrilo", "i", "srtan", "sutra\u0161nji", "praznik", "na\u0161eg", "svetitelja", "sv", "save", "vama", "i", "bratiji", "sonja", "vuksanovic", "\u010destitam", "", "sve", "najlep\u0161e", "ljiljana", "sorak", "hvala", "bogu", "\u0161to", "nam", "je", "podario", "ovog", "divnog", "duhovnika", "i", "da", "ga", "po\u017eivi", "jo\u0161", "dugo", "dugo", "godina", "hvala", "snv-u", "", "\u0161to", "su", "priznanje", "uru\u010dili", "u", "prave", "ruke", "", "maja", "\u0161inik", "milosevic", "hvala", "bogu", "slavica", "grubjesic", "cestitke", "ocu", "gavrilu,da", "nam", "pozivi", "jos", "dugo,dugo", "na", "duhovnu", "korist", "svima", "nama", "jadranka", "stojiljkovi\u0107", "cestitam", "oce", "i", "svako", "vam", "dobro", "zelim", "branka", "krneta", "pomaze", "bog", "oce", "gavrilo", "sretan", "praznik", "zelim", "vama", "bratiji", "svima", "zaista", "divna", "vest", "ovo", "priznanje", "kao", "i", "rec", "hvala", "od", "mnogih", "je", "samo", "sitnica", "naspram", "ljubavi", "kojom", "su", "ljudi", "vodjeni", "zahvaljujuci", "bogu", "i", "vama", "na", "mnogaja", "ljeta", "oce", "ja", "vam", "zelim", "od", "srca", "svako", "dobro", "stana", "meseldzija", "svako", "dobro", "od", "gospoda", "dragi", "o\u010de", "gavrilo", "", "iskrene", "\u010destitke", "za", "trud", "i", "rad", "a", "sve", "na", "spasenje", "du\u0161e", "nas", "svih", "gre\u0161nih.na", "mnogaja", "ljeta", "na", "mnogaja", "ljeta", "", "sre\u0107na", "krsna", "slava", "sveti", "sava", "bratstvu", "i", "vama", "i", "svim", "vernicima", "u", "malom", "pogancu", "i", "lepavini", "nenad", "badovinac", "od", "uvek", "postoji", "velika", "potreba", "da", "ljudi", "sokolova\u010dke", "op\u0161tine", "iska\u017eu", "zahvalnost", "ocu", "gavrilu", "osim", "zahvalnice", "koja", "je", "ocu", "uru\u010dena", "za", "doprinos", "o\u010duvanja", "vjere", "identiteta", "i", "ljudskih", "vrijednosti", "nasigurno", "postaoji", "jo\u0161", "jedna", "zahvala", "ona", "koja", "se", "odnosi", "za", "o\u010devu", "promociju", "op\u0161tine", "sokolovac", "i", "lepavina", "u", "svetu", "kroz", "o\u010dev", "rad", "i", "delo", "op\u0161tina", "sokovac", "i", "lepavina", "su", "nadaleko", "poznate", "\u0161irom", "pravoslavnog", "sveta", "tankosava", "damjanovic", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "sre\u0107an", "praznik", "sveti", "sava", "bogu", "hvala", "i", "dobrim", "ljudima", "koji", "su", "prepoznali", "va\u0161u", "ljubav", "bo\u017eiju", "prema", "celoj", "tvorevini", "gospodnjoj", "pa", "i", "tom", "narodu", "u", "lepavinskoj", "kotlini", "ali", "sve", "\u0161to", "bih", "\u017eelela", "da", "ka\u017eem", "za", "ovo", "vredno", "priznanje", "sadr\u017ei", "ovih", "nekoliko", "predivnih", "re\u010denica", "ave", "justina", "popovi\u0107a", "upu\u0107enih", "svojevrememo", "starcu", "kleopi", "o\u010de", "ako", "ode\u0161", "na", "svetu", "goru", "pridoda\u0107e\u0161", "jo\u0161", "jedan", "cvet", "u", "vrtu", "bogomajke", "ali", "kome", "\u0107e\u0161", "ostaviti", "vernike", "tamo", "se", "sveti", "o\u010de", "moli\u0161", "samo", "za", "sebe", "a", "u", "zemlji", "se", "moli\u0161", "za", "sve", "i", "mo\u017ee\u0161", "privesti", "bogu", "mnogo", "du\u0161a", "li\u0161enih", "pou\u010ditelja", "ja", "velim", "da", "ostane\u0161", "u", "zemlji", "sveti", "o\u010de", "da", "spase\u0161", "i", "sebe", "i", "da", "pomogne\u0161", "spasenju", "drugih", "to", "je", "najve\u0107e", "dobro", "delo", "sada\u0161njih", "monaha", "osobito", "sada", "kada", "se", "borimo", "s", "bezverjem", "sa", "sektama", "sa", "religijskim", "indiferentizmom", "na", "mnogaja", "ljeta", "o\u010de", "gavrilo", "snezana", "oertel", "3", "radomirdrugi", "vucic", "sre\u0107an", "savindan", "\u010destitke", "ocu", "gavrilu", "na", "ovom", "priznanju", "nije", "ba\u0161", "\u010desto", "u", "kriznim", "vremenima", "da", "primjereno", "slu\u017ebi", "bude", "dijeljena", "i", "\u010dast", "obi\u010dno", "je", "to", "u", "raskoraku", "pa", "tako", "i", "kriza", "zajednice", "ima", "svoje", "pokazatelje", "na", "ovaj", "na\u010din", "ovog", "puta", "to", "nije", "slu\u010daj", "otac", "gavrilo", "je", "na", "vi\u0161e", "polja", "i", "odavno", "ve\u0107", "pokazao", "dokazao", "i", "pou\u010dio", "druge", "\u0161ta", "zna\u010di", "ispunjavati", "svoje", "obaveza", "a", "u", "njegovom", "slu\u010daju", "su", "to", "prije", "svega", "duhovni\u010dke", "obaveze", "ali", "i", "o\u010digledno", "i", "dru\u0161tvene", "shodno", "tome", "on", "dobija", "ovo", "priznanje", "dodijeljeno", "priznanje", "srpskog", "nacionalnog", "vije\u0107a", "op\u0161ine", "sokolovac", "za", "veliki", "doprinos", "o\u010duvanja", "vjere", "identiteta", "i", "ljudskih", "vrijednosti", "ocu", "gavrilu", "govori", "i", "o", "samom", "dodjeljiva\u010du", "i", "sluhu", "najbli\u017ee", "okoline", "manastira", "lepavine", "o", "zna\u010daju", "rada", "oca", "gavrila", "o\u010duvati", "vjeru", "kao", "konstitutivni", "elemenat", "identiteta", "jedne", "zajednice", "u", "posebnim", "istorijskim", "okolnostima", "i", "ve\u0107inskom", "okru\u017eenju", "koje", "mo\u017ee", "da", "ima", "druga\u010dija", "na\u010dela", "na", "mnogim", "poljima", "i", "nivoima", "mi\u0161ljenja", "i", "\u017eivljenja", "je", "poseban", "izazov", "biti", "integrisan", "i", "sa\u010duvati", "posebnost", "postaje", "problem", "multinacionalnih", "i", "multikonfesionalnih", "dru\u0161tava", "paradigma", "koju", "praktikuje", "nastojatelj", "manastira", "lepavine", "je", "dobar", "primjer", "bez", "spoznaje", "o", "univerzalnim", "duhovnim", "i", "ljudskim", "vrijednostima", "koje", "prevazilaze", "odre\u0111ene", "nacionalne", "ili", "vjerske", "okvire", "i", "doslijednog", "svjedo\u010denja", "tj", "praktikovanja", "ovih", "principa", "nije", "mogu\u0107e", "posti\u0107i", "harmoniju", "i", "intergaciju", "pa", "ni", "dosti\u0107i", "jasno\u0107u", "identiteta", "i", "samosvijesti", "ovaj", "\u010din", "nagra\u0111ivanja", "kao", "rezultat", "dugogodi\u0161njeg", "duhovno-prosvjetnog", "i", "dru\u0161tvenog", "rada", "stoga", "ima", "putokazni", "kvalitet", "ne", "samo", "za", "ovu", "regiju", "i", "ovu", "op\u0161tinu", "u", "hrvatskoj", "ve\u0107", "i", "za", "mnoge", "druge", "regije", "ovog", "djela", "evrope", "gdje", "postoje", "susreti", "ve\u0107inskog", "i", "manjinskog", "i", "gdje", "zbog", "poroznosti", "identiteta", "modernog", "\u010dovjeka", "bilo", "da", "je", "pripadnik", "ve\u0107inske", "ili", "manjnske", "grupe", "uvijek", "iznova", "mora", "da", "se", "radi", "na", "individualnoj", "i", "kolektivnoj", "integraciji", "i", "osvje\u0161\u0107ivanju", "ankica", "cel", "\u010destitam", "o\u010de", "sre\u0107an", "vam", "savindan", "i", "nije", "slu\u010dajno", "da", "ste", "ba\u0161", "na", "njegov", "dan", "dobili", "nagradu", "dragana", "berak", "\u010destitam", "o\u010de", "gavrilo", "", "biljana", "petrovic", "srecan", "praznik!\u010destitam!hvala", "vam", "marica", "minarski-\u0111ura\u0161", "neka", "vam", "gospod", "podari", "dobro", "zdravlje", "i", "dug", "\u017eivot", "stamenko", "mijatovi\u0107", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "", "iskrene", "\u010destitke", "na", "primljenom", "priznanju", "koje", "ste", "zaslu\u017eili", "rade\u0107i", "na", "njivi", "gospodnjoj", "\u0161ire\u0107i", "bo\u017eiju", "rije\u010d", "u", "cijeloj", "vaseljeni", "gdje", "ste", "po\u0161tovani", "od", "svih", "ljudi", "dobre", "volje", "uo\u010div\u0161i", "ono", "najljep\u0161e", "u", "vama", "a", "to", "je", "va\u0161a", "bezgrani\u010dna", "ljubav", "prema", "\u010dovjeku", "", "koji", "vam", "dodijeljuju\u0107i", "ovo", "priznanje", "uzvra\u0107a", "istom", "bezgrani\u010dnom", "ljubavlju", "vjerujem", "da", "\u0107e", "ovo", "kao", "i", "budu\u0107a", "priznanja", "koja", "budete", "dobijali", "\u0161irom", "vaseljenje", "biti", "na", "nauk", "i", "korist", "mnogim", "na", "mnogaja", "ljeta", "o\u010de", "gavrilo", "ljiljana", "boti\u0107", "viloti\u0107", "blagoslovite", "o\u010de", "gavrilo!priznanje", "u", "ruci", "al", "pogled", "oca", "govori", "sve", "upu\u0107en", "prema", "gospodu", "dunja", "neda", "poma\u017ee", "bog,o\u010de", "gavrilo", "i", "ju\u010der", "sam", "poslala", "komentar", "i", "zahvalnost", "za", "sve", "\u0161to", "\u010dinite", "za", "nas,ali,u", "trenutku", "kada", "sam", "\u017eelela", "potvrditi,isklju\u010dili", "su", "internet", "u", "\u0161koli,nadam", "se", "ne", "namerno.neka", "nam", "vas", "gospod", "i", "presveta", "majka", "dugo", "po\u017eive", "u", "zdravlju,amin.bo\u017ee", "daj", "vesna", "jovanovic", "poma\u017ee", "bog", "o\u010de", "primaju\u0107i", "ovo", "vredno", "priznanje", "kao", "da", "ste", "primili", "ponovo", "jo\u0161", "jednu", "obavezu", "uvek", "istog", "karaktera", "a", "po", "re\u010dima", "gospodnjim", "vi", "ste", "so", "zemlji", "ako", "so", "obljutavi", "\u010dime", "\u0107e", "se", "osoliti", "ona", "ve\u0107", "ne\u0107e", "biti", "ni", "za", "\u0161ta", "osim", "da", "se", "prospe", "napolje", "i", "da", "je", "ljudi", "pogaze", "vi", "ste", "svetlost", "svetu", "ne", "mo\u017ee", "se", "grad", "sakriti", "kad", "na", "gori", "stoji", "niti", "se", "u\u017ei\u017ee", "svetiljka", "i", "me\u0107e", "pod", "sud", "nego", "na", "sve\u0107njak", "te", "svetli", "svima", "koji", "su", "u", "ku\u0107i", "tako", "da", "se", "svetli", "svetlost", "va\u0161a", "pred", "ljudima", "da", "vide", "va\u0161a", "dobra", "dela", "i", "proslave", "oca", "va\u0161ega", "koji", "je", "na", "nebesima.\"(mat", "iskrene", "\u010destitke", "dragi", "na\u0161", "o\u010de", "gavrilo", "blagoslovite", "lana", "vasovic", "iskrene", "\u010destitike", "o", "gavrilu", "na", "uru\u010denom", "priznanju", "snv-a", "za", "\u201eveliki", "doprinos", "o\u010duvanja", "vjere", "identiteta", "i", "ljudskih", "vrijednosti\u201c", "\u201c\u017eivimo", "ovdje", "tu", "smo", "tu", "\u0107emo", "i", "umrijeti", "i", "prema", "tome", "se", "tako", "trebamo", "i", "pona\u0161ati", "kao", "susjed", "prema", "susjedu", "da", "se", "po\u0161tujemo", "na", "svakom", "koraku", "na\u0161eg", "\u017eivota", "da", "poma\u017eemo", "jedni", "drugima", "i", "budemo", "jedni", "drugima", "na", "usluzi", "kad", "god", "to", "zatreba,\u201d", "izme\u0111u", "ostalog", "lijepo", "ka\u017ee", "na\u010delnik", "op\u0161tine", "sokolovac", "gospodin", "vlado", "bak\u0161aj", "ko", "bi", "bolje", "o", "tom", "mogao", "da", "posvjedo\u010di", "od", "samog", "o", "gavrila", "manastir", "lepavina", "je", "oduvijek", "duhovni", "centar", "vjernika", "ovog", "kraja", "odnjegovati", "pravoslavnog", "\u010doveka", "u", "okru\u017eenju", "razli\u010ditih", "vjeroispovijedi", "u", "jednom", "vrlo", "te\u0161kom", "istorijskom", "trenutku", "je", "bio", "veliki", "podvig", "ovako", "te\u017eak", "zadatak", "mogu", "da", "obave", "samo", "istinski", "misionari", "koji", "se", "ne", "pla\u0161e", "spolja\u0161njeg", "uticaja", "otvorenost", "prema", "javnosti", "i", "razli\u010ditosti", "nesebi\u010dno", "davanje", "a", "pri", "tom", "neprestano", "njegovanje", "hri\u0161\u0107anskog", "podviga", "u", "sebi", "i", "svojoj", "manastirskoj", "porodici", "", "su", "rezultirali", "mno\u0161tvom", "pravih", "pravoslavnih", "hri\u0161\u0107anina", "na", "radost", "crkve", "i", "cijelog", "okru\u017eenja", "kroz", "ljubav", "prema", "drugom", "\u010dovjeku", "otac", "je", "\u010duvao", "identiteta", "naroda", "ovog", "kraja", "u\u010dio", "je", "da", "najpre", "u", "samom", "sebi", "prepoznajemo", "boga", "", "a", "potom", "da", "u", "drugom", "\u010dovjeku", "prona\u0111emo", "bo\u017eiji", "lik", "istinski", "je", "otac", "oja\u010dao", "pravoslavni", "misionarski", "rad", "u", "narodu", "i", "sa", "omladinom", "stoga", "ovo", "priznanje", "je", "jedini", "logi\u010dni", "slijed", "i", "potvrda", "kvaliteta", "duhovnog", "djela", "oca", "gavrila", "i", "njegove", "dubine", "i", "lepote", "na", "kraju", "samo", "djela", "ljubavi", "i", "ostaju", "sonja", "rnjak", "pomaze", "bog,oce", "gavrilo!pre", "30", "godina", "napustila", "sam", "moje", "rodne", "krizevce", "i", "udala", "se", "na", "sever", "backe.selu", "je", "ime", "ridjica", "i", "od", "sombora", "je", "udaljeno", "32km.katolkinja", "sam", "ali", "sam", "se", "udala", "za", "srbina", "i", "slavimo", "krsnu", "slavu", "sv.nikolu.za", "manastir", "lepavinu", "sam", "cula,ali", "na", "moju", "zalost", "nisam", "nikada", "posetila.kraj", "mi", "je", "poznat", "jer", "mi", "je", "pokojna", "majka", "iz", "sela", "drnje.svako", "vam", "dobro", "od", "gospoda", "ova", "tema", "ima", "5154", "posete"]}