{"naslov": "SEDNICA EPARHIJSKOG SAVETA", "sadrzaj": ["u", "ponedeljak", "11", "februara", "2013", "godine", "u", "rezidenciji", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "odr\u017eana", "je", "sednica", "eparhijskog", "saveta", "sednici", "je", "prisustvovala", "ve\u0107ina", "\u010dlanova", "na", "\u010delu", "sa", "visokopreosve\u0107enim", "mitropolitom", "jovanom", "koji", "je", "posle", "molitve", "i", "otvorio", "rad", "sednice", "eparhijskog", "saveta", "na", "sednici", "se", "razgovaralo", "o", "stanju", "vernika", "i", "sve\u0161tenstva", "u", "na\u0161oj", "eparhiji", "finansijskom", "poslovanju", "obnovi", "hramova", "izgradnji", "nove", "zgrade", "gimnazije", "i", "duhovnog", "centra", "radu", "gimnazije", "k.k", "brankovi\u0107", "radu", "firme", "gospodar", "itd", "sreda", "13", "februar", "2013", "izvor"]}