{"naslov": "PROSLAVA SVETA TRI JERARHA U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "dan", "12", "februara", "2013", "godine", "i", "praznik", "sveta", "tri", "jerarha", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "slu\u017eio", "je", "zajedno", "sa", "episkopom", "lipljanskim", "gospodinom", "jovanom", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "uz", "saslu\u017eenje", "protojereja", "stavrofora", "slobodana", "lali\u0107a", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "aleksandra", "obradovi\u0107a", "\u0111akona", "zorana", "radi\u0107a", "i", "branimira", "joki\u0107a", "u", "svojoj", "besedi", "mitropolit", "jovan", "predstavio", "je", "episkopa", "jovana", "vernicima", "i", "zahvalio", "se", "vladici", "\u0161to", "je", "zajedno", "svojim", "prisustvom", "uvelii\u010dao", "liturgijsko", "slavlje", "episkop", "jovan", "zahvalio", "se", "doma\u0107inu", "i", "obratio", "se", "vernicima", "u", "svojoj", "propovedi", "u", "kojoj", "je", "govorio", "o", "li\u010dnostima", "velikih", "tri", "jerarha", "vasiliju", "velikom", "jovanu", "zlatoustom", "i", "grigoriju", "bogoslovu", "preosve\u0107eni", "episkop", "jovan", "isto", "tako", "govorio", "je", "o", "\u017eivotu", "na\u0161ih", "ljudi", "i", "na\u0161e", "crkve", "na", "kosovu", "za", "uspomenu", "na", "dolazak", "i", "bogoslu\u017eenje", "u", "na\u0161oj", "mitropoliji", "mitropolit", "jovan", "poklonio", "je", "arhijerejske", "insignije", "sa", "likom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "dragom", "gostu", "vladici", "lipljanskom", "jovanu", "sreda", "13", "februar", "2013", "izvor"]}