{"naslov": "SPALjIVANjE MO\u0160TIJU SV. SAVE-HRAMOVNA SLAVA KAPELE PRI GIMNAZIJI I DUHOVNOM CENTRU NA\u0160E MITROPOLIJE", "sadrzaj": ["svetom", "arhijerejskom", "liturgijom", "koju", "je", "slu\u017eio", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "10", "maja", "2013", "godine", "na", "praznik", "spaljivanja", "mo\u0161tiju", "svetog", "save", "proslavljena", "je", "hramovna", "slava", "kapele", "pri", "srpskoj", "pravoslavnoj", "op\u0161toj", "gimnaziji", "\u201ekantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107\u201c", "i", "duhovnom", "centru", "u", "zagrebu", "mitropolitu", "jovanu", "su", "saslu\u017eivali", "protojerej-stavrofor", "nikola", "crnokrak", "profesor", "sa", "pravoslavnog", "teolo\u0161kog", "instituta", "svetog", "sergija", "u", "parizu", "protojerej-stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "i", "\u0111akon", "branimir", "joki\u0107", "u", "prisustvu", "prof", "dr", "zorana", "rankovi\u0107a", "sa", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "u", "beogradu", "u\u010denika", "gimnazije", "i", "vijernika", "parohije", "zagreba\u010dke", "nakon", "obreda", "slavskog", "kola\u010da", "mitropolit", "jovan", "se", "obratio", "prisutnima", "govore\u0107i", "o", "tome", "kako", "je", "sveti", "sava", "postao", "nastavnik", "i", "u\u010ditelj", "koji", "nas", "vijekovima", "i", "generacijama", "privodi", "hristu", "te", "da", "ga", "posebno", "proslavljamo", "u", "\u0161kolama", "gdje", "osim", "usvajanja", "predvi\u0111enog", "nastavnog", "gradiva", "vaspitavamo", "mlade", "vrlinama", "korisnim", "savjetima", "i", "primjerima", "dobrog", "\u017eivota", "grade\u0107i", "u", "njima", "dobre", "i", "karakterne", "ljude", "o.s.lali\u0107", "\ufeffnedelja", "12", "maj", "2013", "izvor"]}