{"naslov": "PASHALNI PRIJEM I PREDAVANjE PROF.DR. ZORANA RANKOVI\u0106A U DUHOVNOM CENTRU U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "petak", "10", "maja", "2013", "godine", "posle", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "u", "duhovnom", "centru", "pri", "manastiru", "svete", "petke", "u", "zagrebu", "organizovao", "je", "vaskr\u0161nji", "prijem", "za", "predstavnike", "vjerskih", "zajednica", "u", "zagrebu", "i", "republici", "hrvatskoj", "kako", "se", "u", "teku\u0107oj", "godini", "navr\u0161ava", "1150", "godina", "od", "dolaska", "svete", "bra\u0107e", "kirila", "i", "metodija", "me\u0111u", "slovenske", "narode", "prigodno", "predavanje", "o", "pashalnom", "prijemu", "2013", "godine", "sa", "temom", "crkveno-prosvjetna", "misija", "svete", "bra\u0107e", "me\u0111u", "slovenskim", "narodima", "odr\u017eao", "je", "prof", "dr", "zoran", "rankovi\u0107", "vanredni", "profesor", "pravoslavnog", "bogoslovskog", "fakulteta", "univerziteta", "u", "beogradu", "koji", "je", "na", "samom", "po\u010detku", "predavanja", "istakao", "da", "mu", "je", "iznimno", "drago", "\u0161to", "mu", "se", "ukazala", "prilika", "da", "mo\u017ee", "govoriti", "o", "ravnoapostolnoj", "bra\u0107i", "svetom", "kirilu", "i", "metodiju", "upravo", "na", "dan", "ravnoapostolnog", "svetoga", "save", "u", "2013", "godini", "gospodnjoj", "kada", "slavimo", "1150", "godina", "od", "njihove", "crkveno-prosvjetne", "misije", "me\u0111u", "slovenima", "i", "u", "godini", "u", "kojoj", "proslavljamo", "1300", "godina", "milanskog", "edikta", "cijenjeni", "profesor", "je", "na", "najljep\u0161i", "na\u010din", "ukazao", "na", "istorijski", "kontekst", "u", "kome", "sveta", "bra\u0107a", "pokre\u0107u", "svoju", "misiju", "na", "njihov", "rad", "i", "rezultate", "njihovog", "djela", "predavanju", "su", "prisustvovali", "dr", "jure", "ze\u010devi\u0107", "sekretar", "vije\u0107a", "hbk", "za", "ekumenizam", "i", "dijalog", "g", "branko", "beri\u0107", "iz", "evangeli\u010dke", "crkve", "g", "luciano", "m", "prelevi\u0107", "rabin", "koordinacije", "\u017eidovskih", "op\u0161tina", "u", "republici", "hrvatskoj", "dr", "vedran", "\u0111ulabi\u0107", "sekretar", "evan\u0111eoske", "pentekostne", "crkve", "u", "rh", "g-\u0111a", "julia", "ko\u0161", "iz", "\u017eidovske", "vjerske", "zajednice", "bet", "izrael", "g", "augustin", "ba\u0161i\u0107", "urednik", "religijskog", "programa", "hrt-a", "protojerej-stavrofor", "nikola", "crnokrak", "profesor", "sa", "pravoslavnog", "teolo\u0161kog", "instituta", "svetog", "sergija", "u", "parizu", "sve\u0161tenstvo", "sabornog", "hrama", "u", "zagrebu", "u\u010denici", "i", "nastavnici", "gimnazije", "i", "zainteresovani", "gosti", "o.s.lali\u0107", "nedelja", "12", "maj", "2013", "izvor"]}