{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U NEDELJU SVETIH OTACA I. VASELJENSKOG SABORA", "sadrzaj": ["u", "nedelju", "16", "juna", "2013", "godine", "u", "dan", "kada", "crkva", "hristova", "slavi", "svete", "oce", "i", "vaseljenskog", "sabora", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "marka", "nogi\u0107a", "paroha", "u", "velikoj", "br\u0161ljanici", "i", "protojereja", "radomira", "maleti\u0107a", "paroha", "slatinskog", "u", "prnjavoru", "na", "po\u010detku", "svoje", "besede", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "pozdravio", "hodo\u010dasnike", "iz", "prnjavora", "koji", "su", "sa", "svojim", "parosima", "u", "velikom", "broju", "oko", "150", "do\u0161li", "na", "poklonjenje", "lepavinskoj", "svetinji", "a", "potom", "je", "nastavio", "\u201edana\u0161nje", "svete", "nedelje", "pominjemo", "svete", "bogonosne", "oce", "koji", "su", "se", "potrudili", "za", "ispravno", "u\u010denje", "o", "bogu", "o", "svetoj", "trojici", "o", "duhu", "svetome", "pogotovo", "ove", "sedmice", "kad", "o\u010dekujemo", "praznik", "svete", "trojice", "ro\u0111endan", "crkve", "uspomenu", "kada", "je", "duh", "sveti", "si\u0161ao", "na", "apostole", "kada", "su", "oni", "bili", "oboga\u0107eni", "darom", "blagodati", "duha", "svetoga", "i", "kad", "su", "neustra\u0161ivo", "po\u0161li", "u", "svet", "po", "zapovesti", "spasiteljevoj", "da", "idu", "i", "propovedaju", "njegovo", "sveto", "jevan\u0111elje", "da", "vr\u0161e", "svete", "tajne", "kr\u0161tavaju\u0107i", "ljude", "i", "da", "upravljaju", "crkvom", "u", "dana\u0161njem", "svetom", "jevan\u0111elju", "\u010duli", "smo", "onaj", "odeljak", "iz", "spasiteljeve", "opro\u0161tajne", "besede", "od", "svetih", "apostola", "pred", "njegovo", "stradanje", "gde", "je", "objasnio", "volja", "bo\u017eja", "je", "da", "upoznamo", "oca", "nebeskog", "boga", "oca", "i", "gospoda", "isusa", "hrista", "sina", "bo\u017ejeg", "koga", "je", "poslao", "gospod", "isus", "hristos", "je", "u", "opro\u0161tajnoj", "besedi", "naglasio", "potrebu", "da", "mi", "kao", "ljudi", "upoznamo", "\u0161ta", "je", "nauka", "bo\u017eja", "i", "volja", "bo\u017eja\u2026", "\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "jovan", "u", "besedi", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "hodo\u010dasnike", "iz", "prnjavora", "i", "sve", "sabrane", "vernike", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "na", "kraju", "je", "za", "uspomenu", "na", "ovo", "sabranje", "u", "manastiru", "lepavini", "uslikana", "zajedni\u010dka", "fotografija", "", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina"]}