{"naslov": " SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "29", "juna", "2013", "godine", "na", "dan", "spomena", "sv", "tihona", "amatunskog", "\u010dudotvorca", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "vernike", "koji", "su", "pristupili", "svetoj", "tajni", "ispovesti", "ispovedao", "je", "protojerej-stavrofor", "dragan", "todorovi\u0107", "iz", "obudovca", "op\u0161tina", "\u0161amac", "rs", "bih", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "duhovnom", "zna\u010denju", "praznovanja", "pedesetnice", "\u2013", "silaska", "svetog", "duha", "na", "apostole", "koje", "se", "dana\u0161njim", "danom", "zavr\u0161ava", "odanijem", "o", "prvoj", "nedelji", "posle", "duhova", "\u2013", "svih", "svetih", "te", "petrovskom", "postu", "koji", "po\u010dinje", "u", "utorak", "1", "jula", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "po", "zavr\u0161etku", "molebana", "hodo\u010dasni\u010dka", "grupa", "iz", "obudovca", "i", "svi", "ostali", "vernici", "pozvani", "su", "na", "trpezu", "ljubavi", "na", "kraju", "zajedni\u010dkog", "ru\u010dka", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "mitropolit", "jovan", "se", "jo\u0161", "jednom", "obratio", "vernicima", "\u201eovo", "je", "nedelja", "svih", "svetih", "koja", "nam", "sutra", "predstoji", "da", "se", "bogu", "pomolimo", "i", "proslavimo", "sve", "one", "ugodnike", "bo\u017eje", "koji", "su", "kroz", "istoriju", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "svojim", "ispovedni\u0161tvom", "svedo\u010dili", "hri\u0161\u0107anski", "\u017eivot", "i", "\u017eivot", "po", "svetom", "jevan\u0111elju", "to", "je", "za", "nas", "hri\u0161\u0107ane", "najve\u0107a", "\u201ediploma\u201c", "koju", "mo\u017eemo", "u", "ovom", "\u017eivotu", "da", "postignemo\u2026", "u", "novom", "zavetu", "\u010desto", "\u010ditamo", "kod", "sv", "apostola", "pavla", "da", "ne", "\u017eivimo", "po", "ljudskoj", "filozofiji", "po", "mudrovanju", "ljudi", "po", "ljudskom", "razumu", "nego", "po", "filozofiji", "bo\u017ejoj", "po", "bo\u017ejoj", "mudrosti", "da", "\u017eivimo", "onako", "kako", "je", "bog", "odredio", "i", "kako", "je", "bog", "ustrojio", "ovaj", "svet", "i", "kako", "su", "to", "vekovi", "kroz", "istoriju", "posvedo\u010dili", "kad", "su", "ljudi", "\u017eiveli", "u", "skladu", "sa", "zakonom", "bo\u017ejim", "onda", "je", "bilo", "mira", "i", "blagoslova", "bo\u017ejeg", "a", "kada", "su", "ljudi", "naru\u0161avali", "zakon", "bo\u017eji", "onda", "je", "bilo", "ratova", "i", "nemira\u2026\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "jovan"]}