{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA PRAZNIK SABORA SVETIH DVANAEST APOSTOLA", "sadrzaj": ["u", "subotu", "13", "jula", "2013", "godine", "na", "praznik", "sabora", "svetih", "dvanaest", "apostola", "\u2013", "pavlovdan", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "paroha", "u", "vojakovcu", "i", "kri\u017eevcima", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "crkvenom", "proslavljanju", "najbli\u017eih", "hristovih", "u\u010denika", "\u2013", "svetih", "dvanaestorice", "apostola", "na", "\u010delu", "sa", "sv", "petrom", "i", "pavlom", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "ju\u010de", "smo", "proslavili", "petrovdan", "kad", "u", "crkvenim", "pesmama", "pominjemo", "posebno", "kao", "vrhovne", "apostole", "petra", "i", "pavla", "a", "danas", "pavlovdan", "kad", "u", "slu\u017ebama", "i", "crkvenim", "pesmama", "pominjemo", "ostale", "svete", "apostole", "i", "70", "apostola", "koji", "su", "sara\u0111ivali", "sa", "dvanaestoricom", "svetih", "apostola", "koje", "je", "gospod", "izabrao", "da", "budu", "njegovi", "saradnici", "galilejski", "ribari", "bili", "su", "obi\u010dni", "prosti", "ljudi", "gospod", "je", "\u017eeleo", "da", "izabere", "obi\u010dne", "ribare", "koji", "nisu", "bili", "optere\u0107eni", "nikakvom", "stranom", "naukom", "i", "ljudskim", "mudrovanjem", "koji", "su", "skromno", "\u017eiveli", "od", "ribolova", "krpili", "svoje", "ribarske", "mre\u017ee", "gospod", "je", "hteo", "da", "svete", "apostole", "u\u010dini", "\u201elovcima", "ljudi\u201c", "kako", "se", "to", "spominje", "u", "svetom", "pismu", "da", "ne", "love", "vi\u0161e", "ribu", "nego", "da", "te", "mre\u017ee", "budu", "njihova", "jevan\u0111elska", "propoved", "dakle", "da", "propovedaju", "sveto", "jevan\u0111elje", "da", "ljude", "kr\u0161tavaju", "vr\u0161e", "svete", "tajne", "i", "da", "upravljaju", "crkvom", "to", "je", "bio", "glavni", "zadatak", "svetih", "apostola\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "u", "besedi", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "grupu", "od", "20", "hodo\u010dasnika", "iz", "minhena", "i", "ostale", "vernike", "i", "njihove", "srodnike", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "usledila", "je", "trpeza", "ljubavi", "posle", "koje", "je", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "mitropolit", "jovan", "jo\u0161", "jedanput", "vernicima", "uputio", "re\u010di", "arhipastirske", "pouke"]}