{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SV. APOSTOLA AKILE", "sadrzaj": ["u", "subotu", "27", "jula", "2013", "godine", "na", "dan", "svetog", "apostola", "akile", "i", "prepodobnog", "nikodima", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "protojereja-stavrofora", "marka", "nogi\u0107a", "paroha", "u", "velikoj", "br\u0161ljanici", "", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "zastupanju", "svetitelja", "za", "nas", "pred", "bogom", "\u201esvakoga", "dana", "spominjemo", "neko", "sveto", "ime", "prizivaju\u0107i", "ga", "u", "svojim", "molitvama", "i", "danas", "smo", "u", "svetom", "jevan\u0111elju", "\u010duli", "kad", "je", "gospod", "u", "svojoj", "propovedi", "nagla\u0161avao", "da", "nije", "zdravima", "potreban", "lekar", "nego", "bolesnima", "i", "mi", "ljudi", "nalaze\u0107i", "se", "u", "prolaznom", "\u017eivotu", "i", "svetu", "ose\u0107amo", "potrebu", "za", "tom", "duhovnom", "medicinom", "za", "tom", "podr\u0161kom", "koju", "nalazimo", "u", "crkvi", "u", "svetim", "bogoslu\u017eenjima", "u", "svetim", "molitvama", "u", "duhovnim", "pesmama", "i", "svetim", "tajnama", "krajem", "ovoga", "meseca", "u", "kalendaru", "je", "zabele\u017eeno", "jo\u0161", "jedno", "veliko", "ime", "sveti", "vladimir", "u", "kr\u0161tenju", "nazvan", "vasilije", "koji", "je", "izvr\u0161io", "hristijanizaciju", "kr\u0161tenje", "rusa\u2026", "nedavno", "smo", "spominjali", "i", "veliki", "jubilej", "1150", "godina", "od", "hristijanizacije", "slovena", "rad", "svete", "solunske", "bra\u0107e", "koji", "su", "u\u010dvrstili", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "me\u0111u", "slovenskim", "narodima", "ove", "godine", "posebno", "spominjemo", "i", "veliki", "jubilej", "cara", "konstantina", "velikog", "1700", "godina", "otkako", "je", "milanskim", "ediktom", "proklamovana", "sloboda", "hri\u0161\u0107anske", "vere", "kad", "su", "prestala", "gonjenja", "hri\u0161\u0107ana", "kad", "je", "po\u010dela", "nova", "epoha", "u", "istoriji", "hri\u0161\u0107anske", "crkve", "i", "stvorena", "tzv", "vizantijska", "epoha", "u", "koje", "su", "vreme", "odr\u017eavani", "sveti", "vaseljenski", "sabori", "a", "na", "njima", "je", "iskristalisana", "pravoslavna", "vera", "i", "ono", "u\u010denje", "koje", "sadr\u017ei", "simvol", "vere", "kroz", "velike", "\u017ertve", "i", "napore", "to", "nam", "je", "ostavljeno", "kao", "duhovno", "nasle\u0111e\u2026\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "jovan", "u", "besedi", "posle", "svete", "liturgije", "i", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "prisutne", "vernike", "i", "njihove", "srodnike", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "koji", "je", "potom", "30-ak", "prisutnih", "vernika", "pozvao", "na", "zajedni\u010dku", "trpezu", "ljubavi"]}