{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "subotu", "10", "avgusta", "2013", "godine", "na", "dan", "svetih", "apostola", "i", "\u0111akona", "nikanora", "prohora", "timona", "i", "parmena", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "protojereja-stavrofora", "marka", "nogi\u0107a", "paroha", "u", "velikoj", "br\u0161ljanici", "", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanskog", "gospodina", "jovana", "u", "manastiru", "lepavina", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "jevan\u0111elskim", "stihovima", "pro\u010ditanim", "tokom", "svete", "liturgije", "\u201eu", "dana\u0161njem", "svetom", "jevan\u0111elju", "\u010duli", "smo", "iz", "spasiteljeve", "propovedi", "gde", "nas", "upozorava", "i", "stavlja", "nam", "u", "du\u017enost", "da", "ne", "volimo", "ni", "majku", "ni", "decu", "vi\u0161e", "od", "gospoda", "koji", "ljubi", "oca", "ili", "mater", "ve\u0107ma", "nego", "mene", "nije", "mene", "dostojan", "i", "koji", "ljubi", "sina", "ili", "k\u0107er", "ve\u0107ma", "nego", "mene", "nije", "mene", "dostojan", "i", "koji", "ne", "uzme", "krst", "svoj", "i", "ne", "po\u0111e", "za", "mnom", "nije", "mene", "dostojan", "mt", "10,37-38", "\u0161ta", "gospod", "\u017eeli", "da", "nas", "pou\u010di", "ne", "tra\u017ei", "od", "nas", "da", "izostane", "ljubav", "prema", "roditeljima", "ni", "roditelja", "prema", "deci", "ali", "postoji", "poredak", "koji", "je", "bog", "odredio", "ni\u0161ta", "za", "nas", "u", "\u017eivotu", "ne", "mo\u017ee", "biti", "va\u017enije", "od", "na\u0161eg", "opredeljenja", "da", "\u017eivimo", "po", "zakonu", "bo\u017ejem", "da", "sledujemo", "stopama", "gospoda", "isusa", "hrista", "koji", "je", "govorio", "koji", "hodi", "za", "mnom", "ne\u0107e", "hoditi", "u", "tami", "svima", "nam", "je", "jasno", "\u2013", "kad", "je", "tama", "i", "nema", "svetla", "posr\u0107e", "se", "i", "\u010dovek", "je", "izlo\u017een", "mnogim", "opasnostima", "posebno", "se", "u", "na\u0161e", "vreme", "postavlja", "pitanje", "odnosa", "u", "porodici", "odnosa", "roditelja", "prema", "deci", "i", "dece", "prema", "roditelja", "i", "uop\u0161te", "pitanje", "na\u0161eg", "odnosa", "u", "dru\u0161tvu", "prema", "ljudima", "gospod", "je", "u", "svojoj", "jevan\u0111elskoj", "propovedi", "naglasio", "i", "dao", "nam", "dve", "zapovesti", "o", "ljubavi", "ljubav", "prema", "bogu", "ljubi", "gospoda", "boga", "svoga", "svim", "srcem", "svojim", "tj", "celim", "svojim", "bi\u0107em", "i", "ljubav", "prema", "bli\u017enjem", "ljubi", "bli\u017enjega", "svoga", "kao", "samoga", "sebe", "o", "tim", "dvema", "zapovestima", "sadr\u017ei", "se", "sve", "ono", "\u0161to", "je", "pisano", "u", "zakonu", "i", "u", "starom", "zavetu", "i", "u", "prorocima", "i", "ono", "\u0161to", "je", "gospod", "objavio", "u", "svetom", "jevan\u0111elju", "to", "je", "na\u0161", "put", "kojim", "treba", "da", "idemo", "to", "je", "zakon", "na\u0161eg", "pona\u0161anja", "u", "\u017eivotu", "ako", "\u017eelimo", "da", "budemo", "hri\u0161\u0107ani\u2026\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "jovan", "u", "besedi", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "i", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "prisutne", "vernike", "me\u0111u", "kojima", "je", "bila", "i", "hodo\u010dasni\u010dka", "grupa", "stigla", "iz", "beograda", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "posle", "\u010dega", "je", "usledila", "zajedni\u010dka", "trpeza", "ljubavi", "10.08.2013"]}