{"naslov": " SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SVETIH SEDAM MLADI\u0106A U EFESU", "sadrzaj": ["u", "subotu", "17", "avgusta", "2013", "godine", "na", "dan", "svetih", "sedam", "mu\u010denika", "u", "efesu", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "du\u0161ana", "kolund\u017ei\u0107a", "i", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "paroha", "u", "vojakovcu", "i", "kri\u017eevcima", "", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "beseda", "prote", "du\u0161ana", "u", "manastiru", "lepavina", "besedu", "na", "svetoj", "liturgiji", "odr\u017eao", "je", "prota", "du\u0161an", "\u201eplodan", "radnik", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "kao", "profesor", "u", "bogosloviji", "i", "veoma", "ugledan", "sve\u0161tenik", "u", "nirnbergu", "u", "nema\u010dkoj\u201c", "kako", "ga", "je", "vernicima", "predstavio", "mitropolit", "jovan", "\u201eprva", "re\u010denica", "dana\u0161njeg", "jevan\u0111elja", "po", "mateju", "prenosi", "rije\u010di", "hristove", "koji", "nije", "sa", "mnom", "protiv", "mene", "je", "i", "koji", "ne", "sabira", "sa", "mnom", "rasipa", "mt", "12,30", "mi", "ne", "mo\u017eemo", "da", "\u017eivimo", "a", "da", "se", "ne", "opredijelimo", "za", "ili", "protiv", "hrista", "i", "u", "istoriji", "od", "samog", "osnivanja", "crkve", "hristove", "bilo", "je", "onih", "koji", "su", "se", "opredijelili", "za", "hrista", "i", "sa", "njim", "\u017eivjeli", "a", "bilo", "je", "i", "onih", "koji", "su", "se", "okliznuli", "na", "taj", "kamen", "temeljac", "ovoga", "svijeta", "otpali", "i", "propali", "hristos", "nije", "pozivao", "svoje", "sledbenike", "obe\u0107avaju\u0107i", "im", "brde", "i", "doline", "u\u017eivanje", "ako", "budu", "i\u0161li", "za", "njim", "kao", "\u0161to", "to", "\u010dine", "suvremeni", "vlastodr\u0161ci", "kad", "agituju", "da", "glasamo", "za", "njih", "naprotiv", "hristos", "svojim", "sledbenicima", "predo\u010dava", "stradanja", "isku\u0161enja", "pa", "i", "smrt", "dakle", "za", "hristom", "se", "ne", "ide", "iz", "interesa", "za", "hristom", "se", "ide", "iz", "ljubavi", "i", "sa", "\u017ertvom", "opredeljenje", "za", "hrista", "opredeljenje", "je", "za", "spasenje", "odricanje", "od", "hrista", "je", "opredeljenje", "za", "propast\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "prota", "du\u0161an", "u", "besedi", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "prisutne", "vernike", "i", "njihove", "srodnike", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "otac", "gavrilo", "usledila", "je", "trpeza", "ljubavi", "posle", "koje", "je", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "i", "mitropolit", "jovan", "vernicima", "uputio", "pou\u010dne", "re\u010di", "u", "poslepodnevnim", "\u010dasovima", "manastir", "je", "posetila", "izvi\u0111a\u010dka", "dru\u017eina", "\u201ereka\u201c", "\u010detrnaest", "mladih", "izvi\u0111a\u010da", "iz", "mesta", "reke", "u", "okviru", "upoznavanja", "sa", "geografskim", "osobenostima", "te", "verskim", "i", "kulturno-istorijskim", "spomenicima", "zavi\u010daja", "doveo", "je", "vo\u0111a", "izvi\u0111a\u010dke", "grupe", "dario", "belo\u0161evi\u0107"]}