{"naslov": "U MANASTIRU LEPAVINI PROSLAVLJEN PRAZNIK RO\u0110ENJA PRESVETE BOGORODICE", "sadrzaj": ["na", "dana\u0161nji", "praznik", "male", "gospojine", "u", "manastiru", "lepavina", "bila", "je", "sve\u010dana", "i", "prazni\u010dna", "atmosfera", "narod", "se", "u", "manastirsku", "crkvu", "pred", "\u010dudotvornu", "ikonu", "po\u010deo", "skupljati", "od", "ranojutarnjih", "sati", "i", "od", "tada", "se", "prazni\u010dno", "raspolo\u017eenje", "ose\u0107alo", "pri", "samom", "ulasku", "u", "manastirsku", "kotlinu", "stotine", "vernika", "se", "okupilo", "u", "lepavinskoj", "svetinji", "stigav\u0161i", "autobusima", "iz", "beograda", "be\u010da", "i", "slovenije", "kao", "i", "mno\u0161tvom", "automobila", "do\u0161li", "su", "prvenstveno", "da", "se", "pokone", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "bogorodice", "lepavinske", "kako", "bi", "pred", "ikonom", "proslavili", "dana\u0161nji", "veliki", "praznik", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "u", "narodu", "poznat", "kao", "praznik", "male", "gospojine", "prazni\u010dno", "raspolo\u017eenje", "slu\u017eenjem", "svete", "liturgije", "uveli\u010dao", "je", "svojim", "prisustvom", "mitropolit", "jovan", "uz", "njegovu", "preosve\u0107enost", "saslu\u017eivali", "su", "otac", "branislav", "otac", "aleksandar", "i", "ostali", "crkveni", "velikodostojnici", "iz", "beograda", "i", "zagreba", "nakon", "bogonadahnute", "besede", "koju", "je", "izgovorio", "mitropolit", "jovan", "i", "pri\u010de\u0161\u0107ivanja", "ve\u0107eg", "broja", "vernika", "mitropolit", "je", "sve", "prisutne", "pozvao", "na", "sve\u0107ani", "prazni\u010dni", "ru\u010dak", "u", "manastirsku", "trpezariju", "jo\u0161", "dugo", "vremena", "posle", "ru\u010dka", "na", "kojem", "su", "svi", "prisutni", "bili", "po\u010da\u0161\u0107eni", "trpezom", "ljubavi", "vernici", "su", "se", "sve", "do", "kasnih", "popodnevnih", "sati", "zadr\u017eali", "u", "manastirskoj", "crkvi", "celivaju\u0107i", "po", "nekoliko", "puta", "\u010dudotvornu", "ikonu", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "slave\u0107i", "tom", "prilikom", "dana\u0161nji", "veliki", "praznik", "njenog", "ro\u0111enja", "u", "manastiru", "lepavina", "21.09.2013"]}