{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SV. VELIKOMU\u010cENIKA NIKITE ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "28", "septembra", "2013", "godine", "na", "dan", "sv", "velikomu\u010denika", "nikite", "i", "sv", "josifa", "temi\u0161varskog", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "paroha", "u", "vojakovcu", "i", "kri\u017eevcima", "i", "jereja", "danijela", "nikoli\u0107a", "paroha", "u", "grubi\u0161nom", "polju", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "velikom", "prazniku", "vozdi\u017eenija", "\u010dasnog", "krsta", "\u201eto", "je", "za", "nas", "veliki", "praznik", "jer", "sadr\u017ei", "veliku", "hri\u0161\u0107ansku", "pouku", "za", "na\u0161", "\u017eivot", "i", "na\u0161e", "pona\u0161anje\u2026", "krst", "je", "simbol", "na\u0161eg", "iskupljenja", "i", "u", "bogoslovskom", "smislu", "nas", "po", "re\u010dima", "spasiteljevim", "ohrabruje", "da", "u", "\u017eivotu", "izdr\u017eimo", "sve", "pote\u0161ko\u0107e", "nose\u0107i", "krst", "svoj", "i", "sleduju\u0107i", "gospodu", "isusu", "hristu", "po", "njegovoj", "zapovesti", "ako", "ho\u0107e", "ko", "za", "mnom", "i\u0107i", "neka", "se", "odrekne", "sebe", "i", "uzme", "krst", "svoj", "i", "za", "mnom", "ide", "mt", "16,24", "mo\u017eda", "je", "malo", "neshvatljiv", "takav", "poziv", "kako", "mo\u017ee", "\u010dovek", "da", "se", "odrekne", "sebe", "gospod", "ho\u0107e", "da", "nas", "upozori", "da", "ljubav", "prema", "bogu", "treba", "da", "ima", "prvo", "mesto", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "da", "boga", "ljubimo", "iznad", "svega", "jer", "je", "to", "izvor", "na\u0161eg", "\u017eivota", "i", "re\u0161enje", "na\u0161e", "budu\u0107nosti", "kroz", "to", "imamo", "smisao", "na\u0161eg", "postojanja", "i", "mo\u017eemo", "da", "razumemo", "ljubav", "bo\u017eju", "koju", "je", "pokazao", "prema", "nama\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "jovan", "u", "svojoj", "besedi", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "i", "poslu\u017eenja", "u", "porti", "manastira", "o", "gavrilo", "je", "za", "grupu", "hodo\u010dasnika", "pristiglu", "sa", "o", "danijelom", "iz", "grubi\u0161nog", "polja", "\u010ditao", "moleban", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "potom", "su", "svi", "prisutni", "vernici", "pozvani", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "u", "kojoj", "se", "posle", "obeda", "mitropolit", "jovan", "jo\u0161", "jednom", "obratio", "vernicima", "re\u010dima", "arhipastirske", "pouke"]}