{"naslov": "PROSLAVLJEN PRAZNIK POKROVA PRESVETE BOGORODICE U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["liturgijskim", "slu\u017eenjem", "i", "bratskim", "sve\u0161teni\u010dkim", "sabranjem", "proslavljen", "je", "praznik", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "protojereja-stavrofora", "du\u0161ana", "kolund\u017ei\u0107a", "te", "sveg", "sve\u0161tenstva", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "u", "manastir", "lepavinu", "da", "bi", "praznik", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "proslavili", "pred", "njenim", "\u010dudotvornim", "lepavinskim", "likom", "do\u0161lo", "je", "i", "\u010detrdesetak", "vernika", "pristiglih", "sa", "raznih", "strana", "iz", "austrije", "slovenije", "hrvatske", "i", "bih", "po", "odslu\u017eenoj", "liturgiji", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "sa", "sve\u0161tenicima", "osve\u0161tao", "koljivo", "i", "prerezao", "slavske", "kola\u010de", "i", "zatim", "u", "svojoj", "besedi", "rekao", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "izuzetna", "mi", "je", "radost", "da", "ovaj", "veliki", "praznik", "pokrov", "presvete", "bogorodice", "proslavljamo", "u", "manastiru", "lepavini", "okupljeni", "oko", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "i", "slavskog", "kola\u010da", "i", "slavskog", "\u017eita", "da", "praznik", "donese", "blagoslov", "i", "da", "pokrov", "i", "zastupni\u010dke", "molitve", "presvete", "bogorodice", "budu", "svima", "nama", "na", "pomo\u0107", "da", "nam", "pomogne", "presveta", "bogorodica", "da", "u", "crkvi", "budemo", "revnosniji", "i", "da", "na\u0161a", "slu\u017eba", "bude", "mila", "i", "ugodna", "bogu", "da", "bude", "na\u0161e", "slu\u017eenje", "bogu", "istrajno", "i", "sveto", "kao", "\u0161to", "nam", "je", "to", "presveta", "bogorodica", "pokazala", "svojim", "slu\u017eenjem", "bogu", "i", "\u010ditavom", "rodu", "ljudskom", "molimo", "se", "presvetoj", "bogorodici", "da", "nas", "ona", "\u010duva", "i", "da", "nas", "za\u0161titi", "kao", "\u0161to", "svaka", "majka", "prema", "deci", "svojoj", "ukazuje", "izobilje", "ljubavi", "tako", "o\u010dekujemo", "da", "i", "presveta", "bogoroca", "bude", "molitvenica", "za", "nas", "i", "da", "nas", "svojim", "svetim", "molitvama", "\u010duva", "na", "na\u0161em", "\u017eivotnom", "putu\u2026\u201c", "sabranje", "u", "manastiru", "lepavini", "je", "potom", "nastavljeno", "predavanjem", "koje", "je", "za", "sve\u0161tenike", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "odr\u017eao", "prota", "du\u0161an", "kolund\u017ei\u0107", "u", "predavanju", "na", "temu", "\u201eparohija", "i", "savremena", "misija", "srpske", "pravoslavne", "crkve\u201c", "obja\u0161njena", "je", "razlika", "izme\u0111u", "\u201estare", "i", "nove", "koncepcije", "parohije\u201c", "", "gde", "tradicionalnu", "staru", "parohiju", "karakteri\u0161e", "homogenost", "isto", "kao", "i", "dru\u0161tvo", "u", "kojem", "ona", "deluje", "a", "novu", "upravo", "gubljenje", "takve", "homogenosti", "", "te", "su", "posebno", "razmotreni", "aspekti", "misije", "odnosno", "sve\u0161teni\u010dko", "svedo\u010danstvo", "ili", "propoved", "u", "savremenim", "prilikama", "u", "cilju", "misionarenja", "i", "bu\u0111enja", "vere", "usledila", "je", "zajedni\u010dka", "trpeza", "ljubavi", "sa", "mitropolitom", "sve\u0161tenstvom", "i", "vernicima", "a", "posle", "prazni\u010dnog", "ru\u010dka", "otac", "gavrilo", "je", "za", "hodo\u010dasnike", "i", "njihove", "srodnike", "pro\u010ditao", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "na", "kraju", "je", "nastojatelj", "manastira", "o", "gavrilo", "sa", "bratijom", "ispratio", "na", "odlasku", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "i", "\u010dasne", "oce", "sve\u0161tenoslu\u017eitelje", "parohija", "i", "savremena", "misija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "", "delovi", "predavanja", "protojereja-stavrofora", "du\u0161ana", "kolund\u017ei\u0107a", "", "\u2026", "da", "na", "samom", "po\u010detku", "na\u0161eg", "razgovora", "ka\u017eemo", "ukratko", "nekoliko", "re\u010di", "o", "staroj", "i", "novoj", "koncepciji", "parohije", "onoj", "koja", "se", "formirala", "tokom", "istorije", "i", "trajala", "sve", "do", "po\u010detka", "20", "veka", "i", "onoj", "koja", "tada", "nastaje", "ja\u010danjem", "gradskog", "na\u010dina", "\u017eivota", "stara", "parohija", "je", "bila", "u", "svojoj", "strukturi", "homogena", "kao", "i", "dru\u0161tvo", "u", "kome", "je", "delovala", "parohija", "kao", "vid", "crkve", "u", "jednom", "odre\u0111enom", "geografskom", "krugu", "uklapala", "se", "u", "ambijent", "takvog", "dru\u0161tva", "i", "bila", "je", "srce", "njegovog", "duhovnog", "\u017eivota", "ona", "sa", "hramom", "u", "sredi\u0161tu", "bila", "je", "monolitva", "zajednica", "vezana", "istim", "ispovedanjem", "obi\u010dajima", "i", "praznicima", "autoritet", "i", "funkcionalnost", "paroha", "bili", "su", "utvr\u0111eni", "on", "je", "liturg", "slu\u017eitelj", "kulta", "a", "manje", "u", "pravom", "smislu", "propovednik", "za", "novu", "parohiju", "koja", "nastaje", "migracijom", "stanovni\u0161tva", "iz", "sela", "u", "gradove", "gra\u0111enjem", "stambenih", "blokova", "bez", "crkvi", "do", "kraja", "osamdesetih", "godina", "pro\u0161log", "veka", "srpska", "crkva", "nije", "podigla", "ni", "jedan", "novi", "hram", "u", "bilo", "kojem", "gradu", "na", "teritoriji", "jugoslavije", "mogli", "bi", "da", "ka\u017eemo", "parohija", "pre", "svega", "gubi", "svoju", "homogenost", "onaj", "identitet", "izme\u0111u", "parohije", "kao", "geografskog", "pojma", "i", "parohije", "kao", "zajednice", "u", "veri", "\u2013", "razbijen", "je", "njeno", "podru\u010dje", "ispunjeno", "je", "i", "drugim", "sadr\u017eajima", "grupa", "vernih", "u", "gradu", "nije", "vi\u0161e", "homogena", "zajednica", "hram", "odavno", "nije", "ni", "najve\u0107a", "ni", "sredi\u0161nja", "zgrada", "obi\u010daji", "koji", "su", "bili", "vezani", "za", "selo", "nestaju", "tradicija", "vi\u0161e", "ne", "igra", "\u017eivotnu", "formiraju\u0107u", "ulogu", "omladina", "mlado", "pokoljenje", "uop\u0161te", "stoji", "skoro", "izvan", "neposrednog", "crkvenog", "uticaja", "time", "je", "naravno", "i", "pozicija", "paroha", "izmenjena", "\u2026", "da", "razmotrimo", "ukratko", "razliku", "izme\u0111u", "seoske", "i", "gradske", "parohije", "kako", "smo", "to", "malopre", "naglasili", "do", "praga", "20", "veka", "srbi", "su", "prvenstveno", "u", "srbiji", "i", "bosni", "uglavnom", "\u017eiveli", "u", "selima", "i", "koncepcija", "parohijske", "slu\u017ebe", "bila", "je", "vezana", "isklju\u010divo", "za", "selo", "pogledajte", "molitve", "u", "trebniku", "90", "molitava", "za", "osve\u0107enje", "raznih", "stvari", "i", "objekata", "pripadaju", "selu", "svi", "crkveni", "i", "porodi\u010dni", "obi\u010daji", "vezani", "su", "za", "selo", "u", "selu", "se", "svi", "poznaju", "pa", "i", "sve\u0161tenik", "poznaje", "sve", "svoje", "parohijane", "i", "oni", "poznaju", "njega", "skoro", "idealno", "onako", "kako", "i", "govori", "dobri", "pastir", "\u201eja", "sam", "pastir", "dobri", "i", "poznajem", "svoje", "i", "moji", "mene", "poznaju\u201c", "jn", "10,14", "i", "zato", "sve\u0161tenik", "u", "selu", "kao", "da", "nema", "potrebe", "za", "misijom", "me\u0111u", "parohijanima", "pa", "\u010dak", "ni", "za", "redovitom", "propovedi", "on", "zna", "kada", "\u0107e", "se", "u", "nekoj", "ku\u0107i", "roditi", "dete", "kada", "\u0107e", "se", "mladenci", "ven\u010dati", "ne", "iznena\u0111uje", "se", "kad", "\u010duje", "da", "je", "neki", "stariji", "parohijan", "umro", "on", "zna", "koju", "slavu", "slavi", "koje", "doma\u0107instvo", "parohijani", "znaju", "kad", "\u0107e", "sve\u0161tenik", "do\u0107i", "u", "ku\u0107u", "za", "slavsku", "bogojavljensku", "ili", "vaskr\u0161nju", "vodicu", "zvono", "sa", "njihove", "parohijske", "crkve", "ih", "obave\u0161tava", "kad", "po\u010dinje", "bogoslu\u017eenje", "i", "sveta", "liturgija", "svega", "ovoga", "u", "velegradu", "nema", "na", "prvom", "mestu", "nema", "dovoljno", "hramova", "jer", "za", "jednu", "seosku", "parohiju", "dovoljno", "je", "300-400", "domova", "da", "bi", "normalno", "funkcionisala", "a", "samo", "jedan", "stambeni", "blok", "u", "beogradu", "ili", "novom", "sadu", "ima", "vi\u0161e", "potencijalnih", "vernika", "nego", "jedna", "seoska", "parohija", "u", "dijaspori", "a", "to", "je", "i", "u", "sloveniji", "i", "u", "hrvatskoj", "u", "gradovima", "su", "pravoslavni", "srbi", "razasuti", "na", "ve\u0107em", "prostoru", "i", "\u010desto", "dosta", "udaljeni", "od", "hrama", "\u2026", "misija", "ili", "svedo\u010danstvo", "odnosno", "propoved", "sa", "ciljem", "bu\u0111enja", "vere", "u", "samoj", "je", "prirodi", "jedne", "svete", "saborne", "i", "apostolske", "crkve", "i", "ostvaruje", "se", "u", "objavljivanju", "blage", "vesti", "u", "celom", "svetu", "\u201eidite", "po", "svemu", "svijetu", "i", "propovijedajte", "jevan\u0111elje", "svakom", "stvorenju\u201c", "mk", "16,15", "pravoslavna", "crkva", "se", "naziva", "apostolska", "ne", "samo", "zato", "\u0161to", "su", "\u010dlanovi", "crkve", "nazidani", "na", "temelju", "apostola", "ef", "2,20", "ve\u0107", "posebno", "zato", "\u0161to", "se", "kroz", "nju", "propoved", "hristovih", "apostola", "nastavlja", "do", "dana\u0161njih", "dana", "ona", "neprestano", "raste", "kao", "jednosu\u0161tna", "crkvi", "koja", "se", "rodila", "na", "dan", "pedesetnice", "kada", "se", "krstilo", "oko", "tri", "hiljade", "ljudi", "dap", "2,41", "misija", "kao", "apostolstvo", "oduvek", "je", "predstavljala", "najglavniju", "obavezu", "crkvenih", "ljudi", "kao", "ispunjenje", "zapovesti", "gospoda", "svojim", "u\u010denicima", "\u201eidite", "dakle", "i", "nau\u010dite", "sve", "narode", "krste\u0107i", "ih", "u", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "u\u010de\u0107i", "ih", "da", "dr\u017ee", "sve", "\u0161to", "sam", "vam", "zapovedio\u201c", "mt", "28,19-20", "za", "poslednjih", "800", "godina", "srpska", "crkva", "se", "nije", "kao", "danas", "na\u0161la", "pred", "obavezom", "da", "misionari", "u", "svom", "narodu", "koji", "je", "bio", "obuzet", "ideologijom", "bezbo\u017enog", "komunizma", "nastala", "je", "paradoksalna", "situacija", "ponovne", "hristijanizacije", "naroda", "koji", "\u017eivi", "na", "teritoriji", "pastirske", "odgovornosti", "spc", "\u2026", "cilj", "pastirske", "misije", "danas", "je", "prosve\u0107enje", "i", "bu\u0111enje", "svih", "u", "pravoslavlju", "kr\u0161tenih", "ljudi", "a", "i", "onih", "u", "rodu", "na\u0161emu", "koji", "nisu", "na", "vreme", "kr\u0161teni", "i", "koji", "se", "nalaze", "van", "blagodatnog", "tajinskog", "\u017eivota", "crkve", "ovde", "u", "predelima", "izvan", "mati\u010dne", "dr\u017eave", "treba", "buditi", "i", "negovati", "one", "nacionalne", "vrednosti", "koje", "dozvoljavaju", "srbima", "da", "uz", "o\u010duvanje", "sopstvene", "kulture", "samouva\u017eavanja", "i", "samoidentifikacije", "unesu", "svoj", "duhovni", "doprinos", "u", "dr\u017eavu", "i", "dru\u0161tvo", "u", "kome", "\u017eive", "\u2026", "u", "predelima", "koji", "su", "bili", "zahva\u0107eni", "gra\u0111anskim", "ratom", "i", "gde", "je", "do\u0161lo", "do", "umno\u017eenja", "mr\u017enje", "jedan", "od", "glavnih", "vidova", "pastirske", "delatnosti", "je", "\u201emisija", "pomirenja\u201c", "misija", "pomirenja", "treba", "da", "pomogne", "ljudima", "da", "postanu", "svesni", "mogu\u0107nosti", "i", "neophodnosti", "stvaranja", "mira", "na", "razli\u010ditim", "nivoima", "li\u010dnog", "porodi\u010dnog", "i", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "u", "saglasnosti", "sa", "apostolskim", "pozivom", "\u201estarajte", "se", "da", "imate", "mir", "sa", "svima", "i", "svetost", "bez", "koje", "niko", "ne\u0107e", "videti", "gospoda\u201c", "jev", "12,14)\u2026", "zapovest", "gospoda", "isusa", "hrista", "poziva", "da", "se", "ljubi", "bli\u017enji", "bli\u017enji", "za", "nas", "je", "svaki", "\u010dovek", "nezavisno", "od", "vere", "nacionalnosti", "pola", "i", "dru\u0161tvenog", "porekla", "takav", "odnos", "prema", "bli\u017enjem", "dru\u0161tvu", "i", "celom", "svetu", "predstavlja", "delo", "bo\u017eanske", "blagodati", "saglasno", "an\u0111eoskoj", "pesmi", "\u201eslava", "na", "visini", "bogu", "i", "na", "zemlji", "mir", "me\u0111u", "ljudima", "dobra", "volja\u201c", "lk", "2,14", "celo", "predavanje", "prote", "du\u0161ana", "kolund\u017ei\u0107a", "mo\u017eete", "\u010duti", "u", "audio", "zapisu", "", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "predavanje", "na", "temu", "parohija", "i", "savremena", "misija", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "koje", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "na", "praznik", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "14", "oktobra", "2013", "godine", "za", "sve\u0161tenstvo", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "odr\u017eao", "protojerej-stavrofor", "du\u0161an", "kolund\u017ei\u0107"]}