{"naslov": "NA BLAGOSLOVU KOD VLADIKE JEFREMA", "sadrzaj": ["od", "kada", "sam", "napisao", "knjigu", "susreti", "sa", "svetim", "mestima", "mnogi", "ljudi", "mi", "prilaze", "i", "\u010destitaju", "svako", "od", "njih", "na", "svoj", "na\u010din", "do\u017eivljava", "moje", "putopise", "i", "neretko", "\u010ditaoci", "knjige", "pronalaze", "svoja", "duhovna", "odredi\u0161ta", "koja", "\u017eele", "istra\u017eiti", "od", "mene", "tra\u017ee", "da", "im", "pri\u010dam", "o", "putovanjima", "a", "ja", "im", "govorim", "da", "\u010ditaju", "o", "njima", "jer", "\u010ditaju\u0107i", "knjigu", "ljudi", "putuju", "istra\u017euju", "i", "do\u017eivljavaju", "lepote", "pravoslavlja", "razmi\u0161ljaju\u0107i", "pritom", "da", "li", "postoje", "u", "\u017eivotu", "lep\u0161i", "trenuci", "od", "susreta", "sa", "pravoslavnom", "duhovno\u0161\u0107u", "mnogi", "mladi", "se", "sve", "vi\u0161e", "interesuju", "za", "duhovnost", "bar", "u", "onoj", "meri", "koju", "svako", "mo\u017ee", "da", "razume", "i", "do\u017eivi", "pravoslavna", "duhovnost", "je", "dostupna", "svima", "a", "svaki", "susret", "sa", "pravoslavnom", "duhovno\u0161\u0107u", "ljude", "odvodi", "u", "druga\u010diji", "svet", "sli\u010dnom", "onom", "idealnom", "svetu", "za", "kojeg", "smatramo", "da", "ne", "postoji", "i", "kada", "sam", "pomislio", "da", "je", "knjiga", "zavr\u0161ena", "i", "objavljena", "te", "da", "je", "ta", "pri\u010da", "zatvorena", "do\u0161lo", "je", "vreme", "za", "predstavljanje", "knjige", "u", "banjaluci", "promocija", "knjige", "je", "bila", "kao", "najdra\u017ei", "poklon", "u", "tom", "trenutku", "zajedno", "sa", "ocem", "gavrilom", "i", "bratom", "radovanom", "po\u0161ao", "sam", "iz", "lepavinske", "kotline", "kada", "smo", "stigli", "u", "banjaluku", "najpre", "smo", "oti\u0161li", "na", "ru\u010dak", "sa", "prijateljima", "posle", "ru\u010dka", "ta\u010dno", "u", "16", "\u010dasova", "bili", "smo", "najavljeni", "za", "susret", "sa", "vladikom", "banjalu\u010dkim", "g", "jefremom", "otac", "gavrilo", "brat", "stamenko", "brat", "radovan", "i", "ja", "krenuli", "smo", "prema", "vladi\u010danskom", "dvoru", "do\u0161av\u0161i", "pred", "dvor", "najpre", "smo", "u\u0161li", "u", "hram", "presvete", "trojice", "gde", "smo", "se", "poklonili", "mo\u0161tima", "sv", "sve\u0161tenomu\u010denika", "platona", "banjalu\u010dkog", "ispred", "dvora", "nas", "je", "do\u010dekao", "\u0111akon", "radojica", "te", "uputio", "prema", "vladikinom", "kabinetu", "kada", "smo", "u\u0161li", "\u201cizvolite", "sedite", "zvu\u010dao", "je", "poziv", "vladike", "jefrema", "u", "njegov", "carski", "ukra\u0161en", "kabinet", "susret", "sa", "vladikom", "jefremom", "prethodio", "je", "promociji", "moje", "knjige", "susreti", "sa", "svetim", "mestima", "koja", "se", "kasnije", "te", "ve\u010deri", "odr\u017eavala", "u", "banskom", "dvoru", "u", "sredi\u0161tu", "banjaluke", "u", "prelepom", "kabinetu", "kod", "vladike", "otac", "gavrilo", "je", "seo", "do", "bogorodi\u010dine", "ikone", "koja", "se", "nalazi", "u", "posebnom", "postolju", "a", "stamenko", "radovan", "i", "ja", "na", "prelepo", "ukra\u0161en", "trosed", "\u010diji", "je", "drveni", "okvir", "izrezbaren", "u", "srednjovekovnom", "stilu", "vladika", "jefrem", "nas", "je", "kroz", "razgovor", "upoznao", "sa", "svojom", "eparhijom", "pri\u010dao", "o", "mnogim", "novostima", "ali", "isto", "tako", "i", "o", "istoriji", "eparhije", "doznali", "smo", "da", "vladika", "dosta", "radi", "na", "obnovi", "crkvenih", "zdanja", "i", "graditeljskim", "pothvatima", "neprestano", "podi\u017ee", "nove", "crkve", "sa", "druge", "strane", "otac", "gavrilo", "je", "poznat", "po", "tome", "da", "neprekidno", "radi", "na", "internet", "misionarskim", "projektima", "kroz", "koje", "mlade", "pribli\u017eava", "crkvi", "njih", "dvojica", "su", "tokom", "susreta", "me\u0111usobno", "razmenili", "iskustva", "o", "svojim", "delatnostima", "a", "ja", "sam", "upijao", "atmosferu", "u", "kojoj", "se", "na\u0161", "susret", "odvijao", "u", "svaki", "predivni", "deo", "pri\u010de", "iz", "ove", "prostorije", "zlatom", "ukra\u0161eni", "zidovi", "su", "svoju", "dugu", "istorijsku", "tradiciju", "ugradili", "u", "na\u0161u", "posetu", "vladika", "jefrem", "je", "sa", "pravom", "potvrdio", "svojim", "prisustvom", "vrednost", "vladi\u010dinog", "dvora", "jer", "bez", "\u010doveka", "koji", "svojim", "iskustvom", "i", "duhovnim", "snagama", "vodi", "neprestane", "crkvene", "aktivnosti", "te\u0161ko", "da", "mo\u017eemo", "o\u010dekivati", "duhovni", "napredak", "eparhije", "a", "onda", "odjednom", "prekinuo", "sam", "vladiku", "u", "govoru", "morao", "sam", "ga", "prekinuti", "morao", "sam", "jer", "vi\u0161e", "nisam", "mogao", "da", "strpljivo", "sedim", "i", "prisustvujem", "na\u0161em", "susretu", "u", "neizvesnosti", "da", "li", "\u0107e", "vladika", "prisustvovati", "promociji", "moje", "knjige", "bez", "ustru\u010davanja", "sam", "ga", "prekinuo", "\u201cpreosve\u0107eni", "vladiko", "neizmerno", "vam", "zahvaljujem", "\u0161to", "ste", "nas", "primili", "i", "ugostili", "\u0161to", "ste", "odvojili", "svoje", "dragoceno", "vreme", "da", "nas", "saslu\u0161ate", "i", "ugostite", "u", "svom", "veli\u010danstvenom", "dvoru", "preosve\u0107eni", "vladiko", "jedan", "od", "razloga", "zbog", "kojih", "smo", "ovde", "jeste", "promocija", "moje", "knjige", "u", "banjaluci.\u201d", "vladika", "me", "o\u0161troumno", "slu\u0161ao", "i", "pomalo", "mi", "se", "sme\u0161io", "nastavio", "sam", "dalje", "\u201cda", "li", "biste", "mogli", "da", "ipak", "prona\u0111ete", "malo", "vremena", "i", "da", "prisustvujete", "u", "19", "\u010dasova", "promociji", "moje", "knjige", "u", "banskom", "dvoru?\u201d", "vladika", "je", "rekao", "da", "je", "vrlo", "zainteresovan", "za", "to", "predstavljanje", "ali", "da", "sumnja", "da", "\u0107e", "na\u0107i", "slobodno", "vreme", "tokom", "ve\u010deri", "uspeo", "sam", "da", "ga", "tri", "puta", "podsetim", "na", "promociju", "lagano", "ispijaju\u0107i", "kafu", "dobrodo\u0161lice", "i", "\u010da\u0161icu", "doma\u0107e", "rakije", "razgovor", "je", "bio", "ispunjen", "razli\u010ditim", "temama", "knji\u017eevnim", "istorijskim", "i", "kulturnim", "nakon", "gotovo", "sat", "i", "po", "razgovora", "do\u0161le", "su", "i", "one", "dijamantne", "religiozne", "teme", "vladika", "nam", "je", "pokazao", "kapelicu", "koju", "ne", "pokazuje", "svima", "to", "je", "bio", "kao", "poseban", "poklon", "za", "mene", "mo\u017eda", "ute\u0161ni", "poklon", "umesto", "posete", "vladike", "jefrema", "prvoj", "promociji", "moje", "knjige", "prelepa", "u", "vizantijskom", "stilu", "oslikana", "kapelica", "je", "jedna", "od", "najmanjih", "koje", "sam", "video", "ali", "dovoljno", "velika", "da", "se", "mo\u017ee", "slu\u017eiti", "sveta", "liturgija", "i", "da", "smo", "se", "u", "njoj", "sa", "ponosom", "mogli", "fotografisati", "biti", "u", "dru\u0161tvu", "vladike", "jefrema", "kojem", "se", "svi", "sa", "velikim", "strahopo\u0161tovanjem", "obra\u0107aju", "bilo", "je", "dragoceno", "i", "nezaboravno", "iskustvo", "i", "veoma", "prijatno", "u", "njegovom", "vladi\u010danskom", "dvoru", "ose\u0107ali", "smo", "se", "kao", "u", "najbogatijoj", "gostoprimnici", "a", "darovi", "poput", "o\u010dinskog", "blagoslova", "svedo\u010dili", "su", "ba\u0161", "o", "tome", "vladika", "nas", "je", "poveo", "da", "nam", "poka\u017ee", "svoje", "bogate", "salone", "vodio", "nas", "je", "da", "vidimo", "svu", "rasko\u0161", "vladi\u010danskog", "dvora", "ali", "najdu\u017ee", "smo", "se", "zadr\u017eali", "u", "kapelici", "\u0161etnji", "i", "fotografisanju", "po", "prekrasnim", "prostorijama", "vladi\u010danskog", "dvora", "prethodila", "je", "jo\u0161", "jedna", "molba", "da", "vladika", "do\u0111e", "na", "promociju", "knjige", "vladika", "je", "primetio", "moju", "upornost", "umesto", "svog", "dolaska", "dao", "mi", "je", "blagoslov", "da", "se", "knjiga", "mo\u017ee", "predstavljati", "u", "celoj", "njegovoj", "eparhiji", "tako", "smo", "uzev\u0161i", "blagoslov", "oti\u0161li", "da", "se", "pripremimo", "za", "predstoje\u0107u", "promociju", "koja", "je", "po\u010dinjala", "u", "19", "\u010dasova", "uz", "neizmerno", "zalaganje", "svih", "organizatora", "promocije", "sve", "je", "ve\u0107", "ranije", "bilo", "spremno", "u", "ve\u0107nici", "banskog", "dvora", "sala", "se", "polako", "popunjavala", "posetiocima", "i", "horom", "\u201cpojnica", "prepodobna", "mati", "angelina", "srpska\u201d", "koji", "su", "\u010dekali", "da", "otkuca", "19:00", "i", "da", "tada", "sa", "molitvom", "o\u010de", "na\u0161", "otvore", "manifestaciju", "ceo", "naredni", "sat", "moja", "knjiga", "je", "bila", "sredi\u0161nja", "tema", "a", "tekstove", "iz", "nje", "pro\u010ditala", "je", "na", "najlep\u0161i", "mogu\u0107i", "na\u010din", "gospo\u0111a", "mira", "loli\u0107-mo\u010devi\u0107", "na", "kraju", "predstavljanja", "knjige", "obasut", "pljeskom", "do\u017eiveo", "sam", "i", "shvatio", "koliko", "su", "tekstovi", "i", "tema", "\u201csusreta", "sa", "svetim", "mestima\u201d", "te", "ve\u010deri", "otvorili", "posetiocima", "nove", "duhovne", "vidike", "slede\u0107eg", "dana", "posetili", "smo", "prijedor", "i", "uz", "bogate", "darove", "obradovanih", "prijedor\u010dana", "predstavili", "knjigu", "u", "njihovom", "gradu", "tamo", "me", "do\u010dekalo", "novo", "iznena\u0111enje", "pripremili", "su", "za", "promociju", "mladi", "glas", "devojke", "maje", "koja", "je", "svojim", "literarnim", "nastupom", "\u010ditaju\u0107i", "tekstove", "iz", "moje", "knjige", "dokazala", "da", "je", "tema", "\u201cpravoslavna", "duhovnost\u201d", "tra\u017eena", "i", "\u017eeljena", "u", "svetu", "mladih", "generacija", "povratkom", "iz", "prijedora", "zavr\u0161ili", "smo", "promotivne", "aktivnosti", "oko", "knjige", "u", "banjalu\u010dkoj", "eparhiji", "od", "vladike", "jefrema", "imamo", "blagoslov", "da", "mo\u017eemo", "i", "slede\u0107i", "put", "gostovati", "u", "njegovoj", "blagoslovom", "bogatoj", "eparhiji", "i", "da", "moja", "knjiga", "ima", "otvoreni", "put", "do", "njegove", "bogom", "dane", "i", "verne", "pastve", "nenad", "badovinac", "11", "11", "2013"]}