{"naslov": "ODR\u017dANA SJEDNICA EPARHIJSKOG SAVJETA ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKE EPARHIJE", "sadrzaj": ["prizivom", "svetog", "duha", "za", "blagosloven", "rad", "eparhijskog", "savjeta", "u", "utorak", "11", "marta", "2014", "godine", "u", "prostorijama", "eparhije", "u", "zagrebu", "otpo\u010delo", "je", "zasjedanje", "eparhijskog", "savjeta", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "izvijestio", "je", "\u010dlanove", "savjeta", "o", "svom", "arhipastirskom", "radu", "kao", "i", "o", "svim", "va\u017enim", "doga\u0111ajima", "koji", "se", "odnose", "na", "crkveno-duhovni", "\u017eivot", "eparhije", "u", "protekloj", "godini", "izlo\u017eena", "su", "iskustva", "koja", "se", "ti\u010du", "saradnje", "sa", "dr\u017eavnim", "tijelima", "obnovom", "i", "izgradnjom", "crkava", "povratom", "crkvene", "imovine", "vjerskom", "nastavom", "radom", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "i", "radom", "gospodara", "u", "zagrebu", "usvojeni", "su", "zavr\u0161ni", "ra\u010dun", "euo-a", "za", "2013", "godinu", "i", "predlog", "bud\u017eeta", "za", "2014", "godinu.posebna", "pa\u017enja", "je", "posve\u0107ena", "\u017eivotu", "vjernika", "na", "parohijama", "koji", "se", "susre\u0107u", "sa", "sve", "ve\u0107im", "materijalnim", "i", "finansijskim", "problemima", "kako", "u", "republici", "hrvatskoj", "tako", "i", "u", "republici", "sloveniji.na", "zavr\u0161etku", "sjednice", "mitropolit", "jovan", "se", "zahvalio", "svim", "\u010dlanovima", "ovog", "crkvenog", "tijela", "na", "ulo\u017eenom", "trudu", "kojim", "potvr\u0111uju", "svoju", "ljubav", "prema", "crkvi", "i", "bo\u017eijem", "narodu", "utorak", "11", "mart", "2014", "izvor"]}