{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI NA DAN SV. SVE\u0160TMU\u010c. TEODOTA KIRINEJSKOG", "sadrzaj": ["u", "subotu", "15", "marta", "2014", "godine", "na", "dan", "svetog", "sve\u0161tenomu\u010denika", "teodota", "kirinejskog", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "paroha", "u", "vojakovcu", "i", "kri\u017eevcima", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "paroha", "u", "koprivnici", "i", "jereja", "milana", "jovanovi\u0107a", "drugog", "paroha", "mariborskog", "u", "svojoj", "besedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "govorio", "o", "blagodati", "molitve", "i", "zna\u010daju", "podviga", "tokom", "velikog", "posta", "\u201eevo", "nas", "pri", "kraju", "druge", "nedelje", "\u010dasnog", "posta", "koja", "je", "posebno", "posve\u0107ena", "svetom", "grigoriju", "palami", "velikom", "molitveniku", "iz", "14", "veka", "sa", "svete", "gore", "atonske", "kada", "je", "bio", "veoma", "razvijen", "mona\u0161ki", "obi\u010daj", "u", "praktikovanju", "isusove", "molitve", "gospode", "isuse", "hriste", "sine", "bo\u017eji", "pomiluj", "me", "gre\u0161nog", "to", "je", "bila", "tako", "sna\u017ena", "molitva", "da", "je", "iskrenim", "monasima", "bog", "darovao", "blagodat", "da", "do\u017eive", "nestvorenu", "tavorsku", "svetlost", "koju", "su", "do\u017eiveli", "sveti", "apostoli", "kad", "su", "bili", "sa", "gospodom", "isusom", "hristom", "na", "gori", "preobra\u017eenja", "to", "je", "ono", "ose\u0107anje", "koje", "je", "apostol", "petar", "imao", "kad", "je", "rekao", "gospodu", "hristu", "videv\u0161i", "preobra\u017eenog", "gospoda", "gospode", "dobro", "nam", "je", "ovde", "biti", "osetio", "je", "takvo", "raspolo\u017eenje", "u", "du\u0161i", "za", "koje", "je", "\u017eeleo", "da", "ostane", "neprestano", "do", "kraja", "njegovog", "\u017eivota", "tu", "nestvorenu", "tavorsku", "svetlost", "blagodatnu", "silu", "\u0161to", "ispunjava", "vernu", "decu", "bo\u017eju", "koja", "se", "iskreno", "bogu", "obra\u0107aju", "do\u017eivljavaju", "i", "monasi", "na\u0161eg", "vremena", "koji", "se", "u", "svojim", "kelijama", "podvizavaju", "i", "poste", "i", "mole", "ne", "samo", "za", "sebe", "nego", "za", "ceo", "svet", "u", "na\u0161oj", "srpskoj", "keliji", "svetog", "save", "u", "kareji", "monah", "koji", "tamo", "boravi", "po", "karejskom", "tipiku", "du\u017ean", "je", "da", "pro\u010dita", "psaltir", "150", "psalama", "svakoga", "dana", "\u2013", "da", "se", "moli", "za", "sebe", "za", "na\u0161u", "crkvu", "na\u0161", "narod", "za", "sve", "hri\u0161\u0107ane", "sveta", "i", "za", "ceo", "svet", "to", "je", "bila", "ideja", "i", "molitvena", "snaga", "svetoga", "save", "koju", "je", "ostavio", "svojim", "naslednicima", "u", "karejskoj", "keliji\u2026", "za\u0161to", "je", "ta", "molitva", "gospode", "isuse", "hriste", "sine", "bo\u017eji", "pomiluj", "me", "gre\u0161nog", "dobila", "toliku", "vrednost", "u", "mona\u0161kom", "podvizavanju", "u", "jevan\u0111elju", "je", "gospod", "isus", "hristos", "rekao", "apostolima", "da", "\u0107e", "imenom", "njegovim", "izgoniti", "demone", "iz", "bolesnih", "ljudi\u2026", "\u201c", "rekao", "je", "mitropolit", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "za", "hodo\u010dasni\u010dku", "grupu", "iz", "ljubljane", "i", "sve", "okupljene", "vernike", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditali", "su", "otac", "gavrilo", "i", "otac", "\u0111or\u0111e", "usledila", "je", "trpeza", "ljubavi", "na", "kojoj", "je", "sa", "vernicima", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "bio", "i", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan"]}