{"naslov": "MITROPOLIT JOVAN NA MLADENCE \u2013 SV. 40 MU\u010cENIKA SEVASTIJSKIH - SLU\u017dIO U MANASTIRU LEPAVINI  ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "22", "marta", "2014", "godine", "na", "dan", "svetih", "40", "mu\u010denika", "sevastijskih", "\u2013", "mladence", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "vu\u010dkovi\u0107a", "nastojatelja", "manastira", "i", "protojereja-stavrofora", "marka", "nogi\u0107a", "iz", "zagreba", "vernike", "koji", "su", "se", "pripremili", "za", "sveto", "pri\u010de\u0161\u0107e", "ispovedao", "je", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "paroh", "u", "koprivnici", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "u", "besedi", "govorio", "o", "molitvenom", "se\u0107anju", "na", "pokojne", "u", "subotne", "dane", "tokom", "velikog", "posta", "i", "prazniku", "svetih", "40", "mu\u010denika", "sevastijskih", "\u201edraga", "bra\u0107o", "i", "sestre", "evo", "ove", "tre\u0107e", "subote", "\u010dasnog", "posta", "vr\u0161imo", "molitve", "i", "za", "mrtve", "druge", "tre\u0107e", "i", "\u010detvrte", "subote", "\u010dasnog", "posta", "crkva", "je", "odredila", "da", "se", "se\u0107amo", "svojih", "pokojnih", "srodnika", "i", "da", "tako", "zajedni\u010dki", "ova", "zemaljska", "crkva", "i", "ona", "nebeska", "bude", "objedinjena", "danas", "je", "jo\u0161", "jedan", "veliki", "i", "zna\u010dajan", "doga\u0111aj", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "crkvi", "kada", "se", "vr\u0161i", "uspomena", "i", "obra\u0107anje", "molitvama", "sv", "40", "mu\u010denika", "sevastijskih", "\u2013", "mladenci", "\u2013", "koji", "su", "postradali", "kao", "hri\u0161\u0107ani", "te\u0161kim", "mukama", "i", "tako", "posvedo\u010dili", "svoju", "veru", "u", "\u017eivoga", "boga", "gospoda", "isusa", "hrista", "spasitelja", "na\u0161eg", "koji", "je", "do\u0161ao", "u", "svet", "da", "nas", "nau\u010di", "volji", "bo\u017ejoj", "i", "ponovo", "vrati", "u", "naru\u010dje", "bo\u017eje", "mladenci", "su", "u", "srpskoj", "crkvi", "jedan", "lep", "praznik", "i", "obi\u010daj", "kada", "roditelji", "pose\u0107uju", "mladence", "i", "daruju", "ih", "raznim", "darovima", "da", "budu", "dobri", "doma\u0107ini", "da", "\u017eive", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "u", "ovome", "svetu", "na\u0161a", "du\u017enost", "je", "da", "u", "ovome", "svetu", "vodimo", "duhovnu", "borbu", "za", "duhovni", "\u010disti", "\u017eivot", "za", "sveti", "\u017eivot", "stoji", "u", "svetom", "pismu", "\u201evolja", "bo\u017eja", "je", "svetost", "va\u0161a\u201c", "volja", "bo\u017eja", "je", "da", "\u017eivimo", "svetim", "\u017eivotom", "kao", "\u0161to", "su", "\u017eiveli", "mnogi", "ugodnici", "bo\u017eji", "koji", "su", "se", "u", "ovome", "svetu", "borili", "za", "duhovne", "vrednosti", "za", "nas", "hri\u0161\u0107ane", "je", "najva\u017enije", "da", "negujemo", "hri\u0161\u0107ansku", "veru", "kao", "narod", "da", "\u010duvamo", "svoje", "ime", "svoj", "jezik", "i", "pismo", "svoju", "kulturu", "svoje", "obi\u010daje\u2026", "bez", "obzira", "gde", "se", "nalazili", "u", "ovome", "svetu", "da", "ne", "zaboravimo", "roditelje", "da", "ne", "zaboravimo", "pretke", "svoje", "koji", "su", "\u017eiveli", "u", "hri\u0161\u0107anskoj", "veri", "i", "bili", "veliki", "i", "\u010destiti", "ljudi", "mnoga", "velika", "imena", "su", "zabele\u017eena", "i", "u", "svetovnoj", "i", "u", "crkvenoj", "istoriji", "na\u0161a", "je", "du\u017enost", "da", "isto", "tako", "vodimo", "brigu", "da", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "obradujemo", "svoje", "roditelje", "i", "pretke\u2026", "nalazimo", "se", "u", "ovome", "svetu", "koji", "mnogo", "\u0161to\u0161ta", "nudi", "\u0161to", "nije", "dobro", "za", "ljudsku", "du\u0161u", "vreme", "\u010dasnog", "posta", "je", "crkva", "odredila", "da", "razmi\u0161ljamo", "o", "svojoj", "du\u0161i", "o", "svojim", "postupcima", "da", "na\u0161", "\u017eivot", "\u0161to", "vi\u0161e", "uskladimo", "sa", "zapovestima", "bo\u017ejim\u2026\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "u", "besedi", "po", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "i", "kratkog", "poslu\u017eenja", "o", "gavrilo", "i", "o", "marko", "su", "za", "vernike", "i", "hodo\u010dasnike", "koji", "su", "grupno", "stigli", "iz", "minhena", "nema\u010dka", "i", "kozarske", "dubice", "republika", "srpska", "bih", "\u010ditali", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "svi", "prisutni", "vernici", "su", "potom", "pozvani", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "na", "kojoj", "je", "sa", "vernim", "narodom", "bio", "i", "mitropolit", "jovan"]}