{"naslov": "UPOKOJIO SE U GOSPODU MITROPOLIT ZAGREBA\u010cKO-LJUBLJANSKI JOVAN (PAVLOVI\u0106)", "sadrzaj": ["danas", "3", "aprila", "2014", "godine", "u", "18,10", "\u010dasova", "prestavio", "se", "u", "gospodu", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "jovan", "pavlovi\u0107", "mitropolitu", "se", "pre", "nekoliko", "dana", "pogor\u0161alo", "zdravstveno", "stanje", "pa", "je", "sme\u0161ten", "u", "klini\u010dko-bilni\u010dki", "centar", "sestre", "milosrdnice", "u", "zagrebu", "gde", "je", "posle", "mo\u017edanog", "udara", "operisan", "u", "subotu", "29", "marta", "ove", "godine", "i", "pored", "predanog", "zalaganja", "lekara", "ove", "ugledne", "zdravstvene", "ustanove", "mitropolit", "jovan", "se", "prestavio", "gospodu", "danas", "3", "aprila", "2014", "godine", "u", "18,10", "\u010dasova", "o", "upokojenju", "mitropolitovom", "obave\u0161ten", "je", "njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "kao", "i", "svi", "\u010dlanovi", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "sa", "glavnim", "sekretarom", "protojerejem-stavroforom", "savom", "jovi\u0107em", "koji", "\u0107e", "u", "vanrednoj", "sednici", "doneti", "odliku", "ko", "\u0107e", "administrirati", "mitropolijom", "zagreba\u010dko-ljubljanskom", "i", "utvrditi", "sve", "potrebne", "detalje", "oko", "pogreba", "mitropolita", "jovana", "biografija", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jovana", "bla\u017eenopo\u010div\u0161i", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "jovan", "je", "ro\u0111en", "22", "oktobra", "1936", "godine", "u", "slavonskom", "selu", "medincima", "kod", "podravske", "slatine", "od", "roditelja", "save", "i", "julke", "pavlovi\u0107", "osnovnu", "\u0161kolu", "je", "zavr\u0161io", "u", "rodnom", "mestu", "a", "ni\u017eu", "gimnaziju", "sa", "malom", "maturom", "u", "podravskoj", "slatini", "posle", "toga", "se", "upisuje", "u", "bogosloviju", "svetog", "save", "u", "manastiru", "rakovici", "kao", "u\u010denik", "njene", "prve", "posleratne", "petrorazredne", "generacije", "sti\u010de", "srednjo\u0161kolsko", "obrazovanje", "u", "vremenu", "od", "1951", "do", "1956", "godine", "na", "bogoslovskom", "fakultetu", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "beogradu", "diplomirao", "je", "1963", "godine", "posle", "\u010dega", "odlazi", "na", "postdiplomske", "studije", "u", "nema\u010dku", "gde", "je", "na", "evangelisti\u010dkoj", "akademiji", "u", "\u0161lezvigu", "i", "teolo\u0161kom", "fakultetu", "u", "kilu", "prou\u010dava", "evangelisti\u010dku", "teologiju", "a", "na", "ludvig-maksimilijan", "univerzitetu", "u", "minhenu", "studira", "rimokatoli\u010dku", "teologiju", "i", "vizantologiju", "kod", "znamenitog", "profesora", "beka.boravio", "je", "i", "u", "belgiji", "u", "benediktinskom", "manastiru", "\u0161efton", "a", "u", "nema\u010dkoj", "u", "benediktinskom", "manastiru", "maria", "lah", "kod", "koblenca", "i", "u", "nideraltaihu", "kod", "minhena", "gde", "se", "bogoslu\u017eenja", "obavljaju", "po", "vizantijskom", "i", "zapadnom", "latinskom", "obredu", "po", "zavr\u0161etku", "postdiplomskih", "studija", "vra\u0107a", "se", "u", "otad\u017ebinu", "i", "stavlja", "na", "raspolaganje", "svojoj", "crkvi", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "ga", "postvlja", "za", "suplenta", "bogoslovije", "u", "prizrenu", "gde", "je", "radio", "u", "toku", "\u0161kolske", "1966/67", "godine", "na", "po\u010detku", "idu\u0107e", "\u0161kolske", "1967/68", "godine", "po", "potrebi", "slu\u017ebe", "preme\u0161ten", "je", "za", "suplenta", "bogoslovije", "u", "manastiru", "krki", "gde", "ga", "episkop", "dalmatinski", "stefan", "mona\u0161i", "18", "novembra", "1967", "a", "sutradan", "19", "novembra", "u", "bosanskom", "grahovu", "rukopola\u017ee", "u", "\u010din", "jero\u0111akona", "u", "\u010din", "jeromonaha", "rukopolo\u017een", "je", "2", "marta", "1969", "godine", "u", "kistanju", "pored", "nastavni\u010dke", "du\u017enosti", "i", "du\u017enosti", "glavnog", "vaspita\u010da", "u", "bogosloviji", "kao", "i", "redovnih", "manastirskih", "poslu\u0161anja", "o", "jovan", "je", "sve", "do", "izbora", "za", "episkopa", "uspe\u0161no", "rukovodio", "\u0161kolskom", "i", "manstirskom", "bibliotekom", "profesorski", "ispit", "iz", "prakti\u010dne", "grupe", "bogoslovskih", "predmeta", "pola\u017ee", "16", "marta", "1972", "godine", "i", "nedugo", "po", "tom", "sveti", "arhijerejski", "sinod", "postavlja", "ga", "za", "profesora", "ove", "bogoslovije", "delatnost", "mitropolita", "jovana", "nije", "se", "svodila", "samo", "na", "redovnu", "nastavu", "u", "\u0161koli", "i", "vaspitavanje", "u\u010denika", "jer", "je", "polje", "njegovog", "rada", "u", "vinogradu", "gospodnjem", "bilo", "daleko", "\u0161ire", "i", "daleko", "obimnije", "tako", "odmah", "po", "rukopolo\u017eenju", "za", "jeromonaha", "vidimo", "ga", "kako", "opslu\u017euje", "srpsku", "pravoslavnu", "parohiju", "u", "biovi\u010dinu", "selu", "a", "zatim", "i", "manastirsku", "parohiju", "u", "kistanju", "sveti", "sinod", "imenuje", "ga", "za", "\u010dlana", "komisije", "za", "preuzimanje", "sakralnih", "crkvenih", "predmeta", "koji", "su", "za", "vreme", "drugog", "svetskog", "rata", "odneti", "i", "od", "tada", "se", "nalazili", "u", "povijesnom", "muzeju", "i", "drugim", "kulturnim", "ustanovama", "u", "zagrebu", "pored", "toga", "biva", "na", "sastanku", "komisije", "svetskog", "saveta", "crkava", "za", "me\u0111ucrkvenu", "pomo\u0107", "odr\u017eanom", "4", "decembra", "1967", "u", "beogradu", "zatim", "u\u010destvuje", "na", "internacionalnim", "crkvenim", "konferencijama", "prvo", "u", "vodicama", "kod", "\u0161ibenika", "od", "3", "do", "7", "septembra", "1973", "i", "u", "belgiji", "od", "19", "do", "26", "jula", "1976", "sa", "episkopom", "stefanom", "prisustvovao", "je", "jubilarnoj", "proslavi", "rimokatoli\u010dke", "crkve", "odr\u017eanoj", "u", "splitu", "i", "solinu", "septembra", "1976", "godine", "sve", "ovo", "zajedno", "govori", "o", "jednoj", "velikoj", "dinamici", "mitropolita", "jovana", "u", "radu", "na", "svim", "poljima", "koja", "mu", "je", "poveravala", "crkva", "a", "plodovi", "tog", "rada", "su", "nesumnjivo", "zapa\u017eeni", "jer", "vidimo", "da", "ga", "je", "njegov", "nadle\u017eni", "arhijerej", "za", "ovo", "vreme", "odlikovao", "\u010dinom", "sin\u0111ela", "i", "protosin\u0111ela", "i", "na", "kraju", "\u010dinom", "arhimandrita", "me\u0111utim", "najve\u0107a", "ocena", "njegovog", "dosada\u0161njeg", "rada", "jeste", "odluka", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "od", "21", "maja", "1977", "kojom", "je", "izabran", "za", "episkopa", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "ovo", "je", "tada\u0161nji", "patrijarh", "sroski", "german", "istakao", "u", "svom", "pozdravnom", "govoru", "prilikom", "hirotonije", "episkopa", "jovana", "mitropolit", "joavn", "je", "bio", "\u010dlan", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "u", "vi\u0161e", "mandata", "administrirao", "je", "slavonskom", "eparhijom", "posle", "smrti", "vladike", "emilijana", "od", "1982-1985", "godine", "posle", "upokojenja", "episkopa", "gornjokarlova\u010dkog", "simeona", "administrirao", "je", "eparhijom", "do", "izbora", "episkopa", "nikanora", "u", "patrijar\u0161ijskom", "preduze\u0107u", "dobro\u010dinstvo", "bio", "je", "na", "du\u017enosti", "direktora", "u", "pe\u0107koj", "patrijar\u0161iji", "1990", "godine", "predsedavao", "je", "svetim", "arhijerejskim", "saborom", "odlukom", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "od", "20", "maja", "1992", "godine", "izabran", "je", "za", "predsednika", "episkopskog", "saveta", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "republici", "hrvatskoj", "pa", "je", "u", "tom", "svojstvu", "potpisao", "ugovor", "sa", "predsednikom", "vlade", "ivicom", "ra\u010danom", "o", "odnosima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "i", "vlade", "republike", "hrvatske", "odlukom", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "od", "23", "maja", "1995", "g", "odine", "umoljen", "je", "da", "privremeno", "u", "cilju", "pomo\u0107i", "izbeglim", "arhijerejima", "sa", "ratnih", "podru\u010dja", "preuzme", "duhovno", "staranje", "o", "vernom", "narodu", "i", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "republici", "hrvatskoj", "odlukom", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "iz", "1994", "godine", "pro\u0161irena", "je", "jurisdikcija", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "i", "na", "srbe", "u", "republici", "italiji", "pa", "je", "mitropolit", "jovan", "krajem", "jula", "iste", "godine", "u", "hramu", "svetog", "spiridona", "\u010dudotvorca", "u", "trstu", "preuzeo", "du\u017enost", "od", "episkopa", "srednjoevropskog", "konstantina", "boravkom", "u", "italiji", "mitropolit", "jovan", "preuzeo", "je", "duhovno", "staranje", "u", "parohijama", "pored", "trsta", "i", "rima", "i", "u", "novoosnovanim", "parohijama", "vi\u0107enci", "i", "milanu", "osnivanjem", "eparhije", "mitropolit", "je", "razre\u0161en", "od", "duhovnog", "staranja", "nad", "vernima", "u", "italiji", "radi", "negovanja", "odnosa", "sa", "rimokatoli\u010dkom", "crkvom", "mitropolit", "jovan", "je", "vi\u0161e", "puta", "bio", "delegat", "patrijarha", "srpskog", "pavla", "i", "imao", "priliku", "da", "pozdravi", "papu", "jovana", "pavla", "ii", "mitropolit", "je", "posebnu", "pa\u017enju", "poklanjao", "manastiru", "lepavini", "i", "manastirskom", "bratstvu", "sa", "arhimandritom", "gavrilom", "na", "\u010delu", "kao", "titularni", "episkop", "lepavinski", "i", "vikarni", "episkop", "patrijarha", "srpskog", "germana", "a", "od", "1982", "godine", "kao", "mitropolit", "zagreba\u010dki", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "29.05.2007.godine", "na", "tre\u0107i", "dan", "duhova", "proslavio", "trideset", "godina", "svoje", "arhijerejske", "slu\u017ebe", "3", "april", "2014", "", "18:21", "izvor", "http://www.spc.rs"]}