{"naslov": "NA PRAZNIK CVETI EPISKOP DALMATINSKI G. FOTIJE SLU\u017dIO SV. LITURGIJU U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["praznik", "ulaska", "gospoda", "isusa", "hrista", "u", "jerusalim", "\u2013", "cveti", "proslavljen", "je", "u", "manastiru", "lepavini", "u", "liturgijskom", "sabranju", "i", "duhovnoj", "radosti", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "slu\u017eio", "je", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "dalmatinski", "g", "fotije", "privremeni", "administrator", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "a", "saslu\u017eivali", "su", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "jerej", "\u0111or\u0111e", "filipovi\u0107", "paroh", "vojakova\u010dki", "i", "kri\u017eeva\u010dki", "proto\u0111akon", "dajan", "trifunovi\u0107", "i", "\u0111akon", "uglje\u0161a", "pilinger", "uz", "molitveno", "u\u010de\u0161\u0107e", "na", "svetoj", "slu\u017ebi", "mnogobrojni", "verni", "narod", "je", "praznovanje", "ulaska", "gospoda", "isusa", "hrista", "u", "sveti", "grad", "krunisao", "pri\u010de\u0161\u0107em", "najsvetijim", "tajnama", "tela", "i", "krvi", "gospodnje", "u", "svojoj", "besedi", "preosve\u0107eni", "episkop", "fotije", "je", "najpre", "govorio", "o", "lepavinskoj", "svetinji", "\u010dudotvornoj", "ikoni", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "koja", "okuplja", "hodo\u010dasnike", "i", "\u0161iri", "blagoslov", "bogorodice", "a", "potom", "o", "sadr\u017eaju", "dva", "prazni\u010dna", "dana", "\u2013", "lazareve", "subote", "i", "cvetne", "nedelje", "", "kojima", "zavr\u0161ava", "sveta", "\u010detrdesetnica", "i", "koji", "nas", "uvode", "u", "velike", "i", "tu\u017ene", "dane", "stradalne", "sedmice", "\u201edanas", "na\u0161a", "sveta", "crkva", "praznuje", "dvojedini", "praznik", "vaskrsenje", "\u010detverodnevnog", "lazara", "iz", "mrtvih", "i", "ulazak", "gospoda", "na\u0161eg", "isusa", "hrista", "u", "jerusalim", "pobedonosni", "i", "stra\u0161ni", "hod", "ulaska", "gospoda", "hrista", "u", "jerusalim", "koji", "nam", "je", "praslika", "drugog", "dolaska", "hristovog", "i", "suda", "bo\u017ejeg", "\u010duli", "ste", "ju\u010de", "na", "bogoslu\u017eenju", "kako", "se", "se\u0107amo", "divnog", "doga\u0111aja", "kada", "je", "gospod", "hristos", "\u010detverodnevnog", "lazara", "vaskrsao", "iz", "mrtvih", "\u010detiri", "dana", "je", "lazar", "bio", "u", "grobu", "telo", "je", "ve\u0107", "po\u010delo", "da", "truli", "me\u0111utim", "gospod", "hristos", "ka\u017ee", "ja", "sam", "vaskrsenje", "i", "\u017eivot", "koji", "veruje", "u", "mene", "ne\u0107e", "umreti", "vavek", "to", "je", "najkonkretnije", "pokazao", "kad", "je", "podigao", "lazara", "koji", "je", "kasnije", "bio", "episkop", "na", "kipru", "\u2026", "gospod", "hristos", "je", "bog", "uvek", "prisutan", "na", "svakome", "mestu", "ako", "mi", "imamo", "otvoreno", "srce", "da", "ga", "primimo", "i", "prepoznamo", "i", "onda", "je", "lazareve", "sestre", "martu", "i", "mariju", "te\u0161io", "samo", "verujte", "ne", "pla\u010dite", "i", "ne", "tugujte", "samo", "verujte", "kad", "je", "do\u0161ao", "na", "mesto", "u", "vitaniji", "gde", "su", "sahranili", "lazara", "onda", "je", "gospod", "pitao", "gde", "ste", "ga", "polo\u017eili", "ne", "zato", "\u0161to", "nije", "znao", "gde", "je", "polo\u017een", "nego", "da", "bi", "pokazao", "da", "je", "i", "realan", "\u010dovek", "zato", "je", "i", "plakao", "pre", "toga", "i", "onda", "je", "samo", "jednom", "re\u010dju", "pozvao", "lazara", "iz", "mrtvih", "lazare", "ustani", "i", "lazar", "je", "vaskrsao", "posle", "\u010detiri", "dana", "to", "je", "upravo", "doga\u0111aj", "pred", "ulazak", "u", "jerusalim", "to", "je", "sve", "bilo", "potrebno", "da", "se", "uka\u017ee", "na", "vaskrsenje", "hristovo", "koje", "\u0107e", "se", "desiti", "za", "nedelju", "dana", "u", "jerusalimu", "ka\u017eu", "sveti", "oci", "da", "je", "to", "jo\u0161", "vi\u0161e", "bila", "slika", "sveop\u0161tog", "vaskrsenja", "iz", "mrtvih", "kada", "bude", "drugi", "dolazak", "hristov", "i", "sud", "bo\u017eji", "tako", "\u0107e", "svi", "u", "grobovima", "ili", "oni", "koji", "budu", "\u017eivi", "oni", "\u0107e", "se", "\u2013", "kako", "ka\u017ee", "otkrovenje", "\u2013", "u", "jednom", "trenutku", "preobraziti", "od", "sile", "i", "slave", "bo\u017eje", "i", "svi", "\u0107emo", "izi\u0107i", "na", "susret", "gospodu", "na", "susret", "gospodu", "ali", "na", "sud", "bra\u0107o", "i", "sestre", "tako", "u\u010di", "na\u0161a", "sveta", "crkva\u2026\u201c", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "", "besedu", "episkopa", "fotija", "u", "manastiru", "lepavini", "na", "cveti", "2014", "poslu\u0161ajte", "i", "pouku", "koju", "je", "vladika", "izgovorio", "za", "trpezom", "ljubavi", "na", "kraju", "besede", "je", "vladika", "fotije", "rekao", "\u201epomolili", "smo", "se", "bogu", "i", "za", "nedavno", "preminuloga", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jovana", "koga", "smo", "ispratili", "pro\u0161le", "nedelje", "u", "subotu", "njegova", "se", "misija", "ovde", "na", "zemlji", "zavr\u0161ila", "ali", "mi", "\u0107emo", "ga", "neprestano", "imati", "u", "svojim", "molitvama", "i", "pominjati", "ga", "kao", "svoga", "duhovnog", "oca", "i", "pastira", "koji", "se", "u", "te\u0161ko", "raspeto", "vreme", "ovde", "borio", "sa", "problemima\u2026", "i", "nosio", "krst", "sa", "svojim", "narodom", "ovde\u2026\u201c", "na", "zavr\u0161etku", "svete", "liturgije", "vernicima", "su", "podeljene", "vrbice", "koje", "se", "po", "tradiciji", "u", "crkvama", "dele", "na", "lazarevu", "subotu", "i", "cvetnu", "nedelju", "kao", "simboli\u010dno", "podse\u0107anje", "na", "sve\u010dani", "do\u010dek", "pri", "ulasku", "gospoda", "hrista", "na", "magaretu", "u", "jerusalim", "kada", "\u201emnogi", "prostrije\u0161e", "haljine", "svoje", "po", "putu", "a", "drugi", "rezahu", "granje", "od", "drve\u0107a", "i", "prostirahu", "po", "putu\u201c", "mk", "11,8", "posle", "poslu\u017eenja", "u", "porti", "manastira", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditali", "su", "o", "gavrilo", "i", "o", "\u0111or\u0111e", "nastojatelj", "manastira", "o", "gavrilo", "je", "potom", "sve", "prisutne", "vernike", "i", "hodo\u010dasnike", "njih", "vi\u0161e", "od", "dve", "stotine", "pozvao", "na", "prazni\u010dnu", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "zajedno", "sa", "vernim", "narodom", "bio", "je", "i", "preosve\u0107eni", "episkop", "fotije", "na", "kraju", "zajedni\u010dkog", "ru\u010dka", "vladika", "fotije", "se", "jo\u0161", "jednom", "obratio", "vernicima", "\u201evi", "znate", "da", "je", "kod", "nas", "obi\u010daj", "da", "pored", "besede", "u", "crkvi", "bude", "i", "jedna", "beseda", "za", "trpezom", "ljubavi", "u", "crkvi", "smo", "se", "na", "svetoj", "liturgiji", "pri\u010destili", "duhovno", "smo", "zajedni\u010darili", "sa", "bogom", "a", "sada", "nam", "kao", "telesnim", "zemaljskim", "ljudima", "treba", "i", "zemaljska", "hrana", "tako", "je", "bilo", "i", "tako", "je", "danas", "na", "svetoj", "gori", "da", "odmah", "iz", "crkve", "narod", "ide", "u", "trpezariju", "i", "to", "je", "bio", "simbol", "agape", "ranohri\u0161\u0107anske", "ve\u010dere", "ljubavi\u2026", "i", "za", "ovom", "trpezom", "da", "zablagodarim", "bogu", "i", "presvetoj", "bogorodici", "lepavinskoj", "\u0161to", "smo", "se", "sabrali", "danas", "\u0161to", "nas", "je", "blagodat", "svetoga", "duha", "sabrala", "u", "ovoj", "svetinji", "da", "se", "na", "prvom", "mestu", "pomolimo", "bogu", "da", "se", "udubimo", "u", "tajnu", "praznika", "koji", "smo", "danas", "praznovali", "tajnu", "vaskrsenja", "\u010detverodnevnog", "lazara", "i", "tajnu", "ulaska", "gospoda", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "u", "jerusalim", "i", "da", "budemo", "sada", "ovih", "dana", "sa", "svojom", "crkvom", "gde", "budete", "bili", "da", "pratimo", "dalja", "bogoslu\u017eenja", "i", "u\u010destvujemo", "liturgijski", "u", "tim", "doga\u0111ajima", "velike", "nedelje", "kada", "su", "najdramati\u010dniji", "doga\u0111aji", "najbitniji", "za", "spasenje", "\u010ditavog", "sveta", "to", "je", "drama", "stradanja", "raspe\u0107a", "hristovog", "ali", "i", "njegovog", "slavnog", "vaskrsenja\u2026\u201c", "osim", "hodo\u010dasni\u010dkih", "grupa", "iz", "banjaluke", "je", "na", "cvetnu", "nedelju", "u", "manastir", "do\u0161la", "i", "novinarska", "ekipa", "sa", "radio", "televizije", "republike", "srpske", "sa", "urednicom", "mirom", "loli\u0107-mo\u010devi\u0107", "da", "bi", "napravila", "televizijski", "prilog", "za", "rtrs", "o", "proslavi", "cveti", "u", "lepavinskoj", "svetoj", "obitelji", "iz", "manastira", "je", "preosve\u0107eni", "episkop", "fotije", "u", "pratnji", "jereja", "\u0111or\u0111a", "filipovi\u0107a", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "i", "proto\u0111akona", "dajana", "trifunovi\u0107a", "oti\u0161ao", "u", "koprivnicu", "gde", "je", "obi\u0161ao", "hram", "svete", "trojice", "nadle\u017eni", "paroh", "o", "radovan", "upoznao", "je", "vladiku", "sa", "stanjem", "u", "parohiji", "i", "verskim", "\u017eivotom", "svojih", "parohijana", "fotogalerija", "14.04.2014", "manastir", "lepavina"]}