{"naslov": "U MANASTIRU LEPAVINI PROSLAVLJEN PRAZNIK VASKRSENJA HRISTOVOG", "sadrzaj": ["hri\u0161\u0107anski", "praznik", "nad", "praznicima", "vaskrsenje", "gospoda", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "sve\u010dano", "je", "proslavljen", "u", "manastiru", "lepavini", "nastojatelj", "manastira", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "i", "jeromonah", "vasilije", "srbljan", "odslu\u017eili", "su", "vaskrsno", "jutrenje", "koje", "je", "zapo\u010delo", "litijom", "oko", "manastirskog", "hrama", "kao", "i", "prazni\u010dnu", "svetu", "liturgiju", "s", "po\u010detkom", "u", "9.30", "\u010dasova", "u", "sve\u010danoj", "liturgijskoj", "proslavi", "vaskrsenja", "hristovog", "u\u010destvovalo", "je", "oko", "150", "vernika", "od", "kojih", "se", "veliki", "broj", "pri\u010destio", "najsvetijim", "hristovim", "tajnama", "vaskrsnu", "poslanicu", "njegove", "svetosti", "patrijarha", "srpskog", "g", "irineja", "u", "kojoj", "je", "vernim", "\u010dedima", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "upu\u0107en", "poziv", "da", "budu", "\u201eistinski", "i", "su\u0161tinski", "pri\u010dasnici", "novog", "i", "ve\u010dnog", "prole\u0107a", "hrista", "gospoda\u201c", "pro\u010ditao", "je", "jeromonah", "vasilije", "\u201emi", "danas", "slavimo", "hrista", "vaskrsloga", "slavimo", "smrt", "smrti", "slavimo", "razru\u0161enje", "ada", "slavimo", "po\u010detak", "novoga", "\u017eivota", "slavimo", "uzro\u010dnika", "svega", "toga", "jedinog", "blagoslovenog", "i", "preproslavljenog", "u", "vekove", "vekova\u201c", "nakon", "\u0161to", "su", "na", "kraju", "svete", "liturgije", "vernicima", "podeljena", "vaskrsna", "jaja", "simbol", "vaskrsenja", "uprili\u010deno", "je", "poslu\u017eenje", "u", "manastirskoj", "porti", "koje", "je", "proteklo", "u", "prazni\u010dnom", "raspolo\u017eenju", "i", "radosti", "\u201eovo", "je", "dan", "koji", "stvori", "gospod", "zaradujmo", "se", "i", "razveselimo", "se", "u", "njemu\u201c", "liturgijsko", "praznovanje", "vaskrsa", "u", "manastiru", "lepavini", "za", "potrebe", "hrvatske", "televizije", "zabele\u017eila", "je", "snimateljska", "ekipa", "iz", "koprivnice", "fotogalerija", "manastir", "lepavina", "20.04.2014"]}