{"naslov": "EPISKOP FOTIJE POSJETIO SRPSKU PRAVOSLAVNU OP\u0160TU GIMNAZIJU U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "ponedeljak", "28", "aprila", "2014", "godine", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "dalmatinski", "gospodin", "fotije", "administrator", "upra\u017enjene", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "posjetio", "je", "srpsku", "pravoslavnu", "op\u0161tu", "gimnaziju", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "u", "zagrebu", "episkop", "se", "najprije", "u", "zbornici", "susreo", "upoznao", "i", "razgovarao", "sa", "predava\u010dima", "i", "zaposlenima", "u", "gimnaziji", "interesovao", "se", "za", "rad", "\u0161kole", "i", "uslove", "koji", "su", "profesorima", "na", "raspolaganju", "vladika", "je", "istakao", "da", "mu", "je", "i", "samom", "prosvjeta", "veoma", "bliska", "sedamnaest", "punih", "godina", "je", "vezan", "uz", "crkvenu", "prosvjetu", "najprije", "kroz", "rad", "u", "bogosloviji", "u", "sremskim", "karlovcima", "gdje", "ga", "je", "zatekao", "izbor", "za", "episkopa", "1999", "godine", "a", "potom", "kroz", "rad", "u", "bogosloviji", "u", "manastiru", "krka", "uslijedio", "je", "potom", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "susret", "sa", "u\u010denicima", "kojima", "se", "episkop", "obratio", "govore\u0107i", "o", "va\u017enosti", "da", "na", "pravilan", "na\u010din", "koriste", "prednosti", "\u0161kolovanja", "u", "srpskoj", "pravoslavnoj", "op\u0161toj", "gimnaziji", "profesorima", "i", "u\u010denicima", "episkop", "je", "na", "blagoslov", "podijelio", "ikone", "i", "knjige", "izdanja", "eparhije", "ponedeljak", "28", "april", "2014", "izvor"]}