{"naslov": "U\u010cENICI IZ \u0110UR\u0110EVCA U POSETI MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "ponedeljak", "19", "maja", "2014", "godine", "manastir", "lepavinu", "je", "posetila", "grupa", "u\u010denika", "iz", "\u0111ur\u0111evca", "u", "okviru", "nastavnog", "programa", "na", "terenu", "skoro", "osamdeset", "u\u010denika", "sedmog", "razreda", "osnovne", "\u0161kole", "grgura", "karlov\u010dana", "u", "\u0111ur\u0111evcu", "posetilo", "je", "manastir", "lepavinu", "zajedno", "sa", "svojim", "verou\u010diteljima", "jelicom", "mrak", "brankom", "maznikom", "i", "darkom", "rajhom", "u", "manastirskom", "hramu", "jeromonah", "vasilije", "srbljan", "je", "upoznao", "u\u010denike", "sa", "istorijom", "lepavinskog", "manastira", "i", "sa", "u\u010denjem", "pravoslavne", "crkve", "o", "svetim", "ikonama", "istaknuv\u0161i", "duhovni", "zna\u010daj", "koji", "\u010dudotvorna", "ikona", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "ima", "za", "vernike", "ne", "samo", "pravoslavne", "u", "podravskom", "kraju", "u\u010denici", "su", "osim", "svetovavedenjskog", "hrama", "obi\u0161li", "i", "manastirsku", "kapelu", "posve\u0107enu", "ruskom", "svetitelju", "tihonu", "zadonskom", "kao", "i", "manastirski", "izvor", "na", "kraju", "je", "za", "uspomenu", "uslikana", "zajedni\u010dka", "fotografija"]}