{"naslov": "POSETA UDRUGE DEMOKROACIJA", "sadrzaj": ["u", "nedelju", "29", "juna", "2012", "godine", "u", "posetu", "manastiru", "lepavini", "do\u0161li", "su", "\u010dlanovi", "udruge", "demokroacija", "iz", "kri\u017eevaca", "oko", "petnaest", "\u010dlanova", "udruge", "zajedno", "sa", "svojim", "predsednikom", "\u017eeljkom", "picigom", "prisustvovalo", "je", "najpre", "svetoj", "liturgiji", "a", "posle", "poslu\u017eenja", "i", "molitvi", "za", "zdravlje", "koju", "je", "pred", "\u010dudotvornom", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "udruga", "demokroacija", "je", "osnovana", "je", "u", "kri\u017eevcima", "pro\u0161le", "godine", "u", "cilju", "\u0161irenja", "gra\u0111anske", "politi\u010dke", "kulture", "do", "sada", "broji", "oko", "pedeset", "\u010dlanova", "gosti", "iz", "kri\u017eevaca", "su", "pre", "odlaska", "iz", "manastira", "obi\u0161li", "i", "manastirsku", "kapelu", "sv", "tihona", "zadonskog", "na", "kraju", "je", "za", "uspomenu", "na", "ovu", "posetu", "uslikana", "zajedni\u010dka", "fotografija", "sa", "ocem", "gavrilom"]}