{"naslov": "USTOLI\u010cEN MITROPOLIT ZAGREBA\u010cKO-LJUBLJANSKI PORFIRIJE", "sadrzaj": ["njegova", "svetost", "patrijarh", "srpski", "g", "irinej", "uveo", "je", "danas", "13", "jula", "2014", "godine", "na", "svetoj", "arhijerejskoj", "liturgiji", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "visokopreosve\u0107enog", "g", "dr", "porfirija", "dosada\u0161njeg", "episkopa", "jegarskog", "u", "tron", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskih", "njegovoj", "svetosti", "su", "uz", "novoustoli\u010denog", "mitropolita", "saslu\u017eivali", "mitropoliti", "arkadijski", "vasilije", "iz", "antiohijske", "patrijar\u0161ije", "i", "crnogorsko-primorski", "amfilohije", "preosve\u0107ena", "gospoda", "episkopi", "karpasijski", "g", "hristofor", "iz", "kiparske", "arhiepiskopije", "ba\u010dki", "irinej", "izabrani", "\u017ei\u010dki", "justin", "australijsko-novozelandski", "irinej", "i", "izabrani", "austrijsko-\u0161vajcarski", "andrej", "tako\u0111e", "saslu\u017eivali", "su", "i", "arhimandriti", "lepavinski", "gavrilo", "izabrani", "episkopi", "jegarski", "jeronim", "srednjoevropski", "sergije", "topli\u010dki", "arsenije", "i", "timo\u010dki", "ilarion", "zatim", "protojerej-stavrofor", "dr", "savo", "jovi\u0107", "jeromonah", "isihije", "iz", "manastira", "kovilja", "prezviteri", "evstatije", "anastasopulos", "i", "haralampije", "teodasis", "iz", "atine", "i", "panajotis", "kostas", "sa", "kipra", "kao", "i", "\u0111akoni", "vladimir", "rumeni\u0107", "nenad", "radakovi\u0107", "i", "prokopije", "iz", "antiohijske", "patrijar\u0161ije", "bogoslu\u017eenju", "je", "pored", "gospode", "episkopa", "ose\u010dko-poljskog", "lukijana", "vranjskog", "pahomija", "\u0161umadijskog", "jovana", "brani\u010devskog", "ignatija", "dalmatinskog", "fotija", "biha\u0107ko-petrova\u010dkog", "atanasija", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "grigorija", "ra\u0161ko-prizrenskog", "teodosija", "gornjokarlova\u010dkog", "gerasima", "kru\u0161eva\u010dkog", "davida", "izabranog", "slavonskog", "jovana", "umirovljenog", "zvorni\u010dko-tuzlanskog", "vasilija", "i", "umirovljenog", "zahumsko-hercegova\u010dkog", "atanasija", "prisustvovalo", "mno\u0161tvo", "sve\u0161tenika", "kao", "i", "monasi", "i", "monahinje", "iz", "manastira", "u", "kovilju", "krke", "u", "dalmaciji", "\u017ei\u010de", "lepavine", "vaskrsenja", "gospodnjeg", "u", "ka\u0107u", "vavedenja", "u", "beogradu", "i", "drugih", "svetih", "obitelji", "dana\u0161njem", "sve\u010danom", "bogoslu\u017eenju", "prisustvovali", "su", "kardinal", "josip", "bozani\u0107", "nadbiskup", "alesandro", "deriko", "apostolski", "nuncije", "u", "hrvatskoj", "nadbiskup", "beogradski", "stanislav", "ho\u010devar", "biskupi", "ljubljanski", "andrej", "glavan", "sisa\u010dki", "vlado", "ko\u0161i\u0107", "po\u017ee\u0161ki", "antun", "\u0161kvor\u010devi\u0107", "celjski", "stanislav", "lipov\u0161ek", "izaslanik", "predsednika", "srbije", "jasmina", "mitrovi\u0107", "mari\u0107", "podpredsednik", "vlade", "srbije", "i", "ministar", "inostranih", "poslova", "ivica", "da\u010di\u0107", "ministar", "pravde", "i", "dr\u017eavne", "uprave", "nikola", "selakovi\u0107", "ministar", "sporta", "vanja", "udovi\u010di\u0107", "gradona\u010delnik", "zagreba", "milan", "bandi\u0107", "predsednik", "skup\u0161tine", "republike", "srpske", "igor", "radoj\u010di\u0107", "ministar", "prsvete", "i", "kulture", "republike", "srpske", "goran", "mutabd\u017eija", "predsednik", "srpskog", "narodnog", "ve\u0107a", "milorad", "pupovac", "predstavnici", "najvi\u0161ih", "dr\u017eavnih", "institucija", "diplomatskog", "kora", "verskih", "zajednica", "i", "javnog", "\u017eivota", "zagreba", "hrvatske", "i", "srbije", "pojali", "su", "hor", "preobra\u017eenske", "crkve", "pod", "vo\u0111stvom", "gospo\u0111e", "ivane", "srbljan", "i", "hor", "svetoarhangelske", "obitelji", "manastira", "u", "kovilju", "sa", "dirigentom", "jero\u0111akonom", "jerotejem", "na", "kraju", "bo\u017eanske", "liturgije", "odluku", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "pro\u010ditao", "je", "preosve\u0107eni", "g", "andrej", "novoizabrani", "episkop", "austrijsko-\u0161vajcarski", "a", "u", "tron", "mitropolita", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "g", "porfirija", "su", "uveli", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "arkadijski", "g", "vasilije", "i", "preosve\u0107eni", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "uru\u010div\u0161i", "arhijerejski", "\u017eezal", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "g", "porfiriju", "njegova", "svetost", "patijarh", "srpski", "g", "irinej", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "rekao", "", "dolazite", "na", "upra\u017enjeni", "tron", "mitropolita", "jovana", "koji", "je", "na", "ovom", "tronu", "bio", "vi\u0161e", "od", "30", "godina", "i", "ostavio", "traga", "u", "\u017eivotu", "ove", "eparhije", "on", "je", "nastavio", "put", "svojih", "prethodnika", "kao", "\u0161to", "i", "od", "vas", "o\u010dekujemo", "da", "nastavite", "sveti", "put", "svojih", "prethodnika", "on", "je", "taj", "put", "trasirao", "dobrom", "trasom", "dolazite", "u", "eparhiju", "koja", "je", "kako", "u", "bli\u017eoj", "tako", "i", "daljoj", "pro\u0161losti", "pro\u0161la", "te\u017eak", "i", "trnovit", "put", "put", "stradanja", "dolazite", "u", "eparhiju", "i", "narod", "sa", "kojim", "delimo", "istoriju", "i", "sudbinu", "na\u017ealost", "pro\u0161lost", "nam", "nije", "mnogo", "slavna", "ali", "smo", "pozvani", "svi", "hristovom", "ljubavlju", "da", "nadilazimo", "ono", "\u0161to", "je", "na\u0161e", "i", "ljudsko", "i", "da", "u", "svemu", "poka\u017eemo", "prisutnog", "gospoda", "koji", "je", "svojim", "u\u010denicima", "i", "svima", "nama", "rekao", "ja", "sam", "sa", "vama", "u", "sve", "dane", "do", "svr\u0161teka", "veka", "crkva", "koja", "vas", "je", "izabrala", "\u017eeli", "da", "se", "u", "svome", "radu", "dr\u017eite", "ljubavi", "jevan\u0111elja", "to", "je", "najbolji", "put", "i", "na\u010din", "da", "se", "nadi\u0111u", "svi", "problemi", "koji", "postoje", "me\u0111u", "ljudima", "imaju\u0107i", "u", "vidu", "va\u0161e", "karaktetrne", "osobine", "da", "ste", "\u010dovjek", "dijaloga", "i", "\u010dovek", "koji", "ume", "voditi", "razgovore", "koji", "u", "svakom", "\u010doveku", "gleda", "ono", "\u0161to", "je", "bitno", "nadamo", "se", "da", "\u0107ete", "na", "ovom", "mestu", "pokazati", "te", "osobine", "i", "u\u010diniti", "ono", "\u0161to", "je", "potrebno", "i", "na\u0161oj", "crkvi", "i", "na\u0161oj", "bra\u0107i", "rimokatolicima", "da", "zajedni\u010dkim", "silama", "i", "snagama", "nadi\u0111emo", "mnoge", "stvari", "iz", "na\u0161e", "neslavne", "pro\u0161losti", "i", "da", "danas", "budemo", "od", "\u0161to", "ve\u0107e", "koristi", "pre", "svega", "crkvi", "kojoj", "pripadamo", "na\u0161a", "i", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "bile", "su", "jedna", "crkva", "i", "pozvani", "smo", "da", "\u010dinimo", "sve", "da", "ponovno", "do\u0111emo", "do", "\u017eeljenog", "i", "veoma", "potrebnog", "jedinstva", "taj", "put", "je", "dug", "ali", "ako", "ne", "bude", "prvog", "koraka", "ne\u0107e", "biti", "ni", "stotog", "ni", "hiljaditog", "a", "nadamo", "se", "da", "su", "u\u010dinjeni", "prvi", "koraci", "u", "na\u0161em", "zbli\u017evanju", "\u2013", "rekao", "je", "patrijarh", "irinej", "patrijarh", "je", "obra\u0107anje", "mitropolitu", "porfiriju", "zavr\u0161io", "re\u010dima", "o\u010dinske", "pouke", "podr\u0161ke", "i", "ljubavi", "potse\u0107aju\u0107i", "na", "svetle", "primere", "pre\u0111a\u0161njih", "mitropolita", "na", "ovoj", "katedri", "ispovednika", "dositeja", "mitropolita", "damaskina", "i", "mitropolita", "jovana", "pozvav\u0161i", "mitropolita", "da", "svoje", "bogomdane", "darove", "iskoristi", "na", "dobro", "pre", "svega", "srpskog", "pravoslavnog", "naroda", "ali", "i", "bra\u0107e", "rimokatolika", "i", "drugih", "hri\u0161\u0107ana", "kao", "i", "da", "neguje", "dobre", "odnose", "sa", "svim", "drugim", "narodima", "i", "verama", "u", "hrvatskoj", "i", "sloveniji", "zatim", "se", "njegovoj", "svetosti", "patrijarhu", "srpskom", "g", "irineju", "i", "svim", "prisutnima", "obratio", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "porfirije", "", "duhu", "svetome", "i", "saboru", "otaca", "crkve", "na\u0161e", "blagoizvole", "se", "da", "se", "meni", "najmanjem", "me\u0111u", "svima", "dodeli", "\u017eezal", "mitropolita", "slavne", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "smireno", "ispovedam", "pred", "\u017eivim", "bogom", "puno\u0107om", "crkve", "i", "vama", "oci", "bra\u0107o", "i", "sestre", "da", "sam", "nemo\u0107an", "i", "slab", "da", "nemam", "\u010dime", "da", "se", "pohvalim", "osim", "slabostima", "i", "gresima", "svojim", "ose\u0107am", "da", "nisam", "dostojan", "naslednik", "svojih", "velikih", "i", "svetih", "prethodnika", "na", "ovom", "tronu", "svetog", "ispovednika", "mitropolita", "dositeja", "mitropolita", "damaskina", "i", "mitropolita", "jovana", "me\u0111utim", "znam", "da", "uspeh", "u", "slu\u017eenju", "bogu", "i", "bli\u017enjima", "ne", "zavisi", "od", "na\u0161ih", "mogu\u0107nosti", "nego", "od", "blagodati", "koja", "se", "\u201eu", "nemo\u0107ima", "pokazuje", "savr\u0161eno\u201c", "2", "kor", "12,9", "duh", "di\u0161e", "gde", "ho\u0107e", "i", "premudro", "bira", "upravo", "\u201eono", "\u0161to", "je", "slabo", "pred", "svetom", "da", "posrami", "ono", "\u0161to", "je", "jako\u201c", "1", "kor", "1,27", "ukrepljen", "ovim", "pavlovskim", "paradoksom", "i", "silom", "jevan\u0111elja", "hristovog", "znam", "da", "mo\u017eemo", "\u201esve", "u", "hristu", "koji", "nam", "mo\u0107", "daje\u201c", "filip", "4,13", "i", "znam", "da", "je", "\u201ena\u0161a", "sposobnost", "od", "boga", "\u201c", "2", "kor", "3,5", "zato", "danas", "obuzet", "nadumnom", "rado\u0161\u0107u", "dolazim", "u", "zagreb", "ne", "u", "svoje", "ime", "nego", "kao", "episkop", "crkve", "hristove", "da", "budem", "smerni", "sluga", "u", "domostroju", "spasenja", "u", "telu", "i", "krvi", "hristovoj", "dolazim", "u", "slu\u017ebi", "vi\u0161oj", "od", "an\u0111elske", "i", "heruvimske", "u", "slu\u017ebi", "episkopskoj", "koja", "je", "ikona", "hristova", "koja", "je", "produ\u017eavanje", "hristovog", "prvosve\u0161teni\u010dkog", "bogoslu\u017eenja", "zadatak", "mi", "je", "kao", "episkopu", "da", "sabiram", "u", "jedno", "razjedinjeni", "narod", "bo\u017eiji", "da", "izgra\u0111ujem", "telo", "hristovo", "i", "da", "sve", "vodim", "u", "carstvo", "bo\u017eije", "da", "propovedam", "jevan\u0111elje", "kr\u0161tavam", "i", "slu\u017eim", "bo\u017eanstvenu", "liturgiju", "koja", "oprisutnjuje", "carstvo", "nebesko", "na", "zemlji", "dolazim", "sa", "\u017eeljom", "da", "slu\u017eim", "svima", "da", "neprestano", "prinosim", "sebe", "drugima", "na", "dar", "da", "nikada", "ne", "tra\u017eim", "svoje", "nego", "da", "uvek", "hrista", "radi", "delam", "za", "dobrobit", "bli\u017enjega", "zato", "bra\u0107o", "sve\u0161tenici", "perpodobni", "monasi", "verni", "narode", "bo\u017eiji", "bogomspasavane", "poverene", "mi", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "na", "prvom", "mestu", "pozdravljam", "vas", "liturgijskim", "vozglasom", "\u201eda", "bude", "blagodat", "gospoda", "na\u0161eg", "isusa", "hrista", "i", "ljubav", "boga", "i", "oca", "i", "zajednica", "svetoga", "duha", "sa", "svima", "vama\u201c", "ljubljena", "pravoslavna", "bra\u0107o", "i", "sestre", "pre", "svega", "zbog", "vas", "dolazim", "u", "ime", "hristovo", "i", "zato", "u", "ovom", "svetom", "\u010dasu", "pozivam", "sve", "vas", "koji", "ste", "aktivni", "\u017eivi", "\u010dlanovi", "crkve", "hristove", "ali", "i", "vas", "koji", "ste", "iz", "razli\u010ditih", "razloga", "zanemarili", "svoj", "pravoslavni", "identitet", "da", "slobodno", "i", "bez", "straha", "ispovedate", "svoju", "pravoslavnu", "veru", "ali", "pre", "svega", "da", "po", "toj", "veri", "\u017eivite", "kako", "bi", "ona", "davala", "su\u0161tinski", "smisao", "va\u0161em", "\u017eivotu", "i", "kako", "biste", "na\u0161li", "u", "njoj", "odgovore", "na", "\u017eivotno", "va\u017ena", "egzistencijalna", "pitanja", "kako", "biste", "kroz", "veru", "i", "sabiraju\u0107i", "se", "na", "svetoj", "liturgiji", "susretali", "raspetog", "i", "vaskrslog", "hrista", "koji", "je", "smrt", "pobedio", "i", "ve\u010dni", "\u017eivot", "u\u010dinio", "dostupnim", "svakom", "\u010doveku", "da", "postanemo", "u\u010desnici", "tog", "\u017eivota", "i", "da", "se", "sjedinimo", "sa", "hristom", "i", "kroz", "njega", "jedni", "sa", "drugima", "jeste", "nazna\u010denje", "i", "cilj", "na\u0161eg", "\u017eivota", "samosvest", "svest", "o", "tome", "ko", "ste", "\u010duvanje", "i", "negovanje", "svog", "duhovnog", "identiteta", "neophodan", "je", "preduslov", "unutarnjeg", "mira", "psiholo\u0161ke", "stabilnosti", "i", "ose\u0107anja", "puno\u0107e", "\u017eivota", "ali", "samosvest", "je", "i", "preduslov", "prepoznavanja", "neponovljive", "vrednosti", "svakog", "drugog", "i", "druga\u010dijeg", "kao", "bli\u017enjeg", "kao", "prijatelja", "jedino", "ljubav", "prema", "sebi", "i", "svemu", "svome", "kao", "daru", "bo\u017eijem", "ljubav", "koja", "nije", "sebi\u010dnost", "i", "samoljublje", "nego", "po\u0161tovanje", "sebe", "kao", "hrama", "duha", "svetoga", "ra\u0111a", "ljubav", "i", "puno", "po\u0161tovanje", "prema", "susedu", "ili", "bolje", "re\u0107i", "prema", "svakom", "\u010doveku", "koji", "je", "tako\u0111e", "sasud", "", "hram", "bo\u017eiji", "ta", "i", "takva", "ljubav", "prema", "svome", "kao", "i", "ljubav", "prema", "drugom", "i", "druga\u010dijem", "jeste", "obavezni", "preduslov", "za", "su\u017eivot", "preduslov", "koji", "podrazumeva", "priznavanje", "drugome", "prava", "na", "\u017eivot", "i", "prihvatanje", "drugog", "onakvim", "kakav", "jeste", "dolazim", "iz", "eparhije", "ba\u010dke", "u", "kojoj", "vekovima", "uz", "pravoslavce", "\u017eive", "katolici", "protestanti", "jevreji", "u", "novije", "vreme", "bra\u0107a", "muslimani", "kao", "i", "pripadnici", "malih", "verskih", "zajednica.to", "je", "okru\u017eenje", "u", "kojem", "me", "je", "u\u010dio", "moj", "duhovni", "otac", "ovde", "prisutni", "vladika", "irinej", "da", "biti", "hri\u0161\u0107anin", "zna\u010di", "ne", "samo", "\u017eiveti", "pored", "drugog", "i", "prosto", "ga", "tolerisati", "nego", "zna\u010di", "\u017eiveti", "za", "drugog", "jer", "hri\u0161\u0107anin", "u", "svakom", "\u010doveku", "\u2013", "nezavisno", "od", "njegove", "vere", "ili", "nacije", "prepoznaje", "\u017eivu", "ikonu", "bo\u017eju", "i", "u", "njemu", "ljubi", "svog", "bogolikog", "brata", "ili", "sestru", "hvala", "mu", "na", "tom", "daru", "to", "je", "na\u0161a", "vera", "nju", "\u0107u", "beskompromisno", "na", "svakom", "mestu", "i", "u", "svakom", "trenu", "\u017eivotom", "i", "re\u010dju", "svedo\u010diti", "i", "na", "nju", "\u0107u", "neprestano", "i", "vas", "potse\u0107ati", "bra\u0107o", "i", "sestre", "vi", "\u017eivite", "u", "hrvatskoj", "i", "sloveniji", "slobodnim", "dr\u017eavama", "\u010dlanicama", "evropske", "unije", "dr\u017eavama", "\u010diji", "zakoni", "garantuju", "i", "va\u0161a", "prava", "gra\u0111anske", "i", "verske", "slobode", "ali", "\u0161to", "je", "nesravnjivo", "va\u017enije", "garant", "na\u0161ih", "prava", "i", "sloboda", "jeste", "hri\u0161\u0107anski", "etos", "koji", "neguju", "ljudi", "u", "ove", "dve", "dr\u017eave", "a", "pre", "svih", "ovde", "prisutni", "kardinal", "bozani\u0107", "i", "nadbiskup", "glavan", "kao", "i", "ostala", "bra\u0107a", "biskupi", "te", "prisutni", "predstavnici", "dr\u017eavnih", "vlasti", "i", "druge", "odgovorne", "li\u010dnosti", "koje", "\u0107u", "sresti", "danas", "i", "narednih", "dana", "dakle", "\u201ene", "boj", "se", "malo", "stado\u201c", "poru\u010duje", "sam", "gospod", "a", "sveti", "pavle", "apostol", "naroda", "dodaje", "\u201estojte", "dakle", "\u010dvrsto", "u", "slobodi", "kojom", "nas", "hristos", "oslobodi", "neka", "va\u0161a", "vera", "kroz", "ljubav", "dela", "i", "da", "ljubavlju", "slu\u017eite", "jedan", "drugome\u201c", "sr", "gal", "5,1-26", "rekao", "sam", "i", "ponavlja\u0107u", "da", "dolazima", "sa", "rado\u0161\u0107u", "bez", "predrasuda", "i", "otvorena", "srca", "u", "odnosu", "na", "sve", "gra\u0111ane", "hrvatske", "i", "slovenije", "pozdravljam", "sve", "katolike", "ostale", "hri\u0161\u0107ane", "bra\u0107u", "drugih", "veroispovesti", "ali", "i", "ateiste", "i", "agnostike", "uvek", "\u0107u", "iskreno", "biti", "spreman", "za", "dijalog", "sa", "svim", "dobronamernim", "ljudima", "a", "dijalog", "i", "pomirenje", "\u0107e", "biti", "na\u010dela", "koja", "\u0107u", "nastojati", "da", "primenjujem", "u", "praksi", "jer", "verujem", "da", "su", "to", "vrednosti", "koje", "izviru", "iz", "same", "sr\u017ei", "hristovog", "jevan\u0111elja", "politikom", "u", "modernom", "smislu", "te", "re\u010di", "politikom", "kao", "neretko", "izvitoperenom", "borbom", "raznih", "struktura", "za", "mo\u0107", "i", "uticaj", "politikom", "koja", "je", "\u010desto", "prepuna", "nepravde", "i", "te\u017enje", "za", "ostvarenjem", "li\u010dnih", "interesa", "\u2013", "nikada", "se", "ne\u0107u", "baviti", "ali", "politikom", "u", "izvornom", "zna\u010denju", "ne", "samo", "da", "ho\u0107u", "nego", "i", "du\u017ean", "sam", "da", "se", "bavim", "jer", "politika", "u", "svome", "izvornom", "zna\u010denju", "jeste", "briga", "za", "zajednicu", "koja", "treba", "da", "bude", "utemeljena", "na", "vrlini", "pravdi", "i", "istini", "gr\u010dka", "re\u010d", "politia", "na", "latinski", "jezik", "se", "prevodi", "re\u010dju", "respublika", "\u0161to", "zna\u010di", "javna", "stvar", "za", "zajednicu", "i", "javnu", "stvar", "za", "dru\u0161tvo", "i", "dru\u0161tvene", "probleme", "ili", "op\u0161ti", "zajedni\u010dki", "\u017eivot", "i", "dobro", "odgovorni", "smo", "svi", "crkva", "i", "verske", "organizacije", "nisu", "odvojene", "od", "dru\u0161tva", "i", "to", "ne", "samo", "na", "lokalnom", "nego", "i", "na", "globalnom", "nivou", "naro\u010dito", "danas", "kada", "je", "ugro\u017eeno", "i", "uni\u017eeno", "ljudsko", "dostojanstvo", "kada", "je", "ugro\u017eena", "porodica", "kada", "imamo", "porast", "razli\u010ditih", "vrsta", "ekstremizama", "pada", "nataliteta", "zaga\u0111enje", "\u010dovekove", "sredine", "nasilje", "razli\u010dite", "eti\u010dke", "i", "bioeti\u010dke", "bezizlaze", "i", "kada", "su", "globalno", "globalizacijom", "poljuljani", "i", "ugro\u017eeni", "tradicionalni", "sistemi", "vrednosti", "potreban", "je", "glas", "razuma", "i", "lekoviti", "glas", "crkve", "otvoren", "sam", "za", "zajedni\u010dko", "delovanje", "sa", "svima", "koji", "dele", "ovu", "brigu", "ali", "pre", "svega", "sa", "katolicima", "i", "protestantima", "kao", "i", "sa", "drugim", "verskim", "tradicijama", "istovremeno", "sam", "spreman", "za", "dijalog", "sa", "svima", "koji", "nisu", "saglasni", "sa", "mojim", "idejama", "ali", "su", "otvoreni", "za", "njihovo", "razmatranje", "i", "razgovor", "re\u010di", "pouke", "koje", "ste", "mi", "vi", "va\u0161a", "svetosti", "uputili", "ubedljivo", "svedo\u010de", "da", "vas", "je", "bo\u017eja", "promisao", "dovela", "na", "tron", "svetog", "save", "jer", "sveti", "sava", "je", "kao", "blagodatni", "brat", "hristov", "kako", "ka\u017ee", "sveti", "nikolaj", "\u017ei\u010dki", "i", "ohridski", "prilazio", "svim", "kr\u0161tenim", "narodima", "kao", "bra\u0107i", "hristovoj", "a", "ne", "kao", "stranac", "strancima", "narodi", "su", "to", "ose\u0107ali", "i", "zato", "su", "savu", "s", "ljubavlju", "primali", "s", "po\u0161tovanjem", "slu\u0161ali", "i", "s", "tugom", "ispra\u0107ali", "on", "nije", "hodio", "po", "svetu", "da", "proslavlja", "srpski", "narod", "no", "da", "proslavlja", "hrista", "ljubav", "nad", "ljubavlju", "zbog", "toga", "je", "svet", "zavolev\u0161i", "njega", "i", "njegov", "narod", "zavoleo", "i", "to", "je", "pouka", "za", "mene", "za", "moje", "sve\u0161tenike", "i", "vernike", "ja", "jesam", "srbin", "ali", "sam", "pre", "svega", "hri\u0161\u0107anin", "a", "to", "je", "univerzalna", "vrednost", "i", "zato", "\u0107u", "propovedati", "i", "svedo\u010diti", "hrista", "volim", "svoj", "narod", "ali", "volim", "i", "vole\u0107u", "i", "sve", "druge", "narode", "svakog", "\u010doveka", "svaku", "ikonu", "bo\u017eiju", "zar", "je", "mogu\u0107e", "druga\u010dije", "kad", "apostol", "pavle", "blagovesti", "\u201enema", "vi\u0161e", "judejca", "ni", "jelina", "nema", "vi\u0161e", "roba", "ni", "slobodnoga", "nema", "vi\u0161e", "mu\u0161kog", "ni", "\u017eenskog", "jer", "ste", "vi", "svi", "jedan", "\u010dovjek", "u", "hristu", "isus\u201c", "u", "hristu", "se", "sve", "suprotnosti", "ukidaju", "postoji", "samo", "bogatstvo", "razli\u010ditosti", "koje", "je", "pozvano", "da", "jedno", "po", "ljubavi", "u", "hristu", "bude", "uvek", "\u0107u", "biti", "spreman", "da", "u\u010destvujem", "u", "izgra\u0111ivanju", "mostova", "izme\u0111u", "ljudi", "i", "naroda", "potpuno", "svestan", "da", "ima", "onih", "koji", "\u0107e", "i", "sa", "jedne", "i", "sa", "druge", "obale", "bacati", "kamenje", "na", "mostograditelje", "ali", "na", "to", "me", "obavezuje", "sam", "gospod", "koji", "je", "u", "sinu", "svome", "jedinorodnom", "premostio", "jaz", "izme\u0111u", "boga", "i", "\u010doveka", "na", "to", "me", "podsti\u010de", "i", "simvolika", "trga", "na", "kome", "se", "nalazi", "ovaj", "preobra\u017eenski", "hram", "trga", "koji", "nosi", "ime", "petra", "preradovi\u0107a", "znamenitog", "pesnika", "koji", "je", "svojim", "\u017eivotom", "spajao", "srpski", "i", "hrvatski", "narod", "ne\u0107e", "mi", "biti", "te\u0161ko", "da", "i", "ovaj", "lepi", "pesmom", "opevani", "beli", "zagreb", "grad", "volim", "ne", "tajno", "kao", "\u0161to", "se", "vole", "oni", "iz", "zava\u0111enih", "porodica", "kako", "peva", "arsen", "dedi\u0107", "pesnik", "koji", "tako\u0111e", "\u010dini", "\u010dast", "i", "srpskoj", "i", "hrvatskoj", "kulturi", "nego", "javno", "i", "transparento", "imperativnom", "ljubavlju", "hristovom", "istom", "ljubavlju", "vole\u0107u", "i", "ljubljanu", "kao", "i", "sve", "gradove", "i", "sva", "mesta", "ove", "bogospasavane", "eparhije", "kao", "moje", "nove", "domovine", "du\u017ean", "sam", "da", "se", "zahvalim", "hri\u0161\u0107anskoj", "ali", "i", "\u010ditavoj", "hrvatskoj", "javnosti", "\u0161to", "mi", "je", "javno", "medijski", "priredila", "divnu", "dobodo\u0161licu", "sa", "moje", "strane", "ni\u010dim", "zaslu\u017eenu", "sadr\u017eaj", "dobrodo\u0161lice", "u", "skladu", "je", "sa", "jevan\u0111elskim", "i", "onim", "humanisti\u010dkim", "principima", "koji", "i", "mene", "izra\u017eavaju", "to", "me", "uverava", "da", "\u0107emo", "i", "u", "danima", "koji", "predstoje", "sara\u0111ivati", "na", "dobrobit", "svih", "vama", "va\u0161a", "svetosti", "i", "svim", "\u010dlanovima", "svetog", "arijerejskog", "sabora", "iz", "sveg", "srca", "zahvaljujem", "\u0161to", "ste", "mojoj", "nedostojnosti", "ukazali", "poverenje", "i", "dodelili", "mi", "arhijerejski", "\u017eezal", "i", "visoko", "zvanje", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "ose\u0107am", "potrebu", "da", "danas", "iska\u017eem", "posebnu", "blagodarnost", "mome", "duhovnom", "ocu", "episkopu", "ba\u010dkom", "gospodinu", "irineju", "koji", "me", "gotovo", "dve", "tre\u0107ine", "\u017eivota", "uvodi", "u", "tajnu", "hrista", "preosve\u0107eni", "vladiko", "sve", "\u0161to", "imam", "od", "gospoda", "kroz", "vas", "sam", "primio", "i", "dalje", "se", "uzdam", "u", "va\u0161u", "mudrost", "molitve", "i", "podr\u0161ku", "\u0161ta", "da", "ka\u017eem", "za", "svetu", "obitelj", "koviljsku", "koja", "je", "na\u0161oj", "crkvi", "u", "ovom", "pokolenju", "podarila", "\u010detvoricu", "episkopa", "ista", "isku\u0161enja", "ali", "i", "iste", "radosti", "i", "lepote", "duhovnog", "\u017eivota", "delili", "smo", "i", "deli\u0107emo", "danas", "ova", "moja", "slava", "i", "\u010dast", "pripada", "njima", "a", "ne", "meni", "duboku", "blagodarnost", "izra\u017eavam", "mitropolitu", "arkadijskom", "g", "vasiliju", "predstavniku", "antiohijske", "patrijar\u0161ije", "iz", "sirije", "gde", "danas", "stradaju", "hri\u0161\u0107ani", "pravoslavni", "katolici", "protestanti", "zahvaljujem", "episkopu", "karpasijskom", "g", "hristoforu", "predstavniku", "kiparske", "arhiepiskopije", "bra\u0107i", "sve\u0161tenicima", "koji", "su", "do\u0161li", "iz", "gr\u010dke", "rusije", "slova\u010dke", "i", "sa", "drugih", "strana", "isto", "tako", "zahvaljujem", "kardinalu", "bozani\u0107u", "nadbiskupima", "i", "biskupima", "zajedno", "sa", "njima", "predstavnicima", "drugih", "tradicija", "koji", "su", "svojim", "prisustvom", "posvedo\u010dili", "ljubav", "prema", "ovda\u0161njoj", "pravoslavnoj", "zajednici", "zahvaljujem", "se", "i", "svima", "vama", "koji", "ste", "danas", "ovde", "prisutni", "i", "molim", "sve", "da", "se", "i", "dalje", "molite", "za", "mene", "da", "budemo", "dostojni", "carstva", "oca", "i", "sina", "i", "duha", "svetoga", "sada", "i", "uvek", "i", "kroz", "sve", "vekove", "amin", "sve\u010danost", "ustoli\u010denja", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "nastavljena", "je", "trpezom", "ljubavi", "u", "zagreba\u010dkom", "hotelu", "westin", "sve\u010danom", "ru\u010dku", "su", "uz", "svetej\u0161eg", "patrijarha", "g", "irineja", "i", "arhijereje", "visokodostojnike", "katoli\u010dke", "crkve", "u", "hrvatskoj", "i", "sloveniji", "prisustvovali", "predsednik", "republike", "hrvatske", "g", "ivo", "josipovi\u0107", "predsednik", "sabora", "hrvatske", "g", "josip", "leko", "izaslanik", "predsednika", "srbije", "jasmina", "mitrovi\u0107", "mari\u0107", "podpredsednik", "vlade", "srbije", "i", "ministar", "inostranih", "poslova", "ivica", "da\u010di\u0107", "ministar", "pravde", "nikola", "selakovi\u0107", "ministar", "sporta", "vanja", "udovi\u010di\u0107", "ministar", "prosvete", "republike", "hrvatske", "vedran", "mornar", "gradona\u010delnik", "zagreba", "milan", "bandi\u0107", "predsednik", "skup\u0161tine", "republike", "srpske", "igor", "radoj\u010di\u0107", "predsednik", "srpskog", "narodnog", "ve\u0107a", "milorad", "pupovac", "predstavnici", "najvi\u0161ih", "dr\u017eavnih", "institucija", "diplomatskog", "kora", "verskih", "zajednica", "i", "javnog", "\u017eivota", "zagreba", "hrvatske", "i", "srbije", "visoke", "goste", "re\u010dima", "dobrodo\u0161lice", "pozdravio", "je", "dosada\u0161nji", "administrator", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "episkop", "dalmatinski", "fotije", "zatim", "su", "se", "prisutnima", "obratili", "i", "predsednik", "republike", "hrvatske", "ivo", "josipovi\u0107", "izaslanik", "predsednika", "srbije", "jasmina", "mitrovi\u0107", "mari\u0107", "potpredsednik", "vlade", "srbije", "i", "ministar", "inostranih", "poslova", "ivica", "da\u010di\u0107", "ministar", "pravde", "nikola", "selakovi\u0107", "biskup", "sisa\u010dki", "vlado", "ko\u0161i\u0107", "i", "predsednik", "srpskog", "narodnog", "ve\u0107a", "milorad", "pupovac", "13", "jul", "2014", "izvor"]}