{"naslov": "POLITI\u010cKA VOLJA, PREDUSLOV POMIRENJA ME\u0110U NARODIMA", "sadrzaj": ["mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "dr", "porfirije", "u", "ponedeljak", "21", "jula", "2014", "godine", "u", "duhovnom", "centru", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "zagrebu", "primio", "je", "g-\u0111u", "mi\u0161el", "bokoz", "ambasadora", "republike", "francuske", "u", "hrvatskoj", "i", "prvog", "sekretara", "ambasade", "g", "knopera", "benoa", "gospo\u0111a", "ambasador", "je", "visokopreosve\u0107enom", "po\u017eeljela", "uspjeh", "na", "odgovornoj", "crkvenoj", "slu\u017ebi", "i", "izjavila", "sau\u010de\u0161\u0107e", "povodom", "upokojenja", "mitropolita", "jovana", "u", "srda\u010dnom", "i", "otvorenom", "razgovoru", "sagovornici", "su", "razmjenili", "iskustva", "na", "polju", "me\u0111uvjerskog", "dijaloga", "i", "me\u0111uetni\u010dke", "saradnje", "izme\u0111u", "ostalog", "zaklju\u010deno", "je", "da", "bi", "u", "predstoje\u0107em", "periodu", "veliki", "doprinos", "prevazila\u017eenju", "negativnog", "nasle\u0111a", "koje", "optere\u0107uje", "narode", "koji", "\u017eive", "na", "ovim", "prostorima", "mogle", "da", "daju", "crkve", "i", "vjerske", "zajednice", "i", "to", "razvijanjem", "zajedni\u010dkih", "projekata", "i", "programa", "okrenutih", "pre", "svega", "mladima", "koje", "interesovanja", "koje", "dijele", "bez", "obzira", "na", "veru", "i", "naciju", "upu\u0107uju", "jedni", "drugima", "dobra", "praksa", "republike", "francuske", "u", "periodu", "posle", "drugog", "svetskog", "rata", "razvoj", "francusko-nema\u010dkih", "odnosa", "i", "pomirenje", "izme\u0111u", "dva", "naroda", "mogu", "biti", "dragoceni", "i", "u", "na\u0161em", "regionu", "politi\u010dka", "volja", "je", "primarni", "i", "nu\u017eni", "preduslov", "mira", "me\u0111u", "narodima", "istakli", "su", "sagovornici", "po\u0161tovanje", "slobode", "i", "dostojanstva", "svakog", "\u010dovjeka", "u", "osnovi", "je", "hri\u0161\u0107anske", "vjere", "kao", "i", "humanisti\u010dkih", "i", "demokratskih", "vrijednosti", "koje", "ba\u0161tini", "evropska", "civilizacija", "mitropolit", "porfirije", "je", "zahvalio", "gospo\u0111i", "bokoz", "na", "spremnosti", "da", "ve\u0107", "na", "po\u010detku", "njegove", "slu\u017ebe", "u", "eparhiji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "odvoji", "zna\u010dajno", "vreme", "za", "ovaj", "susret", "kao", "i", "na", "dragocenim", "iskustvima", "sa", "kojima", "ga", "je", "upoznala", "iskazana", "je", "i", "spremnost", "za", "budu\u0107u", "saradnju", "21", "jul", "2014", "izvor"]}