{"naslov": "IZLAGANjE MITROPOLITA PORFIRIJA NA 40. SVETSKOM KONGRESU SKAUTA U LjUBLjANI", "sadrzaj": ["na", "\u010detrdesetom", "svjetskom", "kongresu", "skauta", "koji", "se", "ove", "godine", "odr\u017eava", "u", "ljubljani", "a", "na", "kojem", "u\u010destvuju", "predstavnici", "oko", "140", "zemalja", "odr\u017ean", "je", "i", "sedmi", "skup", "me\u0111unarodnog", "udru\u017eenja", "pravoslavnih", "skauta", "desmos", "koji", "funkcioni\u0161e", "blagoslovom", "vaseljenskog", "patrijarha", "vartolomeja", "i", "tokom", "odr\u017eavanja", "redovnih", "kongresa", "desmos", "ostvaruje", "saradnju", "sa", "pomjesnim", "crkvama", "u", "\u010dijoj", "kanonskoj", "jurisdikciji", "se", "odr\u017eavaju", "kongresi", "budu\u0107i", "da", "se", "ovogodi\u0161nji", "svjetski", "kongres", "skauta", "odr\u017eava", "na", "kanonskoj", "teritoriji", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "g", "dr", "porfirije", "se", "odazvao", "pozivu", "desmos-a", "i", "10", "avgusta", "se", "obratio", "u\u010desnicima", "izlaganjem", "na", "temu", "\u201eobaveza", "\u010dovjeka", "prema", "bogu", "bli\u017enjem", "i", "prirodi", "je", "u", "skladu", "sa", "njegovom", "prirodom\u201c", "nakon", "izlaganja", "uslijedila", "je", "diskusija", "u", "kojoj", "su", "uzeli", "u\u010de\u0161\u0107a", "predstavnici", "vi\u0161e", "zemalja", "izlaganje", "mitropolita", "porfirija", "uva\u017eeni", "\u010dast", "mi", "je", "i", "veliko", "zadovoljstvo", "da", "se", "nalazim", "danas", "sa", "vama", "i", "\u017eeleo", "bih", "odmah", "na", "po\u010detku", "da", "se", "zahvalim", "organizatorima", "na", "ljubaznom", "pozivu", "svako", "vreme", "nosi", "svoje", "breme", "i", "postavlja", "\u010doveku", "nove", "teme", "i", "pitanja", "za", "razmi\u0161ljanje", "u", "ovo", "na\u0161e", "vreme", "vreme", "savremenih", "tehnolo\u0161kih", "dostignu\u0107a", "name\u0107e", "nam", "se", "veoma", "va\u017ena", "tema", "koju", "na\u017ealost", "sve", "vi\u0161e", "i", "vi\u0161e", "savremeni", "svet", "zaboravlja", "a", "to", "je", "tema", "odnosa/obaveze", "prema", "bogu", "i", "prema", "\u010doveku", "a", "iz", "tog", "odnosa", "proisti\u010de", "kao", "sasvim", "prirodno", "i", "na\u0161", "odnos", "prema", "nama", "samima", "u", "biblijskoj", "pri\u010di", "o", "stvaranju", "\u010doveka", "stoji", "da", "je", "\u010dovek", "stvoren", "po", "slici", "i", "prilici", "bo\u017eijoj", "on", "je", "stvoren", "na", "kraju", "kao", "kruna", "bo\u017eijeg", "stvaranja", "a", "stvaranju", "\u010doveka", "prethodilo", "stvaranje", "prirode", "\u010dovek", "dakle", "vozglavljuje", "celokupnu", "prirodu", "i", "daje", "smisao", "svemu", "\u0161to", "postoji", "iz", "ovog", "izve\u0161taja", "se", "zaklju\u010duje", "da", "\u010dovek", "kao", "poslednja", "karika", "ima", "zadatak", "da", "svet", "svu", "tvorevinu", "dovede", "u", "zajednicu", "sa", "bogom", "u", "tome", "se", "sastojao", "prvobitni", "plan", "bo\u017eiji", "o", "\u010doveku", "u", "svetu", "da", "ve\u010dno", "\u017eive", "u", "zajednici", "sa", "bogom", "svojim", "tvorcem", "bog", "dakle", "zasigurno", "nije", "stvorio", "svet", "i", "\u010doveka", "da", "bi", "ga", "potom", "ostavio", "i", "dao", "\u010doveku", "da", "ga", "sam", "uredi", "bez", "ikakvog", "promi\u0161ljanja", "kako", "su", "verovali", "volter", "i", "spinoza", "u", "vreme", "prosvetiteljstva", "nego", "se", "neprestano", "stara", "o", "njemu", "i", "poziva", "sve", "ljude", "u", "svoju", "zajednicu", "apostol", "jovan", "ka\u017ee", "da", "je", "bog", "ljubav", "a", "kao", "sveta", "trojica", "on", "je", "zajednica", "ljubavi", "u", "ljubavi", "zajednica", "oca", "sina", "i", "svetoga", "duha", "\u010dovek", "kao", "slika", "bo\u017eija", "je", "tako\u0111e", "stvoren", "za", "ljubav", "stvoren", "je", "da", "puno\u0107u", "svoga", "\u017eivota", "posti\u017ee", "kroz", "krstoliku", "ljubav", "kroz", "ljubav", "prema", "bogu", "i", "kroz", "ljubav", "prema", "bli\u017enjem", "zato", "apostol", "pavle", "kada", "govori", "o", "onome", "\u0161to", "\u010dovek", "treba", "da", "ispunjava", "kako", "bi", "dobio", "\u017eivot", "ve\u010dni", "sa\u017eima", "sve", "zapovesti", "bo\u017eije", "u", "jednu", "dvojedinu", "duplu", "zapovest", "on", "ka\u017ee", "ljubi", "gospoda", "boga", "svog", "svim", "srcem", "svojim", "svim", "umom", "svojim", "i", "svom", "du\u0161om", "svojom", "i", "ljubi", "bli\u017enjega", "svoga", "kao", "samoga", "sebe", "ove", "zapovesti", "se", "ti\u010du", "zajednice", "ti\u010du", "se", "relacije", "odnosa", "kazuju", "da", "se", "cilj", "\u017eivota", "posti\u017ee", "samo", "u", "zajednici", "i", "kroz", "zajednicu", "ljubavi", "i", "da", "\u010dovek", "nije", "stvoren", "da", "bude", "samac", "a", "o", "kakvoj", "ljubavi", "je", "re\u010d", "pavle", "nam", "opisuje", "u", "13", "glavi", "1", "poslanice", "korin\u0107anima", "to", "je", "ljubav", "koja", "ne", "tra\u017ei", "svoje", "ne", "misli", "o", "zlu", "koja", "je", "bezuslovna", "koja", "uvek", "slu\u017ei", "bogu", "i", "bli\u017enjem", "a", "nikada", "se", "ne", "slu\u017ei", "njima", "kao", "ikona", "bo\u017eija", "\u010dovek", "je", "dobio", "darove", "da", "ostvari", "ovakvu", "ljubav", "svi", "darovi", "koje", "je", "dobio", "i", "postoje", "samo", "zbog", "toga", "da", "bi", "slu\u017eili", "ostvarenju", "najve\u0107eg", "dara", "koji", "se", "zove", "ljubav", "da", "bi", "kroz", "darove", "koje", "ima", "\u010dovek", "mogao", "da", "sebe", "daruje", "da", "poka\u017ee", "ljubav", "ali", "da", "bi", "do", "ostvarenja", "do\u0161ao", "neophodno", "je", "da", "\u017eivi", "u", "sinergiji", "sa", "svojim", "tvorcem", "da", "sara\u0111uje", "sa", "bogom", "ta", "saradnja", "mogli", "bismo", "re\u0107i", "odvija", "se", "kroz", "ispunjavanje", "zapovesti", "bo\u017eijih", "drugim", "re\u010dima", "\u010dovekova", "obaveza", "je", "da", "ispunjava", "zakon", "bo\u017eiji", "me\u0111utim", "o", "kakvoj", "vrsti", "obaveze", "se", "radi", "odmah", "treba", "re\u0107i", "da", "je", "pojam", "obaveze", "u", "juridi\u010dkom", "smislu", "te", "re\u010di", "stran", "hri\u0161\u0107anskoj", "duhovnosti", "naime", "ako", "pod", "obavezama", "podrazumevamo", "ispunjavanje", "pravila", "ili", "zapovesti", "koje", "nam", "bog", "postavlja", "onda", "moramo", "znati", "da", "zapovesti", "ni", "u", "kom", "slu\u010daju", "nisu", "naredbe", "koje", "bog", "spolja", "name\u0107e", "\u010doveku", "zapovesti", "su", "pre", "uputstva", "ili", "putokazi", "koje", "nam", "bog", "daruje", "kako", "bismo", "mi", "\u017eiveli", "u", "skladu", "sa", "ciljem", "svoga", "postojanja", "zapovesti", "nam", "otkrivaju", "\u0161ta", "je", "za", "nas", "dobro", "ako", "ho\u0107ete", "korisno", "a", "\u0161ta", "je", "\u0161tetno", "i", "zlo", "po", "nas", "zapovesti", "defini\u0161u", "zdrav", "\u010dovekov", "\u017eivot", "u", "najdubljem", "smislu", "\u017eivot", "koji", "se", "uvek", "ti\u010de", "na\u0161eg", "odnosa", "sa", "bogom", "i", "na\u0161eg", "odnosa", "sa", "bli\u017enjim", "na", "primer", "ako", "bog", "kroz", "zapovest", "ka\u017ee", "ne", "ubij", "ili", "ne", "ukradi", "on", "nam", "ne", "zabranjuje", "ne\u0161to", "\u0161to", "nama", "pripada", "kao", "prirodno", "pravo", "da", "\u010dinimo", "ne", "ukida", "nam", "slobodu", "on", "samo", "ho\u0107e", "da", "nas", "posavetuje", "ho\u0107e", "da", "nam", "ka\u017ee", "da", "ako", "ubijemo", "onda", "nismo", "zdravi", "nismo", "normalni", "ljudi", "ne", "\u017eivimo", "u", "skladu", "sa", "svojom", "prirodom", "nije", "dakle", "re\u010d", "o", "obavezama", "koje", "nam", "se", "spolja", "name\u0107u", "o", "du\u017enostima", "koje", "nemaju", "veze", "sa", "na\u0161om", "prirodom", "nego", "o", "ljubavi", "o", "brizi", "koju", "nam", "bog", "iskazuje", "kroz", "zapovesti", "ili", "obaveza", "je", "ne\u0161to", "\u0161to", "izvire", "iz", "samog", "bi\u0107a", "iz", "potrebe", "da", "budemo", "zdravi", "boga", "ne", "vidimo", "kao", "policajca", "nego", "kao", "oca", "punog", "ljubavi", "i", "neprestane", "brige", "o", "svojoj", "deci", "oca", "koji", "je", "spreman", "da", "beskrajno", "\u010deka", "i", "pra\u0161ta", "sve", "onome", "koji", "se", "trudi", "da", "ide", "ka", "njegovom", "naru\u010dju", "\u010dak", "iako", "gre\u0161i", "i", "pada", "kao", "slab", "\u010dovek", "ispunjavaju\u0107i", "zapovesti", "bo\u017eije", "\u010dovek", "ispunjava", "smisao", "svoga", "postojanja", "dosti\u017ee", "cilj", "svoga", "\u017eivota", "a", "to", "je", "ve\u010dnost", "koja", "nije", "samo", "ne\u0161to", "\u0161to", "nas", "kao", "nagrada", "za", "na\u0161a", "dobra", "dela", "o\u010dekuje", "tek", "u", "budu\u0107nosti", "ve\u010dnost", "po\u010dinje", "sada", "i", "ovde", "i", "ona", "zavisi", "upravo", "od", "na\u0161eg", "odnosa", "prema", "bogu", "ali", "prema", "bli\u017enjem", "i", "\u010ditavoj", "tvorevini", "ve\u010dnost", "ili", "\u017eivot", "u", "ve\u010dnosti", "mo\u017ee", "biti", "raj", "ili", "pakao", "i", "jedno", "i", "drugo", "po\u010dinju", "ovde", "u", "istoriji", "kako", "se", "slobodno", "opredelimo", "ovde", "postoja\u0107emo", "i", "u", "ve\u010dnosti", "zato", "je", "va\u017eno", "da", "shvatimo", "svoju", "odgovornost", "ovde", "u", "istoriji", "a", "raj", "i", "pakao", "nisu", "geografski", "pojmovi", "nisu", "prostori", "koji", "su", "me\u0111usobno", "odvojeni", "gde", "se", "u", "jednom", "prostoru", "u\u017eiva", "a", "u", "drugom", "su", "mu\u010denja", "onako", "kako", "nam", "kazuju", "mnoge", "srednjevekovne", "predstave", "o", "raju", "i", "paklu", "raj", "i", "pakao", "su", "upravo", "duhovna", "stanja", "\u010dovekova", "koja", "se", "ti\u010du", "kvaliteta", "njegovog", "odnosa", "sa", "bogom", "i", "bli\u017enjim", "kao", "i", "odnosa", "prema", "\u010ditavoj", "tvorevini", "ukoliko", "je", "\u010dovek", "bez", "ljubavi", "ukoliko", "su", "egoizam", "i", "samoljublje", "jedine", "vrednosti", "njegovog", "\u017eivota", "ako", "svet", "i", "sve", "oko", "sebe", "pa", "i", "samog", "boga", "i", "bli\u017enjeg", "vidi", "kao", "sredstva", "za", "zadovoljenje", "svoga", "ega", "ne", "treba", "sumnjati", "takav", "\u010dovek", "\u0107e", "biti", "usamljenik", "i", "ve\u0107", "sada", "\u017eivi", "u", "paklu", "kao", "ilustraciju", "ove", "teze", "nave\u0161\u0107u", "pri\u010du", "iz", "drevnog", "ote\u010dnika", "knjige", "u", "kojoj", "se", "nalaze", "pou\u010dne", "pri\u010de", "koje", "opisuju", "iskustva", "drevnih", "velikih", "hri\u0161\u0107anskih", "asketa", "iz", "prvih", "vekova", "u", "jednoj", "takvoj", "pri\u010di", "se", "navodi", "kako", "je", "makarije", "veliki", "jednom", "prilikom", "\u0161etao", "pustinjom", "i", "\u0161etaju\u0107i", "nai\u0161ao", "je", "na", "jednu", "lobanju", "svetitelj", "je", "upitao", "lobanju", "da", "mu", "ka\u017ee", "ko", "je", "ona", "lobanja", "je", "odgovorila", "da", "je", "ona", "bila", "mnogobo\u017ea\u010dki", "idolopokloni\u010dki", "\u017erec", "sve\u0161tenik", "tada", "je", "svetitelj", "upitao", "da", "mu", "ka\u017ee", "gde", "se", "ona", "sada", "nalazi", "a", "lobanja", "je", "odgovorila", "da", "je", "ona", "u", "paklu", "pa", "kako", "je", "tamo", "upita", "dalje", "sveti", "makarije", "tamo", "postoje", "velike", "muke", "re\u010de", "lobanja", "ali", "najstra\u0161nije", "od", "svega", "je", "\u0161to", "svi", "koji", "se", "nalazimo", "u", "paklu", "slepljeni", "smo", "le\u0111ima", "jedni", "uz", "druge", "i", "ne", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "lica", "jedan", "drugome", "i", "samo", "kad", "se", "ti", "za", "nas", "moli\u0161", "mo\u017eemo", "da", "vidimo", "obrise", "lica", "jedan", "drugome", "ovde", "imamo", "dve", "istine", "prvo", "pakao", "je", "nemogu\u0107nost", "op\u0161tenja", "nemogu\u0107nost", "gledanja", "lica", "bli\u017enjeg", "nemogu\u0107nost", "zajednice", "u", "ljubavi", "drugo", "svetitelj", "\u010dovek", "autenti\u010dne", "ljubavi", "voli", "svakoga", "pa", "\u010dak", "i", "onoga", "koji", "je", "gre\u0161an", "i", "nepravedan", "i", "koji", "se", "opredelio", "za", "mr\u017enju", "zato", "ne", "treba", "da", "nas", "\u010dudi", "\u0161to", "u", "novom", "zavetu", "na", "jedinom", "mestu", "gde", "se", "govori", "o", "tome", "ko", "\u0107e", "u\u0107i", "u", "carstvo", "nebesko", "sve", "se", "ti\u010de", "odnosa", "prema", "bli\u017enjem", "u", "odnosu", "na", "kojega", "pokazujemo", "i", "da", "li", "smo", "verni", "bogu", "naime", "u", "25", "glavi", "jevan\u0111elja", "po", "mateju", "\u010ditamo", "\u201ea", "kada", "do\u0111e", "sin", "\u010dovje\u010diji", "u", "slavi", "svojoj", "i", "svi", "sveti", "an\u0111eli", "sa", "njim", "tada", "\u0107e", "sjesti", "na", "prijesto", "slave", "svoje", "i", "sabra\u0107e", "se", "pred", "njim", "svi", "narodi", "i", "razlu\u010di\u0107e", "ih", "jedne", "od", "drugih", "kao", "pastir", "\u0161to", "razlu\u010duje", "ovce", "od", "jaradi", "i", "postavi\u0107e", "ovce", "sa", "desne", "strane", "sebi", "a", "jarad", "sa", "lijeve", "tada", "\u0107e", "re\u0107i", "car", "onima", "\u0161to", "mu", "stoje", "sa", "desne", "strane", "hodite", "blagosloveni", "oca", "mojega", "primite", "carstvo", "koje", "vam", "je", "pripremljeno", "od", "postanja", "svijeta", "jer", "ogladnjeh", "i", "dadoste", "mi", "da", "jedem", "o\u017eednjeh", "i", "napojiste", "me", "stranac", "bijah", "i", "primiste", "me", "nag", "bijah", "i", "odjenuste", "me", "bolestan", "bijah", "i", "posjetiste", "me", "u", "tamnici", "bijah", "i", "do\u0111oste", "mi", "tada", "\u0107e", "mu", "odgovoriti", "pravednici", "govore\u0107i", "gospode", "kada", "te", "vidjesmo", "gladna", "i", "nahranismo", "ili", "\u017eedna", "i", "napojismo", "kad", "li", "te", "vidjesmo", "stranca", "i", "primismo", "ili", "naga", "i", "odjenusmo", "kad", "li", "te", "vidjesmo", "bolesna", "ili", "u", "tamnici", "i", "do\u0111osmo", "ti", "i", "odgovaraju\u0107i", "car", "re\u0107i", "\u0107e", "im", "zaista", "vam", "ka\u017eem", "kad", "u\u010diniste", "jednome", "od", "ove", "moje", "najmanje", "bra\u0107e", "meni", "u\u010diniste", "tada", "\u0107e", "re\u0107i", "i", "onima", "\u0161to", "mu", "stoje", "s", "lijeve", "strane", "idite", "od", "mene", "prokleti", "u", "oganj", "vje\u010dni", "koji", "je", "pripremljen", "\u0111avolu", "i", "an\u0111elima", "njegovim", "jer", "ogladnjeh", "i", "ne", "dadoste", "mi", "da", "jedem", "o\u017eednjeh", "i", "ne", "napojiste", "me", "stranac", "bijah", "i", "ne", "primiste", "me", "nag", "bijah", "i", "ne", "odjenuste", "me", "bolestan", "i", "u", "tamnici", "bijah", "i", "ne", "posjetiste", "me", "tad", "\u0107e", "mu", "odgovoriti", "i", "oni", "govore\u0107i", "gospode", "kada", "te", "vidjesmo", "gladna", "ili", "\u017eedna", "ili", "stranca", "ili", "naga", "ili", "bolesna", "ili", "u", "tamnici", "i", "ne", "poslu\u017eismo", "ti", "tada", "\u0107e", "im", "odgovoriti", "govore\u0107i", "zaista", "vam", "ka\u017eem", "kad", "ne", "u\u010diniste", "jednome", "od", "ovih", "najmanjih", "ni", "meni", "ne", "u\u010diniste", "i", "ovi", "\u0107e", "oti\u0107i", "u", "muku", "vje\u010dnu", "a", "pravednici", "u", "\u017eivot", "vje\u010dni.\u201c", "jednom", "re\u010dju", "ne", "postoji", "ni\u0161ta", "u", "na\u0161em", "\u017eivotu", "\u0161to", "je", "neutralno", "sve", "\u0161to", "\u010dinimo", "i", "mislimo", "\u010dinimo", "i", "mislimo", "bogu", "i", "pred", "bogom", "nije", "mogu\u0107e", "voleti", "boga", "i", "biti", "dobar", "pred", "bogom", "a", "ne", "voleti", "drugog", "i", "biti", "dobar", "pred", "drugim", "kao", "pred", "\u010ditavom", "tvorevinom", "bo\u017eijom", "jer", "ako", "volimo", "boga", "i", "ako", "smo", "odgovorni", "pred", "njim", "onda", "volimo", "i", "njegovu", "tvorevinu", "\u010dovek", "svojim", "udaljavanjem", "od", "boga", "sve", "vi\u0161e", "po\u010dinje", "da", "gleda", "i", "do\u017eivljava", "drugog", "\u010doveka", "i", "prirodu", "kao", "ne\u0161to", "izolovano", "od", "sebe", "kao", "ne\u0161to", "strano", "a", "sve", "manje", "je", "posmatra", "kao", "zajednicu", "uzajamno", "povezanu", "kao", "na", "svoj", "dom", "gde", "je", "on", "sve\u0161tenik", "koji", "ne", "slu\u017ei", "prirodi", "ve\u0107", "njenom", "tvorcu", "koji", "je", "izvor", "postojanja", "i", "koji", "je", "dao", "\u201esvima", "\u017eivot", "i", "disanje\u201c(dap.17,25", "", "shodno", "ovakvom", "poimanju", "tvorevine", "i", "odnosu", "prema", "njoj", "\u010dovek", "prestaje", "da", "sagledava", "\u017eivot", "kao", "dar", "bo\u017eiji", "dat", "\u010doveku", "ve\u0107", "ga", "posmatra", "kao", "biolo\u0161ku", "egzistenciju", "i", "svu", "svoju", "snagu", "i", "napore", "ula\u017ee", "u", "korist", "te", "i", "takve", "egzistencije", "zbog", "takvog", "odnosa", "i", "svog", "gledi\u0161ta", "prema", "\u017eivotu", "i", "svetu", "on", "gubi", "i", "pravi", "smisao", "i", "nazna\u010denje", "svog", "postojanja", "a", "na", "prirodu", "gleda", "samo", "kao", "na", "mesto", "na", "kome", "boravi", "njegovo", "unutra\u0161nje", "duhovno", "stanje", "neminovno", "se", "odra\u017eava", "i", "na", "spolja\u0161nji", "svet", "na", "sve", "ono", "\u0161to", "ga", "okru\u017euje", "\u010dovek", "je", "taj", "koji", "u", "odnosu", "prema", "bogu", "svome", "bli\u017enjem", "i", "tvorevini", "stvara", "harmoni\u010dan", "sa\u017eivot", "i", "raj", "na", "zemlji", "na", "to", "nas", "podse\u0107aju", "i", "re\u010di", "sv", "maksima", "ispovednika", "da", "\u010dovek", "mo\u017ee", "celu", "zemlju", "preobraziti", "u", "raj", "tek", "onda", "kada", "bude", "nosio", "raj", "u", "sebi", "kroz", "istinsko", "poznanje", "boga", "kao", "uzroka", "sveta", "i", "\u010doveka", "kome", "cela", "priroda", "te\u017ei", "ka", "jedinstvu", "kroz", "\u010doveka", "na\u0161", "odnos", "prema", "drugom", "\u010doveku", "i", "prirodi", "ne\u0107e", "imati", "samo", "humanisti\u010dki", "karakter", "ve\u0107", "duhovni", "sve\u0161teni", "karakter", "u", "kome", "su", "ljudi", "i", "priroda", "hram", "a", "ne", "obi\u010dni", "predmeti", "i", "skladi\u0161te", "dobara", "za", "upotrebu", "i", "puku", "biolo\u0161ku", "egzistenciju", "svaki", "\u010dovek", "je", "stvoren", "kao", "slobodna", "li\u010dnost", "a", "li\u010dnost", "je", "izraz", "za", "odnos", "za", "zajednicu", "bez", "slobode", "nema", "li\u010dnosti", "ve\u0107", "samo", "postoje", "stvari", "pri", "tom", "pod", "slobodom", "treba", "razumeti", "onu", "slobodu", "koja", "se", "izra\u017eava", "kao", "ljubav", "prema", "drugom", "jer", "samo", "kad", "nekoga", "volimo", "onda", "ga", "\u010dinimo", "li\u010dno\u0161\u0107u", "onda", "je", "on", "za", "nas", "li\u010dnost", "odnosno", "postoji", "za", "nas", "i", "od", "njegovog", "postojanja", "zavisi", "i", "na\u0161e", "postojanje", "li\u010dnost", "ne", "mo\u017ee", "postojati", "sama", "za", "sebe", "izraz", "ja", "izvire", "iz", "odnosa", "prema", "ti", "odnosno", "postojanje", "jedne", "li\u010dnosti", "vezano", "je", "za", "zajednicu", "sa", "drugom", "li\u010dno\u0161\u0107u", "drugim", "re\u010dima", "\u010dovek", "kao", "li\u010dnost", "izvire", "i", "postoji", "samo", "u", "zajednici", "ljubavi", "sa", "drugom", "li\u010dno\u0161\u0107u", "samo", "u", "zajednici", "ljubavi", "li\u010dnost", "je", "apsolutna", "i", "neponovljiva", "kada", "volimo", "jednu", "li\u010dnost", "tada", "u", "njoj", "vidimo", "kao", "postoje\u0107i", "\u010ditav", "svet", "i", "to", "kao", "jednu", "li\u010dnost", "svet", "koji", "se", "projavljuje", "za", "nas", "u", "li\u010dnosti", "koju", "volimo", "i", "za", "koju", "smo", "ontolo\u0161ki", "vezani", "jeste", "jedini", "realno", "postoje\u0107i", "svet", "za", "nas", "tako\u0111e", "kad", "se", "izgubi", "voljena", "li\u010dnost", "onda", "se", "za", "nas", "gubi", "sve", "pa", "i", "mi", "kao", "li\u010dnosti", "na\u0161", "odnos", "prema", "drugim", "bli\u017enjima", "mo\u017ee", "da", "se", "opi\u0161e", "jednim", "svakodnevnim", "primerom", "sa", "kojim", "se", "svaki", "\u010dovek", "svakodnevno", "susre\u0107e", "u", "\u017eivotu", "oko", "nas", "postoje", "mnogi", "ljudi", "sa", "kojima", "se", "svakodnevno", "sre\u0107emo", "i", "veoma", "uop\u0161teno", "komuniciramo", "a", "da", "oni", "pritom", "za", "nas", "ne", "predstavljaju", "ni\u0161ta", "posebno", "tako\u0111e", "postoje", "mnoge", "stvari", "koje", "vidimo", "i", "upotrebljavamo", "u", "svakodnevnom", "svom", "\u017eivotu", "a", "da", "ih", "prosto", "i", "ne", "prime\u0107ujemo", "da", "postoje", "tj", "nismo", "ni", "svesni", "njihovog", "postojanja", "me\u0111utim", "ako", "nam", "bilo", "koju", "od", "tih", "stvari", "pokloni", "jedna", "voljena", "li\u010dnost", "iz", "ljubavi", "prema", "nama", "onda", "ta", "stvar", "za", "nas", "prestaje", "da", "bude", "samo", "jedna", "obi\u010dna", "stvar", "postaje", "nam", "ne\u0161to", "posebno", "i", "drago", "\u010dini", "se", "prosto", "kao", "da", "ona", "tek", "sada", "dolazi", "u", "postojanje", "i", "postaje", "\u017eiva", "u", "na\u0161im", "o\u010dima", "i", "ako", "je", "kojim", "slu\u010dajem", "izgubimo", "stra\u0161no", "nam", "je", "te\u0161ko", "kao", "da", "smo", "izgubili", "ne\u0161to", "\u0161to", "ne", "mo\u017ee", "vi\u0161e", "nigde", "da", "se", "na\u0111e", "ona", "je", "za", "nas", "postala", "nezamenljiva", "iako", "takvih", "stvari", "ima", "na", "hiljade", "ovo", "iskustvo", "nam", "dakle", "pokazuje", "da", "ni\u0161ta", "ne", "mo\u017ee", "da", "postoji", "samo", "po", "sebi", "bezli\u010dno", "tako\u0111e", "nije", "isto", "kad", "nam", "jedna", "voljena", "li\u010dnost", "ne\u0161to", "slobodno", "daruje", "ili", "kad", "to", "mi", "sami", "uzimamo", "s", "druge", "strane", "kada", "se", "prekine", "zajednica", "sa", "voljenom", "li\u010dno\u0161\u0107u", "tada", "se", "za", "nas", "i", "stvari", "koje", "su", "nam", "oni", "poklonili", "izgube", "postanu", "bezna\u010dajne", "i", "vrate", "u", "anonimnost", "pa", "se", "i", "svet", "uop\u0161te", "pomra\u010di", "u", "na\u0161im", "o\u010dima", "sve", "dotle", "dok", "ponovo", "ne", "zavolimo", "nekoga", "ekolo\u0161ka", "kriza", "koju", "je", "izazvao", "\u010dovek", "i", "njegov", "pogre\u0161an", "isklju\u010divo", "eksploatatorski", "odnos", "prema", "prirodi", "je", "u", "su\u0161tini", "antropolo\u0161kog", "karaktera", "na\u010din", "na", "koji", "\u010dovek", "posmatra", "i", "do\u017eivljava", "prirodu", "rukovode\u0107i", "se", "uvek", "li\u010dnim", "motivima", "doveli", "su", "do", "toga", "da", "se", "sve", "vi\u0161e", "udaljava", "od", "nje", "i", "da", "je", "gleda", "kao", "sredstvo", "a", "ne", "kao", "deo", "sebe", "u", "biblijskoj", "pripovesti", "o", "stvaranju", "\u010doveka", "nailazimo", "i", "na", "odgovor", "prirode", "na", "\u010dovekov", "stav", "tamo", "se", "ka\u017ee", "da", "je", "priroda", "po\u010dela", "da", "ra\u0111a", "\u201etrnje", "i", "korov\u201c", "post.3,18", "a", "\u010dovek", "je", "zaboravio", "svoje", "prvobitno", "nazna\u010denje", "da", "treba", "da", "bude", "spona", "izme\u0111u", "boga", "i", "stvorenog", "sveta", "i", "upravitelj", "kome", "je", "povereno", "bogatstvo", "na", "\u010duvanje", "i", "za", "koje", "je", "odgovoran", "pred", "bogom", "odnos", "\u010doveka", "i", "prirode", "nikako", "ne", "treba", "da", "bude", "u", "suprotnosti", "ve\u0107", "samo", "u", "pozitivnom", "ljubavnom", "odnosu", "bog", "nije", "sazdao", "svet", "da", "bi", "on", "propao", "i", "bio", "uni\u0161ten", "jedino", "re\u0161enje", "ekolo\u0161ke", "krize", "je", "u", "ljubavi", "prema", "prirodi", "zato", "polaze\u0107i", "od", "osnovne", "\u010dinjenice", "teologije", "i", "antropologije", "da", "je", "bog", "ljubav", "i", "da", "je", "ljubav", "izvor", "\u017eivota", "jedino", "\u0161to", "smo", "du\u017eni", "bogu", "bli\u017enjima", "tvorevini", "a", "to", "u", "krajnjoj", "instanci", "zna\u010di", "i", "sebi", "jeste", "ljubav", "utorak", "12", "avgust", "2014", "izvor"]}