{"naslov": "SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U SABORNOM HRAMU U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "nedelju", "10", "po", "duhovima", "17", "avgusta", "2014", "godine", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "slu\u017eili", "su", "episkop", "gornjokarlova\u010dki", "gospodin", "gerasim", "izabrani", "episkop", "srednjoevropski", "gospodin", "sergije", "i", "doma\u0107in", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "porfirije", "saslu\u017eivali", "su", "visokoprepodobni", "arhimandrit", "danilo", "jeromonah", "naum", "i", "sve\u0161tenstvo", "sabornog", "hrama", "okupljenim", "vjernicima", "rije\u010dima", "utjehe", "i", "pouke", "tuma\u010de\u0107i", "jevan\u0111elski", "tekst", "o", "zrnu", "goru\u0161i\u010dnom", "i", "tajnu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "na", "tavoru", "obratio", "se", "episkop", "sergije", "nakon", "liturgije", "mitropolit", "porfirije", "se", "zahvalio", "arhijerejima", "\u0161to", "su", "uveli\u010dali", "nedeljno", "liturgijsko", "sabranje", "u", "sabornom", "hramu", "koje", "je", "potom", "nastavljeno", "u", "sali", "muzeja", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "ponedeljak", "18", "avgust", "2014", "izvor"]}