{"naslov": "MITROPOLIT PORFIRIJE SLU\u017dIO SVETU ARHIJEREJSKU LITURGIJU U LjUBLjANI", "sadrzaj": ["njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "dr", "porfirije", "slu\u017eio", "je", "u", "nedelju", "22", "po", "duhovima", "9", "novembra", "2014", "godine", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "hramu", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "u", "ljubljani", "radujem", "se", "jer", "sam", "do\u0161ao", "svoj", "me\u0111u", "svoje", "ovo", "je", "prva", "sveta", "liturgija", "koju", "je", "mitropolit", "porfirije", "slu\u017eio", "u", "ljubljani", "i", "republici", "sloveniji", "od", "ustoli\u010denja", "u", "sve\u0161teni", "tron", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskih", "otuda", "se", "na", "ovom", "liturgijskom", "sabranju", "okupilo", "vi\u0161e", "stotina", "pravoslavnih", "vjernika", "iz", "ljubljane", "i", "okoline", "koji", "su", "sa", "odu\u0161evljenjem", "velikom", "\u017eeljom", "i", "duhovnom", "rado\u0161\u0107u", "do\u0161li", "kako", "bi", "susreli", "i", "dobili", "blagoslov", "svog", "arhijereja", "vjernici", "su", "tako", "ispunili", "hram", "ali", "i", "plato", "ispred", "pravoslavne", "svetinje", "u", "slovena\u010dkoj", "prestonici", "liturgiji", "je", "prisustvovao", "njegova", "ekselencija", "g", "aleksandar", "radovanovi\u0107", "ambasador", "republike", "srbije", "u", "sloveniji", "mitropolitu", "porfiriju", "su", "saslu\u017eivali", "arhimandrit", "danilo", "protojerej-stavrofor", "milan", "dudukovi\u0107", "protojerej-stavrofor", "peran", "bo\u0161kovi\u0107", "jeromonah", "vitalij", "iz", "ruske", "pravoslavne", "crkve", "jeromonah", "nikon", "", "cveti\u0107anin", "", "prezviteri", "panajotis", "karatasios", "sve\u0161tenik", "gr\u010dke", "pravoslavne", "crkve", "u", "beogradu", "aleksandar", "obradovi\u0107", "\u017eeljko", "lubarda", "dejan", "mandi\u0107", "i", "\u0111akon", "zoran", "radi\u0107", "mitropolit", "porfirije", "nije", "\u017eelio", "kriti", "iskrenu", "ljubav", "koju", "ima", "prema", "svome", "narodu", "i", "duhovnu", "radost", "koju", "je", "do\u017eivio", "u", "susretu", "sa", "povjerenim", "mu", "stadom", "u", "ljubljani", "bra\u0107o", "i", "sestre", "radujem", "se", "dana\u0161njem", "danu", "radujem", "se", "\u0161to", "sam", "ovdje", "u", "ovom", "predivnom", "hramu", "i", "divnom", "gradu", "radujem", "se", "\u0161to", "smo", "sabrani", "svi", "na", "pravom", "mjestu", "sabrani", "svi", "oko", "prestola", "bo\u017eijeg", "gdje", "je", "prisutan", "sam", "gospod", "isus", "hristos", "koji", "nas", "oko", "sebe", "okuplja", "i", "okupljaju\u0107i", "nas", "oko", "sebe", "\u010dini", "da", "smo", "jedno", "radujem", "se", "rado\u0161\u0107u", "duhovnom", "jer", "sam", "do\u0161ao", "svoj", "me\u0111u", "svoje", "i", "evo", "po", "promislu", "bo\u017eijem", "po", "prvi", "put", "odslu\u017eio", "bo\u017eanstvenu", "slu\u017ebu", "svetu", "liturgiju", "zajedno", "sa", "vama", "po", "blagoslovu", "na\u0161e", "svete", "crkve", "i", "po", "promislu", "bo\u017eijem", "ja", "sam", "iako", "nedostojan", "i", "slab", "izabran", "da", "ovdje", "brinem", "o", "crkvi", "hristovoj", "da", "brinem", "o", "narodu", "bo\u017eijem", "sa", "punom", "svije\u0161\u0107u", "da", "to", "najmanje", "zavisi", "od", "mene", "a", "najve\u0107ma", "i", "prije", "svega", "zavisi", "od", "ljubljavi", "bo\u017eije", "i", "blagodati", "njegove", "ali", "u", "isto", "vrijeme", "vi\u0161e", "nego", "od", "mene", "zavisi", "od", "vas", "koji", "ste", "svi", "ovdje", "tako\u0111er", "po", "promislu", "bo\u017eijem", "dovedeni", "da", "se", "spasavate", "i", "osmi\u0161ljavate", "svoj", "\u017eivot", "ovdje", "na", "zemlji", "i", "u", "njemu", "prepoznate", "da", "smo", "stvoreni", "kao", "djeca", "bo\u017eija", "stvoreni", "ne", "za", "malena", "i", "prolazno", "nego", "u", "prolazno", "postavljeni", "da", "bismo", "dostigli", "i", "dosegli", "do", "vje\u010dnog", "i", "neprolaznog", "radujem", "se", "bra\u0107o", "i", "sestre", "\u0161to", "ljubavlju", "danas", "mogu", "da", "vidim", "va\u0161a", "lica", "da", "se", "obradujem", "njima", "da", "se", "utje\u0161im", "va\u0161om", "vjerom", "i", "revno\u0161\u0107u", "isto", "tako", "\u0161to", "mi", "se", "daje", "prilika", "da", "danas", "zapo\u010dnem", "slu\u017eenje", "crkvi", "bo\u017eijoj", "ali", "i", "vama", "naglasio", "je", "mitropolit", "u", "svojoj", "besjedi", "posebnu", "pa\u017enju", "u", "svome", "obra\u0111anju", "mitropolit", "je", "usmjerio", "na", "va\u017enost", "o\u010duvanja", "pravoslavnog", "duhovnog", "identiteta", "na\u0161eg", "naroda", "na", "svim", "prostorima", "gdje", "danas", "\u017eivi", "pa", "i", "u", "republici", "sloveniji", "nau\u010dimo", "svoju", "djecu", "da", "budu", "pravoslavni", "hri\u0161\u0107ani", "i", "onda", "je", "sigurno", "da", "ne\u0107e", "zaboraviti", "svoju", "maticu", "niti", "svoje", "biolo\u0161ko", "porijeklo", "istakao", "je", "mitropolit", "nakon", "liturgije", "ovaj", "prazni\u010dni", "dan", "za", "pravoslavne", "srbe", "u", "ljubljani", "uljep\u0161alo", "je", "pjesmom", "i", "spletom", "narodnih", "igara", "srpsko", "kulturno-umjetni\u010dko", "dru\u0161tvo", "mladost", "iz", "ljubljane", "potom", "je", "uslijedila", "trpeza", "ljubavi", "u", "novoizgra\u0111enom", "parohijskom", "domu", "pravoslavnom", "duhovnom", "i", "kulturnom", "centru", "pored", "hrama", "svetih", "kirila", "i", "metodija", "dana\u0161nja", "proslava", "i", "raspolo\u017eenje", "sabranja", "vra\u0107a", "vjeru", "i", "ulijeva", "nadu", "kako", "\u0107e", "ovaj", "centar", "uskoro", "biti", "dovr\u0161en", "blagoslovom", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "porfirija", "a", "na", "dobro", "i", "napredak", "pravoslavnih", "u", "republici", "sloveniji", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "porfirija", "09", "novembar", "2014", "izvor"]}