{"naslov": "MITROPOLIT PORFIRIJE PRISUSTVOVAO NA KONFERENCIJI O DISKRIMINACIJI", "sadrzaj": ["u", "utorak", "02", "decembra", "2014", "godine", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko\u2013ljubljanski", "dr", "porfirije", "prisustvovao", "je", "nacionalnoj", "konferenciji", "na", "temu", "suzbijamo", "li", "diskriminaciju", "primjena", "zakona", "o", "suzbijanju", "diskrimanicije", "u", "hrvatskoj", "koja", "je", "odr\u017eana", "u", "sve\u010danoj", "dvorani", "hotela", "dubrovnik", "u", "zagrebu", "konferencija", "je", "odr\u017eana", "na", "inicijativu", "i", "u", "organizaciji", "ombudsmana", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "ureda", "za", "ljudska", "prava", "i", "prava", "nacionalnih", "manjina", "pri", "vladi", "republike", "hrvatske", "na", "konferenciji", "su", "u\u010destvovali", "gospo\u0111a", "lora", "vidovi\u0107", "ombudsman", "gospodin", "branko", "so\u010danac", "\u2013", "direktor", "ured", "za", "ljudska", "prava", "i", "prava", "nacionalnih", "manjina", "u", "vladi", "rh", "gospodin", "branko", "hrvatin", "predsjednik", "vrhovnog", "suda", "kao", "i", "mnogi", "drugi", "veoma", "ugledni", "profesori", "sudije", "advokati", "i", "novinari", "u\u010desnici", "nacionalne", "konferencije", "o", "suzbijanju", "diskrimanacije", "u", "hrvatskoj", "saglasili", "su", "se", "da", "i", "pored", "\u010dinjenice", "da", "je", "zakon", "o", "suzbijanju", "diskriminacije", "na", "snazi", "ve\u0107", "\u0161est", "godina", "taj", "akt", "jo\u0161", "uvek", "nije", "u", "potpunosti", "za\u017eiveo", "nagla\u0161eno", "je", "kako", "jo\u0161", "uvek", "postoji", "nepoverenje", "gra\u0111ana", "hrvatske", "u", "institucije", "koje", "ih", "mogu", "za\u0161tititi", "od", "diskriminacije", "kao", "i", "potreba", "za", "ve\u0107im", "informisanjem", "\u0161ire", "javnosti", "o", "ovom", "problemu", "naro\u010dito", "je", "zabrinjavaju\u0107a", "\u010dinjenica", "\u0161to", "ljudi", "koji", "su", "izlo\u017eeni", "diskriminaciji", "ne", "prijavljuju", "takvo", "postupanje", "nadle\u017enim", "organima", "pod", "izgovorom", "i", "obrazlo\u017eenjem", "da", "ne", "poznaju", "dovoljno", "dobro", "metode", "i", "na\u010dine", "za\u0161tite", "od", "takvih", "pojava", "istaknuto", "je", "tako\u0111e", "da", "je", "po\u010detna", "ta\u010dka", "u", "hrvatskoj", "jednakost", "svih", "gra\u0111ana", "u", "njihovim", "pravima", "i", "slobodama", "\u0161to", "je", "ustavno", "na\u010delo", "i", "jedna", "od", "najvi\u0161ih", "vrednosti", "dru\u0161tvenog", "poretka", "na", "kraju", "prvog", "dela", "konferencije", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "gospodin", "mitropolit", "uzeo", "je", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "diskusiji", "i", "tom", "prilikom", "se", "dotakao", "problema", "\u0107irilice", "koji", "je", "aktuelan", "u", "hrvatskoj", "a", "koji", "je", "jedan", "vid", "diskriminacije", "na", "samom", "kraju", "mitropolit", "se", "zahvalio", "organizatorima", "na", "ljubaznom", "pozivu", "i", "\u010destitao", "im", "na", "organizaciji", "konferencije", "na", "ovu", "temu", "koja", "je", "veoma", "zna\u010dajna", "za", "celokopno", "dru\u0161tvo", "u", "hrvatskoj", "u", "prilogu", "dajemo", "audio", "zapis", "obra\u0107anja", "mitropolita", "gospodina", "dr", "porfirija", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "porfirija", "03", "decembar", "2014", "izvor"]}