{"naslov": "Bogoslu\u017eenju na Sv. cara Konstantina i caricu Jelenu", "sadrzaj": ["na", "praznik", "sv", "cara", "konstantina", "i", "carice", "jelene", "i", "sv", "jelene", "de\u010danske", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "svetovavedenjskoj", "obitelji", "u", "manastiru", "lepavini", "je", "slu\u017eio", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "visokoprepodobnog", "arhimandrita", "gavrila", "igumana", "manastira", "lepavine", "i", "jero\u0111akona", "vasilija", "sabrata", "manastira", "lepavine", "na", "kraju", "liturgije", "vernom", "narodu", "je", "podeljena", "nafora", "i", "svi", "skupa", "su", "pozvani", "u", "manastirsku", "trpezariju", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirskom", "salonu", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "upoznao", "je", "bratiju", "manastirsku", "sa", "odlukama", "nedavno", "zavr\u0161enog", "svetog", "arhijerejskog", "sabora", "pou\u010dio", "ih", "poslu\u0161nosti", "i", "poverenju", "prema", "svome", "duhovniku", "i", "va\u017enosti", "crkvenog", "bogoslu\u017eenja", "i", "svete", "liturgije", "u", "manastirskom", "zivotu", "u", "popodnevnim", "\u010dasovima", "ispratili", "smo", "na\u0161eg", "dragog", "vladiku", "primiv\u0161i", "njegov", "sveti", "blagoslov"]}