{"naslov": "VIJE\u0106E SRPSKE NACIONALNE MANJINE OP\u0106INE SOKOLOVAC PROSLAVILO KRSNU SLAVU", "sadrzaj": ["u", "nedjelju", "25", "januara", "2015", "godine", "\u010dlanovi", "vije\u0107a", "srpske", "nacionalne", "manjine", "op\u0107ine", "sokolovac", "proslavili", "su", "svoju", "krsnu", "slavu", "\u2013", "svetog", "savu", "na", "proslavi", "odr\u017eanoj", "u", "malom", "pogancu", "bili", "su", "uz", "\u010dlanove", "vije\u0107a", "i", "na\u010delnik", "op\u0107ine", "sokolovac", "gosp", "vlado", "bak\u0161aj", "predsjednik", "snv-a", "\u017eupanije", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "gosp", "branko", "dulikravi\u0107", "predsjednik", "saveza", "antifa\u0161isti\u010dkih", "boraca", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "\u017eupanije", "gosp", "branko", "dolenec", "a", "tako\u0111e", "i", "nastojatelj", "manastira", "lepavine", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "sa", "jeromonahom", "vasilijem", "srbljanom", "i", "monahom", "teofanom", "prosenicom", "slavski", "kola\u010d", "je", "osve\u0161tao", "i", "prerezao", "paroh", "velikopogana\u010dki", "jerej", "aleksandar", "tarabi\u0107", "gospodin", "ranko", "vre\u0107ica", "je", "kao", "predsjednik", "snv-a", "op\u0107ine", "sokolovac", "pozdravio", "sve", "prisutne", "\u010dlanove", "vije\u0107a", "i", "njihove", "goste", "i", "najprije", "dao", "rije\u010d", "na\u010delniku", "op\u0107ine", "vladi", "ba\u0161kaju", "cijenjeni", "skupe", "pozdravljam", "prije", "svega", "na\u0161eg", "uva\u017eenog", "oca", "gavrila", "sa", "svojim", "suradnicima", "sve", "vije\u0107nike", "drugih", "udruga", "srpske", "nacionalne", "manjine", "konkretno", "op\u0107ine", "rasinja", "koprivnica", "i", "drugih", "pozdravljam", "predstavnike", "antifa\u0161ista", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "\u017eupanije", "pozdravljam", "i", "sve", "vas", "koji", "ste", "ovdje", "nazo\u010dni", "i", "pratite", "aktivnosti", "srpskog", "nacionalnog", "vije\u0107a", "op\u0107ine", "sokolovac", "koji", "je", "dobar", "u", "svome", "radu", "i", "brine", "o", "srpskom", "narodu", "u", "na\u0161oj", "op\u0107ini", "o", "su\u017eivotu", "izuzetnom", "u", "svakom", "pogledu", "razvoj", "je", "zajedni\u010dki", "osje\u0107aji", "su", "zajedni\u010dki", "i", "sve", "ono", "\u0161to", "dijelimo", "u", "ovim", "te\u0161kim", "vremenima", "to", "je", "zajedni\u0161tvo", "koje", "imamo", "u", "op\u0107ini", "sokolovac", "ne", "treba", "tu", "puno", "govoriti", "to", "se", "vidi", "iz", "svih", "pokazatelja", "koji", "nas", "okru\u017euju", "prilago\u0111avamo", "se", "jedni", "drugima", "i", "naravno", "da", "\u0107e", "tako", "biti", "bar", "dok", "mi", "koji", "jesmo", "ovdje", "budemo", "\u017eivjeli", "starali", "i", "radili", "za", "napredak", "kako", "domicilnog", "naroda", "tako", "i", "srpske", "nacionalne", "manjine", "u", "op\u0107ini", "sokolovac", "\u017eelimo", "to", "prenijeti", "i", "drugima", "da", "svugdje", "bude", "tako", "vjerujem", "da", "je", "i", "oko", "nas", "u", "okolnim", "op\u0107inama", "isto", "sli\u010dan", "su\u017eivot", "i", "da", "tako", "mora", "ostati", "ja", "bih", "se", "zahvalio", "prije", "svega", "predsjedniku", "ranku", "s", "kojim", "smo", "zajedno", "krenuli", "u", "ove", "aktivnosti", "i", "s", "kojim", "se", "uva\u017eavamo", "i", "dopunjujemo", "na", "boljitak", "svih", "nas", "hvala", "vam", "lijepa", "\u0161to", "ste", "do\u0161li", "ovdje", "u", "mali", "poganac", "na", "ovu", "na\u0161u", "manifestaciju", "du\u017eni", "smo", "zahvaliti", "i", "za\u0161titniku", "svetom", "savi", "koji", "prati", "sve", "vas", "a", "i", "nas", "koji", "smo", "zadovoljni", "ovim", "su\u017eivotom", "nakon", "\u0161to", "se", "gosp", "vre\u0107ica", "zahvalio", "na\u010delniku", "op\u0107ine", "sokolovac", "na", "rije\u010dima", "podr\u0161ke", "i", "na", "pra\u0107enju", "rada", "op\u0161tinskog", "snv-a", "skupu", "se", "obratio", "predsjednik", "\u017eupanijskog", "snv-a", "branko", "dulikravi\u0107", "\u017eelim", "da", "vas", "u", "ime", "vije\u0107a", "srpske", "nacionalne", "manjine", "\u017eupanije", "koprivni\u010dko-kri\u017eeva\u010dke", "sve", "pozdravim", "na\u010delnika", "op\u0107ine", "oca", "gavrila", "sa", "sve\u0161tenstvom", "tako\u0111e", "i", "antifa\u0161iste", "na", "\u010delu", "sa", "predsjednikom", "brankom", "dolenecom", "i", "sve", "vas", "goste", "i", "vije\u0107nike", "i", "vije\u0107nice", "drago", "mi", "je", "da", "smo", "se", "okupili", "takav", "je", "i", "red", "i", "po", "statutu", "na\u0161eg", "vije\u0107a", "da", "imamo", "krsnu", "slavu", "mogu", "re\u0107i", "da", "je", "rad", "\u010dlanova", "vije\u0107a", "kao", "\u0161to", "je", "i", "na\u010delnik", "rekao", "jako", "dobar", "a", "kako", "ne", "bi", "bio", "kad", "su", "za", "svoga", "za\u0161titnika", "izabrali", "svetog", "savu", "koji", "je", "veliki", "svetitelj", "i", "prosvetitelj", "", "rad", "ovoga", "vije\u0107a", "je", "zna\u010di", "prepoznat", "op\u0107ina", "ima", "dobrog", "na\u010delnika", "koji", "daje", "potporu", "vije\u0107u", "za", "njegov", "program", "to", "bi", "i", "druge", "op\u0107ine", "trebale", "slijediti", "jer", "neka", "vije\u0107a", "ne", "mogu", "zbog", "manjka", "novca", "odraditi", "ono", "\u0161to", "bi", "po", "programu", "trebalo", "dobro", "bi\u0107e", "bolje", "\u010dast", "mi", "je", "da", "sam", "ovdje", "i", "da", "vam", "mogu", "\u010destitati", "krsnu", "slavu", "svetog", "savu...\u201c", "i", "otac", "gavrilo", "je", "\u010destitao", "krsnu", "slavu", "\u010dlanovima", "vije\u0107a", "zahvaliv\u0161i", "im", "se", "na", "dobroj", "suradnji", "sa", "manastirom", "lepavina", "sa", "\u017eeljom", "da", "ubudu\u0107e", "budu", "jo\u0161", "bli\u017ei", "lepavinskoj", "svetinji", "i", "da", "ih", "u", "\u017eivotu", "i", "radu", "prati", "svetiteljski", "blagoslov", "svetog", "save", "bog", "vas", "blagoslovio", "da", "bude", "sve", "napredno", "i", "blagosloveno", "rekao", "je", "na", "kraju", "o", "gavrilo"]}