{"naslov": "PROTOJEREJ-STAVROFOR DR MILO\u0160 VESIN ODR\u017dAO PREDAVANjE U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "praznik", "sretenja", "gospodnjeg", "2015", "godine", "protojerej-stavrofor", "milo\u0161", "vesin", "profesor", "pastirske", "psihologije", "i", "omilitike", "na", "pravoslavnom", "bogoslovskom", "fakultetu", "u", "libertivilu", "bio", "je", "gost", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "ovom", "prilikom", "odr\u017eao", "je", "predavanje", "u", "sve\u010danoj", "sali", "duhovnog", "centra", "i", "gimnazije", "u", "zagrebu", "pod", "temom", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "prenatalna", "psihologija", "predavanje", "je", "odr\u017eano", "u", "organizaciji", "srpske", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "zagreba\u010dke", "a", "po", "blagoslovu", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "dr", "porfirija", "koji", "je", "prisustvovao", "ovom", "doga\u0111aju", "predstavljanje", "gosta", "predava\u010da", "i", "oblasti", "njegovog", "interesovanja", "pripalo", "je", "arhimandritu", "danilu", "", "ljubotini", "", "na", "samom", "po\u010detku", "protojerej-stavrofor", "milo\u0161", "vesin", "zahvalio", "je", "doma\u0107inu", "i", "istakao", "da", "mu", "je", "veliko", "zadovoljstvo", "da", "je", "u", "zagrebu", "gradu", "u", "kome", "su", "prije", "drugog", "svjetskog", "rata", "boravili", "njegov", "djed", "kao", "glavni", "pojac", "sabornog", "hrama", "i", "otac", "neko", "vrijeme", "zagreba\u010dki", "novinar", "uslijedilo", "je", "veoma", "sadr\u017eajno", "jedno\u010dasovno", "obra\u0107anje", "prisutnoj", "publici", "koje", "je", "obilovalo", "i", "bilo", "potkrijepljeno", "nau\u010dnim", "i", "istra\u017eiva\u010dkim", "rezultatima", "ali", "istovremeno", "oboga\u0107eno", "li\u010dnim", "prije", "svega", "pastirskim", "iskustvom", "koje", "je", "izlaganje", "u\u010dinilo", "\u017eivim", "i", "interesantnim", "", "sje\u0107anja", "na", "traumatske", "do\u017eivljaje", "iz", "prenatalnog", "perioda", "i", "najranijeg", "perioda", "djetinjstva", "razlikuju", "se", "po", "na\u010dinu", "kako", "se", "urezuju", "u", "mozak", "svijest", "i", "bi\u0107e", "\u010dovjeka", "savremeni", "istra\u017eiva\u010di", "razlikuju", "i", "ne", "poistovje\u0107uju", "traumu", "i", "\u0161ok", "trauma", "je", "ona", "vrsta", "povrede", "koja", "je", "prouzrokovana", "nekim", "negativnim", "doga\u0111ajem", "i", "koja", "pokre\u0107e", "osobu", "u", "pravcu", "emotivnog", "mentalnog", "pa", "i", "fizi\u010dkog", "preoptere\u0107enja", "s", "druge", "strane", "\u0161ok", "je", "fiziolo\u0161ki", "proces", "koji", "nastaje", "kao", "odgovor", "na", "traumu", "pojasnio", "je", "profesor", "dr", "milo\u0161", "vesin", "protojerej-stavrofor", "milo\u0161", "vesin", "je", "istakao", "va\u017enost", "skladnog", "i", "ljubavlju", "pro\u017eetog", "odnosa", "roditelja", "i", "funkcionalnost", "porodice", "za", "zdravlje", "djeteta", "odnos", "sveukupne", "nauke", "i", "stru\u010dne", "javnosti", "prema", "ovoj", "jo\u0161", "uvijek", "mladoj", "grani", "psihologije", "nakon", "dosta", "godina", "podsmijeha", "postepeno", "se", "mijenja", "za", "pravoslavno", "hri\u0161\u0107anstvo", "i", "bavljenje", "ovom", "temom", "naro\u010dito", "su", "interesantna", "i", "inspirativna", "pojedina", "mjesta", "u", "svetom", "pismu", "poput", "lukinog", "jevan\u0111elja", "i", "izvje\u0161taja", "o", "susretu", "djeve", "marije", "i", "jelisavete", "\u201ejer", "gle", "kada", "glas", "pozdrava", "tvojega", "do\u0111e", "u", "u\u0161i", "moje", "zaigra", "dijete", "od", "radosti", "u", "utrobi", "mojoj\u201c", "lk", "1,44", "nakon", "izlaganja", "uslijedila", "su", "brojna", "pitanja", "slu\u0161aoca", "na", "koja", "je", "o", "milo\u0161", "strpljivo", "i", "s", "ljubavlju", "odgovarao", "16", "februar", "2015", "god", "izvor"]}