{"naslov": "ODR\u017dANA SJEDNICA EPARHIJSKOG SAVJETA EPARHIJE ZAGREBA\u010cKO-LjUBLjANSKE", "sadrzaj": ["u", "kapeli", "svetog", "save", "u", "duhovnom", "centru", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "u", "zagrebu", "prizivom", "svetog", "duha", "za", "blagosloven", "rad", "eparhijskog", "savjeta", "koji", "je", "slu\u017eio", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "dr", "porfirije", "u", "utorak", "10", "marta", "2015", "godine", "otpo\u010delo", "je", "redovno", "godi\u0161nje", "zasjedanje", "eparhijskog", "savjeta", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "radni", "dio", "sjednice", "je", "nastavljen", "u", "prostorijama", "eparhije", "mitropolit", "porfirije", "je", "izvijestio", "\u010dlanove", "savjeta", "o", "svom", "arhipastirskom", "radu", "od", "ustoli\u010denja", "na", "tron", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jula", "2014", "godine", "kao", "i", "o", "svim", "va\u017enim", "doga\u0111ajima", "i", "zapa\u017eanjima", "koji", "se", "odnose", "na", "crkveno-duhovni", "\u017eivot", "eparhije", "", "\u017eivot", "crkve", "je", "slo\u017een", "i", "sastoji", "se", "od", "duhovnog", "\u017eivota", "pastirskog", "rada", "sa", "razvijanjem", "crkvenog", "\u017eivota", "i", "svim", "problemima", "koji", "u", "vezi", "sa", "tim", "postoje", "i", "naravno", "materijali", "\u017eivot", "i", "poslovanje", "eparhije", "od", "jula", "mjeseca", "upoznajemo", "se", "sa", "situacijom", "u", "mitropoliji", "s", "obzirom", "na", "specifi\u010dne", "uslove", "\u017eivota", "crkve", "na", "na\u0161em", "prvom", "koraku", "najvi\u0161e", "vremena", "provodimo", "ovdje", "u", "zagrebu", "kako", "bi", "se", "uz", "pomo\u0107", "bo\u017eiju", "najbolje", "pozicionirali", "i", "to", "u", "vi\u0161e", "pravaca", "komunikaciji", "sa", "vlastima", "u", "republici", "hrvatskoj", "kulturnim", "institucijama", "sa", "vjerskim", "zajednicama", "od", "kojih", "je", "najzna\u010dajnija", "rimokatoli\u010dka", "crkva", "a", "jo\u0161", "uporedno", "s", "tim", "i", "zna\u010dajno", "intenzivnije", "uspostavili", "komunikaciju", "s", "pojedincima", "i", "institucijama", "koje", "\u010dine", "ljudi", "na\u0161e", "vjere", "i", "na\u0161eg", "naroda", "paralelno", "sa", "tim", "zapo\u010deti", "aktivnosti", "unutra\u0161njeg", "\u017eivota", "crkve", "tra\u017ee\u0107i", "modele", "koji", "se", "na", "najbolji", "na\u010din", "mogu", "primjeniti", "i", "koji", "mogu", "da", "pokrenu", "na\u0161", "narod", "u", "ovoj", "sredini", "i", "datim", "okolnostima", "koje", "su", "stvorile", "i", "jo\u0161", "uvijek", "odr\u017eavaju", "frustraciju", "me\u0111u", "na\u0161im", "ljudima", "od", "kojih", "je", "najevidentniji", "i", "najtransparentniji", "jedan", "dubinski", "strah", "rekao", "je", "mitropolit", "porfirije", "tako\u0111er", "mitropolit", "je", "istakao", "da", "se", "na", "sli\u010dan", "na\u010din", "postavio", "i", "prema", "dijelu", "eparhije", "koji", "se", "prostire", "u", "republici", "sloveniji", "uo\u010davaju\u0107i", "specifi\u010dnosti", "i", "razlike", "ambijenta", "u", "kome", "crkva", "\u017eivi", "i", "potencijala", "koje", "ima", "na", "raspolaganju", "u", "nastavku", "su", "izlo\u017eena", "iskustva", "koja", "se", "ti\u010du", "saradnje", "sa", "dr\u017eavnim", "tijelima", "u", "republici", "hrvatskoj", "i", "republici", "sloveniji", "zatim", "su", "razmotreni", "postignuti", "rezultati", "u", "obnovi", "crkava", "povratu", "crkvene", "imovine", "vjerskoj", "nastavi", "radu", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "i", "radu", "gospodara", "u", "zagrebu", "usvojeni", "su", "zavr\u0161ni", "ra\u010dun", "euo-a", "za", "2014", "godinu", "i", "prijedlog", "bud\u017eeta", "za", "2015", "godinu", "posebna", "pa\u017enja", "je", "posve\u0107ena", "izvje\u0161tajima", "parohijskog", "sve\u0161tenstva", "o", "\u017eivotu", "vjernika", "koji", "se", "susre\u0107u", "sa", "sve", "ve\u0107im", "egzistencijalnim", "problemima", "kako", "u", "republici", "hrvatskoj", "tako", "i", "u", "republici", "sloveniji", "na", "zavr\u0161etku", "sjednice", "mitropolit", "porfirije", "se", "zahvalio", "\u010dlanovima", "ovog", "crkvenog", "tijela", "na", "ljubavi", "i", "trudu", "koji", "ula\u017eu", "na", "dobro", "i", "napredak", "crkve", "u", "vremenu", "koje", "nosi", "nova", "isku\u0161enja", "i", "izazove", "izvor"]}