{"naslov": "HODO\u010cASNI\u010cKE GRUPE U MANASTIRU LEPAVINI ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "14", "marta", "2015", "godine", "na", "dan", "svete", "prepodobnomu\u010denice", "evdokije", "manastir", "lepavinu", "su", "posetile", "hodo\u010dasni\u010dke", "grupe", "iz", "trsta", "novog", "sada", "sombora", "i", "prijedora", "svetu", "liturgiju", "su", "slu\u017eili", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "protojerej-stavrofor", "ra\u0161ko", "radovi\u0107", "paroh", "tr\u0161\u0107anski", "i", "jeromonah", "vasilije", "srbljan", "sabrat", "lepavinske", "svete", "obitelji", "vernike", "je", "ispovedao", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "paroh", "koprivni\u010dki", "veliki", "broj", "okupljenog", "naroda", "bo\u017ejeg", "se", "pri\u010destio", "najsvetijim", "tajnama", "hristovim", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "o", "gavrilo", "zajedno", "sa", "sve\u0161tenicima", "o", "ra\u0161kom", "i", "o", "radovanom", "na", "kraju", "molebana", "je", "o", "gavrilo", "prisutnim", "vernicima", "uputio", "re\u010di", "duhovne", "pouke", "te", "ih", "sve", "pozvao", "na", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirsku", "trpezariju", "sa", "vernicima", "je", "za", "uspomenu", "uslikana", "i", "zajedni\u010dka", "fotografija", "u", "krstopoklonu", "nedelju", "15", "marta", "svetu", "liturgiju", "je", "slu\u017eio", "arhimandrit", "gavrilo", "sa", "jeromonahom", "o", "vasilijem", "posle", "poslu\u017eenja", "je", "za", "vernike", "sabrane", "u", "lepavinskoj", "svetinji", "me\u0111u", "kojima", "su", "bili", "i", "hodo\u010dasnici", "iz", "jesenica", "o", "gavrilo", "\u010ditao", "i", "molitve", "za", "zdravlje", "slede\u0107eg", "dana", "na", "manastirsku", "mejl", "adresu", "stiglo", "nam", "je", "pismo", "iz", "trsta", "\u201ebog", "vam", "pomogao", "o\u010de", "gavrilo", "ziveli", "vi", "nama", "jo\u0161", "hiljadu", "godina", "tako", "vedri", "i", "\u010dili", "bili", "do", "veka", "drago", "mi", "je", "da", "sam", "imala", "tu", "\u010dast", "i", "priliku", "da", "vas", "i", "li\u010dno", "upoznam", "pri", "na\u0161oj", "poseti", "sa", "ocem", "ra\u0161kom", "i", "grupom", "vernika", "iz", "trsta", "u", "subotu", "14", "marta", "htela", "bih", "da", "vam", "se", "li\u010dno", "zahvalim", "na", "va\u0161oj", "besedi", "i", "duhovnim", "savetima", "koji", "su", "mi", "mnogo", "pomogli", "da", "se", "u\u010dvrstim", "na", "trnovitoj", "stazi", "gospodnjoj", "put", "do", "gospoda", "je", "uzak", "te\u017eak", "i", "trnovit", "tra\u017ei", "mnogo", "ulaganja", "i", "\u017ertvovanja", "na", "\u0161ta", "se", "mi", "te\u0161ko", "odlu\u010dujemo", "jer", "je", "mnogo", "lak\u0161i", "onaj", "\u0161iri", "ka", "kojem", "ulazimo", "s", "grehom", "i", "te\u0161ko", "je", "skrenuti", "sa", "njega", "i", "si\u0107i", "na", "pravednu", "stazu", "bo\u017eju", "penjela", "sam", "se", "i", "padala", "hiljadu", "puta", "do", "sada", "poneta", "i", "zaneta", "mlado\u0161\u0107u", "i", "ludo\u0161\u0107u", "gre\u0161ila", "sam", "plakala", "kajala", "se", "i", "molila", "gospoda", "da", "mi", "oprosti", "hvala", "gospodu", "bog", "je", "velik", "veliko", "je", "srce", "njegovo", "i", "nas", "sve", "u", "njemu", "\u010duva", "hvala", "bogu", "da", "veru", "nikad", "nisam", "gubila", "znala", "sam", "ja", "zaboraviti", "boga", "ali", "gospod", "mene", "zaboravio", "nikad", "nije", "hvala", "gospodu", "bogu", "na\u0161emu", "i", "hvala", "vama", "o\u010de", "gavrilo", "za", "svaku", "izgovorenu", "re\u010d", "u", "subotnjoj", "liturgiji", "i", "besedi", "\u017eiveli", "vi", "nama", "i", "mi", "sa", "vama", "\u010duvao", "vas", "gospod", "dragi", "i", "sve", "nas", "sa", "vama...\u201c"]}