{"naslov": "HODO\u010cASNICI IZ MINHENA, BE\u010cA I DOBOJA U MANASTIRU LEPAVINI ", "sadrzaj": ["u", "subotu", "21", "marta", "2015", "godine", "na", "dan", "svetog", "teofilakta", "ispovednika", "manastir", "lepavinu", "su", "posetile", "hodo\u010dasni\u010dke", "grupe", "iz", "minhena", "be\u010da", "i", "doboja", "svetu", "liturgiju", "su", "slu\u017eili", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "nastojatelj", "manastira", "protojerej-stavrofor", "nenad", "mihajlovi\u0107", "paroh", "u", "be\u010du", "jeromonah", "vasilije", "srbljan", "sabrat", "lepavinske", "svete", "obitelji", "i", "jerej", "\u0111or\u0111e", "filipovi\u0107", "paroh", "u", "vojakovcu", "i", "kri\u017eevcima", "veliki", "broj", "okupljenog", "naroda", "bo\u017ejeg", "se", "pri\u010destio", "najsvetijim", "tajnama", "hristovim", "posle", "svete", "liturgije", "i", "potom", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "o", "gavrilo", "sa", "sve\u0161tenicima", "o", "nenadom", "i", "o", "\u0111or\u0111em", "na", "kraju", "molebana", "je", "o", "gavrilo", "prisutnim", "vernicima", "kojih", "je", "bilo", "vi\u0161e", "od", "dve", "stotine", "uputio", "re\u010di", "duhovne", "pouke", "te", "ih", "sve", "pozvao", "na", "zajedni\u010dku", "trpezu", "ljubavi", "u", "manastirsku", "trpezariju", "u", "manastirsku", "knjigu", "utisaka", "o", "nenad", "je", "napisao", "\u201eblagodarim", "gospodu", "bogu", "na\u0161em", "u", "trojici", "slavljenom", "\u0161to", "me", "je", "doveo", "u", "ovu", "svetinju", "lepavinsku", "o", "majci", "bo\u017ejoj", "lepavinskoj", "\u010dudotvornoj", "\u010duo", "sam", "jo\u0161", "pre", "trideset", "godina", "na", "po\u010detku", "mog", "sve\u0161tenoslu\u017eenja", "njen", "ikonopisni", "izraz", "mi", "se", "neizbrisivo", "urezao", "u", "se\u0107anje", "i", "to", "se\u0107anje", "na", "malu", "ikonu", "koju", "sam", "od", "nekoga", "dobio", "me", "skoro", "nikad", "nije", "ostavljalo", "blagodarim", "tebi", "majko", "bo\u017eja", "lepavinska", "na", "daru", "velike", "ljubavi", "tvoje...\u201c", "prota", "nenad", "je", "tokom", "svete", "liturgije", "izgovorio", "besedu", "koju", "mo\u017eete", "poslu\u0161ati", "na", "slede\u0107em", "linku", "klikni", "u", "sredoposnu", "nedelju", "22", "marta", "u", "organizaciji", "kola", "srpskih", "sestara", "na", "poklonjenje", "lepavinskoj", "svetinji", "do\u0161la", "je", "hodo\u010dasni\u010dka", "grupa", "iz", "banjaluke", "zajedno", "sa", "sve\u0161tenikom", "draganom", "maksimovi\u0107em", "svetu", "liturgiju", "su", "slu\u017eili", "jeromonah", "o", "vasilije", "i", "jereji", "o", "dragan", "i", "o", "\u0111or\u0111e", "posle", "poslu\u017eenja", "je", "za", "vernike", "o", "gavrilo", "\u010ditao", "molitve", "za", "zdravlje", "pred", "ikonom", "presvete", "bogorodice", "lepavinske"]}