{"naslov": "Novi duhovni centar", "sadrzaj": ["pirot", "", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "i", "vladika", "ni\u0161ki", "irinej", "uz", "saslu\u017eenje", "pirotskih", "sve\u0161tenika", "u", "nedelju", "11", "septembra", "povodom", "velikog", "praznika", "usekovanja", "glave", "jovana", "krstitelja", "u", "hramu", "usekovanje", "glave", "svetog", "jovana", "krstitelja", "u", "blizini", "sela", "krupac", "kraj", "pirota", "slu\u017eili", "su", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "a", "potom", "osve\u0161tali", "novopodignuti", "konak", "klju\u010deve", "novosagra\u0111enom", "konaku", "mitropolit", "jovan", "predao", "je", "vladici", "ni\u0161kom", "irineju", "budu\u0107i", "da", "ovaj", "hram", "pripada", "ni\u0161koj", "eparhiji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "uz", "zahvalnost", "mitropolitu", "jovanu", "i", "sne\u017eani", "petrovi\u0107-d'antonio", "piro\u0107anki", "koja", "godinama", "\u017eivi", "u", "trstu", "vladika", "ni\u0161ki", "je", "velikom", "broju", "vernika", "rekao", "da", "hrama", "i", "konaka", "ne", "bi", "bilo", "da", "nije", "bilo", "njih", "dvoje", "", "gospo\u0111a", "petrovi\u0107", "je", "sve", "to", "pokrenula", "i", "izrazila", "\u017eelju", "da", "se", "podigne", "ovaj", "hram", "i", "konak", "a", "vi", "ste", "va\u0161e", "preosve\u0161tenstvo", "u\u010dinili", "sve", "da", "se", "sakupe", "sredstva", "od", "na\u0161eg", "naroda", "koji", "\u017eivi", "u", "trstu", "zagrebu", "i", "ljubljani", "ali", "i", "na\u0161ih", "prijatelja", "rimokatolika", "koji", "pokazuju", "ljubav", "prema", "nama", "i", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "u\u010dinili", "su", "zaista", "jedan", "veliki", "podvig", "da", "se", "izgradi", "ovaj", "predivni", "dom", "koji", "smo", "danas", "osvetili", "", "rekao", "je", "irinej", "hram", "usekovanje", "glave", "svetog", "jovana", "krstitelja", "obnovljen", "je", "pre", "pet", "godina", "a", "novi", "konak", "je", "izgra\u0111en", "na", "temeljima", "starog", "koji", "je", "stradao", "u", "nato", "bombardovanju", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "jovan", "izrazio", "je", "zadovoljstvo", "\u0161to", "je", "konak", "izgra\u0111en", "i", "osve\u0161tan", "rekav\u0161i", "da", "\u0107e", "ovo", "biti", "budu\u0107i", "duhovni", "centar", "potpredsednica", "kola", "srpskih", "sestara", "u", "eparhiji", "zagreba\u010dko-ljubljanskoj", "i", "celoj", "italiji", "sne\u017eana", "petrovi\u0107-d'antonio", "bila", "je", "sre\u0107na", "\u0161to", "je", "zavr\u0161ena", "gradnja", "i", "osve\u0161tan", "konak", "", "jo\u0161", "kao", "mala", "sam", "sa", "svojom", "rodbinom", "dolazila", "ovde", "i", "odlu\u010dila", "sam", "da", "se", "on", "obnovi", "po\u0161to", "je", "dosta", "bio", "zapu\u0161ten", "veliki", "je", "broj", "ljudi", "koji", "su", "pomogli", "njegovu", "izgradnju", "najve\u0107e", "zasluge", "svakako", "pripadaju", "mitropolitu", "jovanu", "a", "pomagali", "su", "mnogi", "pre", "svih", "na\u0161i", "vernici", "ali", "i", "na\u0161i", "prijatelji", "bra\u0107a", "katolici", "iz", "italije", "", "rekla", "je", "petrovi\u0107eva", "p", "m", "izvor", "glas", "javnosti", "13.09", "2005", "godine"]}