{"naslov": "MITROPOLIT PORFIRIJE PRVI OKUPIO TRI HRVATSKA PREDSJEDNIKA", "sadrzaj": ["kada", "je", "predsednica", "hrvatske", "g\u0111a", "kolinda", "grabar-kitarovi\u0107", "pozdravila", "prisutne", "re\u010dima", "\u201christos", "vaskrse!\u201d", "celo", "hrvatsko", "narodno", "kazali\u0161te", "u", "zagrebu", "uglas", "i", "gromko", "joj", "je", "odgovorilo", "\u201cvaistinu", "vaskrse!\u201d", "", "hrvatska", "je", "dr\u017eava", "stvarne", "a", "ne", "samo", "proklamovane", "tolerancije", "poru\u010dila", "je", "danas", "predsednica", "hrvatske", "na", "sve\u010danoj", "akademiji", "odr\u017eanoj", "u", "zagreba\u010dkom", "hnk", "povodom", "obele\u017eavanja", "dva", "veka", "srpske", "prosvete", "i", "10", "godi\u0161njice", "od", "osnivanja", "srpske", "pravoslavne", "gimnazije", "u", "zagrebu", "odav\u0161i", "priznanje", "crkvenom", "prosvetnom", "radu", "doma\u0107in", "akademije", "koja", "je", "od", "samog", "jubileja", "vi\u0161e", "promovisala", "hrvatsko", "i", "srpsko", "zajedni\u0161tvo", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "dr", "porfirije", "peri\u0107", "nadahnuto", "je", "govorio", "kako", "je", "\u201cbog", "hteo", "razli\u010ditosti", "da", "bi", "se", "me\u0111usobno", "oboga\u0107ivale\u201d", "jednoobraznost", "nije", "cilj", "ve\u0107", "jednodu\u0161nost", "u", "razli\u010ditosti", "koja", "je", "neophodna", "i", "jedina", "bogu", "mila", "moramo", "biti", "jednodu\u0161ni", "u", "\u010dinjenju", "dobra", "i", "to", "je", "cilj", "jednih", "i", "drugih", "bez", "obzira", "na", "to", "kako", "se", "ko", "moli", "bogu", "moramo", "\u010duvati", "sve", "\u0161to", "nas", "zbli\u017eava", "i", "to", "je", "temelj", "mirne", "i", "sretne", "budu\u0107nosti", "poru\u010dio", "je", "mitropolit", "porfirije", "koji", "je", "prvi", "na", "jednom", "mestu", "dosad", "uspeo", "da", "okupi", "tri", "hrvatska", "predsednika", "biv\u0161e", "stjepana", "mesi\u0107a", "i", "ivu", "josipovi\u0107a", "i", "aktuelnu", "predsednicu", "kolindu", "grabar-kitarovi\u0107", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "gimnazijalcima", "je", "poru\u010dio", "da", "", "ako", "i", "odu", "iz", "hrvatske", "\u010dak", "i", "u", "srbiju", "", "neka", "znaju", "da", "je", "hrvatska", "uvek", "\u201cnjihova", "zemlja\u201d", "darko", "pavi\u010di\u0107", "vecernji.hr", "21", "april", "2015", "god", "izvor", "http://www.spc.rs"]}