{"naslov": "PROSLAVLjEN JUBILEJ SRPSKE PROSVJETE U ZAGREBU", "sadrzaj": ["sve\u010danom", "akademijom", "u", "hrvatskom", "narodnom", "kazali\u0161tu", "u", "zagrebu", "u", "utorak", "21", "aprila", "2015", "godine", "proslavljen", "je", "jubilej", "dvije", "stotine", "godina", "od", "osnivanja", "prve", "srpske", "elementarne", "\u0161kole", "pri", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "u", "zagrebu", "i", "deset", "godina", "od", "osnivanja", "srpske", "pravoslavne", "op\u0161te", "gimnazije", "kantakuzina", "katarina", "brankovi\u0107", "odazivaju\u0107i", "se", "pozivu", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "dr", "porfirija", "u", "sve\u010danim", "lo\u017eama", "predivnog", "zagreba\u010dkog", "doma", "umjetnosti", "i", "kulture", "na\u0161li", "su", "se", "predsjednica", "republike", "hrvatske", "g\u0111a", "kolinda", "grabar-kitarovi\u0107", "i", "biv\u0161i", "predsjednici", "republike", "g", "stjepan", "mesi\u0107", "i", "prof", "dr", "ivo", "josipovi\u0107", "zatim", "izaslanica", "predsjednika", "republike", "srbije", "g\u0111a", "jasmina", "mitrovi\u0107", "mari\u0107", "arhijereji", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "episkop", "ba\u010dki", "g", "irinej", "episkop", "britansko-skandinavski", "g", "dositej", "episkop", "osje\u010dkopoljski", "i", "baranjski", "g", "lukijan", "episkop", "vranjski", "g", "pahomije", "episkop", "dalmatinski", "g", "fotije", "episkop", "biha\u0107ko-petrova\u010dki", "g", "atanasije", "episkop", "gornjokarlova\u010dki", "g", "gerasim", "episkop", "kru\u0161eva\u010dki", "g", "david", "episkop", "srednjoevropski", "g", "sergije", "vikarni", "episkop", "jegarski", "g", "jeronim", "izaslanik", "kardinala", "josipa", "bozani\u0107a", "nadbiskupa", "zagreba\u010dkog", "bio", "je", "mons", "ivan", "\u0161a\u0161ko", "a", "pozivu", "se", "odazvao", "i", "apostolski", "nuncij", "u", "zagrebu", "mons", "alesandro", "deriko", "tako\u0111e", "prisutni", "su", "bili", "izaslanik", "predsjednika", "hrvatskog", "sabora", "g", "davor", "bernardi\u0107", "zamjenik", "ministra", "znanosti", "obrazovanja", "i", "sporta", "vlade", "republike", "hrvatske", "prof", "dr", "roko", "andri\u010devi\u0107", "zamjenik", "ministra", "rada", "i", "mirovinskog", "sustava", "g", "bo\u017eidar", "\u0161tubelj", "zamjenica", "gradona\u010delnika", "grada", "zagreba", "g\u0111a", "vesna", "kusin", "izaslanik", "predsjednika", "republike", "srpske", "g", "miladin", "dragi\u010devi\u0107", "saborski", "zastupnici", "prof", "dr", "milorad", "pupovac", "g", "mile", "horvat", "g", "dragan", "crnogorac", "g", "zdravko", "ronko", "kao", "i", "uva\u017eena", "gospoda", "direktori", "vladinih", "kancelarija", "za", "odnose", "sa", "crkvama", "i", "vjerskim", "zajednicama", "hrvatske", "srbije", "i", "republike", "srpske", "\u0161ime", "jer\u010din", "mileta", "radojevi\u0107", "i", "dragan", "davidovi\u0107", "me\u0111u", "prisutnima", "bili", "su", "predstavnici", "vjerskih", "zajednica", "u", "zagrebu", "rabin", "lucijano", "m", "prelevi\u0107", "g\u0111a", "jasminka", "doma\u0161", "g", "toma", "magda", "i", "g", "\u017eeljko", "mraz", "iz", "saveza", "baptisti\u010dkih", "crkava", "u", "hrvatskoj", "ovom", "sve\u010danom", "doga\u0111aju", "prisustvovali", "su", "predstavnici", "diplomatskog", "kora", "zemalja", "srbije", "bosne", "i", "hercegovine", "gr\u010dke", "rusije", "francuske", "sjedinjenih", "ameri\u010dkih", "dr\u017eava", "norve\u0161ke", "austrije", "ukrajine", "i", "njema\u010dke", "odazvao", "se", "pozivu", "rektor", "zagreba\u010dkog", "sveu\u010dili\u0161ta", "prof", "dr", "damir", "boras", "i", "rektor", "hrvatskog", "katoli\u010dkog", "sveu\u010dili\u0161ta", "prof", "dr", "\u017eeljko", "tanji\u0107", "dok", "je", "katoli\u010dki", "bogoslovni", "fakultet", "u", "zagrebu", "predstavljao", "prof", "dr", "jure", "ze\u010devi\u0107", "iz", "gradske", "kancelarije", "za", "obrazovanje", "prisutna", "je", "bila", "mr", "katarina", "milkovi\u0107", "a", "srpska", "dru\u0161tva", "prosvjeta", "i", "privrednik", "predstavljali", "su", "predsjednici", "\u010dedomir", "vi\u0161nji\u0107", "i", "nikola", "luni\u0107", "uz", "predsjednike", "\u017eupanijskih", "vije\u0107a", "srpske", "nacionalne", "manjine", "prisutan", "je", "bio", "g", "sa\u0161a", "milo\u0161evi\u0107", "predsjednik", "vsnmgz", "predstavnici", "brojnih", "nevladinih", "organizacija", "gimnazija", "i", "drugih", "vaspitnih", "i", "obrazovnih", "ustanova", "u", "zagrebu", "sve\u0161tenstva", "i", "mona\u0161tva", "eparhije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "arhimnadrit", "nikodim", "do\u0161ao", "je", "sa", "maturantima", "bogoslovije", "sveta", "tri", "jerarha", "rado", "su", "se", "pozivu", "odazvali", "brojni", "univerzitetski", "profesori", "iz", "zagreba", "biv\u0161i", "u\u010denici", "gimnazije", "i", "njihovi", "roditelji", "prijatelji", "\u0161kole", "i", "crkve", "u", "zagrebu", "iz", "srbije", "hrvatske", "bosne", "i", "hercegovine", "slovenije", "osobe", "iz", "kulturnog", "dru\u0161tvenog", "i", "medijskog", "\u017eivota", "kao", "i", "doma\u0107in", "hrvatskog", "narodnog", "kazali\u0161ta", "intendant", "g\u0111a", "dubravka", "vrgo\u010d", "nakon", "intoniranja", "dr\u017eavnih", "himni", "hrvatske", "i", "srbije", "te", "molitve", "gospodnje", "u", "izvo\u0111enju", "zdru\u017eanih", "horova", "hrvatskog", "narodnog", "kazali\u0161ta", "i", "sabornog", "hrama", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "koje", "je", "predvodila", "dirigent", "nina", "koseto", "prisutne", "je", "pozdravio", "direktor", "\u0161kole", "protojerej-stavrofor", "slobodan", "lali\u0107", "najaviv\u0161i", "obra\u0107anja", "govornika", "najprije", "se", "obratio", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "dr", "porfirije", "predsjednik", "\u0161kolskog", "odbora", "zablagodariv\u0161i", "bogu", "na", "danu", "u", "kome", "smo", "se", "sabrali", "da", "proslavimo", "dva", "zna\u010dajna", "jubileja", "", "nema", "lep\u0161eg", "povoda", "nego", "da", "zajedni\u010dki", "praznujemo", "svetlost", "znanja", "o\u010duvanog", "u", "patini", "tradicije", "i", "to", "pred", "licem", "na\u0161e", "mladosti", "i", "zarad", "njene", "budu\u0107nosti", "na\u0161a", "dva", "naroda", "hrvatski", "i", "srpski", "koje", "me\u0111usobno", "vezuju", "hri\u0161\u0107anska", "vera", "kao", "i", "prostori", "na", "kojima", "se", "vekovima", "me\u0111usobno", "pro\u017eimamo", "i", "prepli\u0107emo", "danas", "su", "oboga\u0107eni", "jo\u0161", "jednim", "iskustvom", "\u2013", "iskustvom", "zajedni\u010dke", "radosti", "mi", "tu", "radost", "do\u017eivljavamo", "verujem", "na", "isti", "na\u010din", "iako", "nismo", "jednoobrazni", "pred", "vaskrslim", "gospodom", "i", "mladim", "nara\u0161tajima", "du\u017eni", "smo", "da", "zajedno", "\u010duvamo", "sve", "ono", "\u0161to", "nas", "zbli\u017eava", "nagla\u0161avamo", "ove", "vrijednosti", "jer", "upravo", "na", "njima", "je", "jedino", "mogu\u0107e", "graditi", "temelj", "za", "bogomblagoslovenu", "mirnu", "i", "sre\u0107nu", "budu\u0107nost", "ono", "\u0161to", "\u010dini", "ovaj", "jubilej", "i", "ovaj", "susret", "jo\u0161", "ve\u0107im", "i", "zna\u010dajnijim", "jeste", "da", "smo", "slava", "i", "hvala", "gospodu", "smogli", "snage", "da", "iza", "sebe", "ostavimo", "doga\u0111aje", "iz", "ne", "tako", "slavne", "pro\u0161losti", "veli\u010dina", "i", "zna\u010daj", "dana\u0161njeg", "sabranja", "pod", "ovim", "prekrasnim", "svodovima", "doma", "hrvatske", "umjetnosti", "i", "kulture", "jeste", "da", "smo", "uprkos", "svemu", "ovde", "zajedno", "i", "da", "zajedni\u010dki", "dijelimo", "nadu", "u", "jo\u0161", "bolje", "sutra", "to", "\u010dinimo", "ne", "samo", "radi", "nas", "nego", "radi", "na\u0161e", "djece", "kojima", "ostavljamo", "u", "naslje\u0111e", "ono", "\u0161to", "nam", "je", "gospod", "na\u0161", "isus", "hristos", "ostavio", "rekav\u0161i", "mir", "vam", "ostavljam", "mir", "svoj", "dajem", "vam", "istakao", "je", "mitropolit", "zamjenica", "gradona\u010delnika", "grada", "zagreba", "g\u0111a", "vesna", "kusin", "podsjetila", "je", "na", "svesrdnu", "podr\u0161ku", "gradona\u010delnika", "grada", "zagreba", "milana", "bandi\u0107a", "koji", "je", "poticao", "gradnju", "novog", "\u0161kolskog", "zdanja", "gimnazije", "na", "svetom", "duhu", "u", "zagrebu", "i", "prati", "njen", "razvoj", "i", "napredak", "gospo\u0111a", "kusin", "je", "ocijenila", "da", "\u0161kola", "kod", "svojih", "polaznika", "razvija", "ono", "\u0161to", "mi", "nazivamo", "kosmopolitskim", "duhom", "zamjenik", "ministra", "znanosti", "obrazovanja", "i", "sporta", "prof", "dr", "roko", "andri\u010devi\u0107", "je", "ukazao", "na", "sistem", "hrvatskog", "\u0161kolstva", "koji", "kroz", "postoje\u0107e", "modele", "omogu\u0107ava", "njegovanje", "jezika", "i", "pisma", "nacionalnih", "manjina", "", "trenutno", "unutar", "dr\u017eavnog", "sistema", "obrazovanja", "ove", "modele", "poha\u0111a", "ukupno", "2575", "u\u010denika", "u\u010de\u0107i", "srpski", "jezik", "i", "\u0107irili\u010dno", "pismo", "precizirao", "je", "prof", "dr", "andri\u010devi\u0107", "prisutne", "je", "potom", "u", "ime", "predsjednika", "republike", "srbije", "pozdravila", "izaslanica", "g\u0111a", "jasmina", "mitrovi\u0107", "mari\u0107", "koje", "je", "ranije", "posje\u0107ivala", "gimnaziju", "i", "upoznata", "je", "sa", "programom", "rada", "i", "uspjesima", "u\u010denika", "gospo\u0111a", "mari\u0107", "je", "upravo", "u\u010denicima", "i", "nastavnicima", "\u010destitala", "ovaj", "va\u017ean", "jubilej", "ukazuju\u0107i", "na", "svetosavske", "osnove", "prosvjete", "i", "pedagogije", "", "odupiru\u0107i", "se", "vlastitom", "nemaru", "prema", "kulturi", "pam\u0107enja", "njeguju\u0107i", "nacionalnu", "samosvijest", "i", "ravnopravnost", "razvijaju\u0107i", "slobodno", "mi\u0161ljenje", "i", "stvaranje", "srpski", "i", "hrvatski", "narod", "trebaju", "po\u0161tovati", "svoje", "slavne", "pretke", "naglasila", "je", "gospo\u0111a", "mitrovi\u0107", "mari\u0107", "vaskr\u0161njim", "pozdravom", "hristos", "vaskrse", "", "prisutne", "u", "dvorani", "pozdravila", "je", "predsjednica", "republike", "hrvatske", "kolinda", "grabar-kitarovi\u0107", "u", "svom", "obra\u0107anju", "grabar-kitarovi\u0107", "istakla", "je", "kako", "su", "ovi", "jubileji", "va\u017eni", "ne", "samo", "po", "svom", "povijesnom", "zna\u010denju", "nego", "i", "po", "onome", "\u0161to", "zna\u010de", "i", "nagovije\u0161tavaju", "za", "budu\u0107nost", "\u201edoslovce", "za", "budu\u0107nost", "jer", "je", "rije\u010d", "o", "mladima", "koji", "\u0107e", "za", "koju", "godinu", "punim", "jedrima", "zaploviti", "u", "\u017eivot", "i", "biti", "graditelji", "i", "svoje", "i", "na\u0161e", "budu\u0107nosti\u201c", "rekla", "je", "predsjednica", "\u010destitaju\u0107i", "desetu", "godi\u0161njicu", "djelovanja", "gimnazije", "kantakuzine", "katarine", "brankovi\u0107", "predsjednica", "republike", "isti\u010de", "kako", "ona", "nadilazi", "zna\u010denje", "obilje\u017eavanja", "prvog", "\u0161kolskog", "jubileja", "\u201enemogu\u0107e", "je", "naime", "dana\u0161nji", "doga\u0111aj", "gledati", "izvan", "konteksta", "ukupnih", "odnosa", "izme\u0111u", "hrvatskoga", "i", "srpskoga", "naroda", "i", "njihovih", "mati\u010dnih", "dr\u017eava\u201c", "rekla", "je", "predsjednica", "i", "dodala", "kako", "republika", "hrvatska", "\u017eeli", "biti", "dr\u017eava", "stvarne", "a", "ne", "samo", "proklamovane", "tolerancije", "u", "tom", "smislu", "istakla", "je", "toleranciju", "tek", "kao", "temelj", "onome", "\u0161to", "je", "krajnji", "cilj", "a", "to", "je", "otvarati", "manjinskim", "zajednicama", "prostor", "afirmacije", "njihovih", "kulturnih", "i", "vjerskih", "identiteta", "te", "njihovoj", "aktivnoj", "integraciji", "u", "dru\u0161tveni", "\u017eivot", "predsjednica", "republike", "smatra", "da", "gimnazija", "osim", "pru\u017eanja", "op\u0161tih", "znanja", "i", "vaspitnih", "osnova", "promovi\u0161e", "ba\u0161tinu", "pravoslavne", "duhovnosti", "i", "srpskog", "nacionalnog", "identiteta", "i", "tradicije", "\u201eujedno", "ona", "svojim", "u\u010denicima", "otvara", "vidike", "multikulturalnosti", "i", "multikonfesionalnosti", "i", "upoznaje", "ih", "s", "najva\u017enijim", "sadr\u017eajima", "hrvatske", "kulturne", "i", "duhovne", "ba\u0161tine", "\u010dime", "im", "olak\u0161ava", "integraciju", "u", "sve", "vidike", "\u017eivota", "hrvatskoga", "dru\u0161tva\u201c", "rekla", "je", "predsjednica", "grabar-kitarovi\u0107", "sve\u010dani", "program", "zapo\u010deo", "je", "uvodnim", "slovom", "njegovog", "preosve\u0161tenstva", "episkopa", "ba\u010dkog", "g", "irineja", "", "jedinstvena", "je", "prilika", "\u010dak", "i", "na\u0161a", "obaveza", "da", "na", "po\u010detku", "pomenemo", "imena", "prvih", "u\u010ditelja", "koji", "su", "pre", "dve", "stotine", "godina", "u", "okrilju", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "1814", "leta", "gospodnjeg", "u", "ovom", "gradu", "zapo\u010deli", "sistematsko", "obrazovanje", "srpske", "dece", "to", "su", "georgije", "tomi\u0107", "vasilije", "stepi\u0107", "jovan", "pelopida", "mihailo", "teodorovi\u0107", "a", "deceniju", "kasnije", "simeon", "mila\u0161inovi\u0107", "uro\u0161", "gavrilovi\u0107", "i", "spiridon", "trbojevi\u0107", "za\u0161to", "se", "se\u0107amo", "imen\u00e2", "utemeljiva\u010d\u00e2", "srpskog", "\u0161kolstva", "u", "zagrebu", "da", "sebi", "a", "i", "drugima", "damo", "odgovor", "na", "pitanja", "ko", "sam", "kome", "pripadam", "kuda", "idem", "ili", "jo\u0161", "jednostavnije", "da", "se\u0107aju\u0107i", "se", "va\u017enih", "imena", "iz", "pro\u0161losti", "\u010duvamo", "svoj", "li\u010dni", "verski", "nacionalni", "i", "kulturni", "identitet", "da", "razvijamo", "sopstveni", "pogled", "na", "svet", "i", "na", "dru\u0161tvo", "u", "kome", "\u017eivimo", "na", "isti", "na\u010din", "pominjemo", "i", "dragi", "nam", "lik", "bla\u017eene", "uspomene", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "jovana", "pavlovi\u0107a", "koji", "je", "osnovao", "srpsku", "pravoslavnu", "op\u0161tu", "gimnaziju", "katarina", "kantakuzina", "brankovi\u0107", "danas", "kada", "pro\u0111emo", "kroz", "velelepno", "zdanje", "gimnazije", "na", "svetom", "duhu", "i", "vidimo", "savremene", "kabinete", "i", "dvorane", "ispunjene", "veselim", "u\u010denicima", "i", "ozbiljnim", "nastavnicima", "jasan", "nam", "je", "dalekose\u017eni", "zna\u010daj", "\u017eivotnog", "dela", "bla\u017eenopo\u010div\u0161eg", "mitropolita", "jovana", "ukazao", "je", "episkop", "irinej", "znamo", "da", "tih", "godina", "to", "nije", "bilo", "nimalo", "jednostavno", "bilo", "je", "i", "onih", "koji", "preostale", "srbe", "nisu", "videli", "kao", "deo", "hrvatskog", "dru\u0161tva", "na", "\u017ealost", "vidimo", "da", "ih", "ima", "jo\u0161", "uvek", "ali", "pre", "deset", "godina", "bilo", "je", "u", "hrvatskom", "dru\u0161tvu", "i", "to", "na", "odlu\u010duju\u0107im", "mestima", "i", "takvih", "li\u010dnosti", "koje", "nisu", "bile", "za", "nejednakost", "i", "za", "podele", "nego", "su", "podr\u017eavaju\u0107i", "mitropolita", "jovana", "i", "srpsku", "pravoslavnu", "crkvu", "u", "hrvatskoj", "\u017eelele", "da", "pru\u017ee", "priliku", "novim", "srpskim", "nara\u0161tajima", "obezbe\u0111uju\u0107i", "im", "mogu\u0107nost", "za", "vrhunsko", "\u0161kolovanje", "u", "zemlji", "u", "kojoj", "su", "zajedno", "sa", "hrvatskim", "narodom", "\u017eiveli", "i", "njihovi", "preci", "i", "u", "kojoj", "su", "i", "sami", "ro\u0111eni", "i", "tim", "dobrim", "dalekovidim", "ljudima", "izdancima", "hri\u0161\u0107anske", "a", "ne", "neke", "druge", "hrvatske", "upu\u0107ujemo", "re\u010di", "duboke", "blagodarnosti", "i", "molitvu", "vaskrslom", "hristu", "darodavcu", "nepropadivih", "dobara", "za", "njih", "njihove", "domove", "i", "njihovu", "domovinu", "dragi", "u\u010denici", "iskoristite", "na", "najbolji", "na\u010din", "ovaj", "dar", "va\u0161e", "crkve", "i", "dru\u0161tva", "u", "kome", "\u017eivite", "vi", "se", "obrazujete", "da", "biste", "dali", "doprinos", "razvoju", "i", "napretku", "duhovnosti", "i", "kulture", "srpskog", "naroda", "a", "u", "ne", "manjoj", "meri", "i", "razvoju", "i", "blagostanju", "dr\u017eave", "u", "kojoj", "\u017eivite", "neki", "od", "vas", "\u0107e", "mo\u017eda", "oti\u0107i", "u", "srbiju", "ili", "u", "neku", "drugu", "zemlju", "ali", "hrvatska", "je", "uvek", "i", "zauvek", "i", "va\u0161a", "zemlja", "ovde", "treba", "da", "ostvarujete", "svoje", "\u017eivotne", "\u017eelje", "i", "snove", "realne", "pritom", "ne", "male", "i", "sitne", "jer", "vi", "\u0336", "od", "sve", "srpske", "dece", "u", "hrvatskoj", "a", "i", "od", "mnogih", "vr\u0161njaka", "u", "srbiji", "crnoj", "gori", "i", "republici", "srpskoj", "\u0336", "imate", "najbolje", "uslove", "za", "rad", "i", "u\u010denje", "naglasio", "je", "vladika", "irinej", "uslijedila", "je", "potom", "monodrama", "pla\u010d", "katarine", "kantakuzine", "brankovi\u0107", "u", "izvo\u0111enju", "proslavljene", "i", "zagreba\u010dkoj", "publici", "dobro", "poznate", "beogradske", "dramske", "umjetnice", "vesne", "\u010dip\u010di\u0107", "monodrame", "pro\u017eete", "pjesmom", "hora", "svetoarhangelskog", "manastira", "u", "kovilju", "koji", "vodi", "jero\u0111akon", "jerotej", "protopsalt", "a", "zatim", "zvucima", "harfe", "umjetnice", "ivane", "bili\u0161ko", "i", "soloizvo\u0111enjima", "mecosoprana", "ivane", "srbljan", "scenarij", "monodrame", "i", "cijele", "sve\u010dane", "akademije", "kojom", "su", "se", "na", "veli\u010danstven", "na\u010din", "srpska", "pravoslavna", "crkva", "i", "gimnazija", "predstavile", "publici", "u", "zagrebu", "potpisuje", "beogradska", "umjetnica", "ivana", "dimi\u0107", "odu\u0161evljenje", "prepune", "dvorane", "pozori\u0161ta", "i", "najsna\u017eniji", "aplauz", "dobili", "su", "u\u010denici", "gimnazije", "po", "izlasku", "na", "scenu", "a", "nakon", "emitovanja", "sedmominutnog", "filma", "o", "gimnaziji", "izra\u0111enog", "u", "produkciji", "eparhije", "ba\u010dke", "pamte\u0107i", "mecene", "zagreba\u010dke", "umjetnosti", "hristifora", "stankovi\u0107a", "i", "branka", "gavelu", "kako", "je", "kasnije", "istakao", "prof", "dr", "milorad", "pupovac", "u", "hrvatskom", "narodnom", "kazali\u0161tu", "na", "dostojan", "i", "veli\u010danstven", "na\u010din", "proslavljeni", "su", "jubileji", "gimnazije", "i", "srpske", "prosvjete", "u", "zagrebu", "21", "april", "2014", "god", "izvor"]}