{"naslov": "PRVA ME\u0110UNARODNA KONFERENCIJA O DIGITALNIM MEDIJIMA I PRAVOSLAVNOJ PASTIRSKOJ BRIZI", "sadrzaj": ["pod", "pokroviteljstvom", "njegove", "svetosti", "vaseljenskog", "patrijarha", "vartolomeja", "odr\u017ea\u0107e", "se", "prva", "me\u0111unarodna", "konferencija", "o", "digitalnim", "medijima", "i", "pravoslavnoj", "pastirskoj", "brizi", "u", "periodu", "od", "7-9", "maja", "2015", "godine", "u", "hotelu", "divani", "apolon", "u", "atini", "gr\u010dka", "institut", "za", "istra\u017eivanje", "o\u010duvanje", "i", "promociju", "duhovne", "i", "kulturne", "tradicije", "\u201esveti", "maksim", "gr\u010dki\u201c", "koji", "je", "du\u017ei", "niz", "godina", "aktivan", "u", "ovom", "polju", "naro\u010dito", "kroz", "duhovno", "orijentisanu", "veb", "stranicu", "\u2018pemptousia\u2019", "sazvao", "je", "konferenciju", "u", "saradnji", "sa", "pravoslavnom", "hri\u0161\u0107anskom", "mre\u017eom", "myocn.net", "skup\u0161tine", "kanonskih", "episkopa", "sjedinjenih", "ameri\u010dkih", "dr\u017eava", "i", "odjeljenjem", "za", "vjeronauke", "moskovske", "patrijar\u0161ije", "\u2018bogoslov\u2019", "na", "konferenciji", "\u0107e", "se", "procijeniti", "i", "izjasniti", "o", "pravoslavnoj", "pastirskoj", "brizi", "koja", "se", "nudi", "kroz", "upotrebu", "digitalnih", "medija", "i", "dinamici", "pravoslavnog", "prisustva", "u", "ovoj", "oblasti", "dalja", "diskusija", "\u0107e", "se", "fokusirati", "na", "razvoj", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107anske", "propovijedi", "u", "sajber", "prostoru", "pored", "okupljanja", "odgovornih", "za", "pravoslavne", "digitalne", "medije", "sljede\u0107i", "cilj", "konferencije", "je", "koordinacija", "napora", "da", "se", "\u0161to", "efikasnije", "ra\u0161iri", "jevan\u0111elje", "prema", "korisnicima", "interneta", "u", "slavu", "bo\u017eiju", "ona", "tako\u0111e", "ima", "za", "cilj", "da", "bude", "po\u010detno", "mjesto", "za", "dobro", "napravljene", "i", "zajedni\u010dke", "napore", "da", "se", "promovi\u0161u", "vrijednosti", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107anske", "tradicije", "me\u0111u", "svim", "ljudima", "dobre", "volje", "na", "konferenciji", "\u0107e", "u\u010destvovati", "75", "stru\u010dnjaka", "koji", "\u0107e", "govoriti", "na", "ove", "teme", "pravoslavno", "sve\u0161tenstvo", "i", "mirjani", "iz", "21", "zemlje", "koji", "predstavljaju", "sve", "nadle\u017enosti", "pravoslavne", "crkve", "izvr\u0161ni", "direktor", "pravoslavne", "hri\u0161\u0107anske", "mre\u017ee", "dr", "kristofer", "metropulos", "bi\u0107e", "jedan", "od", "govornika", "na", "ovom", "skupu", "za", "vi\u0161e", "informacija", "mo\u017eete", "posjetiti", "veb", "stranicu", "http://www.dmopc15.com", "ovdje", "mo\u017eete", "pogledati", "raspored", "predava\u010da", "", "klikni", "na", "tekst", "ovdje", "mo\u017eete", "pogledati", "spisak", "predava\u010da", "i", "njihove", "kratke", "biografije", "", "klikni", "na", "tekst"]}