{"naslov": "ARHIMANDRIT GAVRILO VU\u010cKOVI\u0106 NA KONFERENCIJI U ATINI 08 - 09. MAJ 2015 GOD. ", "sadrzaj": ["drugi", "dan", "konferencije", "09.05.2015", "", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "govorio", "je", "na", "temu", "kori\u0161\u0107enje", "interneta", "u", "pastirskoj", "brizi", "", "prva", "me\u0111unarodna", "konferencija", "o", "digitalnim", "medijima", "i", "pravoslavnoj", "pastirskoj", "brizi", "pogledajte", "video", "2", "", "", "", "prvi", "dan", "08.05.2015", "", "otac", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "u\u010destvuje", "na", "panel", "diskusiji", "", "odnos", "izme\u0111u", "pastve", "i", "pastira", "", "obuhvatanje", "propovedi", "putem", "interneta", "", "", "prva", "me\u0111unarodna", "konferencija", "o", "digitalnim", "medijima", "i", "pravoslavnoj", "pastirskoj", "brizi", "", "u\u010desnici", "panel", "diskusije", "arh", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "", "arh", "antimos", "iliopulos", "protojerej", "georgije", "shinas", "protojerej", "konstantin", "stratigopoulos", "i", "otac", "nektarije", "mamalugos", "pogledajte", "video", "1", "veza"]}