{"naslov": "PREDSJEDNIK REPUBLIKE HRVASTKE STJEPAN MESI\u0106 NA SLAVI SRPSKE PRAVOSLAVNE GIMNAZIJE 28.01.2006.", "sadrzaj": ["molitveno", "slavlje", "zagreba\u010dke", "srpske", "pravoslavne", "gimnazije", "uveli\u010dao", "je", "i", "gospodin", "stjepan", "mesi\u0107", "predsjednik", "r", "hrvatske", "koji", "je", "posjetio", "srpsku", "pravoslavnu", "gimnaziju", "i", "njenim", "u\u010denicima", "i", "profesorima", "\u010destitao", "njihovu", "prvu", "\u0161kolsku", "slavu", "poslije", "ve\u010dernjeg", "bogoslu\u017eenja", "uva\u017eenog", "gosta", "u", "prostorima", "srpske", "gimnazije", "do\u010dekao", "je", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "sa", "sve\u0161tenicima", "profesorima", "i", "\u0111acima", "uz", "svetosavsku", "himnu", "gospodina", "mesi\u0107a", "u", "ime", "doma\u0107ina", "biranim", "rije\u010dima", "pozdravio", "je", "paroh", "zagreba\u010dki", "milan", "topi\u0107", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "je", "zaslu\u017enim", "pojedincima", "koji", "su", "ustrajali", "na", "realizaciji", "projekta", "srpske", "pravoslavne", "gimnazije", "dodijelio", "episkopske", "gramate", "priznanja", "ovim", "gramatama", "odlikovani", "su", "gospodin", "simo", "raji\u0107", "advokat", "iz", "zagreba", "gospodin", "prof.dr", "sini\u0161a", "tatalovi\u0107", "savjetnik", "predsjednika", "r", "hrvatske", "prof", "dr", "drago", "roksandi\u0107", "profesor", "filosofskog", "fakulteta", "u", "zagrebu", "i", "gospodin", "mirko", "markovi\u0107", "pomo\u0107nik", "ministra", "znanosti", "i", "obrazovanja", "i", "sporta", "gospodin", "mesi\u0107", "pozdravio", "je", "doma\u0107ine", "i", "istakao", "zna\u010daj", "srpske", "pravoslavne", "gimnazije", "kako", "za", "same", "srbe", "u", "hrvatskoj", "tako", "i", "za", "r", "hrvatsku", "koja", "i", "na", "ovaj", "na\u010din", "govori", "o", "svojoj", "rije\u0161enosti", "za", "prihvatanje", "svih", "evropskih", "standarda", "i", "vrijednosti", "u", "drugom", "dijelu", "svoje", "posjete", "gospodin", "predsjednik", "obi\u0161ao", "je", "eparhijski", "muzej", "poslije", "\u010dega", "je", "odr\u017eana", "kratka", "konferencija", "za", "\u0161tampu", "visokom", "gostu", "mitropolit", "jovan", "u", "spomen", "na", "ovaj", "dan", "uru\u010dio", "je", "izdanje", "vara\u017edinskog", "apostola", "prva", "\u0107irili\u010dna", "knjiga", "na", "ovim", "prostorima", "dok", "je", "gospodin", "predsjednik", "svome", "doma\u0107inu", "uzvratio", "prigodnim", "poklonom", "u", "\u010dast", "gospodina", "stjepana", "mesi\u0107a", "predsjednika", "republike", "hrvatske", "uprili\u010dena", "je", "radna", "ve\u010dera", "u", "dvoru", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "u", "toku", "koje", "se", "razgovaralo", "na", "mnoge", "teme", "koje", "bi", "doprinosile", "unapre\u0111enju", "odnosa", "ime\u0111u", "srpske", "pravoslavne", "crkv", "e", "i", "republike", "hrvatske", "srpska", "pravoslavna", "gimnazija", "proslavila", "svoju", "slavu", "srpska", "pravoslavna", "gimnazija", "\u201ekantakuzina", "", "katarina", "brankovi\u0107\u201c", "sve\u010dano", "je", "proslavila", "krsnu", "slavu", "svetoga", "savu", "prvog", "arhiepiskopa", "srpskog", "molitveno", "slavlje", "otpo\u010delo", "je", "bdenijem", "uo\u010di", "praznika", "na", "sam", "dan", "praznika", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "gospodin", "j", "o", "v", "a", "n", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "zagreba\u010dkog", "sve\u0161tenstva", "u", "svojoj", "nadahnutoj", "propovijedi", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "jovan", "govorio", "je", "o", "istorije", "svete", "loze", "nemanji\u0107a", "i", "zna\u010daju", "molitvenog", "proslavljanja", "svetoga", "save", "kao", "\u0161kolske", "slave", "poslije", "svete", "liturgije", "prerezan", "je", "slavski", "kola\u010d", "i", "osve\u0161tano", "slavsko", "\u017eito", "polaznici", "vjerske", "nastave", "priredili", "su", "bogat", "kulturni", "program", "koji", "je", "uprili\u010den", "pred", "prepunim", "hramom", "svetog", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u\u010denici", "srpske", "pravoslavne", "gimnazije", "zajedno", "sa", "srpskom", "djecom", "u\u010denicima", "muzi\u010dke", "\u0161kole", "vatroslav", "lisinski", "priredili", "su", "prigodan", "umetni\u010dki", "program", "\u010dime", "su", "na", "najljep\u0161i", "na\u010din", "pozdravili", "visokopreosve\u0107enog", "mitropolita", "jovana", "i", "ostale", "goste"]}