{"naslov": "PRAZNIK SVETOG JOVANA KRSTITELjA PROSLAVLjEN U ZAGREBU", "sadrzaj": ["u", "srijedu", "20", "januara", "2016", "godine", "na", "praznik", "sabora", "svetog", "jovana", "krstitelja", "predstojatelj", "crkve", "bo\u017eije", "u", "zagrebu", "i", "ljubljani", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "gospodin", "dr", "porfirije", "proslavio", "je", "svoju", "krsnu", "slavu", "svetoga", "jovana", "krstitelja", "evharistijskim", "sabranjem", "na\u010dalstvovao", "je", "episkop", "zvorni\u010dko-tuzlanski", "gospodin", "hrizostom", "koji", "je", "dan", "ranije", "prisustvovao", "i", "nave\u010derju", "praznika", "u", "sabornom", "hramu", "uz", "mitropolita", "porfirija", "episkopu", "hrizostomu", "na", "liturgijskom", "sabranju", "saslu\u017eivali", "su", "episkop", "dalmatinski", "gospodin", "fotije", "i", "episkop", "bregalni\u010dki", "gospodin", "marko", "arhimandrit", "gavrilo", "iz", "manastira", "lepavine", "arhimandrit", "danilo", "", "ljubotina", "", "arhimandrit", "nikodim", "iz", "manastira", "krke", "sve\u0161tenstvo", "eparhija", "dalmatinske", "bregalni\u010dke", "beogradsko-karlova\u010dke", "i", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "pojanjem", "su", "bogoslu\u017eenje", "ukrasile", "sestre", "iz", "manastira", "\u017ei\u010de", "i", "hor", "svetopreobra\u017eenskog", "hrama", "predvo\u0111en", "dirigenticom", "ivanom", "srbljan", "liturgiji", "je", "prisustvovao", "dr", "mileta", "radojevi\u0107", "direktor", "uprave", "za", "saradnju", "s", "crkvama", "i", "verskim", "zajednicama", "vlade", "republike", "srbije", "doma\u0107in", "mitropolit", "porfirije", "srda\u010dno", "se", "zahvalio", "episkopima", "i", "gostima", "na", "ukazanoj", "bratskoj", "ljubavi", "i", "\u010dasti", "koju", "su", "u\u010dinili", "dolaskom", "na", "njegovu", "krsnu", "slavu", "ali", "i", "na", "velikoj", "duhovnoj", "radosti", "koju", "je", "do\u017eivjela", "crkva", "u", "zagrebu", "njihovom", "posjetom", "i", "ovim", "liturgijskim", "sabranjem", "potom", "se", "vjernicima", "i", "doma\u0107inu", "obratio", "episkop", "fotije", "govore\u0107i", "o", "svetom", "jovanu", "krstitelju", "koji", "je", "spojio", "stari", "i", "novi", "zavjet", "", "zaista", "je", "univerzalna", "poruka", "svetog", "jovana", "krstitelja", "koji", "ka\u017ee", "pokajte", "se", "to", "nam", "je", "put", "u", "vje\u010dni", "\u017eivot", "to", "nam", "je", "priprema", "za", "susret", "sa", "hristom", "to", "je", "ono", "\u0161to", "su", "radile", "mudre", "djevojake", "u", "jevan\u0111elju", "pokajale", "su", "se", "i", "zadobile", "blagodat", "duha", "svetoga", "to", "je", "i", "nama", "potrebno", "rekao", "je", "episkop", "fotije", "i", "naglasio", "da", "rije\u010di", "svetog", "jovana", "krstitelja", "na", "jordanu", "nisu", "bile", "samo", "istorijske", "da", "prolazi", "obli\u010dje", "staroga", "zavjeta", "kao", "sjenka", "i", "formira", "se", "novozavjetna", "crkva", "nego", "i", "eshatolo\u0161ke", "", "pri", "tom", "upozorio", "je", "episkop", "fotije", "neprestano", "danas", "govorimo", "o", "miru", "a", "\u010dujemo", "samo", "za", "ratove", "dana\u0161njem", "\u010dovjeku", "ni\u0161ta", "nije", "tako", "potrebno", "kao", "pokajanje", "istakao", "je", "preosve\u0107eni", "vladika", "fotije", "episkop", "fotije", "je", "\u010destitaju\u0107i", "mitropolitu", "krsnu", "slavu", "podsjetio", "da", "uz", "brojne", "porodice", "pravoslavnih", "srba", "svetog", "jovana", "vi\u0161e", "otaca", "iz", "bratstva", "manastira", "kovilj", "proslavlja", "kao", "svog", "pokrovitelja", "kao", "i", "njihova", "preosve\u0161tenstva", "episkopi", "ba\u010dki", "irinej", "i", "slavonski", "jovan", "mitropolitu", "porfiriju", "je", "krsnu", "slavu", "\u010destitao", "i", "episkop", "hrizostom", "nakon", "liturgije", "u", "sve\u010danoj", "sali", "duhovnog", "centra", "u", "zagrebu", "episkop", "hrizostom", "blagoslovio", "je", "slavski", "kola\u010d", "i", "koljivo", "slavskom", "ru\u010dku", "prisustvovao", "je", "uzoriti", "kardinal", "josip", "bozani\u0107", "nadbiskup", "zagreba\u010dki", "predsjednik", "hrvatskog", "sabora", "akademik", "\u017eeljko", "reiner", "gospodin", "milan", "bandi\u0107", "gradona\u010delnik", "grada", "zagreba", "gospo\u0111a", "mira", "nikoli\u0107", "ambasador", "republike", "srbije", "gospodin", "anvar", "azimov", "ambasador", "ruske", "federacije", "gospodin", "milorad", "pupovac", "predsjednik", "srpskog", "narodnog", "vije\u0107a", "gospodin", "damir", "boras", "rektor", "sveu\u010dili\u0161ta", "u", "zagrebu", "u", "ve\u010dernjim", "satima,pripremljena", "je", "slavska", "ve\u010dera", "a", "sa", "jednakom", "doma\u0107inskom", "pa\u017enjom", "i", "bratskom", "ljubavlju", "mitropolit", "je", "do\u010dekao", "episkopa", "vranjskog", "pahomija", "episkopa", "kru\u0161eva\u010dkog", "davida", "episkopa", "austrijsko-\u0161vajcarskog", "andreja", "i", "episkopa", "jegarskog", "jeronima", "dragi", "gosti", "na", "ve\u010deri", "su", "bili", "gospodin", "ivo", "josipovi\u0107", "biv\u0161i", "predsjednik", "republike", "hrvatske", "zatim", "vlado", "ko\u0161i\u0107", "biskup", "sisa\u010dki", "uz", "ve\u0107", "pomenute", "zvanice", "i", "drage", "goste", "slavskom", "dru\u017eenju", "odazvali", "su", "se", "brojni", "uzvanici", "prijatelji", "i", "predstavnici", "javnog", "politi\u010dkog", "i", "dru\u0161tvenog", "\u017eivota", "srbije", "i", "hrvatske", "", "klikni", "beseda", "njegovog", "visokopreosve\u0161tenstva", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "gospodina", "porfirija", "i", "episkopa", "dalmatinskog", "g.fotija", "izvor"]}