{"naslov": "ARHIJEREJSKA LITURGIJA U HRAMU SV. ARHI\u0110AKONA STEFANA U MALOM POGANCU", "sadrzaj": ["arhijerejska", "liturgija", "u", "hramu", "sv", "arhidjakona", "stefana", "u", "malom", "pogancu", "i", "svecana", "predaja", "fototipskog", "izdanja", "varazdinskog", "apostola", "u", "manastiru", "lepavini", "na", "praznik", "sv", "velikomucenika", "prokopija", "21./8", "jula", "2006", "godine", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "hramu", "sv", "arhidjakona", "stefana", "u", "malom", "pogancu", "je", "sluzio", "njegovo", "visokopreosvestenstvo", "mitropolit", "zagrebacko-ljubljanski", "i", "cele", "italije", "gospodin", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "protojereja-stavrofora", "zvonka", "pilingera", "paroha", "varazdinskog", "jerodjakona", "vasilija", "i", "\u0111akona", "uglje\u0161e", "pilingera", "sv", "velikomu\u010denik", "prokopije", "se", "proslavlja", "kao", "zavetna", "slava", "triju", "sela", "koja", "pripadaju", "tome", "hramu", "i", "svake", "godine", "se", "saborno", "proslavlja", "u", "hramu", "sv", "arhidjakona", "stefana", "u", "malom", "pogancu", "za", "vreme", "bogosluzenja", "mitropolit", "jovan", "je", "vernom", "narodu", "odrzao", "besedu", "na", "temu", "praznika", "isticuci", "primer", "sv", "velikomucenika", "prokopija", "u", "nepokolebljivom", "ispovedanju", "vere", "u", "jednoga", "istinitoga", "boga", "i", "blagotvornom", "delovanju", "njegovog", "primera", "na", "obracenje", "drugih", "u", "veru", "mitropolit", "je", "u", "besedi", "istakao", "jevandjelsku", "poruku", "sa", "bogosluzenja", "o", "nosenju", "krsta", "svoga", "i", "ljubavi", "prema", "bliznjima", "takodje", "je", "napomenuo", "da", "treba", "da", "pazimo", "na", "svoj", "hriscanski", "zivot", "", "na", "isunjavanje", "zapovesti", "bozjih", "i", "da", "sto", "cesce", "pristupamo", "svetoj", "tajni", "pricesca", "kako", "bi", "izbegli", "iskusenja", "koja", "namece", "savremeni", "nacin", "zivljenja", "na", "kraju", "liturgije", "je", "odrzana", "litija", "oko", "hrama", "i", "vernom", "narodu", "je", "podeljena", "nafora", "posle", "bogosluzenja", "njegovo", "visokopreosvestenstvo", "mitropolit", "jovan", "i", "sasluzasci", "su", "bili", "ugosceni", "u", "domu", "blagocestivih", "domacina", "ranka", "vrecice", "i", "njegove", "porodice", "posle", "ugoscenja", "mitropolit", "jovan", "je", "posetio", "manastir", "lepavinu", "i", "tu", "pou\u010davao", "bratiju", "mona\u0161kom", "\u017eivotu", "u", "16", "sati", "njegovo", "visokopresve\u0161tenstvo", "zajedno", "sa", "jerejem", "\u0111or\u0111em", "filipovi\u0107em", "i", "bratstvom", "manastira", "lepavine", "odslu\u017eio", "je", "ve\u010dernje", "bogoslu\u017eenje", "u", "hramu", "sv.arhi\u0111akona", "stefana", "u", "malom", "pogancu", "uz", "prisustvo", "vernog", "naroda", "posle", "bogoslu\u017eenja", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "je", "pou\u010davao", "narod", "hri\u0161\u0107anskom", "i", "evan\u0111eoskom", "\u017eivotu", "isti\u010du\u0107i", "moral", "na\u0161ih", "predaka", "i", "njihov", "primer", "hri\u0161\u0107anskog", "\u017eivota", "u", "odgoju", "dana\u0161njih", "mladih"]}