{"naslov": "ISPOVEST SVE\u0160TENIKA U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "sredu", "23", "marta", "na", "dan", "svetog", "mu\u010denika", "kodrata", "korintskog", "u", "manastiru", "lepavini", "je", "odr\u017eana", "ispovest", "sve\u0161tenika", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "koji", "slu\u017ee", "na", "podru\u010dju", "hrvatske", "ispovednik", "je", "bio", "visokoprepodobni", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "iguman", "manastira", "lepavine", "u", "prisustvu", "mitropolita", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "g", "porfirija", "nakon", "ispovesti", "je", "svetu", "liturgiju", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "slu\u017eio", "arhimandrit", "danilo", "ljubotina", "uz", "saslu\u017eenje", "vi\u0161e", "sve\u0161tenika", "i", "\u0111akona", "po", "zavr\u0161etku", "liturgije", "u", "manastirskoj", "trpezariji", "je", "uprili\u010dena", "trpeza", "ljubavi", "tokom", "koje", "se", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "porfirije", "besedom", "obratio", "sve\u0161tenicima", "istaknuv\u0161i", "va\u017enost", "svete", "tajne", "ispovesti", "za", "sve\u0161tena", "lica", "i", "njihovu", "pastirsku", "ulogu", "u", "trenutnim", "okolnostima", "\u201ebra\u0107o", "sve\u0161tenici", "imali", "ste", "prilike", "da", "posvedo\u010dite", "da", "je", "na\u0161", "\u017eivot", "\u2013", "\u017eivot", "u", "pokajanju", "da", "kroz", "to", "o\u010distite", "svoju", "du\u0161u", "i", "telo", "i", "da", "onda", "umiveni", "i", "okupani", "jasnije", "mo\u017eete", "da", "vidite", "lice", "bo\u017eje", "a", "to", "zna\u010di", "da", "vidite", "i", "prepoznate", "ljubav", "njegovu", "jer", "pokajanje", "i", "zna\u010di", "spoznaju", "da", "smo", "mi", "mrak", "a", "bog", "svetlost", "mi", "slabi", "a", "on", "mo\u0107an", "mi", "uprljani", "a", "on", "\u010dist", "ali", "u", "toj", "spoznaji", "se", "javlja", "ne", "samo", "nada", "da", "mo\u017eemo", "biti", "druga\u010diji", "i", "bolji", "nego", "i", "do\u017eivljaj", "utehe", "utehe", "upravo", "zbog", "sagledavanja", "nesagledivog", "lica", "i", "veli\u010dine", "bo\u017eje", "i", "ljubavi", "njegove", "u", "odnosu", "na", "tvorevinu", "pre", "svega", "na", "nas", "ljude", "ako", "mi", "koji", "smo", "sve\u0161tenici", "nismo", "svesni", "te", "potrebe", "da", "budemo", "bolji", "onda", "je", "sigurno", "da", "ne", "mo\u017eemo", "na", "pravi", "i", "podsticajni", "na\u010din", "svedo\u010diti", "hrista", "pred", "svetom", "pre", "svega", "pred", "pastvom", "koja", "nam", "je", "poverena", "a", "onda", "\u017eive\u0107i", "ovde", "i", "pred", "onima", "koji", "vi\u0161e", "ili", "manje", "druga\u010dije", "veruju...\u201c", "rekao", "je", "izme\u0111u", "ostalog", "mitropolit", "porfirije", "u", "besedi", "ispovest", "sve\u0161tenika", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "eparhije", "koji", "slu\u017ee", "na", "podru\u010dju", "slovenije", "obavi\u0107e", "se", "u", "ljubljani", "u", "petak", "25", "marta", "", "kliknite", "i", "poslu\u0161ajte", "", "beseda", "mitropolita", "porfirija", "manastir", "lepavina", "23.03.2016"]}