{"naslov": " POKLONI\u010cKE POSETE IZ MINHENA, TRSTA, KOPRA I POSTOJNE", "sadrzaj": ["u", "subotu", "\u010detvrte", "sedmice", "vaskrsnog", "posta", "9", "aprila", "27", "marta", "na", "dan", "prepodobne", "matrone", "solunske", "manastir", "lepavinu", "su", "posetile", "hodo\u010dasni\u010dke", "grupe", "iz", "minhena", "trsta", "kopra", "i", "postojne", "tako\u0111e", "i", "iz", "eparhije", "ba\u010dke", "svetu", "liturgiju", "su", "slu\u017eili", "jeromonah", "vasilije", "srbljan", "sabrat", "lepavinske", "sv", "obitelji", "i", "jerej", "dejan", "mandi\u0107", "paroh", "koparski", "vernike", "je", "ispovedao", "jerej", "darko", "petakovi\u0107", "paroh", "postojnski", "veliki", "broj", "hodo\u010dasnika", "pri\u0161ao", "je", "da", "se", "pri\u010desti", "svetim", "tajnama", "tela", "i", "krvi", "hristove", "posle", "poslu\u017eenja", "u", "manastirskoj", "porti", "molitve", "za", "zdravlje", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "\u010ditao", "je", "o", "gavrilo", "sa", "prisutnim", "sve\u0161tenicima", "za", "sve", "poklonike", "kojih", "je", "bilo", "oko", "tri", "stotine", "bila", "je", "pripremljena", "trpeza", "ljubavi", "u", "knjigu", "gostiju", "prota", "ra\u0161ko", "radovi\u0107", "paroh", "parohije", "sv", "spiridona", "\u010dudotvorca", "u", "trstu", "napisao", "je", "\u201eu", "subotu", "iv", "sedmice", "velikog", "posta", "uznesosmo", "molitve", "bogu", "za", "zdravlje", "i", "napredak", "u", "duhovnom", "\u017eivotu", "tr\u0161\u0107anskih", "srba\u201c", "jerej", "dejan", "mandi\u0107", "paroh", "u", "kopru", "napisao", "je", "\u201edana", "9", "aprila", "2016", "godine", "uzeo", "u\u010de\u0161\u0107a", "u", "sv", "liturgiji", "slu\u017ee\u0107i", "sa", "bra\u0107om", "manastira", "lepavina", "i", "bratom", "o", "darkom", "petakovi\u0107em", "iz", "postojne", "blagodare\u0107i", "bogu", "i", "presvetoj", "bogorodici", "u", "na\u0161oj", "pratnji", "su", "bili", "i", "parohijani", "na\u0161ih", "parohija", "u", "kopru", "i", "postojni\u201c", "na", "kraju", "je", "za", "uspomenu", "na", "posetu", "uslikana", "zajedni\u010dka", "fotografija", "u", "manastiru", "lepavina", "09.04.2016"]}