{"naslov": "NEDJELJA PRAVOSLAVLJA U TRSTU", "sadrzaj": ["u", "nedjelju", "pravoslavlja", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "g", "jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "protojereja", "stavrofora", "ra\u0161ka", "radovi\u0107a", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "hramu", "sv", "spiridona", "u", "trstu", "tradicionalno", "veliki", "broj", "vjernih", "okuplja", "se", "u", "ovoj", "nedjelji", "u", "svojoj", "crkvi", "mno\u0161tvo", "onih", "koji", "su", "se", "spremili", "za", "sv", "pri\u010de\u0161\u0107e", "pri\u010destio", "je", "visokopreosve\u0107eni", "mitropolit", "na", "kraju", "liturgije", "osve\u0161tano", "je", "slavsko", "\u017eito", "i", "prerezan", "slavski", "kola\u010d", "za", "slavu", "sv", "simeona", "miroto\u010divog", "krsnu", "slavu", "kola", "srpskih", "sestara", "u", "trstu", "koje", "su", "ove", "godine", "proslavile", "desetogodi\u0161njicu", "uspje\u0161nog", "rada", "slavsko", "\u017eito", "i", "kola\u010d", "pripremila", "je", "potpredsednica", "ass-a", "gospo\u0111a", "sne\u017eana", "petrovi\u0107", "sa", "suprugom", "guido", "d", "antonio", "na", "kraju", "svete", "arhijerejske", "liturgije", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "g", "jovan", "odlikovao", "je", "zaslu\u017ene", "za", "posebne", "zasluge", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "mitropolije", "zagreba\u010dko-ljubljanske", "i", "cijele", "italije", "na", "prijedlog", "svetog", "arhijerejskog", "sinoda", "srpske", "pravoslavne", "crkve", "gospodinu", "velizaru", "vasi\u0107u", "dugogodi\u0161njem", "bratstveniku", "srpske", "pravoslavne", "crkvene", "op\u0161tine", "tr\u0161\u0107anske", "pojcu", "i", "crkvenjaku", "visoko", "odlikovanje", "orden", "svetog", "save", "tre\u0107eg", "stepena", "ordenom", "kantakuzine-katarine", "brankovi\u0107", "prvoga", "reda", "guido", "d", "antonio", "i", "gospo\u0111u", "sne\u017eanu", "petrovi\u0107", "potpredsednicu", "ass-a", "ordenom", "drugoga", "reda", "olga", "jovanovi\u0107-mili\u0107", "milica", "vra\u010dari\u0107", "\u0111or\u0111e", "sekuli\u0107", "bo\u017eica", "vasi\u0107", "\u017eivislavka", "cvetkovi\u0107", "du\u0161ica", "miladinovi\u0107", "an\u0111elka", "vukovi\u0107", "du\u0161anka", "\u0111or\u0111evi\u0107", "olga", "kosti\u0107", "bo\u017eidarka", "joveti\u0107", "\u017eivanka", "jovanovi\u0107", "poslije", "bogoslu\u017ebenog", "dijela", "slavlja", "\u010dlanice", "kola", "srpskih", "sestara", "priredile", "su", "slavsku", "trpezu", "za", "sve", "goste", "u", "prostorijama", "c.o", "tr\u0161\u0107anske", "na", "ovaj", "najljep\u0161i", "na\u010din", "proslavljena", "je", "nedjelja", "pravoslavlja", "u", "tr\u0161\u0107anskom", "hramu", "sv", "spiridona", "izvor", "26.02.2007"]}