{"naslov": "ARHIMANDRIT GAVRILO KAO PRIZNATI DUHOVNIK UVR\u0160TEN U IZDANJE PRESTI\u017dNE ENCIKLOPEDIJE: \"OXFORD'S BOOK SUCCESSFUL PEOPLE\"", "sadrzaj": ["oxford's", "book", "uspe\u0161nih", "ljudi", "srbije", "je", "biografska", "enciklopedija", "koja", "se", "u", "junu", "2016", "po", "prvi", "pojavila", "u", "srbiji", "njeno", "prvo", "izdanje", "okuplja", "biografije", "najuspe\u0161nijih", "li\u010dnosti", "srbije", "iz", "podru\u010dja", "kulture", "nauke", "umetnosti", "duhovnosti", "sporta", "politike", "i", "ostalih", "podru\u010dja", "dru\u0161tvene", "aktivnosti", "u", "enciklopediji", "se", "nalaze", "imena", "i", "biografije", "znamenitih", "i", "uticajnih", "li\u010dnosti", "savremene", "srbije", "koje", "su", "svojim", "delovanjem", "obele\u017eile", "nedavnu", "pro\u0161lost", "deo", "su", "aktuelne", "sada\u0161njosti", "i", "koje", "\u0107e", "imati", "neupitan", "uticaj", "na", "budu\u0107nost", "te", "li\u010dnosti", "ostavljaju", "iza", "sebe", "prepoznatljiv", "trag", "i", "\u010desto", "predstavljaju", "putokaz", "novim", "generacijama", "u", "njihovom", "nezamenjivom", "postojanju", "ova", "ih", "enciklopedija", "odgovorno", "i", "bele\u017ei", "sa", "ciljem", "da", "ih", "otme", "mogu\u0107em", "zaboravu", "i", "preda", "u", "ruke", "pojedinaca", "i", "dru\u0161tva", "kao", "trajni", "dokument", "vremena", "u", "kojem", "su", "\u017eiveli", "i", "u", "kojem", "su", "stvarali", "svaki", "na", "svoj", "originalan", "i", "nezamenjiv", "na\u010din", "objavljena", "enciklopedija", "uspe\u0161nih", "ljudi", "srbije", "u", "kojoj", "je", "posebno", "mesto", "posve\u0107eno", "arhimandritu", "gavrilu", "vu\u010dkovi\u0107u", "igumanu", "manastira", "lepavina", "izdava\u010d", "oxford", "book", "media", "solution", "ltd", "ovaj", "projekt", "ima", "koren", "u", "vi\u0161evekovnoj", "tradiciji", "koja", "se", "prote\u017ee", "u", "vekove", "pre", "hrista", "kada", "je", "oko", "600", "g", "pr", "hr", "izdato", "delo", "\u201eimagenes\u201c", "rimskog", "autora", "varro-a", "to", "je", "delo", "obedinjavalo", "700", "portreta", "tada\u0161njih", "eminentnih", "gr\u010dkih", "i", "rimskih", "politi\u010dara", "tradiciju", "su", "nastavili", "veliki", "mislioci", "poput", "corneliusa", "nepose", "svojim", "delom", "\u201ede", "illustribus", "viris\u201c", "50", "g", "pr", "hr", "zatim", "l.m.plutarha", "delom", "\u201evitae", "parallelae\u201c", "u", "100", "godini", "zlatno", "doba", "renesanse", "je", "svojim", "individualisti\u010dkim", "pogledom", "nastupaju\u0107eg", "humanizma", "otvorilo", "vrata", "biografskim", "delima", "johannesa", "buscha", "philippa", "viccanija", "tako", "je", "1849.g", "u", "engleskoj", "nastala", "prva", "biografska", "enciklopedija", "\u201ewho", "is", "who\u201c", "koja", "je", "bila", "posve\u0107ena", "plemstvu", "kraljevskoj", "obitelji", "i", "aristokraciji", "bra\u0107a", "back", "su", "1897", "unapredili", "po\u010detnu", "koncepciju", "enciklopedije", "who", "is", "who", "i", "istu", "pro\u0161irili", "na", "znamenite", "li\u010dnosti", "izvan", "okvira", "aristokracije", "prikupljali", "su", "biografije", "uticajnih", "li\u010dnosti", "iz", "svih", "podru\u010dja", "dru\u0161tvene", "aktivnosti", "takav", "projekt", "se", "nastavio", "razvijati", "jer", "ga", "je", "dru\u0161tvena", "zajednica", "s", "zahvalno\u0161\u0107u", "prihva\u0107ala", "i", "podr\u017eavala", "na", "takvim", "temeljima", "se", "zasniva", "i", "aktuelni", "internacionalni", "projekt", "oxford's", "book", "successful", "people", "odnosno", "prvo", "srpsko", "izdanje", "enciklopedije", "oxford's", "book", "successful", "people", "of", "serbia", "u", "prvom", "izdanju", "prve", "enciklopedije", "uspe\u0161nih", "ljudi", "srbije", "pridru\u017eena", "je", "i", "biografija", "arhimandrita", "gavrila", "igumana", "manastira", "lepavina", "skromnog", "i", "posve\u0107enog", "duhovnika", "li\u010dnosti", "koja", "je", "posebno", "zaslu\u017ena", "za", "jedinstveno", "postignu\u0107e", "u", "savremenoj", "srpskoj", "pravoslavnoj", "crkvi", "na", "podru\u010dju", "duhovnosti", "odnosno", "internet", "misionarenja", "ocu", "gavrilu", "pored", "velikog", "broja", "priznanja", "za", "\u010dudesna", "isceljenja", "brojnih", "vernika", "pripada", "i", "po\u010dasno", "mesto", "najuspe\u0161nijeg", "intenet", "misionara", "njegova", "biografija", "osta\u0107e", "u", "ovoj", "enciklopediji", "zauvek", "zabele\u017eena", "i", "svedo\u010di\u0107e", "novim", "pokolenjima", "trajnu", "vrednost", "njegovog", "kreativnog", "doprinosa", "pravoslavlju", "kao", "i", "svim", "vernicima", "istinske", "duhovnosti", "i", "svim", "ljudima", "dobre", "volje", "koje", "ovaj", "veliki", "\u010dovek", "i", "duhovnik", "nikad", "ne", "odvaja", "otac", "gavrilo", "\u017eivi", "propoveda", "i", "pou\u010dava", "poniznost", "ekumenu", "i", "duhovnost", "u", "svakodnevnom", "\u017eivotu", "svakog", "\u010doveka", "i", "zato", "je", "njegovo", "ime", "zauzelo", "svoje", "pravo", "mesto", "u", "ovoj", "presti\u017enoj", "enciklopediji", "olujka", "jasprica", "avgust", "2016"]}