{"naslov": "ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINA, 25.05.2008.", "sadrzaj": ["nedelja", "o", "samarjanki", "25.maj", "2008", "god", "u", "manastiru", "lepavine", "slu\u017eio", "sv", "arhijerejsku", "liturgiju", "mitropolit", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanski", "i", "cele", "italije", "g.jovan", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "i", "protojereja", "", "starofora", "dragoljuba", "iz", "banjaluke", "vernika", "je", "bilo", "oko", "70", "jednu", "grupu", "vernika", "doveo", "o.prota", "dragoljub", "iz", "banjaluke", "bilo", "je", "20-tak", "pri\u010dasnika", "a", "na\u0161", "arhipastir", "je", "odr\u017eao", "nadahnutu", "besedu", "koju", "su", "vernici", "sa", "velikom", "pa\u017enjom", "pratili", "i", "upijali", "su", "svaku", "izgovorenu", "re\u010d", "u", "svojim", "pam\u0107enjima", "te", "odneli", "ku\u0107i", "kako", "bi", "to", "mogli", "prepri\u0107ati", "svojim", "uku\u0107anima", "po", "zavr\u0161etku", "sv.liturgije", "svi", "prisutni", "vernici", "bili", "su", "po", "manastirskom", "obi\u010daju", "poslu\u017eeni", "kafom", "i", "kola\u010dima", "ispred", "manastirske", "crkve", "kao", "simbol", "i", "se\u0107anje", "na", "stare", "agape", "iz", "vremena", "po\u010detka", "hri\u0161\u0107anstva", "a", "mitropolit", "sa", "svojom", "pratnjom", "bio", "poslu\u017een", "u", "manastirskom", "salonu", "mitropolit", "je", "oti\u0161ao", "sa", "jero\u0111akonom", "vasilijem", "i", "nekolicinom", "vernika", "da", "razgledaju", "novo\u017eivopisanu", "kapelu", "sv.tihona", "zadonskog", "koja", "je", "pripremljena", "za", "osve\u0107enje", "koje", "\u0107e", "biti", "na", "spasovdan", "arhimandrit", "gavrilo", "kao", "po", "obi\u010daju", "pro\u010ditao", "moleban", "i", "pominjao", "imena", "za", "zdravlje", "vernika", "i", "njihovih", "srodnika", "ispred", "\u010dudotvorne", "ikone", "presvete", "bogorodice", "lepavinske", "i", "blagosiljao", "stvari", "vernih", "so", "bra\u0161no", "ulje", "med", "vino", "i", "ostalo", "da", "ponesu", "svojim", "ku\u0107ama", "kao", "duhovni", "lek", "i", "blagoslov", "i", "podele", "sa", "svojim", "uku\u0107anima", "i", "srodnicima", "na", "ru\u010dku", "je", "bio", "mitropolit", "sa", "manastirskom", "bratijom", "i", "njegovim", "saradnicima", "g", "gvidom", "i", "g-\u0111om", "snje\u017eanom", "petrovi\u0107em", "koja", "je", "zajedno", "sa", "o.markom", "pripremila", "ru\u010dak", "na", "kraju", "arhimandrit", "gavrilo", "uzeo", "blagoslov", "od", "g.mitropolita", "za", "odlazak", "na", "21", "dan", "radi", "reabilitacije", "u", "banji", "mlje\u010danici", "i", "zajedno", "sa", "bratijom", "ispratio", "svog", "avu", "i", "arhipastira", "koji", "je", "otputovao", "u", "svoju", "rezidenciju", "u", "zagreb", "arhimandrit", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "manastir", "lepavina", "25.05.2008"]}