{"naslov": "MITROPOLIT JOVAN SLU\u017dIO SVETU ARHIJEREJSKU LITURGIJU U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["u", "subotu", "20", "i", "nedelju", "21", "septembra", "na", "dan", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "mitropolit", "zagreba\u010dko", "ljubljanski", "gospodin", "g", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "u", "manastiru", "lepavina", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "nastojatelja", "ove", "svete", "obitelji", "na", "dan", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "manastir", "lepavina", "ugostio", "je", "poklonike", "iz", "beograda", "na", "\u010delu", "sa", "mati", "mihailom", "monahinjom", "manastira", "vavedenja", "u", "beogradu", "uz", "poklonike", "iz", "beograda", "okupio", "se", "verni", "narod", "sa", "svih", "strana", "da", "proslavi", "veliki", "praznik", "na", "svetoj", "liturgiji", "mitropolit", "jovan", "govorio", "je", "o", "prazniku", "ro\u0111enja", "presvete", "bogorodice", "na", "kraju", "liturgije", "prese\u010den", "je", "slavski", "kola\u010d", "a", "monasi", "manastira", "lepavine", "potrudili", "su", "se", "da", "pripreme", "trpezu", "ljubavi", "za", "sve", "poklonike", "link", "21.09.08"]}