{"naslov": "NA PRAZNIK POKROVA PRESVETE BOGORODICE SVETA ARHIJEREJSKA LITURGIJA U MANASTIRU LEPAVINI", "sadrzaj": ["presveta", "bogorodica", "nam", "je", "i", "ovog", "prazni\u010dnog", "dana", "darovala", "osje\u0107aj", "vi\u0161eg", "i", "dostojanstvenijeg", "\u017eivota", "u", "hristu", "s", "rado\u0161\u0107u", "se", "zaista", "okupio", "oko", "na\u0161eg", "arhipastira", "mitropolita", "jovana", "oca", "gavrila", "bratije", "sve\u0161tenstva", "verni", "narod\u2026", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanski", "i", "cijele", "italije", "gospodin", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "uz", "saslu\u017eenje", "arhimandrita", "gavrila", "protojereja", "", "stavrofora", "zvonka", "pilingera", "jereja", "milomira", "gvoji\u0107a", "jereja", "radovana", "dimitri\u0107a", "i", "\u0111akona", "uglje\u0161e", "pilingera", "nakon", "odr\u017eane", "propovedi", "narod", "se", "pri\u010destio", "podeljena", "je", "nafora", "i", "crkvena", "\u0161tampa", "pa", "je", "izvr\u0161en", "slavski", "obred", "osve\u0107enja", "\u017eita", "i", "prese\u010deni", "su", "slavski", "kola\u010di", "slavski", "kola\u010d", "s", "posebno", "puno", "ljubavi", "i", "filigranskog", "ose\u0107aja", "za", "detalj", "zamesila", "je", "i", "pripremila", "kuma", "slave", "sne\u017eana", "petrovi\u0107", "rodom", "iz", "pirota", "manastirska", "bratija", "pozvala", "je", "prisutne", "vernike", "na", "uvek", "prepoznatljivi", "ru\u010dak", "u", "manastiru", "lepavina", "koji", "je", "spravio", "manastirski", "kuvar", "otac", "marko", "skromno", "s", "minimalno", "dotaka", "ali", "nezaboravno", "tako", "je", "u", "zajedni\u0161tvu", "i", "pobo\u017enosti", "proslavljen", "praznik", "pokrova", "presvete", "bogorodice", "osobeno", "lep", "ose\u0107aj", "ovog", "sun\u010danog", "dana", "osetio", "se", "u", "mirisu", "tamjana", "svetlosti", "kandila", "i", "milozvu\u010dju", "zvona", "manastirskih", "i", "medoto\u010dnih", "re\u010di", "u", "bogougodnom", "razgovoru", "verujemo", "da", "to", "nije", "slu\u010dajno", "ba\u0161", "na", "praznik", "presvete", "bogorodice", "kada", "je", "imao", "sveti", "andrej", "jurodivi", "veliku", "viziju", "u", "crkvi", "vlaherni", "u", "carigradu", "i", "o", "tome", "govorio", "sa", "svojim", "u\u010denikom", "epifanijem", "o", "tome", "je", "u", "besedi", "nadahnuto", "i", "sa", "posebnim", "u\u017eivljavanjem", "govorio", "mitropolit", "jovan", "time", "povedeni", "nastavili", "su", "se", "bogougodni", "razgovori", "kako", "u", "salonu", "manastira", "tako", "i", "za", "trpezom", "ljubavi", "o", "dubini", "vere", "o", "spoznaji", "vere", "opitom", "i", "intelektualno", "i", "granicama", "spoznaje", "o", "\u010dudima", "svete", "zemlje", "i", "ulozi", "otkrovenja", "ali", "i", "\u010dudima", "koja", "se", "doga\u0111aju", "u", "manastiru", "lepavina", "mitropolit", "jovan", "se", "osvrnuo", "i", "na", "neka", "aktuelna", "pitanja", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "kao", "liturgijsko", "pitanje", "i", "inicirao", "na", "razmi\u0161ljanje", "i", "udubljivanje", "podvla\u010de\u0107i", "princip", "poslu\u0161nosti", "u", "na\u0161oj", "crkvi", "i", "princip", "sabornog", "odlu\u010divanja", "u", "jednodu\u0161ju", "govore\u0107i", "o", "majci", "bo\u017eijoj", "s", "posebnim", "po\u0161tovanjem", "naveden", "je", "do\u017eivljaj", "neiskazljive", "dubini", "li\u010dnosti", "one", "koja", "je", "boga", "rodila", "i", "da", "tu", "dubinu", "re\u010d", "ljudska", "ne", "mo\u017ee", "iskazati\u2026", "pokrov", "presvete", "bogorodice", "14.10.2008", "u", "manastiru", "lepavini"]}