{"naslov": "SLAVA MANASTIRA LEPAVINA", "sadrzaj": ["praznik", "vavedenja", "presvete", "bogorodice", "uo\u010di", "slave", "u", "manastiru", "lepavina", "neki", "su", "no\u0107", "probdjeli", "a", "neki", "spavali", "tek", "nekoliko", "sati", "pripremaju\u0107i", "se", "za", "dana\u0161nji", "dan", "praznik", "presvete", "bogorodice", "i", "cijelog", "pravoslavnog", "svijeta", "putovanje", "u", "manastir", "je", "za", "ve\u0107inu", "poklonika", "ve\u0107", "tradicionalno", "putovanje", "svake", "godine", "na", "dana\u0161nji", "dan", "ovdje", "se", "slije", "veliki", "broj", "vjernika", "sa", "raznih", "strana", "u", "ranim", "jutarnjim", "satima", "sti\u017eemo", "pred", "manastir", "u", "dolini", "je", "sav", "ogrnut", "maglom", "kao", "oblacima", "vjernici", "se", "polako", "spu\u0161taju", "puteljkom", "u", "dolinu", "nose\u0107i", "u", "rukama", "darove", "za", "manastir", "kao", "i", "razli\u010dite", "stvari", "za", "osve\u0107enje", "ve\u0107", "je", "veliki", "red", "na", "izvoru", "presvete", "bogorodice", "sipaju", "vodicu", "da", "bi", "je", "ponijeli", "ku\u0107ama", "ovom", "vodicom", "mnogi", "su", "dobili", "iscjeljenje", "u", "crkvi", "su", "se", "vjernici", "ve\u0107", "sabrali", "a", "u", "oltaru", "sa", "desne", "strane", "je", "otac", "iguman", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "o\u010dekujemo", "po\u010detak", "svete", "liturgije", "ispred", "oltara", "je", "pet", "sve\u0161tenika", "koji", "ispovijedaju", "vjerni", "narod", "koji", "se", "pripremio", "postom", "i", "molitvom", "da", "se", "na", "dana\u0161nji", "dan", "u", "slavu", "boga", "i", "pri\u010desti", "neko", "tiho", "ka\u017ee", "\u00absti\u017ee", "vladika!\u00bb", "i", "mno\u0161tvo", "duhovenstva", "ga", "pojanjem", "do\u010dekuje", "njegovo", "visokopreosve\u0161tenstvo", "mitropolit", "zagreba\u010dko-ljubljanskog", "i", "cijele", "italije", "njegovo", "preosve\u0161tenstvo", "gospodin", "jovan", "pavlovi\u0107", "stoji", "ispred", "carskih", "dveri", "i", "sve\u010dano", "i", "toplo", "uznosi", "molitve", "u", "bogoslu\u017eenju", "su", "molitveno", "u\u010destvovali", "protojerej", "ilija", "karajovi\u0107", "protojerej", "zvonko", "pilinger", "protojerej", "petar", "oluji\u0107", "jerej", "radovan", "dimitri\u0107", "jerej", "branislav", "todorovi\u0107", "jerej", "aleksandar", "tarabi\u0107", "\u0111akon", "ljubi\u0161a", "miodragovi\u0107", "\u0111akon", "uglje\u0161a", "pilinger", "sav", "narod", "poje", "i", "odgovara", "na", "svetoj", "liturgiji", "vlada", "tiho", "i", "vedro", "raspolo\u017eenje", "u", "molitvenoj", "sabranosti", "stigla", "je", "i", "ekipa", "televizije", "republike", "srpske", "", "rtrs", "koja", "je", "zabilje\u017eila", "dana\u0161nju", "sve\u010danost", "mitropolit", "jovan", "je", "odr\u017eao", "kratku", "besjedu", "kao", "jevan\u0111elski", "dobri", "sija\u010d", "koji", "svuda", "sije", "rije\u010d", "bo\u017eiju:\u00abu", "ime", "oca", "i", "sina", "i", "svetoga", "duha", "u", "toku", "je", "sveti", "bo\u017ei\u0107ni", "post", "da", "se", "pripremimo", "molitvom", "i", "hri\u0161\u0107anskim", "\u017eivotom", "u", "mnogim", "dobrodeteljima", "i", "pobo\u017enosti", "kako", "bismo", "u", "radosti", "do\u010dakali", "veliki", "praznik", "vaskrsenja", "gospoda", "na\u0161ega", "isusa", "hrista", "i", "kao", "taj", "veliki", "praznik", "evo", "i", "danas", "proslavljamo", "uspomenu", "na", "vavedenje", "presvete", "bogorodice", "kad", "je", "kao", "mala", "devoj\u010dica", "bila", "uvedena", "u", "jerusalimski", "hram", "i", "kada", "su", "njeni", "roditelji", "joakim", "i", "ana", "kojima", "je", "bog", "usli\u0161io", "molitvu", "jer", "su", "dugo", "bili", "bez", "djece", "i", "molitvom", "ispro\u0161ena", "mala", "marija", "na", "dana\u0161nji", "dan", "prije", "toliko", "godina", "bila", "je", "uvedena", "u", "jerusalimski", "hram", "do\u0161li", "su", "ovi", "sveti", "roditelji", "da", "ispune", "zavjet", "svoj", "i", "da", "bogu", "blagodare", "za", "ljubav", "koju", "je", "pokazao", "prema", "njima", "da", "im", "prema", "onda\u0161njem", "shvatanju", "ukloni", "sramotu", "jer", "je", "za", "bezdetne", "roditelje", "bilo", "te\u0161ko", "smatrani", "su", "da", "su", "zbog", "greha", "ostali", "bez", "detinjeg", "dara", "ali", "to", "je", "bilo", "u", "velikom", "programu", "bo\u017eijem", "radi", "spasenja", "roda", "ljudskog", "ka\u017ee", "prorok", "da", "nerotkinja", "ra\u0111a", "vi\u0161e", "nego", "ona", "koja", "ra\u0111a", "decu", "odnosi", "se", "na", "presvetu", "bogorodicu", "koja", "je", "kao", "prva", "monahinja", "novozavetne", "crkve", "posvetila", "svoj", "\u017eivot", "slu\u017eenju", "bogu", "i", "\u010ditavom", "rodu", "ljudskom", "i", "evo", "rodbinu", "ostavlja", "i", "uzdi\u017ee", "je", "iznad", "heruvima", "i", "serafima", "jer", "je", "bog", "odredio", "tu", "izuzetnu", "slu\u017ebu", "da", "poslu\u017ei", "ovaplo\u0107enju", "sina", "bo\u017eijeg", "rodio", "se", "od", "duha", "svetoga", "i", "marije", "djeve", "postao", "\u010dovjek", "i", "do\u0161ao", "me\u0111u", "ljude", "da", "po\u017eivi", "sa", "ljudima", "da", "nas", "kroz", "svoje", "stradanje", "iskupi", "od", "adamovske", "kletve", "jer", "on", "kao", "novi", "adam", "kako", "ka\u017ee", "sveti", "apostol", "dolazi", "da", "postrada", "na", "golgoti", "da", "ra\u0161iri", "ruke", "svoje", "da", "za\u0161titi", "\u010ditavo", "\u010dove\u010danstvo", "da", "kroz", "svoje", "stradanje", "i", "kroz", "svoje", "vaskrsenje", "iskupi", "rod", "ljudski", "i", "da", "nam", "da", "zalog", "vje\u010dnog", "\u017eivota", "koji", "je", "smisao", "i", "cilj", "na\u0161eg", "postojanja", "jer", "bez", "boga", "ne", "mo\u017eemo", "da", "shvatimo", "smisao", "na\u0161eg", "postojanja", "i", "tu", "veliku", "i", "bo\u017eansku", "tajnu", "\u017eivota", "u", "crkvi", "sino\u0107", "na", "bogoslu\u017eenju", "po\u010deli", "smo", "da", "pevamo", "crkvenu", "pesmu", "\u00abhrisots", "ra\u017edajetsja", "slavite...\u00bb", "hristos", "se", "ra\u0111a", "slavite...ovi", "dani", "su", "posve\u0107eni", "bo\u017ei\u0107nom", "postu", "dolasku", "sina", "bo\u017eijeg", "da", "kroz", "molitvu", "i", "post", "kroz", "dobrodetelji", "da", "se", "bogatimo", "tim", "vrlinama", "i", "da", "dostojni", "u\u0111emo", "u", "nebesku", "crkvu", "da", "budemo", "djeca", "bo\u017eija....\u00bb", "poslije", "svete", "liturgije", "vjernicima", "je", "podijeljena", "nafora", "", "osve\u0107en", "hljeb", "i", "pomazani", "su", "svetim", "uljem", "na", "dva", "stoli\u0107a", "stoje", "upaljene", "svije\u0107e", "sa", "slavskim", "hljebom", "i", "\u017eitom", "sve\u010dano", "blistaju", "\u00abhristos", "posredi", "nas!\u00bb", "\u00abjest", "i", "bi\u0107e\u00bb", "zvonko", "odjekuje", "o", "bavljeno", "je", "osve\u0107enje", "slavskih", "kola\u010da", "i", "koljiva", "\u2013", "slavskog", "\u017eita", "otac", "iguman", "gavrilo", "je", "pozdravio", "sve", "koji", "su", "do\u0161li", "u", "ovaj", "sveti", "hram", "i", "pozvao", "narod", "u", "trpezariju", "poslije", "bogoslu\u017eenja", "u", "trpezariji", "je", "mitropolit", "jovan", "pozdravio", "toplo", "sve", "poklonike", "ovdje", "u", "manastiru", "lepavini", "i", "da", "danas", "u", "ovako", "lepom", "broju", "poslije", "bogoslu\u017eenja", "poslije", "svete", "liturgije", "mo\u017eemo", "da", "podijelimo", "prazni\u010dnu", "radost", "u", "ovoj", "manastirskoj", "trpezariju", "i", "da", "zahvalimo", "na", "trudu", "i", "organizaciji", "svima", "koji", "su", "mogli", "da", "nas", "ovako", "ugoste", "i", "koji", "blagodare\u0107i", "ustaljenim", "pomaga\u010dima", "koji", "sa", "velikom", "ljubavlju", "dolaze", "u", "ove", "svetinje", "da", "se", "bogu", "mole", "uz", "saslu\u017eivanje", "svojim", "bli\u017enjima", "ovde", "u", "trpezariji", "", "da", "podijelimo", "sve", "zajedni\u010dko", "\u0161to", "je", "bog", "dao", "i", "koliko", "god", "da", "do\u0111e", "poklonika", "danas", "da", "se", "poslu\u017ee", "ovom", "trpezom...\u00bb", "poslije", "trpeze", "ponovo", "svi", "stoje", "u", "hramu", "o\u010dekuju\u0107i", "molitvu", "za", "osve\u0107enje", "stvari", "otac", "gavrilo", "ispred", "ikone", "presvete", "bogorodice", "\u010dita", "molitve", "vjernici", "zajedno", "\u010ditaju", "imena", "za", "zdravlje", "bosiljkom", "nas", "sve", "otac", "gavrilo", "kropi", "svetom", "vodicom", "ponovo", "se", "obratio", "vjernicima", "savjetuju\u0107i", "ih", "da", "se", "obra\u0107aju", "za", "sve", "\u0161to", "ne", "znaju", "svojim", "parohijskim", "sve\u0161tenicima", "jedna", "\u017eena", "je", "zamolila", "oca", "gavrila", "da", "malo", "primakne", "mikrofon", "jer", "se", "ne", "\u010duje", "\u00abvi", "ste", "u\u0161i", "zapu\u0161ili...\u00bb", "ka\u017ee", "otac", "gavrilo", "i", "sve", "nas", "oraspolo\u017ei", "i", "nasmeja", "ovom", "opaskom", "kao", "da", "je", "\u017eelio", "da", "ka\u017ee", "\u00abda", "ne", "budemo", "tvrdi", "na", "u\u0161ima", "da", "bi", "mogli", "poslu\u0161ati", "\u010duti", "i", "primjeniti", "\u017eivu", "rije\u010d", "bo\u017eiju...\u00bb", "obilazimo", "kapelu", "iznad", "manastirske", "crkve", "posve\u0107enu", "svetom", "tihonu", "zadonskom", "oslikana", "je", "prekrasno", "u", "ki\u0161nom", "danu", "blista", "sva", "ukra\u0161ena", "iznutra", "bratskim", "cjelivom", "i", "blagoslovima", "otac", "gavrilo", "nas", "sve", "doma\u0107inski", "ispra\u0107a", "ide", "sa", "nama", "jedan", "dio", "puta", "tu", "su", "i", "doktor", "mihajlo", "stefanosvski", "doktorica", "tamara", "popovi\u0107", "mnogi", "gosti", "iz", "slovenije", "\u0161vajcarske", "austrije", "osam", "autobusa", "prakiranih", "iznad", "manastira", "iz", "beograda", "siska", "doboja", "dervente", "\u010detiri", "iz", "banja", "luke", "tu", "su", "i", "auta", "sa", "registracijarma", "raznih", "dr\u017eava...iz", "cijelog", "svijeta", "na", "jednom", "mjestu", "okupljeni", "ljubavlju", "presvete", "bogorodice", "i", "ljubavlju", "ovog", "malog", "ali", "bogom", "izabranog", "bratstva", "fotografije", "sa", "proslave", "praznika", "vavedenje", "u", "manastiru", "mo\u017eete", "pogledati", "u", "na\u0161oj", "galeriji", "tekst", "i", "fotografije", "nata\u0161a", "ubovi\u0107", "manastiru", "lepavina", "04.12.2008", "godine"]}