{"naslov": "ISPOVEST I PRI\u010cEST SVE\u0160TENSTVA U ZAGREBU", "sadrzaj": ["na", "dan", "sv", "simeona", "novog", "i", "sv", "grigorija", "dvojeslova", "mitropolit", "zagreba\u010dko", "", "ljubljanski", "gospodin", "g", "jovan", "slu\u017eio", "je", "svetu", "arhijerejsku", "liturgiju", "pre\u0111eosve\u0107enih", "darova", "u", "sabornom", "hramu", "preobra\u017eenja", "gospodnjeg", "u", "zagrebu", "liturgiji", "je", "prethodila", "ispovest", "sve\u0161tenstva", "arhijerejskih", "namesni\u0161tva", "bjelovarskog", "grubi\u0161no-poljskog", "i", "zagreba\u010dkog", "na", "liturgiji", "visokopreosve\u0107enom", "mitropolitu", "saslu\u017eivali", "su", "protojerej", "stavrofor", "du\u0161ko", "spasojevi\u0107", "jereji", "\u017eeljko", "lubarda", "dalibor", "\u0111uki\u0107", "\u0111or\u0111e", "filipovi\u0107", "dalibor", "petkovi\u0107", "\u0111akoni", "aleksandar", "obradovi\u0107", "i", "zoran", "radi\u0107", "i", "ove", "godine", "ispovednik", "je", "bio", "uva\u017eeni", "arhimandrit", "manastira", "lepavine", "o", "gavrilo", "vu\u010dkovi\u0107", "u", "svojoj", "propovedi", "mitropolit", "jovan", "govorio", "je", "o", "\u010dasnom", "postu", "pripremama", "pred", "najve\u0107i", "hri\u0161\u0107anski", "praznik", "vaskrsenje", "gospoda", "isusa", "hrista", "ispovesti", "i", "pri\u010desti", "odazvali", "su", "se", "svi", "sve\u0161tenoslu\u017eitelji", "pomenutih", "namesni\u0161tva", "posle", "svete", "liturgije", "u", "mitropolitovoj", "rezidenciji", "mitropolit", "jovan", "odr\u017eao", "je", "bratski", "sastanak", "na", "kome", "se", "raspravljalo", "o", "svakodnevnim", "problemima", "crkvenih", "op\u0161tina", "i", "parohija", "posle", "bratskog", "sastanka", "u", "rezidenciji", "mitropolita", "jovana", "pripremljena", "je", "trpeza", "ljubavi", "galeriju", "fotografija", "", "25.mart", "2009", "godine"]}